[{"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "46244014.48", "WARTOSC": "54404722.92", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "Celem proj. jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug rozwojowych UR dla 1959 mikro, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw M\u015aP i ich pracownik\u00f3w, \u0142\u0105cznie 7646 os\u00f3b, poprzez wykorzystanie us\u0142ug rozwojowych UR z BUR, dzi\u0119ki zast. mechanizmowi obiegu bon\u00f3w rozwojowych BR. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 przedsi\u0119biorstwa M\u015aP Zgodnie z Rozporz. Komisji UE Nr 6512014 z siedzib\u0105, fili\u0105, delegatur\u0105 lub jednostk\u0105 organizacyjn\u0105 na terenie subregionu KOM i metropolii krakowskiej KOMiMK oraz ich pracownicy w tym osoby prowadz\u0105ce dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek. Proj. bazuje na do\u015bwiadczeniach obecnej realizacji z RPO WM 8.4.1 o zbli\u017conym modelu wsparcia i zasi\u0119gu dzia\u0142ania obejmuj\u0105cego ca\u0142e wojew\u00f3dztwo.W proj. zaplanowano dzia\u0142ania gwarantuj\u0105ce samodzielny wyb\u00f3r UR w ramach oferty BUR, szytych na miar\u0119, skoncentrowanych na najbardziej istotnych i aktualnych potrzebach M\u015aP, kt\u00f3re pozwala na rozw\u00f3j M\u015aP i ich pracownik\u00f3w lub maj\u0105 na celu nabycie, utrzymanie lub wzrost wiedzy, umiej\u0119tno\u015bci lub kompetencji spo\u0142. pracownik\u00f3w M\u015aP. Obs\u0142uga przedsi\u0119biorc\u00f3w ilub ich pracownik\u00f3w odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie zgodnie z za\u0142o\u017ceniami przedstawionymi w Koncepcji PSF. Obieg BR zaplanowano w oparciu o za\u0142.3 do PSF. Poprzez zastosowanie zasady PSF, z wykorzystaniem BR, mo\u017cliwe b\u0119dzie szybkie i elastyczne uzyskanie dofinasowania przez M\u015aP w 3 kategoriach us\u0142ug: szkoleniowe, szkolenia, studia podyplomowe, elearning, doradcze doradztwo, mentoring, facylitacj\u0119, coaching, egzamin. Konieczny warunek: zapis na us\u0142ug\u0119 w BUR. G\u0142. dzia\u0142aniazadania: wykorzystanie i obs\u0142. systemu obiegu BR, rekrutacja i obs\u0142uga uczestnik\u00f3w projektu, rozliczenie BR, kontrola i monitoring realizacji wsparcia, przy wykorzystywaniu elektronicznego systemu. G\u0142 rezultaty: osi\u0105gni\u0119cie min. 50 wska\u017a liczby M\u015aP, kt\u00f3re zrealizowa\u0142y sw\u00f3j cel rozwojowy dzi\u0119ki udzia\u0142owi w progr; min. 74 pracow., kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifik. lub naby\u0142y komp. po opuszczeniu progr, przy osi\u0105gni\u0119ciu warto\u015bci liczb opisanych w celu proj.", "BENEFICJENT": "MA\u0141OPOLSKA AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO S.A.", "TYTUL": "Ma\u0142opolskie Bony Rozwojowe plus", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 31.12}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3367086.77", "WARTOSC": "3995119.57", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "Celem\u00a0projektu\u00a0jest\u00a0zwi\u0119kszenie\u00a0mo\u017cliwo\u015bci\u00a0zatrudnienia\u00a0i\u00a0integracja\u00a0na\u00a0rynku\u00a0pracy\u00a0os\u00f3b\u00a0m\u0142odych\u00a0poni\u017cej\u00a030\u00a0roku\u00a0\u017cycia,\u00a0pozostaj\u0105cych\u00a0bez\u00a0pracy\u00a0w\u00a0powiecie wielickim,\u00a0jak\u00a0r\u00f3wnie\u017c\u00a0utrzymania\u00a0zatrudnienia\u00a0pracownik\u00f3w\u00a0przedsi\u0119biorstw,\u00a0os\u00f3b\u00a0samozatrudnionych\u00a0i\u00a0pracownik\u00f3w\u00a0organizacji\u00a0pozarz\u0105dowych.\u00a0G\u0142\u00f3wnym rezultatem\u00a0projektu\u00a0b\u0119dzie\u00a0podj\u0119cie\u00a0zatrudnienia:\u00a0dla\u00a0os\u00f3b\u00a0w\u00a0najtrudniejszej\u00a0sytuacji\u00a0(osoby\u00a0z\u00a0niepe\u0142nosprawno\u015bciami,\u00a0osoby\u00a0d\u0142ugotrwale\u00a0bezrobotne,\u00a0osoby\u00a0z niskimi\u00a0kwalifikacjami\u00a0(do\u00a0poziomu\u00a0ISCED\u00a03),\u00a0imigranci,\u00a0reemigranci)\u00a0\u00a0na\u00a0poziomie\u00a0co\u00a0najmniej\u00a044%;\u00a0dla\u00a0pozosta\u0142ych\u00a0os\u00f3b\u00a0nienale\u017c\u0105cych\u00a0do\u00a0wcze\u015bniej wymienionej\u00a0grupy\u00a0-\u00a0na\u00a0poziomie\u00a0co\u00a0najmniej\u00a059,5%.\u00a0W\u00a0ramach\u00a0projektu\u00a0wsparciem\u00a0obj\u0119te\u00a0zostan\u0105\u00a0osoby\u00a0poni\u017cej\u00a030\u00a0roku\u00a0\u017cycia,\u00a0jak\u00a0r\u00f3wnie\u017c\u00a0pracownicy przedsi\u0119biorstw,\u00a0os\u00f3b\u00a0samozatrudnionych\u00a0i\u00a0pracownik\u00f3w\u00a0pozarz\u0105dowych.\u00a0Ka\u017cdy\u00a0uczestnik\u00a0otrzyma\u00a0konkretn\u0105\u00a0ofert\u0119\u00a0aktywizacji\u00a0zawodowej,\u00a0poprzedzon\u0105 analiz\u0105\u00a0umiej\u0119tno\u015bci,\u00a0predyspozycji\u00a0i\u00a0problem\u00f3w\u00a0zawodowych\u00a0uczestnika.\u00a0Na\u00a0tej\u00a0podstawie\u00a0PUP\u00a0b\u0119dzie\u00a0organizowa\u0107\u00a0wsparcie,\u00a0dobiera\u0107\u00a0us\u0142ugi\u00a0i\u00a0instrumenty rynku\u00a0pracy,\u00a0o\u00a0kt\u00f3rych\u00a0mowa\u00a0w\u00a0ustawie\u00a0o\u00a0promocji\u00a0zatrudnienia\u00a0i\u00a0instytucjach\u00a0rynku\u00a0pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT WIELICKI - POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W WIELICZCE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie wielickim (V)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.31}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3047280.46", "WARTOSC": "3316226.42", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnieniaa i integracja na rynku pracy os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia, pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie wielickim. Projekt zak\u0142ada rezultaty w postaci podj\u0119cia zatrudnienia przez 165 os\u00f3b. W ramach projektu, ka\u017cdy uczestnik otrzyma konkretn\u0105 ofert\u0119 aktywizacji zawodowej, dostosowanej do jego indywidualnych potrzeb, kt\u00f3ra b\u0119dzie poprzedzona analiz\u0105 sytuacji danego uczestnika na rynku pracy, jego predyspozycjami, umiej\u0119tno\u015bciami. \u00a0", "BENEFICJENT": "POWIAT WIELICKI - POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W WIELICZCE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie wielickim (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.72}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "31855556.14", "WARTOSC": "37477124.88", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "Celem g\u0142. proj Dobry Czas na Biznes KOM2 jest zwi\u0119kszenie o 861 nowych i trwa\u0142ych mikroprzedsi\u0119biorstw w subregionie Krakowskim w okresie 36 miesi\u0119cy od rozpocz\u0119cia 1.05.1830.04.21, generuj\u0105cych co najmniej 868 miejsc pracy poprzez udzielenie wsparcia szkol, dor i grantowego. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi 1050 os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy w wieku 30 nale\u017c. do co najmniej jednej z grup: 50, d\u0142ugotrwale bezrobotnych DBZ, z niepe\u0142nosprawno\u015bciami ON, o niskich kwalifikacjach NKW lub kobiet K. Premiowane b\u0119d\u0105 dzia\u0142alno\u015bci gosp. DG tworzone w pow. o niskim poziomie przeds. lub utworzenie dodatkowych miejsc pracy. Udzielone zostanie wsparcie szkoldor produkt: 21000 h dor; 7840 h szk w celu przygotowania Uczestnik\u00f3w Projektu do oprac bizplanu i prowadzenia w\u0142asnej DG rezult: 1050 UP otrzyma wsparcie szkoldor. Najlepsze pomys\u0142y uzyskaj\u0105 wsparcie finansowe produkt: 861 grant\u00f3w i zostan\u0105 obj\u0119te przez 12 mies. wsparciem szkdor prod.: 30996 h dor og\u00f3lnego; 10332 h dor prawnego; 20664 h dor ksi\u0119gowego, 56 h szkol. Grantobiorcy w okresie trwa\u0142o\u015bci zostan\u0105 obj\u0119ci monitoringiem i kontrol\u0105 aby w por\u0119 zdiagnozowa\u0107 problemy w prowadzonej DG. Dopasowanie programu szkdor do indywidualnych potrzeb UP. G\u0142\u00f3wnymi rezultatami projektu b\u0119dzie usamodzielnienie si\u0119 finansowe 861 os. bez pracy przed proj oraz likwidacja w\u015br\u00f3d UP wykluczenia cyfr. Projekt b\u0119dzie realizowany z poszanowaniem zasady r\u00f3wno\u015bci szans zar\u00f3wno w aspekcie p\u0142ci jak i niedyskryminacji os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami.Wnioskowany Proj bazuje na do\u015bwiadczeniach obecnej realizacji z RPO WM 8.3.1 o zbli\u017conej skali i zasi\u0119gu dzia\u0142ania 750 nowych firm, subregion KOM, kt\u00f3ry zosta\u0142 wybrany przez WUP jako dobra praktyka RPO WM, znajduj\u0105c si\u0119 w gronie najlepszych projekt\u00f3w wspieraj\u0105cych Ma\u0142opolan na rynku pracy.", "BENEFICJENT": "MA\u0141OPOLSKA AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO S.A.", "TYTUL": "Dobry Czas na Biznes - KOM2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.44}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "27811476.02", "WARTOSC": "32719383.56", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj pt. Dobry Czas na Biznes w KOM jest zwi\u0119kszenie o 700 liczby nowych i trwa\u0142ych mikroprzedsi\u0119biorstw w subregionie Krakowskim w okresie 36 miesi\u0119cy (1.07.2016-30.06.2019) od rozpocz\u0119cia realizacji proj, generuj\u0105cych co najmniej 707 miejsc pracy poprzez udzielenie wsparcia szkol, dor i grantowego. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi 735 os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy w wieku 30+ nale\u017c\u0105ce do co najmniej jednej z grup os\u00f3b: 50+, d\u0142ugotrwale bezrobotnych (DBZ), z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (ON), o niskich kwalifikacjach (NKW) lub kobiet (K). Premiowane b\u0119d\u0105 dzia\u0142alno\u015bci gosp. (DG) tworzone na terenie pow. o niskim poziomie przeds. albo utworzenie dodatkowych miejsc pracy. W ramach proj zrealizowane zostanie wsparcie szkol-dor (produkt: 14700 h dor; 5600 h szk) w celu przygotowania Uczestnik\u00f3w Projektu do prowadzenia w\u0142asnej DG i doprecyz przedstawionej przez nich koncepcji (rezult: 735 UP otrzymuj\u0105cych wsparcie szkol-dor). By u\u0142atwi\u0107 start w\u0142asnego biznesu, najlepsze pomys\u0142y uzyskaj\u0105 wsparcie w postaci grantu (produkt: 700 grant\u00f3w) a nast\u0119pnie nowe firmy zostan\u0105 obj\u0119te przez okres 12 m wsparciem szk-dor (produkt: 33600 h dor og\u00f3lnego; 16800 h dor prawnego; 33600 h dor ksi\u0119gowego, 40 h szkol.). Ka\u017cdy z Grantobiorc\u00f3w w okresie trwa\u0142o\u015bci zostanie obj\u0119ty monitoringiem i kontrol\u0105 prowadzonych dzia\u0142a\u0144, tak by w optymalnym momencie zdiagnozowa\u0107 potencjalne problemy w prowadzonej DG. Wa\u017cnym aspektem proj jest fakt, i\u017c program szk-dor zostanie dopasowany do indywidualnych potrzeb UP. G\u0142\u00f3wnymi rezultatami projektu b\u0119dzie usamodzielnienie si\u0119 finansowe 700 os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy przed przyst\u0105pieniem do projektu oraz likwidacja w\u015br\u00f3d UP wykluczenia cyfr. Projekt b\u0119dzie realizowany z poszanowaniem zasady r\u00f3wno\u015bci szans zar\u00f3wno w aspekcie p\u0142ci jak i niedyskryminacji os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami.", "BENEFICJENT": "MA\u0141OPOLSKA AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO S.A.", "TYTUL": "Dobry Czas na Biznes - KOM", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.71}, {"DATA_KONIEC": "2016-06-30", "DATA_START": "2015-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1526118.51", "WARTOSC": "1660810.22", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie wielickim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 101 os\u00f3b zarejestrowanych w PUP. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP Wieliczka b\u0119dzie realizowa\u0142 odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Projekt przewiduje wsparcie dla os\u00f3b m\u0142odych w formie \u015bcie\u017cki: identyfikacja potrzeb osoby bezrobotnej m\u0142odej pozostaj\u0105cej bez zatrudnienia (ustalenie profili pomocy), ustalenie indywidualnego planu dzia\u0142ania w zakresie pomocy ze strony urz\u0119du pracy, wsparcie w zakresie po\u015brednictwa pracy (pomoc w znalezieniu pracy zgodnej z kwalifikacjami i kompetencjami wspieranej osoby, wsparcie instrumentami i us\u0142ugami rynku pracy, w tym: sta\u017ce, prace interwencyjne, bon szkoleniowy, szkolenia, wyp\u0142ata jednorazowych \u015brodk\u00f3w na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej.", "BENEFICJENT": "POWIAT WIELICKI - POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W WIELICZCE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie wielickim (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.38}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1340141.07", "WARTOSC": "1590105.68", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia i integracja na rynku pracy os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia, pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie wielickim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 50 os\u00f3b zarejestrowanych w PUP Wieliczka. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT WIELICKI - POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W WIELICZCE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie wielickim (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.87}, {"DATA_KONIEC": "2017-06-30", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1248703.29", "WARTOSC": "1358910.98", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia i integracja na rynku pracy os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia, pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie wielickim. Przewidywanym rezultatem jest podj\u0119cie zatrudnienia przez 75 os\u00f3b. W ramach projektu, ka\u017cdemu uczestnikowi zostanie przedstawiona konkretna oferta aktywizacji zawodowej, dostosowana do jego indywidualnych potrzeb. B\u0119dzie ona poprzedzona analiz\u0105 sytuacji danego uczestnika na rynku pracy, jego predyspozycjami, umiej\u0119tno\u015bciami oraz problemami zawodowymi.\u00a0", "BENEFICJENT": "POWIAT WIELICKI - POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W WIELICZCE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie wielickim (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.13}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "6911228.20", "WARTOSC": "8200318.22", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "Celem\u00a0proj.jest:Przygotowanie\u00a0do\u00a0wej\u015bcia\u00a0na\u00a0rynek\u00a0pracy 450 os\u00f3b(239K\u00a0i 211M)\u00a0m\u0142odych(15-29\u00a0lat),biernych\u00a0zawod.z subregionu KOM do\u00a0XII.2020\u00a0r.\u00a0 Cel\u00a0ten\u00a0zostanie zrealizowany\u00a0poprzez\u00a0zestaw\u00a0dzia\u0142a\u0144\u00a0maj\u0105cych\u00a0na\u00a0celu\u00a0przygot.mentalne\u00a0i\u00a0kompetencyjne\u00a0kandydata\u00a0do\u00a0uzyskania\u00a0zatrudnienia. \u015acie\u017cka\u00a0wsparcia (na podst. do\u015bwiadczenia i dost\u0119pnych analiz dotycz\u0105cych os\u00f3b m\u0142odych): -\u00a0IPD,oraz\u00a0pomoc\u00a0coacha(a\u00a0w\u00a0uzasadnionych\u00a0przypadkach\u00a0trenera\u00a0TZW)w\u00a0ci\u0105gu\u00a0realizacji\u00a0ca\u0142ej\u00a0\u015bcie\u017cki -uzupe\u0142nienie\u00a0kszta\u0142cenia\u00a0oraz\u00a0kursy\u00a0zawod.(kwalifikacje\u00a0i\u00a0kompetencje\u00a0lub\u00a0przygotowanie\u00a0do\u00a0podj\u0119cia\u00a0dzia\u0142alno\u015bci-cz\u0119\u015b\u0107\u00a0kurs\u00f3w\u00a0w\u00a0ramach\u00a0bon\u00f3w\u00a0szkol.) -zaplanowano sta\u017ce\u00a0zawod.w\u00a0wymiarze\u00a0\u015brednio\u00a03\u00a0m-cy(poza\u00a0dzia\u0142.gosp.)-w\u00a0tym\u00a0cz\u0119\u015b\u0107\u00a0w\u00a0ramach\u00a0bon\u00f3w\u00a0sta\u017cowych -przygotowanie kandydat\u00f3w\u00a0do\u00a0skutecznego\u00a0przej\u015bcia\u00a0procesu\u00a0rekrutacji\u00a0i\u00a0odnajdywania\u00a0si\u0119\u00a0w\u00a0\u015brodowisku\u00a0pracy-dla\u00a0100%\u00a0BO\u00a0-\u00a0po\u015brednik\u00a0pracy(w\u00a0tym\u00a0oferty\u00a0dla BO) Osateczna \u015bci\u017cka-na podst.IPD. System\u00a0rekrutacji\u00a0oparty\u00a0b\u0119dzie\u00a0przede\u00a0wszystkim\u00a0o\u00a0kontakty\u00a0bezpo\u015brednie,tak,aby\u00a0dotrze\u0107\u00a0do\u00a0os\u00f3b,kt\u00f3re\u00a0pozostaj\u0105\u00a0bierne\u00a0zawod. \u015acie\u017cka\u00a0wsparcia\u00a0przewiduje\u00a0szereg\u00a0dzia\u0142a\u0144\u00a0koniecznych\u00a0do\u00a0realizacji\u00a0w\u00a0grupie\u00a0os\u00f3sb\u00a0NEET\u00a0tj. wsparcia\u00a0nakierowanego\u00a0na\u00a0wzmocnienie\u00a0poczucia\u00a0w\u0142asnej\u00a0warto\u015bci\u00a0i\u00a0nabycia\u00a0umiej\u0119tno\u015bci\u00a0poruszania\u00a0si\u0119\u00a0i\u00a0funkcj.na\u00a0rynku\u00a0pracy(m.in.coaching,trener\u00a0TZW). Uczestnicy\u00a0otrzymaj\u0105\u00a0kursy\u00a0zawod.odpowiadaj\u0105ce\u00a0na\u00a0zapotrzebowanie\u00a0pracodawc\u00f3w(zatrudniony\u00a0pracownik\u00a0ds.monitorowania\u00a0rynku). Cz\u0119\u015b\u0107\u00a0z\u00a0uczestnik\u00f3w\u00a0zostanie\u00a0skierowana\u00a0na\u00a0sta\u017c(lub\u00a0sama\u00a0aktywnie\u00a0wyszuka\u00a0pracodawc\u0119\u00a0i\u00a0zrealizuje\u00a0bon\u00a0sta\u017cowy).Sta\u017c\u00a0b\u0119dzie\u00a0okazj\u0105\u00a0do\u00a0zaprezentowania swoich\u00a0umiej\u0119tno\u015bci\u00a0przed\u00a0pracodawc\u0105,\u00a0tak,aby\u00a0zach\u0119ci\u0107\u00a0go\u00a0do\u00a0zatrudnienia\u00a0po\u00a0jego\u00a0zako\u0144czeniu. Jednocze\u015bnie\u00a0dla\u00a0min.30%BO\u00a0przewidziano\u00a0formy\u00a0akcentuj\u0105ce\u00a0samodzielno\u015b\u0107\u00a0tj.bon\u00a0szkoleniowy,sta\u017cowy,bon\u00a0za\u00a0zasiedlenie w\u00a0przypadku\u00a0podj\u0119cia\u00a0pracy\u00a0poza\u00a0miejscem\u00a0zamieszk.(powy\u017cej\u00a080\u00a0km\u00a0lub\u00a0czas\u00a0dojazdu\u00a0w\u00a0obie\u00a0strony\u00a0\u015brodkami\u00a0komunik.publ.przekracza\u00a03h).Pracodawca b\u0119dzie\u00a0m\u00f3", "BENEFICJENT": "INTERKADRA SP. Z O. O.", "TYTUL": "Trampolina\u00a0do\u00a0przysz\u0142o\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.59}, {"DATA_KONIEC": "2017-06-30", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "998682.18", "WARTOSC": "1174920.21", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie wielickim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez uczestnik\u00f3w projektu na poziomie: a) Os\u00f3b powy\u017cej 50 r. \u017c. \u2013 na poziomie co najmniej 33%; b) Os\u00f3b o niskich kwalifikacjach \u2013 na poziomie co najmniej 38%; c) Os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych \u2013 na poziomie co najmniej 30%; d) Os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami \u2013 na poziomie co najmniej 33 %; e) Kobiet 39%. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby w wieku 30 lat i wi\u0119cej zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT WIELICKI - POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W WIELICZCE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie wielickim (II).", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.1}, {"DATA_KONIEC": "2023-01-31", "DATA_START": "2020-02-01", "DOFINANSOWANIE": "10662134.12", "WARTOSC": "12543687.20", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "Celem projektu MOWES2 Ma\u0142opolski O\u015brodek Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej KOM jest zwi\u0119kszenie potencja\u0142u, w szczeg. zatrudnieniowego, sektora ekonomii spo\u0142. w subregionie KOM w okresie 1.02.202031.01.2023. Projekt skierowany do:Mieszka\u0144c\u00f3w KOM zainteresowanych za\u0142o\u017ceniem, prowadzeniem lub prac\u0105 w PESPSPES, w tym NGO, sp\u00f3\u0142dzielni, podmiot\u00f3w reintegracji, PS z KOMJST, instytucji rynku pracy i pomocy spo\u0142. oraz przedsi\u0119biorc\u00f3w z KOMWnioskodawc\u0105 i realizatorem dzia\u0142a\u0144 w ramach projektu jest akredytowany OWES, tworzony przez Partnerstwo 6 organizacji, kt\u00f3rego liderem jest Fundacja GAP FGAP.Zaplanowane dzia\u0142ania obejmuj\u0105 us\u0142ugi: animacji lokalnej, rozwoju w tym zwi\u0119kszenia zatrudnienia w sektorze ES, wsparcia istniej\u0105cych PES i przyczyni\u0105 si\u0119 do:tworzenia i rozwoju podmiot\u00f3w obywatelskich, budowy i wsparcia partnerstw na rzecz ES i partycypacji, wyszukiwania i wspierania lider\u00f3w i animator\u00f3w lok., inicjowania tworzenia nowych PES w tym PS zad1podniesienia wiedzy i rozw\u00f3j umiej\u0119tno\u015bci potrzebnych do zak\u0142adania prowadzenia PSzad2tworzenia nowych miejsc pracy w PS przez przyznanie \u015brodk\u00f3w finans.zad3zwi\u0119kszenia trwa\u0142o\u015bci miejsc pracy w PS przez wsparcie pomostowe finansowe i merytoryczne zad2i3rozwoju istniej\u0105cych PES przez doradztwo biznesowe, prawne, finansowe, szkolenia, oprac. plan\u00f3wstrategii, mentoring, coaching, wizyty studyjne, wsparcie dla us\u0142ug oferowanych przez PESgrantzad4poszerzenia wiedzy dot. sektora PES przez udost\u0119pnienie mat. edu. oraz Punkt Coworkingu Spo\u0142ecznego b\u0119d\u0105cego przestrzeni\u0105 do pracy i spotka\u0144 os. planuj\u0105cych utworzenie b\u0105d\u017a rozwijanie PESPSzad5.Proj. jest odpowiedzi\u0105 na zdiagnozowane przez wnioskodawc\u0119 potrzeby w zakresie wzmacniania PES.G\u0142. rezultaty: 84 zrealizowane lokalne przedsi\u0119wzi\u0119cia anim. GI,PES i JST, utworzenie min. 122 nowych miejsc pracy, utworzenie min. 27NGO i 10PS, wsparcie 127 PES oraz zwi\u0119kszenie zaanga\u017cowania partner\u00f3w publicznych.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA GOSPODARKI I ADMINISTRACJI PUBLICZNEJ", "TYTUL": "MOWES2 - Ma\u0142opolski O\u015brodek Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej - Krakowski Obszar Metropolitalny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.17}, {"DATA_KONIEC": "2016-06-30", "DATA_START": "2015-05-01", "DOFINANSOWANIE": "859562.30", "WARTOSC": "1011249.76", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie wielickim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez uczestnik\u00f3w projektu na poziomie: a) Os\u00f3b powy\u017cej 50 r. \u017c. \u2013 na poziomie co najmniej 35%; b) Os\u00f3b o niskich kwalifikacjach \u2013 na poziomie co najmniej 40%; c) Os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych \u2013 na poziomie co najmniej 35%; d) Os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami \u2013 na poziomie co najmniej 20 %; e) Kobiet, kt\u00f3re nie zosta\u0142y zakwalifikowane do \u017cadnej z w/w grup priorytetowych 40%. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby w wieku 30 lat i wi\u0119cej zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT WIELICKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W WIELICZCE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie wielickim (I).", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.97}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "10335163.79", "WARTOSC": "12159016.23", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "Celem projektu MOWES \u2013 Ma\u0142opolski O\u015brodek Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej \u2013 KOM jest zwi\u0119kszenie potencja\u0142u, w szczeg. zatrudnieniowego, sektora ekonomii spo\u0142. w subreg. w okresie 1.08.2016-31.01.2020r. Projekt skierowany do: -os fiz zam(w roz KC) prac lub ucz\u0105cych si\u0119 na terenie KOM zaint za\u0142o\u017c, prow lub prac\u0105 w PES/PS i/lub real przedsi\u0119wz maj\u0105c na celu rozw ES w spo\u0142 lok -PES, w tym NGO, sp\u00f3\u0142dzielni, podmiot\u00f3w reintegracji, PS z KOM -JST, instytucji rynku pracy i pomocy spo\u0142. oraz przedsi\u0119biorc\u00f3w z KOM Wnioskodawc\u0105 i realizatorem dzia\u0142a\u0144 w ramach projektu jest akredytowany OWES, tworzony przez Partnerstwo 6 organizacji, kt\u00f3rego liderem jest Fundacja GAP. Zaplanowane dzia\u0142ania obejmuj\u0105: us\u0142. animacji lokalnej, rozwoju (w tym zwi\u0119kszenia zatrudnienia w sektorze ES), wsparcia istniej\u0105cych PES i przyczyni\u0105 si\u0119 do: -tworzenia i rozwoju podm. obywatelskich, budowy i wsparcia partnerstw na rzecz ES i partycypacji, wyszukiwania i wspierania lider\u00f3w i animator\u00f3w lok. (zad1) -inicj. tworzenia nowych PES(zad2) -podniesienia wiedzy i rozw. umiej\u0119tno\u015bci potrzebnych do zak\u0142adania /prowadzenia PS(zad3) -tworzenia nowych miejsc pracy w PS przez przyznanie \u015brodk\u00f3w finans.(zad4) -zwi\u0119kszenia trwa\u0142o\u015bci miejsc pracy w PS przez wsparcie pomostowe dla PS utworzonych w ramach projektu, \u015bwiadczeniu w formie finansowej lub w zindywid. formie ww. us\u0142ug (zad5) -rozwoju istniej\u0105cych PES przez doradztwo biznesowe, prawne, finansowe, bran\u017cowe, szkolenia, us\u0142ugi, oprac. plan\u00f3w/strategii, mentoring, coaching, wizyty studyjne, wsparcie dla us\u0142. oferow. przez PES-mikrogrant(zad6) -poszerzenia wiedzy dot. sektora PES, poprzez udost\u0119pnienie mat. edu. oraz Punkt Coworkingu Spo\u0142ecznego b\u0119d\u0105cy przestrzeni\u0105 do pracy i spotka\u0144 os. planuj\u0105cych utworz. b\u0105d\u017a rozwij. PES/PS(zad7). P jest odpowiedzi\u0105 na zdiagn. przez wnioskodawc\u0119 potrzeby w zakresie wzmacniania PES. G\u0142. rezult: 98 zreal. lok. przedsi\u0119w(anim.GI i JST), utw min.131 nowych msc pracy, utworz min. 25 NGO i 21PS, wsp160 PES oraz", "BENEFICJENT": "FUNDACJA GOSPODARKI I ADMINISTRACJI PUBLICZNEJ", "TYTUL": "MOWES \u2013 Ma\u0142opolski O\u015brodek Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej \u2013 Krakowski Obszar Metropolitalny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.95}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "14126788.29", "WARTOSC": "14982276.27", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin, GM.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski", "OPIS": "Projekt horyzontalny (PZ01) s\u0142u\u017cy zapewnieniu jednolitych warunk\u00f3w testowaniainkluzywnego Modelu (D00/15). Testowanie Modelu jest celem g\u0142\u00f3wnym projektu. Sam model jest zoperacjonalizowany w postaci sieci wsp\u00f3\u0142pracy i koordynacji wsparcia dla os\u00f3b z do\u015bwiadczeniem kryzys\u00f3w psychicznych - \u015arodowiskowe Centrum Zdrowia Psychicznego. Us\u0142ugi w nimrealizowane s\u0105w podej\u015bciu personalistycznym i terapii skoncentrowanej na potrzebach, godno\u015bci i prawach osoby. Bezpo\u015brednie dzia\u0142ania w tym projekcie s\u0105 skierowane na budowanie wsp\u00f3\u0142pracyi koordynacji pomi\u0119dzypodmiotami medycznymi, spo\u0142ecznymi i edukacyjnymi wewdra\u017caniuzmiany(standardy, zarz\u0105dzanie zmian\u0105) oraz przeszkoleniu personelu tych podmiot\u00f3w. Wynikitestowaniazostan\u0105 umieszczone w ko\u0144cowym raporcie i opracowanych standardach wdra\u017cania i zarz\u0105dzaniaorazrealizacji us\u0142ug Modelu.Realizacja zada\u0144 merytorycznych projektu, tj. szkolenia, wdro\u017cenie systemu Auxilio, ewaluacja, zarz\u0105dzanie zmian\u0105 czy profilaktyka b\u0119d\u0105 realizowane wDzielnicy Bielany m.st. Warszawa,powiecie Wielickim,m. Koszalin i powiecie koszali\u0144skim orazw powiecie nowotarskim.Grupami docelowymi s\u0105 partnerstwa zawi\u0105zane na potrzeby testowania w tych obszarach, podmioty uzyskuj\u0105ce wsparcie w ramach projektu horyzontalnego oraz personel \u015aCZP. Wa\u017cniejszymi rezultatami i produktami projektu jest wsparcie 6 \u015brodowiskowych centr\u00f3wzdrowia psychicznego oraz wzrost kompetencji zawodowych os\u00f3b pracuj\u0105cych w pomocy \u015brodowiskowej.Na zako\u0144czenie projektu powstan\u0105dwa najwa\u017cniejsze produkty: raport ko\u0144cowy z testowania oraz standardy do wdra\u017cania \u015aCZP. Ponadto zostanie przeszkolonych 200 pracownik\u00f3w \u015aCZP oraz powstanie kilkana\u015bcie protoko\u0142\u00f3w diagnostycznych ICF dla doros\u0142ych oraz dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy.", "BENEFICJENT": "UNIWERSYTET KARDYNA\u0141A STEFANA WYSZY\u0143SKIEGO W WARSZAWIE", "TYTUL": "Deinstytucjonalizacja szans\u0105 na dobr\u0105 zmian\u0119: projekt horyzontalny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.3}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "681241.57", "WARTOSC": "801460.68", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest aktywizacja spo\u0142eczna i zawodowa 60 os\u00f3b zamieszka\u0142ych na terenie powiatu wielickiego zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym w latach 2016-2018. Wsparciem w projekcie zostanie obj\u0119ta grupa 40 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych (K-60%, M-40%) i 20 wychowank\u00f3w pieczy zast\u0119pczej (K- 70%, M- 30%). Osoby te b\u0119d\u0105 w wieku aktywno\u015bci zawodowej (16-64 ) nieaktywne i bierne zawodowo. W ramach projektu zostan\u0105 zrealizowane indywidualne diagnozy potrzeb uczestnik\u00f3w projektu (UP), b\u0119d\u0105ce podstaw\u0105 do opracowania \u015bcie\u017cki reintegracji dla ka\u017cdego UP. W ramach aktywnej integracji, b\u0119d\u0105 realizowane r\u00f3\u017cne formy aktywizacji wynikaj\u0105ce z diagnozy potrzeb. W ramach aktywizacji spo\u0142. b\u0119dzie realizowany trening kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142., poradnictwo psychologiczne i psychospo\u0142eczne oraz inne s\u0142u\u017c\u0105ce aktywizacji spo\u0142. i zawodowej w tym o charakterze zdrowotnym. W ramach zadania b\u0119dzie \u015bwiadczona r\u00f3wnie\u017c praca socjalna na rzecz UP. Ponadto w projekcie zostan\u0105 zlecone do realizacji us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zawodowym. G\u0142\u00f3wne rezultaty, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektu to: - 15 os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska kwalifikacje po opuszczeniu projektu, -9 os\u00f3b poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu projektu, - 6 os\u00f3b pracuj\u0105cych po opuszczeniu projektu.", "BENEFICJENT": "POWIAT WIELICKI - POWIATOWE CENTRUM POMOCY RODZINIE W WIELICZCE", "TYTUL": "\"Krok do aktywno\u015bci\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.52}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-29", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "4330018.64", "WARTOSC": "5094139.58", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "Celem g\u0142. proj. jest zaktywizowanie zawodowe 352UP, tj.os. w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy i nale\u017c\u0105cych do jednej z grup: os powy\u017cej 50 r.\u017c., os d\u0142ugotrwale bezrob.,z niepe\u0142nospraw,o niskich kwali,kobiety,bezrobotni m\u0119\u017cczy\u017ani w wieku 3049nie nale\u017c\u0105cy do pozosta\u0142ych grup docelowych,kt\u00f3rych sytuacja na rynku pracy jest najtrudniejsza,wymienionych w Podroz. 2.3Reg.konkursumax. 20og\u00f3\u0142u bezrobotnych obj\u0119tych wsparciem w projekcie, w okresie 24 m. realizacji proj. i wprowadzenie ich na rynek pracy.UP s\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby bezrobotne lub bierne zaw. Proj. realizowany b\u0119dzie na terenie subr. tarnowskiego ST i Krakowskiego Obszaru Metropolitalnego KOM.Premiowane b\u0119d\u0105 ON,50 oraz sprawuj\u0105ce opiek\u0119 nad os. zale\u017cn\u0105.W ramach proj. zrealizowane zostanie wsparcie w postaci indywid. dor. zaw., szkole\u0144, sta\u017cy, w celu przygot.UP do podj\u0119cia pracy lub prowadzenia w\u0142asnej DGrezultat: 352 UP otrzym. wsparcie, w tym \u015bwiad. porad zawod. i po\u015brednictwo pracy dla 352UP,352UP przesz. w zakresie dzia\u0142a aktyw.,129UP odb\u0119dzie szkol. specj.,213UP odb\u0119dzie sta\u017ce i 10UP inne formy wsparcia. Wsparcie udzielane w ramach proj. zostanie dopasowane do indywid. potrzeb UP przez utworzenie Indywidualnych Plan\u00f3w Dzia\u0142ania IPD.G\u0142.rezult.pr. b\u0119dzie aktywizacja os\u00f3b biernych zawod., czego efektem b\u0119dzie wzrost kwal. lub komp. UP i ich powr\u00f3t na rynek pracy.Proj. b\u0119dzie realizowany z poszanowaniem zasady r\u00f3wno\u015bci szans w aspekcie p\u0142ci, jak i niedyskryminacji.Proj. b\u0119dzie realizowany zgodnie z Stand. us\u0142ug proj. konkurs. realiz. w ramach dzia\u0142ania 8.2Aktywizacja zawodowa RPOWM na lata20142020.Proj. bazuje na do\u015bw. obecnej realizacji z RPOWM 8.3.1 o zbli\u017conej skali i zasi\u0119gu dzia\u0142ania425nowych firm subr.ST i750wKOM oraz 8.6.1.RPOWM240 MMSPstrategia zarz\u0105dzania wiekiem,w szczeg 50.Projekt 8.3.1. RPOWM zosta\u0142 wybrany przezWUP jako dobra praktyka,znajduj\u0105c si\u0119 w gronie najlepszych projekt\u00f3w wspieraj\u0105cych Ma\u0142opolan na rynku pracy.", "BENEFICJENT": "MA\u0141OPOLSKA AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO S.A.", "TYTUL": "Dobry Czas na Prac\u0119- KOM i ST", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.22}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3809151.42", "WARTOSC": "4481354.62", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "Celem proj jest podniesienie poziomu aktywno\u015bci zawod. u min.80 spo\u015br\u00f3d 300 os. z gr docelowej198 kobiet i 102 m\u0119\u017cczyzn z powiat\u00f3w obj\u0119tych wsparciem, w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy, podj\u0119cie zatrudnienia przez min.4560 os dzi\u0119ki udzia\u0142owi w formach wspr. zaproponowanych w proj. w okresie do VIII.2022r.Realizacja tego celu odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie poprzez udzielenie kompleksowego wsparcia dla nast\u0119puj\u0105cych gr:os. pow. 50 r\u017c,os. d\u0142. bezrobotnych,os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciamios. o niskich kwalifik.,kobietbezrobotnych m\u0119\u017cczyzn w wieku 3049 l., kt\u00f3rzy stanowi\u0107 mog\u0105 nie wi\u0119cej ni\u017c 20 og\u00f3\u0142u bezrobotnych, tj. nie wi\u0119cej ni\u017c 10 bezrobotnych m\u0119\u017cczyznProj. przewiduje szeroki katalog form pomocy dobieranych indywidualne, w zale\u017cno\u015bci od potrzeb UP, dostosowuj\u0105c ich intensywno\u015b\u0107, bazuj\u0105c na do\u015bwiadczeniach zawodowych i umiej\u0119tno\u015bciach UP, kt\u00f3re umo\u017cliwi\u0105 efektywny proces zmiany sytuacji zawodowej UP, zwi\u0119kszenie szans na rynku pracy, w efekcie uzyskanie zatrudnienia.IPD jest obligatoryjny dla wszystkich i jest punktem wyj\u015bcia do okre\u015blenia \u015bcie\u017cki wsparcia.G\u0142. rodzaje wsparcia:po\u015brednictwo pracy i poradnictwo zawodowe szkolenia zawodowe prowadz\u0105ce do podniesienia,uzupe\u0142nienia,zmiany kwalifikacjista\u017ce zawodowe wsparcie motywacyjne,psycholog.,praca trenera zatrudnienia wspieranego dla UP znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacjiProj. przewiduje wsparcie towarzysz\u0105cetj. opieka nad dzieckiemos.zale\u017cn\u0105 i skuteczne elementy aktywnej integracjiz do\u015bwiadcze\u0144 przy realizacji proj. 9.1.2Taki zestaw dzia\u0142a\u0144 ma na celu osi\u0105gniecie g\u0142. rezultatu jakim jest uzyskanie zatrudnien i trwa\u0142a integracja z rynkiem pracy. Os. kt\u00f3re nie uzyskaj\u0105 zatrudnia w proj. poprzez sam udzia\u0142 wyposa\u017cone zostan\u0105 w kwalifikacje i umiej\u0119tno\u015bci potrzebne na lokalnym rynku pracy, zwi\u0119ksz\u0105 swoje mo\u017cliwo\u015bci zatrudnie", "BENEFICJENT": "PRO STUDIO MICHA\u0141 CICHO\u0143", "TYTUL": "Od bierno\u015bci do aktywno\u015bci edycja II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.92}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3322239.18", "WARTOSC": "3908516.69", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "P. Efektywni, gdy aktywni skierowany jest do 384 UP 250K, 134M w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy z obszaru woj. ma\u0142opolskiego powiaty, w kt\u00f3rych wysoko\u015b\u0107 stopy bezrobocia przekracza \u015bredni\u0105 dla woj. ma\u0142opolskiego, nale\u017c\u0105cych do co najmniej jednej z grup: os. powy\u017cej 50 r.\u017c. min. 116 UP, os. d\u0142ugotrwale bezrobotne min. 31 UP, os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami min. 38 UP, os. o niskich kwalifikacjach min. 230 UP, kobiety 250 UP.Gr. doc. P. stanowi\u0105 wy\u0142\u0105cznie os. bezrobotne 154 UP oraz bierne zawodowo 230 UP.Wsparcie w ramach P. uwzgl\u0119dnia obligatoryjnie identyfikacj\u0119 indywidualnych potrzeb dla ka\u017cdego UP oraz opcjonalnie w zale\u017cno\u015bci od wynik\u00f3w analizy IPD, co najmniej dwie formy wsparcia z po\u015br\u00f3d wskazanych poni\u017cej:1 po\u015brednictwo pracy;2 poradnictwo zawodowe w formie wsparcia indywidualnego ilub grupowego;3 pomoc motywacyjna psychologa;4 szkolenia prowadz\u0105ce do podniesienia, uzupe\u0142nienia, zmiany kwalifikacji;5 sta\u017ce zawodowe.Dzi\u0119ki realizacji zaplanowanego wsparcia zostanie osi\u0105gni\u0119ty cel g\u0142\u00f3wny P. ukierunkowany na zwi\u0119kszenie poziomu aktywno\u015bci zawodowej oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia 384 UP obj\u0119tych wsparciem w okresie 0109202031082022. Rezultatem podj\u0119tych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie uzyskanie kwalifikacji przez min. 270 UP oraz podj\u0119cie pracy, \u0142\u0105cznie z prowadzeniem dzia\u0142alno\u015bci na w\u0142asny rachunek po opuszczeniu programu przez min. 192 UP obj\u0119tych wsparciem.", "BENEFICJENT": "\"QS ZURICH\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Efektywni, gdy aktywni", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.67}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1665462.12", "WARTOSC": "1959367.20", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "Projekt skierowany jest do os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na ma\u0142opol. rynku pracy tj. 132 os\u00f3b powy\u017cej 50 r.\u017c., (w tym 81 K) zar\u00f3wno bezrobotnych (65% UP - w tym 30% d\u0142ugotrwale bezrobotnych) jak i os\u00f3b i biernych. Ponadto min. 36 os\u00f3b stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby o niskich kwalifikacjach. Celem projektu realizowanego przez 24 miesi\u0105ce (7.2016-6.2018) jest zwi\u0119kszenie poziomu zatrudnienia tych os\u00f3b poprzez indywidualne i kompleksowe wsparcie oparte na IPD przy aktywnym zaanga\u017cowaniu i wsp\u00f3\u0142dzia\u0142aniu samego uczestnika. Dzia\u0142ania obejm\u0105 obszar pow. wadowickiego, o\u015bwi\u0119cimskiego, wielickiego i m. Krak\u00f3w i b\u0119d\u0105 realizowane przez 3 Centra otwarte co najmniej w wym.20h/tydzie\u0144 w miejscach \u0142atwo dost\u0119pnych. W ramach projektu doradcy klienta i po\u015brednicy pracy towarzysz\u0105cy uczestnikom projektu (UP) od pocz\u0105tku do ko\u0144ca wsparcia po rozpoznaniu - przy wsparciu doradcy zawod. i psychologa - ind. sytuacji UP i syt. na rynku pracodawc\u00f3w zaproponuj\u0105 najbardziej adekwatne formy wsparcia zmierzaj\u0105ce do rozwoju kompet. spo\u0142eczno-zawodowych UP (w tym cyfrowych) oraz skojarzenia oczekiwa\u0144 i mo\u017cliwo\u015bci UP oraz oczekiwa\u0144 i mo\u017cl. zatrudn.ze strony pracodawc\u00f3w. Nabycie/podniesienie/uzupe\u0142nienie kwalifikacji zawodowych nast\u0105pi w wyniku sprofilowanych i odpowiednio dobranych szkole\u0144 zako\u0144czonych egzaminem potw. kwalif zawodowe. Ponadto osoby z min. dosw. zawod./d\u0142ugotrwale bezrobotne wezm\u0105 udzia\u0142 w sta\u017cach i subsydiowanym zatr. Zaoferowano r\u00f3wnie\u017c zaj\u0119cia IT. Osoby potrzebuj\u0105ce tego typu wsparcia otrzymaj\u0105 pomoc w postaci zwrotu koszt\u00f3w dojazdu czy zapewnienia opieki nad os. zale\u017cnymi (OZ). Wska\u017aniki: 100% UP otrzyma wsparcie w zakresie IPD, po\u015brednictwa pracy, doradztwa zawod., do 60% UP otrzyma wzmacniaj\u0105ce wsparcie specjalistyczne. W sumie min. 40 os\u00f3b podniesie kwalifikacje zawodowe (szkolenia /wsparcie adaptacyjne), min.40 os\u00f3b odb\u0119dzie sta\u017ce (3-/6- miesi\u0119czne), a 18 zatrudnienie subsydiowane. Ponadto 96 UP wzmocni r\u00f3wnie\u017c kompetencje cyfrowe (szkolenia/doradztwo", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK CENTRALNY DZIE\u0141A KOLPINGA W POLSCE", "TYTUL": "Rozw\u00f3j i praca \u2013 aktywizacja zawodowa os\u00f3b po 50 r.\u017c.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.38}, {"DATA_KONIEC": "2020-05-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "2412093.66", "WARTOSC": "2837757.25", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "Cel Poprawa sytuacji na rynku pracy w\u015br\u00f3d 250 os pozostaj\u0105cych bez pracy bezrobotnych biernych zawodowo, w tym 60 kobiet, kt\u00f3rych sytuacja na rynku pracy jest najtrudniejsza tj. os\u00f3b powy\u017cej 30 r.\u017c, zamiesz. KC lub ucz\u0105ce si\u0119 wg regulaminu 8.2 woj. Ma\u0142opolskie, 100%na terenie 16 powiat\u00f3w w kt\u00f3rych stopa bezrob jest wy\u017csza ni\u017c \u015brednia woj. stan na IX 17r. Dodatkowo UP nale\u017c\u0105 do min. 1 z grup: os 50 min. 32 i ON min. 10, a \u0142\u0105cznie min. 103 os tj. 41; d\u0142ugotrwale bezrobotni min. 25 os; os, z niskimi kwalifikacjami min 75 os; bezrobotni m\u0119\u017cczy\u017ani 30 49 lat wg def. SzOOP, kt\u00f3rzy nie zostalizakwalifikowani do \u017cadnej z ww grup 23 os max 20 og\u00f3\u0142u bezrobotnych obj\u0119tych wsparciem w projekcie. W\u015br\u00f3d ww GD min.28 os tj. 11 to os opiekuj\u0105ce si\u0119 os. zale\u017cn\u0105. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty do 20200531. Dalej zwani UPProjekt b\u0119dzie realizowany od czerwca 2018r do maja 2020 r. w Ma\u0142opolsce na terenie 16 powiat\u00f3w: wielicki, miechowski, wadowicki, m. Tarn\u00f3w, o\u015bwi\u0119cimski, gorlicki, brzeski nowotarski proszowicki, tarnowski, olkuski, nowos\u0105decki limanowski chrzanowski tatrza\u0144ski, d\u0105browski. 250 UP otrzyma kompleksow\u0105, zindywidualizowan\u0105 ofert\u0119 wsparcia kt\u00f3ra odpowiada zar\u00f3wno na ich potrzeby jak i rynku pracy: 100 IPD, nast\u0119pnie 180 kurs zawodowy z egzaminem, kt\u00f3ry w 80 ko\u0144czy uzyskanie uprawnie\u0144certyfikatu kwalifikacje, a 20 kompetencje, 150 UP odb\u0119dzie wysokiej jako\u015bci 4 mc sta\u017c zawod. Przez ca\u0142y okres proj. wszyscy UP skorzystaj\u0105 z po\u015brednictwa pracy, a potrzebuj\u0105cy coaching ds. opieki nad os. zale\u017cn\u0105 i wsparcie psychologiczne oraz warsztaty aktywizacji. Nad motywacj\u0105 uczestnik\u00f3w oraz systematycznym realizowaniem cel\u00f3w zawodowych czuwa\u0107 b\u0119dzie mentor zawodowy, z kt\u00f3rych us\u0142ug skorzysta min. 220 UP. Wynikiem projektu jest wysoka efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa i wska\u017anik podj\u0119cia zatrudnienia.", "BENEFICJENT": "IZBA RZEMIE\u015aLNICZA ORAZ MA\u0141EJ I \u015aREDNIEJ PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI W TARNOWIE", "TYTUL": "Moja praca", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.24}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-29", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1470767.78", "WARTOSC": "1730315.04", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest doprowadzenie os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej biernych i bezrobotnych pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3rych sytuacja na rynku pracy jest najtrudniejsza, tj.os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia, niepe\u0142nosprawnych, o niskich kwalifikacjach, bezrobotnych m\u0119\u017cczyzn w wieku 3049max.20 og\u00f3\u0142u bezrobotnych obj\u0119tych wsparciem w projekciew przypadku zatwierdzenia zmiany przez KE oraz kobiet z wybranych powiat\u00f3w wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego do uzyskania i utrzymania zatrudnienia min.30K i 19M do ko\u0144ca maja 2020 roku. 100 uczestnik\u00f3w projektu UP b\u0119dzie z teren\u00f3w powiat\u00f3w, w kt\u00f3rych wysoko\u015b\u0107 stopy bezrobocia przekracza \u015bredni\u0105 dla woj.ma\u0142opolskeigo,tj: wielicki, wadowicki, o\u015bwi\u0119cimski, miechowski, olkuski, nowos\u0105decki, chrzanowski, proszowicki, limanowski, brzeski.Osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami ilub os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 powy\u017cej 50 62 UP, w tym 20 z niepe\u0142nosprawno\u015bciami.Osoby opiekuj\u0105ce si\u0119 osobami zale\u017cnymi stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 powy\u017cej 10 UP i projekt przewiduje poradnictwo z zakresu organizacji opieki nad osob\u0105 zale\u017cn\u0105.G\u0142\u00f3wne zadania: okre\u015blenie \u015bcie\u017cki wsparcie zgodnie z IPD, doradztwo zawodowe, wsparcie psychologiczne, po\u015brednictwo pracy, poradnictwem z zakresu organizacji opieki nad osob\u0105 zale\u017cn\u0105, szkolenia i sta\u017ce, wsparcie trenera ZW.Wsparcie obejmuj\u0105ce co najmniej 2 narz\u0119dzia aktywizacyjne1 UP dobrane indywidualnie do potrzeb. Rezultaty: zdobycie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci poruszania si\u0119 po rynku pracy,Zdobycie motywacji do dzia\u0142ania i zdobycia i utrzymania zatrudnienia, Zdobycie lub powi\u0119kszenie do\u015bwiadczenia zawodowego, Zdobycie lub aktualizacja kwalifikacji zawodowych, Zdobycie i utrzymanie zatrudnienia.Rezultaty:okre\u015blone w polu E .3 i E.5 wniosku", "BENEFICJENT": "PROBIZNES MARTA KRAWCZYK", "TYTUL": "Bo jak nie my to kto II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.21}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1447490.16", "WARTOSC": "1702929.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "CEL PROJEKTU: Przywr\u00f3cenie uczestnikom projektu, tj. os z dysfunkcjami narz\u0105du ruchu utrudniaj\u0105cymi wykonywanie pracy zawodowej, pe\u0142nej lub maksymalnie mo\u017cliwej do osi\u0105gni\u0119cia sprawno\u015bci fizycznej oraz zdolno\u015bci do aktywno\u015bci zawodowej poprzez wdro\u017cenie kompleksowego programu profilaktyki i rehabilitacji na terenie powiat\u00f3w wymienionych w pkt C.8 wniosku z terenu woj. ma\u0142opolskiego Krak\u00f3w, krakowski, proszowicki i wielicki w terminie realizacji projektu tj. od 01.06.2018r do 31.05.2021r. Wsparcie obejmie min. 720 os w tym 504K oraz 216M. Wsparacie b\u0119dzie realizowane przez Firm\u0119 CMP Sp. z o.o. pod adresem ul. Komorowskiego 12 w Krakowie woj. ma\u0142opolskim. Projekt zapewni skoncentrowanie w jednym miejscu, intensywnych i systematycznych dzia\u0142a\u0144 diagnostycznych, terapeutycznych i edukacyjnych.GR DOCELOW\u0104 PROJEKTU: b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y os w wieku aktywno\u015bci zawodowej dotkni\u0119te dysfunkcj\u0105 uk\u0142adu ruchu, z tym, \u017ce co najmniej 30 uczestnik\u00f3w programu zawiera si\u0119 w przedziale wiekowym 40 59 lat. Projekt obejmie wsparciem os fizyczne mieszkaj\u0105ce w rozumieniu KC lub pracuj\u0105ce lub ucz\u0105ce si\u0119 na terenie Woj Ma\u0142opolskiego w powiatach wskazanych w pkt.C.8 WnioskuG\u0141 ZADZad 1. Us\u0142 zdrowotne realizowane w ramach RPZZad 2. Zapewnienie dojazdu niezb\u0119dnego dla us\u0142 realizacji us\u0142 zdrowotnejZad 3. Zapewnienie opieki nad os niesamodzieln\u0105 kt\u00f3r\u0105 opiekuje si\u0119 os korzystaj\u0105ca z us\u0142 zdrowotnejZad 4. Dzia\u0142ania infedukacyjne dotycz\u0105ce tematyki RPZZad 5. Monitoring jako\u015bci i celowo\u015bci podejmowanych dzia\u0142a\u0144G\u0141 REZULTATY:L. os obj\u0119tych programem zdrowotnym dzi\u0119ki EFS 720os 504KL. os w wieku 50lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem w programie 180 os126 KL. os kt\u00f3re po opuszczeniu programu podj\u0119\u0142y prac\u0119 lub kontynuowa\u0142y zatrudnienie382 os268Kcd w pkt.M.2.1", "BENEFICJENT": "CENTRUM MEDYCYNY PROFILAKTYCZNEJ SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Profilaktyka i rehabilitacja os\u00f3b z dysfunkcjami narz\u0105du ruchu utrudniaj\u0105cymi wykonanie pracy zawodowej w CMP Sp z o.o.\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.2}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "888793.52", "WARTOSC": "1045639.44", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "CEL:Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie poziomu aktywno\u015bci zawodowej 70 os. pozostaj\u0105cych bez pracy bezrobotnych i biernych zaw., w wieku 30 lat i wi\u0119cej, zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu KC woj. ma\u0142opolskie powiaty: miechowski, olkuski, chrzanowski, o\u015bwi\u0119cimski, wadowicki, proszowicki i wielicki, w okresie od 01.07.2018 do 31.12.2019r., poprzez obj\u0119cie ich kompleksowym i zindywidualizowanym wsparciem, dostosowanym do ich potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci.G\u0141\u00d3WNE REZULTATY PROJEKTU:Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, po opuszczeniu programu 35KM;Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu 49KM;Efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa:dla os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej min.33;dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami min.33;dla os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych min.30;dla os\u00f3b o niskich kwalifikacjach min.38;dla kobiet min.39;dla bezrobotnych m\u0119\u017cczyzn w wieku 3049 lat min.56.Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 70os.53K17M bezrobotnych i biernych zaw. w wieku 30 lat i wi\u0119cej zamieszkuj\u0105cych woj. ma\u0142opolskie ww. powiaty znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy, tj. nale\u017c\u0105cych co najmniej do jednej z poni\u017cszych grup:1os. powy\u017cej 50r\u017c min.23KM;2os. d\u0142ugotrwale bezrobotnemin.10KM;3os. niepe\u0142nosprawne ONmin.12KM;4os. o niskich kwalifikacjach zaw.min.40KM;5kobiety 53K.Wsparcie skierowane jest r\u00f3wnie\u017c do os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 os. zale\u017cnymi min. 8KM.G\u0141\u00d3WNE ZADANIA:Zad.1 IDENTYFIKACJA POTRZEB UCZESTNIK\u00d3W PROJ. dla 70UP 6hosZad.2 PORADNICTWO ZAWODOWE dla 70UP warsztaty grupowe 25hgr 7grZad.3 WSPARCIE SPECJALISTYCZNE poradnictwo psychologiczne dla 30UP; poradnictwo w zakresie organizacji opieki nad os. zale\u017cn\u0105 dla min.8UPZad.4 SZKOLENIA ZAWODOWE dla 70UP ok.150h szkoleniaosZad.5 STA\u017bE ZAWODOWE dla 50UP 4 mce lub 6 mcyZad.5 PO\u015aREDNICTWO PRACY dla 70UP 12hosWARTO\u015a PROJEKTU:1 045 639,44 z\u0142.WK\u0141AD W\u0141ASNY:52 282 z\u0142.", "BENEFICJENT": "CENTRUM BIZNESU I PROMOCJI KADR SP. Z O. O.", "TYTUL": "BLI\u017bEJ PRACY - aktywizacja zawodowa mieszka\u0144c\u00f3w woj. ma\u0142opolskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.15}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "880393.53", "WARTOSC": "1035757.10", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie do 30.11.2019 zdolno\u015bci do uzyskania i utrzymania zatrudnienia 7040K30M os\u00f3b, w wieku 30 lat i wi\u0119cej, zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu KC na obszarze wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego w powiatach: chrzanowskim, olkuskim, proszowickim, o\u015bwi\u0119cimskim, wadowickim, miechowskim i wielickim, w kt\u00f3rych wysoko\u015b\u0107 stopy bezrobocia przekracza \u015bredni\u0105 dla wojew\u00f3dztwa, pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia 5632K24M bezrobotnych i 148K6M biernych zawodowo, b\u0119d\u0105cych w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy, tj.: 40 kobiet, min. 8 5K3M os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, min. 14 8K6M os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia, min. 26 15K11M os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, min. 30 17K13M os\u00f3b o niskich kwalifikacjach,oraz min. 5 bezrobotnych m\u0119\u017cczyzn w wieku 3049 lat nienale\u017c\u0105cych do ww.grup.Ponadto 8 UP 6K2M stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby opiekuj\u0105ce si\u0119 os.zale\u017cnymi.G\u0142\u00f3wne zadania realizowane w ramach projektu: identyfikacja potrzeb UP wraz z utworzeniem i p\u00f3\u017aniejsz\u0105 weryfikacj\u0105 IPD po\u015brednictwo pracy dost\u0119pne na ka\u017cdym etapie proj. indywidualne wsparcie motywacyjne dla 36 UP grupowe poradnictwo zawodowe grupowe poradnictwo z zakresu organizacji opieki nad osobami zale\u017cnymi dla 8UP szkolenia zawodowe dla 80 UP sta\u017ce 4 mczne dla 60 UP i 6 mczne dla 20 UPEfektem realizacji projektu b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie wsk. rezultatu bezpo\u015bredniego uzyskanie kwalifikacji przez min 40 UP podj\u0119cie pracy w tym na w\u0142asny rachunek przez min. 30 UPA tak\u017ce osi\u0105gni\u0119cie wsk. efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla: os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej: min. 33 ON: min. 33 d\u0142ugotrwale bezrobotnych: min. 30 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach: min. 38 K min. 39 bezrobotnych M nienale\u017c\u0105cych do ww. grup min. 56", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE PROREW", "TYTUL": "Czas na rozw\u00f3j - czas na prac\u0119!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.14}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "839623.28", "WARTOSC": "987792.10", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem proj. jest zwi\u0119kszenie do 30.11.2019 zdolno\u015bci do uzyskania i utrzymania zatrudnienia 7040K30M os\u00f3b, w wieku 30 lat i wi\u0119cej, zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu KC na obszarze woj. ma\u0142opolskiego w powiatach: chrzanowskim, olkuskim, proszowickim, o\u015bwi\u0119cimskim, wadowickim, miechowskim i wielickim, w kt\u00f3rych wysoko\u015b\u0107 stopy bezrobocia przekracza \u015bredni\u0105 dla wojew\u00f3dztwa, pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia 5632K24M bezrobotnych i 148K6M biernych zawodowo, b\u0119d\u0105cych w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy, tj.:40 kobiet,min. 8 5K3M os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,min. 14 8K6M os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia,min. 26 15K11M os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych,min. 30 17K13M os\u00f3b o niskich kwalifikacjach,oraz min. 5 bezrobotnych m\u0119\u017cczyzn w wieku 3049 lat nienale\u017c\u0105cych do ww.grup.Ponadto 8UP 6K2M stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby opiekuj\u0105ce si\u0119 os.zale\u017cnymi.Realizowane zadania:identyfikacja potrzeb UP wraz z utworzeniem i p\u00f3\u017aniejsz\u0105 weryfikacj\u0105 IPDpo\u015brednictwo pracy dost\u0119pne na ka\u017cdym etapie proj.indywidualne wsparcie motywacyjne dla 36 UPgrupowe poradnictwo zawodowegrupowe poradnictwo z zakresu organizacji opieki nad osobami zale\u017cnymi dla 8UPszkolenia zawodowe dla 65 UP sta\u017ce 6 mczne dla 14 UP i 4 mczne dla 42 UP, 3 miesi\u0119czne dla 7 UP. Efektem realizacji projektu b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie wsk. rezultatu bezpo\u015bredniego:uzyskanie kwalifikacji przez min. 40 UPpodj\u0119cie pracy w tym na w\u0142asny rachunek przez min. 30 UPA tak\u017ce osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla:os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej: min. 33ON: min. 33d\u0142ugotrwale bezrobotnych: min. 30os\u00f3b o niskich kwalifikacjach: min. 38K min. 39bezrobotnych M nienale\u017c\u0105cych do ww.grup min. 56", "BENEFICJENT": "FUNDACJA MO\u017bESZ WI\u0118CEJ", "TYTUL": "Ruszamy po zatrudnienie!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.09}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "782794.75", "WARTOSC": "920935.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "Celem g\u0142. proj. jest opracowanieaktualizacja i wdro\u017c. strategii zarz\u0105dzania wiekiem u 40 M\u015aP i ich personelu z terenu Krakowskiego Obszaru Metropolitalnego bez m. Krakowa powiaty: boche\u0144ski, krakowski, miechowski, my\u015blenicki, proszowicki, wielicki,w okresie 18mcy od daty rozp. proj. poprzez wsparcie doradcze i popraw\u0119 ergonomii miejsc pracy .Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 przedsi\u0119biorstwa M\u015aP oraz ich pracownicy z subregionu Krakowski Obszar Metropolitarny. Wsparcie w projekcie kierowane jest m.in do firm o wiod\u0105cej w subreg. sekcji gosp. oraz dzia\u0142aj\u0105cych w bran\u017cach lub sektorach istotnych dla rozwoju subregionu. Realizacja projektu mo\u017ce przyczyni\u0107 si\u0119 do zwi\u0119kszenia poziomu zatrudnienia pracownik\u00f3w powy\u017cej 50 r.\u017c. oraz wsparcia prac na stanowiskach o znacznym obci\u0105\u017ceniu dla zdrowia.Wsparcie dotyczy\u0107 b\u0119dzie us\u0142ug prowadz\u0105cych do opracowania lub zaktualizowania posiadanej przez przedsi\u0119biorstwo strategii zarz\u0105dzania wiekiem, co b\u0119dzie mia\u0142o bezpo\u015bredni wp\u0142yw na rozw\u00f3j przedsi\u0119biorstwa, dzi\u0119ki podniesieniu kwalifikacji pracownik\u00f3w, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b powy\u017cej 50 r.\u017c. W ramach projektu zrealizowane zostanie doradztwo maj\u0105ce na celu pomoc we wdro\u017ceniu zalece\u0144 opracowanych w ramach ww. strategii.Dzia\u0142ania za\u0142o\u017cone w projekcie to: opracowanie strategii zarz\u0105dzania wiekiem dla przedsi\u0119biorc\u00f3w, kt\u00f3rzy zakwalifikuj\u0105 si\u0119 do projektu, lub aktualizacja strategii b\u0119d\u0105cych ju\u017c w posiadaniu przedsi\u0119biorc\u00f3w, doradztwo w zakresie wdro\u017cenia zalece\u0144 zawartych w strategii zarz\u0105dzania wiekiem, kontrola i monitoring realizacji wsparcia.G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie opracowanie ilub zaktualizowanie strategii zarz\u0105dzania wiekiem oraz jej wdro\u017cenie dla 40 przedsi\u0119biorc\u00f3w z terenu subregionu Krakowski Obszar Metropolitarny.Podmiotom, kt\u00f3re wezm\u0105 udzia\u0142 w proj. i skutecznie wdro\u017c\u0105 strat. zarz. wiek. przyznawany b\u0119dzie znak i certyfikat regionalnego Lidera CSR zarz\u0105dzanie wiekiem i prawo do jego umieszczenia na stronie www.", "BENEFICJENT": "MA\u0141OPOLSKA AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Lider CSR - zarz\u0105dzanie wiekiem - KOM (bez m. Krak\u00f3w)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.08}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1699789.20", "WARTOSC": "1999752.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "Celem g\u0142. proj. jest zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci adaptacyjnych do rynku pracy os.: zwolnionych, zagro\u017conych zwolnieniem lub przewidzianych do zwolnienia z pracy oraz os. odchodz\u0105cych z rolnictwa z terenu obj\u0119tego wsparciem poprzez utrzymanie zatrudnienia/zatrudnienie/samozatrudnienie/podniesienie kompetencji zawodowych przez min. 80 UP do dnia 28.02.2018 r Grup\u0119 docelow\u0105 (GD) w proj. stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 os. zamieszkuj\u0105ce (zg. z KC) na terenie \u201eMa\u0142opolska p\u00f3\u0142noc\u201d: m. Krak\u00f3w, p. krakowskiego, olkuskiego, chrzanowskiego, o\u015bwi\u0119cimskiego, wielickiego, proszowickiego i miechowskiego : \u2022przewidziane do zwolnienia lub zagro\u017cone zwolnieniem z pracy -60 os. \u2022zwolnione z pracy z przyczyn dot. zak\u0142adu pracy w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 m-cy przed dniem przyst\u0105pienia do proj. -60 os. \u2022odchodz\u0105ce z rolnictwa posiadaj\u0105ce gosp. rolne o pow. powy\u017cej 2 ha przeliczeniowych lub cz\u0142onkowie ich rodzin ubezpieczeni w KRUS -10 os. Wsparcie \u0142\u0105cznie dla 100 os. w tym min. 60% UP stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 K. G\u0142. rezultaty: 1. za\u0142o\u017cenie dzia\u0142. gosp. - min. 11 os. 2. podniesienie kompetencji zawodowych - min. 82 os. 3. podj\u0119cie zatrudnienia/samozatrudnienia przez min. 50% os. zwolnionych z przyczyn dot. zak\u0142adu pracy. G\u0142. zadania (opis w cz. D.1.4): 1.Rekrutacja UP 2.Doradztwo zawod. z IPD 3.Aktywne monitorowanie rynku pracy i po\u015brednictwo pracy 4.Wsparcie szkoleniowo-doradcze oraz finansowe na za\u0142. dzia\u0142. gosp. 5.Doradztwo gr. i indyw. (warsztaty APP, opieka case managera, poradnictwo specjalistyczne w tym psychologiczne i zawodowe, coaching) 6.Wsparcie zawodowe dla UP (szkolenia, kursy, studia podyplomowe, sta\u017ce/praktyki, subsydiowane zatrudnienie, dodatek relokacyjny, tworzenie miejsc pracy w przedsi\u0119b. spo\u0142.)", "BENEFICJENT": "INSTYTUT ORGANIZACJI PRZEDSI\u0118BIORSTW I TECHNIK INFORMACYJNYCH \"INBIT\" SP. Z O.O.", "TYTUL": "Zmiana na PLUS.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.03}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-29", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1928947.88", "WARTOSC": "2269350.45", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "Celem g\u0142.proj.jest aktywizacja zaw. 215 os\u00f3b, w tym 132 kobiet K, w wieku 30 lat i wi\u0119cej, pozostaj\u0105cych bez pracy (bezr. i biern. zaw.), nale\u017c\u0105cych do co najmniej jednej z wymienionych grup tj. os. powy\u017cej 50 r.\u017c., osoby d\u0142ug. bezr., osoby z niepe\u0142n., osoby o niskich kwalifik., zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu KC na obszarze 16 powiat\u00f3w woj.ma\u0142opolskiego, w konsekwencji podj\u0119cie zatrudnienia przez przez co najmniej 76 UP. G\u0142\u00f3wne zadania: IPD, poradnictwo zaw., wsparcie psycholog., po\u015brednictwo pracy, zatrudnienie wspierane, kursy/szkolenia, sta\u017ce, wsparcie dodatkowe.", "BENEFICJENT": "CENTRUM ROZWOJU SPO\u0141ECZNO-EKONOMICZNEGO", "TYTUL": "MA\u0141OPOLSKIE CENTRUM ROZWOJU Aktywizacji Zawodowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.99}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-28", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1367767.77", "WARTOSC": "1609138.56", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "Celem g\u0142. proj. jest zwi\u0119kszenie poziomu zatrudnienia w\u015br\u00f3d os. w wieku 30 lat i wi\u0119cej, pozostaj\u0105cych bez pracy bezrobotnych biernych zaw. zamieszka\u0142ych na terenie m. Krak\u00f3w oraz p. krakowskiego, my\u015blenickiego, olkuskiego i wielickiego zg. z KC w szczeg\u00f3lno\u015bci z ob. rewitalizowanych poprzez osi\u0105gni\u0119cie wsk. zat. dla poszczeg\u00f3lnych gr. os. tj. os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej 33, os. o niskich kwalifikacjach 38, os. d\u0142ugotrwale bezrobotnych 30, os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami 33, kobiet 39 do dnia 30.06.2020r.GD to 110 os. w wieku 30 i wi\u0119cej, bez pracy bezrobotnychbiernych zawodowo zam. Krak\u00f3w oraz pow.: krakowski, my\u015blenicki, olkuski i wielicki zg. z KC w szczeg\u00f3lno\u015bci z ob. rewitalizowanych, kt\u00f3rych sytuacja na rynku pracy jest najtrudniejsza tj.:os. powy\u017cej 50 r.\u017c;os. d\u0142ugotrwale bezrobotne;os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105;os. o niskich kwalifikacjach;kobiety.60 UP stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 K r\u00f3wno\u015b\u0107 K i M.Min. 11 UP b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 os. opiekuj\u0105ce si\u0119 os. zale\u017cnymi.G\u0142. rezultaty:1.nabyciezwi\u0119kszenie umiej\u0119t. spo\u0142. z zakresu aktywnego poszukiwania pracy, przygotowania dokument\u00f3w aplikacyjnych, autoprezentacji i wizerunku, poprzez udzia\u0142 w warsztatach aktywnego poszukiwania pracy i pozytywnego wizerunku przez min. 99 os.2.nabycie nowego do\u015bw. zaw. poprzez udzia\u0142 w sta\u017cach zaw. przez min. 64 os.3.nabycie nowych umiej\u0119tno\u015bci zawodowych poprzez udzia\u0142 w szkoleniach przez min. 45 os.4. osi\u0105gni\u0119cie wsk. efek. zatrudnienia zg. z wytycznymi konk.G\u0142. zad. opis w D.1.4:1.Rekrutacja UP2.Identyfikacja potrzeb UP przygotowanie IPD3. Wsparcie indywid. i gr.:a warsztaty APP i Pozytywnego Wizerunku dla 110 os.bporadnictwo specjalistyczne w tym psychologiczne i zawod. dla 110 os.c wsparcie uzupe\u0142niaj\u0105ce dla min. 13 os. opieka nad os. zale\u017cnymi oraz porad. z zakresu organizacji opieki nad os. zale\u017cnymi \u015br. 4hos.4. Wsparcie edukacyjne i zaw. dla UP tj. sta\u017ce min. 80 os, szkolenia mi. 50 os.5. Case Managment i Po\u015br. pracy 110 os", "BENEFICJENT": "INSTYTUT ORGANIZACJI PRZEDSI\u0118BIORSTW I TECHNIK INFORMACYJNYCH INBIT SP. Z O.O.", "TYTUL": "Kierunek PRACA!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.97}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "311321.01", "WARTOSC": "366260.02", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "Celem projektu jest wzrost zatrudnienia poprzez kompleksowa aktywizacj\u0119 zawodowa 24 os\u00f3b w wieku powy\u017cej 30 lat, mieszka\u0144c\u00f3w Ma\u0142opolski, z powiat\u00f3w: wielickiego, my\u015blenickiego i suskiego, pozostaj\u0105cych bez pracy. Projekt adresowany jest przede wszystkim do kobiet (80%), do os\u00f3b 50+ (min18os) oraz z niepe\u0142noprawno\u015bciami o ile takie zg\u0142osz\u0105 si\u0119 do projektu, sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad osobami zale\u017cnymi (min.4os.=17%), zar\u00f3wno bezrobotnych (70%) (w tym d\u0142ugotrwale bezrobotnych), jak i biernych zawodowo (30%), w tym dla os\u00f3b z niskimi kwalifikacjami (min.50%)W ramach projektu doradca klienta i po\u015brednicy pracy towarzysz\u0105cy uczestnikom projektu (UP) od pocz\u0105tku do ko\u0144ca wsparcia po rozpoznaniu ind. sytuacji UP i sytuacji na rynku pracodawc\u00f3w zaproponuj\u0105 najbardziej adekwatne formy wsparcia zmierzaj\u0105ce do rozwoju kompetencji spo\u0142ecznozawodowych UP oraz skojarzenia oczekiwa\u0144 i mo\u017cliwo\u015bci UP oraz oczekiwa\u0144 i mo\u017cl. zatrudn.pracodawc\u00f3w. W rozwoju kompetencji spo\u0142ecznych i utrzymaniu motywacji UP wesprze trener zatrudnienia wspieranego, a podniesienie/uzupe\u0142nienie kwalifikacji zawodowych nast\u0105pi w wyniku szkole\u0144. Ka\u017cde z nich zostanie poprzedzone diagnoz\u0105 kompetencji, okre\u015bleniem stanu docelowego (po\u017c\u0105danych kompetencji/kwalifikacji), a po realizacji zakonczone egzaminem potw. kompetencje lub kwalif.Pomoc\u0105 w zdobyciu brakuj\u0105cego lub uzupe\u0142nieniu zdezaktualizowanego do\u015bw.zawodowego b\u0119dzie udzia\u0142 w sta\u017cach. Wszystkie osoby potrzebuj\u0105ce tego typu wsparcia otrzymaj\u0105 pomoc w postaci zwrotu koszt\u00f3w dojazdu na wsparcie, zapewnienia opieki nad os. zale\u017cnymi OZ.Wsparcie i ca\u0142y projekt b\u0119dzie realizowany zgodnie ze Standardem us\u0142ug.Produkty: 24 osoby uzyskaj\u0105 wsparcie Doradcy klienta, po\u015brednika pracy i trenera zatrudnienia wspieranego. 14 os\u00f3b skorzysta ze wsparcia szkoleniowego, 12 os\u00f3b skorzysta ze sta\u017cy 3ciomiesi\u0119cznych. Ok.10 os\u00f3b znajdzie co najmniej 3miesi\u0119czne zatrudnienie.", "BENEFICJENT": "CENTRUM EDUKACJI ONLINE.MA\u0141GORZATA SUWAJ", "TYTUL": "Pracodawca szuka w\u0142a\u015bnie ciebie!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.93}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1751433.84", "WARTOSC": "2060510.40", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "Celem projektu jest wyposa\u017cenie w niezb\u0119dn\u0105 wiedz\u0119, do\u015bwiadczenie i umiej\u0119tno\u015bci 140 os. 80K60M pow. 30 r.\u017c., zamieszkuj\u0105cych wybrane obszary woj. ma\u0142opolskiego w okresie 01.06.2018 r. do 31.03.2020 r.w celu poprawy ich sytuacji na rynku pracy i uzyskania zatrudnienia. GD proj. b\u0119dzie 140 os. 80K60M w wieku pow. 30 r.\u017c, bezrobotnych i biernych zawodowo, zamieszkuj\u0105cych powiaty, w kt\u00f3rych wysoko\u015b\u0107 stopy bezrobocia przekracza \u015bredni\u0105 dla wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego.Zadania:1. Diagnoza UP i opracowanie IPD2. Us\u0142ugi rynku pr. poradnictwo zaw. i po\u015brednictwo3. Szkolenia 4. Dzia\u0142ania aktywizacyjne i uzupe\u0142niaj\u0105ce dzia\u0142ania motywacyjne,wsparcie trenera pracy, poradnictwo dla os\u00f3b zajmuj\u0105cych sie osobami zale\u017cnymi, 5. Sta\u017ceProjekt gwarantuje osi\u0105gniecie wska\u017anik\u00f3w m.in: Warto\u015b\u0107 wska\u017anika zatrudnieniowego: dla os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami niepe\u0142nosprawnych min. 33 dla kobiet min. 39 dla os. o niskich kwalifikacjach min. 38 dla os. d\u0142ugotrwale bezrobotnych min. 30 dla os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej min. 33 na warunkach okre\u015blonych w SzOOP bezrobotnych m\u0119\u017cczyzn, kt\u00f3rzy nie zostali zakwalifikowani do \u017cadnej z ww grup na poziomie min. 56Wsparcie w ramach projektu zostanie dostosowane do indywidualnych potrzeb uczestnika, obejmuj\u0105cym minimum 2 formy wsparcia.", "BENEFICJENT": "PRACOWNIA BADA\u0143 SPO\u0141ECZNYCH SONDA SP. Z O. O.", "TYTUL": "Prostujemy \u015bcie\u017cki do zatrudnienia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.9}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1729685.47", "WARTOSC": "2034924.09", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "P. Nastawieni na rozw\u00f3j skierowany jest do 192 UP 125K, 67M w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy z obszaru woj. ma\u0142opolskiego powiaty, w kt\u00f3rych wysoko\u015b\u0107 stopy bezrobocia przekracza \u015bredni\u0105 dla woj. ma\u0142opolskiego, nale\u017c\u0105cych do co najmniej jednej z grup: os. powy\u017cej 50 r.\u017c. min. 58 UP, os. d\u0142ugotrwale bezrobotne min. 16 UP, os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami min. 20 UP, os. o niskich kwalifikacjach min. 115 UP, kobiety 125 UP.Gr. doc. P. stanowi\u0105 wy\u0142\u0105cznie os. bezrobotne 77 UP oraz bierne zawodowo 115 UP.Wsparcie w ramach P. uwzgl\u0119dnia obligatoryjnie identyfikacj\u0119 indywidualnych potrzeb dla ka\u017cdego UP oraz opcjonalnie w zale\u017cno\u015bci od wynik\u00f3w analizy IPD, co najmniej dwie formy wsparcia z po\u015br\u00f3d wskazanych poni\u017cej:1 po\u015brednictwo pracy;2 poradnictwo zawodowe w formie wsparcia indywidualnego ilub grupowego;3 pomoc motywacyjna psychologa;4 szkolenia prowadz\u0105ce do podniesienia, uzupe\u0142nienia, zmiany kwalifikacji;5 sta\u017ce zawodowe.Dzi\u0119ki realizacji zaplanowanego wsparcia zostanie osi\u0105gni\u0119ty cel g\u0142\u00f3wny P. ukierunkowany na zwi\u0119kszenie poziomu aktywno\u015bci zawodowej oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia 192 UP obj\u0119tych wsparciem w okresie 0109202031082022. Rezultatem podj\u0119tych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie uzyskanie kwalifikacji przez min. 135 UP oraz podj\u0119cie pracy, \u0142\u0105cznie z prowadzeniem dzia\u0142alno\u015bci na w\u0142asny rachunek po opuszczeniu programu przez min. 96 UP obj\u0119tych wsparciem.", "BENEFICJENT": "IDEA INNOVATION CENTER SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Nastawieni na rozw\u00f3j!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.87}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1737601.11", "WARTOSC": "2044236.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY:Podwy\u017cszona zdolno\u015b\u0107 do podj\u0119cia zatrudnienia u 168os.101K67Mbezrobotnych lub biernych zaw.w wieku 30 lat i wi\u0119cej,nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanychzg. z opisem gr.doc.; zamieszkuj\u0105cych w roz.KC na obszarze woj.ma\u0142opolskiegow powiatach,w kt\u00f3rych wysoko\u015b\u0107 stopy bezrobocia przekracza \u015bredni\u0105 dla wojew.;dzi\u0119ki kompleksowemu i zindywidualizowanemu wsparciu udzielonemu w okresie od 09.2020r. do 12.2021r.;skutkuj\u0105cemu uzyskaniem kwalifikacji przez min.135os.oraz osi\u0105gni\u0119ciem wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej przez min.45UP;do ko\u0144ca 12.2021r.GRUPA DOCELOWA:168os.101K67M, w wieku 30 lat i wi\u0119cej, pozostaj\u0105cych bez pracy zarejestrowanych jako bezrobotnych lub biernych zawodowo, zamieszkuj\u0105cych w roz.KC na obszarze woj. ma\u0142opolskiego, wy\u0142\u0105cznie nale\u017c\u0105ce do grup, kt\u00f3rych sytuacja na rynku pracy jest najtrudniejsza, tj.:a. os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami min. 5UP 9os.;6K3M;b. os.pow.50 r.\u017c. min.25UP 42os.;25K17M;c. os.o niskich kwalifikacjach min.60UP 101os.;61K40M;d. os.d\u0142ugotrwale bezrobotnych min.25UP 42os.;25K17M;e. kobiet 101os..Gr.doc. spe\u0142nia kryterium:A proj.przewiduje wsparcie os\u00f3b zamieszka\u0142ych na obszarach miast \u015brednich;B 100UP stanowi\u0105 mieszka\u0144cy powiat\u00f3w, w kt\u00f3rych wysoko\u015b\u0107 stopy bezrobocia przekracza \u015bredni\u0105 dla WM;C osoby bierne zawodowo stanowi\u0105 powy\u017cej 50 uczestnik\u00f3w.ZADANIA:Identyfikacja potrzeb uczestnik\u00f3w projektu IPDIndywidualne po\u015brednictwo pracyDoradztwo zawodoweSzkolenia prowadz\u0105ce do nabycia kompetencjikwalifikacji zawodowych wraz z certyfikacj\u0105Szkolenia prowadz\u0105ce do nabycia kompetencjikwalifikacji cyfrowych wraz z certyfikacj\u0105P\u0142atne sta\u017ce zawodoweREZULTATY:a.Liczba os.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacjemin.135,b.Liczba os.pracuj\u0105cych,\u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunekmin.76c.Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudn.min.45", "BENEFICJENT": "J&C GROUP KAROLINA CHADZYPANAGIOTIS-JURKIEWICZ", "TYTUL": "Efektywni na rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.87}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1712428.34", "WARTOSC": "2014621.58", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "G\u0141\u00d3WNYM CELEM PROJ. jest zwi\u0119kszenie do 31.03.2022 zdolno\u015bci do uzyskania i utrzymania zatrudnienia 13575K60M os\u00f3b w wieku 30 lat iwi\u0119cej,zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu KC w woj.ma\u0142opolskim na terenie powiat\u00f3w:brzeskiego, chrzanowskiego, d\u0105browskiego, gorlickiego,limanowskiego, nowos\u0105deckiego, nowotarskiego, olkuskiego, o\u015bwi\u0119cimskiego, proszowickiego, suskiego, tarnowskiego, m.Tarn\u00f3w, tatrza\u0144skiego,wadowickiego,wielickiego,w kt\u00f3rych wysoko\u015b\u0107 stopy bezrobocia przekracza \u015bredni\u0105 dla wojew\u00f3dztwa,z kt\u00f3rych min.27 15K12M os\u00f3b b\u0119d\u0105 stanowilimieszka\u0144cy miast \u015brednich z terenu ww.POWIAT\u00d3W zg. z za\u0142.16 do Regulaminu,wy\u0142\u0105cznie pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia 80 45K35M biernychzawodowo i 55 30K25M bezrobotnych,nale\u017c\u0105cych do co najmniej jednej z grup w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy:75 kobietmin.14 8K6M os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciamimin.27 15K12M os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cyciamin.25 14K11M os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnychmin.60 34K26M os\u00f3b o niskich kwalifikacjachoraz min.5 bezrobotnych m\u0119\u017cczyzn w wieku 3049 lat nienale\u017c\u0105cych do ww.grup lecz nie wi\u0119cej ni\u017c 20 og\u00f3\u0142u BBG\u0142\u00f3wne zadania realizowane w ramach projektu: identyfikacja potrzeb UP wraz z utworzeniem i p\u00f3\u017aniejsz\u0105 weryfikacj\u0105 IPD po\u015brednictwo pracy dost\u0119pne na ka\u017cdym etapie proj. indywidualne wsparcie motywacyjne dla 70 UP indywidualne poradnictwo zawodowe dla 102 UP szkolenia dla 108 UP sta\u017ce dla 92 UPEfektem realizacji proj.b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie wsk.rezultatu bezpo\u015bredniego:uzyskanie kwalifikacji przez min.40 UPpodj\u0119cie pracy w tym na w\u0142asny rachunek przez min.30 UPA tak\u017ce osi\u0105gni\u0119cie wsk. efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla:os\u00f3b w wieku 50 lat,ON,d\u0142ugotrwale bezrobotnych,os\u00f3b o niskich kwalifikacjach i Kmin.45bezrobotnych M nienale\u017c\u0105cych do ww.grupmin.60", "BENEFICJENT": "AKADEMIA KSZTA\u0141CENIA EUROPEJSKIEGO KRZYSZTOF KURY\u0141OWICZ", "TYTUL": "Odkryj sw\u00f3j potencja\u0142 zawodowy!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.86}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1702722.43", "WARTOSC": "2003202.86", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "G\u0141\u00d3WNYM CELEM PROJ. jest zwi\u0119kszenie do 31.12.2021 zdolno\u015bci do uzyskania i utrzymania zatrudnienia 13575K60M os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej,ucz\u0105cych si\u0119zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu KC w woj.ma\u0142opolskim na terenie powiat\u00f3w:brzeskiego,chrzanowskiego, d\u0105browskiego, gorlickiego, limanowskiego,nowos\u0105deckiego, nowotarskiego,olkuskiego, o\u015bwi\u0119cimskiego,proszowickiego, suskiego,tarnowskiego, m.Tarn\u00f3w,tatrza\u0144skiego,wadowickiego,wielickiego,w kt\u00f3rych wysoko\u015b\u0107 stopy bezrobocia przekracza \u015bredni\u0105 dla wojew\u00f3dztwa,z kt\u00f3rych min.27 15K12M os\u00f3b b\u0119d\u0105 stanowili mieszka\u0144cy miast \u015brednich z terenu ww.POWIAT\u00d3W zg.z za\u0142.16 do Regulaminu,wy\u0142\u0105cznie pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia80 45K35M biernych zawodowo i 55 30K25M bezrobotnych,nale\u017c\u0105cych do co najmniej jednej z grup w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy:75 kobietmin.14 8K6M os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciamimin.27 15K12M os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cyciamin.25 14K11M os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnychmin.60 34K26M os\u00f3b o niskich kwalifikacjachoraz min.5 bezrobotnych m\u0119\u017cczyzn w wieku 3049 lat nienale\u017c\u0105cych do ww.grup lecz nie wi\u0119cej ni\u017c 20 og\u00f3\u0142u BBG\u0142\u00f3wne zadania realizowane w ramach projektu: identyfikacja potrzeb UP wraz z utworzeniem i p\u00f3\u017aniejsz\u0105 weryfikacj\u0105 IPD po\u015brednictwo pracy dost\u0119pne na ka\u017cdym etapie proj. indywidualne wsparcie motywacyjne dla 70 UP indywidualne poradnictwo zawodowe dla 102 UP szkolenia dla 108 UP sta\u017ce dla 82 UPEfektem realizacji proj.b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie wsk.rezultatu bezpo\u015bredniego:uzyskanie kwalifikacji przez min.40 UPpodj\u0119cie pracy w tym na w\u0142asny rachunek przez min.30 UPA tak\u017ce osi\u0105gni\u0119cie wsk. efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla:os\u00f3b w wieku 50 lat,ON,d\u0142ugotrwale bezrobotnych,os\u00f3b o niskich kwalifikacjach i Kmin.45bezrobotnych M nienale\u017c\u0105cych do ww.grupmin.60", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE PROREW", "TYTUL": "Czas na rozw\u00f3j - czas na prac\u0119! Edycja 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.86}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1674298.29", "WARTOSC": "1969762.70", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "CEL:wzrost zdolno\u015bci do zatrudnienia 156 os\u00f3bmin.94 kobietw wieku 30 lat i wi\u0119cej,pozostaj\u0105cych bez pracy zamieszk.w rozum.KC powiaty o wysoko\u015bci stopy bezrobocia przekraczaj\u0105cej \u015brednia dla woj.ma\u0142opolskiego,osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 zindywidualizowanego i kompleksowego wsparcia aktywizuj\u0105cego w okresie od 01.08.2020r. do31.12.2021r.prowadz\u0105cego do podj\u0119cia zatrudniania przez min.71 os.GRUPA DOCELOWA:156 os.w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105ce bez pracy nale\u017c\u0105ce do jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup:os.powy\u017cej 50 roku \u017cycia;os.d\u0142ugotrwale bezrobotne;kobiety;os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami;os.o niskich kwalifikacjach,bezrobotni m\u0119\u017cczy\u017ani w wieku 3049 lat nie nale\u017c\u0105ce do ww.grup,kt\u00f3rych sytuacja na rynku pracy jest najtrudniejszakt\u00f3re zamieszkuj\u0105 na obszarze woj.ma\u0142opolskiego w rozum.Kodeksu Cywilnego,wy\u0142\u0105cznie w powiatach o stopie bezrobocia przekraczaj\u0105c\u0105 \u015bredni\u0105 dla woj.ma\u0142opolskiego.ZADANIA:Identyfikacja potrzeb Uczestnika projektu poprzez opracowanie lub aktualizacj\u0119 IPD,Po\u015brednictwo pracy,Warsztaty efektywnego poszukiwania pracy,Poradnictwo psychologiczne,Szkolenia zawodowe,Sta\u017ce zawodowe.REZULTATY:uzyskanie kwalifikacji przez min.93os.,uzyskanie zatrudnienia przez min.71os.", "BENEFICJENT": "WKK SZKOLENIA I EDUKACJA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Aktywni 30+", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.84}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1529699.30", "WARTOSC": "1799646.24", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie do 29.02.2020 zdolno\u015bci do uzyskania i utrzymania zatrudnienia 12070K50M os\u00f3b, w wieku 30 lat i wi\u0119cej, zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu KC na obszarze wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego w POWIATACH, w kt\u00f3rych wysoko\u015b\u0107 stopy bezrobocia przekracza \u015bredni\u0105 dla wojew\u00f3dztwa, pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia 9656K40M bezrobotnych i 2414K10M biernych zawodowo, b\u0119d\u0105cych w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy, tj.:70 kobiet,min. 13 8K5M os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,min. 24 14K10M osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia,min. 44 26K18M osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne,min. 52 30K22M osoby o niskich kwalifikacjach,oraz min. 8 bezrobotnych m\u0119\u017cczyzn w wieku 3049 lat nienale\u017c\u0105cych do ww.grup.Ponadto 8 UP 6K2M stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby opiekuj\u0105ce si\u0119 os.zale\u017cnymi.Zadania:identyfikacja potrzeb UP wraz z utworzeniem i p\u00f3\u017aniejsz\u0105 weryfikacj\u0105 IPDpo\u015brednictwo pracy dost\u0119pne na ka\u017cdym etapie proj.indywidualne wsparcie motywacyjne dla 50 UPindywidualne poradnictwo zawodowe dla 70 UPindywidualne poradnictwo z zakresu organizacji opieki nad osobami zale\u017cnymi dla 8 UPszkolenia zawodowe dla 80 UPsta\u017ce \u015brednio 5 mczne dla 80 UPEfektem realizacji projektu b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie wsk. rezultatu bezpo\u015bredniego:uzyskanie kwalifikacji przez min. 40 UPpodj\u0119cie pracy w tym na w\u0142asny rachunek przez min. 30 UPA tak\u017ce osi\u0105gni\u0119cie wsk. efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla:os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej: min. 33ON: min. 33d\u0142ugotrwale bezrobotnych: min. 30os\u00f3b o niskich kwalifikacjach: min. 38K min. 39bezrobotnych M nienale\u017c\u0105cych do ww.grup min. 56", "BENEFICJENT": "FUNDACJA AKME", "TYTUL": "Wbrew barierom 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.78}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1765047.37", "WARTOSC": "2076526.32", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "Projekt skierowany jest do os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na ma\u0142opol. rynku pracy tj. 140 os\u00f3b pow. 50 r.\u017c. w tym 93 K zar\u00f3wno bezrobotnych 65, w tym 30 d\u0142ugotrwale bezrobotnych oraz os\u00f3b biernych 35. Ponadto min. 50 stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby o niskich kwalifikacjach. Celem projektu realizowanego od VII.2018VI.2020 jest zwi\u0119kszenie poziomu zatrudnienia tych os\u00f3b poprzez indywidualne i kompleksowe wsparcie oparte na IPD przy aktywnym zaanga\u017cowaniu i wsp\u00f3\u0142dzia\u0142aniu samego uczestnika UP. Dzia\u0142ania obejm\u0105 obszar pow.: wadowicki, o\u015bwi\u0119cimski, chrzanowski, wielicki, miechowski, olkuski, proszowicki, brzeski, tarnowski stopa bezrobocia pow. 5,5 ponad 50 UP b\u0119dzie pochodzi\u0107 z tych teren\u00f3w. Osoby b\u0119d\u0105 te\u017c rekrutowane w powiatach: m. Krak\u00f3w, krakowski, m. Tarn\u00f3w, boche\u0144ski i suski. Dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 realizowane w 4 Centrach Wsparcia O\u015bwi\u0119cim, Brzesko, Wadowice, Krak\u00f3w, by UP mieli \u0142atwy dost\u0119p do wsparcia. W ramach projektu doradcy klienta i po\u015brednicy pracy towarzysz\u0105 UP przez okresu udzia\u0142u w projekcie proponuj\u0105c formy wsparcia zmierzaj\u0105ce do rozwoju kompet. spo\u0142ecznozaw. UP w tym cyfrowych i podj\u0119cia zatrudnienia. Nabyciepodniesienieuzupe\u0142nienie kwalifikacjikompetencji zaw. nast\u0105pi w wyniku sprofilowanych i odpowiednio dobranych szkole\u0144 z egzaminem. Osoby bez do\u015bw. zawod.d\u0142ugotrwale bezrobotne wg IPD wezm\u0105 udzia\u0142 w sta\u017cach i subsydiowanym zatr. Zgodnie z IPD UP otrzymaj\u0105 pomoc doradcy zaw., psychologa, TZW, coacha. Na wniosek UP nast\u0105pi zwrot koszt\u00f3w dojazduzapewnienia opieki nad os. zale\u017cnymi OZ. Wska\u017aniki: 100 UP otrzyma wsparcie w zakresie IPD, po\u015brednictwa pracy, min 50 ind grupowe wsparcie doradcy zaw. i psych. Min. 30 UP otrzyma wzmacniaj\u0105ce wsparcie coacha i TZW. Min. 50 os. podniesie kwalifikacjenab\u0119dzie kompetencje zaw.szkoleniabony, min. 30 os\u00f3b odb\u0119dzie sta\u017ce 3mies., a 33 zatrudnienie subsydiowane. Ponadto min 50 UP wzmocni kompetencje cyfrowe poprzez szkol.doradztwo.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK CENTRALNY DZIE\u0141A KOLPINGA W POLSCE", "TYTUL": "Po 50-tce aktywnie na rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.73}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-28", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1761347.26", "WARTOSC": "2072173.25", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "Sytuacja na regionalnym rynku pracy dynamicznie si\u0119 zmienia, a istotnym zadaniem jest wej\u015bcie powr\u00f3t na rynek pracy os\u00f3b, kt\u00f3re maj\u0105 z tym najwi\u0119kszy problem. Aktywizacja zawodowa os\u00f3b biernych czy przewa\u017caj\u0105cych w rejestrach urz\u0119d\u00f3w wymaga indywidualnego podej\u015bcia i wieloaspektowego wsparcia. St\u0105d te\u017c celem projektu jest aktywizacja zawodowa 140 Ma\u0142opolanek min. (56% kobiet) zar\u00f3wno bezrobotnych (84 UP) i biernych zawod. (56 UP) prowadz\u0105ca do zwi\u0119kszenia zatrudnienia poprzez indywidualnie sprofilowan\u0105 kompleksow\u0105 ofert\u0119 w ci\u0105gu 24mcy. Dzia\u0142ania maj\u0105 na celu stopniow\u0105 i trwa\u0142\u0105 integracj\u0119 uczestnik\u00f3w (UP) z rynkiem pracy przy zastosowaniu form wsparcia o charakterze podmiotowym, uwzgl\u0119dniaj\u0105cych zaanga\u017cowanie i odpowiedzialno\u015b\u0107 UP w realizacj\u0119 \u015bcie\u017cki doj\u015bcia do zatrudnienia. Oferowana pomoc w jak najwi\u0119kszym stopniu b\u0119dzie odpowiada\u0107 indywidualnym predyspozycjom UP, a punktem wyj\u015bcia b\u0119dzie ich dotychczasowe do\u015bwiadczenie zawodowe i umiej\u0119tno\u015bci. 140 UP otrzyma ofert\u0119 wsparcia, obejmuj\u0105c\u0105 takie formy pomocy, kt\u00f3re zostan\u0105 zidentyfikowane jako niezb\u0119dne w celu poprawy sytuacji na rynku pracy ka\u017cdego UP i kt\u00f3re z za\u0142o\u017cenia przyczyni\u0105 si\u0119 do uzyskania przez nich zatrudnienia. Wieloaspektowe wsparcie oparte na IPD obejmowa\u0107 mo\u017ce zar\u00f3wno wsparcie indywidualne i grupowe w zakresie doradztwa zawodowego (dla 140 UP), po\u015brednictwa pracy (dla 140 UP), wsparcie psychologa (min.50%) czy pomoc trenera pracy jak i coacha (\u0142\u0105cznie dla min. 42 UP) ale r\u00f3wnie\u017c ofert\u0119 szkoleniow\u0105 (w tym bony) dla 50UP, sta\u017cow\u0105 dla 44 UP jak i zatrudnienie subsydiowane dla min. 26 UP oraz wzmocnienie kompetencji cyfrowych do 140UP. Dzia\u0142ania poprzez funkcjonowanie 4 centr\u00f3w wsparcia maj\u0105 charakter lokalny, a znajomo\u015b\u0107 najbli\u017cszego otoczenia i do\u015bwiadczenie Zwi\u0105zku Centralnego pozwalaj\u0105 na osi\u0105gni\u0119cie zaplanowanych rezultat\u00f3w tj. wzrost efektywno\u015bci zatrudnieniowej w\u015br\u00f3d UP.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK CENTRALNY DZIE\u0141A KOLPINGA W POLSCE", "TYTUL": "Aktywni i samodzielni(AS) \u2013 skuteczna szansa na rozw\u00f3j zawodowy dla os\u00f3b 30+", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.69}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1641248.39", "WARTOSC": "1930880.47", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest kompleksowa aktywizacja spo\u0142eczna i zawodowa 100 os\u00f3b zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.,w tym 72 K i 28 Mzamieszk. w rozum.KCna terenie Woj.Ma\u0142opolskiego,w szczeg.os\u00f3b kt\u00f3re w 1szej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142.,w tym wszczeg.do\u015bwiadcz.wielokrotnego wyklucz.spo\u0142.oraz korzystaj\u0105ce z POP\u017b poprzez zapewnienie indywid.i kompleks.wsparcia udzielanego w op.o \u015bcie\u017ck\u0119reintegracji stworzon\u0105 indywid.dla ka\u017cdego UP w okr.do 05.2019.Realizacja proj.prze\u0142o\u017cy si\u0119 bezpo\u015br.na aktywne w\u0142\u0105czenie spo\u0142.UP poprzez popraw\u0119oraz wzmocnienie ich szans na zatrudnienie.Proj.przyczyni si\u0119 do odbudowy i podtrzym. umiej\u0119tno\u015bci pe\u0142nienia r\u00f3l spo\u0142.i zawod.oraz zapobieganiaprocesom wyklucz.spo\u0142.UP.Realizacja proj.prze\u0142o\u017cy si\u0119 na zwi\u0119ksz.atrakcyjno\u015bci UP na rynku pracy i przyczyni si\u0119 do realizacji celu szczeg.SzOOPRPO WM i do realizacji Strat.Rozw.Woj.Ma\u0142op.20112020.Grup\u0119 docelow\u0105 projektu b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y w szczeg\u00f3l.osoby zakwalifik.do III profilu pom.zg.z ustaw\u0105 z dn.20.04.2004r.o promoc.zatrudn.iinstyt.ryn.pracy,osoby korzyst.ze \u015bwiadcze\u0144 z pom.spo\u0142ecznej zg.z ustaw\u0105 z dn.12.03.2004 r.o pom.spo\u0142.lub kwalifikuj\u0105ce si\u0119 do obj\u0119cia wsparciempom.spo\u0142.tj.spe\u0142niaj\u0105ce co najmn.1 z przes\u0142anek okre\u015b.w art.7 ustawy z dn.12.03.004 r.o pom.spo\u0142.oraz osoby,o kt\u00f3rych mowa w art.1 ust.2 ustawy z dn.13.06.2003 r.o zatrudn.socjalnym.Proj.zak\u0142ada obj\u0119cie wsparciem:pow.50 os\u00f3b,dla kt\u00f3rych ustal.III profil pom.kryt.prem.2pow.20 os.o znacznym lub umiark.stopniu niepe\u0142nospr.,os.z niepe\u0142nospr.sprz\u0119\u017c.oraz os.z zaburz.psych.,w tym z niepe\u0142n.intelek.i ca\u0142o\u015bc.zaburz.rozw.kryt.prem.1pow.50 mieszka\u0144c\u00f3w powiat\u00f3w zagro\u017c.skumulow.problemami spo\u0142.kryt.prem.5.Wsparcie b\u0119dzie obejm.obligator.dla ka\u017cdego UP identyfikacj\u0119 indywidualnych potrzeb oraz potencja\u0142\u00f3w oraz min.3 us\u0142ugi aktyw.integracji,w tymm.in.poradnictwo psycholog.,prawne,mediacje w tym dla otoczenia UP,trening kompet.spo\u0142.,po\u015bredn.pracy,szkolenia,sta\u017ce,wsparcie TZWkryt.prem.nr4,us\u0142ugi zdrowotn", "BENEFICJENT": "PRO STUDIO MICHA\u0141 CICHO\u0143", "TYTUL": "Chcie\u0107 to m\u00f3c!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.67}, {"DATA_KONIEC": "2016-11-30", "DATA_START": "2016-05-02", "DOFINANSOWANIE": "81000.00", "WARTOSC": "110700.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym za\u0142o\u017ceniem jest zakup us\u0142ugi badawczo-rozwojowej w celu opracowania zagadnienia doboru materia\u0142\u00f3w i technologii wytwarzania palet transportowych z tworzyw sztucznych. Us\u0142uga zostanie zlecona jednostce naukowej, kt\u00f3r\u0105 jest Instytut In\u017cynierii Materia\u0142owej na Wydziale Mechanicznym Politechniki Krakowskiej. Zosta\u0142a ona wybrana na podstawie post\u0119powania ofertowego okre\u015blonego przez Regulamin konkursu. Po otrzymaniu wskazanej us\u0142ugi nast\u0105pi wdro\u017cenie i wprowadzenie produkcji oraz sprzeda\u017cy palet transportowych o wymiarach 120x80 wykonywanych z tworzyw sztucznych. W tym celu nast\u0105pi wybudowanie fabryki w miejscowo\u015bci Wola Batorska. Koszt inwestycji szacowany jest na 5 mln z\u0142 do 6 mln z\u0142. W wyniku przeprowadzenia inwestycji nast\u0105pi wyst\u0105pienie innowacji produktowej (paleta), procesowej (technologia wytwarzania) oraz nietechnologiczna (organizacyjna przedsi\u0119biorstwa). Na etapie pomys\u0142u, przed sama weryfikacj\u0105 w ramach us\u0142ugi, koncepcja wydaje si\u0119 by\u0107 s\u0142uszna, gdy\u017c z wielu powod\u00f3w palety z tworzyw sztucznych b\u0119d\u0105 mia\u0142y przewag\u0119 nad paletami wykonanymi z drewna. Natomiast w momencie wdra\u017cania opracowania na korzy\u015b\u0107 Wnioskodawcy przemawia do\u015bwiadczenie biznesowe Wsp\u00f3\u0142w\u0142a\u015bcicieli PGK INWEST oraz wykorzystanie posiadanego przez nich potencja\u0142u w nowej inwestycji.", "BENEFICJENT": "PGK INWEST K. ST\u0118PEK, G. SMO\u0141A, P. WOJTACZKA S.C.", "TYTUL": "Zakup us\u0142ugi badawczo-rozwojowej przez PGK INVEST K. St\u0119pek, G. Smo\u0142a, P. Wojtaczka s.c. w celu wdro\u017cenia inwestycji produkcji transportowych palet z tworzyw sztucznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.65}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-29", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2136813.98", "WARTOSC": "2513898.80", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest umo\u017cliwienie 188 os. fizycznym (w tym 131 kobietom/ dalej K) w wieku powy\u017cej 50 roku \u017cycia pozostaj\u0105cym bez pracy (bezrobotnym i biernym zawodowo), mieszkaj\u0105cym (wg Kodeksu Cywilnego) lub ucz\u0105cym si\u0119 (zgodnie z zapisem na str. 23 DK) na terenie woj. ma\u0142opolskiego, nale\u017c\u0105cym do opisanych w dok. konkursu grup os. znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy (tj. 50+, os. d\u0142ugotrwale bezrobotne, ON, os. o niskich kwalifikacjach, kobiety) oraz os. sprawuj\u0105cym opiek\u0119 nad os. zale\u017cn\u0105 podj\u0119cia zatrudnienia poprzez zapewnienie im mo\u017cliwo\u015bci nabycia udokument. kwalifikacji, kompetencji i do\u015bwiadczenia zawod., a tak\u017ce zniwelowanie deficyt\u00f3w w zakresie kompetencji spo\u0142. w efekcie udzia\u0142u w kompleksowym zindywidualiz. wsparciu doradczo-kwalifikacyjno-kompetencyjnym, kt\u00f3re b\u0119dzie realiz. na terenie woj. ma\u0142opolskiego od IX`2018 do XI`2020 i zako\u0144czy si\u0119 podj\u0119ciem zatrudnienia lub samozatrudnienia przez min. 40% K, 34 % OS. 50+, 39% os. o niskich kwalifikacjach, 31 % os. d\u0142ugotrwale bezrobotnych, 34% ON. Powy\u017cszy cel wprost realizuje zapisy celu RPO WM. W proj. po fazie oprac. Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania, przewidziano wysokojako\u015bciowe,kompleksowe, dopasowane do indywidualnych zdiagnoz. potrzeb UP sta\u0142e wsparcie w realizacji plan\u00f3w zawodowych (opieka Doradcy zawod.). UP wezm\u0105 udzia\u0142 w Warsztatach Integracji i Rozwoju (zmniejszenie problem\u00f3w intrapersonalnych i interpersonal., stanowi\u0105cych barier\u0119 w podj\u0119ciu nowej aktywno\u015bci zawod., przygotowanie do wej\u015bcia w rol\u0119 lub powrotu do roli pracownika). Dla UP przygotowano zr\u00f3\u017cnicowan\u0105 \u015bcie\u017ck\u0119 nabywania kompetencji i kwalifikacji zawodowych poprzez udzia\u0142 w szkoleniach i/lub sta\u017cach zawod. oraz realizowane przez ca\u0142y okres proj. aktywne po\u015brednictwo pr, Minimum 11% UP otrzyma tak\u017ce wsparcie towarzysz. w postaci poradnictwa i wsparcia finans. dla os. opiekuj\u0105cych si\u0119 os. zale\u017cnymi.", "BENEFICJENT": "GRUPA DORADCZA PROJEKT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "RESTART IV- PROGRAM AKTYWIZACJI ZAWODOWEJ OS\u00d3B W WIEKU POWY\u017bEJ 50 ROKU \u017bYCIA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.63}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-16", "DATA_START": "2019-06-17", "DOFINANSOWANIE": "795086.96", "WARTOSC": "943387.47", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "\"POWER kariery\" jest projektem dedykowanym 53 osobom do 29 r.\u017c. z Ma\u0142opolski Zachodniej, realizuje cel g\u0142\u00f3wny:kompleksowej aktywizacji zawodowo-edukacyjnej, po kt\u00f3rej co najmniej 42% os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji (w tym imigranci, reemigranci, osobyz niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby z niskimi kwalifikacjami podejm\u0105 prac\u0119,poprawienie sytuacji na rynku pracy co najmniej 35 os\u00f3b biernych zawodowo z kategorii NEET, poprzez indywidualne wsparcie zgodne ze standardamiokre\u015blonymi w Planie realizacji Gwarancji dla m\u0142odzie\u017cy w Polsce, z kt\u00f3rych co najmniej 22 osoby, czyli przesz\u0142o 40% uczestnik\u00f3w/uczestniczek projektu(dalej okre\u015blanych skr\u00f3tem UP), zdob\u0119dzie kwalifikacje, a wi\u0119kszo\u015b\u0107 (wi\u0119cej ni\u017c 50%) uzyska kompetencje umo\u017cliwiaj\u0105ce podj\u0119cie zatrudnienia wokresie trwania projektu lub po jego zako\u0144czeniu.Zadania projektu, realizowane 17.06.2019 - 16.06.2021, obejm\u0105:Identyfikacj\u0119 potrzeb 53 uczestnik\u00f3w projektu wraz z opracowaniem Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania dla ka\u017cdego z nich oraz okre\u015bleniem luk w zakresiekompetencji spo\u0142ecznych i kwalifikacji niezb\u0119dnych na rynku pracyPo\u015brednictwo pracy dla 53 UP, o charakterze ci\u0105g\u0142ym, towarzysz\u0105ce ka\u017cdej formie aktywizacji UP, po\u0142\u0105czone z monitorowaniemaktywno\u015bci w poszukiwaniu pracyZindywidualizowana oferta form wsparcia dopasowanych do zapis\u00f3w IPD i dostosowanych do aktualnego zapotrzebowania na ma\u0142opolskim rynku pracy,m.in.:wysokiej jako\u015bci szkolenia prowadz\u0105ce do nabycia kompetencjiuzyskanie kwalifikacji, zgodnych z potrzebami i potencja\u0142em UP, wskazanych jako deficytowe w ma\u0142opolskim \"Barometrze zawod\u00f3w\" na rok 2019,poprzez wysokiej jako\u015bci szkolenianabywanie lub uzupe\u0142nianie do\u015bwiadczenia zawodowego oraz praktycznych umiej\u0119tno\u015bci wykonywania zawodu, poprzez sta\u017cebony szkoleniowewsparcie motywacyjne (psychologiczne)prac\u0119 metod\u0105 trenera zatrudnienia wspieranegoRealizacja projektu zmniejszy bariery os\u00f3b m\u0142odych: niewystarczaj\u0105ce umiej\u0119tno\u015bci poszukiwania pracy, niedostosowanie kompetencji i kwalifikacji do potrzebrynku pracy", "BENEFICJENT": "SZKO\u0141A G\u00d3RSKA - NIEPUBLICZNA PLAC\u00d3WKA KSZTA\u0141CENIA USTAWICZNEGO", "TYTUL": "POWER kariery 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.62}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "839073.98", "WARTOSC": "995579.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "Celem g\u0142. proj. jest indywidualna i kompleksowa aktywizacja zaw. - eduk. os. m\u0142odych do 29 r.\u017c. biernych zawodowo w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci z kat. NEET, imigrant\u00f3w i reemigrant\u00f3w zamieszkuj\u0105cych zg. z KC, ucz\u0105cych si\u0119 lub pracuj\u0105cych na terenie M. Krakowa oraz p. krakowskiego, wielickiego, wadowickiego, proszowickiego, olkuskiego, miechowskiego, my\u015blenickiego, poprzez zwi\u0119kszenie kompetencji i do\u015bwiadczenia zawodowego oraz osi\u0105gni\u0119cie wsk. zat. dla poszczeg\u00f3lnych grup os. tj. dla os. w najtrudniejszej sytuacji min. 42%, dla pozosta\u0142ych os. min. 57% G\u0142. rezultaty:nabycie nowych kwalifikacji i kompetencjizdobycie do\u015bw. zawod.zatrudnienie min. 42% os. w najtrudniejszej sytuacji oraz min. 57% os. pozosta\u0142ychUP s\u0105 wy\u0142\u0105cznie K i M, kt\u00f3rzy zamieszkuj\u0105 zg. z KC, ucz\u0105 si\u0119 lub pracuj\u0105 z obszaru m. Krakowa, p. krakowskiego, wielickiego, wadowickiego, proszowickiego, olkuskiego, miechowskiego, my\u015blenickiego (k.d.2) w wieku 18-29 lat, z wy\u0142\u0105czeniem gr. okre\u015blonej dla trybu konkurs. w pod1.3.1 PO WER:bierne zawodowo, w tym ONimigranci i reemigranci zg. z def. Wytycznych- dok przedmiotowego konkursu (k.d. 1) Wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te os. w wieku 18-29 lat:os. bierne zawodowo w tym w szczeg. z kat. NEET, zg. z kryt. nr 3 nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej z gr.:-zam. ob. wiejskie (wg DEGURBA) poza ZIT-rodzice powracaj\u0105cy na rynek pracy-os z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (ON)imigrancii, reemigrancji nale\u017c\u0105cy co najmniej do jednej z gr.:-bierne zawod. w tym z kat. NEET-bezrobotne (zarejestr./niezarejestr.)-pracuj\u0105ceWsparcie dla 54 UP, w tym min. 70% UP stanowi grupa NEET. Min. 79% UP b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 os. pozostaj\u0105ce poza rynkiem pracy tj. bezrobotne i bierne zawod. G\u0142. zad. (opis w 4.1):Rekrutacja UPPrzygotowanie IPDWsparcie gr. i indyw. np. warsztaty, spot. indyw. w tym psych, dor. zawod, coachingWsparcie zawod.-edukacyjn -sta\u017ce dla min. 40 os., szkolenia min. 19os., bony szkoleniowe min. 8os., bon na zatrudnienie min. 2 os., bon na zasiedlenie min. 2 osCase Management i Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU KOMPETENCJI I PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI PROAKTYWNI", "TYTUL": "Proaktywni z POWER-em!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.5}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "764945.94", "WARTOSC": "899936.40", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "Cel:Aktywizacja zawodowa 69 osK:44,M:25 znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy: os powy\u017cej 50r.\u017c., d\u0142ugotrwale bezrobotnych, z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, o niskich kwalifikacjach, kobiet i m\u0119\u017cczyzn nie nale\u017c\u0105cych do ww gr. gr. stanowi nie wi\u0119cej jak 20 og\u00f3\u0142u bezr. obj\u0119tych wsp. w proj.zam. lub ucz\u0105cy si\u0119 w pow.wielicki,miechowski,wadowicki,m.Tarn\u00f3w, o\u015bwi\u0119cimski,gorlicki,nowotarski,brzeski,proszowicki,tarnowski,chrzanowski,olkuski, tatrza\u0144ski,nowos\u0105decki,limanowski i d\u0105browski w tym zwi\u0119kszenie poziomu zatrudnienia 44 os\u00f3b K:21, M:23 pozostaj\u0105cych bez pracy do 20200229r.GR DOCELOWA:os w wieku 30lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105ce bez pracy nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej z gr: os pow. 50 r.\u017c,os z niepe\u0142nospr. ON,os d\u0142ugotrwale bezr, os o niskich kwalifik.,kobiety,m\u0119\u017cczy\u017anie nie nale\u017c\u0105cy do ww gr. mieszka\u0144cy lub os. ucz\u0105ce si\u0119 w pow.w kt\u00f3rych wysoko\u015b\u0107 stopy bezr. przekracza \u015br. dla woj.ma\u0142op. tj.wielicki,miechowski,wadowicki,m.Tarn\u00f3w,o\u015bwi\u0119cimski,gorlicki,nowotarski,brzeski,proszowicki,tarnowski,chrzanowski,olkuski, tatrza\u0144ski,nowos\u0105decki,limanowski i d\u0105browski. Dodatkowo os. ON ilub os. pow.50 r.\u017c stanowi\u0105 pow. 60UP,a os.opiekuj\u0105ce si\u0119 os zale\u017cnymi pow 10UP.ZADANIA:1. Identyfikacja indywid. potrzeb uczestnika2. Poradnictwo psych. i poradnictwo zawodowe i poradnictwo z zakresu organizacji opieki nad os. zale\u017cn\u01053. Po\u015brednictwo pracy4. Szkolenia prowadz\u0105ce do podniesienia, uzupe\u0142nienia, zmiany kwalifikacji zawodowych5. Sta\u017ce zawodowe6. Subsydiowane zatrudnienie i wsparcie towarzysz\u0105ceWSKA\u0179NIKI:L.os bezr., w tym d\u0142ugotrwale bezr., obj\u0119tych wsparciem w progr.57L.os d\u0142ugotrwale bezr., obj\u0119tych wsp. w progr.8L.os biernych zawodowo obj\u0119tych wsp. w progr.12L.os o niskich kwalifikacjach obj\u0119tych wsp. w progr.17L.ON obj\u0119tych wsparciem w progr.13w tym 3os.50L. os w wieku 50 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsp. w progr.34w tym 3ONWska\u017anik ef. zatrud:a os pow. 50 r.\u017c35b os niskow.40c os d\u0142ugo. bezr.35d ON35e kobiet40", "BENEFICJENT": "SYSTEMA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Droga do zatrudnienia II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.39}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "764945.94", "WARTOSC": "899936.40", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "Zwi\u0119kszenie poziomu zatrudnienia 43 os znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy: os\u00f3b powy\u017cej 50r.\u017c, d\u0142ugotrwale bezrobotnych, z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, o niskich kwalifikacjach, kobiet i m\u0119\u017cczyzn nie nale\u017c\u0105cych do ww gr. gr. stanowi nie wi\u0119cej jak 20 og\u00f3\u0142u bezr. obj\u0119tych wsp. w proj. zam. lub os. ucz\u0105ce si\u0119 w pow. wielicki,miechowski,wadowicki,m.Tarn\u00f3w,o\u015bwi\u0119cimski,gorlicki,nowotarski,brzeski,proszowicki,tarnowski,chrzanowski,olkuski, tatrza\u0144ski,nowos\u0105decki,limanowski i d\u0105browski do 20200331.GR DOCELOWA:osoby w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105ce bez pracy nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej z gr:os pow. 50r.\u017c,osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami ON,osoby d\u0142ugotrwale bezr, os o niskich kwalifikacjach, kobiety, m\u0119\u017cczy\u017ani nie nale\u017c\u0105cy do ww gr. mieszka\u0144cy lub os. ucz\u0105ce si\u0119 w pow., w kt\u00f3rych wysoko\u015b\u0107 stopy bezr. przekracza \u015br. dla woj.ma\u0142op. tj:wielicki,miechowski,wadowicki,m.Tarn\u00f3w,o\u015bwi\u0119cimski,gorlicki,nowotarski,brzeski,proszowicki,tarnowski,chrzanowski,olkuski, tatrza\u0144ski,nowos\u0105decki,limanowski i d\u0105browski. Dodatkowo os. ON ilub os. pow.50 r.\u017c stanowi\u0105 pow. 60 UP, a os. opiekuj\u0105ce si\u0119 os zale\u017cnymi pow 10UP.ZADANIA:1. Identyfikacja indywid. potrzeb uczestnika2. Poradnictwo psych. i poradnictwo zawodowe i poradnictwo z zakresu organizacji opieki nad os zale\u017cn\u01053. Po\u015brednictwo pracy4. Szkolenia prowadz\u0105ce do podniesienia, uzupe\u0142nienia, zmiany kwalif. zawodowych5. Sta\u017ce zawodowe6. Subsydiowane zatrudnienie i wsparcie towarzysz\u0105ceWSKA\u0179NIKI:L.os bezr., w tym d\u0142ugotrwale bezr., obj\u0119tych wsparciem w progr.63L.os d\u0142ugotrwale bezr., obj\u0119tych wsparciem w progr.13L.os biernych zawodowo obj\u0119tych2 w tym 3ONWska\u017anik efektywno\u015bci zatrud:a os powy\u017cej 50 r.\u017c35b os niskowykwalif. 40c os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezr. 35d ON35e kobiet 40f m\u0119\u017cczyzn 57", "BENEFICJENT": "SYSTEMA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Droga do zatrudnienia III", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.39}, {"DATA_KONIEC": "2017-07-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "36042.55", "WARTOSC": "42403.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie u 30 uczni\u00f3w i uczennic LO w Wieliczce i technikum w PCKZiU w Wieliczce, obj\u0119tych projektem kompetencji kluczowych w zakresie biologii i fizyki poprzez wykorzystanie nowoczesnych technologii informacyjno-komunikacyjnych (zaj\u0119\u0107 on-line i k\u00f3\u0142 naukowych) do ko\u0144ca roku szkolnego 2016/2017. W ramach projektu organizowane s\u0105 zaj\u0119cia z biologii oraz fizyki z formie k\u00f3\u0142 naukowych i zaj\u0119\u0107 on-line. Podstawowym rezultatem b\u0119dzie liczba uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje kluczowe po opuszczeniu programu (30 os\u00f3b) oraz liczba godzin poszczeg\u00f3lnych zaj\u0119\u0107. W zaj\u0119ciach fizyki i biologii we\u017amie udzia\u0142 po 20 os\u00f3b (1 grupa z ka\u017cdego zakresu), natomiast ko\u0142a naukowe b\u0119d\u0105 realizowane w grupach co najmniej 5-8 osobowych (3 grupy z ka\u017cdego zakresu). Wszystkie zaj\u0119cia trwaj\u0105 dwa semestry, w tym 15 godz. lekcyjnych zaj\u0119\u0107 on line i 15 godz. lekcyjnych k\u00f3\u0142 naukowych w semestrze. Efekty b\u0119d\u0105 badane na podstawie na koniec ka\u017cdego semestru na podst. opracowanych przez nauczycieli akademickich test\u00f3w badaj\u0105cych wiedz\u0119 oraz ankiety badaj\u0105cej umiej\u0119tno\u015bci i postawy uczestnik\u00f3w i b\u0119d\u0105 zgodne z wykazem efekt\u00f3w uczenia si\u0119. Zaj\u0119cia odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 w pracowniach wyposa\u017conych w sprz\u0119t umo\u017cliwiaj\u0105cy prowadzenie zaj\u0119\u0107 na odleg\u0142o\u015b\u0107. Ponadto uczniowie b\u0119d\u0105 mieli mo\u017cliwo\u015b\u0107 uczestniczenia w ko\u0142ach naukowych, gdzie wykorzystana zostanie metoda eksperymentu. Uczniowie wezm\u0105 udzia\u0142 w zaj\u0119ciach stacjonarnych na uczelni (2 krotnie w ka\u017cdym semestrze). Do prowadzenia zaj\u0119\u0107 zostan\u0105 zakupione niezb\u0119dne pomoce dydaktyczne - zgodnie z wykazem zamieszczonym w dokumentacji konkursowej. Realizowanie wysokiej jako\u015bci zaj\u0119\u0107 z kompetencji kluczowych b\u0119dzie mo\u017cliwe dzi\u0119ki wykorzystaniu nowoczesnej technologii multimedialnej, zaanga\u017cowaniu w proces dydaktyczny szk\u00f3\u0142 wy\u017cszych (nawi\u0105zaniu sta\u0142ej wsp\u00f3\u0142pracy szk\u00f3\u0142 ponadgimnazjalnych z uczelniami wy\u017cszymi) oraz doposa\u017ceniu w pomoce dydaktyczne do zaj\u0119\u0107 wybranych kompetencji kluczowych.", "BENEFICJENT": "POWIAT WIELICKI", "TYTUL": "Uczniowie i uczelnie - w sieci wsp\u00f3\u0142pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.29}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2017-12-01", "DOFINANSOWANIE": "366572.95", "WARTOSC": "434946.55", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "Na go\u015bci\u0144cu kariery III stanowi kontynuacj\u0119 projektu o tej samej nazwie, wyr\u00f3\u017cnionego dobr\u0105 praktyk\u0105.Celem g\u0142\u00f3wnym jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 24 os\u00f3b m\u0142odych do 29 r. \u017c., zamieszka\u0142ych na terenie powiat\u00f3w wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego: boche\u0144skiego, brzeskiego, d\u0105browskiego, gorlickiego, limanowskiego, nowos\u0105deckiego, Nowego S\u0105cza, proszowickiego, tarnowskiego, Tarnowa i wielickiego, biernych zawodowo, nieuczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu i szkoleniu, w tym do 10 os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych obszary wiejskie po\u0142o\u017cone poza ZIT oraz 14 m\u0142odych rodzic\u00f3w powracaj\u0105cych do pracy po przerwie zwi\u0105zanej z opiek\u0105 nad dzieckiem.Dzia\u0142ania projektu, realizowane 1.12.2017 do 31.01.2019, obejmuj\u0105 indywidualne wsparcie doradcze w zakresie budowania \u015bcie\u017cki rozwoju edukacyjno-zawodowego, szkolenia kompetencyjne i zawodowe, sta\u017ce u pracodawc\u00f3w oraz po\u015brednictwo pracy.Szkolenia zawodowe (w zawodach deficytowych na rynku pracy) promowane w ramach projektu to: 1. Kurs instruktora sportu w dowolnie wybranej specjalno\u015bci spo\u015br\u00f3d nast\u0119puj\u0105cych: narciarstwo zjazdowe, trener personalny, strzelectwo sportowe i bojowe, survival, samoobrona, wspinaczka ska\u0142kowa, p\u0142ywanie. Czas trwania ka\u017cdego z nich - 160 h, w tym 94 h praktyki. 2. Kurs do prac na wysoko\u015bciach z wykorzystaniem technik i sprz\u0119tu alpinistycznego - 45 h, w tym 36 praktyki. Wszystkie szkolenia zako\u0144czone uzyskaniem po\u015bwiadczenia kwalifikacji, akredytowane przez Ma\u0142opolskiego Kuratora O\u015bwiaty (nr SEPZ-I.546.1.2017.GJ).Uczestnicy b\u0119d\u0105 mogli wybra\u0107 zamiast szkole\u0144 6 miesi\u0119czne sta\u017ce wysokiej jako\u015bci.W rezultacie dzia\u0142a\u0144 projektowych przewidywane jest zdobycie kompetencji i kwalifikacji zawodowych przez co najmniej po\u0142ow\u0119 uczestnik\u00f3w. Co najmniej 43% uczestnik\u00f3w projektu podejmie prac\u0119 po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w nim, a w\u015br\u00f3d uczestnik\u00f3w projektu o niskich kwalifikacjach odsetek ten osi\u0105gnie co najmniej 48%.Realizatorzy projektu: Szko\u0142a G\u00f3rska - Niepubliczna Plac\u00f3wka Kszta\u0142cenia Ustawicznego i Stowarzyszenie na Rzecz Rozwoju \u201eSynergia\u201d.", "BENEFICJENT": "SZKO\u0141A G\u00d3RSKA - NIEPUBLICZNA PLAC\u00d3WKA KSZTA\u0141CENIA USTAWICZNEGO", "TYTUL": "Na go\u015bci\u0144cu kariery III", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.28}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "350608.23", "WARTOSC": "416004.07", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "Celem proj.jest wzrost mo\u017cl.zatrud.30 os\u00f3b z gr.NEET(w tym 17 k.,13 m.)-zamieszk.w woj.ma\u0142op-pow.o najwi\u0119ksz.udziale os.m\u0142odych bier.zaw.w\u015br\u00f3d mieszk,a jednocz.o najtrudn.dost\u0119pie do pracy w miastach/aglomer.Wsparcie b\u0119dzie skier.do os.zamieszk.obsz.wiejskie poza ZIT oraz niepe\u0142nospr.Uczest.otrzymaj\u0105 ind. diagnoz\u0119 swoich potrzeb,mo\u017cl.i predysp,co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na oprac.IPD,w co b\u0119d\u0105 anga\u017cowani na ka\u017cdym etapie tworz.i aktualiz.Nast\u0119pnie otrzymaj\u0105 kompleks.i zindywidualiz.wsparcie doradcy zaw.i po\u015br.pracy oraz-zale\u017c.od potrzeb-wsparcie motyw.i/lub psych.w budow.motywacji,poczucia w\u0142snej sprawczo\u015bci,sensu zmiany, a tak\u017ce kompetencji spo\u0142ecznych niezb\u0119dnych w pracy zawodowej.\u00a0 Uczestnicy wezm\u0105 udzia\u0142 w kursach i otrzymaj\u0105 kwalifikacje w zawodach deficytowych w powiatach, z kt\u00f3rych pochodz\u0105 w woj. ma\u0142op.Nast\u0119pnie odb\u0119d\u0105 trzymiesi\u0119czny sta\u017c w tych zawodach. Po zako\u0144czeniu sta\u017cy, dla tych, kt\u00f3rzy znajd\u0105 zatrud. sta\u017codawcy wy\u015bwiadczone dostanie doradztwo zaw.w zakr.dalszego dosk.zawod.,a dla tych, kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 poszukiw.pracy-pomoc w znalezieniu dobrego zatrud.Ka\u017cdoraz.rodzaj i zakres wsparcia b\u0119dzie dobierany do indywid.potrzeb\u00a0uczest,wi\u0119c finalnie mo\u017ce by\u0107 inne,ni\u017c obecnie zak\u0142.projekt.Bierzemy pod uwag\u0119 np.zmiany zwi\u0105zane z wprowadzeniem dostos.dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, czy zmiany\u00a0w zakresie tematycz.lub wymiarze godz.wsparcia.W efekcie realiz.proj.wszyscy podnios\u0105 kompet.spo\u0142.i poziom motyw.do zmian,co najmniej 27 os.uzyska kwalif.zawod.,co najmniej 27 os.uzyska do\u015bw.zaw.Ponadto og.wska\u017anik efektywn.zatrud.wyniesie co najmniej 43%, w stos.do\u00a0 os.o niskich kwalif.-co najmn.48%, w stos.do os.niepe\u0142n.-co najm.17%.Mocn\u0105 stron\u0105 projektu jest wsp\u00f3\u0142praca Wnioskodawcy z instytucjami, kt\u00f3re na co dzie\u0144 pracuj\u0105 z GD (os.m\u0142odymi bez pracy,z obsz.wiejskich,niepe\u0142nospr) oraz pracod, kt\u00f3rzy zapewni\u0105 sta\u017c i p\u00f3\u017aniejsze zatrud.Proj.b\u0119dzie realiz.od 01.10.17 do 31.12.2018 na ter.woj.ma\u0142op.Biuro Proj.mie\u015bci\u0107 si\u0119 b\u0119dzie w Z-nem,ale dy\u017curne punkty rekrut.na ter.innych pow.", "BENEFICJENT": "HUMAN DISCOVERS CENTRUM ANALIZ I ROZWOJU PLAC\u00d3WKA KSZTA\u0141CENIA USTAWICZNEGO DAPOL KARINA JAKUBEK", "TYTUL": "Praca i pasja - program aktywizacji zawodowej m\u0142odych w woj. ma\u0142opolskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.28}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "376069.19", "WARTOSC": "442434.35", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "G\u0141\u00d3WNYM CELEM PROJ. jest zwi\u0119kszenie do 31.10.2021 zdolno\u015bci do uzyskania i utrzymania zatrudnienia 30 17K13M os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej,ucz\u0105cych si\u0119 zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu KC w woj.ma\u0142opolskim na terenie powiat\u00f3w:brzeskiego, chrzanowskiego, d\u0105browskiego, gorlickiego, limanowskiego, nowos\u0105deckiego, nowotarskiego, olkuskiego, o\u015bwi\u0119cimskiego, proszowickiego, suskiego, tarnowskiego, m.Tarn\u00f3w, tatrza\u0144skiego, wadowickiego,wielickiego,w kt\u00f3rych wysoko\u015b\u0107 stopy bezrobocia przekracza \u015bredni\u0105 dla wojew\u00f3dztwa,z kt\u00f3rych min.6 4K2M os\u00f3b b\u0119d\u0105 stanowili mieszka\u0144cy miast \u015brednich z terenu ww.POWIAT\u00d3W zg. z za\u0142.16 do Regulaminu,wy\u0142\u0105cznie pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia 15 9K6M biernych zawodowo i 15 8K7M bezrobotnych,nale\u017c\u0105cych do co najmniej jednej z grup w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy:17 kobiet min.8 5K3M os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciamimin.8 5K3M os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia min.4 2K2M os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnychmin.85K3M os\u00f3b o niskich kwalifikacjachoraz max.3 bezrobotnych m\u0119\u017cczyzn w wieku 30-49 lat nienale\u017c\u0105cych do ww.grup nie wi\u0119cej ni\u017c 20 og\u00f3\u0142u BB. G\u0142\u00f3wne zadania realizowane w ramach projektu: identyfikacja potrzeb UP wraz z utworzeniem i p\u00f3\u017aniejsz\u0105 weryfikacj\u0105 IPD po\u015brednictwo pracy dost\u0119pne na ka\u017cdym etapie proj. indywidualne wsparcie motywacyjne dla 15 UP indywidualne poradnictwo zawodowe dla 22 UP szkolenia dla 24 UP sta\u017ce dla 18 UPEfektem realizacji proj.b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie wsk.rezultatu bezpo\u015bredniego:uzyskanie kwalifikacji przez min.50 UPpodj\u0119cie pracy w tym na w\u0142asny rachunek przez min.30 UPA tak\u017ce osi\u0105gni\u0119cie wsk. efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla:os\u00f3b w wieku 50 lat,ON,d\u0142ugotrwale bezrobotnych,os\u00f3b o niskich kwalifikacjach i K min.45, bezrobotnych M nienale\u017c\u0105cych do ww. grup min.60", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE PROREW", "TYTUL": "Milowy krok", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.18}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "376069.19", "WARTOSC": "442434.35", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "G\u0141\u00d3WNYM CELEM PROJ. jest zwi\u0119kszenie do 31.10.2021 zdolno\u015bci do uzyskania i utrzymania zatrudnienia 30 17K13M os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej,ucz\u0105cych si\u0119zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu KC w woj.ma\u0142opolskim na terenie powiat\u00f3w:brzeskiego, chrzanowskiego, d\u0105browskiego, gorlickiego, limanowskiego, nowos\u0105deckiego, nowotarskiego, olkuskiego, o\u015bwi\u0119cimskiego, proszowickiego, suskiego, tarnowskiego, m.Tarn\u00f3w, tatrza\u0144skiego, wadowickiego,wielickiego,w kt\u00f3rych wysoko\u015b\u0107 stopy bezrobocia przekracza \u015bredni\u0105 dla wojew\u00f3dztwa,z kt\u00f3rych min.6 4K2M os\u00f3b b\u0119d\u0105 stanowili mieszka\u0144cy miast \u015brednich z terenu ww.POWIAT\u00d3W zg. z za\u0142.16 do Regulaminu,wy\u0142\u0105cznie pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia 15 9K6M biernych zawodowo i 15 8K7M bezrobotnych,nale\u017c\u0105cych do co najmniej jednej z grup w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy:17 kobietmin.8 5K3M os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciamimin.8 5K3M os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cyciamin.42K2M os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnychmin.85K3M os\u00f3b o niskich kwalifikacjachoraz max.3 bezrobotnych m\u0119\u017cczyzn w wieku 3049 lat nienale\u017c\u0105cych do ww.grup nie wi\u0119cej ni\u017c 20 og\u00f3\u0142u BBG\u0142\u00f3wne zadania realizowane w ramach projektu: identyfikacja potrzeb UP wraz z utworzeniem i p\u00f3\u017aniejsz\u0105 weryfikacj\u0105 IPD po\u015brednictwo pracy dost\u0119pne na ka\u017cdym etapie proj. indywidualne wsparcie motywacyjne dla 15 UP indywidualne poradnictwo zawodowe dla 22 UP szkolenia dla 24 UP sta\u017ce dla 18 UPEfektem realizacji proj.b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie wsk.rezultatu bezpo\u015bredniego:uzyskanie kwalifikacji przez min.50 UPpodj\u0119cie pracy w tym na w\u0142asny rachunek przez min.30 UPA tak\u017ce osi\u0105gni\u0119cie wsk. efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla:os\u00f3b w wieku 50 lat,ON,d\u0142ugotrwale bezrobotnych,os\u00f3b o niskich kwalifikacjach i Kmin.45bezrobotnych M nienale\u017c\u0105cych do ww.grupmin.60", "BENEFICJENT": "FUNDACJA MO\u017bESZ WI\u0118CEJ", "TYTUL": "Klarowna przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.18}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "216822.25", "WARTOSC": "255085.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Iwanowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Jerzmanowice-Przeginia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Ska\u0142a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Su\u0142oszowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci us\u0142ug kierowanych dla 140 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniemspo\u0142ecznym os\u00f3b niesamodzielnych i ich opiekun\u00f3w, kt\u00f3rzy stanowi\u0105 grup\u0119 docelow\u0105 projektu do ko\u0144ca 2021 roku.Realizacja tego celu b\u0119dzie mo\u017cliwa dzi\u0119ki komplementarnym dzia\u0142aniom, kt\u00f3re mo\u017cna usystematyzowa\u0107 w ramach 4 zada\u0144:1. Indywidualne poradnictwo, kt\u00f3re \u015bwiadczone b\u0119dzie przez kilku specjalist\u00f3w z r\u00f3\u017cnych dziedzin tj. prawnik, logopeda, rehabilitant, psycholog,pedagog specjalny oraz psychiatra. Dzi\u0119ki temu opiekunowie b\u0119d\u0105 mieli mo\u017cliwo\u015b\u0107 uzyskania informacji na temat mo\u017cliwo\u015bci wsparcia, otrzymaniadofinansowa\u0144, \u015bwiadcze\u0144 itd.2. Warsztaty dla opiekun\u00f3w, rodzic\u00f3w, kt\u00f3re umo\u017cliwi\u0105 uzyskanie informacji na temat sposob\u00f3w radzenia sobie z konkretnymi sytuacjami kryzysowymiitd.3. Spotkania informacyjnoedukacyjne dla zainteresowanych przedstawicieli kadr np. s\u0142u\u017cby zdrowia, pracownik\u00f3w socjalnych,4. Konsultacje jednorazowe oraz systematyczne stanowi\u0105ce pomoc dla opiekun\u00f3w w zakresie post\u0119powania i pracy z osobami niesamodzielnymi.Rezultatem tych dzia\u0142a\u0144, b\u0119dzie udzielenie wsparcia 140 osobom niesamodzielnym i ich opiekunom.", "BENEFICJENT": "POLSKIE STOWARZYSZENIE TERAPII BEHAWIORALNEJ", "TYTUL": "Krakowskie Centrum Us\u0142ug Spo\u0142ecznych \u201eWysokie\u201d II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.08}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-29", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "543437.44", "WARTOSC": "644800.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Tarnobrzeg | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie kompetencji w zakresie mediacji w sprawach gospodarczych oraz wiedzy pozaprawnej przez co najmniej 90 mediator\u00f3w z grupy 100 mediator\u00f3w obj\u0119tych projektem (w tym 67K) poprzez udzia\u0142 mediator\u00f3w w 2-semestralnych studiach podyplomowych (opracowanych i przeprowadzonych przez Wy\u017csz\u0105 Szko\u0142\u0119 Humanitas), realizowanych w 2 edycjach w Sosnowcu i Rzeszowie (pierwsza edycja) oraz Lublinie i Krakowie (druga edycja) w okresie do 29.12.2020r.Projekt trwa 31 miesi\u0119cy i rozpoczyna si\u0119 nie p\u00f3\u017aniej ni\u017c miesi\u0105c od daty rozstrzygni\u0119cia konkursu, tj.od 01.06.2018 do 29.12.2020 (KD 3)Cel zostanie zrealizowany poprzez realizacj\u0119 zada\u0144:Zadanie 1. Opracowanie Programu Studi\u00f3w Podyplomowych (PSP)Obejmuje:Opracowanie PSP,przy za\u0142o\u017ceniu \u017ce 70% zaj\u0119\u0107 w projekcie ma charakter praktycznyOpracowanie opisu zak\u0142adanych efekt\u00f3w kszta\u0142cenia oraz okre\u015blenie sposobu ich weryfikowania i dokumentowaniaOpracowany PSP b\u0119dzie konsultowany z IPZadanie 2. Realizacja studi\u00f3w podyplomowychObejmuje:2 edycje studi\u00f3w 2-semestralnychPrzeprowadzenie rekrutacji we wsp\u00f3\u0142pracy z koordynatorami ds. mediacji w s\u0105dach okr\u0119gowychPrzeprowadzenie pre-testuPrzeprowadzenie 175 godzin dydaktycznych zaj\u0119\u0107/grup\u0119 i minimum 30 pkt ECTS/grup\u0119Weryfikacj\u0119 osi\u0105gni\u0119cia zak\u0142adanych efekt\u00f3w kszta\u0142cenia poprzez przeprowadzenie testu ko\u0144cowegoWydanie s\u0142uchaczom \u015bwiadectw uko\u0144czenia studi\u00f3w podyplomowychRealizacja studi\u00f3w podyplomowych na obszarze odpowiadaj\u0105cym obszarowi w\u0142a\u015bciwo\u015bci miejscowej s\u0105d\u00f3w apelacyjnych w Lublinie, w Katowicach, w Krakowie i w Rzeszowie.(KD 6)", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A HUMANITAS", "TYTUL": "Praktyczne studia podyplomowe dla mediator\u00f3w z zakresu mediacji w sprawach gospodarczych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.03}]