{"gmina": "Tarn\u00f3w", "typ_gminy": "gmina miejska Tarn\u00f3w", "kod_gus": "011212463011", "kod_gus_powiatu": "011212463000", "kod_gus_podregionu": "011212400000", "podregion_eurostat": "PL217", "ludnosc": 110110, "budzet": {"dochody": "801,30 mln z\u0142", "wydatki": "853,69 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 8.0, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 17.4, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 617553367.3099996, "dane1": 620544398.9400002, "dane2": 617553367.3099996, "dane4": 2991031.6300005913}, {"label": "2017", "dane0": 674216666.8899999, "dane1": 674730885.3900002, "dane2": 674216666.8899999, "dane4": 514218.5000003576}, {"label": "2018", "dane0": 682256078.1000001, "dane1": 789806532.8199997, "dane2": 682256078.1000001, "dane4": 107550454.71999955}, {"label": "2019", "dane0": 801302763.0299996, "dane1": 853688258.99, "dane2": 801302763.0299996, "dane4": 52385495.960000396}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 188955411.24999997, "dane1": 246739807.43}, {"label": "2017", "dane0": 193717565.29, "dane1": 250633981.63000017}, {"label": "2018", "dane0": 199873093.73999998, "dane1": 279857754.4399999}, {"label": "2019", "dane0": 213707600.22, "dane1": 297944129.61}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "20,92 mln z\u0142", "wydatki": "28,16 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 42.2, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 38.3, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": -2.9910316300005912}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": -2.9910316300005912}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -0.5142185000003576}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -0.5142185000003576}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -107.55045471999955}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -107.55045471999955}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -52.3854959600004}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -52.3854959600004}], "dochod_ue": "64,34 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "495,59 mln z\u0142", "gmina_pc": "4500.8 z\u0142", "powiat": "15,42 tys z\u0142", "powiat_pc": "0.1 z\u0142", "wojewodztwo": "103,68 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "941.6 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "8,02 mln z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "51,07 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "9,40 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 213707600.22, "wydatki": 297944129.61}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2023-09-15", "DATA_START": "2020-06-30", "DOFINANSOWANIE": "113523532.43", "WARTOSC": "155429109.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Projekt polega na utworzeniu po\u0142\u0105czenia w\u0119z\u0142a autostrady A4 w Wierzchos\u0142awicach ze Stref\u0105 Aktywno\u015bci Gospodarczej w Tarnowie jako drogi klasy G, jednojezdniowej o 2 i 3 pasach ruchu, odcinkowo z pasami do lewoskr\u0119tu, o d\u0142ugo\u015bci ok. 2,6 km.Planowana \u0142\u0105cznica zlokalizowana jest na terenie wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego, powiatu tarnowskiego, gminy Wierzchos\u0142awice i miasta Tarn\u00f3w.Pocz\u0105tek \u0142\u0105cznicy stanowi\u0107 b\u0119dzie w\u0142\u0105czenie do istniej\u0105cego wlotu skrzy\u017cowania typu rondo skrzy\u017cowania ul. Witosa z ul. Chemiczn\u0105 w Tarnowie w km ok. 2207. Koniec \u0142\u0105cznicy skrzy\u017cowanie typu rondo w\u0119z\u0142a autostrady A4 z drog\u0105 gminn\u0105 nr K202517 km \u0142\u0105cznicy ok. 4826 wraz z dowi\u0105zaniem drogi dojazdowej do \u0142\u0105cznicy autostrady A4.Charakterystyczne parametry projektowanego uk\u0142adu drogowego: klasa drogi: G kategoria ruchu: KR 4 dopuszczalne obci\u0105\u017cenia nawierzchni : 115 kNo\u015b przekr\u00f3j poprzeczny jezdni g\u0142\u00f3wnej: pasy ruchu o szeroko\u015bci 3,50 m, przekroje 1 x 2, 1 x 3, szeroko\u015b\u0107 poboczy gruntowych: 1,25 m lub wi\u0119ksza, je\u015bli zachodzi potrzeba lokalizacji urz\u0105dze\u0144 BRD; szeroko\u015b\u0107 \u015bcie\u017cki rowerowej: 2,50 m szeroko\u015b\u0107 chodnika: 2,00 m, szeroko\u015b\u0107 \u015bcie\u017cki rowerowej z dopuszczeniem ruchu pieszego: 3,00 m, pochylenie skarp i przeciwskarp nie wi\u0119ksze ni\u017c 1:1,5 szeroko\u015b\u0107 dna rowu trapezowego: min. 0,40 m parametry w zakresie geometrii skrzy\u017cowa\u0144: skrzy\u017cowanie z drog\u0105 gminn\u0105 K202524 w km \u0142\u0105cznicy 2770 skrzy\u017cowanie skanalizowane skrzy\u017cowanie z drog\u0105 powiatow\u0105 DP 1346K w km \u0142\u0105cznicy 3260,67 skrzy\u017cowanie w formie ronda jednopasowego, czterowlotowego.Droga dojazdowa: klasa drogi: D szeroko\u015b\u0107 jezdni min. 3,0 m kategoria ruchu KR1 Szeroko\u015b\u0107 poboczy: 0,75 m lub wi\u0119ksza, je\u015bli zachodzi potrzeba lokalizacji urz\u0105dze\u0144 BRD.Ze wzgl\u0119du na ograniczon\u0105 ilo\u015b\u0107 znak\u00f3w pozosta\u0142e informacje zawarto w punkcie Q. Analizy specyficzne.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MA\u0141OPOLSKIE", "TYTUL": "Budowa po\u0142\u0105czenia w\u0119z\u0142a autostrady A4 w Wierzchos\u0142awicach ze SAG w Tarnowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 939.08}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-30", "DATA_START": "2017-03-13", "DOFINANSOWANIE": "25412531.40", "WARTOSC": "39851513.69", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Rozbudowa ul. Elektrycznej rozpoczyna si\u0119 budow\u0105 ronda w miejscu istniej\u0105cego skrzy\u017cowania ul. Spokojnej, Elektrycznej i al. Piaskowej, nast\u0119pnie obejmowa\u0107 b\u0119dzie przebudow\u0119 i rozbudow\u0119 ul. Elektrycznej, budow\u0119 ronda w miejscu istniej\u0105cego skrzy\u017cowania ul. Elektrycznej, Wyszy\u0144skiego i Klikowskiej z przebudow\u0105 skrzy\u017cowania ul. Klikowskiej z lini\u0105 kolejow\u0105 nr 115 Tarn\u00f3w Szczucin. Odcinek ma d\u0142. 1, 484 km.Zakres prac:1 Rozbud. ul. Elektrycznej w Tarnowie do przekroju poprzecznego dwujezdn. 2x2 wraz z chodnikiem, \u015bcie\u017ckami rowerowymi, ci\u0105gami pieszorowerowymi, zatokami autobus.2 Budowa skrzy\u017cowa\u0144 z drogami poprzecznymi w tym 2 ronda3 Budowa odwodnienia drogi4 Budowa zasile\u0144 infrastruktury zw. z drog\u01055 Budowa o\u015bwietlenia drogowego4 Przebud. i rozbi\u00f3rka sieci wodoci\u0105gowych Tarnowskie Wodoci\u0105gi5 Przebud. i rozbi\u00f3rka sieci kanal. og\u00f3lnosp\u0142awnej Tarnowskie Wodoci\u0105gi6 Przebud. gazoci\u0105g\u00f3w niskiego i \u015br. ci\u015bnienia PSG Tarn\u00f3w7 Przebud. gazoci\u0105g\u00f3w wys. ci\u015bnienia GAZSYSTEM8 Przebud. i budowa sieci i urz\u0105dze\u0144 elektroenergetycznych nn i SN9 Przebud. i budowa sieci i urz\u0105dze\u0144 telekomunikacyjnych10 Budowa przepustu na potoku Klikowskim w km 1796,2511 Przebud. row\u00f3w i ciek\u00f3w12 Budowa ekran\u00f3w akustycznych13 Rozbi\u00f3rki budynk\u00f3w i innych obiekt\u00f3w14 Przebudowa przejazd\u00f3w kolejowych15 Wycinki koliduj\u0105cych z drog\u0105 drzew i krzew\u00f3w oraz nasadzenia zieleni ozdobnej i ochronnej.Przewiduje si\u0119 zastosowanie nast\u0119puj\u0105cych urz\u0105dze\u0144 bezp. ruchu drog.: w rejonie przystank\u00f3w komunik. zbiorowej na d\u0142. zatok autobus. w rejonie kt\u00f3rych zlokal. zosta\u0142y \u015bcie\u017cki rowerowe przewidziano zast. wygrodze\u0144 segmentowych oddziel. peron przystankowy od \u015bcie\u017cki rowerowej. Takie rozwi\u0105zanie ma na celuwyelim. sytuacji przypadkowych wej\u015b\u0107 na \u015bcie\u017ck\u0119 rowerow\u0105 pieszychpasa\u017cer\u00f3w dochodz\u0105cych do przyst. autob., s\u0142upki blokuj\u0105ce typu U12c uniemo\u017cliwiaj\u0105ce przypadkowy wjazd pojazdom na ci\u0105gi piesze i rowerowe w miejs. gdzie wyk. takie manewru przez kierowc\u00f3w b\u0119dzie mo\u017cliwe.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTA TARNOWA", "TYTUL": "Budowa po\u0142\u0105czenia w\u0119z\u0142a autostrady A4 w Wierzchos\u0142awicach ze Stref\u0105 Aktywno\u015bci Gospodarczej w Tarnowie \u2013 zadanie 2: Przebudowa DW 973 na obszarze Miasta Tarn\u00f3w wraz z infrastruktur\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 230.79}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-27", "DATA_START": "2016-02-29", "DOFINANSOWANIE": "32910266.00", "WARTOSC": "47773938.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Projekt polega na realizacji nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144:1.Zakup 40 szt. nowych autobus\u00f3w niskoemisyjnych EURO 6, niskopod\u0142ogowych, klimatyzowanych, z monitoringiem, 35 szt. o d\u0142ugo\u015bci 12 m z pojemno\u015bci\u0105 pasa\u017cersk\u0105 ok 90 os\u00f3b i 5 szt. o d\u0142ugo\u015bci 9 m z pojemno\u015bci\u0105 ok. 50 osob w tym 21 autobus\u00f3w na gaz ziemny, kt\u00f3ry jest alternatywnym systemem nap\u0119dowym. Autobusy zast\u0105pi\u0105 wys\u0142u\u017cone bardzo stare.2.Monitoring wizyjny do autobus\u00f3w monitoring wysokiej rozdzielczo\u015bci z rejestracj\u0105 d\u017awi\u0119ku i obrazu Zakup obejmie 8 szt. monitoring\u00f3w co zapewni posiadanie monitoringu w 100 taboru, po wymianie 40 szt. starego taboru nowym, wyposa\u017conym w monitoring. obecnie w monitoring wyposa\u017conych jest 47 pojazd\u00f3w.3. Wyposa\u017cenie 100 taboru w sterowniki sygnalizacji \u015bwietlnej na skrzy\u017cowaniach.4.Wewn\u0119trzne tablice informacyjne LED do autobus\u00f3w na tych tablicach b\u0119dzie wy\u015bwietlana mapa Tarnowa i traser z nazwami przystank\u00f3w. Jednocze\u015bnie b\u0119d\u0105 one u\u017cywane do wy\u015bwietlania informacji o przyjazdachodjazdach poci\u0105g\u00f3w ze stacji w Tarnowie. Ta informacja b\u0119dzie wy\u015bwietlana na liniach, kt\u00f3re przeje\u017cd\u017caj\u0105 przy dworcu PKP lub jad\u0105 na parking ParkRide ko\u0142o dworca PKP. Planowany jest zakup 55 sztuk tablic LCD w celu doposa\u017cenia posiadanego taboru. 40 sztuk nowych autobus\u00f3w b\u0119dzie dostarczonych wyposa\u017conych w tablice LCD5. Zakup systemu g\u0142o\u015bnom\u00f3wi\u0105cego dla pojazd\u00f3w ze sterowaniem pilotem dla niedowidz\u0105cych, pozwalaj\u0105cego na dokonywanie zapowiedzi zewn\u0119trznych o nr linii i kierunku co u\u0142atwia korzystanie z komunikacji miejskiej osobom niepe\u0142nosprawnym. W ramach projektu zakupiono 1 szt systemu.Za\u0142o\u017cony w projekcie zakup 40 nowych autobus\u00f3w jest dalszym etapem dzia\u0142a\u0144 zmierzaj\u0105cych do zmniejszenia emisji szkodliwych substancji do atmosfery oraz zwi\u0119kszeniem atrakcyjno\u015bci komunikacji zbiorowej dla pasa\u017cer\u00f3w poprzez popraw\u0119 jako\u015bci transportu publicznego w Tarnowie. Wymiana taboru zmniejszy awaryjno\u015b\u0107, co wp\u0142ynie na punktualno\u015b\u0107 transportu i spadek koszt\u00f3w komunikacji miejskiej.", "BENEFICJENT": "MIEJSKIE PRZEDSI\u0118BIORSTWO KOMUNIKACYJNE SP\u00d3\u0141KA Z O.O. W TARNOWIE", "TYTUL": "Poprawa jako\u015bci komunikacji miejskiej na obszarze dzia\u0142ania Zarz\u0105du Dr\u00f3g i Komunikacji w Tarnowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 202.04}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-29", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "20020000.00", "WARTOSC": "87945000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "W ramach projektu opisanego niniejszym wnioskiem, Grupa Azoty S.A. planuje uruchomienie nowego CBR w Tarnowie. Realizacja Projektu b\u0119dzie mo\u017cliwa za spraw\u0105 uzyskania dofinansowania w ramach dzia\u0142ania 2.1 Wsparcie inwestycji w infrastruktur\u0119 B+R przedsi\u0119biorstw POIR na lata 2014-2020. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost innowacyjno\u015bci i konkurencyjno\u015bci sp\u00f3\u0142ki Grupa Azoty S.A. Wdra\u017caj\u0105c opracowane w ramach Agendy Badawczej innowacje procesowe i produktowe, Sp\u00f3\u0142ka podniesie konkurencyjno\u015b\u0107 swoich grup produktowych, jednocze\u015bnie umacniaj\u0105c swoj\u0105 pozycj\u0119 zar\u00f3wno na rynkach krajowych jak i mi\u0119dzynarodowych.", "BENEFICJENT": "GRUPA AZOTY S.A.", "TYTUL": "Budowa Centrum B+R Grupy Azoty S.A. w Tarnowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 181.81}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2017-08-08", "DOFINANSOWANIE": "17288457.34", "WARTOSC": "31485307.38", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Zakres projektu obejmie:1.budow\u0119 2 zintegrowanych w\u0119z\u0142\u00f3w przesiadkowych o powierzchni do 0,5 ha ka\u017cdy, wyposa\u017conych w miejsca parkingowe w tym dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, zadaszone perony, tablice informacji pasa\u017cerskiej, toalety, punkty hotspot,2.budow\u0119 Systemu Dynamicznej Informacji Pasa\u017cerskiej monta\u017c 49 tablic na przystankach wykorzystanie 1 istniej\u0105cej tablicy, kt\u00f3ra zostanie w\u0142\u0105czona do systemu oraz 3 tablic na w\u0119z\u0142ach przesiadkowych, uruchomienie portalu internetowego i aplikacji na urz\u0105dzenia mobilne3.budow\u0119 Inteligentnego Systemu Transportu dla m. Tarnowa, w ramach kt\u00f3rego powstanie:system dynamicznego, obszarowego sterowania ruchem ITS wraz z opracowaniem i wdro\u017ceniem modeli ruchu w sieci komunikacyjnej obejmie 26 skrzy\u017cowa\u0144 i 2 przej\u015bcia dla pieszychCCTV system monitoringu wizyjnego obejmie 26 skrzy\u017cowa\u0144 i 2 przej\u015bcia dla pieszychPodsystem Pomiaru Nat\u0119\u017cenia i Klasyfikacji Ruchu wizyjnego obejmie 26 skrzy\u017cowa\u0144Priorytet przejazdu obejmie 26 skrzy\u017cowa\u0144CSR Centrum Sterowania Ruchem w Tarnowie ul. Nadbrze\u017cna Dolna 7Stacje meteo 3 szt.platforma APD aplikacja integruj\u0105ca systemy akwizycja, przechowywanie i dystrybucja danychsystem informacji parkingowej 5 tablic informacyjnych,tablice zmiennej tre\u015bci VMS 3 szt.ponadto, w ramach budowy systemu ITS nast\u0105pi modernizacja skrzy\u017cowa\u0144, zostanie zmodernizowana i doposa\u017cona serwerownia ZDiK oraz wybudowana sie\u0107 \u015bwiat\u0142owodowa o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci ok. 18 km, kt\u00f3ra uzupe\u0142ni miejskie zasoby \u015bwiat\u0142owodowe i po\u0142\u0105czy 92 lokalizacje, w kt\u00f3rych instalowane b\u0119d\u0105 urz\u0105dzenia bezpiecze\u0144stwa ruchu drogowego oraz informacji pasa\u017cerskiej, zapewniaj\u0105c ich komunikacj\u0119 z CSR.4.uruchomienie Tarnowskiego roweru miejskiego jako dodatkowego \u015brodka transportu publicznego, na kt\u00f3ry sk\u0142ada\u0142y si\u0119 b\u0119d\u0105 10 stacji dla rower\u00f3w oraz 110 rower\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTA TARNOWA", "TYTUL": "Integracja transportu publicznego w Tarnowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 157.01}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "14589987.35", "WARTOSC": "18759992.48", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa jako\u015bci po\u0142\u0105czenia miasta z sieci\u0105 dr\u00f3g TEN-T poprzez zwi\u0119kszenie przepustowo\u015bci DK73 w km 0+590-km 1+555,99 wg kilometra\u017cu lokalnego, obni\u017cenie koszt\u00f3w eksploatacji pojazd\u00f3w i popraw\u0119 bezpiecze\u0144stwa na analizowanym odcinku.", "BENEFICJENT": "TARN\u00d3W - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Przebudowa drogi krajowej nr 73 do drogi krajowej nr 94 w mie\u015bcie Tarnowie \u2013 etap I", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 132.5}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-30", "DATA_START": "2016-08-10", "DOFINANSOWANIE": "13232671.28", "WARTOSC": "28131784.86", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym bezpo\u015brednim projektu jest stworzenie warunk\u00f3w do realizacji oraz rozwoju przez Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Muzycznych w Tarnowie pe\u0142nej oferty kulturalnej, w tym du\u017cych koncert\u00f3w i festiwali, dzi\u0119ki wybudowaniu profesjonalnej sali koncertowej wraz z pomieszczeniami pomocniczymi oraz zakupie odpowiedniego wyposa\u017cenia. Zakres rzeczowy projektu obejmuje: - rozbudow\u0119 Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Muzycznych oraz wyposa\u017cenie budynku z sala koncertow\u0105 i sal\u0105 baletowo-rytmiczn\u0105 wraz z \u0142\u0105cznikiem z istniej\u0105cym budynkiem domu Perkusisty: - prace budowlane, instalacje sanitarne, instalacje elektryczne wewn., instalacje elektryczne w\u0119ze\u0142 cieplny, instalacje i o\u015bwietlenie zewn., niskie pr\u0105dy CCTV, GDP, zagospodarowanie terenu (ma\u0142a architektura, parkingi, drogi, chodniki, ziele\u0144, boisko, plac zabaw), - zakup sprz\u0119tu i wyposa\u017cenia m.in inspicjenta, mechaniki i o\u015bwietlenia scenicznego, instalacji audio-video, elektroakustyki. W wyniku realizacji projektu wzro\u015bnie liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z obiekt\u00f3w obj\u0119tych wsparciem tj. rozbudowanego o sal\u0119 koncertow\u0105 Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Muzycznych. Oszacowano, \u017ce w roku docelowym 2019 wska\u017anik ten osi\u0105gnie warto\u015b\u0107 10.562 osoby/rok. Realizacja projektu umo\u017cliwi realizacj\u0119 wydarze\u0144 posiadaj\u0105cych oddzia\u0142ywanie ponadregionalne - obszar oddzia\u0142ywania projektu rozci\u0105ga\u0142 si\u0119 b\u0119dzie na wojew\u00f3dztwo ma\u0142opolskie, zachodni\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 wojew\u00f3dztwa podkarpackiego oraz po\u0142udniow\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTA TARNOWA", "TYTUL": "Rozbudowa Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Muzycznych w Tarnowie o sal\u0119 koncertow\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 120.17}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-30", "DATA_START": "2017-03-27", "DOFINANSOWANIE": "12497968.02", "WARTOSC": "21061667.92", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Odc. ul. Spokojnej rozpoczynaj\u0105cy si\u0119 od skrzy\u017cowania ul. Krzyskiej i Spokojnej i ko\u0144cz\u0105cy si\u0119 przed skrzy\u017cowaniem z al. Piaskow\u0105, obejmuje \u0142\u0105cznie odc. o d\u0142. 854,5 m. Zamierzenie budowl. obj\u0119te nin. projektem obejm. rozbudow\u0119 drogi, w zakr.:rozbud. ul. Spokojnej w T. do przekroju poprzecznego dwujezdniowego 2x2;rozbud. skrzy\u017c. ul. Krzyskiej i Spokojnej wraz z sygnal. \u015bwietln\u0105;budowa odwodnienia drogi;przebud. i rozbi\u00f3rka sieci wodoc. Tarnowskie Wodoci\u0105gi;przebud. i rozbi\u00f3rka magistrali wodoc. D\u0105browa Tarnowska;przebud. i rozbi\u00f3rka sieci kanal. og\u00f3lnosp.j Tarnowskie Wodoci\u0105gi;przebud. gazoci\u0105g\u00f3w \u015bredniego ci\u015bnienia PSG Tarn\u00f3w;przebud. i budowa sieci i urz. elektroenerg. nn i SN;przebud. i budowa sieci i urz. telekomun.;budowa muru opor. od km 0200 do km 0430;rozbi\u00f3rki budynk\u00f3w i innych obiekt\u00f3w;wycinki koliduj. z drog\u0105 drzew i krzew\u00f3w oraz nasadz. zieleni ozdobnej i ochronnej.Przyj\u0119to nast\u0119p.parametry dla niniejszej drogi:klasa techniczna drogi G;pr\u0119dko\u015b\u0107 projektowa 50 kmh;kategoria ruchu KR5;przekr\u00f3j poprzeczny dwujezdniowy 2x2;szer. pasa dziel\u0105cego 4m lokalnie 9,5m;szer. pasa ruchu 3,50m lokalnie 3.25m;szer. chodnika 2,00m 2,50m;szer. drogi rowerowej 2,00m 2,50m;szer. ci\u0105gu pieszorowerowego 3,50m;pas zieleni lokalnie oddzielaj\u0105cy chodnik od jezdni 1,5m;szer. pobocza 1,25m.Przewiduje si\u0119 zastos. nast\u0119p.urz\u0105dze\u0144 bezp. ruchu drogowego:w rejonie przystank\u00f3w kom. zbior. na d\u0142. zatok auto. w rejonie kt\u00f3rych zlokaliz. zosta\u0142y \u015bcie\u017cki rowerowe przewidziano zastosowanie wygrodze\u0144 segmentowych oddzielaj\u0105cych peron przystankowy od \u015bcie\u017cki rowerowej. Takie rozwi\u0105zanie ma na celu wyeliminowanie sytuacji przypadkowych wej\u015b\u0107 na \u015bcie\u017ck\u0119 rowerow\u0105 pieszychpasa\u017cer\u00f3w dochodz\u0105cych do przystank\u00f3w autob.s\u0142upki blokuj\u0105ce typu U12c uniemo\u017cliwiaj\u0105ce przypad. wjazd pojazdom na ci\u0105gi piesze i rowerowe w miejscach gdzie wykonanie takie manewru przez kierowc\u00f3w b\u0119dzie mo\u017cliwe.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTA TARNOWA", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci transportowej tarnowskich stref aktywno\u015bci gospodarczej wraz z popraw\u0105 parametr\u00f3w ruchu tranzytowego w Subregionie Tarnowskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 113.5}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "166181584.93", "WARTOSC": "205137801.91", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice", "OPIS": "Koncepcja realizacji Projektu zak\u0142ada:1. utworzenie i rozw\u00f3j wsp\u00f3lnej platformy na poziomie regionalnym, umo\u017cliwiaj\u0105cej przetwarzanie i przesy\u0142anie danych medycznych pomi\u0119dzy jednostkami medycznymi w regionie, zawieraj\u0105cej regionalne repozytorium dokumentacji medycznej umo\u017cliwiaj\u0105ce przechowywanie i wymian\u0119 EDM zgodnie z aktualnie obowi\u0105zuj\u0105cymi standardami i rekomendacjami w zakresie interoperacyjno\u015bci i bezpiecze\u0144stwa implementowanymi w oparciu o profile integracyjne IHE przy zapewnieniu zgodnych z obowi\u0105zuj\u0105cym porz\u0105dkiem prawnym metod autoryzacji udost\u0119pnianej elektronicznej dokumentacji medycznej czego nie zapewnia projekt pilota\u017cowy;2. rozw\u00f3j MSIM o wybrane dodatkowe funkcjonalno\u015bcieus\u0142ugi:1 dost\u0119p pacjent\u00f3w do danych medycznych,2 wymiana EDM w tym m. in: udost\u0119pnianie, wyszukiwanie i pobieranie dokument\u00f3w pomi\u0119dzy podmiotami leczniczymi Partnerami Projektu,3 erejestracja regionalna;3. po\u0142\u0105czenie MSIM z og\u00f3lnokrajow\u0105 platform\u0105 P1 w budowie;4. integracj\u0119 z innymi krajowymi przedsi\u0119wzi\u0119ciami w obszarach eZdrowia oraz krajowej infrastruktury zaufania;5. zapewnienie \u015brodk\u00f3w technicznych niezb\u0119dnych dla wymiany danych z innymi platformami regionalnymi;6. przy\u0142\u0105czenie do MSIM kolejnych podmiot\u00f3w leczniczych, z kt\u00f3rymi zosta\u0142y zawarte umowy o partnerstwie. Projekt przewiduje inwestycje w poszczeg\u00f3lnych podmiotach leczniczych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 mia\u0142y na celu skuteczne pod\u0142\u0105czenie podmiot\u00f3w do MSIM i zapewnienie technicznych mo\u017cliwo\u015bci do wytwarzania i wymiany EDM oraz wykorzystywania eus\u0142ug dost\u0119pnych w Systemie. W toku realizacji Projektu, m.in. w oparciu o praktyczn\u0105 weryfikacj\u0119 rozwi\u0105za\u0144, przygotowywane analizy i opracowania, weryfikowane b\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c mo\u017cliwo\u015bci i warunki przy\u0142\u0105czenia do MSIM innych typ\u00f3w podmiot\u00f3w udzielaj\u0105cych \u015bwiadcze\u0144 zdrowotnych w tym m.in. POZ, AOS, ZOL, laboratori\u00f3w diagnostycznych i szpitali prywatnych.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MA\u0141OPOLSKIE", "TYTUL": "Ma\u0142opolski System Informacji Medycznej (MSIM)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 108.39}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-29", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "11905690.32", "WARTOSC": "24734598.28", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest rewitalizacja przestrzeni miejskiej w Tarnowie.Na projekt z\u0142o\u017c\u0105 si\u0119 nast\u0119puj\u0105ce zadania:1 Rewitalizacja zabytkowego budynku zlokalizowanego przy ul. Rynek 4. Dzia\u0142ania obejmuj\u0105 m.in. prace rozbi\u00f3rkowe i budowlane, wykonanie instalacji sanitarnych, elektrycznych i teletechnicznych oraz wyposa\u017cenie obiektu na potrzeby Tarnowskiego Parku Do\u015bwiadcze\u0144.2 Renowacja Mur\u00f3w Miejskich w Tarnowie przy ul. Bernardy\u0144skiej w rejonie Ma\u0142ych Schod\u00f3w. Zadanie obejmuje renowacj\u0119 Ma\u0142ych Schod\u00f3w oraz prace rozbi\u00f3rkowe, ziemne i murowe mur\u00f3w miejskich po ich wschodniej i zachodniej stronie oraz iluminacj\u0119. Remont Pl. Kazimierza 3, ul. Kr\u00f3tkiej 4, ul. Katedralnej 5, ul. Kapitulnej 6 i P\u0142yty Rynku 7. Zadania obejmuj\u0105 m.in. prace rozbi\u00f3rkowe, budowlane w tym wykonanie koryt, podbud\u00f3w, nawierzchni, wymian\u0119 rur, monta\u017c i renowacj\u0119 ma\u0142ej architektury, konserwacj\u0119 lamp, nasadzenie zieleni, organizacj\u0119 ruchu, ekspertyzy i badania laboratoryjne i nadz\u00f3r archeologiczny.8 Zagospodarowanie posesji przy ul. Wa\u0142owej 25 wraz z wyeksponowaniem zabytkowej p\u00f3\u0142baszty. Zadanie obejmuje prace rozbi\u00f3rkowe, budowlane i instalacyjne, w tym przebudow\u0119 piwnic, osuszenie i odgrzybienie ich \u015bcian, wyk. \u015bciany konstrukcyjnej, klatki schodowej z przeno\u015bnikiem dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, pawilonu wej\u015bciowego i stropu nad piwnicami, a tak\u017ce utworzenie Multimedialnego Centrum Artystycznego zakup wyposa\u017cenia. 9 Nadz\u00f3r archeologiczny dla zada\u0144 nr 3, nr 4, nr 510 Koszty po\u015brednie, zwi\u0105zane z zarz\u0105dzaniem i promocj\u0105 projektu.11 Zagospodarowanie skweru ul. Bernardy\u0144ska.Podj\u0119te dzia\u0142ania odpowiedz\u0105 na zdiagnozowane problemy, jakie dotykaj\u0105 centrum Tarnowa, przede wszystkim przyczyni\u0105 si\u0119 do zaprowadzenia \u0142adu w przestrzeni miejskiej, poprawy stanu technicznego infrastruktury, eliminacji barier architektonicznych oraz stworzenia ciekawej oferty edukacyjnorekreacyjnej, kt\u00f3ra o\u017cywi star\u00f3wk\u0119. Przyj\u0119te w proj. rozwi\u0105zania zgodne s\u0105 z najlepsz. praktykami.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTA TARNOWA", "TYTUL": "Nowe Przestrzenie Zdarze\u0144 w Tarnowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 108.12}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "11806519.67", "WARTOSC": "21355910.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem przedsi\u0119wzi\u0119cia jest dostarczenie rozwi\u0105za\u0144 w zakresie prawid\u0142owego zagospodarowania odpad\u00f3w, zapewnienie w\u0142a\u015bciwej hierarchii sposob\u00f3w post\u0119powania z odpadam, dzi\u0119ki stworzeniu mo\u017cliwo\u015bci przekazania do recyklingu selektywnie zebranych odpad\u00f3w komunalnych od mieszka\u0144c\u00f3w miasta i gminy Tarnowa i poddaniu zebranych odpad\u00f3w zielonych procesom przetwarzania i produkcji kompostu. Narz\u0119dziem do realizacji ww cel\u00f3w b\u0119dzie realizacja Systemu punkt\u00f3w Selektywnego Zbierania Odpad\u00f3w.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO US\u0141UG KOMUNALNYCH SP. Z O.O.", "TYTUL": "System Punkt\u00f3w Selektywnego Zbierania Odpadow Komunalnych w Tarnowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 107.22}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2018-01-31", "DOFINANSOWANIE": "11507468.97", "WARTOSC": "24010966.02", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Zakres rzeczowy projektu:1.Budowa nowego obiektu Centrum Chor\u00f3b Serca 2 735,3 m2To II etap rozbudowy i modernizacji Szpitala, kt\u00f3r\u0105 rozpocz\u0119to w 2014r. Umo\u017cliwi zako\u0144czenie restrukturyzacji oraz konsolidacj\u0119 dzia\u0142alno\u015bci medycznej plac\u00f3wki.Pawilon b\u0119dzie zlokalizowany po p\u0142d. stronie kompleksu Szpitala, w linii z obiektami powsta\u0142ymi w 2015 r. Pawilonem Zabiegowym i przewi\u0105zkami. Inwestycja dot. budowy: 1 3kondygnacyjnego cz\u0119\u015bciowo podpiwniczonego pawilonu z infrastruktur\u0105 techniczn\u0105 na potrzeby lecznictwa stacjonarnego, ambulatoryjnego specjalistycznego oraz szkoleniowe;2 przewi\u0105zki komunikacyjnej napowietrznej konstrukcji \u0142\u0105cz\u0105cej nowy obiekt z Paw. Chirurgii i kompleksem Szpitala. Budowa \u0142\u0105cznika wymaga wyburzenia przybud\u00f3wki w Paw. Chirurgicznym;3 wyburzenia przybud\u00f3wki przy Pawilonie Chirurgii jej z\u0142y stan techniczny zagra\u017ca bezpiecze\u0144stwu przebywaj\u0105cych w nim os\u00f3b. Obiekt b\u0119dzie dostosowany dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.Przyj\u0119te rozwi\u0105zania architektoniczne s\u0105 oparte o najbardziej optymalne praktyki stosowane w projektach budowlanych, zapewniaj\u0105 wysok\u0105 jako\u015b\u0107, a koszty s\u0105 por\u00f3wnywalne do inwestycji w sektorze.2.Modernizacja Stacji Dializ 212,5 m2Planowane s\u0105 zmiany konstrukcyjne budynku, modernizacja pomieszcze\u0144 i wymiana instalacji wewn\u0119trznych wodkan, elektr, gaz\u00f3w med, wentylacji. 3.Modernizacja cz\u0119\u015bci Pawilonu Chirurgii 451m2. II etap inwestycji z 2015r. Obejmuje 1 przebudow\u0119 cz\u0119\u015bci parteru i I pi\u0119tra po przeniesionych 2 salach operacyjnych, 2 wymian\u0119 instalacji wewn, 3 wymian\u0119 cz\u0119\u015bci okien. Poz. 2 3 Przyj\u0119te rozwi\u0105zania pozwol\u0105 na efektywne wykorzystanie istniej\u0105cej infrastruktury szpitala, przy jednoczesnej optymalizacji koszt\u00f3w.4.Zakup sprz\u0119tu medycznego Blok Operacyjny1 laparoskop, 1 st\u00f3\u0142 operacyjny, 1 aparat do znieczule\u0144.5.Zakup sprz\u0119tu medycznego Centrum Chor\u00f3b Serca3 systemy monitoringu kardiologicznego, 1 echokardiograf. 6.Promocja projektuTablica informacyjna i pami\u0105tkowa.", "BENEFICJENT": "SPECJALISTYCZNY SZPITAL IM. E.SZCZEKLIKA W TARNOWIE", "TYTUL": "Szpital przyjazny mieszka\u0144com \u2013 poprawa opieki zdrowotnej w subregionie tarnowskim poprzez II etap rozbudowy i modernizacjiSpecjalistycznego Szpitala im. E. Szczeklika w Tarnowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 104.5}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-29", "DATA_START": "2017-09-05", "DOFINANSOWANIE": "114440539.32", "WARTOSC": "145073263.05", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w", "OPIS": "W przedmiotowym Projekcie uczestniczy 21 jednostek Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego dysponuj\u0105cych 58 budynkami u\u017cyteczno\u015bci publicznej. Celem realizacji projektu jest osi\u0105gni\u0119cie za\u0142o\u017conych wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci energetycznej oraz redukcji emisji maj\u0105cych wp\u0142yw na stan jako\u015bci powierza w wojew\u00f3dztwie. Dla wszystkich budynk\u00f3w obj\u0119tych projektem zosta\u0142y opracowane audyty energetyczne. Na ich podstawie okre\u015blono zakres prac termomodernizacyjnych, kt\u00f3rych dob\u00f3r zosta\u0142 uzale\u017cniony od specyfiki i obecnej charakterystyki energetycznej budynk\u00f3w.B\u0119d\u0105 to m. in. nast\u0119puj\u0105ce prace: docieplenie \u015bcian, strop\u00f3w i stropodach\u00f3w, docieplenie o\u015bcie\u017cy, wymiana stolarki okiennej i drzwiowej, monta\u017c nawiewnik\u00f3w, monta\u017c system\u00f3w solarnych, zastosowanie fotowoltaiki wspomagaj\u0105cej zapotrzebowanie na energi\u0119 budynku, wymiana instalacji c.w.u., c.o., grzejnik\u00f3w, wymiana \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a, remont pokrycia dachu, wymiana \u017ar\u00f3de\u0142 \u015bwiat\u0142a na energooszcz\u0119dne oraz dostosowanie istniej\u0105cej instalacji do o\u015bwietlenia energooszcz\u0119dnego, m. in. poprzez instalacje czujnik\u00f3w ruchu, monta\u017c opomiarowania instalacji w budynkach, izolacje przeciwwilgociowe budynku i odwodnienia budynk\u00f3w, modernizacja instalacji nawiewnowywiewnej, monta\u017c system\u00f3w ch\u0142odzenia lub ich modernizacja, zastosowanie gazowych pomp ciep\u0142a, pod\u0142\u0105czenie do sieci ciep\u0142owniczej,Szczeg\u00f3\u0142owy zakres prac termomodernizacyjnych dla ka\u017cdego budynku zosta\u0142 przedstawiony w cz\u0119\u015bci C.2.3. Dla wszystkich budynk\u00f3w zaplanowano r\u00f3wnie\u017c uzupe\u0142nienie opomiarowania w zakresie istniej\u0105cych i projektowanych instalacji. \u0141\u0105cznie zaplanowano instalacj\u0119: 112 licznik\u00f3w ciep\u0142a 69 licznik\u00f3w c.w.u. 52 liczniki ch\u0142odu, 21 licznik\u00f3w fotowoltaiki 8 licznik\u00f3w kolektor\u00f3w s\u0142onecznych.Ww. prace wykonane zostan\u0105 w oparciu o przygotowane przez Jednostki dokumentacje projektowe.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MA\u0141OPOLSKIE", "TYTUL": "Modernizacja energetyczna wojew\u00f3dzkich budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 96.08}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2017-01-02", "DOFINANSOWANIE": "7966775.32", "WARTOSC": "8087878.28", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Tarn\u00f3w zakwalifikowano do obszar\u00f3w, na kt\u00f3rych konieczne jest podj\u0119cie dzia\u0142a\u0144 naprawczych polegaj\u0105cych na likwidacji niskosprawnych urz\u0105dze\u0144 grzewczych, wskazanych w POP dla woj. ma\u0142opolskiegoodniesienie do pkt znajduje si\u0119 w pkt C1.1. Projekt wskazano w PGN, kt\u00f3ry zosta\u0142 pozytywnie zaopiniowany przez WFO\u015aiGW w Krakowie. Przed realizacj\u0105 projektu emisje py\u0142\u00f3w wynosz\u0105: PM10 6,397 Mgrok i PM2,5 2,693 Mgrok oraz emisja CO2 1750,66 Mgrok. Po realizacji projektu emisja CO2 wyra\u017cona w tonach r\u00f3wnowa\u017cnika wyniesie 798,18. Emisja py\u0142\u00f3w PM10 i PM2,5 po realizacji b\u0119dzie kszta\u0142towa\u0107 si\u0119 na poziomie 0,0017 i 0,0017 Mgrok.W ramach projektu nast\u0105pi redukcja emisji CO2 o 54,41 i redukcja emisji PM10 i PM2,5 odpowiednio o 99,97 i 99,94 . W PGN dla Tarnowa wskazano, \u017ce znacznym problemem s\u0105 stare, niskosprawne kot\u0142y w\u0119glowe, kt\u00f3rych wci\u0105\u017c jest bardzo wiele w mie\u015bcie. Tarn\u00f3w nale\u017cy do miast o du\u017cej skali zagro\u017cenia pod wzgl\u0119dem emisji zanieczyszcze\u0144 do atmosfery. W dokumencie wskazano dzia\u0142ania naprawcze, maj\u0105ce wp\u0142yw na popraw\u0119 jako\u015bci powietrza, tj. rozw\u00f3j sieci ciep\u0142owniczej oraz likwidacja \u017ar\u00f3de\u0142 niskiej emisji. Kampania ukierunkowana zostanie na u\u015bwiadomienie szkodliwo\u015bci spalania odpad\u00f3w w piecach i kot\u0142ach indywidualnych oraz stosowania starych kot\u0142\u00f3w w\u0119glowych o wysokiej emisji zanieczyszcze\u0144, popraw\u0119 efektywno\u015bci energetycznej, przekazywanie informacji o wp\u0142ywie zanieczyszcze\u0144 na zdrowie mieszka\u0144c\u00f3w oraz wskaz\u00f3wek ograniczaj\u0105cych nara\u017cenie na z\u0142\u0105 jako\u015b\u0107 powietrza. Nie przewiduje si\u0119 programu os\u0142onowego dla mieszka\u0144c\u00f3w ponosz\u0105cych zwi\u0119kszone koszty grzewcze lokalu zwi\u0105zane z trwa\u0142\u0105 zmian\u0105 systemu ogrzewania. W ramach projektu priorytetem b\u0119dzie pod\u0142\u0105czenie budynk\u00f3w do MPEC, zgodnie z planem rozwoju sieci ciep\u0142owniczej wynikaj\u0105cej z Projektu za\u0142o\u017ce\u0144 do planu zaopatrzenia w ciep\u0142o, energi\u0119 elektryczn\u0105 i paliwa gazowe dla Gminy Miasta Tarnowa na lata 2012 2030 i nie jest planowany do realizacji na terenie miejscowo\u015bci uzdrowiskowej.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTA TARNOWA", "TYTUL": "\u201eObni\u017cenie poziomu niskiej emisji w Tarnowie\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 72.35}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "7411998.98", "WARTOSC": "8719998.80", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Istniej\u0105cy CKZ funkcjonuj\u0105cy przy CKZ, b\u0119dzie rozwija\u0142o si\u0119 poprzez realizacj\u0119 zadania polegaj\u0105cego na wspieraniu kszta\u0142cenia zawodowego w obszarze projektowym elektrycznoelektronicznym oraz mechanicznym i g\u00f3rniczo.hutniczym. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie 2 926 uczni\u00f3w i 18 nauczycieli szk\u00f3\u0142 w subregionie tarnowskim do VI 2023r. przez realizacj\u0119 r\u00f3\u017cnorodnych form wsparcia, tj.: doradztwa zaw., KKZ, bran\u017cowych kurs\u00f3w zaw., sta\u017cypraktyk zaw., zaj\u0119\u0107 dydaktycznowyr\u00f3wnawczych, stypendi\u00f3w dla najzdolniejszych uczni\u00f3w, warsztat\u00f3w w spec. pracowniach i laboratoriach uczelni wy\u017cszych, w tym w ramach typu B zostanie udzielone wsparcie dla uczni\u00f3w z niepe\u0142nosprawno\u015bciami z SOSW oraz ZSSdNiSS 70. Poprawa efektywno\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego b\u0119dzie realizowana tak\u017ce przez studia podyplomowe dla 4 nauczycieli i kursy bran\u017c. dla 14 nli oraz doposa\u017cenie bazy dydaktycznej zgodnie z najnowszymi trendami technolog. wspieranych obszar\u00f3w projektowych, co umo\u017cliwi stworzenie warunk\u00f3w zbli\u017conych do rzeczywistego \u015brodowiska pracy zawodowej . Realizacja proj. b\u0119dzie prowadzi\u0142a do zbudowania trwa\u0142ego powi\u0105zania systemu edukacyjno zawodowego. ze \u015brodowiskiem gospodarczym poprzez pog\u0142\u0119bienie wsp\u00f3\u0142pracy z przedsi\u0119biorstwami w regionie w ramach funkcjonowania CKZ i przeprowadzenia praktyksta\u017cy zawodowych umo\u017cliwiaj\u0105cych uczniom nabycie niezb\u0119dnego do\u015bwiadczenia zawodowego. Zdobycie umiej\u0119tno\u015bci \u015bwiadomego planowania kariery zawodowej, wzrost poziomu kwalifikacji i zakresu do\u015bwiadczenia zawodowego BO, kt\u00f3rzy skorzystaj\u0105 ze wsparcia CKZ, zapewni lepsze ich przygotowanie do wej\u015bcia na rynek pracy i poprawi szanse na zatrudnienie. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do rozwoju spo\u0142eczno gospodarczego w subregionie tarnowskim oraz do zmniejszenia liczby zawod\u00f3w deficytowych.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTA TARNOWA - CENTRUM KSZTA\u0141CENIA ZAWODOWEGO", "TYTUL": "Kwalifikacje zawodowe sukcesem na rynku pracy II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 67.31}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-15", "DATA_START": "2018-01-02", "DOFINANSOWANIE": "7404516.75", "WARTOSC": "14788764.42", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa infrastruktury drogowej oraz sieciowej na potrzeby funkcjonowania Strefy Aktywno\u015bci GospodarczejPiask\u00f3wka Komunalna.1.Powierzchnia ca\u0142kowita SAG Piask\u00f3wka 5,95 ha, w tym dzia\u0142ki inwestycyjne 4,77 ha2.Powierzchnia ca\u0142kowita SAG Komunalna 12,91 ha, w tym dzia\u0142ki inwestycyjne 12,13 ha2.Wyposa\u017cenie SAG. W obu przypadkach realizowany b\u0119dzie uk\u0142ad drogowy w SAG z jego w\u0142\u0105czeniem do dr\u00f3g miejskich. Drogi b\u0119d\u0105 wyposa\u017cone w chodniki, odwodnienie, w obu przypadkach do zbiornik\u00f3w retencyjnych, zjazdy do dzia\u0142ek inwestycyjnych i o\u015bwietlenie. Drogi b\u0119d\u0105 publicznymi drogami gminnymi. SAGi b\u0119d\u0105 wyposa\u017cone w sieci: wodoci\u0105gow\u0105 i kanalizacyjn\u0105 oraz kana\u0142y technologiczne dla lokalizacji przewod\u00f3w zasilaj\u0105cych w energi\u0119 elektryczn\u0105, gaz i teletechnik\u0119. W ramach koszt\u00f3w niekwalifikowanych oba tereny zostan\u0105 wykarczowane ziele\u0144 \u015brednia i wysoka oraz przeprowadzona zostanie niwelacja terenu . Tym samym obie strefy b\u0119d\u0105 kompletnie wyposa\u017conymi SAG. Przedmiotem inwestycji jest wykonanie infrastruktury kt\u00f3ra b\u0119dzie wykorzystywana do obs\u0142ugi SAG. Obejmuje ona dla SAG Piask\u00f3wka budow\u0119:ulicy wewn\u0105trz strefy656 mbci\u0105g\u00f3w pieszych790 mbdr\u00f3g rowerowych720 mbskrzy\u017cowania tr\u00f3jwlotowego2 plac\u00f3w manewrowych 20mx20msieci wodoci\u0105gowej o d\u0142. ok.600 msieci kanalizacyjnej o d\u0142 ok.600 m sieci o\u015bwietlenia ulicznego o d\u0142 ok.650 mkana\u0142u technologicznego o d\u0142. ok.650 msieci kanalizacji deszczowej o d\u0142. ok. 600 m i 2 zbiornik\u00f3w retencyjnychprzebudow\u0119 istniej\u0105cej infrastruktury sieciowejdla SAG Komunalna budow\u0119:drogi o d\u0142. 0,31 kmci\u0105gu pieszorowerowego o d\u0142. 0,28 km8 zjazd\u00f3w publ. z przepustamiplacu manewrowego 20mx20mkablowej sieci o\u015bwietlenia drogowego LEDsieci wodoci\u0105gowej o d\u0142.ok. 250 msieci kanalizacyjnej o d\u0142. ok. 250 mkana\u0142u technologicznego o d\u0142. ok. 350 msieci kanalizacji deszczowej o d\u0142. ok. 330 m ze zbiornikiem retencyjnymprzebudow\u0119 istniej\u0105cej infrastruktury sieciowejc.d.opisu w pkt. Q", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTA TARNOWA", "TYTUL": "Utworzenie Strefy Aktywno\u015bci Gospodarczej \u201ePiask\u00f3wka-Komunalna\u201d w Tarnowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 67.24}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "7345173.00", "WARTOSC": "8641380.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "W ramach proj. uruchomione zostanie CKZ przy TCKPI, kt\u00f3rego zadaniem b\u0119dzie wspier. kszta\u0142c. zaw. w bran\u017cy wiod. - elektryczno-elektron. oraz uzupe\u0142n. -mechanicznej i g\u00f3rn.\u2014hutn. G\u0142. celem proj. jest zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie 4204 uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 w subreg. tarn. do II 2020r. przez realiz. r\u00f3\u017cnorodnych form wsparcia, tj.: dor. zaw., KUZ, bran\u017cowe kursy zaw., sta\u017ce/praktyki zaw., zaj\u0119cia dydak.-wyr\u00f3wn., stypendia dla najzdoln. uczni\u00f3w, warsztaty w spec. pracowniach i laboratoriach uczelni wy\u017c., klasy patronackie, w tym w ramach typu B zostanie udzielone wsparcie dla uczni\u00f3w z niepe\u0142nosprawno\u015bciami z SOSW oraz ZSdNiSS. Poprawa efektywno\u015bci kszta\u0142c. zaw. b\u0119dzie realizowana tak\u017ce przez studia podypl. dla 10 nauczycieli i kursy bran\u017c. dla 15 naucz. oraz doposa\u017cenie bazy dyd. zgodnie z najnowszymi trendami technolog. wspieranych bran\u017c, co umo\u017cliwi stworzenie warunk\u00f3w zbli\u017conych do rzeczywistego \u015brod. pracy zaw. Realizacja proj. b\u0119dzie prowadzi\u0142a do zbudowania trwa\u0142ego powi\u0105zania systemu edu. zaw. ze \u015brod. gosp. przez pog\u0142\u0119bienie wsp\u00f3\u0142pracy z przedsi\u0119b. w reg.\u2013 w ramach funkcjonow. CKZ i przeprowadz. praktyk/sta\u017cy zaw. umo\u017cliwiaj\u0105cych UP nabycie niezb\u0119dnego do\u015bwiadczenia zaw. Zdobycie um. \u015bwiadomego plan. kariery zaw., wzrost poziomu kwalifikacji i zakresu do\u015bwiadcz. zaw. absolwent\u00f3w, kt\u00f3rzy skorzystaj\u0105 ze wsparcia CKZ, zapewni lepsze ich przygotowanie do wej. na rynek pracy i poprawi szanse na zatrudnienie.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTA TARN\u00d3W - TARNOWSKIE CENTRUM KSZTA\u0141CENIA PRAKTYCZNEGO I USTAWICZNEGO", "TYTUL": "Kwalifikacje zawodowe sukcesem na rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 66.7}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "7043447.98", "WARTOSC": "8360435.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej w budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej. Celem og\u00f3lnym projektu jest ochrona \u015brodowiska naturalnego w zakresie poprawy jako\u015bci norm powietrza atmosferycznego oraz zwi\u0119kszenie wykorzystania odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii (OZE) w zakresie wytwarzania energii elektrycznej z uwzgl\u0119dnieniem zasad zr\u00f3wnowa\u017conej produkcji i konsumpcji. Projekt znacz\u0105co wp\u0142ynie na zmniejszenie zanieczyszczenia powietrza w obszarach zurbanizowanych (tzw. niska emisja) w tym zlokalizowanych na terenach aglomeracji \u015bl\u0105sko-d\u0105browskiej i krakowskiej. Jest to szczeg\u00f3lnie wa\u017cne dla jako\u015bci \u017cycia ludzkiego. Zdiagnozowane problemy, kt\u00f3re realizacja projektu ma rozwi\u0105za\u0107/ poprawi\u0107: -Z\u0142y stan techniczny \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a i sieci przesy\u0142owych, zap\u00f3\u017anienie technologicznenie -Z\u0142y stan techniczny budynk\u00f3w ZK \u2013 niskie w\u0142a\u015bciwo\u015bci termoizolacyjne, -Przestarza\u0142a technologia nie pozwala na efektywny, ekonomiczny i ekologiczny rozdzia\u0142 energii, -Konieczno\u015b\u0107 przeprowadzenia g\u0142\u0119bokiej modernizacji energetycznej budynk\u00f3w, -Nadmierna wentylacja pomieszcze\u0144 spowodowana nieszczelno\u015bci\u0105 okien, -Wysoki poziom zapotrzebowania na energi\u0119 elektryczn\u0105, -Konieczno\u015b\u0107 zapewnienia w\u0142a\u015bciwych warunk\u00f3w personelowi i skazanym ZK, -Konieczno\u015b\u0107 przestrzegania wymog\u00f3w prawnych w zakresie ochrony \u015brodowiska naturalnego, -Zbyt ma\u0142e wykorzystanie odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii (OZE), -Negatywny wp\u0142yw emisji zanieczyszcze\u0144 na ofert\u0119 turystyczn\u0105 regionu . Bezpo\u015brednim celem projektu b\u0119dzie g\u0142\u0119boka kompleksowa termomodernizacja budynk\u00f3w (2 szt.) Zak\u0142adu Karnego w Tarnowie. Cel projektu wynika z opisanych powy\u017cej potrzeb Wnioskodawcy.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD KARNY W TARNOWIE", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej w budynkach Zak\u0142adu Karnego w Tarnowie.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 63.96}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "5836963.37", "WARTOSC": "11432055.19", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest rozbudowa, nadbudowa i przebudowa istniej\u0105cych budynk\u00f3w zlokalizowanych przy ul. Sanguszk\u00f3w 28A wraz ze zmian\u0105 ich sposobu u\u017cytkowania na potrzeby Centrum Rehabilitacji Spo\u0142ecznej i Zawodowej ZAZ S\u0142oneczne Wzg\u00f3rze i Subregionalnego Centrum Wsparcia Opiekun\u00f3w Os\u00f3b Niesamodzielnych, \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi noclegowogastronomiczne i opieku\u0144czorehabilitacyjne w trybie dziennym i dobowym, dostosowanym dla potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych i niesamodzielnych oraz zagospodarowanie terenu wok\u00f3\u0142 ww. obiekt\u00f3w. Na ww. projekt P sk\u0142adaj\u0105 si\u0119 prace budowlane, instalacje elektryczne, teletechniczne i sanitarne, wyposa\u017cenie obiektu, nadz\u00f3r inwestorski, promocja i inne koszty po\u015brednie. P wpisuje si\u0119 w Strategi\u0119 Rozwi\u0105zywania Problem\u00f3w Spo\u0142ecznych Miasta Tarnowa na lata 20172020 realizacja celu strat. nr 3 Rozbudowa systemu wsparcia d\u0142ugotrwale i przewlekle chorych, niepe\u0142nospr. i starszych mieszka\u0144c\u00f3w miasta, a tak\u017ce nr 1 Wzmacnianie systemu zabezpieczenia spo\u0142ecznego, ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem pomocy spo\u0142., organizacji rodzinnej pieczy zast\u0119pczej i przeciwdzia\u0142ania skutkom bezrobocia..W obiekcie powstanie centrum rehabilit. spo\u0142.zawod. ON do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wykluczenia i otoczenia tych os\u00f3b z Tarnowa T i subregionu tarnowskiego ST, kt\u00f3ry ma zapewni\u0107 rehabilitacj\u0119 spo\u0142.zawod. 201 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych ON biernych z tego terenu poprzez uzyskanie kompetencji zwi\u0119kszaj\u0105cych ich szanse na zatrudnienie, zgodnie z ich mo\u017cliwo\u015bciami. Zakres dzia\u0142a\u0144 obejmuje tak\u017ce m.in.: us\u0142ugi opieki zast\u0119pczej dla ON, wsparcie opiekun\u00f3w, konferencje dla s\u0142u\u017cby zdrowia i pomocy spo\u0142., wypo\u017cyczanie sprz\u0119tu piel\u0119gnacyjnego, rehabilitacyjnego i medycznego. ON w T stanowi\u0142y 14,8 NSP 2011 bd. aktualnych, g\u0142. K 55,7 Woj. program wyr\u00f3wnywania szans ON. W T istnieje tylko 1 ZAZ, kt\u00f3ry powsta\u0142 w 2017 r. i zatrudnia tylko 10 ON. Przedmiotowy P jest zatem projektem w T oczekiwanym, zw\u0142aszcza w\u015br\u00f3d ON i starszych oraz ich nieformalnych opiekun\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTA TARNOWA", "TYTUL": "Centrum Rehabilitacji Spo\u0142ecznej i Zawodowej - ZAZ \"S\u0142oneczne Wzg\u00f3rze\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 53.01}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-01-02", "DOFINANSOWANIE": "5336159.63", "WARTOSC": "6277834.86", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Projekt P adresowany jest do os\u00f3b do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wykluczenia i otoczenia tych os\u00f3b z terenu Tarnowa i subregionu tarnowskiego. Celem P jest rehabilitacja spo\u0142.zawod 201 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych ON biernych z terenu T. i subregionu tarnowskiego w okresie od 2.01.2018 do 31.12.2020 r poprzez uzyskanie kompetencji zwi\u0119kszaj\u0105cych ich szanse na zatrudnienie, zgodnie z ich mo\u017cliwo\u015bciami, dostosowanymi do ich indywidualnych potrzeb. Opracowanie indywidualnego planu dzia\u0142ania dla wszystkich pozwoli obj\u0105\u0107 ka\u017cdego uczestnika UP KOMPLEKSOWYM wsparciem obejmuj\u0105cym r\u00f3\u017cne formy pomocy, kt\u00f3re zostan\u0105 zidentyfikowane jako niezb\u0119dne w celu poprawy sytuacji spo\u0142. UP, jego sytuacji na rynku pracy ilub uzyskania zatrudnienia. Dzia\u0142aniami swymi obejmuje edukacj\u0119 zawod., poradnictwo, trening umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych, doradztwo zawod. i po\u015brednictwo w zatrudnieniu z wa\u017cnym elementem penetracji rynku pracy, edukacji i wsparcia dla pracodawc\u00f3w. Aby zwi\u0119kszy\u0107 szanse na zatrudnienie zostan\u0105 zrealizowane sta\u017ce zawodowe trwaj\u0105ce do 6miesi\u0119cy. Po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w szkoleniach i sta\u017cu, po dokonaniu oceny post\u0119pu procesu terapeut najlepszym 22 uczestnikom UP rocznie \u0142\u0105cznie 44 UP zaproponowane zostanie zatrudnienie w ZAZ. Aby zwi\u0119kszy\u0107 gotowo\u015b\u0107 ON do zatrudnienia, w ramach P przewidziano te\u017c wsparcie rodzin os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142. maj\u0105ce na celu przekonanie ON o ich mo\u017cliwo\u015bciach. Realizowany w 3 edycjach P wynika z obowi\u0105zuj\u0105cego Gminnego Programu Rewitalizacji dla Miasta Tarnowa na lata 20172022. W budynkach planowanych do rewitalizacji w ramach poddzia\u0142ania 11.1.1 RPO WM planowane s\u0105 dzia\u0142ania P, tj w budynku na ul. \u017bydowskiej 13 przewidziano usytuowanie mieszkania wspomaganego zadanie 9, w lokalu przy ul. Wekslarskiej 2 przewidziano przeprowadzenie Identyfikacji indywidualnych potrzeb uczestnik\u00f3w Zadanie 2, Treningu umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych Zadanie 3, spotkania doradcy zawodowego zadanie 6.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTA TARNOWA", "TYTUL": "OD BIERNO\u015aCI DO AKTYWNO\u015aCI w Centrum Rehabilitacji Spo\u0142ecznej i Zawodowej ZAZ \"S\u0142oneczne Wzg\u00f3rze\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 48.46}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "5269242.24", "WARTOSC": "12697556.55", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada w efekcie realizacji zabezpieczenie i utrwalenie substancji zabytkowych obiekt\u00f3w Muzeum Okr\u0119gowego w Tarnowie, zahamowanie proces\u00f3w ich destrukcji oraz wyeksponowanie warto\u015bci kulturowych, artystycznych i estetycznych wraz z dostosowaniem obiekt\u00f3w do rozwoju funkcji kulturalnych. Osi\u0105gniecie ww. za\u0142o\u017ce\u0144 mo\u017cliwe b\u0119dzie poprzez wykonanie zaplanowanego zakresu rzeczowego: - prowadzenie prac konserwatorskich, restauratorskich, zabezpieczaj\u0105cych przed zniszczeniem oraz rob\u00f3t budowlanych prowadzonych przy zabytku nieruchomym wraz z otoczeniem, wpisanych do rejestru zabytk\u00f3w nieruchomych woj. ma\u0142opolskiego pod nr A-62/M i A-69/M. [Zadanie 1]; - prowadzenie prac konserwatorskich, restauratorskich oraz zabezpieczaj\u0105cych przed zniszczeniem przy zabytkach ruchomych wpisanych do inwentarzy muzealnych [Zadanie 2]; - zakup sprz\u0119tu i wyposa\u017cenia w zakresie dotycz\u0105cym przystosowania obiekt\u00f3w do rozwijanych funkcji kulturalnych tj. do cel\u00f3w ekspozycji zbior\u00f3w, obs\u0142ugi zwiedzaj\u0105cych, pracy naukowej i dzia\u0142alno\u015bci dydaktycznej \u2013 edukacyjnej [Zadanie 1 i 3], - dzia\u0142ania zwi\u0105zane z prezentacj\u0105 dziedzictwa kulturowego (zabytk\u00f3w z kolekcji w\u0142asnych Muzeum Okr\u0119gowego w Tarnowie) w ramach wystawy sta\u0142ej utworzonego w ramach projektu Muzeum Miasta Tarnowa i Regionu [Zadanie 3]. Zakres planowanych prac zgodnie z kategoriami przewidzianymi do wsparcia, obejmie: ZADANIE 1. PRACE KONSERWATORSKIE, BUDOWLANE I ZABEZPIECZAJ\u0104CE ZABYTKI NIERUCHOME WRAZ Z NIEZB\u0118DNYMI PRACAMI W OTOCZENIU PROJEKTU I WYPOSA\u017bENIEM BUDYNK\u00d3W. Dzia\u0142anie 1. Przeprowadzenie prac budowlanych i konserwatorskich zgodnie z opracowan\u0105 i zatwierdzon\u0105 dokumentacj\u0105 [roboty rozbi\u00f3rkowe, ziemne, budowlane i wyko\u0144czeniowe, dach, elewacje, stolarka okienna i drzwiowa, balustrady, windy, prace konserwatorskie, instalacje wod-kan, c.o., gaz, wentylacja, instalacje elektryczne i teletechniczne / pow. u\u017c. ca\u0142kowita obiekt\u00f3w: ok. 1,5 tys. m2]. Dzia\u0142anie 2. Wyposa\u017cenie budynk\u00f3w dla prowadzonej dzia\u0142alno\u015bci kultur", "BENEFICJENT": "MUZEUM OKR\u0118GOWE W TARNOWIE", "TYTUL": "Rewaloryzacja, konserwacja i rozszerzenie publicznych funkcji zabytkowych obiekt\u00f3w Muzeum Okr\u0119gowego w Tarnowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 47.85}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-30", "DATA_START": "2017-03-15", "DOFINANSOWANIE": "4958126.14", "WARTOSC": "7490978.52", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem wniosku jest poprawa jako\u015bci i efektywno\u015bci leczenia chor\u00f3b nowotworowych. Efekty te b\u0119d\u0105 osi\u0105gni\u0119te poprzez modernizacj\u0119 i rozbudow\u0119 pomieszcze\u0144 Oddz. Onkol. Klinicznej z Podod. Chemioterapii, przebudow\u0119 pomieszcze\u0144 szpitalnych dla Dz. Diagnostyki Laborator. oraz przebud. pomieszcze\u0144 diagnostyki radiol. wraz z zakupem nowoczesnego mammografu cyfrowego.Planowane prace zmieniaj\u0105 uk\u0142adu funkcjonalny oraz wyposa\u017c. pomieszcze\u0144 w nowoczesne instalacje i systemy i stworzenie nowej funkcjon. przestrzeni, co pozwoli na wzrost liczby \u0142\u00f3\u017cek szpital. w oddz. onkologii o 20 szt. W ramach dzia\u0142a\u0144 budowlanych przewidziano adaptacje i przebudow\u0119 pomieszcze\u0144 cz\u0119\u015bci budynku B w tym wykonanie instalacji elektrycznych, wodkan., c.o., okablowania strukturalnego, klimatyz. i wentylacji. Pomieszcenia zostan\u0105 wyposa\u017cone w sprz\u0119t i urz\u0105dzenia ruchome aktualnie wykorzystywane w tych pomieszczeniach oraz znajduj\u0105ce si\u0119 w magazynach szpitalnych stanowi\u0105cych nadwy\u017cki sprz\u0119towe szpitala. Drobne wyposa\u017cenie typu dozowniki na myd\u0142o, papier itp. uj\u0119te sa w kosztor. inwest jako cz\u0119\u015b\u0107 nak\u0142ad\u00f3w inwest.W zwi\u0105zku z zakupem nowoczesnego mammografu i jego monta\u017cu niezb\u0119dna jest modernizacja pomieszcze\u0144 rtg wraz z zapleczem. Pomieszczenia te zostan\u0105 dostosowane do zakupionego urz\u0105dzenia aby po zako\u0144czeniu prac m\u00f3g\u0142 by\u0107 w pe\u0142ni wykorzystywany. Infrastruktura b\u0119dzie odpowiednio przebudowywana z zachowaniem obowi\u0105zuj\u0105cych przepis\u00f3w i b\u0119dzie s\u0142u\u017cy\u0107 na potrzeby Oddzia\u0142u Chemioter., Laboratorium i nowej Prac. Mammografii cyfrowej.Prognozy demogr., syt. spo\u0142eczna i gospodarcza determinuj\u0105 Wnioskodawce do dzia\u0142a\u0144 w przedstawionym zakresie. Wnioskod. przyj\u0105\u0142 rozwi\u0105z. kt\u00f3re s\u0105 odpowiedzi\u0105 na zdiagnozowane problemy i potrzeby.Wnioskodawca o\u015bwiadcza i\u017c po realizacji inwestycji dzia\u0142y obj\u0119te projektem b\u0119d\u0105 w pe\u0142ni funkcjonalne i zapewni\u0105 dost\u0119p do \u015bwiadcze\u0144 medycznych w analizowanym zakresie.", "BENEFICJENT": "SZPITAL WOJEW\u00d3DZKI IM. \u015aW. \u0141UKASZA SP ZOZ W TARNOWIE", "TYTUL": "Poprawa jako\u015bci i efektywno\u015bci leczenia chor\u00f3b nowotworowych w Szpitalu Wojew\u00f3dzkim im. \u015aw. \u0141ukasza SP ZOZ w Tarnowie poprzez inwestycje w infrastruktur\u0119 Oddzia\u0142u Onkologii Klinicznej z Pododdzia\u0142em Chemioterapii, Dzia\u0142u Diagnostyki Laboratoryjnej i Dzia\u0142u Diagnostyki Obrazowej oraz zakup mammografu cyfrowego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 45.02}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2015-12-01", "DOFINANSOWANIE": "4824017.50", "WARTOSC": "7169501.96", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). W wyniku realizacji projektu zostan\u0105 utworzone innowacyjne zespo\u0142y ok\u0142adzin hamulcowych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 charakteryzowa\u0142y si\u0119 wysok\u0105 trwa\u0142o\u015bci\u0105 i stanowi\u0142y odpowied\u017a na zapotrzebowanie rynku. Zespo\u0142y ok\u0142adzin hamulcowych b\u0119d\u0105 o 30% trwalsze ni\u017c obecnie dost\u0119pne na rynku produkty i w znacz\u0105cy spos\u00f3b wp\u0142yn\u0105 na popraw\u0119 bezpiecze\u0144stwa i komfortu jazdy poprzez wyeliminowanie zagro\u017cenia zwi\u0105zanego z przegrzewaniem si\u0119 uk\u0142adu hamulcowego i utrat\u0105 mo\u017cliwo\u015bci hamowania. Opracowane zespo\u0142y ok\u0142adzin hamulcowych b\u0119dzie mo\u017cna zastosowa\u0107 do r\u00f3\u017cnych pojazd\u00f3w, w tym: - samochod\u00f3w osobowych, ci\u0119\u017carowych, dostawczych, sportowych, - autobus\u00f3w. Badania przemys\u0142owe i prace rozwojowe, kt\u00f3re zostan\u0105 przeprowadzone w ramach projektu b\u0119d\u0105 oparte o rozwi\u0105zania opracowane przez w\u0142a\u015bciciela firmy \u2013 Marka Steinhofa wraz z grup\u0105 naukowc\u00f3w z Politechniki Krakowskiej, kt\u00f3re wkr\u00f3tce zostan\u0105 zg\u0142oszone do Urz\u0119du Patentowego, a kt\u00f3re dotycz\u0105: - sposobu r\u00f3wnomiernego wype\u0142niania formy materia\u0142em o niskiej sypko\u015bci, - sposobu rekuperacji w piecu do wypalania element\u00f3w powlekanych proszkowo. A tak\u017ce ju\u017c zg\u0142oszone, dotycz\u0105ce: - anizotropowej nak\u0142adki hamulcowej (P.412272), - wentylowanej nak\u0142adki hamulcowej (P.412271).", "BENEFICJENT": "STEINHOF SP. Z O.O. SP.K.", "TYTUL": "Innowacyjne zespo\u0142y ok\u0142adzin hamulcowych pojazd\u00f3w samochodowych o wysokiej trwa\u0142o\u015bci i niezawodno\u015bci z nowoczesnych kompozyt\u00f3w otrzymywanych za pomoc\u0105 unikatowej, energooszcz\u0119dnej i ekologicznej technologii kszta\u0142towania materia\u0142\u00f3w rozdrobnionych, podnosz\u0105ce bezpiecze\u0144stwo ludzi i mienia du\u017cej warto\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 43.81}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "4743749.10", "WARTOSC": "8983305.27", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy nowoczesnego wielofunkcyjnego obiektu sportoworekreacyjnego, pe\u0142ni\u0105cego r\u00f3wnie\u017c funkcje spo\u0142eczne us\u0142ugi opieku\u0144cze dla dzieci oraz us\u0142ugi aktywizacyjne dla senior\u00f3w. Infrastruktura sportowa nie b\u0119dzie u\u017cytkowana wy\u0142\u0105cznie przez jednego u\u017cytkownika uprawiaj\u0105cego sport zawodowo. Obiekt b\u0119dzie og\u00f3lnodost\u0119pny dla wszystkich zainteresowanych os\u00f3b oraz b\u0119dzie oferowa\u0142 szereg mo\u017cliwo\u015bci aktywnego sp\u0119dzania czasu, uprawiania sportu, podejmowania aktywno\u015bci fizycznej przez szerokie grono odbiorc\u00f3w w ci\u0105gu ca\u0142ego roku niezale\u017cnie od warunk\u00f3w pogodowych obiekt zadaszony, dodatkowo mo\u017cliwe b\u0119dzie korzystanie z us\u0142ug odnowy biologicznej spa. Wa\u017cn\u0105 cz\u0119\u015bci\u0105 oferty obiektu b\u0119dzie mo\u017cliwo\u015b\u0107 pozostawienia dzieci pod profesjonaln\u0105 opiek\u0105 na czas korzystania z oferty sportowej lub na czas za\u0142atwienia innych spraw oraz oferta Klubu Aktywnego Seniora, gdzie przy udziale lokalnych organizacji pozarz\u0105dowych organizowane b\u0119d\u0105 zaj\u0119cia aktywizuj\u0105ce osoby starsze zamieszkuj\u0105ce najbli\u017csz\u0105 okolic\u0119, cz\u0119\u015bciowo b\u0119d\u0105 dotyczy\u0107 aktywizacji zawodowej tej grupy odbiorc\u00f3w. Oferta adresowana b\u0119dzie g\u0142\u00f3wnie do mieszka\u0144c\u00f3w Tarnowa ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem mieszka\u0144c\u00f3w jednostki urbanistycznej Krakowska, na obszarze kt\u00f3rej projekt b\u0119dzie realizowany.Projektowany obiekt b\u0119dzie budynkiem 3kondygnacyjnym, nie podpiwniczonym, krytym dachem wielospadowym z poddaszem nieu\u017cytkowym. W obiekcie dost\u0119pne b\u0119d\u0105: boisko do gier zespo\u0142owych: pi\u0142ki no\u017cnej, pi\u0142ki r\u0119cznej, koszyk\u00f3wki, siatk\u00f3wki, badmintona, kort do squasha, si\u0142ownia oraz gabinety spa. W obiekcie przewidziano r\u00f3wnie\u017c sal\u0119 zabaw dla dzieci, pomieszczenie na spotkania Klubu Aktywnego Seniora oraz zaplecze gastronomiczne. Zastosowanie automatycznych drzwi oraz windy umo\u017cliwi dost\u0119p dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.Zakres rzeczowy projektu:Zadanie 1 Rozbudowa budynk\u00f3w w celu utworzenia obiektu sportowo rekreacyjnegoZadanie 2 Wyposa\u017cenie obiektu sportowo rekreacyjnegoZadanie 3 Koszty po\u015brednie", "BENEFICJENT": "CEGBUD - CEGIELNIA KRZY\u017b, ADAMCZYK - SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Centrum Sport\u00f3w Rakietowych \"Przemys\u0142owa\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 43.08}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2018-12-31", "DOFINANSOWANIE": "6944925.00", "WARTOSC": "10063860.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Projekt polega na realizacji nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144:1.Zakup 5 szt. nowych autobus\u00f3w nap\u0119dzanych gazem ziemnym CNG, kt\u00f3ry jest alternatywnym systemem nap\u0119dowym, niskopod\u0142ogowych, klimatyzowanych, z monitoringiem, 5 szt. o d\u0142ugo\u015bci 1011 m z pojemno\u015bci\u0105 ok. 70 os\u00f3b. 2. Zakup systemu usprawniaj\u0105cego ruch komunikacji miejskiej.3. Zakup 16 szt. defibrylator\u00f3w AED przeznaczony do stosowania u os\u00f3b, u kt\u00f3rych wyst\u0105pi\u0142o nag\u0142e zatrzymanie akcji serca sudden cardiac arrest.4. Zakup systemu integruj\u0105cego rozk\u0142ad jazdy MPK z rowerem miejskim.5. Zakup systemu kompleksowej informacji pasa\u017cerskiej koordynacja przesiadek.6. Wyposa\u017cenie 100 taboru w autokomputery 95 sztuk 1 oprogramowanie.7. Zakup 30 szt. systemu sta\u0142ego podgl\u0105du strefy drzwi oraz umo\u017cliwienie obserwacji drogi za pojazdem w trakcie wykonywania manewru cofania.8. Wyposa\u017cenie 100 taboru w system zliczania pasa\u017cer\u00f3w z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 przekazywania dynamicznych danych 95 sztuk 1 oprogramowanie.9. Budowa cyfrowego systemu \u0142\u0105czno\u015bci dyspozytorskiej opartej na standardzie DMR.10. Przebudowa oraz dostosowanie budynku Hali Napraw Bie\u017c\u0105cych do napraw autobus\u00f3w nap\u0119dzanych gazem CNG.Za\u0142o\u017cony w projekcie zakup 5 nowych autobus\u00f3w jest dalszym etapem dzia\u0142a\u0144 zmierzaj\u0105cych do zmniejszenia emisji szkodliwych substancji do atmosfery oraz zwi\u0119kszeniem atrakcyjno\u015bci komunikacji zbiorowej dla pasa\u017cer\u00f3w poprzez popraw\u0119 jako\u015bci transportu publicznego i usprawnienie poruszania si\u0119 pojazd\u00f3w komunikacji miejskiej w Tarnowie oraz w gminach, z kt\u00f3rymi zosta\u0142y zawarte porozumienia mi\u0119dzygminne. Wymiana taboru zmniejszy awaryjno\u015b\u0107, co wp\u0142ynie na punktualno\u015b\u0107 transportu i spadek koszt\u00f3w komunikacji miejskiej.", "BENEFICJENT": "MIEJSKIE PRZEDSI\u0118BIORSTWO KOMUNIKACYJNE SP\u00d3\u0141KA Z O.O. W TARNOWIE", "TYTUL": "Zakup niskoemisyjnych autobus\u00f3w CNG wraz z dostosowaniem zaplecza technicznego, integracja r\u00f3\u017cnych \u015brodk\u00f3w transportu i poprawa jako\u015bci obs\u0142ugi podr\u00f3\u017cnych, budowa i modernizacja telematycznych system\u00f3w zarz\u0105dzania ruchem w celu usprawnienia poruszania si\u0119 pojazd\u00f3w komunikacji miejskiej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 42.63}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-13", "DATA_START": "2015-12-30", "DOFINANSOWANIE": "4593577.42", "WARTOSC": "9655268.70", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu s\u0105 prace rewaloryzacyjne na terenie zabytkowego parku miejskiego w Tarnowie zwanego Parkiem Strzeleckim, zlokalizowanego w centrum miasta i zajmuj\u0105cego powierzchni\u0119 8,13 ha. Zakres rzeczowy projektu obejmuje: 1) roboty budowlane, prace konserwatorskie i renowacyjne: - wykonanie dokumentacji budowlanej - modernizacj\u0119 i przebudow\u0119 alejek parkowych - renowacj\u0119: bramy wej\u015bciowej, budowli przy bramie wej\u015bciowej, fontanny, Mauzoleum, ogrodzenia parku (cz\u0119\u015bci zabytkowej i nie zabytkowej) - modernizacj\u0119 ogrodzenia stawu - utworzenie Sensorycznego Ogrodu Sztuki - przebudow\u0119: o\u015bwietlenia parkowego i iluminacji oraz instalacji wod-kan fontanny wraz z budow\u0105 instalacji filtrowania wody w stawie - nadz\u00f3r autorski i inwestorski 2) prace dotycz\u0105ce zagospodarowania teren\u00f3w zielonych: - wycink\u0119 drzew i krzew\u00f3w, prace piel\u0119gnacyjne w drzewostanie - wysadzenia drzew, krzew\u00f3w i bylin (w parku i Sensorycznym Ogrodzie Sztuki) - zak\u0142adanie trawnik\u00f3w z nawo\u017ceniem na terenie parku 3) promocj\u0119 projektu 4) opracowanie dokumentacji powykonawczej 5) przygotowanie dokumentacji niezb\u0119dnej do wniosku o dofinansowanie. Szerszy opis przewidzianych w projekcie prac budowlanych i dot. zagospodarowania teren\u00f3w zielonych znajduje si\u0119 w projektach budowlanych i technicznych oraz kosztorysach - za\u0142. nr 4.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTA TARNOWA", "TYTUL": "Rewitalizacja Parku Strzeleckiego w Tarnowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 41.71}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4215370.42", "WARTOSC": "7482906.09", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Zakres rob\u00f3t dla ca\u0142ego zamierzenia budowlanego obejmuje rozbudowa, przebudowa, remont i rewitalizacja oratorium dobudowanego do istniej\u0105cego ko\u015bcio\u0142a parafialnego od strony po\u0142udniowej na dzia\u0142ce nr 21 obr.229 przy ul.Pi\u0142sudskiego 9 w Tarnowie wraz z zapleczem i infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105, instalacjami wewn.wodkangazco, wentylacji mechanicznej i klimatyzacji, przy\u0142\u0105czeniami wodoci\u0105gowymi, kanalizacji sanitarnejt\u0142ocznej, deszczowej ze zbiornikiem retencyjnym, og\u00f3lnosp\u0142awnej. Inwestycja ma na celu utworzenie nowej funkcjonalnej przestrzeni o podwy\u017cszonym standardzie, spe\u0142niaj\u0105cej wymagania hig. sanitarne, ppo\u017c., BHP i ergonomii, realizuj\u0105cej zaj\u0119cia s\u0142u\u017c\u0105ce rozwi\u0105zywaniu problem\u00f3w spo\u0142ecznych m.Tarnowa, i centrum kulturalnego. Nowy obiekt b\u0119dzie wyposa\u017cony w nowoczesny sprz\u0119t i meble i zak\u0142ada si\u0119 korzystanie z obiektu.3600 os\u00f3b rocznie. Projekt jest zgodny ze Strat.Integracji i Rozw.Problem\u00f3w Spo\u0142.M.Tarn. Nowa infrastruktura b\u0119dzie zgodna z koncepcj\u0105 uniwersalnego projektowania, a projektowanie zosta\u0142o poprzedzone analiz\u0105 dost\u0119pno\u015bci do potrzeb potencjalnych u\u017cytkownik\u00f3w nowej infrastruktury projektu i mo\u017cliwo\u015bci\u0105 wyst\u0105pienia w\u015br\u00f3d nich os\u00f3b z niepe\u0142nospr. Obiekt zaprojektowano w spos\u00f3b zapewniaj\u0105cy niezb\u0119dne warunki do korzystania przez osoby niepe\u0142nospr, w tym poruszaj\u0105ce si\u0119 na w\u00f3zkach inwalidzkich, m.in. poprzez bezprogowe wykonanie wszystkich przej\u015b\u0107, drzwi i doj\u015b\u0107 oraz zaprojektowanie platformy schodowej i urz\u0105dzenia d\u017awigowego, wind\u0119. Powierzchnia dzia\u0142ki nr 21 obr. 229 4287 m2Cz\u0119\u015b\u0107 rewitalizowana:Pow. zabudowy 207,36 m2, u\u017cytkowa 165,40 m2, Kubatura 2061,15 m3.Cz\u0119\u015b\u0107 rozbudowywanaPow. zabudowy 299,10 m2, u\u017cytkowa 543,40 m2, Kubatura 2143,73 m3.\u0141\u0105cznie:Pow. zabudowy 506,46 m2, u\u017cytkowa 708,80 m2, Kubatura 4204,88 m2Technologia: \u015bciany \u017celbetowe monolityczne, pustak ceram. i szk\u0142o opalizuj\u0105ce na konstrukcji stalowej; fundamenty \u017celbet.monol., dach p\u0142aski stalowy przeszklony i stropodach strop kasetonowy", "BENEFICJENT": "KONGREGACJA ORATORIUM \u015aW. FILIPA NERI W TARNOWIE", "TYTUL": "Rewitalizacja i rozbudowa sali teatralno- widowiskowej wraz z zapleczem i infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105 w obiekcie zabytkowym Ko\u015bcio\u0142a pod wezwaniem \u015awi\u0119tego Krzy\u017ca Filipa Neri, zlokalizowanym w Tarnowie, ul. Pi\u0142sudskiego 9.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 38.28}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "4134903.92", "WARTOSC": "5915139.22", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest przywr\u00f3cenie naturalnego stanu r\u00f3wnowagi biologicznej pomi\u0119dzy ilo\u015bci\u0105 w\u00f3d opadowych zasilaj\u0105cych zlewnie potoku Stary W\u0105tok w Tarnowie a ilo\u015bci\u0105 w\u00f3d odp\u0142ywaj\u0105cych grawitacyjnie z tego cieku do rzeki Bia\u0142a Tarnowska w km 6+140. Przedsi\u0119wzi\u0119cie zlokalizowane jest w po\u0142udniowo-zachodniej cz\u0119\u015bci miasta Tarn\u00f3w, woj. Ma\u0142opolskie. Obszar analiz obejmuje potok Stary W\u0105tok zlokalizowany przy prawym wale przeciwpowodziowym rzeki Bia\u0142a o d\u0142ugo\u015bci 589mb oraz jego zlewni\u0119 o pow.0,6km2. Potok \u201eStary W\u0105tok\u201d to dawny uj\u015bciowy odcinek potoku W\u0105tok, pozosta\u0142y jako samodzielny ciek wodny. Nie posiada dop\u0142yw\u00f3w ciek\u00f3w powierzchniowych, wyst\u0119puje jako samodzielny potok-dop\u0142yw prawobrze\u017cny rz. Bia\u0142a Tarnowska do kt\u00f3rej uchodzi w km 6+140. Zakres przedmiotowy: 1.Odbudowa \u2013 renaturyzacja koryta Starego W\u0105toku. Zakres prac obejmuje odbudow\u0119 koryta potoku w km 0+417 do km 1+006 tj. odcinka o d\u0142ugo\u015bci 589 mb w osi koryta. 2.Budowa przepompowni nadmiaru w\u00f3d opadowych w okresie nawa\u0142nic. Zakres planowanych rob\u00f3t wraz z poszczeg\u00f3lnymi elementami inwestycji: 1. Prace budowlano-monta\u017cowe zwi\u0105zane z remontem odcinka potoku \u201eStary W\u0105tok\" obejm\u0105 ca\u0142y przekr\u00f3j koryta tj. dno, skarpy wraz z zieleni\u0105 nisk\u0105 oraz likwidacj\u0105 istniej\u0105cych lokalnych prowizorycznych umocnie\u0144 skarp - reprofilacj\u0119 dna i skarp, budow\u0119 zabezpiecze\u0144 przeciwerozyjnych. 2. Pompownia nadmiaru w\u00f3d opadowych o konstrukcji \u017celbetowej, zabudowana w ci\u0105gu koryta potoku jako konstrukcja podziemna.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTA TARNOWA", "TYTUL": "Gospodarowanie wodami opadowymi w zlewni potoku Stary W\u0105tok w Tarnowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 37.55}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "4115054.74", "WARTOSC": "4841240.88", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "G\u0142. zdiagnozowanym problemem na kt\u00f3ry odpowiada P jest niedostosowanie system\u00f3w kszta\u0142cenia i szk. zaw. w ZSB do potrzeb rynku pracy. Celem P Podniesienie efektywno\u015bci kszta\u0142cenia w ZSB w Tarnowie poprzez utworzenie CKZ Bran\u017cy Budowlanej i doskonalenie kadry poprzez realizacj\u0119 szkole\u0144 i studi\u00f3w podyplomowych dla 24 NZ oraz zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie 588 U kszta\u0142c\u0105cych si\u0119 w BB ST dzi\u0119ki realizacji m.in. kurs\u00f3w, szkole\u0144 i sta\u017cy do 31.08.2020. oraz Rozwijanie oferty szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zaw, kszta\u0142c\u0105cych Ucz ze specjalnymi potrzebami poprzez doposa\u017cenie ZSZ w ZSS dla Nies\u0142ysz\u0105cych i S\u0142abos\u0142ysz\u0105cych doradztwo i kursy dla 4 N i 20 Ucz do 31.08.2020 Projekt skierowany jest do 608 U (42 K i 558 M) i 28 NZ (6K, 22M). w tym 20 U i 4NZ w typie B naCele szcz.: 1. Dostosowanie oferty edukacyjnej ZSB i ZSZ w ZSS dla Nies\u0142ysz\u0105cych i S\u0142abos\u0142ysz\u0105cych poprzez certyfikowane szk. oraz zaj\u0119\u0107 specjalist. we wsp\u00f3\u0142p. z otoczeniem spo\u0142 - gosp. dla 608 U BB do VIII 2020r. 2. Dostosowanie kwalifikacji 28 NZ ZSB do wymog\u00f3w aktualnego rynku pracy w formie szk. i st. podyplomowych do VI 2019r. 3. Zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie 3x106 U BB poprzez realizacj\u0119 sta\u017cy we wsp\u00f3lpracy z pracodawcami do VIII 2020 4. Dostosowanie oferty kszta\u0142cenia ZSB i ZSZ ZSS poprzez zakup nowocz. wyposa\u017cenia prac. zaw. do VIII 2017 Cel zostanie zrealizowany poprzez realizacj\u0119 powi\u0105zanych t.dzia\u0142a\u0144: a) zwi\u0119kszenia wsp\u00f3\u0142pracy ZSB z pracodawcami m. in.organizacj\u0119 sta\u017cy d) dod. zaj\u0119\u0107 specj. umo\u017cliwiaj\u0105cych U uzyskiwanie i uzupe\u0142nianie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci zaw., e) wsparcia U w zakresie zdobywania dod. uprawnie\u0144 zwi\u0119kszaj\u0105cych ich szanse na rynku pracy, f) wyposa\u017cenia pracowni przedmiot\u00f3w zaw., P zapewnia kompleksowe wsparcie.Po zako\u0144czeniu szk. ka\u017cdy UP przyst\u0105pi do egz. zew. zgodnego z regulacjami prawnymi, co umo\u017cliwi walidacj\u0119 kompetencji. Rez. b\u0119dzie uzyskanie kompetencji i kwalifikacji przez 536 UP (28N i 508U), potw. uzyskaniem certyfikatu a efektem poprawa jako\u015bci kszta\u0142.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTA TARNOWA - ZESP\u00d3\u0141 SZK\u00d3\u0141 BUDOWLANYCH W TARNOWIE", "TYTUL": "Omnibus Budowlany", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 37.37}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2016-10-03", "DOFINANSOWANIE": "4066663.81", "WARTOSC": "4819365.43", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "W P opracowane b\u0119d\u0105 publ. rejestry danych przestrzen, w kt\u00f3rych gromadzona jest informacja z ewidencji grunt\u00f3w i budynk\u00f3w EGIB, geodez. ewidencji sieci uzbrojenia terenu GESUT i dane o obiektach topograf BDOT500. Wykonane b\u0119d\u0105 te\u017c prace dot. udost\u0119pnienia us\u0142ug danych przestrzen w spos\u00f3b zgodny z ustaw\u0105 o infrastrukturze informacji przestrzen tj. us\u0142ugi wyszukiwania, przegl\u0105dania, pobierania i przekszta\u0142cania danych przestrzen. Planowana jest modernizacja infrastruktury ZSIP. W ramach P b\u0119dzie utworzone cyfrowe repozytorium dokumentacji geodez\u2013kartograf, jako podstawa rejestr\u00f3w EGIB, GESUT i BDOT500 w celu uporz\u0105dkowania rejestr\u00f3w publ. i zapewnienia ich interoperacyjno\u015bci. Aby otrzyma\u0107 odpowiedni\u0105 jako\u015b\u0107 tworzonych relacji wzajemnego powi\u0105zania obiekt\u00f3w tworz\u0105cych powiatowe rejestry informacji przestrzen, w celu przypisania im aktualnych cech powierzchniowych, zostan\u0105 zakupione aktualne, wysokorozdzielcze dane przestrzenne w postaci cyfrowej ortofotomapy, cyfrowych zdj\u0119\u0107 uko\u015bnych, lotniczego skanigu laserowego oraz numerycznego modelu terenu i numerycznego modelu pokrycia terenu. Dane fotogrametryczne pozyskane na podstawie zobrazowa\u0144 lotniczych, pos\u0142u\u017c\u0105 do zbudowania referencyjnego \u015brodowiska odniesienia dla tworzonych rejestr\u00f3w danych przestrzen. EGIB, GESUT, BDOT500 i stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 aktualne \u017ar\u00f3d\u0142o danych o geometrii, specyficznych cechach i usytuowaniu w przestrzeni obiekt\u00f3w opracowywanych rejestr\u00f3w, podnosz\u0105c jako\u015b\u0107 utworzonych rejestr\u00f3w. Pozyskane w ramach P aktualne dane, w tym wysokorozdzielcze zdj\u0119cia lotnicze i dane z lotniczego skaningu laserowego, zasil\u0105 i wzbogac\u0105 zasoby informacyjne miasta, dostarczaj\u0105c nowych warstw tematycznych w ZSIP. Dane te zostan\u0105 zaimplementowane w miejskim systemie ewidencji dr\u00f3g i obiekt\u00f3w mostowych EDIOM i udost\u0119pnione miejskim sp\u00f3\u0142kom komunalnym. Nie przewiduje si\u0119 w ramach P tworzenia nowych danych geodez. i kartograf przez wykonanie pomiar\u00f3w geodez. Zaplanowano te\u017c wdro\u017cenie aplikacji do konwersji i harmonizacji danych", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTA TARNOWA", "TYTUL": "Integracja e-us\u0142ug w informacji przestrzennej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 36.93}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-26", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "7914194.80", "WARTOSC": "13982839.21", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Boles\u0142aw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa oraz modernizacja tras rowerowych z uwzgl\u0119dnieniem infrastruktury towarzysz\u0105cej:1.G. Borz\u0119cinwytyczanie i oznakowanie tras, infrastr. towarz.,2.G. Brzeskobudowa \u015bcie\u017cki rowerowej, oznakowanie, zakup i monta\u017c infrastr. dodatkowej,3.G. D\u0119bnobudowa tras rower., wytyczanie i oznakowanie szlak\u00f3w,4.P. brzeskibudowa parkingu, miejsca obs\u0142ugi rowerzyst\u00f3w, budowa si\u0142owni zewn\u0119trznej,5.P. d\u0105browskibudowa trasy rower., budowa miejsc postojowych, oznakowanie trasy, infrastruktura towarzysz\u0105ca, 6.G. Szczurowabudowa tras rower., infrastr. towarz., wytyczanie i oznakowanie szlak\u00f3w, nadz\u00f3r inwest.7.G. Tarn\u00f3wbudowa tras rower. i remont istniej\u0105cych tras rower., oznakowanie,8.G. Wietrzychowicebudowa tras rower., inrastru. towarz., wytyczanie i oznakowanie szlak\u00f3w,9. G. Miasta Tarnowabudowa tras rower., oznakowanie, przebudowa istniej\u0105cej infrastr., budowa MOR, budowa miejsc postojowych.Wszystkie projektowane trasy rowerowe s\u0105 zgodne z Podr\u0119cznikiem projektowania i sp\u00f3jne z sieci\u0105 g\u0142\u00f3wnych tras rowerowych zawartych w Koncepcji budowy.Szczeg\u00f3\u0142owe informacje dotycz\u0105ce opisu zada\u0144 oraz kryterium sp\u00f3jno\u015bci tras zosta\u0142y zawarte w cz\u0119\u015bci C.2.3. oraz cz\u0119\u015bci Q Wniosku.Projekt wp\u0142ynie pozytywnie na popraw\u0119 dost\u0119pno\u015bci do obszar\u00f3w stanowi\u0105cych atrakcje turystyczne oraz obszary cenne przyrodniczo. Pozwoli na poprowadzenie sp\u00f3jnej sieci tras, kt\u00f3re umo\u017cliwi\u0105 dojazd i wykorzystanie obszar\u00f3w przyrodniczych Dunajca i Bia\u0142ej do rozwoju turystyki rekreacyjnej i w\u0119dkarstwa.Zostan\u0105 podj\u0119te dzia\u0142ania maj\u0105ce na celu rozpowszechnianie informacji na temat trasy utworzonej i zmodernizowanej w projekcie np. opracowanie strony www, na kt\u00f3rej b\u0119d\u0105 umieszczone informacje o ka\u017cdej z tras. Ka\u017cda trasa b\u0119dzie mia\u0142a swoj\u0105 w\u0142asn\u0105 podstron\u0119 ze zdj\u0119ciami, filmami oraz map\u0105. Zostanie opracowana aplikacja mobilna zawieraj\u0105ca aktualne dane tras wraz z atrakcjami. Rozpowszechniane b\u0119d\u0105 tak\u017ce mapy rowerowe, w tym mapy dla dzieci", "BENEFICJENT": "TARNOWSKA ORGANIZACJA TURYSTYCZNA", "TYTUL": "Zintegrowany produkt turystyczny Subregionu Tarnowskiego \"Trasy Rowerowe Pog\u00f3rza\".", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 34.68}, {"DATA_KONIEC": "2023-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3790160.54", "WARTOSC": "4459012.41", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "G\u0142. zdiagnozowanym problemem na kt\u00f3ry odpowiada P obja\u015bnienie skr\u00f3t\u00f3w w D1.2 jest niedostosowanie system\u00f3w kszta\u0142cenia i szk. zaw. w ZSB i BSIZSSDNS do potrzeb rynku pracy. Celem P jest podniesienie efektywno\u015bci kszta\u0142cenia w ZSB w Tarnowie poprzez wsparcie i rozw\u00f3j istniej\u0105cego CKZ BB i doskonalenie kadry poprzez realizacj\u0119 szkole\u0144 i studi\u00f3w podyplomowych dla 16 NKZ oraz zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie 350 U kszta\u0142c\u0105cych si\u0119 w SPP i SPG w szczeg. kszt. w BB dzi\u0119ki realizacji m.in. kurs\u00f3w, szkole\u0144 i sta\u017cy Typ A do 31.08.2023. oraz rozwijanie oferty szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zaw. U ze specjalnymi potrzebami poprzez realizacj\u0119 kurs\u00f3w dla 6 U OzN Typ B do 31.08.2023. P skierowany jest do 356 U 20 K i 16 NKZ 2K. Cele szcz.: 1. Dostosowanie oferty edukacyjnej ZSB i BSIZSSDNS poprzez certyfikowane szk. we wsp\u00f3\u0142p. z otoczeniem spo\u0142 gosp. dla 356 U SPP i SPG w szczeg. kszt. w BB do VIII 2023r. 2. Dostosowanie kwalifikacji 16 NKZ do wymog\u00f3w aktualnego rynku pracy w formie szk. i st. podyplomowych do VIII 2023r. 3. Zwi\u0119kszenie szans na zatr. 180 3x60 U SPP i SPG w szczeg. kszt. w BB poprzez realizacj\u0119 sta\u017cy we wsp. z pracodawcami do VIII 2023 4. Dostosowanie oferty kszta\u0142. ZSB i BSIZSSDNS poprzez modernizacj\u0119 i zakup nowocz. wyposa\u017cenia prac. zaw. do VIII 2023 Cel zostanie zrealizowany poprzez realizacj\u0119 powi\u0105zanych t. dzia\u0142a\u0144: a zwi\u0119kszenia wsp. ZSB z pracodawcami m. in. org. sta\u017cy b dod. zaj\u0119\u0107 i szk. umo\u017cliwiaj\u0105cych U uzyskiwanie i uzupe\u0142nianie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci zaw., c wsparcia U w zakresie zdobywania dod. kompetencji i uprawnie\u0144 zwi\u0119kszaj\u0105cych ich szanse na rynku pracy, d wyposa\u017cenia pracowni przedm zaw., P zapewnia kompleksowe wsparcie. Po zak. szk. ka\u017cdy UP przyst\u0105pi do egz. zew. zgodnego z reg. prawnymi, co umo\u017cliwi walidacj\u0119 i certyfikacj\u0119 kompetencji. Rez. b\u0119dzie uzyskanie dod. kompetencji i kwalifikacji przez 159 UP 15N i 144U, w tym 93 os doros\u0142e, potw. uzyskaniem certyf. a efektem poprawa jako\u015bci kszta\u0142cenia.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTA TARNOWA - ZESP\u00d3\u0141 SZK\u00d3\u0141 BUDOWLANYCH W TARNOWIE", "TYTUL": "Budowlane Centrum Kompetencji w ZespoleSzk\u00f3\u0142 Budowlanych w Tarnowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 34.42}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "6411124.83", "WARTOSC": "7542499.80", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Projekt obejmuje: -us\u0142ugi opieki zast\u0119pczej, umo\u017cliwiaj\u0105ce czasowy ca\u0142odob pobyt osoby niesamodz w O\u015brodku lub w miejscu zamieszk. w przypadku okres. braku mo\u017cliwo\u015bci sprawowania opieki przez jej opiekuna nieformalnego, -wsparcie edukac-doradcze opiekun\u00f3w, obejmuj\u0105ce m.in. grupy wsparcia, poradnictwo, szkolenia i praktyki opiek, pomoc w zarz\u0105dzaniu opiek\u0105, - zwi\u0119kszanie dost\u0119pu opiekun\u00f3w do informacji o r\u00f3\u017cnych systemach wsparcia, -konferencje adresowane do kadr s\u0142u\u017cby zdrowia i pomocy spo\u0142, -prowadzenie wypo\u017cyczalni sprz\u0119tu piel\u0119gnac, rehabilitac. i med. wraz z nauk\u0105 obs\u0142ugi sprz\u0119tu i doradztwem w zakresie jego wykorzystania. Projekt realizowany jest przez Gmin\u0119 Miasta Tarnowa w partnerstwie z 6 gminami Subregionu Tarnowskiego i Stowarzyszeniem eMagra.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTA TARNOWA", "TYTUL": "Wsparcie opiekun\u00f3w nieformalnych os\u00f3b niesamodzielnych w subregionie tarnowskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.46}, {"DATA_KONIEC": "2023-05-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "8369604.20", "WARTOSC": "11176409.20", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Projekt ma na celu stworzenie rozwi\u0105zania technologicznego bazuj\u0105cego na pomiarach NDT, w szczeg\u00f3lno\u015bci metodzie emisji akustycznej i bada\u0144 georadarowych. Zastosowanie tych metod pozwoli na lokalizacj\u0119 i identyfikacje potencjalnych uszkodze\u0144 na infrastrukturze gazowej. W tym celu zostan\u0105 wykorzystane sieci neuronowe oraz hierarchiczne, niehierarchiczne metody statystyczne analizy BIG DATA do stworzenia samorozpoznawalnej bazy sygna\u0142\u00f3w wzorcowych, identyfikuj\u0105cej generowane sygna\u0142y proces\u00f3w destrukcyjnych. Proponowane rozwi\u0105zanie jest ukierunkowanie na wpisanie w unijn\u0105 strategi\u0119 dotycz\u0105ca tzw. SMART GIRD zgodnie z Rozporz\u0105dzeniem TEN-E. Rezultatem projektu b\u0119dzie nowa technologia i us\u0142uga umo\u017cliwiaj\u0105ce zarz\u0105dcy sieci gazowej bezpieczn\u0105 i ekonomicznie uzasadnion\u0105 eksploatacj\u0119 sieci gazowej w spos\u00f3b optymalny poprzez: KOSZTOWO-EFEKTYWN\u0104 I BEZPIECZN\u0104 EKSPLOATACJ\u0118-Zak\u0142ada si\u0119 optymalizacj\u0119 eksploatacji infrastruktury gazowej oraz zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci pracy poprzez podwy\u017cszenie poziomu automatyzacji, monitoringu, bezpiecze\u0144stwa oraz opomiarowania w czasie rzeczywistym. Planuje si\u0119 zastosowanie \u201einteligentnych\u201d narz\u0119dzi w zakresie autodiagnostyki gazoci\u0105g\u00f3w i armatury, zewn\u0119trznej oraz inteligentnych marker\u00f3w lokalizacji sieci gazowej. \u201eINTELIGENTNE\u201d, WYKORZYSTANIE PALIW GAZOWYCH \u2013 Inteligentne wykorzystanie paliw gazowych umo\u017cliwi odbiorcom optymalizacj\u0119 zu\u017cycia energii oraz pozwoli na aktywne uczestnictwo w rynku energetycznym. Nasza metoda mo\u017ce by\u0107 zastosowana do badania bezpiecze\u0144stwa i stanu technicznego element\u00f3w sk\u0142adowych inteligentnych sieci gazowych. [...]", "BENEFICJENT": "POLSKA SP\u00d3\u0141KA GAZOWNICTWA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Innowacyjny system automatycznej identyfikacji i lokalizacji defekt\u00f3w infrastruktury gazowej wykorzystuj\u0105cy zjawisko emisji akustycznej (SIildig AE).", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.19}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-31", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "2914923.25", "WARTOSC": "7214351.41", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Celem Projektu jest opracowanie innowacji produktowej w postaci nowatorskiego ci\u0105gu technologicznego do monta\u017cu i testowania amortyzator\u00f3w oraz spr\u0119\u017cyn gazowych, do zastosowania u mi\u0119dzynarodowych producent\u00f3w komponent\u00f3w na poziomie Tier 1 w bran\u017cy automotive. Projekt wpisuje si\u0119 w KIS nr 14 AUTOMATYZACJA I ROBOTYKA PROCES\u00d3W TECHNOLOGICZNYCH. Powy\u017csze nast\u0105pi poprzez realizacj\u0119 szeregu prac B+R obejmuj\u0105cych opracowanie nast\u0119puj\u0105cych urz\u0105dze\u0144: &bull; tester charakterystyki si\u0142y t\u0142umienia dla amortyzator\u00f3w oraz spr\u0119\u017cyn gazowych, &bull; urz\u0105dzenie do nape\u0142niania gazem i zamykania amortyzator\u00f3w, &bull; urz\u0105dzenie do nape\u0142niania gazem i zamykania spr\u0119\u017cyn gazowych. Wy\u017cej wskazane urz\u0105dzenia pozwol\u0105 na uzyskanie innowacyjnych cech produktu zwi\u0105zanych z: &bull; uniwersalno\u015b\u0107 ci\u0105gu technologicznego, &bull; skalowalno\u015b\u0107 i kompaktowo\u015b\u0107 rozwi\u0105zania, &bull; wysoka dok\u0142adno\u015b\u0107 pomiaru b\u0142\u0119d\u00f3w, &bull; skr\u00f3cony czas cyklu monta\u017cowego. Wdro\u017cenie rezultat\u00f3w Projektu nast\u0105pi w dzia\u0142alno\u015bci w\u0142asnej Wnioskodawcy poprzez samodzielne rozpocz\u0119cie produkcji i wprowadzenie do oferty produktowej nowych wyrob\u00f3w. Jednocze\u015bnie ze wzgl\u0119du na innowacyjno\u015b\u0107 planowanego rozwi\u0105zania, wdro\u017cenie rezultat\u00f3w Projektu umo\u017cliwi wzrost konkurencyjno\u015bci Sp\u00f3\u0142ki na arenie mi\u0119dzynarodowej. Poziom gotowo\u015bci technologicznej przed rozpocz\u0119ciem Projektu okre\u015blono na TRL IV, po zako\u0144czeniu realizacji Projektu gotowo\u015b\u0107 technologiczna b\u0119dzie na poziomie TRL IX. Sp\u00f3\u0142ka zabezpieczy\u0142a zasoby kadrowe i techniczne niezb\u0119dne do realizacji Projektu oraz okre\u015bli\u0142a wymogi dla podmiot\u00f3w uczestnicz\u0105cych w pracach na zasadzie podwykonawstwa. Sp\u00f3\u0142ka posiada\u0107 b\u0119dzie wy\u0142\u0105czne prawa w\u0142asno\u015bci intelektualnej niezb\u0119dne do realizacji Projektu i wdro\u017cenia jego rezultat\u00f3w, jednocze\u015bnie zak\u0142ada dyfuzj\u0119 innowacji na zewn\u0105trz poprzez wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z przedsi\u0119biorstwami z sektora M\u015aP.", "BENEFICJENT": "ELPLC S.A", "TYTUL": "Nowatorski ci\u0105g technologiczny do monta\u017cu i testowania amortyzator\u00f3w oraz spr\u0119\u017cyn gazowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.47}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "5171282.53", "WARTOSC": "8185557.76", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: K\u0119dzierzyn-Ko\u017ale | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Stasz\u00f3w", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu b\u0119dzie opracowanie nowej technologii produkcji poli(siarczku fenylenu) - polimeru o unikatowych w\u0142a\u015bciwo\u015bciach mechanicznych i wysokiej odporno\u015bci termicznej. Zostanie opracowana efektywna metoda oczyszczania polimeru Szczeg\u00f3lny nacisk zostanie po\u0142o\u017cony na operacje regeneracji rozpuszczalnik\u00f3w i ograniczenie ilo\u015bci odpad\u00f3w i produkt\u00f3w ubocznych. Zostan\u0105 opracowane metody zagospodarowania odpad\u00f3w sta\u0142ych, ciek\u0142ych i gazowych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 mia\u0142y niski wp\u0142yw na \u015brodowisko naturalne. Projekt b\u0119dzie polega\u0142 na pracach laboratoryjnych w skali od kilkunastu gram\u00f3w do kilku kilogram\u00f3w. Badania b\u0119d\u0105 prowadzone z wykorzystaniem zaawansowanych technik analitycznych aby monitorowa\u0107 reakcj\u0119 tworzenia polimeru, sk\u0142ad strumieni technologicznych i czysto\u015b\u0107 produktu. Otrzymane pr\u00f3bki polimeru b\u0119d\u0105 poddane badaniom strukturalnym, zostan\u0105 okre\u015blone w\u0142a\u015bciwo\u015bci mechaniczne i elektryczne, w\u0142a\u015bciwo\u015bci reologiczne i parametry wtrysku. R\u00f3wnolegle do prac laboratoryjnych b\u0119d\u0105 prowadzone prace nad modelem symulacyjnym technikami komputerowymi z u\u017cyciem specjalistycznego oprogramowania. Ko\u0144cowym rezultatem projektu b\u0119dzie projekt bazowy instalacji produkcyjnej. Szczeg\u00f3\u0142owo zostanie opisany nowy proces produkcji PPS. Planowane jest wdro\u017cenie technologii przez lidera projektu w planowanej instalacji produkcyjnej.", "BENEFICJENT": "GRUPA AZOTY KOPALNIE I ZAK\u0141ADY CHEMICZNE SIARKI SIARKOPOL SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Opracowanie technologii produkcji poli(siarczku fenylenu) - polimeru o unikatowych w\u0142a\u015bciwo\u015bciach mechanicznych i wysokiej odporno\u015bci termicznej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.08}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "50766662.69", "WARTOSC": "60125481.64", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u0141apan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Che\u0142miec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Lipnica Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "MCHE jako e-us\u0142uga charakteryzuj\u0105ca dwustronn\u0105 interakcj\u0119, transakcyjno\u015b\u0107 i personalizacj\u0119 ma zapewni\u0107 realizacj\u0119 innowacyjnego procesu edukacyjnego wykorzystuj\u0105cego interaktywn\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 pomi\u0119dzy szko\u0142ami a uczelniami na terenie WM poprzez wykorzystanie nowoczesnych technologii takich jak komunikacja multimedialna, media spo\u0142eczno\u015bciowe czy dost\u0119p do funkcjonalno\u015bci tre\u015bci edukacyjnych z urz\u0105dze\u0144 mobilnych. Infrastruktura i zakres funkcjonalno\u015bci P. Docelowego MChE jest znacz\u0105cym rozszerzeniem w stosunku do P. Pilota\u017cowego. Opr\u00f3cz zmiany ilo\u015bciowej us\u0142ugobiorc\u00f3w, przewidywane jest rozszerzenie zakresu us\u0142ug oraz rozbudowa i aktualizacja technologiczna infrastruktury. Szczeg\u00f3\u0142owy opis us\u0142ug specjalistycznych w\u0142\u0105cznie z zakresem wykorzystania, ocena poziomu dojrza\u0142o\u015bci, grup\u0105 odbiorc\u00f3w i podmiotem odpowiedzialnym za \u015bwiadczenie us\u0142ugi zosta\u0142 przedstawiony w Za\u0142\u0105czniku do wniosku. Zawiera on tak\u017ce analiz\u0119 r\u00f3\u017cnic pomi\u0119dzy P. Docelowym i P. Pilota\u017cowym MChE. Projektowana docelowa e-us\u0142uga edukacyjna MChE b\u0119dzie udost\u0119pniana przez Portal edukacyjny stanowi\u0105cy podstawowy element interfejsu u\u017cytkownik\u00f3w MChE. Portal taki nie by\u0142 rozwijany w ramach P. Pilota\u017cowego i stanowi fundamentalny krok w rozbudowie instalacji pilota\u017cowej. Portal zapewnia\u0107 b\u0119dzie centralny dost\u0119p zar\u00f3wno do us\u0142ug edukacyjnych, publikowanych tre\u015bci i kana\u0142\u00f3w komunikacyjnych (uczniowie i nauczyciele), jak i do us\u0142ug administracyjnych, raportowania i monitorowania infrastruktury i zasob\u00f3w. Ko\u0144cowymi us\u0142ugami specjalistycznymi projektu b\u0119d\u0105: Modu\u0142 Spo\u0142eczno\u015bciowy, Modu\u0142 autoryzacji, Modu\u0142 systemu komunikacji multimedialnej i interaktywnej pracy grupowej, Modu\u0142 systemu komunikacji multimedialnej i interaktywnej pracy grupowej, Modu\u0142 dystrybucji audiowizualnych materia\u0142\u00f3w edukacyjnych, Modu\u0142 do wsp\u00f3lnej i r\u00f3wnoczesnej edycji dokument\u00f3w, Modu\u0142 wspieraj\u0105cy tworzenie raport\u00f3w z aktywno\u015bci spo\u0142eczno\u015bciowej oraz Modu\u0142y monitoringu, zarz\u0105dzania i automatyzacji... Poz. informacje w za\u0142\u0105cznik.", "BENEFICJENT": "AKADEMIA G\u00d3RNICZO-HUTNICZA IM. STANIS\u0141AWA STASZICA W KRAKOWIE", "TYTUL": "Ma\u0142opolska Chmura Edukacyjna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.93}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "2696407.35", "WARTOSC": "3172243.95", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany od 1.04.18 r do 30.03.2021. Celem jest utrzymanie optymalnego stanu psychofizycznego, samodzielno\u015bci i aktywno\u015bci min. 60 os\u00f3b powy\u017cej 60 lat, niesamodzielnych ze wzgl\u0119du na wiek, stan zdrowia lub niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107 wymagaj\u0105cych opiekiwsparcia w zwi\u0105zku z niemo\u017cno\u015bci\u0105 samodzielnego wykonania co najmniej 1 z podst. czynno\u015bci dnia codziennego mieszka\u0144c\u00f3w m. Tarnowa. Dodatkowo wsparciem zostanie obj\u0119tych min. 40 opiekun\u00f3w nieformalnych senior\u00f3wcz\u0142onk\u00f3w rodzin m.in. kursy, doradztwo, grupy wsparcia. W ramach proj. powstanie Plac\u00f3wka dziennej Opieki gwarantuj\u0105ca 30 miejsc, otwarta w dni robocze po min. 8 h, kt\u00f3ra oferuje zindywidualizowane i \u015bwiadczone w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej us\u0142ugi: opieku\u0144czo piel\u0119gnacyjne m.in. wsparcie w utrzymaniu higieny, spo\u017cywaniu posi\u0142k\u00f3w, transport do i z plac\u00f3wki, wy\u017cywienie, Rada Mieszka\u0144c\u00f3w jak r\u00f3wnie\u017c us\u0142ugi aktywizuj\u0105co usprawniaj\u0105ce oraz wspomagaj\u0105ce m.in. doradztwo, terapia grupowa i indywidualna, wycieczki i wyj\u015bcia integracyjne oraz wsp\u00f3\u0142prac\u0119 ze szko\u0142ami Izby w formie dzia\u0142a\u0144 mi\u0119dzypokoleniowych. Kluczowym rezultatem b\u0119dzie poprawautrzymanie jako\u015bci \u017cycia i codziennego funkcjonowania UP.", "BENEFICJENT": "IZBA RZEMIE\u015aLNICZA ORAZ MA\u0141EJ I \u015aREDNIEJ PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI W TARNOWIE", "TYTUL": "Rodzinny Dom Seniora", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.48}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-02-28", "DOFINANSOWANIE": "33984833.22", "WARTOSC": "48910211.23", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Kocmyrz\u00f3w-Luborzyca | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Kalwaria Zebrzydowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "Projekt jest kontynuacj\u0105 projektu Ma\u0142opolska Karta Aglomeracyjna, realizowanego w latach 20132015 w ramach MRPO 20072013. Zakres rzeczowy MKA cz. II zak\u0142ada obj\u0119cie systemem obszaru ca\u0142ego wojew\u00f3dztwa w tym w\u0142\u0105czenie do systemu parking\u00f3w PR budowanych przez jst oraz budow\u0119 nowych element\u00f3w systemu w tym obj\u0119cie systemem MKA innych przewo\u017anik\u00f3w integracja transportu kolejowego z innymi \u015brodkami transportu zbiorowego.Projekt przewiduje:1 Budow\u0119 systemu informacji pasa\u017cerskiej na trasach Szybkiej Kolei Aglomeracyjnej budowa systemu sk\u0142adaj\u0105cego si\u0119 z tablic informacyjnych umieszczanych na peronach kolejowych oraz dostawa urz\u0105dze\u0144 RFIDUHF przeznaczonych do monta\u017cu w pojazdach SKA oraz w miejscach lokalizacji tablic informacyjnych.2 Budow\u0119 systemu CICO checkINcheckOUT w pojazdach SKA dostawa urz\u0105dze\u0144 do poci\u0105g\u00f3w, implementacja rozwi\u0105za\u0144 do systemu informatycznego MKA. W celu realizacji powy\u017cszego konieczne jest wykonanie w pojazdach SKA infrastruktury w postaci czytnik\u00f3w kart przy wej\u015bciach do pojazdu. Konieczne b\u0119dzie tak\u017ce wykonanie odpowiedniego modu\u0142u w systemie informatycznym MKA odpowiedzialnego za funkcjonowanie ww rozwi\u0105zania.3 Rozbudow\u0119 sieci akceptacji no\u015bnika fizycznego MKA dostawa i monta\u017c automat\u00f3w na peronach SKA, wyposa\u017cenie parking\u00f3w. Realizacja zapewni ca\u0142kowite pokrycie dla SKA w zakresie automat\u00f3w przeznaczonych do obs\u0142ugi kary MKA, ponadto zapewniona zostanie w ca\u0142o\u015bci obs\u0142uga u\u017cytkownik\u00f3w systemu MKA, kt\u00f3rzy zakupili us\u0142ugi MKA w portalu internetowym a pos\u0142uguj\u0105 si\u0119 kart\u0105 MKA konieczno\u015b\u0107 zapisu us\u0142ug na no\u015bniku MKA.4 Rozbudowa systemu MKA w zakresie niezb\u0119dnym do uzyskania pokrycia systemem MKA ca\u0142ego obszaru Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego wraz z obj\u0119ciem systemem MKA przewo\u017anik\u00f3w ko\u0142owych rozbudowa systemu informatycznego, dostawa urz\u0105dze\u0144. Zadanie obejmuje przygotowanie odpowiednich modu\u0142\u00f3w dla systemu informatycznego MKA oraz dostaw\u0119 urz\u0105dze\u0144 do odczytu karty MKA i aplikacji iMKA w pojazdach przewo\u017anik\u00f3w.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MA\u0141OPOLSKIE", "TYTUL": "Ma\u0142opolska Karta Aglomeracyjna \u2013 budowa systemu zarz\u0105dzania transportem zbiorowym w Wojew\u00f3dztwie Ma\u0142opolskim cz. II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.31}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-07-02", "DOFINANSOWANIE": "3564290.94", "WARTOSC": "4193283.46", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Projekt obejmuje:us\u0142ugi opieki zast\u0119pczej, umo\u017cliwiaj\u0105ce czasowy ca\u0142odob. pobyt osoby niesamodz w O\u015brodku w przypadku okres. braku mo\u017cliwo\u015bci sprawowania opieki przez jej opiekuna nieformalnego,wsparcie edukacdoradcze opiekun\u00f3w nieform., obejmuj\u0105ce m.in. infolini\u0119, poradnictwo indywid, szkolenia praktyk opiek,zwi\u0119kszanie dost\u0119pu opiekun\u00f3w i kadr r\u00f3\u017cnych system\u00f3w zwi\u0105zanych z opiek\u0105 do informacji o r\u00f3\u017cnych systemach wsparcia.Projekt realizowany jest przez MCM w Tarnowie w partnerstwie z 2 gminami i Stowarzyszeniem eMagra.", "BENEFICJENT": "MO\u015aCICKIE CENTRUM MEDYCZNE SP. Z O.O.", "TYTUL": "Pomocna d\u0142o\u0144", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.31}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "2673916.74", "WARTOSC": "3145784.40", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Projekt adresowany jest do 300 os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. W zale\u017cno\u015bci od potrzeb w P. zostan\u0105 zastosowane r\u00f3\u017cne narz\u0119dzia i metody pracy z klientem m.in. PAL, PAI oraz kontrakt soc. W ramach powy\u017cszych narz\u0119dzi zostan\u0105 przewidziane dla ka\u017cdego BO co najmniej trzy instrumenty o charakterze spo\u0142./ zawod./ edukac./zdrowot. Wszystkie zastosowane instrumenty b\u0119d\u0105 wynika\u0142y z indywidualnej diagnozy potrzeb przeprowadzonej przez specjalist\u00f3w. Diagnoza b\u0119dzie obejmowa\u0142a r\u00f3\u017cne obszary m.in. poziom kompetencji i dojrza\u0142o\u015bci spo\u0142. klienta warunkuj\u0105ce efektywno\u015b\u0107 radzenia sobie w sytuacjach spo\u0142., motywacj\u0119 do zmiany, poziom wiary we w\u0142asne si\u0142y oraz cechy osobowo\u015bci warunkuj\u0105ce kompetencje spo\u0142. W nast\u0119pnym etapie b\u0119dzie kontynuowana diagnoza prowadzona przez doradc\u0119 zawodowego w obszarze kwalifikacji i kompetencji zawod. W przypadku os. u kt\u00f3rych poziom gotowo\u015bci spo\u0142ecznej b\u0119dzie niski lub b\u0119dzie wymaga\u0142 du\u017cego wsparcia w wielu obszarach w pierwszej kolejno\u015bci proponowane b\u0119d\u0105 instrumenty kt\u00f3re pomog\u0105 klientowi przygotowa\u0107 si\u0119 podejmowania aktywno\u015bci w sferze zawodowej. Ka\u017cdemu beneficjentowi w zale\u017cno\u015bci od w\u0142asnych zindywidualizowanych potrzeb na kt\u00f3re mia\u0142y wp\u0142yw jego do\u015bwiadczenia \u017cyciowe b\u0119d\u0105 proponowane instrumenty dostosowane i adekwatne do jego potrzeb pocz\u0105wszy od rodzaju instrumentu, jego formy (indywidualna/grupowa) poprzez jego zitenstyfikowanie oraz czas trwania oddzia\u0142ywania. Celem P. jest \"aktywizacja spo\u0142eczna i zawodowa 300 os. zamieszka\u0142ych na terenie miasta Tarn\u00f3w zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym\", kt\u00f3ry poprzez popraw\u0119 oraz wzmocnienie szans na zatrudnienie BO ma przyczyni\u0107 si\u0119 do ich aktywnego w\u0142\u0105czenia w \u017cycie spo\u0142eczno - zawodowe. Grup\u0105 docelow\u0105 P. b\u0119d\u0105 przede wszystkim os. bezrobotne/nie aktywne zawodowo, w tym osoby najbardziej oddalone od rynku pracy,os. niepe\u0142nosprawne, os., kt\u00f3re cechuje bezradno\u015b\u0107 w sprawach opiek.-wychow. i prowadzeniu gospod. dom. oraz os. bezdomne.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTA TARNOWA- MIEJSKI O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W TARNOWIE", "TYTUL": "\"Aktywnie dzia\u0142amy. Pozytywnie wspieramy. Lokalnie zmieniamy.\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.28}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "2526111.77", "WARTOSC": "6315279.43", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Celem Projektu jest opracowanie i demonstracja linii technologicznej do monta\u017cu i testowania amortyzator\u00f3w samochodowych. Rezultat Projektu, dzi\u0119ki opracowaniu w toku prac B+R koncepcji funkcjonowania wzajemnie komplementarnych modu\u0142\u00f3w pozwalaj\u0105cych na dowolne komponowanie linii i poszerzanie jej o dodatkowe funkcjonalno\u015bci, stanowi\u0107 b\u0119dzie innowacj\u0119 produktow\u0105 w skali \u015bwiata. W opracowywanych modu\u0142ach zastosowane zostan\u0105 nowatorskie rozwi\u0105zania technologiczno-konstrukcyjne oraz opracowany zostanie dedykowany system umo\u017cliwiaj\u0105cy pe\u0142n\u0105 automatyzacj\u0119 linii technologicznej wraz z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 dowolnego przezbrajania instalacji. Wdro\u017cenie rezultat\u00f3w Projektu nast\u0105pi we w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci Sp\u00f3\u0142ki, na terenie zak\u0142adu produkcyjnego zlokalizowanego w Tarnowie i b\u0119dzie stanowi\u0142o bezpo\u015bredni\u0105 odpowied\u017a na szereg zdefiniowanych potrzeb rynkowych bran\u017cy automotive, zw\u0142aszcza w zakresie wykonywania instalacji o zwi\u0119kszonej efektywno\u015bci i elastyczno\u015bci produkcji, wyd\u0142u\u017conej \u017cywotno\u015bci pracy instalacji oraz zwi\u0119kszenia szybko\u015bci realizacji zam\u00f3wie\u0144 zwi\u0105zanych z dostaw\u0105 amortyzator\u00f3w samochodowych. Produkt zostanie skierowany do klient\u00f3w z bran\u017cy automotive zlokalizowanych na rynku mi\u0119dzynarodowym, funkcjonuj\u0105cych w ramach \u0142a\u0144cuch\u00f3w dostaw na poziomie OEM (producenci samochod\u00f3w) oraz Tier 1 (dostawcy podzespo\u0142\u00f3w). W celu weryfikacji rozwi\u0105zania, w toku realizowanych prac B+R zostanie przeprowadzona demonstracja zintegrowanej linii pilota\u017cowej do monta\u017cu i testowania amortyzator\u00f3w samochodowych. Zgodnie z art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014));", "BENEFICJENT": "ELPLC S.A", "TYTUL": "Opracowanie i demonstracja modu\u0142owej linii technologicznej do monta\u017cu i testowania amortyzator\u00f3w samochodowych, umo\u017cliwiaj\u0105cej odbiorcom zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci i elastyczno\u015bci produkcji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.94}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-29", "DATA_START": "2017-11-30", "DOFINANSOWANIE": "2515620.65", "WARTOSC": "11463527.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Projekt Wnioskodawcy polega na wykorzystaniu wynalazku w postaci urz\u0105dzenia do przestrzennego pozycjonowania wielkogabarytowych pojazd\u00f3w, zw\u0142aszcza autobus\u00f3w wycofanych z eksploatacji, co do kt\u00f3rego zg\u0142oszono wniosek o ochron\u0119 patentow\u0105 poprzez wprowadzenie na rynek nowej us\u0142ugi demonta\u017cu pojazd\u00f3w autobusowych oraz znacz\u0105ce udoskonalenie procesu recyklingu cz\u0119\u015bci i podzespo\u0142\u00f3w oraz przygotowania do utylizacji metali i innych odpad\u00f3w. Realizacja projektu diametralnie ulepszy proces recyklingu oraz przygotowania do utylizacji materia\u0142\u00f3w pochodz\u0105cych z wyeksploatowanych pojazd\u00f3w autobusowych umo\u017cliwiaj\u0105c znaczne zwi\u0119kszenie odzysku oraz ponowne wykorzystanie materia\u0142\u00f3w i cz\u0119\u015bci u\u017cytych do ich produkcji. Wynalazek pozwoli na: \u2022 Roz\u0142adunek pojazdu z naczepy, \u2022 Uniesienie go w celu odkr\u0119cenia du\u017cych i problematycznych k\u00f3\u0142, \u2022 Podparcie i uniesienie w celu osuszenia autobusu z niebezpiecznych substancji i p\u0142yn\u00f3w, \u2022 Przewrotu, przechy\u0142u karoserii w celu wymontowania drogich i poszukiwanych element\u00f3w podwozia. Wdro\u017cenie projektu prowadzi do powstania pierwszej w kraju linii do recyklingu, dzi\u0119ki kt\u00f3rej jest mo\u017cliwy efektywny recykling autobus\u00f3w co powoduje odzysk cz\u0119\u015bci, z\u0142omu stalowego i metali kolorowych bez szkody dla \u015brodowiska naturalnego. Dzi\u0119ki nowej us\u0142udze demonta\u017cu Sp\u00f3\u0142ka stanie si\u0119 prekursorem dzia\u0142a\u0144 i pierwsza w kraju b\u0119dzie \u015bwiadczy\u0107 innowacyjny proces recyklingu. Pojazd autobusowy zawiera olbrzymie ilo\u015bci r\u00f3\u017cnorodnych materia\u0142\u00f3w i cz\u0119\u015bci. Od ich sk\u0142adu i udzia\u0142u w masie autobus\u00f3w z\u0142omowanych zale\u017cy koszt oraz przebieg recyklingu. Wi\u0105\u017ce si\u0119 to z rentowno\u015bci\u0105 oraz konsekwencjami dla \u015brodowiska. Zatem rozw\u00f3j recyklingu powinien opiera\u0107 si\u0119 na opracowaniu takich nowych i innowacyjnych technologii, kt\u00f3re dotyczy\u0142yby wydajnego i efektywnego przerobu surowc\u00f3w.", "BENEFICJENT": "REBUS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie wynalazku w postaci urz\u0105dzenia do przestrzennego pozycjonowania wielkogabarytowych pojazd\u00f3w, zw\u0142aszcza autobus\u00f3w wycofanych z eksploatacji w celu wprowadzenia na rynek nowej us\u0142ugi recyklingu pojazd\u00f3w autobusowych oraz innowacji procesowej w firmie Rebus sp. z o.o. s.k.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.84}, {"DATA_KONIEC": "2020-05-30", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "2457983.30", "WARTOSC": "2495690.01", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wymiana starych kot\u0142\u00f3w, piec\u00f3w, urz\u0105dze\u0144 grzewczych na gaz lub biomas\u0119 wraz z wykonaniem wewn\u0119trznych instalacji w budynku niezb\u0119dnych do prawid\u0142owego funkcjonowania nowego systemu ogrzewania. W ramach projektu zostan\u0105 wykonane instalacje w \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a wykorzystuj\u0105ce gaz lub biomas\u0119. W wyniku realizacji projektu poprzez wymian\u0119 piec\u00f3w ulegn\u0105 nast\u0105pi obni\u017cenie st\u0119\u017ce\u0144 py\u0142u zawieszonego PM10 z 7,395484 na 0,00297216 redukcja o 99,96 PM2,5 z 3,113888 na 0,00297216 redukcja 99,90 CO2 z 2024,0272 na 772,7616 redukcja 61,82 Zakres rzeczowyRealizacja projektu obejmuje wymian\u0119 \u0142\u0105cznie 172 piec\u00f3w na terenie ca\u0142ej Gminy Tarn\u00f3w.Wykonanie 172 instalacji wewn\u0119trznych zwi\u0105zanych z wymienianymi \u017ar\u00f3d\u0142ami ogrzewaniaProwadzenie dzia\u0142a\u0144 podnosz\u0105cych \u015bwiadomo\u015b\u0107 ekologiczn\u0105oprzygotowanie materia\u0142\u00f3w promocyjnoinformacyjnych przygotowanie 2 pakiet\u00f3woprzeprowadzenie akcji informacyjnej 1 akcj\u0119 w ci\u0105gu rokuoprzygotowywanie plakat\u00f3w i og\u0142osze\u0144 2 razy w rokuoprzygotowanie materia\u0142\u00f3w promocyjnoinformacyjnych;oprzeprowadzenie akcji informacyjnej;oprzygotowywanie plakat\u00f3w i og\u0142osze\u0144;oprowadzenie podczas imprez gminnych punktu informacyjnegooOrganizacja konkursu w\u015br\u00f3d m\u0142odzie\u017cy szkolnejobie\u017c\u0105ce prowadzenie dzia\u0142a\u0144 podnosz\u0105cych \u015bwiadomo\u015b\u0107 ekologiczn\u0105.Dane zwi\u0105zane z ilo\u015bci\u0105 piec\u00f3w do wymiany oparto na danych ankietowych zebranych od mieszka\u0144c\u00f3w z terenu ca\u0142ej Gminy Tarn\u00f3w.G\u0142\u00f3wne kategorie koszt\u00f3w:1.Koszt wymiany pieca grzewczego2.Koszt wykonania instalacji grzewczej 3.Koszt dzia\u0142a\u0144 informacyjnopromocyjnych kt\u00f3re wp\u0142yn\u0105 na rozpowszechnienie wiedzy o programie 4.Koszty monitoruj\u0105ce i sprawdzaj\u0105ce realizacj\u0119 poszczeg\u00f3lnych zada\u0144.Grupa docelowa: Mieszka\u0144cy ca\u0142ego terenu Gminy Tarn\u00f3w.Dzia\u0142ania s\u0105 zgodne z Programie ochrony powietrza dla wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego POP.Na terenie operacji zlokalizowane s\u0105 tereny, kt\u00f3re s\u0105 zaliczone do Obszar\u00f3w Chronionych.Dodatkowe informacje zawarto w cz\u0119\u015bci Q.", "BENEFICJENT": "GMINA TARN\u00d3W", "TYTUL": "Redukcja emisji CO2 w Gminie Tarn\u00f3w poprzez wymian\u0119 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w gospodarstwach domowych (paliwa gazowe)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.32}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-05-04", "DOFINANSOWANIE": "22210619.14", "WARTOSC": "26130140.17", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: \u017begocina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Ska\u0142a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Poprawa bezpiecze\u0144stwa ekologicznego oraz zasob\u00f3w \u015brodowiska poprzez modernizacj\u0119 obiekt\u00f3w ma\u0142opolskiej Policji.", "BENEFICJENT": "KOMENDA WOJEW\u00d3DZKA POLICJI W KRAKOWIE", "TYTUL": "Poprawa bezpiecze\u0144stwa ekologicznego oraz zasob\u00f3w \u015brodowiska poprzez modernizacj\u0119 obiekt\u00f3w ma\u0142opolskiej Policji.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.87}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2018-05-29", "DOFINANSOWANIE": "24193158.56", "WARTOSC": "28467807.02", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Projekt skoncentrowany jest na osi\u0105gni\u0119ciu odpowiedniego poziomu dojrza\u0142o\u015bci rozwi\u0105za\u0144 cyfrowych w podmiotach zale\u017cnych do Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego, poprzez informatyzacj\u0119 wew. procedur administracyjnych, upowszechnienie elektronicznego obiegu dokument\u00f3w i podniesienie poziomu bezpiecze\u0144stwa teleinformatycznego.System pos\u0142u\u017cy do budowy chmury prywatnej b\u0119d\u0105cej podstaw\u0105 do udost\u0119pniania us\u0142ug inf. realizowanych przez Urz\u0105d w ramach obs\u0142ugi wew. potrzeb Urz\u0119duwsjo oraz projekt\u00f3w strategicznych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 korzysta\u0142y ze scentralizowanej infrastruktury. Dzi\u0119ki temu b\u0119dzie mo\u017cliwe zapewnienie wysokiej jako\u015bci skalowalnej w przysz\u0142o\u015bci i bezpiecznej infrastruktury mog\u0105cej zapewni\u0107 obs\u0142ug\u0119 obecnych us\u0142ug jak i planowanych do uruchomienia w przysz\u0142o\u015bci. Centralizacja us\u0142ug spowoduje, \u017ce nie b\u0119dzie konieczno\u015bci kupowania i dublowania tych samych element\u00f3w infrastruktury przy okazji poszczeg\u00f3lnych projekt\u00f3w us\u0142ugowych. Zak\u0142ada si\u0119, \u017ce projekt obejmie pilota\u017cowe wdro\u017cenie systemu EZD PUW w podmiotach zale\u017cnych od WM. Na potrzeby wdro\u017cenia EZD zostanie uruchomione w Urz\u0119dzie Centrum Kompetencyjne EZD PUW. Zdobycie kompetencji przez pracownik\u00f3w CK na etapie realizacji projektu b\u0119dzie mog\u0142o zosta\u0107 wykorzystane na potrzeby wdro\u017ce\u0144 w kolejnych jednostkach.Projekt b\u0119dzie realizowany w spos\u00f3b sp\u00f3jny z zachowaniem otwarto\u015bci techn. oraz z wydajno\u015bci\u0105 zapewniaj\u0105c\u0105 niezb\u0119dny zapas pod przysz\u0142e us\u0142ugi. W zakresie techn. projekt b\u0119dzie uwzgl\u0119dnia\u0142 posiadane rozwi\u0105zania poprzez ich rozw\u00f3j, kontynuacj\u0119 i sp\u00f3jne uzupe\u0142nianie o kompatybilne komponenty.W ramach realizacji projektu Wnioskodawca zak\u0142ada:optymalizacj\u0119 architektury sprz\u0119towosystemowej; budow\u0119 systemu bezpiecze\u0144stwa w sferze sprz\u0119towoprogramowej; budow\u0119 centrum zarz\u0105dzania IT i bezpiecze\u0144stwa; doposa\u017cenie i modernizacj\u0119 infrastruktury IT; wprowadzenie rozwi\u0105za\u0144 wysokiej dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug,wdro\u017cenie systemu elektronicznego zarz\u0105dzania dokumentacj\u0105 wraz z utworzeniem CK EZD i zakup niezb\u0119dnej do tego celu infrastruktury", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MA\u0141OPOLSKIE", "TYTUL": "Zintegrowany system informatyczny \u2013 bezpiecze\u0144stwo i chmura prywatna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.64}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "3342113.42", "WARTOSC": "6998449.97", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "1. Tarn\u00f3w: Budowa: budynku Centrum Aktywnego Wypoczynku CAW parkingu 18 miejsc drogi rowerowej chodnik\u00f3w i plac\u00f3w ogrodzenia ma\u0142ej architektury zakup i monta\u017c si\u0142owni zewn\u0119trznej infrastruktury technicznej: o\u015bwietlenie terenu i monitoring, sie\u0107 elektroenergetyczna, sie\u0107 wodoci\u0105gowa, sie\u0107 gazowa, sie\u0107 kanalizacji sanitarnej, sie\u0107 kanalizacji deszczowej.2. Ple\u015bna\u0141owcz\u00f3wek: oznaczenie \u015bcie\u017cki w miejscowo\u015bci \u0141owcz\u00f3wek: od budynku Urz\u0119du Gminy Ple\u015bna , wzd\u0142u\u017c drogi powiatowej w kierunku Lichwina, a nast\u0119pnie w kierunku Cmentarza Legionist\u00f3w nr 171 . D\u0142ugo\u015b\u0107 \u015bcie\u017cki oko\u0142o 4 km cz\u0119\u015b\u0107 poprowadzona po trasie istniej\u0105cego szlaku turystycznego.3. Ple\u015bnaLichwin: oznaczenie \u015bcie\u017cki w miejscowo\u015bci Lichwin. Teren po\u0142o\u017cony jest przy drodze gminnej LichwinKamienio\u0142om. D\u0142ugo\u015b\u0107 \u015bcie\u017cki wynosi 3 km; zlokalizowano trzy przystanki na \u015bcie\u017cce.4. Ple\u015bnaD\u0105br\u00f3wka Szczepanowska: budowa wie\u017cy widokowej, instalacje elektryczne, nawierzchnie i zagospodarowanie terenu, ma\u0142a architektura 5. Borz\u0119cin: Budowa 3 altan turystycznych wraz z parkingami i miejscami wypoczynku. Obiekty b\u0119d\u0105 wykonane w miejscowo\u015bci Borz\u0119cin w przysi\u00f3\u0142kach \u0141azy i Borek jako infrastruktura towarzysz\u0105ca szlak\u00f3w rowerowych6. Iwkowa: monta\u017c ma\u0142ej architektury, remont ziemianki.7. Czch\u00f3w: zagospodarowanie terenu na zamku m.in. Ma\u0142a architektura, alejki, o\u015bwietlenie, 8. Powiat d\u0105browski: remont i adaptacja zabytkowego spichlerza znajduj\u0105cego si\u0119 na terenie zespo\u0142u dworskoparkowego w Brniu na stanic\u0119 turystyczn\u0105; zagospodarowanie terenu w bezpo\u015brednim s\u0105siedztwie budynku parkingi, droga dojazdowa.9. Ci\u0119\u017ckowice Ostrusza: budowa wioski rowerowej altana drewniana wraz z elementami ma\u0142ej architektury10. Ci\u0119\u017ckowice K\u0105\u015bna Dolna: budowa wioski rowerowej wiata drewniana wraz z elementami ma\u0142ej architektury i alejkami11. Promocja projektu i zarz\u0105dzanie LiderPe\u0142na charakterystyka wp\u0142ywu projektu na rozw\u00f3j oferty turystycznej regionu oraz dost\u0119pno\u015b\u0107 wykazana zosta\u0142a w cz\u0119\u015bci Q.", "BENEFICJENT": "TARNOWSKA ORGANIZACJA TURYSTYCZNA", "TYTUL": "Wzrost atrakcyjno\u015bci turystycznej i rekreacyjnej Subregionu tarnowskiego etap II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.16}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2018-02-20", "DOFINANSOWANIE": "2121076.55", "WARTOSC": "5050822.24", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Na by\u0142ym terenie poprzemys\u0142owym projektuje si\u0119 centrum wypoczynku i rekreacji. Projektowana inwestycja b\u0119dzie dwu etapowa. W ramach projektu planuje si\u0119 zagospodarowanie istniej\u0105cych fundament\u00f3w, budow\u0119 amfiteatru zielonego, budow\u0119 promenady wzd\u0142u\u017c linii brzegowej stawu Kantoria, przebudow\u0119 istniej\u0105cego parkingu. W pierwszym etapie zaplanowano przykrycie istniej\u0105cych fundament\u00f3w i u\u017cytkowanie ich jako tarasy wypoczynkowe. W centralnej cz\u0119\u015bci taras\u00f3w projektuje si\u0119 pla\u017c\u0119 z wyznaczonym boiskiem do gry w siatk\u00f3wk\u0119 pla\u017cow\u0105. Pozosta\u0142a cz\u0119\u015b\u0107 pla\u017cy b\u0119dzie u\u017cytkowana jako miejsce zabawy i wypoczynku. W budynku gospodarczym znajd\u0105 si\u0119 sanitariaty i cz\u0119\u015b\u0107 us\u0142ugowogastronomiczna. W drugim etapie projektuje si\u0119 amfiteatr zielony usytuowany w p\u00f3\u0142nocno zachodniej cz\u0119\u015bci inwestycji w zakolu stawu Kantoria. Amfiteatr zielony w kszta\u0142cie zbli\u017conym do p\u00f3\u0142kola, ale o kszta\u0142tach nieregularnych. W zakolu istniej\u0105cego stawu zaprojektowano scen\u0119 na planie ko\u0142a z dwoma pomostami doj\u015bciowymi. Zaprojektowano r\u00f3wnie\u017c promenad\u0119 spacerow\u0105 wzd\u0142u\u017c linii brzegowej stawu. Promenada zaczyna si\u0119 tu\u017c przy parkingu od strony zachodniej i biegnie w d\u00f3\u0142 w stron\u0119 stawu. Wzd\u0142u\u017c ca\u0142ej linii brzegowej projektuje si\u0119 k\u0142adki, pomosty, promenad\u0119 oraz tarasy wypoczynkowe z siatkami wypoczynkowymi zamontowanymi tu\u017c nad tafl\u0105 wody. Tu\u017c przy tarasach zaprojektowano nieck\u0119 brodzikow\u0105 z czyst\u0105 filtrowan\u0105 wod\u0105. Ze wzgl\u0119du na to, i\u017c istniej\u0105cy staw nie mo\u017ce by\u0107 u\u017cytkowany jako k\u0105pielisko zaprojektowano ma\u0142y brodzik z czyst\u0105 wod\u0105 dla sch\u0142odzenia, dla dzieci. G\u0142\u0119boko\u015b\u0107 wody w brodziku 20 cm. Po wschodniej stronie stawu zaplanowano budow\u0119 \u015bcie\u017cki edukacyjnej z pomostami i miejscem do odpoczynku. Natomiast w po\u0142udniowej cz\u0119\u015bci usytuowano wiat\u0119 grillow\u0105. Projektuje si\u0119 przebudow\u0119 istniej\u0105cego parkingu. W drugim etapie planuje si\u0119 r\u00f3wnie\u017c monta\u017c si\u0142owni zewn\u0119trznej zlokalizowanej w pobli\u017cu taras\u00f3w wypoczynkowych po p\u00f3\u0142nocnej stronie. W centralnej cz\u0119\u015bci stawu w zakolu po\u0142udniowym zaprojektowano monta\u017c fontanny p\u0142ywaj\u0105cej.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTA TARNOWA", "TYTUL": "\"Kantoria\" Centrum Wypoczynku i Rekreacji w Tarnowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.26}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-15", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2094879.50", "WARTOSC": "2993910.99", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest renowacja zabytkowego Cmentarza \u017bydowskiego w Tarnowie. Cmentarz zosta\u0142 za\u0142o\u017cony oko\u0142o 1581 roku i jest jednym z najstarszych i najciekawszych cmentarzy w po\u0142udniowej Polsce. Na powierzchni 3,2 hektara znajduje si\u0119 oko\u0142o 4 tysi\u0119cy zachowanych nagrobk\u00f3w (najstarszy z 1667 r.). Cmentarz jest miejscem specyficznym, interesuj\u0105cym i stanowi jeden z wa\u017cniejszych przystank\u00f3w turystycznych dla os\u00f3b zwiedzaj\u0105cych Tarn\u00f3w. Ogromna warto\u015b\u0107 historyczna tego miejsca jak i walory estetyczne oraz artystyczne (chocia\u017cby pi\u0119knie zdobione macewy), a tak\u017ce zagro\u017cenie zniszczeniem zabytku wskazuj\u0105, na konieczno\u015b\u0107 podj\u0119cia prac renowacyjnych maj\u0105cych na celu odrestaurowanie cmentarza, co pozwoli na udost\u0119pnianie zabytku i przeznaczenie go na cele dzia\u0142alno\u015bci kulturalnej maj\u0105cej na celu upowszechnianie historii i kultury \u017byd\u00f3w Tarnowskich. Planowane dzia\u0142ania konserwatorsko \u2013 restauratorskie maj\u0105 za zadanie uchroni\u0107 zabytek przed dalsz\u0105 destrukcj\u0105. W ramach projektu przewidziano: - Renowacje ogrodzenia cmentarza, co pozwoli wyeksponowa\u0107 mur okalaj\u0105cy cmentarz i wykona\u0107 miejscami jego pe\u0142n\u0105 rekonstrukcj\u0119. - Wykonanie alejek cmentarza, kt\u00f3re s\u0105 praktycznie w ca\u0142o\u015bci zniszczone. Planowane jest ich odtworzenie zgodnie z zaleceniami konserwatorskimi w miejscach, gdzie da si\u0119 odtworzy\u0107 ich pierwotny przebieg. Pozwoli to na stworzenie bezpiecznego szlaku po cmentarzu dla zwiedzaj\u0105cych. Zaplanowano tak\u017ce wykonanie o\u015bwietlenia na cmentarzu. - Renowacje domu pogrzebowego (tehary) \u2013 kt\u00f3re pozwoli na przywr\u00f3cenie mu dawnej \u015bwietno\u015bci i przygotowanie do zmienionej funcji. Po renowacji w teharze zamieszczona b\u0119dzie sta\u0142a wystawa dotycz\u0105ca historii zabytku oraz tarnowskich \u017byd\u00f3w. - Renowacje pomnika Dawida Beckera, polegaj\u0105c\u0105 na wzmocnieniu zniszczonych element\u00f3w pomnika, oczyszczenie kolumny oraz renowacje podstawy. - Renowacje nagrobk\u00f3w/macew \u2013 co wynika z faktu, i\u017c wiele nagrobk\u00f3w jest zniszczonych i poprzewracanych. W ramach dzia\u0142ania zaplanowano postawienie, oczys", "BENEFICJENT": "KOMITET OPIEKI NAD ZABYTKAMI KULTURY \u017bYDOWSKIEJ W TARNOWIE", "TYTUL": "Renowacja zabytkowego Cmentarza \u017bydowskiego w Tarnowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.02}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-30", "DATA_START": "2016-05-02", "DOFINANSOWANIE": "3998040.68", "WARTOSC": "7690631.93", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Projektem obj\u0119te s\u0105 zadania poszczeg\u00f3lnych partner\u00f3w: 1. Tuch\u00f3w: budowa wiaty turystycznej i zagospodarowanie terenu 2. Ple\u015bnaLubinka: przebudowa istniej\u0105cej wiaty, monta\u017c systemowego WC, wykonanie studni, placu rekreacyjnowypoczynkowego, ci\u0105g\u00f3w komunikacyjnych, zieleni, miejsc postojowych, ma\u0142ej architektury, o\u015bwietlenie i orgodzenie terenu oraz budow\u0119 zjazdu publicznego 3. Ple\u015bna\u0141owcz\u00f3wek: budowa wiaty, budynku WC, zbiornika na nieczysto\u015bci, studni, ma\u0142ej architektury, ziele\u0144, utwardzenie i o\u015bwietlenie terenu4. Szczurowa: budowa Wiata w formie sza\u0142asu wraz z doziemn\u0105 wewn\u0119trzn\u0105 instalacj\u0105 elektryczn\u0105.5. Ryglice: Budowa altany z miejscem do grillowania i przyleg\u0142ym tarasaem, o\u015bwietlenie terenu, zjazd z drogi i budowa drogi wewn\u0119trznej dojazdowej, budowa miejsc do parkowania6. Borz\u0119cin: Budowa altany turystycznej wraz z parkingiem i miejscami wypoczynku w miejscowo\u015bci Wary\u015b, na skrzy\u017cowaniu szlak\u00f3w rowerowych Brzesko i P\u0119la malowana.7. Iwkowa: budowa wie\u017cy widokowej, budowa miejsc postojowych do obs\u0142ugi wie\u017cy.8. Gromnik: budowa Rotundy Centrum Punktu Informacyjnego w Gromniku wraz z niezb\u0119dnym zagospodarowaniem terenu w najbli\u017cszym otoczeniu obiektu.9. Zakliczyn: wykonanie rob\u00f3t zwi\u0105zanych z budow\u0105 \u015bcie\u017cki rowerowej 10. Czch\u00f3w: adaptacja i rozbudowa istniej\u0105cych ruin zamku11. Ci\u0119\u017ckowiceBru\u015bnik: budowa wioski rowerowej, w sk\u0142ad kt\u00f3rej wchodzi\u0107 b\u0119dzie altana drewniana wraz z elementami ma\u0142ej architektury tj. stojak na rowery, \u0142awki, tablica informacyjna oraz kosz na \u015bmieci12. Ci\u0119\u017ckowice Jastrz\u0119bia: budowa wioski rowerowej, w sk\u0142ad kt\u00f3rej wchodzi\u0107 b\u0119dzie altana drewniana wraz z elementami ma\u0142ej architektury tj. stojak na rowery, tablica informacyjna oraz kosz na \u015bmieci13. Promocja Projektu i zarz\u0105dzanie lider.Pe\u0142na charakterystyka wp\u0142ywu projektu na rozw\u00f3j oferty turystycznej regionu oraz dost\u0119pno\u015b\u0107 wykazana zosta\u0142a w cz\u0119\u015bci Q.", "BENEFICJENT": "TARNOWSKA ORGANIZACJA TURYSTYCZNA", "TYTUL": "Wzrost atrakcyjno\u015bci turystycznej i rekreacyjnej Subregionu tarnowskiego etap I", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.29}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-12-30", "DOFINANSOWANIE": "1995659.78", "WARTOSC": "10475604.31", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem inwestycji jest przebudowa sali widowiskowej Centrum Sztuki Mo\u015bcice oraz jej zaplecza w celu istotnej poprawy parametr\u00f3w akustycznych, widoczno\u015bci, dostosowania do korzystania przez osoby niepe\u0142nosprawne i przystosowania do obowi\u0105zuj\u0105cych przepis\u00f3w prawa budowlanego. W wyniku przebudowy polepszona zostanie akustyka i ochrona d\u017awi\u0119kowa tak, aby w sali mog\u0142y by\u0107 realizowane formy artystyczne i wydarzenia kluczowe dla dalszego rozwoju CSM, w tym koncerty (symfoniczne, kameralne, koncerty elektroakustyczne), r\u00f3\u017cnorodne formy teatralne, prezentacje, konferencje, kino. W celu poprawy parametr\u00f3w i standard\u00f3w akustycznych, funkcjonalnych i technicznych zak\u0142ada si\u0119: -zwi\u0119kszenie akustycznej kubatury sali poprzez zmian\u0119 geometrii sufitu, -wymian\u0119 ok\u0142adzin akustycznych oraz sufit\u00f3w podwieszanych (element\u00f3w poch\u0142aniaj\u0105cych i rozpraszaj\u0105cych d\u017awi\u0119k), -wprowadzenie mo\u017cliwo\u015bci r\u00f3\u017cnicowania parametr\u00f3w akustycznych sali, -zmian\u0119 sposobu zagospodarowania przestrzeni sceny, w tym przebudow\u0119 akustyczn\u0105 orkiestronu, -przebudow\u0119 geometrii widowni -wymian\u0119 foteli na widowni na typ koncertowo-teatralny -modernizacj\u0119 stanowisk technicznych -modernizacj\u0119 mechaniki sceny -modernizacj\u0119 pomieszcze\u0144 technicznych i przebudow\u0119 stanowisk realizatorskich -rozbudow\u0119 tyrystorowni -przebudow\u0119 instalacji: wentylacji, elektrycznej, elektroakustycznej -dostaw\u0119 i monta\u017c nowoczesnych system\u00f3w akustycznych, o\u015bwietleniowych -budow\u0119 amplifikatorni W ramach modernizacji wykonany zostanie tak\u017ce system DSO (d\u017awi\u0119kowy system ostrzegania przed po\u017carem), obejmuj\u0105cy swym zasi\u0119giem ponad po\u0142ow\u0119 obiektu. W ramach projektu zmodernizowane zostanie 57,5% powierzchni CSM (2 763,5 m2 z 4 808,14 m2). Ilo\u015b\u0107 projektowanych miejsc na widowni:586+3 dla niepe\u0142nosprawnych Projekt zak\u0142ada zastosowanie innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 technologicznych, a w efekcie jego realizacji nast\u0105pi zmiana parametr\u00f3w u\u017cytkowych istniej\u0105cej infrastruktury i widoczna, realna zmiana dzia\u0142alno\u015bci instytucji \u2013 opisane w cz\u0119\u015bci Q wniosku.", "BENEFICJENT": "CENTRUM SZTUKI MO\u015aCICE", "TYTUL": "II etap modernizacji Centrum Sztuki Mo\u015bcice - sala widowiskowa spe\u0142niaj\u0105ca nowoczesne wymagania publiczno\u015bci, artyst\u00f3w, wymogi bezpiecze\u0144stwa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.12}, {"DATA_KONIEC": "2023-03-31", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1952930.00", "WARTOSC": "4882325.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest opracowanie specjalistycznych produkt\u00f3w nawozowych na bazie saletrosiarczanu amonu, kt\u00f3ry zostanie wzbogacony w dodatki funkcjonalne zapewniaj\u0105ce optymalne zaopatrzenie ro\u015blin w sk\u0142adniki pokarmowe, zwi\u0119kszaj\u0105ce skuteczno\u015b\u0107 przyswajania azotu oraz korzystnie wp\u0142ywaj\u0105ce na zdrowotno\u015b\u0107 ro\u015blin uprawnych oraz zmiany w\u0142a\u015bciwo\u015bci fizykochemicznych i biologicznych gleb. W ramach projektu zaplanowano badania w skali laboratoryjnej pozwalaj\u0105ce na wst\u0119pn\u0105 selekcj\u0119 formu\u0142, g\u0142\u00f3wnie pod k\u0105tem parametr\u00f3w u\u017cytkowych. Nast\u0119pnie przeniesienie skali na pilotow\u0105 i uzyskanie najlepszych jako\u015bciowo pr\u00f3bnych partii nawoz\u00f3w, kt\u00f3rych efektywno\u015b\u0107 dzia\u0142ania docelowo zostanie potwierdzona w badaniach polowych. Wyniki projektu w postaci nowych nawoz\u00f3w o najlepszej efektywno\u015bci zostan\u0105 wdro\u017cone do produkcji w Sp\u00f3\u0142ce. Zaplanowane badania skoncentrowane b\u0119d\u0105 na otrzymaniu trzech grup produktowych. Jedn\u0105 z nich b\u0119d\u0105 odmiany saletrosiarczanu amonu zawieraj\u0105ce mikrosk\u0142adniki pokarmowe i/lub mikroelementy. Potrzeba taka wynika z obserwowanej od kilku lat tendencji wyst\u0119powania niedobor\u00f3w mikroelement\u00f3w w glebach i udowodnionego faktu negatywnego wp\u0142ywu tych niedobor\u00f3w na rozw\u00f3j ro\u015blin. Dlatego te\u017c oczekuje si\u0119, \u017ce opracowane nawozy wzbogacone w mikroelementy lub uk\u0142ady mikroelement\u00f3w dedykowanych do konkretnych ro\u015blin uprawnych, b\u0119d\u0105 kompleksowo stymulowa\u0107 dzia\u0142anie mechanizm\u00f3w ich wzrostu, zwi\u0119ksz\u0105 zdrowotno\u015b\u0107 ro\u015blin i jako\u015b\u0107 plonu. SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art: 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014)", "BENEFICJENT": "GRUPA AZOTY S.A.", "TYTUL": "Specjalistyczne produkty nawozowe na bazie saletrosiarczanu amonu z funkcjonalnymi dodatkami", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.73}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "5999914.31", "WARTOSC": "9623703.06", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Boles\u0142aw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Gr\u0119bosz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: M\u0119drzech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rad\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Celem Centrum b\u0119dzie optymalizacja i harmonizacja zasob\u00f3w oraz system\u00f3w gromadzenia danych, przetwarzania, obr\u00f3bki, udost\u0119pniania i wymieniania danych, wykorzystywanych przez instytucje samorz\u0105dowe, uwzgl\u0119dniaj\u0105ce zar\u00f3wno urz\u0119dy gmin (jst), jak i ich podleg\u0142e jednostki organizacyjne (np. DPS, szko\u0142y, GOPS-y). G\u0142\u00f3wnym za\u0142o\u017ceniem CUW jest realizacja wsp\u00f3lnej polityki subregionalnego zarz\u0105dzania IT, otwarcie i ponowne wykorzystanie danych publ. B\u0119dzie ona realizowana wg modelu i na bazie do\u015bwiadcze\u0144 miasta T z wykorzystaniem szyny integruj\u0105cej podstawowe platformy samorz\u0105d. i rz\u0105dowe. CUW zapewni efektywne przechowywanie i wymian\u0119 danych pomi\u0119dzy instytucjami samorz\u0105d. ST . Projektowane nowoczesne centrum przetwarzania danych samorz\u0105dowych ma zapewni\u0107 dost\u0119p jednostek realizuj\u0105cych projekt do zintegrowanych, nowoczesnych technolog, zdalnych system\u00f3w umo\u017cliwiaj\u0105cych realizacj\u0119 ustawowych obowi\u0105zk\u00f3w. Do\u015bwiadczenia pozyskane w ramach przebudowy system\u00f3w informatycznych w T. jak i w innych gminach zostan\u0105 udost\u0119pnione w postaci dobrych praktyk. W ramach budowy CUW diametralnie poprawi si\u0119 bezpiecze\u0144stwo przetwarzania danych. Jednolity i sp\u00f3jny system przetwarzania danych ma na celu w znacznym stopniu zredukowa\u0107 koszty utrzymania system\u00f3w IT i u\u0142atwi\u0107 obs\u0142ug\u0119 aplikacji. Architektura CUW, mechanizmy integracji i udost\u0119pniania, kreatory regu\u0142 i walidacji, formularzy czyni\u0105 system uniwersalnym bezpiecznie, otwartym i efektywnie wykorzystuj\u0105cym potencja\u0142 intelektualny i spo\u0142. mieszka\u0144c\u00f3w oraz najnowsze technologie informacyjne, za\u015b celem \u2013 budowa p\u0142aszczyzny wsp\u00f3\u0142pracy i wymiany do\u015bwiadcze\u0144 dotycz\u0105cych inteligentnych miast mi\u0119dzy wiod\u0105cymi o\u015brodkami akademickimi, w\u0142adzami samorz\u0105d. i przedsi\u0119biorcami. G\u0142. przes\u0142aniem jest podkre\u015blenie interdyscyplinarego charakteru rozwi\u0105za\u0144 wspieraj\u0105cych tworzenie i funkcjonowanie inteligentnego subregionu z e-us\u0142ugami obejmuj\u0105cymi wszystkie sfery \u017cycia publ.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTA TARNOWA", "TYTUL": "Centrum Us\u0142ug Wsp\u00f3lnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.03}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1818181.78", "WARTOSC": "6479301.17", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest przebudowa, rozbudowa i nadbudowa budynku zaplecza teatru im. L. Solskiego w Tarnowie, w tym przebudowa drogi wewn\u0119trznej, placu manewrowego oraz ci\u0105g\u00f3w pieszych wraz z budow\u0105 i przebudow\u0105 przy\u0142\u0105czy: gazowego, kanalizacji sanitarnej na dzia\u0142kach nr 63/1 oraz 89/6. Projekt obejmuje: 1. Przebudow\u0119, rozbudow\u0119 i nadbudow\u0119 budynku zaplecza, w tym: - Budynek gara\u017cowy (137 m2) \u2013 obecnie s\u0105siaduj\u0105cy z budynkiem zaplecza przeznaczony do wyburzenia. W miejscu budynku gara\u017cowego b\u0119dzie mie\u0107 miejsce rozbudowa budynku zaplecza. - Budynek magazynowy (110m2) \u2013 obecnie zlokalizowany na wprost budynku zaplecza. Przeznaczony do wyburzenia celem ods\u0142oni\u0119cia budynku zaplecza do wykorzystania spo\u0142eczno-kulturalnego. Teren po budynku magazynowym zostanie przeznaczony na drog\u0119 i parking. - Budynek zaplecza \u2013 rozbudow\u0119, przebudow\u0119 i nadbudow\u0119 (obecna powierzchnia zabudowy wynosi 460 m2, powierzchnia u\u017cytkowa \u2013 698 m2; po zako\u0144czeniu realizacji inwestycji powierzchnia zabudowy - 691 m2, powierzchnia u\u017cytkowa \u2013 1308,1 m2) 2. Zagospodarowanie terenu \u2013 parkingi (75 m2 \u2013 5 miejsc + 1 dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych), droga wewn\u0119trzna (251 m2), trakty piesze (172 m2), tereny zielone (129 m2) 3. Wyposa\u017cenie nowego obiektu w niezb\u0119dny sprz\u0119t 4. Promocj\u0119 projektu oraz nadz\u00f3r inwestorski i autorski. Dzi\u0119ki realizacji projektu dotychczasowa tradycyjna oferta zaplecza (magazyny i pracownie) zostanie wzbogacona o ofert\u0119 spo\u0142eczn\u0105, edukacji kulturalnej i kulturaln\u0105. Powierzchnia u\u017cytkowa netto wynosi 1308,1 m2, natomiast suma powierzchni poszczeg\u00f3lnych pomieszcze\u0144 1705,54 m2. R\u00f3\u017cnica to tarasy, rampa roz\u0142adunkowa a tak\u017ce inne liczenie powierzchni komunikacji. Powierzchnia wykorzystywana jest na dzia\u0142alno\u015b\u0107 kulturaln\u0105. Podzielono pow. na t\u0105 udost\u0119pnian\u0105 odbiorcom - wynosi ona 50,81%, a wraz z udzia\u0142em w cz\u0119\u015bciach wsp\u00f3lnych - 57,66%. W projekcie zastosowano rozwi\u0105zania innowacyjne - zielony dach. Opis zawarto w cz\u0119\u015bci K. Zgodno\u015b\u0107 ze strategi\u0105 Teatru opisano w pkt Q.", "BENEFICJENT": "TEATR IM. L. SOLSKIEGO W TARNOWIE", "TYTUL": "Teatr Solskiego wobec problem\u00f3w spo\u0142ecznych czyli kultura dost\u0119pna dla wszystkich", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.51}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-30", "DATA_START": "2017-05-26", "DOFINANSOWANIE": "18271611.51", "WARTOSC": "21611506.57", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane", "OPIS": "W ramach Projektu zostan\u0105 wytworzone i udost\u0119pnione w UMWM oraz w wybranych jednostkach organizacyjnych WM nast\u0119puj\u0105ce systemymodu\u0142y:Zintegrowany system ds. planowania i obs\u0142ugi finansowo ksi\u0119gowej jego celem jest informatyczne wspomaganie prac realizowanych w dzia\u0142ach ksi\u0119gowo\u015bci finansowej i kosztowej, zgodnie z wymogami powszechnie obowi\u0105zuj\u0105cego prawa. Dodatkowo system b\u0119dzie zapewnia\u0142 mo\u017cliwo\u015b\u0107 planowania finans\u00f3w oraz prowadzenia sprawozdawczo\u015bci, r\u00f3wnie\u017c dla wybranych jednostek organizacyjnych Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego.Hurtownia Danych jego celem jest uporz\u0105dkowanie oraz integracja istniej\u0105cych informacji pochodz\u0105cych z r\u00f3\u017cnych \u017ar\u00f3de\u0142 danych wewn\u0119trznych i zewn\u0119trznych, a nast\u0119pnie udost\u0119pnienie tej informacji w procesach decyzyjnych w celu sprawniejszego zarz\u0105dzania organizacj\u0105 i procesami biznesowymi UMWM. Hurtownia Danych b\u0119dzie stanowi\u0107 centraln\u0105 baz\u0119 danych pozyskiwanych z wielu \u017ar\u00f3de\u0142 system\u00f3w dziedzinowych, \u017ar\u00f3de\u0142 plikowych zewn\u0119trznych i wewn\u0119trznych, zewn\u0119trznych system\u00f3w statystycznych oraz innych \u017ar\u00f3de\u0142 danych i b\u0119dzie \u017ar\u00f3d\u0142em danych dla Business Intelligence, a tak\u017ce \u017ar\u00f3d\u0142em danych wykorzystywanych przez narz\u0119dzia s\u0142u\u017c\u0105ce do publikacji danych w module Otwarte Dane. Business Intelligence jego celem jest zapewnienie dost\u0119pu do odpowiedniej jako\u015bci informacji, kt\u00f3ra w znacz\u0105cy spos\u00f3b wesprze podejmowanie decyzji biznesowych i kontrol\u0119 ich realizacji przez osoby b\u0119d\u0105ce w grupie manager\u00f3w wy\u017cszego i ni\u017cszego szczebla w UMWM. Pozwoli on tak\u017ce na szybki dost\u0119p do wybranych informacji okre\u015blonym u\u017cytkownikom, usprawniaj\u0105c wymian\u0119zbieranie danych w organizacji. Business Intelligence, poprzez generator raport\u00f3w, b\u0119dzie wspomaga\u0142 tworzenie i prezentowanie, a tak\u017ce analiz\u0119 prost\u0105 i wielowymiarow\u0105 bazuj\u0105c\u0105 na danych z wybranych obszar\u00f3w organizacji.Modu\u0142 Otwartych Danych system b\u0119dzie oparty o platform\u0119 dla us\u0142ug otwartych danych, kt\u00f3ra dost\u0119pna jest dla wszystkich jednostek samorz\u0105du terytorialnego http:danepubliczne.gov.pl.C.D.pkt Q", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MA\u0141OPOLSKIE", "TYTUL": "Zintegrowany System Informatyczny \u2013 narz\u0119dzia IT wspomagaj\u0105ce zarz\u0105dzanie Wojew\u00f3dztwem Ma\u0142opolskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.21}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "4455214.22", "WARTOSC": "5241428.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Proj. jest realizowany w subregionie tarnowskim dot. 900 uczni\u00f3w i 12 nauczycieli szk\u00f3\u0142 zawod. Cel: zwi\u0119kszenie szans na rynku pracy min. 900 uczni\u00f3w (60% k) kszta\u0142c\u0105cych si\u0119 w szko\u0142ach zawod., m.in. w RCSZ tworz\u0105cych CKZiU oraz ch\u0119tnych z pozosta\u0142ych szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek zawod. dla m\u0142odzie\u017cy kszta\u0142c\u0105cy si\u0119 w subregionie tarnowskim i ca\u0142ym woj. Ma\u0142op, do 31.08. 2019 r W wyniku proj. powstanie CKZiU przy RCSZ w Tarnowie, w bran\u017cy wiod\u0105cej Administracyjno \u2013 us\u0142ugowej oraz uzupe\u0142niaj\u0105cej Turystyczno \u2013 gastronomicznej, kt\u00f3re b\u0119dzie dzia\u0142a\u0142o min. do sierpnia 2021 r (koniec proj.+ min 2 lata). 900 uczni\u00f3w skorzysta z doposa\u017conego i zmodernizowanego zaplecza CKZiU oraz doradztwa zawodowego a nast\u0119pnie w oparciu o IPD uko\u0144czy kurs zawodowy (egzamin i certyfikat/uprawnienia zawod) i/lub 150 h sta\u017c zawodowy. Dodatkowo przy RCSZ otworzone zostan\u0105 2 nowe kierunki patronackie \u2013Technik Us\u0142ug Kosmetycznych i Technik \u017bywienia i us\u0142ug gastron., w ramach kt\u00f3rych 12 nauczycieli odb\u0119dzie min. 2 tyg. sta\u017ce zawod. a 7 uko\u0144czy studia podyplomowe, najlepszych 4 uczni\u00f3w otrzyma stypendium przez okres min. 10 m-c. Projekt jest realizowany w oparciu o szerokie partnerstwo (1200 pracodawc\u00f3w, 5 szk\u00f3\u0142 zawodowych z subregionu), kt\u00f3re zagwarantuje poziom osi\u0105gni\u0119cia planowanych rezultat\u00f3w", "BENEFICJENT": "IZBA RZEMIE\u015aLNICZA ORAZ MA\u0141EJ I \u015aREDNIEJ PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI W TARNOWIE", "TYTUL": "CKZiU Edukator", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.46}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1700130.00", "WARTOSC": "4182319.80", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Projekt jest odpowiedzi\u0105 na zidentyfikowane problemy, z kt\u00f3rych najistotniejsze to potrzeba spe\u0142nienia bardzo wysokich norm jako\u015bciowych i sanitarnych urz\u0105dze\u0144 i element\u00f3w ze stali nierdzewnej dla firm przemys\u0142u farmaceutycznego, kosmetycznego i spo\u017cywczego oraz ograniczenia wynikaj\u0105ce ze stosowania przez wnioskodawc\u0119 i konkurent\u00f3w technologii wytworzenia element\u00f3w sto\u017ckowych metod\u0105 walcowania blach.Metoda ta uniemo\u017cliwia wykonanie sto\u017cka, o \u015brednicy mniejszej lub r\u00f3wnej od \u015brednicy rolek w walcarce. Kolejn\u0105 niedoskona\u0142o\u015bci\u0105 jest \u0142\u0105czenie dw\u00f3ch odr\u0119bnie wykonanych sto\u017ck\u00f3w spawem poziomym. Taki spos\u00f3b obr\u00f3bki plastycznej powoduje wyst\u0119powanie uskoku, kt\u00f3ry powi\u0119kszony o spaw tworzy rodzaj brzegu, na kt\u00f3rym mog\u0105 zawiesza\u0107 si\u0119 substancje.Konsekwencjami tej sytuacji jest otrzymywanie przez odbiorc\u00f3w produkt\u00f3w obarczonych niedoskona\u0142o\u015bciami lub rezygnacja ze zlece\u0144. Wszystko to mo\u017ce wp\u0142ywa\u0107 na pogorszenie konkurencyjno\u015bci firmy zw\u0142aszcza w kontek\u015bcie wsp\u00f3\u0142pracy z mi\u0119dzynarodowymi korporacjami.Dlatego te\u017c podj\u0119to dzia\u0142ania zmierzaj\u0105ce do opracowania i wdro\u017cenia technologii pozwalaj\u0105cej na wykonanie sto\u017ck\u00f3w z element\u00f3w \u0142\u0105czonych wzd\u0142u\u017c ich pobocznicy. Opracowanie technologii zlecono naukowcom z Politechniki Rzeszowskiej w ramach poddzia\u0142ania 1.2.3 Bony na innowacje. Prace badawcze doprowadzi\u0142y do opracowania nowej technologii kszta\u0142towania pobocznicy sto\u017cka \u015bci\u0119tego metod\u0105 gi\u0119cia swobodnego w oparciu o wyginanie 4 punktowe na prasie kraw\u0119dziowej. Wst\u0119pnej weryfikacji eksperymentalnej rekomendowanej metody dokonano w firmie INTECH na matrycach.Warunkiem wdro\u017cenia technologii jest zakup urz\u0105dze\u0144, kt\u00f3re stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 zakres rzeczowy projektu:Laser precyzyjne wyci\u0119cie rozkroju, podstawy poprawnego wykonania sto\u017cka;Prasa kraw\u0119dziowa sterowana numerycznie obr\u00f3bka plastyczna blachy pozwalaj\u0105ca uzyska\u0107 trwa\u0142\u0105 krzywizn\u0119;Suwnica przenoszenie ci\u0119\u017ckich element\u00f3w rozkroj\u00f3w blachy i gotowych produkt\u00f3w.Brak powy\u017cszych urz\u0105dze\u0144 stanowi jedyn\u0105 przeszkod\u0119 we wdro\u017ceniu tech", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO WIELOBRAN\u017bOWE \"INTECH\" SP\u00d3\u0141KA JAWNA J. BOLIS\u0118GA, W. KURCZ", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnej technologii kszta\u0142towania pobocznicy sto\u017cka \u015bci\u0119tego metod\u0105 gi\u0119cia swobodnego w oparciu o wyginanie 4 punktowe na prasie kraw\u0119dziowej przez Przedsi\u0119biorstwo Wielobran\u017cowe \u201eINTECH\u201d Sp. j. J. Bolis\u0119ga, W. Kurcz.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.44}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "16144065.00", "WARTOSC": "21525420.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice", "OPIS": "Projekt \u201eRozbudowa systemu udost\u0119pniania e-us\u0142ug publicznych w administracji publicznej w Ma\u0142opolsce \u2013 etap II\u201d zak\u0142ada podniesienie standard\u00f3w instytucji administracji rz\u0105dowej w zakresie informatyzacji procedur wewn\u0119trznych w urz\u0119dach, bezpiecze\u0144stwa teleinformatycznego, stosowania system\u00f3w elektronicznego zarz\u0105dzania dokumentacj\u0105 poprzez rozbudow\u0119 istniej\u0105cego systemu udost\u0119pniania e-us\u0142ug publicznych oraz wdro\u017cenie systemu EZD PUW w kolejnych jednostkach administracji publicznej w Wojew\u00f3dztwie Ma\u0142opolskim. Realizacja projektu pozwoli na poszerzenie zakresu dost\u0119pnych oraz tworzenie nowych e-us\u0142ug, zwi\u0119kszenie wykorzystania elektronicznej skrzynki podawczej, platformy ePUAP, poprzez wykorzystanie technologii teleinformatycznych w zakresie \u015bwiadczenia us\u0142ug elektronicznych dla mieszka\u0144c\u00f3w Ma\u0142opolski. Do osi\u0105gni\u0119cia pe\u0142nej efektywno\u015bci wykorzystania systemu niezb\u0119dna jest jego rozbudowa o dodatkowe elementy pozwalaj\u0105ce na umo\u017cliwienie dost\u0119pu podmiotom zespolonej administracji rz\u0105dowej do us\u0142ug \u015bwiadczonych w modelu prywatnej chmury obliczeniowej administracji zespolonej, z uwzgl\u0119dnieniem niskiego poziomu infrastruktury i sprz\u0119tu ICT administracji zespolonej Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego nie odpowiadaj\u0105cy obecnym wymogom technologii komunikacyjnych niezb\u0119dnych do osi\u0105gni\u0119cia awansu cyfrowego urz\u0119du obecnie beneficjenci projektu. W zakresie technologii projekt stanowi\u0105c kontynuacj\u0119 etapu I - przewiduje rozbudow\u0119 ju\u017c posiadanych zasob\u00f3w teleinformatycznych, z uwzgl\u0119dnieniem konieczno\u015bci ich skalowania do potrzeb wynikaj\u0105cych z wdro\u017cenia systemu EZD PUW w kolejnych jednostkach administracji publicznej oraz zwi\u0119kszenia dost\u0119pno\u015bci do centralnych zasob\u00f3w serwerowych poprzez zwi\u0119kszenie przepustowo\u015bci system\u00f3w \u015bciany ogniowej stanowi\u0105cych bram\u0119 perymetru sieci i punkt dost\u0119powy dla u\u017cytkownik\u00f3w zewn\u0119trznych, a tak\u017ce popraw\u0119 warunk\u00f3w sk\u0142adowania, archiwizacji i zabezpieczania danych w sektorze publicznym poprzez redundancj\u0119 zasob\u00f3w serwerowych w zapasowej lokalizacji Urz\u0119du", "BENEFICJENT": "WOJEWODA MA\u0141OPOLSKI", "TYTUL": "Rozbudowa systemu udost\u0119pniania e-us\u0142ug publicznych w administracji publicznej w Ma\u0142opolsce \u2013 etap II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.31}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1595216.00", "WARTOSC": "3306255.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Realizacja projektu zwi\u0105zana jest z przeprowadzeniem prac badawczych maj\u0105cych na celu opracowanie technologii, kt\u00f3re zostan\u0105 wykorzystane w analizach \u015brodowiska zurbanizowanego. Zgodnie z planem realizacja projektu b\u0119dzie obejmowa\u0142a okres od 01.01.2017r. do 31.12.2019r. Projekt zosta\u0142 podzielony na 2 zadania (etapy). Etap 1 - badania przemys\u0142owe, prowadzony w okresie od 01.01.2017r. do 30.06.2019r. zwi\u0105zany z budow\u0105 cz\u0119\u015bci sk\u0142adowych technologii zdj\u0119\u0107 uko\u015bnych i termalnych b\u0119d\u0105cych jej do\u015bwiadczalnym obiektem modelowym. Mierzalnym efektem (kamieniem milowym) tego zadania b\u0119dzie opracowanie optymalnego modelu do\u015bwiadczalnego z zintegrowanych komponent\u00f3w technologii, przygotowanego do przeprowadzenia test\u00f3w w warunkach operacyjnych. Etap 2 - prace rozwojowe, prowadzony w okresie od 01.07.2019r. do 31.12. 2019r. zwi\u0105zany z przeprowadzeniem test\u00f3w opracowanego modelu do\u015bwiadczalnego technologii. Mierzalnym efektem (kamieniem milowym) tego zadania b\u0119d\u0105 prototypy produkt\u00f3w: MODEL PRZESTRZENI MIEJSKIEJ i DIAGNOSTYKA POLA TERMICZNEGO NA DACHACH I FASADACH BUDYNK\u00d3W WRAZ Z ANALIZAMI STRAT CIEP\u0141A W wyniku przeprowadzonych dzia\u0142a\u0144 Sp\u00f3\u0142ka wdro\u017cy we w\u0142asnym przedsi\u0119biorstwie innowacj\u0119 produktow\u0105 (MODEL PRZESTRZENI MIEJSKIEJ i DIAGNOSTYKA POLA TERMICZNEGO NA DACHACH I FASADACH BUDYNK\u00d3W WRAZ Z ANALIZAMI STRAT CIEP\u0141A) oraz innowacj\u0119 procesow\u0105 zwi\u0105zan\u0105 z obni\u017ceniem koszt\u00f3w produkcji. Bezpo\u015brednim czynnikiem wp\u0142ywaj\u0105cym na obni\u017cenie koszt\u00f3w, b\u0119dzie zastosowanie nowych sensor\u00f3w o wi\u0119kszej rozdzielczo\u015bci /wydajno\u015bci w procesie pozyskiwania danych oraz zautomatyzowanie proces\u00f3w pozyskiwania zdj\u0119\u0107 uko\u015bnych. Projekt przyczyni si\u0119 do zaspokojenia potrzeb rynku i rozwi\u0105zania problem\u00f3w zagadnie\u0144 technologicznych zwi\u0105zanych z pozyskiwaniem wysokiej jako\u015bci zdj\u0119\u0107 uko\u015bnych oraz wypracowaniem metod tworzenia modeli przestrzeni miejskich. Ponadto projekt przyczyni si\u0119 do tworzenia termalnych zobrazowa\u0107 teren\u00f3w urbanistycznych w oparciu o zdj\u0119cia pionowe i uko\u015bne oraz redukcj\u0119 emisji CO.", "BENEFICJENT": "MGGP AERO SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Prze\u0142omowe technologie w badaniach teledetekcyjnych \u015brodowiska zurbanizowanego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.48}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1575000.00", "WARTOSC": "3500000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "W zwi\u0105zku z rozwojem firmy, przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie innowacyjnej technologii \u0142\u0105czenia wa\u0142ka haka holowniczego z odkuwk\u0105 za pomoc\u0105 zgrzewania tarciowego przy produkcji wypinanego haka samochodowego. Dotychczasowe inwestycje w \u015brodki trwa\u0142e i us\u0142ugi doradcze by\u0142y finansowane z bie\u017c\u0105cych \u015brodk\u00f3w firmy oraz z kredyt\u00f3w, a tak\u017ce \u015brodk\u00f3w europejskich. Pomimo wszystko, planowana inwestycja jest du\u017ca, jak na mo\u017cliwo\u015bci finansowe Firmy Wnioskodawcy. Firma STEINHOF jedynie ze \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych nie b\u0119dzie mia\u0142a mo\u017cliwo\u015bci realizacji inwestycji w przedstawionej formie. St\u0105d te\u017c przedmiotowy wniosek o pozyskanie zewn\u0119trznego \u017ar\u00f3d\u0142a finansowania jakim s\u0105 \u015brodki unijne. Jest to szansa dla Wnioskodawcy, stanowi\u0105ca skok organizacyjny o kilka poziom\u00f3w i skracaj\u0105ca realizacj\u0119 przedsi\u0119wzi\u0119cia o kilka lat. Nowowprowadzony produkt by\u0142by niemo\u017cliwy do wytwarzania na zak\u0142adanym wysokim poziomie i o wysokiej jako\u015bci bez zakupu nowoczesnych urz\u0105dze\u0144. Inwestycja ta pozwoli nie tylko wprowadzi\u0107 do oferty handlowej wnioskodawcy nowe produkty ale r\u00f3wnie\u017c zoptymalizuje czas potrzebny na ich wyprodukowanie. Zakupiony sprz\u0119t jest wysokiej klasy, dlatego te\u017c pozwoli na jego energooszcz\u0119dn\u0105 eksploatacj\u0119, a tak\u017ce mniejszy czas wykonywania poszczeg\u00f3lnych etap\u00f3w produkcji. Wszystkie nowe rozwi\u0105zania b\u0119d\u0105 wprowadzane z uwzgl\u0119dnieniem obowi\u0105zuj\u0105cych przepis\u00f3w bezpiecze\u0144stwa i higieny pracy. Inwestycja Wnioskodawcy b\u0119dzie mie\u0107 pozytywny wp\u0142yw na \u015brodowisko naturalne. Inwestycja zostanie przeprowadzona w 1 etapie, poniewa\u017c dotyczy utworzenia nowoczesnego parku maszynowego niezb\u0119dnego do wdro\u017cenia nowej technologii. Realizacja projektu pozwoli Wnioskodawcy na wyposa\u017cenie firmy w niezb\u0119dny sprz\u0119t, co w znacznym stopniu u\u0142atwi produkowanie i dystrybuowanie zr\u00f3\u017cnicowanych produkt\u00f3w cechuj\u0105cych si\u0119 wysokim poziomem jako\u015bci oraz wzmocni konkurencyjno\u015b\u0107 firmy na rynku bran\u017cowym. Nowy produkt b\u0119dzie wysokiej jako\u015bci przy cenie 30% ni\u017cszej ni\u017c dost\u0119pne wypinane haki holownicze na rynku.", "BENEFICJENT": "GRUPA STEINHOF SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnej technologii \u0142\u0105czenia wa\u0142ka haka holowniczego z odkuwk\u0105 przy produkcji wypinanego haka samochodowego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.3}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2016-10-24", "DOFINANSOWANIE": "4171750.02", "WARTOSC": "6080956.19", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Drwinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Rzezawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: K\u0142aj | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice", "OPIS": "Trasa EuroVelo 4 nale\u017cy do grupy, b\u0119d\u0105cej g\u0142\u00f3wn\u0105 osi\u0105 mi\u0119dzynarodowych tras rowerowych. W Ma\u0142opolsce jako trzon g\u0142\u00f3wny przebiega przez malownicze tereny centralnej i wschodniej cz\u0119\u015bci wojew\u00f3dztwa, maj\u0105c przebieg wsp\u00f3lny z WTR, w miejscowo\u015bci Ostr\u00f3w \u0142\u0105cz\u0105c si\u0119 z tras\u0105 Velo Dunajec, a w przysz\u0142o\u015bci r\u00f3wnie\u017c EV11 ko\u0144cz\u0105c si\u0119 na granicy wojew\u00f3dztwa, tworz\u0105c w ten spos\u00f3b sp\u00f3jny ci\u0105g komunikacyjny. Przedmiotowy odcinek trasy EV 4 przebiega przez obszar powiat\u00f3w: wielickiego, boche\u0144skiego, brzeskiego, tarnowskiego, Miasta Tarn\u00f3w. D\u0142ugo\u015b\u0107 odc. Wola Batorska Jod\u0142\u00f3wka Wa\u0142ki ok.96,4 km, pr\u0119dko\u015b\u0107 projektowa Vp30 kmh. Szeroko\u015b\u0107 od 2m5m, pochylenie niwelety spe\u0142nia warunek max 6, dopuszczalne do 15 na odcinkach nie d\u0142u\u017cszych ni\u017c 250 m, optymalne odwodnienie zachowane poprzez spadki poprzeczne i pod\u0142u\u017cne. Niewielkie pochylenia i r\u00f3\u017cnice poziom\u00f3w sprawiaj\u0105, \u017ce poruszanie si\u0119 po przedmiotowej trasie b\u0119dzie przyjemne i \u0142atwe zar\u00f3wno dla indywidualnych rowerzyst\u00f3w, rodzin z dzie\u0107mi i rowerzyst\u00f3w z przyczepkami czy sakwami. Wzd\u0142u\u017c trasy zlokalizowane zostan\u0105 4 Miejsca Obs\u0142ugi Rowerzyst\u00f3w. Oznakowanie trasy wykonane zostanie zgodnie z Rozporz\u0105dzeniem Ministra Infrastruktury w sprawie szczeg\u00f3\u0142owych warunk\u00f3w technicznych dla znak\u00f3w i sygna\u0142\u00f3w drogowych oraz urz\u0105dze\u0144 bezpiecze\u0144stwa ruchu drogowego i warunk\u00f3w ich umieszczania na drogach oraz zgodnie z Rozporz\u0105dzeniem Ministr\u00f3w Infrastruktury oraz Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji w sprawie znak\u00f3w i sygna\u0142\u00f3w drogowych.Zgodnie z wymaganiami Zamawiaj\u0105cego dla dr\u00f3g rowerowych zaprojektowano wykonanie nawierzchni z betonu asfaltowego. Dodatkowo na trasie b\u0119dzie wybudowana k\u0142adka M1 mi\u0119dzy MokrzyskaBucze w celu przeprowadzenia drogi rowerowej przez szlak migracji ekologicznej oraz k\u0142adk\u0119 M2 w m. Jod\u0142\u00f3wka Wa\u0142ki.Zostanie wykonana sta\u0142a organizacji ruchu zgodnie z Koncepcj\u0105 Programow\u0105 Budowy I Etapu Zintegrowanej Sieci Tras Rowerowych w Wojew\u00f3dztwie Ma\u0142opolskim z podzia\u0142em na zadnia.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MA\u0141OPOLSKIE", "TYTUL": "Budowa zintegrowanej sieci tras rowerowych w Wojew\u00f3dztwie Ma\u0142opolskim \u2013 Zadanie nr 2 VeloMetropolis (ma\u0142opolski odcinek EuroVelo 4) od m. Wola Batorska do m. Jod\u0142\u00f3wka Wa\u0142ki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.14}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-06-12", "DOFINANSOWANIE": "34272996.20", "WARTOSC": "40323386.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Alwernia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Libi\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Trzebinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Krzeszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Ska\u0142a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: S\u0142omniki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: \u015awi\u0105tniki G\u00f3rne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zabierz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Zielonki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Tymbark | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Charsznica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Ksi\u0105\u017c Wielki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Rac\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gr\u00f3dek nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141\u0105cko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: \u0141ososina Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Muszyna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Nawojowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Piwniczna-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Stary S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Czarny Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Jab\u0142onka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Kro\u015bcienko nad Dunajcem | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: \u0141apsze Ni\u017cne | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Bukowno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Brzeszcze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Che\u0142mek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: K\u0119ty | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Zator | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Mak\u00f3w Podhala\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bukowina Tatrza\u0144ska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Kalwaria Zebrzydowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Spytkowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Niepo\u0142omice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "W ramach proj. nast\u0105pi wdro\u017cenie 6 eus\u0142ug publ. na poziomie 3 i 4, wdro\u017cenie 4 us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych online na poziomie interakcji 3 oraz wdro\u017cenie nowych rozwi\u0105za\u0144 IT w administracji w zakresie: cyfryzacji dost\u0119pu, usprawnienia komunikacji pomi\u0119dzy osob\u0105 pokrzywdzon\u0105 a funkcjonariuszem prowadz\u0105cym dan\u0105 spraw\u0119 jak i poszerzenie obecnie funkcjonuj\u0105cego systemu obieg\u00f3w dokument\u00f3w o nowe funkcjonalno\u015bci. W ramach projektu nast\u0105pi te\u017c zakup sprz\u0119tu informatycznego, kt\u00f3ry jest niezb\u0119dny do prawid\u0142owego wdro\u017cenia planowanych rozwi\u0105za\u0144, b\u0119d\u0105cych przedmiotem proj. w celu zapewnienia odpowiedniego poziomu dost\u0119pno\u015bci eksploatowanych system\u00f3w, w kt\u00f3rych b\u0119d\u0105 przetwarzane dane z wdra\u017canych eus\u0142ug oraz us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych jak i nowych rozwi\u0105za\u0144 IT w adm. Planuje si\u0119 realizacj\u0119 7 zada\u0144. tj:Zad. 1 Modernizacja i rozbudowa infrastruktury teleinformatycznej cz\u0119\u015b\u0107 sieciowa,Zad. 2 Modernizacja i rozbudowa infrastruktury teleinformatycznej cz\u0119\u015b\u0107 systemowosprz\u0119towa,Zad. 3 Modernizacja sprz\u0119tu klienckiego,Zad. 4 Wdro\u017cenie e us\u0142ug oraz modernizacja systemu obiegu dokument\u00f3w,Zad. 5 Zakup pakietu szkole\u0144 dla u\u017cytkownik\u00f3w systemu, Zad. 6 Promocja projektu,Zad. 7 Sporz\u0105dzenie analizy finansowo ekonomicznej projektu. System eus\u0142ug b\u0119dzie zapewnia\u0142 funkcjonalno\u015b\u0107 integracji z profilem zaufanym lub ePUAPem. Budowane eus\u0142ugi b\u0119d\u0105 zgodne ze standardem WCAG 2.0 z uwzgl\u0119dnieniem poziomu AA w systemach wdra\u017canych. Wszystkie modu\u0142y eus\u0142ug b\u0119d\u0105 stworzone zgodnie z koncepcj\u0105 SOA ServiceOriented Architecture, co umo\u017cliwi osi\u0105gniecie wysokiego poziomu interoperabilno\u015bci i obni\u017cenie koszt\u00f3w integracji. Wymieniona oraz rozbudowana zostanie infrastruktura sprz\u0119towa oraz systemowa serwery fizyczne, system sk\u0142adowania danych, systemy kopii zapasowych, urz\u0105dzenia sieciowe, systemy operacyjne i bazodanowe oraz stacje klienckie o wysokiej mocy obliczeniowej oraz odpowiednich macierzach dyskowych. Realizowany proj. b\u0119dzie mia\u0142 charakter regionalny.", "BENEFICJENT": "KOMENDA WOJEW\u00d3DZKA POLICJI W KRAKOWIE", "TYTUL": "Nowoczesna Policja dla Ma\u0142opolski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.75}, {"DATA_KONIEC": "2022-09-30", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "2154303.96", "WARTOSC": "3103095.53", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest opracowanie nowego katalizatora niskotemperaturowej konwersji tlenku w\u0119gla z par\u0105 wodn\u0105 (LTS - Low Temperature Shift), to jest produktu stosowanego w jednym z kluczowych proces\u00f3w w wytw\u00f3rniach H2 i gaz\u00f3w syntezowych bogatych w H2. Istnieje szerokie pole aplikacji produktu zar\u00f3wno w konwencjonalnych ga\u0142\u0119ziach przemys\u0142u (sektor nawozowy, petrochemiczny), jak i bran\u017cach o du\u017cych perspektywach wzrostu m. in. w tzw. gospodarce wodorowej. Nasze prace skupia\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 na zbadaniu roli tlenkowych modyfikator\u00f3w uk\u0142adu Cu/ZnO/Al2O3 oraz opracowaniu i optymalizacji formu\u0142y katalizatora pod k\u0105tem aplikacji w wymagaj\u0105cych warunkach. Zostanie zweryfikowana efektywno\u015b\u0107 domieszkowania katalizator\u00f3w Cu/ZnO/Al2O3 wybranymi tlenkami (Zr, La), okre\u015blona zostanie optymalna formu\u0142a i opracowane zostan\u0105 podstawy syntezy. Kolejnym etapem b\u0119dzie otrzymanie u\u017cytkowej postaci katalizatora w skali pilotowej i opracowanie sposobu formowania materia\u0142u katalitycznego w funkcjonalne kszta\u0142tki o zr\u00f3\u017cnicowanej wielko\u015bci i geometrii. Wykonane zostan\u0105 partie do\u015bwiadczalne, dla kt\u00f3rych zostan\u0105 okre\u015blone kluczowe parametry i ich trwa\u0142o\u015b\u0107. Nast\u0119pnie otrzymana b\u0119dzie pr\u00f3bna partia produkcyjna w skali przemys\u0142owej i opracowana b\u0119dzie instrukcja technologiczna produkcji katalizatora. R\u00f3wnie wa\u017cnym elementem prac b\u0119dzie wyznaczenie empirycznego r\u00f3wnania kinetycznego i hydrodynamicznych parametr\u00f3w z\u0142o\u017ca b\u0119d\u0105cych podstaw\u0105 do symulacji pracy reaktor\u00f3w o zr\u00f3\u017cnicowanych konfiguracjach. Finalny etap bada\u0144 polega\u0107 b\u0119dzie na wytworzeniu, zainstalowaniu i testowaniu pr\u00f3bnego wsadu katalizatora w jednej z wytw\u00f3rni gazu syntezowego. Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art: 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014).", "BENEFICJENT": "INSTYTUT NOWYCH SYNTEZ CHEMICZNYCH", "TYTUL": "Opracowanie nowej generacji katalizatora do niskotemperaturowego procesu wytwarzania wodoru i gaz\u00f3w syntezowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.59}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1496264.00", "WARTOSC": "6591324.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Projekt dotyczy utworzenia Centrum badawczo-rozwojowego w ramach struktur organizacyjnych elPLC S. A. celem prowadzenia prac B+R w zakresie opracowania innowacji produktowych i procesowych w zakresie konstrukcji maszyn i linii wytw\u00f3rczych umo\u017cliwiaj\u0105cych zwi\u0119kszenie wydajno\u015bci oraz optymalizacj\u0119 proces\u00f3w producyjnych. Realizacja projektu wi\u0105\u017ce si\u0119 przede wszystkim z: ? nabyciem rob\u00f3t i materia\u0142\u00f3w budowlanych zwi\u0105zanych z budow\u0105 CBR, ? nabyciem niezb\u0119dnych \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych stanowi\u0105cych wymagan\u0105 infrastruktur\u0119 badawcz\u0105, ? nabyciem warto\u015bci niematerialnych i prawnych niezb\u0119dnych do prowadzenia zaplanowanych prac B+R. Planowane prace B+R zak\u0142adaj\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z jednostkami naukowymi oraz M\u015aP. Wsparcie ze \u015brodk\u00f3w UE spowoduje istotne wzmocnienie zdolno\u015bci Sp\u00f3\u0142ki do generowania nowych innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 konstrukcyjnych, pozwoli na rozwini\u0119cie wsp\u00f3\u0142pracy ze \u015bwiatem naukowym, a w konsekwencji doprowadzi do wprowadzenia na rynek docelowy szeregu innowacji prze\u0142omowych.", "BENEFICJENT": "ELPLC S.A", "TYTUL": "Utworzenie centrum badawczo-rozwojowego zaawansowanych rozwi\u0105za\u0144 mechatronicznych dla bran\u017cy automotive i maszynowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.58}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1485048.91", "WARTOSC": "3300108.70", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "W zwi\u0105zku z rozwojem firmy, przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie innowacyjnej technologii kszta\u0142towania materia\u0142\u00f3w rozdrobnionych z nowoczesnych kompozyt\u00f3w do produkcji klock\u00f3w hamulcowych do pojazd\u00f3w samochodowych. Dotychczasowe inwestycje w \u015brodki trwa\u0142e i us\u0142ugi doradcze by\u0142y finansowane z bie\u017c\u0105cych \u015brodk\u00f3w firmy oraz z kredyt\u00f3w. Pomimo wszystko, planowana inwestycja jest du\u017ca, jak na mo\u017cliwo\u015bci finansowe Firmy Wnioskodawcy. Firma STEINHOF jedynie ze \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych nie b\u0119dzie mia\u0142a mo\u017cliwo\u015bci realizacji inwestycji w przedstawionej formie. St\u0105d te\u017c przedmiotowy wniosek o pozyskanie zewn\u0119trznego \u017ar\u00f3d\u0142a finansowania jakim s\u0105 \u015brodki unijne. Jest to szansa dla Wnioskodawcy, stanowi\u0105ca skok organizacyjny o kilka poziom\u00f3w i skracaj\u0105ca realizacj\u0119 przedsi\u0119wzi\u0119cia o kilka lat. Plan strategiczny dzia\u0142alno\u015bci i rozwoju przedsi\u0119biorstwa zak\u0142ada, \u017ce dzi\u0119ki zastosowaniu licznych \u015brodk\u00f3w prowadz\u0105cych do pozyskania klient\u00f3w, przedsi\u0119biorstwo w kr\u00f3tkim czasie oka\u017ce si\u0119 przedsi\u0119wzi\u0119ciem rentownym i dochodowym. Kupowane maszyny, stanowi\u0105ce nowoczesn\u0105 lini\u0119 produkcyjn\u0105, spe\u0142niaj\u0105 wszystkie standardy bezpiecze\u0144stwa, przyczyni\u0105 si\u0119 do poprawy warunk\u00f3w pracy w Firmie Wnioskodawcy. Wszystkie nowe rozwi\u0105zania b\u0119d\u0105 wprowadzane z uwzgl\u0119dnieniem obowi\u0105zuj\u0105cych przepis\u00f3w bezpiecze\u0144stwa i higieny pracy. Inwestycja Wnioskodawcy b\u0119dzie mie\u0107 pozytywny wp\u0142yw na \u015brodowisko naturalne. Inwestycja zostanie przeprowadzona w 2 etapach. Prace budowlane i Utworzenie nowoczesnego parku maszynowego da wydajne realizowanie wszystkich etap\u00f3w procesu produkcyjnego. Do potrzeb inwestycyjnych Wnioskodawca zaliczy\u0107 musi tak\u017ce us\u0142ugi doradcze. Dopiero wykonanie wszystkich tych zaplanowanych dzia\u0142a\u0144 zagwarantuje osi\u0105gni\u0119cie za\u0142o\u017conego rezultatu. Realizacja projektu pozwoli Wnioskodawcy na wyposa\u017cenie firmy w niezb\u0119dny sprz\u0119t, co w znacznym stopniu u\u0142atwi produkowanie i dystrybuowanie zr\u00f3\u017cnicowanych produkt\u00f3w cechuj\u0105cych si\u0119 wysokim poziomem jako\u015bci oraz wzmocni konkurencyjno\u015b\u0107 firmy na rynku bran\u017cowym.", "BENEFICJENT": "GRUPA STEINHOF SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnej technologii kszta\u0142towania materia\u0142\u00f3w rozdrobnionych z nowoczesnych kompozyt\u00f3w do produkcji klock\u00f3w hamulcowych do pojazd\u00f3w samochodowych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.48}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1442810.60", "WARTOSC": "1697424.24", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest aktywizacja spo\u0142eczna i zawodowa 60 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych 35 K, 25M z terenu Miasta i Gminy Tarn\u00f3w poprzez realizacj\u0119 kompleksowego programu wsparcia, ukierunkowanego na likwidacj\u0119 ich osobistych barier oraz reintegracj\u0119 spo\u0142eczn\u0105 i zawodow\u0105 i zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie i utrzymanie zatrudnienia. Czas trwania: 01.01.2018 30.09.2018G\u0142\u00f3wne dzia\u0142ania: 1 Identyfikacja potrzeb uczestnik\u00f3w 2 Realizacja podstawowej \u015bcie\u017cki motywuj\u0105cej 3 Aktualizacja kwalifikacji zawodowych beneficjent\u00f3w oraz szkolenia zawodowe 4 Wsparcie reintegracji spo\u0142ecznej uczestnik\u00f3w projektu przez asystent\u00f3w os\u00f3b niepe\u0142nosprawnychRezultaty: 60 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych obj\u0119tych wsparciem w projekcie, 50 os\u00f3b, kt\u00f3re podnios\u0105 kwalifikacje, 50 os\u00f3b poszukuj\u0105cych pracy po zako\u0144czeniu programu, 4 osoby, kt\u00f3re znajd\u0105 prac\u0119Projekt spe\u0142nia wszystkie kryteria wynikaj\u0105ce z dokumentacji konkursowej, jak r\u00f3wnie\u017c kryteria premiuj\u0105ce 1 100 uczestnik\u00f3w stanowi\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne 90 2 projekt realizowany jest na terenach powiat\u00f3w zagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142ecznymi powiat tarnowski, m. Tarn\u00f3w", "BENEFICJENT": "GALICYJSKA FUNDACJA \"WSPARCIE INTEGRACJA ROZW\u00d3J\u201d", "TYTUL": "Ma\u0142y krok, ale do przodu! Aktywizacja spo\u0142eczna i zawodowa os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych intelektualnie z Miasta i Gminy Tarn\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.1}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "3587320.40", "WARTOSC": "4220376.95", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Projekt CKZiU Edukator II stanowi kontynuacje projektu CKZiU Edukator i dotyczy rozwoju istniej\u0105cego ju\u017c CKZiU o nowy kierunek nauczania w bran\u017cy mechanicznej, w zawodzie: operator obrabiarek skrawaj\u0105cych z umiej\u0119tno\u015bci\u0105 obs\u0142ugi obrabiarek sterowanych numerycznie CNC. Celem Edukator II jest zwi\u0119kszenie szans na rynku pracy min. 700 uczni\u00f3w kszta\u0142c\u0105cych si\u0119 w szko\u0142ach zawodowych tworz\u0105cych CKZiU, a tak\u017ce innych szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek zawodowych w subregionie tarnowskim i ca\u0142ym wojew\u00f3dztwie ma\u0142opolskim. W ramach projektu zaplanowany jest rozw\u00f3j CKZiU otworzenie nowego kierunk\u00f3w nauczania operator obrabiarek skrawaj\u0105cych z umiej\u0119tno\u015bci\u0105 obs\u0142ugi obrabiarek sterowanych numerycznie CNC, z obs\u0142ug\u0105 program\u00f3w dot. rysunku technicznego oraz adaptacja nowoczesnych pracowni zbli\u017conych do rzeczywistego \u015brodowiska pracy, wyposa\u017conych w nowoczesnych sprz\u0119t i materia\u0142y oraz programy komputerowe niezb\u0119dne przy praktycznej nauce zawodu w ramach wszystkich kurs\u00f3w prowadzonych w CKZiU Edukator i Edukator II. Uczestnicy otrzymaj\u0105 wsparcie w postaci doradztwa zawodowego, indywidualne konsultacje z zakresu rynku pracy, kurs\u00f3w zawodowych zako\u0144czonych certyfikatem, uprawnieniami, tytu\u0142em czeladnika ilub 150h sta\u017c zawodowy jako kszta\u0142cenie praktycznej nauki zawodu. W projekcie we\u017amie r\u00f3wnie\u017c udzia\u0142 7 nauczycieli, kt\u00f3rzy podnios\u0105 i udoskonal\u0105 swoj\u0105 wiedz\u0119, umiej\u0119tno\u015bci i kwalifikacje zaw. poprzez udzia\u0142 w kursach kwalifikacyjnych lub studiach podyplomowych. CKZiU dzia\u0142a\u0107 b\u0119dzie w bran\u017cy administracyjno us\u0142ugowej, turystyczno gastronomicznej oraz mechanicznej. Okres realizacji proj. 1.05.2020 31.12.2022.", "BENEFICJENT": "IZBA RZEMIE\u015aLNICZA ORAZ MA\u0141EJ I \u015aREDNIEJ PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI W TARNOWIE", "TYTUL": "CKZiU Edukator II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.44}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-20", "DATA_START": "2018-12-20", "DOFINANSOWANIE": "1356750.00", "WARTOSC": "3337605.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie do produkcji wynik\u00f3w prace BR zakupionych od certyfikowanego laboratorium.Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie od 01.07.2018 31.10.2019 r. W ramach projektu przewidziano nabycie specjalistycznych \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych, kt\u00f3re umo\u017cliwi\u0105 wytwarzanie nowego produktu, kt\u00f3rym b\u0119dzie papier t\u0142uszczoodporny greaseproof paper do pakowania i do pieczenia baking paper z pow\u0142ok\u0105 antybakteryjn\u0105 dla przechowywania \u017cywno\u015bci z ukierunkowaniem na przed\u0142u\u017cenie jej przydatno\u015bci do spo\u017cycia oraz zapobieganie migracji krytycznych substancji do \u017cywno\u015bci.Nowy produkt planowany do wdro\u017cenia na rynek krajowy i mi\u0119dzynarodowy charakteryzuje si\u0119 innowacyjno\u015bci\u0105 na skal\u0119 krajow\u0105.Realizacja projektu prze\u0142o\u017cy si\u0119 na wzrost dochod\u00f3w, a tak\u017ce rozw\u00f3j innowacyjno\u015bci i konkurencyjno\u015bci firmy. Dodatkowo w wyniku realizacji projektu stworzone zostan\u0105 3 nowe etaty w przedsi\u0119biorstwie.", "BENEFICJENT": "LOGIPACK SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie nowej technologii produkcji aseptycznego papieru spo\u017cywczego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.32}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3811311.50", "WARTOSC": "4924311.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rad\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada reintegracje spo\u0142eczn\u0105 i zawodow\u0105 60 os\u00f3b, wykluczonych spo\u0142ecznie z powiat\u00f3w tarnowskiego i m.Tarn\u00f3w, poprzez uczestnictwo w zaj\u0119ciach reintegracyjnych w CIS, polegaj\u0105cych na: - ustaleniu i monitorowaniu indywidualnej \u015bcie\u017cki reintegracji (IPD)- (60 os) - indywidualne doradztwo psychologiczne/spo\u0142eczne/ zawodowe- (60 os) - warsztaty terapeutyczne/aktywnego poszukiwania pracy/edukacyjne- (60 os) - gie\u0142da pracy- po\u015brednictwo pracy-(60 os) - szkolenia zawodowe zako\u0144czone egzaminem zewn\u0119trznym po\u015bwiadczaj\u0105cym uprawnienia (40 os) - warsztaty zawodowe- gastronomiczny(20os), budowlany(20 os), wikliniarsko-pami\u0105tkarski(20 os)- zakup wyposa\u017cenia i materia\u0142\u00f3w do warsztat\u00f3w. - praktyki u pracodawc\u00f3w (40 os) W wyniku dzia\u0142a\u0144 projektowych min. 14 UP znajdzie sta\u0142e zatrudnienie/za\u0142o\u017cy DG/za\u0142o\u017cy lub przyst\u0105pi do Sp\u00f3\u0142dzielni Socjalnej. 34UP rozpocznie aktywne poszukiwane pracy, po projekcie. Trwa\u0142o\u015b\u0107 PR zostanie zapewniona poprzez stworzenie i wyposa\u017cenie warsztat\u00f3w CIS, kt\u00f3re po zako\u0144czeniu P, b\u0119d\u0105 kontynuowa\u0142y dzia\u0142ania. Beneficjent b\u0119dzie prowadzi\u0142 dzia\u0142ania (zgodne z UST. O zatrudnieniu socjalnym) s\u0142u\u017c\u0105ce utrzymaniu dzia\u0142a\u0144 rozpocz\u0119tych w projekcie. Zadania projektowe realizowane b\u0119d\u0105 w okresie 01.01.2017-31.12.2019.Projekt realizowany b\u0119dzie w partnerstwie z PUP Tarn\u00f3w. Warto\u015b\u0107 projektu 4970385,10z\u0142, dofinansowanie 3857385,10z\u0142.", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141DZIELNIA SOCJALNA SERWIS", "TYTUL": "CISERWIS", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.25}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1345730.59", "WARTOSC": "3370695.71", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Projekt w efekcie realizacji zak\u0142ada rozbudow\u0119, nadbudow\u0119 i przebudow\u0119 oraz zmian\u0119 sposobu u\u017cytkowania budynk\u00f3w pokoszarowych wraz z ich dostosowaniem do rozwoju funkcji spo\u0142ecznokulturalnych na terenie obejmuj\u0105cym dzia\u0142ki na 26040 i 26043 obr\u0119b 230 w Tarnowie przy ul. Mo\u015bcickiego.Przedmiotowy budynek zaprojektowany zosta\u0142 jako obiekt nowoczesny, o niestandardowej bryle z\u0142amanej geometrycznie przez pochy\u0142e elementy elewacji i niesymetryczne przeszklenia. Efekt \u015bwie\u017co\u015bci pot\u0119guje r\u00f3wnie\u017c zr\u00f3\u017cnicowanie materia\u0142\u00f3w wyko\u0144czeniowych po\u0142\u0105czenie ceg\u0142y, naturalnego betonu i szk\u0142a, przy czym obiekt nie utraci\u0142 swego charakteru zwi\u0105zanego z histori\u0105 i wojskowo\u015bci\u0105. Koncepcja technologiczna zak\u0142ada gruntown\u0105 przebudow\u0119 wed\u0142ug obowi\u0105zuj\u0105cych standard\u00f3w wszystkich instalacji wewn\u0119trznych sanitarnych i elektrycznych oraz wyposa\u017cenie obiektu w nowoczesne systemy zabezpiecze\u0144 elektronicznych. Do wykonania rob\u00f3t zaprojektowano nowoczesne materia\u0142y budowlane o okre\u015blonych parametrach gwarantuj\u0105ce jako\u015b\u0107 wykonania, co w zestawieniu z istniej\u0105cym stanem technicznou\u017cytkowym obiektu z pewno\u015bci\u0105 pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 wyniki w zakresie efektywno\u015bci i oszcz\u0119dno\u015bci. Dodatkowo obiekt spe\u0142nia wymagania stawiane przez przepisy prawa budowlanego w zakresie dost\u0119pno\u015bci dla os\u00f3b o ograniczonej sprawno\u015bci, przewiduj\u0105c szereg rozwi\u0105za\u0144 w oparciu o logik\u0119 i czytelno\u015b\u0107 uk\u0142adu funkcjonalnoprzestrzennego ca\u0142ego obiektu. Przedmiotowa inwestycja posiada niewielki stopie\u0144 innowacyjno\u015bci z uwagi na konieczno\u015b\u0107 zachowania balansu pomi\u0119dzy standardami jako\u015bciowymi zastosowanych materia\u0142\u00f3w a kosztami ca\u0142ego zadania, jednak\u017ce stwierdzi\u0107 nale\u017cy, i\u017c maj\u0105c na uwadze efekt finalny relacja jako\u015bci do ceny zosta\u0142a zoptymalizowana. cd. w cz\u0119\u015bci Q wniosku.", "BENEFICJENT": "MUZEUM OKR\u0118GOWE W TARNOWIE", "TYTUL": "Modernizacja i adaptacja budynku pokoszarowego na cele Regionalnego Centrum Edukacji o Pami\u0119ci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.22}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1293197.82", "WARTOSC": "1521409.20", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "G\u0142. celem projektu jest otwarcie plac\u00f3wki wsparcia dziennego o wysokim standardzie Centrum R\u00f3wnych Szans MobilEduPark dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy do 18 r.\u017cycia z T oraz ich rodzin zagro\u017conych dysfunkcj\u0105 lub prze\u017cywaj\u0105cych trudno\u015bci w pe\u0142nieniu funkcji opieku\u0144czowychowawczych. PWD pomie\u015bci jednocze\u015bnie 45 os\u00f3b. Projekt b\u0119dzie realizowany przez 36 mcy. PWD b\u0119dzie otwarta zgodnie z ustaw\u0105 z dnia 9.06.2011 r. o wspieraniu rodziny i systemie pieczy zast\u0119pczej i b\u0119dzie posiada\u0107 zezwolenie art. 19 ww ustawy. Otwarcie PWD wynika z przeprowadzonych analiz problem\u00f3w spo\u0142ecznych w T na obszarach rewitalizacji. Realizacja projektu b\u0119dzie odpowiedzi\u0105 na zapotrzebowanie wsparcia rozwoju dzieci i m\u0142odzie\u017cy, wyr\u00f3wnywanie zdiagnozowanych deficyt\u00f3w oraz oddzia\u0142ywanie na \u015brodowisko m\u0142odego cz\u0142owieka, w celu zapobiegania wykluczeniu spo\u0142. Dzi\u0119ki zaplanowanym zadaniom, PWD b\u0119dzie umo\u017cliwia\u0142a rozwijanie zainteresowa\u0144, talent\u00f3w, predyspozycji, pasji UP, b\u0119dzie uczy\u0107 funkcjonowania w r\u00f3\u017cnych sytuacjach spo\u0142., rodzinnych, r\u00f3wie\u015bniczych, budowa\u0107 poczucie w\u0142asnej warto\u015bci, zwalcza\u0107 dysfunkcje w rodzinie.Grup\u0105 docelow\u0105 stanowi\u0105 osoby w wieku 6 18 lat oraz ich rodziny mieszkaj\u0105ce w T, pochodz\u0105ce ze \u015brodowisk zagro\u017conych, osoby N, rodziny wielodzietne, z problemami uzale\u017cnie\u0144. Projekt zak\u0142ada wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z MOPS. Projekt b\u0119dzie realizowany w partnerstwie, dzi\u0119ki czemu W Lider nie b\u0119dzie mia\u0142 problemu z rekrutacj\u0105 UP.Celem szczeg\u00f3\u0142owym jest wsparcie dla co najmniej 30 os\u00f3b N, kt\u00f3re maj\u0105 najwi\u0119ksze bariery w dost\u0119pie do r\u00f3\u017cnych us\u0142ug.PWD b\u0119dzie realizowa\u0107 szereg dzia\u0142a\u0144 animacyjnych i socjoterapeutycznych oraz zaj\u0119cia rozwijaj\u0105ce 6 z 8 kompetencji kluczowych.Dzi\u0119ki realizacji projektu W otworzy wysokiej jako\u015bci PWD w formie podw\u00f3rkowej i opieku\u0144czej.", "BENEFICJENT": "KONGREGACJA ORATORIUM \u015aW. FILIPA NERI W TARNOWIE", "TYTUL": "Utworzenie plac\u00f3wki wsparcia dziennego Centrum R\u00f3wnych Szans - MobilEduPark - dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy do 18 roku \u017cyciaz Tarnowa oraz ich rodzin.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.74}, {"DATA_KONIEC": "2022-01-17", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1257648.95", "WARTOSC": "2997533.10", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Projekt pt. Budowa i wyposa\u017cenie laboratorium Energy Solutions sp. z o.o. realizowany b\u0119dzie przez okres 17 miesi\u0119cy od 01.11.2019 r. do 31.03.2021 r. W ramach projektu utworzony zostanie nowy budynek laboratorium BR oraz zakupiona zostanie infrastruktura badawcza niezb\u0119dna do przeprowadzenia prac BR, kt\u00f3rych efektem b\u0119d\u0105 dwie innowacje produktowe:1 Innowacyjny Modu\u0142 Magazynu Ch\u0142odu z wykorzystaniem tworzyw polimerowych i stop\u00f3w metali kolorowych do wsp\u00f3\u0142pracy z modu\u0142ami produkcji energii ch\u0142odniczej, cieplnej i energetycznej, 2 Algorytm sterowania systemu \u0142adowania i roz\u0142adowania Modu\u0142u Magazynu Ch\u0142odu dla rodzaju akumulacji pe\u0142nej, cz\u0119\u015bciowej i z limitem wydajno\u015bci we wsp\u00f3\u0142pracy z systemami poligeneracyjnymi.Efekty prac BR zostan\u0105 wdro\u017cone do w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci Wnioskodawcy poprzez rozpocz\u0119cie produkcji nowych modu\u0142\u00f3w. Realizacja projektu zapewni dalszy rozw\u00f3j sp\u00f3\u0142ki oraz wp\u0142ynie znacz\u0105co na jej konkurencyjno\u015b\u0107. W wyniku realizacji projektu utworzony zostanie 1 nowy etat BR. Projekt wywrze pozytywny wp\u0142yw na polityki horyzontalne, w szczeg\u00f3lno\u015bci za\u015b na realizacj\u0119 zasady zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju.", "BENEFICJENT": "ENERGY SOLUTIONS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa i wyposa\u017cenie laboratorium Energy Solutions Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.42}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1190848.30", "WARTOSC": "2245248.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Projekt polega na przeprowadzeniu g\u0142\u0119bokiej termomodernizacji budynku produkcyjnobiurowego firmy Piekarnia Ziarno w Tarnowie. W ramach termomodernizacji wykonane zostan\u0105: wymiana okien, wymiana drzwi i bram zewn\u0119trznych, ocieplenie dachu i \u015bcian, usprawnienie systemu c.w.u i c.o. poprzez monta\u017c zasilania z powietrznej, spr\u0119\u017carkowej pompy ciep\u0142a oraz budowa dachowej instalacji fotowoltaicznej i wymiana o\u015bwietlenia na oprawy LED. W celu zmniejszenia energoch\u0142onno\u015bci procesu produkcji wymienione zostan\u0105: 2 szt. piec\u00f3w komorowy i obrotowy na 2 piece piekarnicze z odzyskiem ciep\u0142a, mieszarka, 2 szt. maszyn pakuj\u0105cych na 1 maszyn\u0119 do pakowania typu Flowpack. W wyniku realizacji projektu oszcz\u0119dno\u015b\u0107 energii cieplnej wyniesie 2504,94 GJrok, oszcz\u0119dno\u015b\u0107 energii elektrycznej wyniesie 8,65 MWhrok, a zmniejszenie zu\u017cycia energii ko\u0144cowej wyniesie 2723,01 GJrok. Dodatkowo w wyniku realizacji projektu zmniejszy si\u0119 emisja gaz\u00f3w cieplarnianych w ilo\u015bci 147,3 ton r\u00f3wnowa\u017cnika CO2rok, a produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych instalacjiwykorzystuj\u0105cych OZE wyniesie 42,949 MWherok.", "BENEFICJENT": "PIEKARNIA \"ZIARNO\" JAN WINIARSKI SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Termomodernizacja, monta\u017c instalacji PV, modernizacja o\u015bwietlenia wraz z unowocze\u015bnieniem wyposa\u017cenia i parku maszynowego szans\u0105 na zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej w firmie Piekarnia Ziarno Jan Winiarski sp. j.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.81}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2016504.30", "WARTOSC": "2372358.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych efektywne wspieranie rodzic\u00f3w opiekun\u00f3w w wychowaniu dzieci, w tym zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. Cel b\u0119dzie realizowany poprzez zorganizowanie zaj\u0119\u0107 specjalistycznych oraz innych aktywno\u015bci buduj\u0105cych kluczowe kompetencje dzieci i m\u0142odzie\u017cy, przy rozszerzeniu oferty plac\u00f3wek wsparcia dziennego w Odporyszowie Gmina \u017babno, Wieliczce i Tarnowie oraz zwi\u0119kszenie liczby miejsc o 30Projekt obejmie dzia\u0142aniami 275 dzieci 618 lat, zamieszka\u0142e w Wieliczce, Tarnowie m. i gm. oraz Gm. \u017babno. Dzieci dostan\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 wsp\u00f3\u0142udzia\u0142u w tworzeniu bezpiecznego, tw\u00f3rczego \u015brodowiska r\u00f3wie\u015bniczego. Dajemy m\u0142odym ludziom mo\u017cliwo\u015bci rozwoju i pokazujemy, jak z tych mo\u017cliwo\u015bci skorzysta\u0107, aby uwierzyli we w\u0142asne si\u0142y, zobaczyli co potrafi\u0105 i czego mog\u0105 si\u0119 nauczy\u0107, aby prowadzi\u0107 satysfakcjonuj\u0105ce \u017cycie.Plac\u00f3wki realizuj\u0105 wsparcie w formie opieku\u0144czej oraz specjalistycznej, praca z dzieckiem prowadzona jest w oparciu o indywidualny plan wsparcia, opracowany z uwzgl\u0119dnieniem diagnozy sytuacji problemowej, potencja\u0142u, predyspozycji, potrzeb dziecka oraz jego rodziny. Zapewniamy r\u00f3wnoleg\u0142\u0105 prac\u0119 z dzieckiem oraz rodzicamiopiekunami, a tak\u017ce sta\u0142\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z plac\u00f3wkami o\u015bwiatowymi, podmiotami leczniczymi oraz innymi instytucjami istotnymi z punktu widzenia wsparcia dzieci i rodzin. Dalsze informacje ze wzgl\u0119du na limit znak\u00f3w przeniesiono do cz\u0119\u015bci M", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE SIEMACHA", "TYTUL": "Rozszerzenie oferty wsparcia i zwi\u0119kszenie liczby miejsc w trzech plac\u00f3wkach wsparcia dziennego SIEMACHA Spot na terenie wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.8}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1311675.58", "WARTOSC": "1543147.75", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest aktywizacja spo\u0142eczna i zawodowa 30 os. niepe\u0142nosprawnych (15k i 15 m) z dysfunkcj\u0105 s\u0142uchu zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym (w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wykluczenia, oraz os\u00f3b korzystaj\u0105cych z POP\u017b) z powiatu Tarnowskiego oraz miasta Tarn\u00f3w od wrze\u015bnia 2016 do wrze\u015bnia 2018 r. Cele zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te poprzez szereg dzia\u0142a\u0144 aktywizacyjnych zwi\u0119kszaj\u0105cych mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b G\u0142uchych takich jak uczestnictwo w szkoleniach, doradztwie, sta\u017cach zawodowych, poradnictwie zawodowym oraz po\u015brednictwie pracy. Uczestnictwo w proj. pozwoli zidentyfikowa\u0107 UP w\u0142asne predyspozycje zawodowe i przyczyny pozostawania w trudnej sytuacji. Umo\u017cliwi to przedstawienie UP wysokiej jako\u015bci oferty dalszego kszta\u0142cenia/zatrudnienia/ sta\u017cu oraz odpowiedni dob\u00f3r wsparcia, kt\u00f3ry w konsekwencji przyczyni si\u0119 do sprawnego funkcjonowania UP w systemie spo\u0142ecznym. Dodatkowo, uczestnictwo w proj. pozwoli na skuteczn\u0105 aktywizacj\u0119 GD, zmian\u0119 postaw \u017cyciowych oraz zdobycie do\u015bwiadczenia zaw. i odpowiednich kwalifikacji potwierdzonych certyfikatem. Wnioskodawca przewiduje osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika efektywno\u015bci spo\u0142eczno-zatrudnieniowej na poziomie min.56% -17 os), oraz wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie co najmniej 22% -7 os.W ramach Projektu b\u0119d\u0105 realizowane nast\u0119puj\u0105ce zadania : Uruchomienie i prowadzenie Centrum Integracji Spo\u0142ecznej, Poradnictwo psychologiczne, Poradnictwo zawodowe, Kurs florystyczny, Kurs \u201ePracownik prac remontowo \u2013 wyko\u0144czeniowych i budowlanych\u201d, Kursy komputerowe, Po\u015brednictwo pracy i sta\u017ce", "BENEFICJENT": "CENTRUM EDUKACJI I WSPARCIA \u201eRES-GEST\u201d", "TYTUL": "Szansa na lepsze jutro", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.65}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2017-04-26", "DOFINANSOWANIE": "1005156.10", "WARTOSC": "1854687.22", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu pn. Rewitalizacja budynku przy ul. Wekslarskiej 2 jest renowacja cz\u0119\u015bci wsp\u00f3lnych wielorodzinnego budynku mieszkalnego. W projekcie zaplanowano prace polegaj\u0105ce na renowacji elewacji budynku wraz z wymian\u0105 stolarki okiennej, renowacji klatki schodowej wraz z wymian\u0105 \u015bwietlika dachowego na klatce, wymian\u0105 drzwi do piwnicy i na strych. Projekt przewiduje r\u00f3wnie\u017c wykonanie niezb\u0119dnej izolacji przeciwwilgociowej pionowej \u015bcian piwnic. Projekt zak\u0142ada wymian\u0119 drzwi wewn\u0119trznych do poszczeg\u00f3lnych mieszka\u0144, b\u0119dzie to koszt niekwalifikowany w projekcie.Przyj\u0119te w projekcie rozwi\u0105zania dotycz\u0105ce sposobu rewitalizacji budynk\u00f3w maj\u0105 na celu popraw\u0119 ich funkcji, zwi\u0119kszenie atrakcyjno\u015bci przestrzeni miejskiej, podniesienie jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w i tym samym odpowiadaj\u0105 na zdiagnozowane potrzeby i problemy.Przyj\u0119te w projekcie rozwi\u0105zania architektoniczne i technologiczne wynikaj\u0105 z uzgodnie\u0144 z konserwatorem zabytk\u00f3w. Przyj\u0119te rozwi\u0105zania charakteryzuj\u0105 si\u0119 optymaln\u0105 relacj\u0105 jako\u015bci do ceny. Wnioskodawca MZBK w Tarnowie posiada bogate do\u015bwiadczenie w dziedzinie przeprowadzania prac remontowych w budynkach zabytkowych pos\u0142uguj\u0105c si\u0119 wybranymi zgodnie z procedurami wykonawcami prac.W wyniku realizacji projektu zostanie zrewitalizowany obszar o powierzchni 0,0424 ha, zostanie wsparty 1 obiekt infrastruktury zlokalizowany na rewitalizowanych obszarach, liczba ludno\u015bci mieszkaj\u0105ca na terenie obj\u0119tym rewitalizacj\u0105 wynosi 38 os\u00f3b, liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z obiektu wyniesie 105 os\u00f3b.Celem nadrz\u0119dnym planowanych prac remontowych ma by\u0107 zapewnienie lepszej jako\u015bci i warunk\u00f3w u\u017cytkowych mieszka\u0144com lokali na ulicy Wekslarskiej 2 oraz podwy\u017cszenie warunk\u00f3w technicznych i estetycznych tego budynku. Wszystkie zaplanowane w projekcie prace przyczyni\u0105 si\u0119 do polepszenia jako\u015bci i warunk\u00f3w u\u017cytkowych obiektu, a tak\u017ce zwi\u0119ksz\u0105 jego warto\u015b\u0107 rynkow\u0105.", "BENEFICJENT": "MIEJSKI ZARZ\u0104D BUDYNK\u00d3W SP. Z O.O.", "TYTUL": "Rewitalizacja budynku przy ul. Wekslarska 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.12}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "979819.25", "WARTOSC": "1278806.25", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Celami projektu s\u0105: opracowanie oryginalnego kompozytowego/warstwowego materia\u0142u adsorbuj\u0105cego rt\u0119\u0107 oraz opracowanie technologii wykonania materia\u0142u adsorbuj\u0105cego. Ostatecznym efektem projektu b\u0119dzie prototypowa konstrukcja modu\u0142u, b\u0119d\u0105cego elementem systemu adsorbuj\u0105cego rt\u0119\u0107 z gaz\u00f3w odlotowych, powstaj\u0105cych w wyniku spalania w\u0119gla. Efektywna ekonomicznie technologia, pozwoli na redukcj\u0119 emisji rt\u0119ci pochodz\u0105cej z sektora energetycznego. Cele projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te w wyniku wsp\u00f3\u0142pracy zespo\u0142u badawczego Wnioskodawcy z jednostk\u0105 naukow\u0105 - tj. podwykonawc\u0105 (Instytut Niskich Temperatur i Bada\u0144 Strukturalnych PAN). Projekt podzielony jest na 3 etapy. Pierwsze dwa etapy prac zwi\u0105zane b\u0119d\u0105 z przeprowadzeniem bada\u0144 przemys\u0142owych, natomiast trzeci etap dotyczy\u0107 b\u0119dzie prac rozwojowych nad technologi\u0105 usuwania rt\u0119ci z zastosowaniem opracowanego materia\u0142u. W efekcie pracy nad projektem planowane jest dokonanie przez Wnioskodawc\u0119 dw\u00f3ch zg\u0142osze\u0144 patentowych. Wyniki prac badawczych zostan\u0105 wdro\u017cone we w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci firmy - w wyniku czego oferta zostanie rozszerzona o nowy produkt - modu\u0142owy system adsorbuj\u0105cy rt\u0119\u0107.", "BENEFICJENT": "INBRAS SARBINOWSCY SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Kompozytowy adsorber do ograniczania emisji rt\u0119ci w gazach odlotowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.89}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-12-28", "DOFINANSOWANIE": "934907.73", "WARTOSC": "1362706.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Zakres projektu obejmuje: dostaw\u0119 60 rower\u00f3w; dostaw\u0119 i monta\u017c 6 stacji rowerowych z minimum 13oma stojakami ka\u017cda oraz z terminalami informatycznymi, umo\u017cliwiaj\u0105cych zadokowanie rower\u00f3w; integracji dostarczonego sprz\u0119tu z istniej\u0105cym Systemem TRM. dostaw\u0119 3 wiat rowerowych BikeRide wraz z przygotowaniem pod\u0142o\u017ca do ich zamocowania. W ramach niniejszego projektu nie przewiduje si\u0119 rozwi\u0105za\u0144 maj\u0105cych na celu podniesienie poziomu bezpiecze\u0144stwa podr\u00f3\u017cnych.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTA TARNOWA", "TYTUL": "Tarnowski Rower Miejski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.49}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-30", "DATA_START": "2015-06-01", "DOFINANSOWANIE": "2115165.39", "WARTOSC": "3021664.89", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Bobowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: \u0141u\u017cna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Gryb\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Korzenna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Gromnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Planowane zadania to: Zadanie 1: Dostawa i monta\u017c urz\u0105dze\u0144 pomiarowych. 1.1. Opracowanie dokumentacji technicznej dla instalacji radaru meteorologicznego.1.2. Dostawa i monta\u017c kompletnego radaru meteorologicznego.1.3 Ekran ochronny dla radaru.1.4. Zabudowa dzia\u0142ki nr.dz 3202 wraz z utwardzeniem bocznej drogi dojazdowej do granicy dzia\u0142ki: Modu\u0142y fotowoltaiczne 18 szt.. 1.5. Zabudowa dzia\u0142ki nr.dz 3202 : Kontener techniczny z podstawowym wyposa\u017ceniem. 1.6. Zabudowa dzia\u0142ki nr.dz 3202 : Zasilanie oraz roboty elektryczne. 1.7. Zabudowa dzia\u0142ki nr.dz 3202 : Utwardzenie drogi dzia\u0142ka nr 319. 1.8. Zabudowa dzia\u0142ki nr.dz 3202 : Agregat. 1.9. Zabudowa dzia\u0142ki nr.dz 3202 : Pozosta\u0142e prace ziemne, konstrukcyjne i wyko\u0144czeniowe. 1.10. Dostawa i monta\u017c 12 deszczomierzy. 1.11. Dostawa i monta\u017c 10 stacji pomiarowych.1.12 Nadz\u00f3r inwestorski: kontrola prawid\u0142owo\u015bci prac inwestycyjnych Zadanie 2: Rozbudowa i rozw\u00f3j systemu ESOP.2.1. Dodatkowy serwer dla systemu ESOP. 2.2. Urz\u0105dzenia towarzysz\u0105ce dla serwera: 2 zestawy komputerowe PC monitory min 55 cali. 2.3. Wykonanie zmian w oprogramowaniu systemu ESOP. 2.4. Przeprowadzenie kalibracji i test\u00f3w systemu ESOP. 2.5 Opracowanie raportu ko\u0144cowego.Zadanie 3: Koszty po\u015brednie. koszty typu zarz\u0105dzanie projektem, media, informacja i promocja, pomoc techniczna, i inne zgodne z katalogiem koszt\u00f3w po\u015brednich. Szczeg\u00f3\u0142owy zakres ww. pozycji jest opisany w pkt. C.2.3. oraz w za\u0142\u0105czniku do wniosku aplikacyjnego dokumentacja techniczna. Szczeg\u00f3\u0142owa lokalizacja urz\u0105dze\u0144 pomiarowych zawarta jest w za\u0142\u0105czniku nr 6 Lokalizacja deszczomierzy i stacji wodowskazowych.", "BENEFICJENT": "POWIAT TARNOWSKI", "TYTUL": "Poprawa bezpiecze\u0144stwa przeciwpowodziowego w zlewni rzeki Bia\u0142a Tarnowska \u2013 II etap", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.27}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2017-04-26", "DOFINANSOWANIE": "781258.01", "WARTOSC": "1896082.37", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu pn. Rewitalizacja ci\u0105gu budynk\u00f3w przy ul. \u017bydowskiej 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 11, 13, 15 jest renowacja cz\u0119\u015bci wsp\u00f3lnych wielorodzinnych budynk\u00f3w mieszkalnych oraz dzia\u0142ania prowadz\u0105ce do o\u017cywienia gospodarczego rewitalizowanego obszaru. W projekcie zaplanowano prace zwi\u0105zane z renowacj\u0105 klatek schodowych w ww. budynkach oraz z renowacj\u0105 elewacji tych budynk\u00f3w od strony ulic oraz od strony podw\u00f3rek wraz z cz\u0119\u015bciow\u0105 wymian\u0105 okien. Zakres prac zwi\u0105zany z renowacj\u0105 klatek schodowych obejmuje 8 klatek, a zakres prac zwi\u0105zanych z renowacj\u0105 elewacji obejmuje 11 kamienic. Generalnie renowacja klatek b\u0119dzie polega\u0142a na wykonaniu iniekcji ci\u015bnieniowej \u015bcian, uzupe\u0142nieniu tynk\u00f3w, uzupe\u0142nieniu pod\u0142o\u017cy betonowych, uzupe\u0142nieniu ubytk\u00f3w schod\u00f3w, wymianie drzwi na strych i do piwnicy, malowaniu \u015bcian i balustrad. Renowacja elewacji b\u0119dzie polega\u0142a na wymianie zniszczonych tynk\u00f3w, renowacji element\u00f3w zdobniczych, wymianie zaplanowanych w projekcie okien, wykonaniu nowych tynk\u00f3w renowacyjnych w kolorze uzgodnionym z konserwatorem.Przyj\u0119te w projekcie rozwi\u0105zania dotycz\u0105ce sposobu rewitalizacji budynk\u00f3w maj\u0105 na celu popraw\u0119 ich funkcji, zwi\u0119kszenie atrakcyjno\u015bci przestrzeni miejskiej, podniesienie jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w i tym samym odpowiadaj\u0105 na zdiagnozowane potrzeby i problemy.Przyj\u0119te w projekcie rozwi\u0105zania architektoniczne i technologiczne wynikaj\u0105 z uzgodnie\u0144 z konserwatorem zabytk\u00f3w odno\u015bcie kolor\u00f3w elewacji. Charakteryzuj\u0105 si\u0119 one optymaln\u0105 relacj\u0105 jako\u015bci do ceny. MZB posiada bogate do\u015bwiadczenie w dziedzinie przeprowadzania prac modernizacyjnych i renowacyjnych w budynkach zabytkowych pos\u0142uguj\u0105c si\u0119 wybranymi zgodnie z procedurami wykonawcami prac.W wyniku realizacji projektu zrewitalizowany zostanie obszar o powierzchni 0,1436 ha, wspartych zostanie 11 obiekt\u00f3w infrastruktury zlokalizowanych na rewitalizowanych obszarach, liczba os\u00f3b mieszkaj\u0105ca na obszarze obj\u0119tym rewitalizacj\u0105 wynosi 82, a liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z obiektu wyniesie 286.", "BENEFICJENT": "MIEJSKI ZARZ\u0104D BUDYNK\u00d3W SP. Z O.O.", "TYTUL": "Rewitalizacja ci\u0105gu budynk\u00f3w przy ul. \u017bydowska 2,3,4,5,6,7,8,9,11,13,15", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.09}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-29", "DATA_START": "2017-04-26", "DOFINANSOWANIE": "710411.02", "WARTOSC": "1538556.40", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu pn. Renowacja budynku przy ul. Spytki 1A wraz z otoczeniem budynk\u00f3w Spytki 1A i 1C jest renowacja cz\u0119\u015bci wsp\u00f3lnych wielorodzinnego budynku mieszkalnego oraz przyleg\u0142ego terenu. W projekcie zaplanowano prace polegaj\u0105ce na wykonaniu termomodernizacji budynku tj. docieplenie \u015bcian, docieplenie i renowacja pokrycia dachowego wraz z rynnami i rurami spustowymi, wymianie stolarki okiennej, przebudowie pochylni dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Ponadto projekt zak\u0142ada wykonanie kanalizacji opadowej zbieraj\u0105ce wod\u0119 z dach\u00f3w i ulicy, utwardzenie drogi dojazdowej do budynku oraz zagospodarowanie terenu podw\u00f3rka. Zagospodarowanie podw\u00f3rka b\u0119dzie polega\u0142o na stworzeniu miejsca do wypoczynku i rekreacji, zostan\u0105 wykonane prace zwi\u0105zane z rewitalizacj\u0105 zieleni, utworzony zostanie plac zabaw i zamontowane elementy ma\u0142ej architektury.Przyj\u0119te w projekcie rozwi\u0105zania dotycz\u0105ce sposobu rewitalizacji budynk\u00f3w maj\u0105 na celu popraw\u0119 ich funkcji, zwi\u0119kszenie atrakcyjno\u015bci przestrzeni miejskiej, podniesienie jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w i tym samym odpowiadaj\u0105 na zdiagnozowane potrzeby i problemy.Przyj\u0119te w projekcie rozwi\u0105zania architektoniczne i technologiczne wynikaj\u0105 z uzgodnie\u0144 z konserwatorem zabytk\u00f3w odno\u015bnie elewacji. Przyj\u0119te rozwi\u0105zania charakteryzuj\u0105 si\u0119 optymaln\u0105 relacj\u0105 jako\u015bci do ceny. Wnioskodawca MZB w Tarnowie, posiada bogate do\u015bwiadczenie w dziedzinie przeprowadzania prac remontowych w budynkach zabytkowych pos\u0142uguj\u0105c si\u0119 wybranymi zgodnie z procedurami wykonawcami prac.W wyniku realizacji projektu zostanie zrewitalizowany obszar o powierzchni 0,6959 ha, zostanie wsparty 1 obiekt infrastruktury zlokalizowany na rewitalizowanych obszarach, liczba ludno\u015bci mieszkaj\u0105ca na obszarze obj\u0119tym rewitalizacj\u0105 wynosi 186 os\u00f3b, liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z obiektu wyniesie 571.", "BENEFICJENT": "MIEJSKI ZARZ\u0104D BUDYNK\u00d3W SP. Z O.O.", "TYTUL": "Renowacja budynku przy ul. Spytki 1A wraz z otoczeniem budynk\u00f3w Spytki 1A i 1C", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.45}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-21", "DATA_START": "2016-11-02", "DOFINANSOWANIE": "687458.17", "WARTOSC": "808774.31", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Projekt polega\u0107 b\u0119dzie na digitalizacji zabytk\u00f3w i obiekt\u00f3w historycznych subregionu tarnowskiego (ST) oraz dokument\u00f3w (ksi\u0105g cmentarnych d\u0142ugich oraz kart zgon\u00f3w) Miejskiego Zarz\u0105du Cmentarzy w Tarnowie (MZC) i udost\u0119pnieniu zdigitalizowanych zbior\u00f3w na stworzonej w ramach projektu platformie tarnowskiego dziedzictwa. Portal b\u0119dzie skarbnic\u0105 cyfrowych zasob\u00f3w kultury i dziedzictwa regionalnego oraz zasob\u00f3w wspieraj\u0105cych rozw\u00f3j turystyki ST. Planuje si\u0119 tak\u017ce stworzenie multimedialnej aplikacji na urz\u0105dzenia mobilne \u2013 przewodnika po ST. Aplikacja b\u0119dzie wspomaga\u0107 zwiedzanie ST i poznawanie jego historii. Projekt b\u0119dzie mia\u0142 zasi\u0119g subregionalny, gdy\u017c digitalizacja i udost\u0119pnienie na platformie internetowej b\u0119d\u0105 mia\u0142y zastosowanie do obiekt\u00f3w znajduj\u0105cych si\u0119 na terenie ca\u0142ego ST, tj. powiatu m. Tarnowa, pow. tarnowskiego, pow. brzeskiego i pow. d\u0105browskiego. Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 5 g\u0142\u00f3wnych zada\u0144: budowa systemu udost\u0119pniania zasob\u00f3w kultury i dziedzictwa regionalnego, wirtualne trasy turystyczne; budowa systemu zarz\u0105dzania architektur\u0105 nekropolitaln\u0105 i udost\u0119pniania informacji genealogicznej; zakup aplikacji wspieraj\u0105cych rozw\u00f3j turystyki i poznawanie dziedzictwa kultury; zakup sprz\u0119tu wspomagaj\u0105cego proces digitalizacji zasob\u00f3w kultury i proces udost\u0119pniania informacji sektora publicznego; zarz\u0105dzanie projektem. Digitalizacji poddanych zostanie 30000 dokument\u00f3w MZC (w tym 16 kompletnych ksi\u0105g cmentarnych d\u0142ugich) oraz 100 obiekt\u00f3w tr\u00f3jwymiarowych, b\u0119d\u0105cych elementami dziedzictwa regionalnego ST, tj. 50 zabytk\u00f3w architektonicznych, .30 pomnik\u00f3w przyrody, 20 atrakcji turystycznych. Obiekty dziedzictwa kultury poddane zostan\u0105 skanowaniu przestrzennemu przy u\u017cyciu mobilnej infrastruktury skanowania 3d. Wszystkie skanowane obiekty maj\u0105 charakter unikalny i niepowtarzalny, \u015bci\u015ble i konkretnie \u0142\u0105cz\u0105 si\u0119 z dziedzictwem obszaru ST. S\u0105 to jednocze\u015bnie zasoby o uregulowanym stanie prawnym w zakresie praw autorskich - stanowi\u0105 dobra wsp\u00f3lne kultury i dziedzictwa S", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTA TARNOWA", "TYTUL": "Platforma Tarnowskiego Dziedzictwa - GENEATAR", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.24}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-03", "DATA_START": "2019-07-03", "DOFINANSOWANIE": "678501.68", "WARTOSC": "1166640.23", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem przedsi\u0119wzi\u0119cia s\u0105 prace termomodernizacyjne w budynku biurowym i halach po\u0142o\u017conych w Tarnowie przy ul. Zak\u0142adowej 6 nale\u017c\u0105cych do Nowak Transport s.c., do kt\u00f3rych zaliczono -ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych p\u0142ytami styropianowymi o grubo\u015bci 14 cm, -ocieplenie stropodach\u00f3w p\u0142ytami styropianowymi o grubo\u015bci 14 cm, -wymian\u0119 okien, -wymian\u0119 bram i drzwi zewn\u0119trznych, -modernizacj\u0119 systemu przygotowania ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej (monta\u017c perlator\u00f3w na istniej\u0105cych bateriach umywalkowych), -modernizacj\u0119 \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a (demonta\u017c istniej\u0105cego kot\u0142a, monta\u017c kot\u0142a na pellet wykonanie nowej instalacji z rur izolowanych w cz\u0119\u015bci biurowej wraz z monta\u017cem nowych grzejnik\u00f3w wyposa\u017conych w g\u0142owice termostatyczne oraz monta\u017c inteligentnego systemu zarz\u0105dzania energi\u0105 poprzez czujniki ciep\u0142a na zewn\u0105trz oraz w pomieszczeniu). Ponadto, zaplanowano wymian\u0119 o\u015bwietlenia na energooszcz\u0119dne typu LED (14 szt.). W wyniku realizacji inwestycji: -stopie\u0144 poprawy efektywno\u015bci energetycznej (zmniejszenie zapotrzebowania na energi\u0119 ko\u0144cow\u0105) wyniesie 80,3%, -stopie\u0144 redukcji CO2 odprowadzanego do atmosfery wyniesie 93,9%. Projekt dotyczy typu projektu A tj. inwestycje w popraw\u0119 efektywno\u015bci energetycznej przedsi\u0119biorstwa.", "BENEFICJENT": "NOWAK TRANSPORT SP\u00d3\u0141KA CYWILNA PAWE\u0141 NOWAK WOJCIECH NOWAK", "TYTUL": "Modernizacja energetyczna budynk\u00f3w Nowak Transport s.c. w Tarnowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.16}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2016-10-24", "DOFINANSOWANIE": "677150.08", "WARTOSC": "2385096.74", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest modernizacja Amfiteatru przy ul. Kopernika w Tarnowie. Na Projekt b\u0119d\u0105 si\u0119 sk\u0142ada\u0107 nast\u0119puj\u0105ce zadania: 1. Przygotowanie analiz i dokumentacji 2. Prace budowlane 3. Nadz\u00f3r inwestorski 4. Promocja projektu. W ramach Projektu wybudowana zostanie widownia amfiteatru w postaci pi\u0119ciu sektor\u00f3w indywidualnych (275 miejsc sta\u0142ych i 116 dodatkowych), pawilon kawiarniany, toalety i budynek magazynu. Wykonane zostan\u0105 nawierzchnie utwardzone oraz zagospodarowanie teren\u00f3w zielonych, a tak\u017ce instalacja element\u00f3w infrastruktury multimedialnej i informacyjnej, instalacja o\u015bwietlenia terenu i technicznego o\u015bw. sceny, wyk. instalacji, budowa przy\u0142\u0105czy i przebudowa koliduj\u0105cych sieci, budowa ogrodze\u0144 i przebudowa istniej\u0105cego ogrodzenia. Wprowadzone zostan\u0105 innowacyjne rozwi\u0105zania techniczne, kt\u00f3re zapewni\u0105 nowe mo\u017cliwo\u015bci dla tworzenia i promocji oferty kulturalnej, dost\u0119pnej dla zr\u00f3\u017cnicowanych grup odbiorc\u00f3w, takie jak: zewn\u0119trzne urz\u0105dzenia multimedialne o charakterze informacyjnym: info-kiosk z dotykowym ekranem i oprogramowaniem, pylon z elektronicznym wy\u015bwietlaczem oraz ekrany typu city light zamontowane w linii po\u0142udniowego ogrodzenia, szybkie \u0142\u0105cze internetowe (\u015bwiat\u0142owodowe) umo\u017cliwiaj\u0105ce przeprowadzanie transmisji na \u017cywo. W zakresie innowacyjnych dzia\u0142a\u0144 organizacyjnych, na etapie eksploatacji obiektu zak\u0142ada si\u0119 wprowadzenie nowej jako\u015bci - otwarcia si\u0119 na spontaniczne, oddolne dzia\u0142ania kulturalne mieszka\u0144c\u00f3w. Ca\u0142a powierzchnia terenu amfiteatru zwi\u0105zana b\u0119dzie z prowadzeniem dzia\u0142alno\u015bci kulturalnej, z wyj\u0105tkiem powierzchni pawilonu kawiarni (dzia\u0142. komercyjna) oraz cz\u0119\u015bci pow. toalet (cz. wsp\u00f3lna). Ca\u0142kowita pow. przeznaczona na cele zw. z prowadzeniem dzia\u0142. kulturalnej wynosi 2391,31 m2. Zmodernizowana przestrze\u0144 dost\u0119pna dla odbiorc\u00f3w stanowi\u0107 b\u0119dzie 100% tej powierzchni. Modernizacja Amfiteatru wpisuje si\u0119 w Strategi\u0119 dzia\u0142ania TCK na lata 2015\u201320 (dzia\u0142anie 1.a. Poprawa i poszerzenie infrastruktury instytucji).", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTA TARNOWA", "TYTUL": "Modernizacja Amfiteatru przy ul. Kopernika w Tarnowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.14}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1771341.08", "WARTOSC": "2083930.69", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Projekt R\u0119ka w r\u0119k\u0119 realizowany w okresie I 2020 do VI 2021r. zak\u0142ada upowszechnienie wychowania przedszkolnego w Gminie m. Tarnowa poprzez utworzenie i funkcjonowanie nowego O\u015brodka Wychowania Przedszkolnego, zwi\u0119kszenie szans edukacyjnych dzieci oraz wyr\u00f3wnywanie zdiagnozowanych deficyt\u00f3w a tak\u017ce rozwijanie kompetencji kluczowych i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych na rynku pracy poprzez organizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 dodatkowych.Rezultatem realiz. Pr. b\u0119dzie stworzenie 60 miejsc wychowania przedszkolnego w nowoutworzonym OWP, realizacja dodatkowych zaj\u0119\u0107 dla 60 dzieci w tym dla 8 ON oraz doskonalenie kompetencji zawodowych 6 nli OWP poprzez realizacj\u0119 kurs\u00f3wszkole\u0144. Zak\u0142ada si\u0119 osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika: Liczba miejsc wychow. przedszkol. dofinansowanych w programie60, Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami1. Projekt realizowany w partnerstwie z Firm\u0105 Us\u0142ugow\u0105 Pawe\u0142 Zabawa.", "BENEFICJENT": "FIRMA US\u0141UGOWA MARIUSZ TY\u0143SKI", "TYTUL": "R\u0119ka w r\u0119k\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.69}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1768571.47", "WARTOSC": "2080672.32", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142. jest zwi\u0119kszenie mo\u017c.zatrud.140 os\u00f3b 90 K i 50 M znajd. si\u0119 w szczeg.syt.na RP, tj. os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej, K, ON, DB oraz osoby z NK, w tym 75 os\u00f3b 50K25M BZ oraz 65 os\u00f3b 40K25M bezrob.w wieku 30 lat i wi\u0119cej od dnia 30 urodzin zamieszk. na obsz. m.Tarn\u00f3w, pow.brzeskiego, w tym m.Brzesko,pow.gorlickiego,w tym m. Gorlice w WM w rozum. przepis\u00f3w KC poprzez obj\u0119cie ich kompleks. progr.wsparcia zawod.obejm.wszystkie formy wsparcia, kt.potrzeba zastosow.zostanie zidentyfik.jako konieczna dla poprawy ich syt.na RP lub podj\u0119cia zatrud.w okr. 01.07,2020r.31.03.2022r.GD proj. stanowi 140 os.90K50 M z obszaru zamieszk.w rozum.KC na obsz.m.Tarn\u00f3w, pow.brzeskiego, w tym m.Brzesko,pow.gorlickiego, w tym m.Gorlice w WM w wieku 30 lat i wi\u0119cejpozost. bez pracy BZ lub bezrob.nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej z poni\u017cszych grup:140os.90K50M pozostaj.bez zatrud.,w tym znajd. si\u0119 w szczeg.syt. na RP, tj. os. w wieku 50 , K, ON, DB, oraz os.z NKCel zostanie osi\u0105g.poprzez obj.ka\u017cdego ze 140UP obligat.:1.identyfik.potrzeb oraz diagnoz. potrzeb szkol.i mo\u017cliwo\u015bci doskonal. zaw.i oprac.IPD i IPZ zad. 12.IPP zad. 2oraz fakultatywnie wg IPD co najmniej jednym instrum.:3.GPZ: warsztatami aktywnego poszukiw.pracy zad.34. WMP, TZW,ZW zad.45 szkol.prowadz. do nabyw., podwy\u017c. lub dostos. kompet.i kwalifik. zad.55. sta\u017cem zaw. zad.6W wyniku realiz. proj. zost. osi\u0105g. nast.rezult.:ef.zatrud.min.45dla os. 50 lat i wi\u0119cej, os. o NK, os.DB,ON,Kuzysk. kwalif.zaw.przez min.40 UPuzysk.kwalif. lub nabyciem komp.min.50 UP.", "BENEFICJENT": "PIOTR ROBERT SZMIGIEL CENTRUM SZKOLENIOWE NORTON", "TYTUL": "RAZEM mo\u017cemy wi\u0119cej! II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.66}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "588818.47", "WARTOSC": "778694.92", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest opracowanie technologii ci\u0119cia i zatapiania wyrob\u00f3w szklanych, tak by mo\u017cliwe by\u0142o wykonanie obydwu operacji przetw\u00f3rczych w jednym urz\u0105dzeniu. Proces ci\u0119cia szk\u0142a to jedna z podstawowych operacji przetw\u00f3rczych. Niezale\u017cnie od rodzaju wyrob\u00f3w szklanych rozr\u00f3\u017cni\u0107 mo\u017cna kilka metoda ci\u0119cia szk\u0142a: sposobem mechanicznym przy u\u017cyciu pi\u0142 diamentowych, k\u00f3\u0142ek stalowych, no\u017cy z ko\u0144c\u00f3wk\u0105 diamentow\u0105 (krajaki diamentowe), sposobem termicznym przy u\u017cyciu laser\u00f3w oraz ci\u0119cie za pomoc\u0105 strumienia wodno-\u015bciernego. O sposobie ci\u0119cia szk\u0142a decyduje wiele czynnik\u00f3w maj\u0105cych uzasadnienie zar\u00f3wno technologiczne jak i ekonomiczne. Wymienione sposoby ci\u0119cia nie pozbawione s\u0105 wad i s\u0105 kosztoch\u0142onne. W oparciu o wcze\u015bniejsze do\u015bwiadczenia i analizy informacji o konstruowaniu palnik\u00f3w oraz odpowiednie algorytmy przewiduje si\u0119 w ramach projektu wykonanie prototypowego urz\u0105dzenia, do ci\u0119cia i obr\u00f3bki kraw\u0119dzi szk\u0142a poprzez zatopienie, z u\u017cyciem palnik\u00f3w zasilanych mieszanina tlenu i wodoru. W wyniku realizacji projektu po pierwsze zaprojektowana zostanie innowacyjna technologii ci\u0119cia szk\u0142a. W ramach etap\u00f3w rozwojowych wykonany zostanie prototyp palnika do ci\u0119cia szk\u0142a zasilanego mieszanin\u0105 wodoru i tlenu, wytwarzanym w wytwornicy. W cz\u0119\u015bci badawczej opracowana/zaprojektowana zostanie technologia oraz wykonane zostan\u0105 badania mikroskopowe, elastooptyczne stanu napr\u0119\u017ce\u0144, wytrzyma\u0142o\u015bciowe i w\u0142a\u015bciwo\u015bci fizykochemicznych. Wyniki prac projektu B+R b\u0119d\u0105 wdra\u017cane do w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci i integrowane z dotychczasowymi produktami i us\u0142ugami.", "BENEFICJENT": "DAWID NIEDBA\u0141A DND", "TYTUL": "Prace badawczo-rozwojowe w zakresie opracowania innowacyjnej technologii ci\u0119cia szk\u0142a", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.34}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "559286.50", "WARTOSC": "1301124.93", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Sp\u00f3\u0142ka CAPONE szczeg\u00f3ln\u0105 uwag\u0119 zwraca na ochron\u0119 \u015brodowiska Wnioskodawca d\u0105\u017cy do miana EKOPRZEDSI\u0118BIORCY. Ogromne poczucie odpowiedzialno\u015bci i troski o \u015brodowisko naturalne przejawia si\u0119 w dzia\u0142aniach maj\u0105cych na celu zapobieganie uwalnianiu zanieczyszcze\u0144 do wody, ziemi i powietrza. Takie w\u0142a\u015bnie podej\u015bcie sta\u0142o si\u0119 motorem do podj\u0119cia dzia\u0142a\u0144 w zakresie przeprowadzenia audytu energetycznego oraz z\u0142o\u017cenia niniejszego wniosku o dofinansowanie w ramach projektu TYPU A tj. Inwestycje w popraw\u0119 efektywno\u015bci energetycznej przedsi\u0119biorstwa. Firma zleci\u0142a przeprowadzenie audytu energetycznego, kt\u00f3rego g\u0142\u00f3wnymi celami by\u0142o okre\u015blenie obecnego stanu gospodarki energetycznej, identyfikacja \u017ar\u00f3de\u0142 generuj\u0105cych straty energii, okre\u015blenie potencja\u0142u oszcz\u0119dno\u015bci energii, wskazanie najskuteczniejszych rozwi\u0105za\u0144 minimalizacji koszt\u00f3w energii, wykonanie analizy dla okre\u015blenia wska\u017anik\u00f3w technicznoekonomicznych zaproponowanych przedsi\u0119wzi\u0119\u0107, oraz obni\u017cenie zu\u017cycia energii i zwi\u0105zanych z nim koszt\u00f3w. W ramach projektu przewidziano nast\u0119puj\u0105cy zakres prac:1.Termomodernizacja2.Modernizacja o\u015bwietlenia.3.Monta\u017c instalacji fotowoltaicznejKorzy\u015bci p\u0142yn\u0105ce z wdro\u017cenia audytu efektywno\u015bci energetycznej to oszcz\u0119dno\u015b\u0107 energii,zmniejszenie koszt\u00f3w zwi\u0105zanych z zu\u017cyciem energii, redukcja emisji gaz\u00f3w szkodliwych dla \u015brodowiska oraz usystematyzowanie dzia\u0142a\u0144 prowadzonych w ramach prowadzenia gospodarki energetycznej.Planowany do osi\u0105gni\u0119cia efekt ekologiczny projektu:Planowana roczna emisja CO2 nowej instalacji: 19,61 Mg, redukcja o 60,43 Planowane zapotrzebowanie na energi\u0119 ko\u0144cow\u0105 60,11 GJROK, redukcja o 88,84 Projekt jest zgodny z wszystkimi formalnymi warunkami w tym r\u00f3wnie\u017c specyficznymi dla przedmiotowego dzia\u0142ania okre\u015blonymi w SzOOP.", "BENEFICJENT": "CAPONE NIERUCHOMO\u015aCI SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej budynku stanowi\u0105cego w\u0142asno\u015b\u0107 firmy Capone Nieruchomo\u015bci Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.07}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-29", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "557965.97", "WARTOSC": "900909.19", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest rewitalizacji kamienicy przy ul. Wielkie Schody 3 w Tarnowie. Kamienica usytuowana jest w \u015bcis\u0142ym centrum Tarnowa w bezpo\u015brednim s\u0105siedztwie rynku i zosta\u0142a obj\u0119ta opiek\u0105 konserwatora zabytk\u00f3w w ramach uk\u0142adu urbanistycznego wpisanego do rejestru zabytk\u00f3w. Projekt realizowany b\u0119dzie w trybie zaprojektuj i wybuduj. Wnioskodawca wy\u0142oni wykonawc\u0119 na realizacje prac projektowych i budowlanych. Aktualnie opracowany zosta\u0142 program funkcjonalny oraz uzyskano opinie konserwatora zabytk\u00f3w. Zakres prowadzonych prac w ramach zada\u0144 projektu:Cz\u0119\u015b\u0107 Nieinwestycyjna: wykonanie projektu architektonicznego wraz z uzyskaniem wszystkich niezb\u0119dnych pozwole\u0144 administracyjnych nadz\u00f3r budowlany, konserwator zabytk\u00f3w.Cz\u0119\u015b\u0107 Inwestycyjna obejmie kilka etap\u00f3w prac w tym:1ETAP I PRACE REMONTOWE PIWNICE I INIEKCJA PARTER 1.1 Roboty wzmacniaj\u0105ce i naprawcze \u015bcian i strop\u00f3w piwnic 1.2 Roboty odtworzeniowe i izolacyjne piwnica 1.3 blokada iniekcyjna ci\u015bnieniowa w przyziemiu2ETAP II PRACE REMONTOWONAPRAWCZE PODDASZE, DACH 2.1 Roboty renowacyjno izolacyjne pokrycia dachowego 2.2 Roboty naprawcze i remontowe poddasze 2.3 Roboty remontowo wyko\u0144czeniowe pomieszcze\u0144 3ETAP III PRACE REMONTOWE I REWITALIZACYJNE ELEWACJI3.1 Roboty remontowe z odtworzeniem tynk\u00f3w od strony zaplecza podw\u00f3rzowego 3.2 Rewitalizacja elewacji z napraw\u0105 detali architektonicznych fasada frontowa 4INSTALACJE WSKA\u0179NIKOWO4.1 Instalacja sanitarne c.o wentylacja, wodkan 4.2 Instalacja elektryczna si\u0142y i o\u015bwietlenia5. Prace konserwatorskieDodatkowo, zamawiaj\u0105cy planuje zatrudni\u0107 w\u0142asny nadz\u00f3r budowlany na czas realizacji prac modernizacyjnych. Zaproponowane rozwi\u0105zania s\u0105 zgodnie z dokumentacj\u0105 techniczn\u0105, s\u0105 w ca\u0142o\u015bci wykonalne pod wzgl\u0119dem technicznym i technologicznym. Materia\u0142y i spos\u00f3b wykonania b\u0119d\u0105 dobrane w taki spos\u00f3b, by jako\u015b\u0107 wykonania i trwa\u0142o\u015b\u0107 obiektu by\u0142a wysoka, przy jednoczesnym zachowaniu efektywno\u015bci ekonomicznej.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA IM. HETMANA JANA TARNOWSKIEGO", "TYTUL": "Tarnowskie Centrum Aktywizacji Spo\u0142eczno - Zawodowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.06}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "7749750.00", "WARTOSC": "10356000.01", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Bochnia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki, GM.: Krynica-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Rabka-Zdr\u00f3j | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Olkusz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki, GM.: Proszowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Sucha Beskidzka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Wieliczka", "OPIS": "Przedmiot:1Bud. systemu bezpiecze\u0144stwa danych przetwarzanych w jednostkach organizacyjnych PSP woj. ma\u0142opolskiego, w tym:rozbudowa sieci VPN o narz\u0119dzia zabezpieczaj\u0105ce dane przetwarzane w tej sieci,wydziel. nowego pomiesz. Serwer. KW PSP,2 Elektroniczny Obieg Dokument\u00f3w oprogram. do stworz. chmury z narz\u0119dz. typu exchang, sharepoint, SQL Server ;3 System Videokonferencji na linii KW PSP KPM PSP woj. ma\u0142opolskiego;4 Rozbudowa Centrum Przetwarzania Danych wraz z uruchomieniem chmury prywatnej;5 Integracja stosowanych system\u00f3w i ujednolicenie oprogramowania do dzia\u0142a\u0144 administracyjnych we wszystkich jednostkach organizacyjnych PSP woj. ma\u0142opolskiego: aplikacja do prognozowania i wyznacz. stref ska\u017ce\u0144 w przypadku awarii w zak\u0142ad. du\u017cego i zwi\u0119kszonego ryzyka powstania awarii przemys\u0142., oprogramowania do prowadzenia ewid. zrealizowanych dzia\u0142a\u0144 kontr.rozpozn., jednolitego oprogramowania finansowoksi\u0119gowego., jednolitego oprogramowania kadrowop\u0142acowego,zintegrowanego systemu ewidencji sk\u0142adnik\u00f3w maj\u0105tku rzeczowego,zintegrowanego systemu ewidencji pojazd\u00f3w, sprz\u0119tu silnikowego i specjalnegoRealizacja ww. dzia\u0142a\u0144 umo\u017cliwi wdro\u017cenie standard\u00f3w cyfrowego urz\u0119du. Systemy b\u0119d\u0105 wspiera\u0142y EPUAP.4 Zwi\u0119ksz. kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci kadry administracyjnej PSP w zakresie obs\u0142ugi wdro\u017c. system\u00f3w.5 Implementacja eus\u0142ug o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3. Efekty:1w 20 jednostkach zostan\u0105 wdro\u017cone nowoczesne narz\u0119dzia i systemy teleinformatyczne umo\u017cliwiaj\u0105ce dokonanie tzw. awansu cyfrowego,22300 pracownik\u00f3w b\u0119dzie korzysta\u0107 z ww. narz\u0119dzi i systemu realizuj\u0105c zadania s\u0142u\u017cb. dla wszystkich mieszka\u0144c\u00f3w. woj. ma\u0142opolskiego,3zostanie uruchom. 1 nowoczesny zintegrowany system teleinformatyczny.Wszystkie zadania b\u0119d\u0105 realizowane zgodnie z wymaganiami dot. interoperac. wynikaj\u0105cymi z Rozp. RM z dnia 12.04.2012. 4zmodernizowane zostanie 1 pomieszczenie serwerowni.Szczeg\u00f3\u0142y w za\u0142\u0105czniku", "BENEFICJENT": "KOMENDA WOJEW\u00d3DZKA PA\u0143STWOWEJ STRA\u017bY PO\u017bARNEJ", "TYTUL": "Na stra\u017cy danych \u2013 cyfryzacja proces\u00f3w realizowanych w jednostkach PSP woj. Ma\u0142opolskiego wraz z budow\u0105 systemu bezpiecze\u0144stwa danych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.79}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1473517.55", "WARTOSC": "1733550.06", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142. proj. jest kompleksowa aktywizacja spo\u0142eczna i zawodowa. os zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszka\u0142ych m. Tarn\u00f3w oraz p. tarnowskim w szczeg\u00f3lno\u015bci z ob. rewitalizowanych, w tym do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego i korzystaj\u0105cych z Programu Operacyjnego Pomocy \u017bywno\u015bciowej POP\u017b.Grupa docelowa GD to os. w wieku 1864 lat zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142. w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci os. do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego wi\u0119cej ni\u017c jedna z przes\u0142anek oraz w szczeg\u00f3lno\u015bci os. korzystaj\u0105ce z Programu Operacyjnego Pomocy \u017bywno\u015bciowej POP\u017b zam. Tarn\u00f3w oraz p. tarnowski zg. z KC w szczeg\u00f3lno\u015bci z ob. rewitalizowanych, kwalifikuj\u0105ce si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem w ramach proj. zg. z def. os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pkt 24 a,b,c,f,g,h,k str. 7 Regulaminu konkursu. GD proj. w ca\u0142o\u015bci b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 os. pozostaj\u0105ce bez pracy.Wsparcie dla 120 os. w tym min. 60 uczestnik\u00f3w projektu UP stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 kobiety K r\u00f3wno\u015b\u0107 K i M.Min. 10 UP b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 osoby niepe\u0142nosprawne ON.G\u0142. rezultaty:1.nabyciezwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142. przez min. 102 os. wsk. efektywno\u015bci spo\u0142. min. 852.nabycie nowego do\u015bw. zaw. poprzez udzia\u0142 w sta\u017cach zaw. przez min. 64 os.3.nabycie nowych umiej\u0119tno\u015bci zawod. poprzez udzia\u0142 w szkoleniach przez min. 51 os.4.podj\u0119cie zatrudnienia przez min. 31 os. wsk. efektywno\u015bci zatrud. min. 35,5G\u0142. zadania opis w cz. D.1.4:1 Rekrutacja UP2 Identyfikacja indywidualnych potrzeb UP przygotowanie IPD \u015bcie\u017cka reintegracji3 Aktywizacja spo\u0142eczna wsparcie gr. i indyw.:a Warsztaty Kompetencji Spo\u0142ecznych i Pozytywnego Wizerunkub poradnictwo specjalistyczne w tym psych. i zawod. dla 120 os.c wsparcie uzupe\u0142niaj\u0105ce zaj\u0119cia terapeutyczne dla min. 20 os.4 Aktywizacja edukacyjna i zawodowa:a szkolenia min. 60 os.b sta\u017cepraktyki min.75 os.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU KOMPETENCJI I PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI PROAKTYWNI", "TYTUL": "Wyjd\u017a na plus", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.73}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "505159.20", "WARTOSC": "594661.20", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest wzrost aktywno\u015bci na rynku pracy 35 K i 5 M mieszka\u0144c\u00f3w m.Tarnowa ilub zatrudnionych, na terenie Tarnowa, przez wprowadzenie rozwi\u0105za\u0144 u\u0142atwiaj\u0105cych godzenia \u017cycia rodzinnego i zawodowego polegaj\u0105cych na organizacji nowej plac\u00f3wki opieki dla 40 dzieci w wieku od uko\u0144cz 20 tyg. \u017cycia do uko\u0144cz. 3 lat w formie \u017c\u0142obka w okresie do 31.03.2021 r. Dodatkowe miejsca pozwol\u0105 zar\u00f3wno K jaki M powr\u00f3ci\u0107 na rynek pracylepiej na nim funkcjonowa\u0107, co b\u0119dzie mie\u0107 wp\u0142yw na sytuacj\u0119 ca\u0142ej rodziny.Mocn\u0105 stron\u0105 projektu jest wyj\u0105tkowe partnerstwo \u0142\u0105cz\u0105ce do\u015bwiadczenie w opiece nad dzie\u0107mi z aktywizacj\u0105 zawodow\u0105 PODMIOT EKONOMII SPO\u0141ECZNEJ PSONI, kt\u00f3re na ternie Tarnowa od ponad 18 lat wspiera dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 m.in. prowadzi przedszkole, projekty edukacyjne z EFS oraz firmy od 5 lat specjalizuj\u0105cej si\u0119 w aktywizacji zawodowej poprzez szkolenia i doradztwo. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 40 os 35 K 5 M os. zamieszkuj\u0105ce wg. KC lub pracuj\u0105ce lub ucz\u0105ce si\u0119 na terenie woj. ma\u0142opolskiego, w Tarnowie, opiekunowie formalnirodzice min. 1 dziecka do lat 3, powracaj\u0105cy wchodz\u0105cy na rynek pracy, kt\u00f3rzy do tej pory w nim nie uczestniczyli gdy\u017c pe\u0142ni\u0105 funkcje opieku\u0144cze nad dzie\u0107mi do lat 3 pozostaj\u0105ce bez pracy, przebywaj\u0105ce na urlopie macierzy\u0144skim, rodzicielskim, wychowawczym oraz osobypracuj\u0105ce dla kt\u00f3rych wsparcie w postaci zapewnienia opieki nad dzie\u0107mi umo\u017cliwi utrzymanie zatrudnieniaW ramach projektu utworzony zostanie \u017c\u0142obek dla 40 dzieci, w Tarnowie.. Zadania dotycz\u0105 przygotowania lokalu i prowadzenie \u017c\u0142obka przez 7 mc. Rezultatem proj. b\u0119dzie 40 nowych miejsc opieki i wsparcie 40 rodzic\u00f3w. Trwa\u0142o\u015b\u0107 zostanie zachowana min. 2lata od zako\u0144czenia proj.", "BENEFICJENT": "Z PASJ\u0104 DO CELU SZKOLENIA I DORADZTWO JOANNA STA\u0143CZYK", "TYTUL": "Maluszek", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.58}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "498223.46", "WARTOSC": "586145.25", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Projekt P. skier. do dzieci i m\u0142odz. oraz ich rodzin, zam. teren przy ul. Spytki z Melsztyna w Tar. oraz tereny przyleg\u0142e pochodz\u0105cych z rodzin borykaj\u0105cych si\u0119 z problemami opiek.wych., zagro\u017conych ryzykiem wykl. spo\u0142. Grupa docelowa P. to dzieci i m\u0142odzie\u017c w wieku do 18 roku \u017cycia oraz ich rodziceopiekunowie, zamieszkuj\u0105cy na obszarze zdegradowanym. Celem P. jest poprawa jako\u015bci funkcjonowania dzieci w miejscu zamieszkania, zwi\u0119kszenie zakresu wsparcia poprzez wprowadzenie alternatywnych form sp\u0119dzania czasu wolnego oraz integracja spo\u0142eczna. W ramach P. planuje si\u0119 stworzenie plac\u00f3wki wsparcia dziennego PWD prowadzonej w dw\u00f3ch po\u0142\u0105czonych ze sob\u0105 formach: opieku\u0144czej oraz podw\u00f3rkowej, co pozwoli na wprowadzenie rozszerzonej oferty wsparcia, jakim obj\u0119ci zostan\u0105 beneficjenci P. Powstanie nowej PWD w ramach planowanego P. nie spowoduje zmniejszenia dotychczasowego finansowania us\u0142ug wsparcia rodziny w formie plac. wsparcia dziennego a \u015brodki z projektu nie zast\u0105pi\u0105 dotychczasowewgo finansowania us\u0142ug wsparcia rodziny w formie plac\u00f3wek wsparcia dziennego.P. wpisuje si\u0119 w za\u0142o\u017cenia projektu zawartego w Gminnym Programie Rewitalizacji dla Miasta Tarnowa na lata 20172022 pod poz. 96.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTA TARNOWA - MIEJSKI O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W TARNOWIE", "TYTUL": "Nowa kamienica - aktywna dzielnica.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.52}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "496393.83", "WARTOSC": "1251546.61", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Wszystkie dzia\u0142ania w projekcie odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 w Budynku Kina Marzenie zlokalizowanego na dzia\u0142ce nr ewid. 233/3, w Tarnowie przy ul. Staszica 4 Celem dzia\u0142a\u0144 jest przebudowa Sali Kinowej na Sal\u0119 Wielofunkcyjn\u0105 przeznaczon\u0105 do organizowania w niej koncert\u00f3w, odczyt\u00f3w i konferencji, przedstawie\u0144 teatralnych oraz projekcji multimedialnych. W ramach dzia\u0142a\u0144 w projekcie dostosowany do wymaga\u0144 poszerzonej dzia\u0142alno\u015bci zostanie 1 budynek i zatrudniona do obs\u0142ugi nowej infrastruktury 1 osoba na pe\u0142ny etat. - Pow. Zabudowy - 607.14m2 - Pow. Sali Kinowej \u2013 229,20m2 Powierzchnia przeznaczona na cele kulturalne w budynku wynosi 602,70 m kw. Zmodernizowana w wyniku projektu powierzchnia to 477,34 m2 i stanowi 79,2 % powierzchni przeznaczonej na cele kulturalne Adaptacja pomieszczenia starej rozdzielni na poziomie Sali kinowej na potrzeby toalety dla niepe\u0142nosprawnych z pe\u0142nym wyposa\u017ceniem i pod\u0142\u0105czenie wszystkich instalacji Monta\u017c klimatyzacji wraz z niezb\u0119dnymi zmianami w konstrukcji dachu zwi\u0119kszaj\u0105cej komfort przebywania uczestnik\u00f3w wydarze\u0144 oraz ch\u0142odzenie nowo zamontowanego wyposa\u017cenia Monta\u017c systemu sztankiet\u00f3w (1 szt.200 kg, 1 szt - 500 kg)- umo\u017cliwiaj\u0105cych podpinanie system\u00f3w o\u015bwietleniowych i akustycznych Zakup i monta\u017c profesjonalnego systemu nag\u0142o\u015bnieniowego- g\u0142o\u015bniki, mikrofony, osprz\u0119t- pozwalaj\u0105cego na organizowanie koncert\u00f3w muzycznych i pozosta\u0142ych wydarze\u0144 Monta\u017c drzwi wewn\u0119trznych zewn\u0119trznych (11 szt.) zwi\u0119kszaj\u0105cych estetyk\u0119 i komfort (w tym klimatyczny i akustyczny) oraz bezpiecze\u0144stwo uczestnik\u00f3w wydarze\u0144 Monta\u017c przez specjalistyczn\u0105 firm\u0119 nowego systemu do projekcji 3D (ekran, nak\u0142adka do projektora 3D)- system do projekcji 3D DepthQ firmy Linhtspeed Design.Inc, materia\u0142 ekranowy firmy Harkness typ Clarus XC 1703D. Instalacja nowego serwera wraz z oprogramowaniem pozwalaj\u0105cego na obs\u0142ug\u0119 oprogramowania do nowego wyposa\u017cenia i pe\u0142n\u0105 obs\u0142ug\u0119 internetow\u0105 (promocja, sprzeda\u017c bilet\u00f3w, filmy z wydarze\u0144) Zakup systemu audiodeskrypcji firmy Sennheiser", "BENEFICJENT": "TARNOWSKIE CENTRUM KULTURY", "TYTUL": "\"Modernizacja kina Marzenie w celu podniesienia jako\u015bci, zwi\u0119kszenia konkurencyjno\u015bci oraz poszerzenia oferty kulturalnej i edukacyjnej Tarnowskiego Centrum Kultury\".", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.5}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-02", "DATA_START": "2018-08-02", "DOFINANSOWANIE": "491588.04", "WARTOSC": "792243.02", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie efektywno\u015bci energetycznej w 1 przedsi\u0119biorstwie poprzez termomodernizacj\u0119 budynku wraz z wymian\u0105 kot\u0142a w\u0119glowego na kocio\u0142 na biomas\u0119, wymian\u0119 o\u015bwietlenia na energooszcz\u0119dne oraz zwi\u0119kszenie wykorzystania odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii. Wytworzona energia przez instalacj\u0119 14500 kWhrok zu\u017cywana b\u0119dzie do prowadzonej przez sp\u00f3\u0142k\u0119 dzia\u0142alno\u015bci.Okres realizacji projektu: 08.2018 07.2020.Projekt wp\u0142ynie na osi\u0105gni\u0119cie nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w: Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie 1Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych dotacje 1Liczba zmodernizowanych energetycznie budynk\u00f3w 1 szt.Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE 1 szt.Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii cieplnej z OZE 1 szt.Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych 0,015 MWDodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii cieplnej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych 0,04 MWIlo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej 21,28 MWh rok Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej 246,09 GJ rok Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych 57,48 Mgrok Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE 14,5 MWhrokZmniejszenie zu\u017cycia energii ko\u0144cowej w wyniku realizacji projekt\u00f3w 322,72 GJrokSpadek zu\u017cycia wody przez wsparte przedsi\u0119biorstwa 11,73 m3", "BENEFICJENT": "\"AUTO-RUCH\" M.\u015aWIERCZEK, J.ZAWORSKI SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej poprzez termomodernizacj\u0119 obiektu Auto-Ruch sp. j. w Tarnowie wraz z zastosowaniem odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.46}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-02", "DOFINANSOWANIE": "462899.96", "WARTOSC": "2561318.02", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Zakres projektu:Modernizacja systemu ogrzewania obejmuj\u0105ca wymian\u0119 cz\u0119\u015bci grzejnik\u00f3w, wymian\u0119 pokr\u0119te\u0142 na termoregulacj\u0119, usuni\u0119cie zb\u0119dnych grzejnik\u00f3wModernizacja o\u015bwietlenia poprzez zastosowanie technologii LEDInstalacja uk\u0142adu wentylacji mechanicznej z odzyskiem ciep\u0142aDocieplenie stropodachu Docieplenie stropu nad piwnic\u0105 Docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych obejmuj\u0105ce docieplenie \u015bcian fundamentowych oraz \u015bcian powy\u017cej terenuSpe\u0142nienie poszczeg\u00f3lnych kryteri\u00f3w wyboru projektu:1.Poprawa efektywno\u015bci energetycznej: 53,4 oszcz\u0119dno\u015bci energii ko\u0144cowej, 2.Zgodnie z instrukcj\u0105 wype\u0142niania wniosku spe\u0142nienie kryterium zastosowania urz\u0105dze\u0144 do rozliczania ciep\u0142a oraz ch\u0142odu ma miejsce r\u00f3wnie\u017c je\u017celi w budynku b\u0119d\u0105cym przedmiotem projektu takie urz\u0105dzenia s\u0105 ju\u017c zainstalowane. W budynku wnioskodawcy w istniej\u0105cym w\u0119\u017ale cieplnym jest ciep\u0142omierz s\u0142u\u017c\u0105cy do rozlicze\u0144 z dostawc\u0105 ciep\u0142a Grup\u0105 Azoty. Zatem ciep\u0142o jest rejestrowane i rozliczane. Dotyczy to r\u00f3wnie\u017c ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej, gdy\u017c podgrzanie nast\u0119puje poprzez ten same w\u0119ze\u0142 cieplny. Po modernizacji sytuacja ta nie ulegnie zmianie. Do klimatyzacji i wentylacji s\u0142u\u017cy energia elektryczna. Obecnie jest rozliczana energia na ca\u0142y budynek na podstawie wskaza\u0144 licznik\u00f3w dostawcy energii elektrycznej. Nie ma osobnego opomiarowania na potrzeby ch\u0142odu. Po modernizacji centrala wentylacyjna b\u0119dzie w jednym miejscu w piwnicy i obw\u00f3d ten zostanie opomiarowany.3.Zastosowano urz\u0105dzenia utrzymuj\u0105ce zadan\u0105 temperatur\u0119 zawory termostatyczne4.Warto\u015b\u0107 reedukacji emisji CO2 w projekcie wynosi 46,55.Projekt nie przewiduje budowy nowej instalacji kryterium dotycz\u0105ce wysokosprawnej kogeneracji nie ma zastosowania6.Projekt nie przewiduje obni\u017cenia emisji", "BENEFICJENT": "MO\u015aCICKIE CENTRUM MEDYCZNE SP. Z O.O.", "TYTUL": "Kompleksowa termomodernizacja budynku Mo\u015bcickiego Centrum Medycznego sp. z o.o. w Tarnowie ul. Kwiatkowskiego 15", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.2}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-30", "DATA_START": "2016-08-30", "DOFINANSOWANIE": "463526.91", "WARTOSC": "1213071.20", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "W wyniku g\u0142\u0119bokiej modernizacji hali sportowej zostan\u0105 podj\u0119te nast\u0119puj\u0105ce zadania: a)ocieplenie budynku hali sportowej (\u015bciany zewn\u0119trzne: 382,18 m. kw, dach:629,16 m.kw) b) ocieplenie pomieszczenia magazynowego (\u015bciany: 65,35 m.kw, dach:72,84 m.kw), c) ocieplenie pomieszcze\u0144 socjalnych (\u015bciany 107,12m kw, dach: 190 m. kw) d) ocieplenie \u015bciany przy gruncie - pow. 33,50 m kw. e) modernizacja instalacji c.o. wymiana wewn\u0119trznej instalacji grzewczej (wymiana rur i grzejnik\u00f3w \u2013 \u0142\u0105cznie 10 szt.,) na now\u0105 instalacj\u0119 z rur stalowych cienko\u015bciennych zaciskowych, grzejniki p\u0142ytowe z termostatami z zaworami regulacyjnymi, za\u0142o\u017cona b\u0119dzie wentylacja z rekuperacj\u0105 i podgrzewanym powietrzem dodatkowym wymiennikiem pod\u0142\u0105czonym do w\u0119z\u0142a MPEC. f) usprawnienie instalacji c.w.u g) wymiana o\u015bwietlenia Wymiana tradycyjnego o\u015bwietlenia na energooszcz\u0119dne wraz z modernizacj\u0105 instalacji elektrycznej (w tej chwili tradycyjne oprawy \u017carowe \u2013 wymiana na oprawy w technologii LED: na 74 oprawy o\u015bwietleniowe, 11 opraw awaryjnych i dwie zewn\u0119trzne), energia o\u015bwietlenia po zmianie na LED wyniesie 6580 kWh/rok h) wymiana stolarki drzwiowej - 7,38 m kw. i) wymiana stolarki okiennej (z drewnianej na PCV) - pow. 16,02 m kw. G\u0142\u0119boka modernizacja wp\u0142ynie na zmniejszenie zapotrzebowania budynk\u00f3w na energi\u0119 ciepln\u0105 i elektryczn\u0105, w efekcie zapotrzebowanie na energi\u0119 ko\u0144cow\u0105 wyniesie 77473,30 kWh/rok, co da oszcz\u0119dno\u015b\u0107 82,73%. Oszcz\u0119dno\u015b\u0107 energii wp\u0142ynie na zredukowanie poziomu zanieczyszcze\u0144 do 84,78%. Nast\u0105pi redukcja emisji py\u0142\u00f3w: -PM 10 102,3666054 kg/rok (o 84,78%) - PM 2,5 91,86746636 kg/rok (o 84,78%). Za\u0142o\u017cenia technologiczne przyj\u0119to na podstawie audytu energetycznego budynku przy ul. Bandrowskiego 9 w Tarnowie, wykonanego przez audytora mgr in\u017c. Kazimierza Le\u015bniaka. Przyj\u0119te rozwi\u0105zania s\u0105 zgodne z najlepsz\u0105 praktyk\u0105 i przedstawiaj\u0105 optymaln\u0105 relacj\u0119 jako\u015bci do ceny.", "BENEFICJENT": "MIEJSKI KLUB SPORTOWY TARNOVIA W TARNOWIE", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynku hali sportowej w Miejskim Klubie Sportowym TARNOVIA, ul. Bandrowskiego 9, 33-100 Tarn\u00f3w.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.2}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-17", "DATA_START": "2019-07-17", "DOFINANSOWANIE": "388071.54", "WARTOSC": "596660.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Planowana inwestycja zak\u0142ada budow\u0119 elektrowni fotowoltaicznej o mocy nominalnej 86,4 kWp sk\u0142adaj\u0105cej si\u0119 z 288 szt. paneli fotowoltaicznych ka\u017cdy o mocy 300W. O\u015bwietlenie zostanie wymienione w budynku przy ul. Rogoyskiego 26 w Tarnowie.Fotowoltaika postawiona zostanie przy ul. Lwowskiej w Tarnowie na skarpie pod k\u0105tem oko\u0142o 30 na stela\u017cach przymocowanych do gruntu za pomoc\u0105 s\u0142up\u00f3w stalowych, wbijanych w ziemi\u0119 na g\u0142\u0119boko\u015b\u0107 do 2m.Elektrowni\u0119 s\u0142oneczn\u0105 tworzy\u0107 b\u0119d\u0105 nast\u0119puj\u0105ce elementy infrastruktury towarzysz\u0105cej: kable energetyczne NN oraz SN; inwertery montowane na konstrukcji pod panelami; infrastruktura telekomunikacyjna; uk\u0142ady pomiarowe.Panele fotowoltaiczne usytuowane b\u0119d\u0105 w obr\u0119bie ewidencyjnym dzia\u0142ek 5911, 5912 obr. 213 w miejscowo\u015bci Tarn\u00f3w, woj. ma\u0142opolskie.Teren przewidziany pod inwestycj\u0119 to skarpa o po\u0142udniowym nachyleniu stanowi\u0105ca p\u00f3\u0142nocn\u0105 cze\u015b\u0107 ww dzia\u0142ek.Maksymalna roczna redukcja emisji CO2 dzi\u0119ki budowie niniejszej farmy wyniesie: ok. 63,13 ton.Wykorzystanie fotowoltaiki do produkcji energii ma zdecydowanie najmniej negatywny wp\u0142yw na \u015brodowisko ni\u017c innych \u017ar\u00f3de\u0142 wytwarzania energii. Polska jest obj\u0119ta zobowi\u0105zaniem do znacznej redukcji emisji gaz\u00f3w pochodz\u0105cych z spalania paliw konwencjonalnych, a budowa elektrowni fotowoltaicznych jest dzia\u0142aniem przyczyniaj\u0105cym si\u0119 do ich zmniejszania. Analizuj\u0105c wp\u0142yw na \u015brodowisko pod wzgl\u0119dem ochrony atmosfery, niepodejmowanie przedsi\u0119wzi\u0119cia wp\u0142ynie negatywnie na jej stan. Nale\u017cy podkre\u015bli\u0107 fakt nadania odnawialnym \u017ar\u00f3d\u0142om energii, w tym r\u00f3wnie\u017c farmom fotowoltaicznym poprzez Dyr. 200928WE statusu narz\u0119dzia s\u0142u\u017c\u0105cego ochronie \u015brodowiska.Cele Dyrektywy 200928WE w sprawie promocji wykorzystania energii z OZE to osi\u0105gni\u0119cie do roku 2020: 20 udzia\u0142u OZE w og\u00f3lnym zu\u017cyciu energii w UE; indywidualne okre\u015blone dla ka\u017cdego pa\u0144stwa UE docelowe ca\u0142kowite udzia\u0142y energii odnawialnej w og\u00f3lnym zu\u017cyciuenergii dla Polski cel to 15.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO US\u0141UGOWO-PRODUKCYJNE \"SKAMER-ACM\" SP. Z O.O.", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej przedsi\u0119biorstwa Skamer-ACM Sp. z o.o. poprzez modernizacj\u0119 o\u015bwietlenia oraz zainstalowanie elektrowni s\u0142onecznej o mocy 86,4 kWp w miejscowo\u015bci Tarn\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.52}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "363115.17", "WARTOSC": "363115.17", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "POLSKIE PIEKARNIE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Polskie Piekarnie Sp. z o.o. Sp. k.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.29}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "361103.78", "WARTOSC": "382971.45", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotowy projekt realizowany w ponadnarodowym partnerstwie 3 instytucji obejmowa\u0142 b\u0119dzie szereg dzia\u0142a\u0144 na rzecz zbudowania sprawnego i u\u017cytecznego systemu zarz\u0105dzania wiedz\u0105 i komunikacjimi\u0119dzyorganizacyjnej w obszarze wsparcia przedsi\u0119biorczo\u015bci w samorz\u0105dzie Miasta Tarnowa. Uwzgl\u0119dnia\u0142 b\u0119dzie wspierane narz\u0119dziami ICT procesy zarz\u0105dzania wiedz\u0105 (pozyskiwanie, akumulacja, dzielenie si\u0119, wykorzystywanie wiedzy) w ramach samorz\u0105du oraz na styku samorz\u0105d - interesariusze wsparcia przedsi\u0119biorczo\u015bci.Obejmowa\u0142 b\u0119dzie nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania:1. Dog\u0142\u0119bn\u0105 ocen\u0119 istniej\u0105cych praktyk zarz\u0105dzania wiedz\u0105/organizacyjnego uczenia/komunikacji i wsp\u00f3\u0142pracy mi\u0119dzysektorowej si\u0119 w Mie\u015bcie Tarnowie - elementami tego dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 badania istniej\u0105cych dokument\u00f3w, wywiady i spotkania z przedstawicielami miasta i pozosta\u0142ych interesariuszy oraz ocena poziomu rozwoju instytucjonalnego autorsk\u0105 metod\u0105 opracowan\u0105 przez UEK (1-5).2. Dostosowanie transferowanychpraktyk funkcjonuj\u0105cych w AE do specyfiki lokalnego systemu wsparcia przedsi\u0119biorczo\u015bci w Mie\u015bcie Tarnowie (4-7).3. Przygotowanie planu implementacji obejmuj\u0105cego element organizacyjny (analiza procesowa), formalny (uprawomocnienie procedury) oraz techniczny (zestaw narz\u0119dzi ICT) (7-9).4. Rozwini\u0119cie istniej\u0105cych system\u00f3w informatycznych z uwzgl\u0119dnieniem za\u0142o\u017ce\u0144 planu implementacji oraz stworzenie odpowiednich procedur organizacyjnych (9-13).5. Uruchomienie systemu ICTirozpocz\u0119cie dzia\u0142a\u0144 edukacyjnychi promocyjnych w\u015br\u00f3d grup docelowych (14-18).6. Opracowanie i publikacja instrukcji i rekomendacji dot.transferu mi\u0119dzyorganizacyjnego zastosowanych rozwi\u0105za\u0144 oraz ichpromocja w\u015br\u00f3d innych samorz\u0105d\u00f3w (16-18).Efektem projektu b\u0119dzie dzia\u0142aj\u0105ca, zinstytucjonalizowana i \u0142atwa do zaadaptowania procedura zarz\u0105dzania wiedz\u0105 i komunikacji mi\u0119dzyorganizacyjnej z obszaruwsparcia przedsi\u0119biorczo\u015bci. Uniwersalno\u015b\u0107 rozwi\u0105zania zapewniona zostanie przez zestaw instrukcji i rekomendacji do systematycznego wdro\u017cenia go w innych samorz\u0105dach.", "BENEFICJENT": "UNIWERSYTET EKONOMICZNY W KRAKOWIE", "TYTUL": "Podnoszenie zdolno\u015bci instytucjonalnej Miasta Tarnowa - innowacyjny system zarz\u0105dzania wiedz\u0105 i komunikacji z interesariuszami w obszarze wsp\u00f3\u0142pracy z przedsi\u0119biorcami", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.27}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "356816.16", "WARTOSC": "356816.16", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "WYTW\u00d3RNIA ELEMENT\u00d3W KOMINOWYCH \"TARNAWA\" SP\u00d3\u0141KA JAWNA L. WAJDA W. WAJDA R. NAZIMEK", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Wytw\u00f3rnia Element\u00f3w Kominowych Tarnawa Sp. J. L. Wajda W. Wajda R. Nazimek", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.24}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "2358536.59", "WARTOSC": "2566695.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa sytuacji na rynku pracy 217 os, w tym 94 kobiet \u2013 przedstawicieli grupy NEET spe\u0142niaj\u0105cych \u0142\u0105cznie warunki: 15-29 lat, bierni zawodowo, nieuczestnicz\u0105cy w kszta\u0142ceniu i szkoleniu, mieszka\u0144cy m. Tarn\u00f3w lub m. Nowy S\u0105cz lub 4 granicz\u0105cych ze sob\u0105 powiat\u00f3w tarnowski, brzeski, d\u0105browski, nowos\u0105decki. min. 50% to mieszka\u0144cy obszar\u00f3w wiejskich z ww terenu. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty do 30 czerwca 2018 roku. Wyb\u00f3r mieszka\u0144c\u00f3w ww terenu jest celowy, gdy\u017c to tutaj na tle wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego istnieje szczeg\u00f3lnie liczna reprezentacja os\u00f3b do 29 r.\u017c i zarazem bardzo trudna sytuacja na rynku pracy. Jak wynika z bada\u0144 i wieloletnich do\u015bwiadcze\u0144 wnioskodawcy tj. Izby Rzemie\u015blniczej w Tarnowie, kumulacja problem\u00f3w dotyka w szczeg\u00f3lno\u015bci m\u0142odych kobiet i mieszka\u0144c\u00f3w wsi. Projekt oferuje kompleksowe wsparcie zr\u00f3\u017cnicowane w zale\u017cno\u015bci od indywidualnych charakterystyk i uwarunkowa\u0144 m\u0142odych odbiorc\u00f3w. Ka\u017cdy uczestnik otrzyma wsparcie swojego mentora, kt\u00f3ry w oparciu o IPD zaplanuje najbardziej adekwatn\u0105 \u015bcie\u017ck\u0119 m.in. po\u015brednictwo pracy, kurs zawodowy, 3 - miesi\u0119czny sta\u017c oraz szkolenia kompetencji mi\u0119kkich. Mentor b\u0119dzie pracowa\u0142 indywidualnie z ka\u017cdym uczestnikiem i motywowa\u0142 do samodzielno\u015bci i szukania pracy. Projekt cechuje wysoka efektywno\u015b\u0107 - a\u017c 90% uczestnik\u00f3w wyjdzie z grupy NEET - 60 % podejmie prac\u0119 zawodow\u0105 oraz min. 30% podejmie edukacj\u0119. Tak wysokie wyniki s\u0105 mo\u017cliwe do osi\u0105gni\u0119cia dzi\u0119ki wsp\u00f3\u0142pracy Izby z lokalnymi pracodawcami, szko\u0142ami i instytucjami. Jak r\u00f3wnie\u017c dzi\u0119ki wieloletniemu do\u015bwiadczeniu izby w pracy na rzecz aktywizacji m\u0142odych. Zgodnie z do\u015bwiadczeniem Izby i koncepcj\u0105 wsparcia os\u00f3b m\u0142odych w Ma\u0142opolsce zaplanowano projekt, kt\u00f3ry motywuje uczestnik\u00f3w do rzeczywistego zaanga\u017cowania i przej\u0119cia losu we w\u0142asne r\u0119ce a dzia\u0142ania maj\u0105 wp\u0142yw nie tylko wiedze i umiej\u0119tno\u015bci, ale i aktywne postawy. \u00a0 \u00a0 \u00a0", "BENEFICJENT": "IZBA RZEMIE\u015aLNICZA ORAZ MA\u0141EJ I \u015aREDNIEJ PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI W TARNOWIE", "TYTUL": "Praca dla M\u0142odych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.09}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2018-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1435492.51", "WARTOSC": "1688814.72", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu to: Poprawa dost\u0119pu do zatrudnienia min 117 uczestnik\u00f3w projektu (uczestnik\u00f3w projektu - skr\u00f3t UP) (min. 57 kobiety - skr\u00f3t K) z 130 UP (min. 63K) w wieku powy\u017cej 30 lat pozostaj\u0105cych bez pracy. Grup\u0105 docelow\u0105 jest 130 os. (min.63 K) w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego na obszarze wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego - m. Tarn\u00f3w, powiaty: tarnowski, brzeski, d\u0105browski. Do projektu w ramach gr. docelowej b\u0119d\u0105 przyjmowane osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (skr\u00f3t ON) - 27 ON, 27 os. 50+ , 65 os. o niskich kwalifikacjach, 26 os. d\u0142ugotrwale bezrobotnych. G\u0142\u00f3wne zadania: IPD, poradnictwo zawodowe, po\u015brednictwo pracy, warsztaty aktywnego poszukiwania pracy, szkolenia zawodowe, sta\u017ce, coaching zawodowy, poradnictwo psychologiczne, poradnictwo z zakresu opieki nad osob\u0105 zale\u017cn\u0105. G\u0142\u00f3wny zak\u0142adany wska\u017anik to wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej: co najmniej 33% os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej znajdzie zatrudnienie, co najmniej 38% os. o niskich kwalifikacjach znajdzie zatrudnienie, co najmniej 30% d\u0142ugotrwale bezrobotnych znajdzie zatrudnienie, co najmniej 33% os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami znajdzie zatrudnienie, co najmniej 39% K znajdzie zatrudnienie, co najmniej 56% m\u0119\u017cczyzn, kt\u00f3re nie zosta\u0142y zakwalifikowane do \u017cadnej z ww grup znajdzie zatrudnienie.", "BENEFICJENT": "ISS\u00a0PROJEKT\u00a0SP.\u00a0Z\u00a0O.O.", "TYTUL": "Czas na sukces", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.09}, {"DATA_KONIEC": "2022-07-31", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "339359.15", "WARTOSC": "399246.06", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest wysoki poziom KK w zakresie Mate,Przyr,TIK w\u015br\u00f3d 46Upoprzez udzia\u0142 w zaj\u0119ciach Rozwijaj\u0105cych KK oraz wyr\u00f3wnanie dysproporcji edukacyjnych w\u015br\u00f3d 32U z specjalnymi potrzebami edukacyjnymi z SSPnr2 poprzez udzia\u0142 w zaj\u0119ciach DydaktycznoWyr\u00f3wnawczDW,specjalistycznych oraz podniesienie kwalifikacji w zakresie korzystania z TIK oraz podniesienie kompetencji wychowawczych i kompetencji w zakresie pedagogiki specjalnej u 25 nauczycieli poprzez udzia\u0142 w szkoleniach w terminie od 01.07.2031.07.22r. Grup\u0119 docelow\u0105,zakres oraz formy realizacji projektu opracowano na podstawie przeprowadzonej diagnozy27.05.19rzatwierdzonej przez organ prowadz\u0105cy oraz na podstawie zainteresowania projektem Uczni\u00f3w,Rodzic,Nli w V i VI.2019r.UczniowieU z wysokimi wynikami w nauce,rozwin\u0105 swoje KK w zakresie matematyki,przyrody,TIK.U z s\u0142abszymi wynikami z Matem wezm\u0105 udzia\u0142 w zaj\u0119ciach DW,gdzie wyr\u00f3wnaj\u0105 braki.U z wadami wymowy wezm\u0105 udzia\u0142 w specjalistycznych zaj\u0119ciach logopedycznych,dzi\u0119ki czemu zostan\u0105 zniwelowane wady wymowy.U z problemami w nauce,problemami emocjonalnospo\u0142ecznymi wezm\u0105 udzia\u0142 w zaj\u0119ciach DWSowaM\u0105draG\u0142owapodczas kt\u00f3rych nabior\u0105 pewno\u015bci siebie,osi\u0105gn\u0105 lepsze wyniki w nauce.U z problemami z ortografi\u0105 wezm\u0105 udzia\u0142 w ZDWZortografi\u0105naTYgdzie poznaj\u0105 podstawowe zasady ortograficzne i b\u0119d\u0105 je stosowa\u0107 w praktyce,a U zkl.IVVIIdyslektycyopanuj\u0105 w szerszym stopniu umi\u0119t.czytania i pisania,co b\u0119dzie odzwierciedleniem w wynikach w nauce.GD 25Nli pozna zasady dzia\u0142ania narz\u0119dzi TIK,metody pracy z U ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi,zasady dostosowania wymaga\u0144 edukacyjnych do potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci psychoedukacyjnych U oraz dowiedz\u0105 si\u0119 jak praca wychowawcza wp\u0142ywa na wizerunek szko\u0142ywska\u017anik 90.W SSPnr2 zostanie utworzona Prac MatePrzyr i doposa\u017cona baza dydakt w pomoce i sprz\u0119t TIK.Wci\u0105gu2 lat trwania projektu U rozwin\u0105 KKz Matem,Przyr,TIKo85w stosunku do zdefiniowan poziomu wyj\u015bciowego,ora Uz pozosta\u0142ych zaj\u0119\u0107 osi\u0105gn\u0105 wska\u017a na poziomie85", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNE KO\u0141O TERENOWE NR152 SPO\u0141ECZNEGO TOWARZYSTWA O\u015aWIATOWEGO W TARNOWIE", "TYTUL": "Wiem wi\u0119cej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.08}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-30", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "328627.00", "WARTOSC": "475542.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Przedmiotowy projekt polega\u0107 b\u0119dzie na opracowaniu innowacyjnego systemu magazynowania ch\u0142odu wykorzystuj\u0105cego ciep\u0142o przemian fazowych wody, dedykowanego do wsp\u00f3\u0142pracy z poligeneracyjnym systemem SES (Smart Energy System) firmy Energy Solutions. Przedsi\u0119wzi\u0119cie realizowane b\u0119dzie w formie us\u0142ugi badawczej wykonywanej przez jednostk\u0119 naukow\u0105 (Centrum Zr\u00f3wnowa\u017conego Rozwoju i Poszanowania Energii WGGiO\u015a AGH w Mi\u0119kini, Akademia G\u00f3rniczo-Hutnicza, Wydzia\u0142 Geologii, Geofizyki i Ochrony \u015arodowiska), wybran\u0105 zgodnie z zasadami przejrzysto\u015bci, uczciwej konkurencji i r\u00f3wnego traktowania. Zakres zlecanej us\u0142ugi badawczej obejmuje: opracowanie i budow\u0119 prototypu innowacyjnego systemu, sprawdzenie i przetestowanie prototypu, przeprowadzenie bada\u0144 pomiarowo energetycznych magazynu ch\u0142odu oraz opracowanie wynik\u00f3w bada\u0144. Zamierzeniem Wnioskodawcy jest wdro\u017cenie otrzymanych rezultat\u00f3w do produkcji oraz ich p\u00f3\u017aniejsza komercyjna sprzeda\u017c na skal\u0119 co najmniej krajow\u0105. W ten spos\u00f3b zostanie spe\u0142niony warunek innowacji produktowej - otrzymane produkty ko\u0144cowe cechowa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 parametrami \u015bwiadcz\u0105cymi o innowacyjno\u015bci na skal\u0119 krajow\u0105 w stosunku do podobnych rozwi\u0105za\u0144 konkurencji, przy zachowaniu wysokiej atrakcyjno\u015bci cenowej produktu Wnioskodawcy. W wyniku realizacji prac badawczych nast\u0105pi wyra\u017ane zwi\u0119kszenie innowacyjno\u015bci, a co za tym idzie konkurencyjno\u015bci Energy Solutions Sp. z o.o. Dzisiejsza gospodarka, w coraz wi\u0119kszym stopniu oparta na wiedzy i innowacji, wymaga ponoszenia sta\u0142ego, kosztownego wysi\u0142ku badawczego, poniewa\u017c tylko tak mo\u017cna wypracowa\u0107 nowe rozwi\u0105zanie przek\u0142adaj\u0105ce si\u0119 na innowacyjno\u015b\u0107 oferowanych produkt\u00f3w. Posiadanie unikatowego na rynku polskim produktu, kt\u00f3ry jest dope\u0142nieniem wdro\u017conego ju\u017c przez Sp\u00f3\u0142k\u0119 Systemu Smart Energy, jest ogromn\u0105 szans\u0105 dla Energy Solutions Sp. z o.o. na korzystn\u0105 zmian\u0119 oblicza przedsi\u0119biorstwa skutkuj\u0105c\u0105 przysz\u0142ym sukcesem rynkowym.", "BENEFICJENT": "ENERGY SOLUTIONS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Innowacyjny system magazynowania ch\u0142odu wykorzystuj\u0105cy ciep\u0142o przemian fazowych wody, dedykowany do wsp\u00f3\u0142pracy z poligeneracyjnym systemem SES (Smart Energy System) firmy Energy Solutions", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.98}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1332934.77", "WARTOSC": "1568158.56", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142. proj. jest zwi\u0119kszenie poziomu zatrudnienia w\u015br\u00f3d os. w wieku 30 lat i wi\u0119cej, pozostaj\u0105cych bez pracy bezrobotnych biernych zaw. zamieszka\u0142ych na terenie m. Tarn\u00f3w,p. tarnowski brzeski, d\u0105browski zg. z KC w szczeg\u00f3lno\u015bci z ob. rewitalizowanych poprzez osi\u0105gni\u0119cie wsk. zat. dla poszczeg\u00f3lnych gr. os. tj. os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej 33, os. o niskich kwalifikacjach 38, os. d\u0142ugotrwale bezrobotnych 30, os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami 33, kobiet 39 do dnia 30.06.2020r.GD to 110 os. w wieku 30 i wi\u0119cej, bez pracy bezrobotnychbiernych zawodowo zam. m. Tarn\u00f3w oraz pow.: tarnowskiego zg. z KC w szczeg\u00f3lno\u015bci z ob. rewitalizowanych, kt\u00f3rych sytuacja na rynku pracy jest najtrudniejsza tj.:os. powy\u017cej 50 r.\u017c;os. d\u0142ugotrwale bezrobotne;os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105;os. o niskich kwalifikacjach;kobiety.60 UP stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 K r\u00f3wno\u015b\u0107 K i M.Min. 11 UP b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 os. opiekuj\u0105ce si\u0119 os. zale\u017cnymi.G\u0142. rezultaty:1.nabyciezwi\u0119kszenie umiej\u0119t. spo\u0142. z zakresu aktywnego poszukiwania pracy, autoprezentacji i wizerunku,poprzez udzia\u0142 w warsztatach aktywnego poszukiwania pracy i pozytywnego wizerunku przez min. 99 os.2.nabycie nowego do\u015bw. zaw. poprzez udzia\u0142 w sta\u017cach zaw. przez min. 64 os3.nabycie nowych umiej\u0119tno\u015bci zawodowych poprzez udzia\u0142 szkoleniach przez min. 45 os4. osi\u0105gni\u0119cie wsk. efek. zatrudnienia zg. z wytycznymi konk.G\u0142. zadania opis w cz. D.1.4:1.Rekrutacja UP2.Identyfikacja indywidualnych potrzeb Uczestnik\u00f3w przygotowanie IPD3. Wsparcie indywidualne i grupowe dla UP:awarsztaty Aktywnego Poszukiwania Pracy i Pozytywnego Wizerunku dla 110 os.bporadnictwo specjalistyczne w tym psych. i zaw. dla 110 os.c wsparcie uzupe\u0142niaj\u0105ce dla min. 13 os. wsparcie w postaci opieki nad os. zale\u017cnymi oraz poradnictwo z zakresu organizacji opieki nad os. zale\u017cnymiw wymiarze \u015br. 4hos.4. Wsparcie edukacyjne i zawodowe dla UP:a szkolenia dla min. 50 UPdsta\u017cepraktyki zaw. czas5. Case Manager i po\u015brednictwo pracy dla 100 UP", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU KOMPETENCJI I PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI PROAKTYWNI", "TYTUL": "Proaktywni na plus", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.87}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1333509.64", "WARTOSC": "1568834.88", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest aktywne w\u0142\u0105czenie spo\u0142eczne 70 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu subregionu tarnowskiego do ko\u0144ca 2019r,poprzez popraw\u0119 dost\u0119pu do us\u0142ug reintegracji zawodowej i spo\u0142ecznej realizowanych przez Klub Integracji Spo\u0142ecznej.Grup\u0105 celow\u0105 jest 70 os\u00f3bkobiet i m\u0119\u017cczyzn, pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia w wieku aktywno\u015bci zawodowej, zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu Kodeku Cywilnego na terenie subregionu tarnowskiego w Woj. Ma\u0142opolskim, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej, w tym 18 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,w szczeg\u00f3lno\u015bci:osoby do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego rozumianego jako wykluczenie z powodu wi\u0119cej ni\u017c jednej z przes\u0142anek;osoby o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci oraz osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi oraz osoby z zaburzeniami psychicznymi;w tym os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i os. z ca\u0142o\u015bciowymi zaburzeniami rozwojowymb\u0119d\u0105 stanowi\u0107 powy\u017cej 20 UP,osoby korzystaj\u0105ce z Programu Operacyjnego Pomoc \u017bywno\u015bciowa, osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym w zwi\u0105zku z rewitalizacj\u0105 obszar\u00f3w zdegradowanych.Zadania w projekcie:1.Aktywizacja spo\u0142eczna,w tym: ustalenie IPD, poradnictwo psychologiczne, zaj\u0119cia psychoedukacyjne w zakresie rozwijania inteligencji emocjonalnej, trening kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych, praca metod\u0105 zatrudnienia wspieranego;2.Aktywizacja zawodowa,w tym:poradnictwo zawodowe, po\u015brednictwo pracy i warsztaty aktywnego poszukiwania pracy,szkolenia i sta\u017ce zawodoweRezultaty w projekcie m.in:70 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zostanie obj\u0119tych wsparciem w programiewska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej dla ww.os\u00f3b zostanie osi\u0105gni\u0119ty na poziomie co najm.34 i efektywno\u015bci zatrudnieniowej22;", "BENEFICJENT": "FUNDACJA IM. HETMANA JANA TARNOWSKIEGO", "TYTUL": "KIS na terenie subregionu tarnowskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.87}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "314075.00", "WARTOSC": "454485.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), pomoc_de_minimis: \u00a742 rozporz\u0105dzenia Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 10 lipca 2015 r. w sprawie udzielania przez Polsk\u0105 Agencj\u0119 Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci pomocy finansowej w ramach Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j 2014\u20132020 Przedmiotem projektu jest opracowanie innowacyjnego urz\u0105dzenia AGD do produkcji mleka ro\u015blinnego. Urz\u0105dzenie b\u0119dzie umo\u017cliwia\u0142o produkcj\u0119 mleka z ziaren zb\u00f3\u017c, orzech\u00f3w, pestek dyni, migda\u0142\u00f3w czy r\u00f3\u017cnego rodzaju kasz np. gryki. W ramach realizacji us\u0142ugi badawczej jednostka naukowa opracuje prototyp urz\u0105dzenia, a tak\u017ce przeprowadzi jego testy u\u017cytkowe w warunkach laboratoryjnych jak i u ko\u0144cowych u\u017cytkownik\u00f3w. Realizacja projektu b\u0119dzie si\u0119 r\u00f3wnie\u017c wi\u0105za\u0142a ze zdefiniowaniem procesu wytwarzania nowego produktu. Urz\u0105dzenie do produkcji mleka ro\u015blinnego b\u0119dzie umo\u017cliwia\u0142o wytworzenie z 250 ml surowca ro\u015blinnego 500ml -750ml mleka. Ponadto w urz\u0105dzeniu zostanie zastosowany nowatorski system filtracji, kt\u00f3ry b\u0119dzie odpowiedzialny za ods\u0105czanie mleka z zawiesiny powsta\u0142ej w wyniku zmielenia surowca ro\u015blinnego z dodatkiem wody w proporcjach 1:3, oraz no\u017ce s\u0142u\u017c\u0105ce do rozdrabniania orzech\u00f3w lub ziaren w \u015brodowisku wodnym z kt\u00f3rych b\u0119dzie produkowane mleko.", "BENEFICJENT": "ADDOPTIMIZATION,INC, ANNA DZIADO\u0143", "TYTUL": "Opracowanie innowacyjnego urz\u0105dzenia AGD do wytwarzania mleka z ziaren i orzech\u00f3w.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.85}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2357627.65", "WARTOSC": "2797375.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski, GM.: Gorz\u00f3w Wielkopolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Zielona G\u00f3ra, GM.: Zielona G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Kalisz, GM.: Kalisz", "OPIS": "Celem 2-letniego projektu ZMP jest stworzenie lepszych warunk\u00f3w do prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospod. w 8 miastach, poprzez popraw\u0119 jako\u015bci i efektywno\u015bci us\u0142ug administracyjnych w obszarze podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych oraz w sferze zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami. Poprzez intensywne, aktywizuj\u0105ce formy warsztatowe oraz bezpo\u015bredni\u0105 pomoc doradcz\u0105 projekt b\u0119dzie rozwija\u0142 kompetencje kierownictwa i pracownik\u00f3w w obu dziedzinach, dostarczaj\u0105c im wiedzy, metod i narz\u0119dzi oraz wspieraj\u0105c ich w opracowaniu i wdro\u017ceniu nowych rozwi\u0105za\u0144 (m.in. IT). Us\u0142ugi konsultacyjne i szkoleniowe dostarcz\u0105 cz\u0142onkowie Zesp. Proj. Jednocze\u015bnie, uczestnicy sesji doradczych i kurs\u00f3w b\u0119d\u0105 mieli okazj\u0119 wymienia\u0107 si\u0119 wiedz\u0105 i praktycznym do\u015bwiadczeniem w ramach kwartalnych spotka\u0144 Grup Wymiany Do\u015bwiadcze\u0144. Oczekujemy, \u017ce dzia\u0142ania te doprowadz\u0105 do wdro\u017cenia istotnych usprawnie\u0144 organizacyjno-zarz\u0105dczych we wszystkich 8 JST. Zak\u0142adamy r\u00f3wnie\u017c, \u017ce, dzi\u0119ki precyzyjnie ukierunkowanym, zgodnym z potrzebami odbiorc\u00f3w interwencjom, opracowanych zostanie co najmniej 37 koncepcji narz\u0119dzi i rozwi\u0105za\u0144 (15 w sferze obs\u0142ugi podatkowej przedsi\u0119biorc\u00f3w i 22 w us\u0142ugach zwi\u0105zanych z zarz\u0105dzaniem nieruchomo\u015bciami), kt\u00f3re spotkaj\u0105 si\u0119 z uznaniem w\u0142adz partner\u00f3w samorz. Przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmie swym zasi\u0119giem 420 pracownik\u00f3w JST, z czego wi\u0119kszo\u015b\u0107 we\u017amie udzia\u0142 w kilku dzia\u0142aniach. Zak\u0142adamy, \u017ce dzi\u0119ki takiemu podej\u015bciu nast\u0105pi kumulacja wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci, kt\u00f3ra wyzwoli efekt synergii, dodatkowo wzmacniaj\u0105c oddzia\u0142ywanie projektu. Skala przyrostu kompetencji pracownik\u00f3w JST b\u0119dzie mierzona w regularnych badaniach ankietowych i wykazywana w sprawozdaniach KP. Projekt b\u0119dzie wdra\u017cany w 2 fazach: (1) analiza proces\u00f3w w 8 miastach i zweryfikowanie wynik\u00f3w wst\u0119pnej diagnozy (09-12.2016); (2) wdra\u017canie rozwi\u0105za\u0144 zarz\u0105dczych, technologicznych i kompetencyjnych (01.2017 \u2013 04.2019). Upowszechnianie efekt\u00f3w interwencji w\u015br\u00f3d innych JST prowadzone b\u0119dzie przez ZMP poza projektem, jako cz\u0119\u015b\u0107 misji naszej organiz.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK MIAST POLSKICH", "TYTUL": "Partnerstwo na rzecz podnoszenia jako\u015bci i efektywno\u015bci us\u0142ug administracyjnych w miastach w zakresie podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych oraz zarzadzania nieruchomo\u015bciami", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.73}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "287659.95", "WARTOSC": "287659.95", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "CZAKRAM SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy CZAKRAM Sp\u00f3\u0142ka z ograniczona odpowiedzialno\u015bci\u0105 sp\u00f3\u0142ka komandytowa.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.61}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "270779.40", "WARTOSC": "270779.40", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141DZIELNIA INWALID\u00d3W \"TARNOSPIN\"", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Sp\u00f3\u0142dzielni Inwalid\u00f3w \"Tarnospin\" w Tarnowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.45}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "265686.84", "WARTOSC": "265686.84", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "W\u0118GIEL SP\u00d3LKA JAWNA", "TYTUL": "dzia\u0142anie 3.4", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.41}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-15", "DATA_START": "2016-12-15", "DOFINANSOWANIE": "255520.00", "WARTOSC": "392862.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), pomoc_de_minimis: \u00a742 rozporz\u0105dzenia Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 10 lipca 2015 r. w sprawie udzielania przez Polsk\u0105 Agencj\u0119 Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci pomocy finansowej w ramach Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j 2014\u20132020.Przedmiotem projektu b\u0119dzie opracowanie nowego wyrobu \u2013 biopreparatu nowej generacji (innowacja produktowa), kt\u00f3ry umo\u017cliwi unieszkodliwianie metali ci\u0119\u017ckich w osadach \u015bciekowych w niskich temperaturach (2 st. C \u2013 10 st. C) przy eliminacji uci\u0105\u017cliwo\u015bci odorowej. Eko-produkt b\u0119dzie zawiera\u0142 wy\u0142\u0105cznie naturalne sk\u0142adniki: bakterie, dro\u017cd\u017ce, grzyby (brak jakichkolwiek substancji chemicznych), a nowo\u015bci\u0105 w skali co najmniej kraju b\u0119dzie zawarto\u015b\u0107 mikroorganizm\u00f3w ekstremofilnych (przystosowanych do bytowania w trudnych warunkach \u015brodowiskowych). Sk\u0142ad konsorcjum mikrobiologicznego zostanie okre\u015blony w ramach zleconej us\u0142ugi badawczej przez wybran\u0105 jednostk\u0119 naukow\u0105 posiadaj\u0105c\u0105 niezb\u0119dne zaplecze techniczne i do\u015bwiadczenie oraz przy udziale ko\u0144cowych u\u017cytkownik\u00f3w. Poniesienie niezb\u0119dnych nak\u0142ad\u00f3w inwestycyjnych, dzi\u0119ki uzyskanej dotacji ze \u015brodk\u00f3w UE, umo\u017cliwi Wnioskodawcy wprowadzenie na rynek Europy \u015arodkowo-Wschodniej biopreparatu nowej generacji umo\u017cliwiaj\u0105cego eliminacj\u0119 metali ci\u0119\u017ckich z osadu po\u015bciekowego. Realizacja projektu wpisze si\u0119 w zapotrzebowanie generowane przez rynek (wzrastaj\u0105ca liczba odpad\u00f3w) oraz wymagania przepis\u00f3w prawa (zakaz sk\u0142adowania odpad\u00f3w o kaloryczno\u015bci powy\u017cej 6JM/kg suchej masy). Realizacja przedmiotowego projektu, przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia innowacyjno\u015bci i konkurencyjno\u015bci Sp\u00f3\u0142ki i pozwoli na konkurowanie z wiod\u0105cymi firmami w bran\u017cy. Do\u015bwiadczenie w realizacji projekt\u00f3w badawczo-inwestycyjnych, wsp\u00f3\u0142praca z do\u015bwiadczon\u0105 jednostk\u0105 badawcz\u0105 oraz z Grup\u0105 Kapita\u0142ow\u0105 ABM SOLID S.A., a tak\u017ce wieloletnia znajomo\u015b\u0107 bran\u017cy gwarantuj\u0105, \u017ce projekt zostanie zrealizowany zgodnie z za\u0142o\u017ceniami, co pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 zak\u0142adane cele niniejszego przedsi", "BENEFICJENT": "MARCOM SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNOSCI\u0104 W TARNOWIE", "TYTUL": "Opracowanie innowacyjnego biopreparatu nowej generacji do unieszkodliwiania odpad\u00f3w \u015bciekowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.32}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "250643.10", "WARTOSC": "250643.10", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "ASTEM SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Astem Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.27}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "242030.79", "WARTOSC": "242030.79", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO INSTALACJI SANITARNYCH INSBUD SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Utrzymanie dzia\u0142ano\u015bci Przedsi\u0119biorstwa Instalacji Sanitarnych INSBUD sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.19}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "210660.54", "WARTOSC": "210660.54", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "ELEKTROMEG SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla ELEKTROMEG Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.91}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "206660.16", "WARTOSC": "206660.16", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "PIEKARNIA ZIARNO JAN WINIARSKI SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Wsparcie firmy - kapita\u0142 obrotowy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.87}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "867012.75", "WARTOSC": "1020015.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa sprawno\u015bci fizycznej i zdolno\u015bci do aktywno\u015bci zawodowej mieszka\u0144c\u00f3w powiatu tarnowskiego, brzeskiego, d\u0105browskiego i miasta Tarnowa z dysfunkcjami narz\u0105d\u00f3w ruchu dzi\u0119ki zwi\u0119kszeniu \u015bwiadomo\u015bci zdrowotnej i przeprowadzeniu kompleksowej rehabilitacji. Projekt zak\u0142ada 90 UP w 2018r., 180 UP w 2019r. i 90 UP w 2020r.Grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 osoby w wieku aktywno\u015bci zawod.,tj. powy\u017cej 15 lat, spe\u0142niaj\u0105ce kryteria zawarte w punkcie D.1 wniosku. Projekt zak\u0142ada min 30 UP powy\u017cej 50 roku \u017cycia i min 10 UP N. Celem jest tak\u017ce zwi\u0119kszenia \u015bwiadomo\u015bci zdr.spo\u0142. w zakresie profilaktyki chor\u00f3b narz\u0105du ruchu poprzez przeprowadzenie kampanii informac. i 2 program\u00f3w edukacyjnych dla UP. Dzi\u0119ki realizacji projektu firma zwi\u0119kszy u min 53 utrzymanie lub podj\u0119cie zatrudnienia w\u015br\u00f3d UP.Projekt b\u0119dzie realizowany przez 24 mce w partnerstwie, dzi\u0119ki czemu W nie b\u0119dzie mia\u0142 problemu z rekrutacj\u0105 UP.Realizacja projektu wynika z przeprowadzonych analiz problem\u00f3w zdrow. i spo\u0142.w T i pow. tarnowskim, brzeskim, d\u0105browskim. Projekt W jest zgodny z dzia\u0142aniami WM na rzecz ochrony zdrowia. Wpisuje si\u0119 on w zakres priorytet\u00f3w dla regionalnej polityki zdr. woj., kt\u00f3rych celem jest m. in. adekwatno\u015b\u0107 opieki zdr.i przyj\u0119cie podej\u015bcia continuum opartego na zapobieganiu wyst\u0105pienia choroby, skutecznego leczenia chor\u00f3b i rehabilitacji, wzmacnianie zada\u0144 z zakresu prewencji.", "BENEFICJENT": "CENTRUM MEDYCZNOREHABILITACYJNE REHA MEDICA GRZEGORZ SOBA\u0143SKI", "TYTUL": "Poprawa sprawno\u015bci fizycznej oraz zdolno\u015bci do aktywno\u015bci zawodowej mieszka\u0144c\u00f3w powiatu tarnowskiego, brzeskiego, d\u0105browskiego i miasta Tarnowa dzi\u0119ki zwi\u0119kszeniu \u015bwiadomo\u015bci zdrowotnej i kompleksowej rehabilitacji.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.87}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "956831.40", "WARTOSC": "1125684.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "1.Proj. zak\u0142ada rozw\u00f3j Tarnowskiego Centrum Kadr Bia\u0142ej Gospodarki w ramach sektora medycznospo\u0142ecznego Z oraz podniesienie jako\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego, dzi\u0119ki zakupowi nowoczesnego wyposa\u017cenia oraz poprzez wsparcie uczni\u00f3w Policealnej Szko\u0142y Zawodowej SIGMA w Tarnowie, Medycznej Szko\u0142y Policealnej SIGMA w Tarnowie oraz Policealnej Szko\u0142y Zawodowej SIGMA w Bochni. Realizacja projektu pomo\u017ce zniwelowa\u0107 problem s\u0142abo wykwalifikowanych pracownik\u00f3w.S\u0142uchacze ww szk\u00f3\u0142 bior\u0105cy udzia\u0142 w proj. kszta\u0142c\u0105 si\u0119 w zaw.: asystent os. niepe\u0142nosprawnej, tech. us\u0142ug kosmetycznych, opiekun os. starszej, opiekun medyczny, opiekunka \u015brodowiskowa, opiekun w DPS, asyst. stomatologiczna, terapeuta zaj\u0119ciowy.W ramach proj. obejmiemy wsparciem 100 uczni\u00f3w,kt\u00f3rzy skorz. z mo\u017cliwo\u015bci zdobycia kwal. i umiej\u0119tno\u015bci oraz do\u015bw. zaw. W celu nabycia do\u015bw.zaw. planuje si\u0119 org. sta\u017cy zaw. dla 50 os wykraczaj\u0105cych poza zakres kszt. zaw. praktycznego dla s\u0142uchaczy ww szk\u00f3\u0142 w celu zwi\u0119kszenia wymiaru praktyk zaw. obj\u0119tych podstaw\u0105 progr. nauczania danego zawodu.2.W celu rozwoju kompetencji kluczowych dla UP planuje si\u0119 przeprow.: kurs\u00f3w na prawo jazdy kat. B dla 10 osszkole\u0144 z zakresu obs\u0142ugi komp. i pods. system\u00f3w informatycznych TIK dla 20 osszkole\u0144 z zakresu kwal. kursu pomocy przedmedycznej w wym. 66 h dla 100 osszkolenie Higiena,dezynfekcja i sterylizacja dla 60 os.3.Aby wy\u0142oni\u0107 gr. uczestnik\u00f3w przeznaczonych do realizacji szkole\u0144 zostan\u0105 przeprowadzone ind. spotkania z doradc\u0105 zaw. zmierzaj\u0105ce do okre\u015blenia ind. potrzeb rozwojowych i edukacyjnych oraz mo\u017cliwo\u015bci psychofizycznych s\u0142uchaczy.4.Przyznanie pomocy stypendialnej dla szczeg\u00f3lnie uzdolnionych uczni\u00f3w5.Aby zach\u0119ci\u0107 Pracodawc\u00f3w do przyjmowania ucz. proj. na sta\u017c planowana jest refundacja dodatku do wynagr.opiekuna sta\u017cysty.6.W celu zwi\u0119kszenia mo\u017cl. kszta\u0142cenia prakt. planowany jest zakup nowych \u015brodk\u00f3w dydakt.", "BENEFICJENT": "CENTRUM EDUKACJI SIGMA SP. Z.O.O.", "TYTUL": "Rozw\u00f3j Tarnowskiego Centrum Kadr Bia\u0142ej Gospodarki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.68}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-26", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "170000.00", "WARTOSC": "246000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "\u201eNumer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), pomoc_de_minimis: \u00a742 rozporz\u0105dzenia Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 10 lipca 2015 r. w sprawie udzielania przez Polsk\u0105 Agencj\u0119 Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci pomocy finansowej w ramach Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j 2014\u20132020\u201d Przedmiotem projektu jest opracowanie innowacyjnej technologii produkcji galanterii u\u017cytkowej o fakturze imituj\u0105cej beton, z zastosowaniem odpadowego gipsu z odsiarczania spalin oraz spoiw hydraulicznych z surowc\u00f3w odpadowych (kod CPV \u2013 73100000-3) w projekcie pt. \u201eOpracowanie innowacyjnej technologii produkcji galanterii u\u017cytkowej o fakturze imituj\u0105cej beton, z astosowaniem odpadowego gipsu z odsiarczania spalin oraz spoiw hydraulicznych z surowc\u00f3w odpadowych\u201d. Opracowana technologia b\u0119dzie odpowiada\u0142a na zdiagnozowane w wyniku analiz potrzeby klient\u00f3w i b\u0119dzie stanowi\u0142a proces unikalny na rynku galanterii u\u017cytkowej i prze\u0142o\u017cy si\u0119 na wy\u017csz\u0105 funkcjonalno\u015b\u0107 powsta\u0142ych nowych produkt\u00f3w oraz tych zmodyfikowanych dzi\u0119ki nowej technologi, co korzystnie wp\u0142ynie te\u017c na ich ceny. Zapotrzebowanie na produkty powsta\u0142e w wyniku wdro\u017cenia rezultat\u00f3w w technologii projektowanej przez DND zosta\u0142o potwierdzone przez rozmowy z potencjalnymi klientami i zaproszeniem do procesu ofertowania z firm IKEA i ADEO, b\u0119d\u0105cych jednymi z najwi\u0119kszych sieci handlowych w Europie, a z kt\u00f3rymi firma DND ma podpisane umowy handlowe co gwarantuje firmie mo\u017cliwo\u015b\u0107 udzia\u0142u w post\u0119powaniach ofertowych. Projekt b\u0119dzie realizowany zgodnie z zasad\u0105 r\u00f3wnych szans, o kt\u00f3rej mowa w art. 7 rozporz\u0105dzenia Parlamentu Europejskiego i Rady (UE) nr 1303/2013.", "BENEFICJENT": "DAWID NIEDBA\u0141A DND", "TYTUL": "Opracowanie innowacyjnej technologii produkcji galanterii u\u017cytkowej o fakturze imituj\u0105cej beton, z zastosowaniem odpadowego gipsu z odsiarczania spalin oraz spoiw hydraulicznych z surowc\u00f3w odpadowych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.54}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "170000.00", "WARTOSC": "246000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada zakup us\u0142ugi badawczorozwojowej w zakresie wykonania prototypu urz\u0105dzenia dozownik farby, kt\u00f3re b\u0119dzie mia\u0142o zastosowanie w salonach fryzjerskich. Maszyna umo\u017cliwi opr\u00f3\u017cnianie tub z farb\u0105 do w\u0142os\u00f3w w spos\u00f3b zapewniaj\u0105cy minimaln\u0105 ilo\u015b\u0107 strat, precyzyjne wyci\u015bni\u0119cie okre\u015blonej masy farby oraz monitorowanie jej zu\u017cycia. Dozownik powinien zawiera\u0107 4 porty do kt\u00f3rych b\u0119dzie mo\u017cna zainstalowa\u0107 po jednej tubce farby w celu uzyskania po\u017c\u0105danej receptury w wyniku wymieszania okre\u015blonych porcji poszczeg\u00f3lnych kolor\u00f3w. Dozownik powinien wsp\u00f3\u0142pracowa\u0107 z kilkoma rodzajami tubek stosowanych na rynku. Wprowadzenie takiego rozwi\u0105zania zapewni pe\u0142n\u0105 kontrol\u0119 nad zu\u017cywanymi produktami podczas pracy wykonywanej w salonach, ograniczy marnowanie produktu podczas wykonywania us\u0142ugi. Planowany projekt ma na celu wprowadzenie na rynek innowacyjnego rozwi\u0105zania niewyst\u0119puj\u0105cego dotychczas na terenie kraju czy te\u017c poza jego granicami. Do opracowania powy\u017cszego urz\u0105dzenia wymagane b\u0119dzie przeprowadzenie ni\u017cej wykazanych prac wszystkie opisane zadania zostan\u0105 przeprowadzone w specjalistycznych zak\u0142adach oraz laboratoriach przez osoby posiadaj\u0105ce do\u015bwiadczenie w projektowaniu, budowie, uruchamianiu oraz badaniach prototypowych rozwi\u0105za\u0144 mechatronicznych:1. Opracowanie koncepcji i wirtualnego modelu dozownika farby w \u015brodowisku komputerowym CAD 3D oraz uzgodnienie koncepcji rozwi\u0105zania z Wnioskodawc\u0105.2. Opracowanie dokumentacji konstrukcyjnej dozownika farby umo\u017cliwiaj\u0105cej wykonanie jego prototypu.3. Opracowanie elektrycznych i elektronicznych uk\u0142ad\u00f3w zasilaj\u0105cych i steruj\u0105cych prac\u0105 dozownika oraz oprogramowania steruj\u0105cego.4. Wykonanie w pe\u0142ni funkcjonalnego prototypu mieszalnika farby.5. Przeprowadzenie bada\u0144 u\u017cytkowych prototypu, opracowanie ich wynik\u00f3w oraz technicznej dokumentacji powykonawczej.W rezultacie zleconych prac konstrukcyjnych powstanie innowacyjne urz\u0105dzenie podnosz\u0105ce konkurencyjno\u015b\u0107 Wnioskodawcy na rynku.", "BENEFICJENT": "WOJCIECH JEWU\u0141A KU\u0179NIA FRYZJERSKA", "TYTUL": "Opracowanie prototypu urz\u0105dzenia \"Dozownik farby\" dla salonu Wojciech Jewu\u0142a Ku\u017ania Fryzjerska", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.54}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1741260.51", "WARTOSC": "2852310.51", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Boles\u0142aw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Bukowno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Trzyci\u0105\u017c | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki", "OPIS": "Realizacja Projektu ma za zadanie rozwi\u0105zanie w okre\u015blonym stopniu problemu dotycz\u0105cego niskiej zg\u0142aszalno\u015bci kobiet w wieku 50-69 lat z wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego na profilaktyczne badania mammograficzne (wojew\u00f3dztwo ma\u0142opolskie jest najs\u0142abiej przebadanym ze wszystkich wojew\u00f3dztw w Polsce). Wynika to m.in. z du\u017cego rozproszenia populacji (ponad po\u0142owa kobiet kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do udzia\u0142u w programie mieszka na wsi), kt\u00f3ra cz\u0119sto nie ma mo\u017cliwo\u015bci skorzystania z pobliskiego stacjonarnego mammografu, braku elementarnej wiedzy dotycz\u0105cej programu oraz braku koordynacji wysy\u0142ki zaprosze\u0144 do uczestniczek programu. W zwi\u0105zku z powy\u017cszym w ramach Projektu zak\u0142ada si\u0119: - identyfikacj\u0119 we wsp\u00f3\u0142pracy z poszczeg\u00f3lnymi gminami, wszystkich kobiet na danym obszarze obj\u0119tych programem profilaktyki raka piersi w zindywidualizowanej bazie danych celem dok\u0142adnego pomiaru danych statystycznych, - przygotowanie w porozumieniu z NFZ harmonogramu pobyt\u00f3w mammobus\u00f3w w poszczeg\u00f3lnych gminach, - zwi\u0119kszenie bezpo\u015bredniej dost\u0119pno\u015bci do bada\u0144 mammograficznych poprzez przyjazd mammobusu z cyfrowym aparatem do ka\u017cdej wytypowanej gminy co najmniej 2 razy po 5 dni w roku, - przygotowanie zaprosze\u0144, plakat\u00f3w i ulotek zach\u0119caj\u0105cych do wzi\u0119cia udzia\u0142u w programie, - wysy\u0142anie zaprosze\u0144 do jak najwi\u0119kszej liczby kobiet w danej gminie co najmniej 2 razy w roku, - rozdysponowanie plakat\u00f3w oraz ulotek informacyjnych m.in do so\u0142ectw, w aptekach oraz plac\u00f3wkach religijnych, - aktywizowanie lokalnych POZ-et\u00f3w poprzez dystrybucj\u0119 podr\u0119cznego przewodnika dla lekarzy dotycz\u0105cego problematyki raka piersi oraz zaanga\u017cowanie piel\u0119gniarek \u015brodowiskowych do bezpo\u015bredniego kontaktu z kobietami zakwalifikowanymi do udzia\u0142u w programie, - zorganizowanie pracy call center w celu zwi\u0119kszenia zg\u0142aszalno\u015bci oraz rejestracji uczestniczek programu, - nawi\u0105zanie wsp\u00f3\u0142pracy z du\u017cymi zak\u0142adami pracy i organizacj\u0119 bada\u0144 mammograficznych podczas bada\u0144 okresowych, - przygotowywanie co roku analizy podsumowuj\u0105cej prace.", "BENEFICJENT": "GENEVA TRUST POLSKA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Projekt zwi\u0119kszenia zg\u0142aszalno\u015bci kobiet w wieku 50-69 lat do populacyjnego programu wczesnego wykrywania raka piersi prowadzonego metod\u0105 mammografii przesiewowej na terenach wiejskich i ma\u0142omiasteczkowych wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.51}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-30", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "165750.00", "WARTOSC": "239850.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest wzrost innowacyjno\u015bci oraz konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa Energy Solutions sp. z o.o. poprzez zakup us\u0142ugi badawczej polegaj\u0105cej na opracowaniu i wykonaniu prototypu innowacyjnego systemu sterowania modu\u0142ami poligeneracyjnymi, tj. uk\u0142adami produkcji ciep\u0142a, ch\u0142odu i pr\u0105du w skojarzeniu, wraz z magazynami ch\u0142odu Typ 1. Prototyp zostanie przetestowany przez Jednostk\u0119 Naukow\u0105 pod k\u0105tem optymalizacji algorytm\u00f3w systemu steruj\u0105cego z wykorzystaniem akumulacji energii w zale\u017cno\u015bci od charakterystyki obci\u0105\u017cenia: godzinowego, dobowego, kontroli parametr\u00f3w pracy poszczeg\u00f3lnych element\u00f3w systemu, reakcji systemu na sytuacje awaryjne, np. sygna\u0142y z zabezpiecze\u0144 jednostek wytw\u00f3rczych, zadawania i planowania tryb\u00f3w pracy, analizy efektywno\u015bci i energoch\u0142onno\u015bci sterowania, na bazie danych historycznych. Opracowany system b\u0119dzie na rynku nowym produktem.W ramach projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki potwierdzaj\u0105ce osi\u0105gni\u0119cie celu g\u0142\u00f3wnego projektu: Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie 1 szt.; Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych dotacje 1 szt.; Inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw dotacje 74 100,00 z\u0142 wk\u0142ad w\u0142asny i koszty niekwalifikowane; Liczba wprowadzonych innowacji produktowych 1 szt.Wnioskodawca dokona\u0142 wyboru Wykonawcy us\u0142ugi Centrum Zr\u00f3wnowa\u017conego Rozwoju i Poszanowania Energii Wydzia\u0142u Geologii, Geofizyki i Ochrony \u015arodowiska AGH, zlokalizowanego w miejscowo\u015bci Mi\u0119kinia ko\u0142o Krzeszowic. Jest to Jednostka Naukowa posiadaj\u0105ca kategori\u0119 naukow\u0105 A. Wykonanie prac w ramach projektu jest niezb\u0119dne w celu podwy\u017cszenia poziomu gotowo\u015bci technologicznej do poziomu VIII TRL, co umo\u017cliwi wprowadzenie na rynek innowacji produktowej w skali co najmniej przedsi\u0119biorcy, w postaci nowoczesnego systemu sterowania modu\u0142owymi uk\u0142adami poligeneracyjnymi. Efektem przeprowadzonych prac b\u0119dzie raport sporz\u0105dzony przez Jednostk\u0119 Naukow\u0105 z przeprowadzonych test\u00f3w funkcjonalnych.", "BENEFICJENT": "ENERGY SOLUTIONS SP. Z O.O.", "TYTUL": "Opracowanie innowacyjnego systemu sterowania modu\u0142owymi uk\u0142adami poligeneracyjnymi", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.5}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "837060.00", "WARTOSC": "2050967.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Brzesko | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Trzebinia | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Gorlice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Ska\u0142a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Limanowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski, GM.: Miech\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Dobczyce | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Wolbrom | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Zawoja | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Zakopane | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Kalwaria Zebrzydowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice", "OPIS": "Wszystkie planowane wydarzenia maj\u0105 charakter bezp\u0142atny. Zaplanowano po 2 koncerty w godzinach dopo\u0142udniowych w ka\u017cdym mie\u015bcie. Dzieci zostan\u0105 zaproszone do prawdziwych sal przygotowanych do aran\u017cacji symfonicznych. Hostessy b\u0119d\u0105 rozdawa\u0142y wszystkim dzieciom programy, ekologiczne ksi\u0105\u017ceczki z grami, rebusami o tematyce ekologicznej i wiedzy muzycznej. Nast\u0119pnie zostanie zaprezentowany program artystyczny. Najlepsz\u0105 drog\u0105 do poszerzenia percepcji \u015bwiata najm\u0142odszych odbiorc\u00f3w jest w tym przypadku wprowadzenie element\u00f3w zabawy. Na scenie pojawi si\u0119 Orkiestra Akademii Beethovenowskiej, a towarzyszy\u0107 b\u0119dzie jej bajkowo przebrany aktor i soli\u015bci. Projekt k\u0142adzie bowiem nacisk na interakcj\u0119. Podczas wykonywania muzycznych aran\u017cacji, bohaterowie z bajek, wskazywa\u0107 b\u0119d\u0105 za pomoc\u0105 multimedialnych animacji zagro\u017cony sw\u00f3j \u015bwiat ale i spos\u00f3b na zachowanie m\u0142odego cz\u0142owieka, kt\u00f3ry pomo\u017ce im rozwi\u0105za\u0107 problemy. Prowadz\u0105cy koncert aktor przebrany w bajkowy str\u00f3j b\u0119dzie zaprasza\u0142 m\u0142od\u0105 publiczno\u015b\u0107 do wsp\u00f3lnej zabawy, schodzi\u0142 ze sceny i przeprowadza\u0142 interaktywne zabawy o tematyce muzycznej i ekologicznej w\u015br\u00f3d dzieci, kt\u00f3re przestan\u0105 by\u0107 biernymi uczestnikami wydarzenia a stan\u0105 si\u0119 jego wsp\u00f3\u0142tw\u00f3rcami. Ponadto dyrygent wraz z konferansjerem za pomoc\u0105 swoich opowie\u015bci u\u015bwiadomi\u0105 najm\u0142odszym, jak wa\u017cne jest w\u0142a\u015bciwe ukierunkowanie energii na w\u0142a\u015bciwe zachowania w \u017cyciu ka\u017cdego z nas. Dzieci poprzez wsp\u00f3\u0142uczestnictwo w orkiestrowych wykonaniach bajek znanych i lubianych, b\u0119d\u0105 mog\u0142y wcieli\u0107 si\u0119 w rol\u0119 bajkowych bohater\u00f3w i w inny spos\u00f3b spojrze\u0107 na codzienn\u0105 ochron\u0119 ich najbli\u017cszego \u015brodowiska. Aspekt edukacyjny projektu widoczny na ka\u017cdym poziomie jego realizacji uatrakcyjnia wysokiej jako\u015bci koncert symfoniczny dla dzieci. Trwa\u0142o\u015b\u0107 projektu i kontynuacj\u0119 wypracowanego kontaktu z m\u0142odym widzem zapewni atrakcyjny portal multimedialny, zawieraj\u0105cy szereg gier i zagadek dla milusi\u0144skich. Projekt dotrze do 14 tys dzieci.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA BIELECKI ART", "TYTUL": "Bajkowe Melodie - \"Na morza dnie\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.2}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2017-04-26", "DOFINANSOWANIE": "129945.15", "WARTOSC": "245896.26", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Budynek zlokalizowany przy Rynku 9 w Tarnowie jest budynkiem u\u017cyteczno\u015bci publicznej zgodnie z Rozp. Min. Infrastruktury z dn. 12.04 2002 r., budynek u\u017cyteczno\u015bci publicznej to budynek przeznaczony na potrzeby . handlu, gastronomii, us\u0142ug, , za budynek u\u017cyteczno\u015bci publicznej uznaje si\u0119 tak\u017ce budynek biurowy lub socjalny. Funkcje pomieszcze\u0144 zlokalizowanych w budynku przy Rynku 9 pozwalaj\u0105 zaliczy\u0107 go do budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej.Przedmiotem proj. pn. Rewitalizacja budynku przy ul. Rynek 9 jest renowacja budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej poprawiaj\u0105ca jego estetyk\u0119, a realizacja projektu przyczyni si\u0119 do o\u017cywienia gospodarczego rewitalizowanych obszar\u00f3w. W projekcie zaplanowano prace polegaj\u0105ce na renowacji elewacji budynku wraz z cz\u0119\u015bciow\u0105 wymian\u0105 stolarki okiennej oraz zagospodarowanie terenu podw\u00f3rka.Przyj\u0119te w projekcie rozwi\u0105zania dotycz\u0105ce sposobu rewitalizacji budynk\u00f3w maj\u0105 na celu popraw\u0119 ich funkcji, zwi\u0119kszenie atrakcyjno\u015bci przestrzeni miejskiej, podniesienie jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w i tym samym odpowiadaj\u0105 na zdiagnozowane potrzeby i problemy.Przyj\u0119te w projekcie rozwi\u0105zania architektoniczne i technologiczne wynikaj\u0105 z uzgodnie\u0144 z konserwatorem zabytk\u00f3w. Przyj\u0119te rozwi\u0105zania charakteryzuj\u0105 si\u0119 optymaln\u0105 relacj\u0105 jako\u015bci do ceny. Wnioskodawca MZB w Tarnowie posiada bogate do\u015bwiadczenie w dziedzinie przeprowadzania prac remontowych w budynkach zabytkowych pos\u0142uguj\u0105c si\u0119 wybranymi zgodnie z procedurami wykonawcami prac.W wyniku realizacji projektu zostanie zrewitalizowany obszar o powierzchni 0,0598 ha, zostanie wsparty 1 obiekt infrastruktury zlokalizowany na rewitalizowanych obszarach, liczba przedsi\u0119biorstw ulokowanych na zrewitalizowanych obszarach wyniesie 2 podmioty.Celem nadrz\u0119dnym planowanych prac remontowych ma by\u0107 zapewnienie lepszej jako\u015bci i warunk\u00f3w u\u017cytkowych, u\u017cytkownikom lokali na ul.Rynek 9 oraz podwy\u017cszenie warunk\u00f3w technicznych i estetycznych nieruchomo\u015bci. Nast\u0105pi r\u00f3wnie\u017c zwi\u0119kszenie warto\u015bci rynkowej tego budynku.", "BENEFICJENT": "MIEJSKI ZARZ\u0104D BUDYNK\u00d3W SP. Z O.O.", "TYTUL": "Renowacja budynku przy ul. Rynek 9", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.18}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "364055.64", "WARTOSC": "428300.76", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: D\u0119bno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Szczurowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Olesno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Radgoszcz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: Szczucin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ci\u0119\u017ckowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ple\u015bna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rad\u0142\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Rzepiennik Strzy\u017cewski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Skrzysz\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Szerzyny | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Tuch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wierzchos\u0142awice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Zakliczyn | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: \u017babno | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i zawodowej w\u015br\u00f3d 18K i 12M niepe\u0142nosprawnych niepracuj\u0105cych, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. w wieku 1867 l w okresie 01.10.202031.12.2021 prowadz\u0105ce do podj\u0119cia przez nich zatrudnienia.Projekt jest skierowany do os\u00f3b fizycznych zamieszkuj\u0105cych na obszarze woj. ma\u0142opolskiego. 100 uczestnik\u00f3w projektu b\u0119dzie z terenu powiat\u00f3w zagro\u017conych skumulowanymi problemami spo\u0142ecznymi: powiaty brzeski, Tarn\u00f3w, tarnowski, d\u0105browski i wy\u0142\u0105cznie z obszar\u00f3w obj\u0119tych programem rewitalizacji.Oferowane wsparcie: indywidualne poradnictwa zawodowe i psychologiczne, coaching, po\u015brednictwo pracy, szkolenia i sta\u017ce zawodowe.", "BENEFICJENT": "\"RAZEM\"", "TYTUL": "Kompleksowa reintegracja os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych z subregionu tarnowskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.89}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "95576.01", "WARTOSC": "95576.01", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "KUPIEC SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Kupiec S.A.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.86}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "90000.00", "WARTOSC": "123000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest opracowanie przez Wnioskodawc\u0119 nowej technologii azotowania plazmowego procesu azotowania z aktywnym ekranem ASPN. Jest to rozwini\u0119cie klasycznej technologii azotowania jarzeniowego i eliminuje jego g\u0142\u00f3wne wady. Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez zlecenie zewn\u0119trznej jednostce wykonania prac badawczorozwojowych, polegaj\u0105cych na opracowaniu pilota\u017cowego urz\u0105dzenia technologicznego do proces\u00f3w ASPN. Technologia ASPN jest nowo\u015bci\u0105 w skali krajowych przedsi\u0119biorstw zajmuj\u0105cych si\u0119 azotowaniem detali i cz\u0119\u015bci maszyn. Dominuj\u0105 w\u015br\u00f3d nich technologie azotowania gazowego oraz klasycznego azotowania plazmowego. Stosowana dotychczas przez Wnioskodawc\u0119 technologia klasycznego azotowania plazmowego na potencjale katody pozwala na uzyskiwanie element\u00f3w o wysoce powtarzalnych w\u0142a\u015bciwo\u015bciach metalurgicznych, znacznej wytrzyma\u0142o\u015bci zm\u0119czeniowej, odporno\u015bci na zu\u017cycie, lepszej plastyczno\u015bci twardych warstw powierzchniowych w por\u00f3wnaniu z detalami poddawanymi azotowaniu gazowemu. Wa\u017cne s\u0105 r\u00f3wnie\u017c takie czynniki jak: brak zanieczyszcze\u0144 \u015brodowiska przy azotowaniu gazowym nale\u017cy stosowa\u0107 neutralizatory gazu wylotowego toksycznego amoniaku, mniejsze zu\u017cycie gaz\u00f3w procesowych i energii elektrycznej, redukcja czasu trwania procesu.Planowana do wprowadzenia technologia ASPN utrzymuje wymienione zalety azotowania jarzeniowego, a istotnie poprawia utrzymanie sta\u0142ej temperatury, w przypadku obr\u00f3bki detali o r\u00f3\u017cnych masach i kszta\u0142tach w jednym wsadzie technologicznym oraz eliminuje niepo\u017c\u0105dane efekty kraw\u0119dziowe i efekty katody wn\u0119kowej ograniczaj\u0105ce mo\u017cliwo\u015b\u0107 obr\u00f3bki detali o skomplikowanych kszta\u0142tach.Stwarza to mo\u017cliwo\u015b\u0107 zastosowania tej technologii dla nowych grup wyrob\u00f3w, przy zachowaniu lub polepszeniu ich w\u0142a\u015bciwo\u015bci u\u017cytkowych uzyskiwanych innymi technologiami. Skutkuje to dalej zwi\u0119kszeniem konkurencyjno\u015bci Wnioskodawcy w segmencie rynku firm zajmuj\u0105cych si\u0119 azotowaniem.", "BENEFICJENT": "FIRMA MOTOR IN\u017b.ROMAN IWANECZKO", "TYTUL": "Opracowanie i zestawienie pilota\u017cowego urz\u0105dzenia technologicznego do proces\u00f3w azotowania plazmowego z aktywnym ekranem.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.81}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-28", "DATA_START": "2017-02-02", "DOFINANSOWANIE": "82800.00", "WARTOSC": "132840.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), pomoc_de_minimis: \u00a742 rozporz\u0105dzenia Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 10 lipca 2015 r. w sprawie udzielania przez Polsk\u0105 Agencj\u0119 Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci pomocy finansowej w ramach Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j 2014\u20132020.Przedmiotem projektu jest us\u0142uga, polegaj\u0105ca na udoskonaleniu istniej\u0105cego produktu \"uszczelnienie budowlane\" - sznur do komink\u00f3w i piec\u00f3w, uwzgl\u0119dniaj\u0105ca opracowanie: a) nowej formu\u0142y mieszaniny dyspersyjnej, wykorzystywanej przez Zamawiaj\u0105cego w produkcji lin i sznur\u00f3w uszczelniaj\u0105cych na potrzeby drzwi w piecach i kominkach. b) raportu z przeprowadzonych bada\u0144 i analiz c)projektu in\u017cynieryjnego udoskonalonego produktu \u201euszczelnienie budowlane\u201d; d)wykonanie serii pr\u00f3bnej opracowanego produktu w postaci 20 litr\u00f3w mieszaniny e) zako\u0144czenie prac badawczo-rozwojowych na etapie sprawdzenia i demonstracji w warunkach zbli\u017conych do rzeczywistych, opracowanego w ramach projektu, nowego produktu \u201euszczelnienie budowlane\u201d, f) w\u0142\u0105czenie ko\u0144cowych u\u017cytkownik\u00f3w (ostatecznych odbiorc\u00f3w produktu), w liczbie 5 os\u00f3b, b\u0119d\u0105cych przedstawicielami grupy docelowej: w\u0142a\u015bciciele domk\u00f3w jednorodzinnych, w proces tworzenia nowego produktu, poprzez ich udzia\u0142 w testowaniu, kt\u00f3re odb\u0119dzie si\u0119 w trakcie badania fokusowego, zorganizowanego i przeprowadzonego przez Wykonawc\u0119; Opracowany projekt in\u017cynier. nowego prod. b\u0119dzie stanowi\u0142 rozwi\u0105zanie systemowe \u2013 tzn. na bazie udoskonalon. prod. planuje si\u0119 stworzenie linii(serii produkt\u00f3w), zr\u00f3\u017cnicowanych pod wzgl\u0119dem funkcjonalnym. 2. Zakup materia\u0142\u00f3w niezb\u0119dnych do stworzenia serii pr\u00f3bnej udoskonalonego produktu.", "BENEFICJENT": "MAGDALENA\u00a0JARGAS DORTECH\u00a0II", "TYTUL": "Zakup us\u0142ugi, maj\u0105cej na celu udoskonalenie istniej\u0105cego produktu w postaci uszczelnienia budowlanego dla komin\u00f3w i piec\u00f3w, dla przedsi\u0119biorstwa Dortech II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.75}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "80000.00", "WARTOSC": "123000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Projekt jest kontynuacj\u0105 dzia\u0142a\u0144 Wnioskodawcy zapocz\u0105tkowanych w konkursie nr RPMP.01.02.03-IP.01-12-065/17, w kt\u00f3rym wdro\u017cono urz\u0105dzenie technologiczne do realizacji innowacyjnych proces\u00f3w azotowania plazmowego \u2013 procesu azotowania z aktywnym ekranem (Acive Screen Plasma Nitriding, ASPN) i uruchomiono us\u0142ugi azotowania element\u00f3w i cz\u0119\u015bci maszyn t\u0105 metod\u0105. Celem projektu jest udoskonalenie realizacji proces\u00f3w prowadz\u0105ce do zmniejszenia koszt\u00f3w przy zachowaniu wysokiej jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug azotowania. Osi\u0105gni\u0119te to b\u0119dzie poprzez opracowanie i wdro\u017cenie zaawansowanego systemu sterowania urz\u0105dzeniem. Funkcjonalno\u015b\u0107 systemu zostanie podporz\u0105dkowana specyfice procesu i \u015bwiadczonych us\u0142ug. Du\u017ca r\u00f3\u017cnorodno\u015b\u0107 obrabianych przez firm\u0119 Wnioskodawcy detali oraz r\u00f3\u017cne wymaganiami klient\u00f3w co do twardo\u015bci i jako\u015bci powierzchni (grubo\u015b\u0107 bia\u0142ej warstwy) powoduje, \u017ce dla wi\u0119kszo\u015bci element\u00f3w poddawanych azotowaniu wyst\u0119puje konieczno\u015b\u0107 dostosowywania ustawie\u0144 parametr\u00f3w procesu. Obecnie obywa si\u0119 to z wykorzystaniem wiedzy eksperckiej operatora oraz niejednokrotnie wykonywaniem pr\u00f3bnych proces\u00f3w, kt\u00f3rych rezultaty stanowi\u0105 podstaw\u0119 do wykonania us\u0142ugi dla ca\u0142ego wsadu. Proponowany system starowania zapewni zmniejszenie pracoch\u0142onno\u015bci przygotowania proces\u00f3w oraz zapewni wysok\u0105 powtarzalno\u015b\u0107 realizowanych proces\u00f3w. Zwi\u0119kszy konkurencyjno\u015bci Wnioskodawcy w segmencie rynku firm zajmuj\u0105cych si\u0119 azotowaniem. Wnioskodawca nie posiada wiedzy z zakresu automatyki przemys\u0142owej i in\u017cynierii system\u00f3w sterowania dlatego zleci wykonanie systemu sterowania wybranej jednostce naukowo-badawczej.", "BENEFICJENT": "FIRMA MOTOR IN\u017b.ROMAN IWANECZKO", "TYTUL": "Opracowanie i weryfikacja zaawansowanego systemu sterowania urz\u0105dzeniem technologicznym do proces\u00f3w azotowania plazmowego z aktywnym ekranem.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.72}, {"DATA_KONIEC": "2017-03-31", "DATA_START": "2016-10-31", "DOFINANSOWANIE": "73170.73", "WARTOSC": "100000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Projekt jest odpowiedzi\u0105 na zidentyfikowane przez wnioskodawc\u0119 problemy, z kt\u00f3rych najistotniejsze to: potrzeba spe\u0142nienia bardzo wysokich norm jako\u015bciowych i sanitarnych urz\u0105dze\u0144 i element\u00f3w ze stali nierdzewnej dla firm przemys\u0142u farmaceutycznego, kosmetycznego i spo\u017cywczego oraz ograniczenia wynikaj\u0105ce ze stosowania przez \u201eINTECH\u201d technologii walcowania blach na walcarkach. W ramach projektu jednostka naukowa wykona dla wnioskodawcy us\u0142ug\u0119 naukowo-badawcz\u0105 dotycz\u0105c\u0105 koncepcji i weryfikacji za\u0142o\u017ce\u0144 nowej technologii kszta\u0142towania pobocznicy sto\u017cka \u015bci\u0119tego z blachy metod\u0105 gi\u0119cia sekwencyjnego na prasie kraw\u0119dziowej. Zakres prac obejmie: opracowanie dw\u00f3ch rozwi\u0105za\u0144 koncepcyjnych narz\u0119dzi gn\u0105cych; wyznaczenie w\u0142a\u015bciwo\u015bci wytrzyma\u0142o\u015bciowych i plastycznych oraz krzywej umocnienia odkszta\u0142ceniowego materia\u0142u badanej blachy (wykonanie pr\u00f3b); opracowanie modeli numerycznych procesu kszta\u0142towania; wykonanie niezb\u0119dnych symulacji numerycznych, oblicze\u0144 i analiz w celu weryfikacji mo\u017cliwo\u015bci kszta\u0142towania pobocznicy sto\u017cka o za\u0142o\u017conych parametrach geometrycznych w zale\u017cno\u015bci od zastosowanej koncepcji rozwi\u0105za\u0144 konstrukcyjnych narz\u0119dzi gn\u0105cych oraz ocena mo\u017cliwo\u015bci kszta\u0142towania i wyb\u00f3r najbardziej korzystnego rozwi\u0105zania koncepcyjnego narz\u0119dzi. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest transfer nowoczesnej technologi do firmy \"INTECH\". Natomiast efektem projektu b\u0119dzie wdro\u017cenie w firmie innowacji produktowej - us\u0142uga gi\u0119cia sekwencyjnego (krokowego) blachy na prasie kraw\u0119dziowej oraz procesowej - nowy proces technologiczny kszta\u0142towania blachy na prasie kraw\u0119dziowej. Projekt b\u0119dzie mia\u0142 neutralny wp\u0142yw na realizacj\u0119 polityk horyzontalnych Unii Europejskiej tj.: zasady r\u00f3wno\u015bci szans kobiet i m\u0119\u017cczyzn oraz zasady r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji, w tym dost\u0119pno\u015bci dla os\u00f3b z niepe\u0142no sprawno\u015bciami oraz zasady zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju oraz ochrony i poprawy jako\u015bci \u015brodowiska naturalnego.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO WIELOBRAN\u017bOWE \"INTECH\" SP\u00d3\u0141KA JAWNA J. BOLIS\u0118GA, W. KURCZ", "TYTUL": "Opracowania nowej technologii kszta\u0142towania pobocznicy sto\u017cka \u015bci\u0119tego metod\u0105 gi\u0119cia sekwencyjnego na prasie kraw\u0119dziowej przez Przedsi\u0119biorstwo Wielobran\u017cowe \u201eINTECH\u201d Sp. j. J. Bolis\u0119ga, W. Kurcz.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.66}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "72329.27", "WARTOSC": "98850.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Projekt sk\u0142ada si\u0119 z trzech bada\u0144 maj\u0105cych na celu opracowanie optymalnych sk\u0142adnik\u00f3w dla: 1)Nawozu dolistnego do trawnik\u00f3w - efektem zleconych bada\u0144 b\u0119dzie nowoczesny preparat s\u0142u\u017c\u0105cy do nawo\u017cenia murawy. Dolistne nawo\u017cenie zalecane jest do szybkiego \u0142agodzenia skutk\u00f3w niedoboru sk\u0142adnik\u00f3w od\u017cywczych, zw\u0142aszcza mikroelement\u00f3w. W nowoczesnej uprawie ro\u015blin coraz cz\u0119\u015bciej stosuje si\u0119 regulatory rozwoju ro\u015blin lub biostymulatory (stymuluj\u0105 rozw\u00f3j ro\u015blin, przyspieszaj\u0105 przebieg proces\u00f3w \u017cyciowych, mog\u0105 zwi\u0119ksza\u0107 odporno\u015b\u0107 ro\u015blin na czynniki stresowe oraz u\u0142atwiaj\u0105 regeneracj\u0119). 2)Mieszanki pastewnej z udzia\u0142em lucerny siewnej -efektem prac b\u0119dzie przygotowanie gamy mieszanek do zastosowania w r\u00f3\u017cnych warunkach glebowych. Mieszanki ro\u015blin motylkowatych \u0142\u0105cznie z trawami charakteryzuj\u0105 si\u0119 wy\u017cszym poziomem plonowania i korzystniejszym dzia\u0142aniem na \u015brodowisko glebowe, stanowi\u0105 pasz\u0119 bardziej urozmaicon\u0105. Udzia\u0142 motylkowatych zwi\u0119ksza zawarto\u015b\u0107 mikro- i makroelement\u00f3w w paszy, wzbogacaj\u0105 j\u0105 w t\u0142uszcze, a obni\u017caj\u0105 zawarto\u015b\u0107 w\u0142\u00f3kna surowego. Lucerna siewna zawiera niezb\u0119dne dla byd\u0142a sk\u0142adniki od\u017cywcze (bia\u0142ko, witaminy i minera\u0142y), jednak jest jednym z trudniejszych materia\u0142\u00f3w do kiszenia. Badania wskazuj\u0105, i\u017c mieszanki lucerny z innymi ro\u015blinami, zw\u0142aszcza trawami zakiszaj\u0105 si\u0119 znacznie lepiej. 3)Mieszanki nasiennej zawieraj\u0105cej nasiona festulolium, ro\u015blin motylkowych i krzy\u017cowych - efektem bada\u0144 b\u0119d\u0105 mieszanki nasienne do stosowania jako poplony i mi\u0119dzyplony. Mieszanki mi\u0119dzyplonowe w p\u0142odozmianie ograniczaj\u0105 erozj\u0119 wodn\u0105 jak i powietrzn\u0105 gleby oraz zmniejszaj\u0105 zachwaszczenie. Stosowanie mieszanek wp\u0142ywa na popraw\u0119 aktywno\u015bci biologicznej gleby i polepszenie jej struktury przez tworzenie pr\u00f3chnicy. W hodowlach byd\u0142a mlecznego korzy\u015bci\u0105 jest u\u017cycie zielonki do skarmiania zwierz\u0105t lub konserwowania jej przez zakiszanie. Festulolim - mieszaniec kostrzew i \u017cycic, kt\u00f3ry cechuj\u0105: wysoki plon masy zielonej, szybki odrost, wysoka warto\u015b\u0107 pokarmowa, du\u017ca zawarto\u015b\u0107 cukr\u00f3w.", "BENEFICJENT": "PLANTA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opracowanie dla firmy Planta Sp z o.o. sk\u0142adu nawozu dolistnego oraz optymalizacji sk\u0142adu mieszanek nasiennych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.65}, {"DATA_KONIEC": "2017-02-08", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "65700.00", "WARTOSC": "89790.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu b\u0119dzie zakup us\u0142ugi w zakresie bada\u0144 przemys\u0142owych i eksperymentalnych prac rozwojowych dotycz\u0105cych mo\u017cliwo\u015bci zastosowania wody ozonowanej w procesie mycia cystern i zbiornik\u00f3w. Badania odb\u0119d\u0105 si\u0119 w ramach du\u017cego bonu na innowacj\u0119 (typ projektu B). Us\u0142uga zostanie zrealizowana przez wybran\u0105 do tego jednostk\u0119 naukow\u0105, kt\u00f3ra posiada odpowiednie zasoby kadrowe i techniczne oraz niezb\u0119dn\u0105 wiedz\u0119, umiej\u0119tno\u015bci i do\u015bwiadczenie w zakresie, kt\u00f3rego dotyczy projekt. Celem zam\u00f3wionej us\u0142ugi b\u0119dzie zbadanie mo\u017cliwo\u015bci wykorzystania wody ozonowanej do mycia wn\u0119trza cystern i ch\u0142odni samochodowych, a nast\u0119pnie w wyniku pozytywnego rezultatu przeprowadzonych bada\u0144, wdro\u017cenie przez firm\u0119 Mi\u015b Transport innowacyjnej, mieszcz\u0105cej si\u0119 w obszarze Inteligentnych Specjalizacji Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego us\u0142ugi czyszczenia, do dzia\u0142alno\u015bci rynkowej. Zadaniem wykonawcy us\u0142ugi b\u0119dzie przeprowadzenie prac badawczo rozwojowych oraz wskazanie lub opracowanie urz\u0105dze\u0144 technicznych wraz z infrastruktur\u0105, kt\u00f3re umo\u017cliwi\u0105 zastosowanie wody ozonowanej w procesie mycia cystern i ch\u0142odni samochodowych. Wynikiem bada\u0144 powinna by\u0107 wiedza dotycz\u0105ca: optymalnego st\u0119\u017cenia ozonu w wodzie, czasu mycia wod\u0105 ozonowan\u0105, u\u017cycia w\u0142a\u015bciwego ci\u015bnienia oraz okre\u015blenia optymalnej temperatury wody ozonowanej. Ponadto oczekuje si\u0119 okre\u015blenia wymog\u00f3w specyfikacji technicznej urz\u0105dze\u0144 umo\u017cliwiaj\u0105cych wprowadzenie i mieszanie ozonu z wod\u0105 w procesie mycia, opracowania lub wskazania urz\u0105dze\u0144 i infrastruktury s\u0142u\u017c\u0105cej do procesu czyszczenia oraz opracowania schematu ca\u0142ego procesu mycia z zastosowaniem wody ozonowanej. W wyniku realizacji projektu nast\u0105pi nawi\u0105zanie wsp\u00f3\u0142pracy ze \u015brodowiskiem naukowym oraz transfer wiedzy z jednostki naukowej do przedsi\u0119biorstwa. Wdro\u017cenie nowej us\u0142ugi przyczyni si\u0119 do dalszego rozwoju firmy oraz wzrostu osi\u0105ganych przez ni\u0105 dochod\u00f3w. Projekt ma charakter innowacyjny oraz wpisuje si\u0119 o obszar Inteligentnych Specjalizacji Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego.", "BENEFICJENT": "\"MI\u015a\" TRANSPORT I SPEDYCJA SP\u00d3\u0141KA JAWNA MARIAN MI\u015a MARIUSZ MI\u015a", "TYTUL": "Zakup prac badawczo - rozwojowych w zakresie opracowania innowacyjnej us\u0142ugi mycia cystern i ch\u0142odni samochodowych przy u\u017cyciu wody ozonowanej przez firm\u0119 \"MI\u015a\" Transport i Spedycja Sp\u00f3\u0142ka Jawna.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.59}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "71370.00", "WARTOSC": "97539.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Biecz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem niniejszego projektu wskazywanego do dofinansowania b\u0119dzie zakup us\u0142ugi w zakresie bada\u0144 przemys\u0142owych lub eksperymentalnych prac rozwojowych polegaj\u0105cej na opracowaniu innowacyjnej technologii produkcji piernik\u00f3w, zwi\u0119kszaj\u0105c\u0105 ich stabilno\u015b\u0107 mikrobiologiczn\u0105 i wyd\u0142u\u017caj\u0105c\u0105 przydatno\u015b\u0107 do spo\u017cycia. Realizacja us\u0142ugi badawczo-rozwojowej b\u0119dzie podzielona na 4 zadania na kt\u00f3re z\u0142o\u017c\u0105 si\u0119: 1. Okre\u015blenie potencjalnych punkt\u00f3w krytycznych na linii technologicznej do produkcji piernik\u00f3w, wp\u0142ywaj\u0105cych na stabilno\u015b\u0107 mikrobiologiczn\u0105 produktu. 2. Opracowanie modyfikacji sk\u0142adu piernik\u00f3w i polewy czekoladowej poprzez wykorzystanie naturalnych surowc\u00f3w ro\u015blinnych, zawieraj\u0105cych komponenty antymikrobiologiczne, a tak\u017ce okre\u015blenie wp\u0142ywu dodatk\u00f3w na wybrane parametry sk\u0142adu chemicznego oraz cechy sensoryczne produktu. 3. Modyfikacja technologii pakowania piernik\u00f3w poprzez zastosowanie pakowania w kontrolowanej atmosferze z dodatkiem sk\u0142adnik\u00f3w o dzia\u0142aniu przeciwmikrobiologicznym, a tak\u017ce okre\u015blenie wp\u0142ywu modyfikacji na wybrane parametry sk\u0142adu chemicznego oraz cechy sensoryczne produktu. 4. Przygotowanie za\u0142o\u017ce\u0144 techniczno-technologicznych dla procesu produkcji piernik\u00f3w opartych o sk\u0142adniki naturalne w skali przemys\u0142owej, wraz z opisem przebiegu proces\u00f3w produkcyjnych. Wskazane powy\u017cej zadania b\u0119d\u0105 si\u0119 sk\u0142ada\u0142y na wykonanie jednej us\u0142ug badawczo-rozwojowej polegaj\u0105cej na opracowaniu technologii wytwarzania innowacyjnych produkt\u00f3w jakim s\u0105 pierniki. Dzi\u0119ki realizacji projektu zostanie wdro\u017cona w firmie innowacja procesowa.", "BENEFICJENT": "POLSKIE PIEKARNIE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Zakup us\u0142ug badawczo-rozwojowych na potrzeby wprowadzenia innowacyjnej technologii produkcji piernik\u00f3w.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.56}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-02", "DATA_START": "2020-01-06", "DOFINANSOWANIE": "61200.00", "WARTOSC": "88560.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "W ramach projektu zostan\u0105 opracowane receptury 3 piw, wyprodukowanych z dodatkiem pieczywaodpadowego. Piwa te b\u0119d\u0105 reprezentowa\u0142y 3 style, kt\u00f3re w trakcie realizacji zostan\u0105 doprecyzowane zWnioskodawc\u0105. Style te to: piwo kwa\u015bne, piwo ciemne oraz piwo typu lager. Jak dot\u0105d tylko jeden browarrzemie\u015blniczy w Polsce prowadzi\u0142 kr\u00f3tkotrwale produkcj\u0119 piwa z dodatkiem pieczywa, ale piwo to by\u0142owyprodukowane w innym stylu, ni\u017c piwo opisywane przez Wnioskodawc\u0119.W ramach bada\u0144 naukowych przeprowadzonych przez Wykonawc\u0119 zostan\u0105 dobrane warunki zacieraniaotrzymanego piwa ilo\u015b\u0107 dodatku pieczywa do s\u0142odu, typ u\u017cytego s\u0142odu, czas zacierania, temperaturazacierania, wybranie odpowiedniego szczepu dro\u017cd\u017cy do fermentacji, dob\u00f3r dawki chmielu w postacikoncentratu, czas i temperatura le\u017cakowania. W ramach projektu zostan\u0105 r\u00f3wnie\u017c przeprowadzony analizyopracowanych piw z uwzgl\u0119dnieniem m.in. zawarto\u015bci etanolu, ekstraktu, kwasowo\u015bci itd.", "BENEFICJENT": "ENKIDU SP. Z O.O.", "TYTUL": "Opracowanie 3 receptur piw z u\u017cyciem pieczywa odpadowego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.55}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "61600.00", "WARTOSC": "94710.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup us\u0142ugi w zakresie bada\u0144 przemys\u0142owych i eksperymentalnych prac rozwojowych w postaci opracowania sk\u0142adu innowacyjnego nawozu mineralnoorganicznego o spowolnionym dzia\u0142aniu przeznaczonego do nawo\u017cenia ro\u015blin ogrodniczych i ozdobnych oraz badania skuteczno\u015bci jego dzia\u0142ania w do\u015bwiadczeniu wegetacyjnym. Nawo\u017cenie jest niezb\u0119dne by ro\u015bliny zdrowo ros\u0142y, a plony by\u0142y obfite. W\u0142a\u015bciwe nawo\u017cenie ro\u015blin nie jest \u0142atwym zadaniem. Cz\u0119sto sprawia problemy, a pope\u0142niane przy nawo\u017ceniu b\u0142\u0119dy powoduj\u0105 nieprawid\u0142owy wzrost ro\u015blin. Nawozy mineralneorganiczno oraz organicznomineralne \u0142\u0105cz\u0105 w sobie zalety nawoz\u00f3w mineralnych i organicznych. Rezultatem zleconych bada\u0144 b\u0119dzie innowacyjny naw\u00f3z mineralnoorganiczny do nawo\u017cenia ro\u015blin warzywnych i ozdobnych, o nast\u0119puj\u0105cych w\u0142a\u015bciwo\u015bciach: skuteczno\u015bci i efektywno\u015bci dzia\u0142ania dzi\u0119ki zawarto\u015bci sk\u0142adnik\u00f3w w szybko dzia\u0142aj\u0105cych formach mineralnych oraz wolno dzia\u0142aj\u0105cych formach organicznych, korzystnym oddzia\u0142ywaniu nawozu na wzrost ro\u015blin na skutek uwalniania sk\u0142adnik\u00f3w z po\u0142\u0105cze\u0144 organicznych przez ca\u0142y okres ich wegetacji, \u0142atwej aplikacja oraz ograniczeniu ujemnego oddzia\u0142ywanie na drogi oddechowe i tkanki okrywaj\u0105ce os\u00f3b aplikuj\u0105cych naw\u00f3z dzi\u0119ki specjalnie opracowanej formie nawozu, pozytywnym wp\u0142ywie na jako\u015b\u0107 gleby dzi\u0119ki wprowadzeniu trwa\u0142ej materii organicznej, pozytywnym wp\u0142ywie na zdolno\u015bci sorpcyjne gleby, pozytywnym wp\u0142ywie na zdolno\u015bci gleby do sekwestracji w\u0119gla i ograniczenie degradacji gleby wskutek ci\u0105g\u0142ej uprawy ro\u015blin.Odbiorcami docelowych rezultat\u00f3w projektu nawoz\u00f3w b\u0119d\u0105 klienci detaliczni, zar\u00f3wno indywidualni jak i instytucjonalni. S\u0105 to przede wszystkim osoby posiadaj\u0105ce przydomowe lub przydzia\u0142kowe ogrody, ale r\u00f3wnie\u017c osoby zajmuj\u0105ce si\u0119 hobbystyczn\u0105 piel\u0119gnacj\u0105 ro\u015blin doniczkowych. Wnioskodawca obserwuj\u0105c rynek oraz chc\u0105c sprosta\u0107 oczekiwaniom Klient\u00f3w podj\u0105\u0142 decyzj\u0119 o realizacji przedmiotowego przedsi\u0119wzi\u0119cia.", "BENEFICJENT": "PLANTA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opracowanie dla firmy Planta Sp z o.o. innowacyjnegosk\u0142adu nawozu mineralno-organicznego do stosowania doglebowego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.55}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "559080.11", "WARTOSC": "745440.17", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Wdro\u017cona us\u0142uga wewn\u0105trzadministracyjna polega\u0107 b\u0119dzie na publikacji na stronie internetowej Regionalnej Izby Obrachunkowej w Krakowie porz\u0105dku obrad posiedzenia Kolegium Izby oraz podj\u0119tych na posiedzeniu rozstrzygni\u0119\u0107 nadzorczych. Wdro\u017cony elektroniczny obieg dokument\u00f3w usprawni spos\u00f3b dokumentowania prowadzonych post\u0119powa\u0144 oraz przy\u015bpieszy wymian\u0119 informacji pomi\u0119dzy RIO w Krakowie a jednostkami przez ni\u0105 nadzorowanymi.Wdro\u017cenie elektronicznego obiegu dokument\u00f3w i oprogramowania eNadz\u00f3r umo\u017cliwi jednostkom samorz\u0105du terytorialnego i ich zwi\u0105zkom dwustronn\u0105 komunikacj\u0119 z RIO w ramach zintegrowanego z Modu\u0142em komunikacyjnym systemu eDziennik. Integracja oprogramowania z Elektronicznym Dziennikiem Urz\u0119dowym Wojewody jeden wniosek na Module Komunikacyjnym pozwalaj\u0105cy na przekazanie akt\u00f3w zar\u00f3wno do publikacji jak i w trybie nadzoru pewno\u015b\u0107 tre\u015bci badanych akt\u00f3w, jak r\u00f3wnie\u017c mo\u017cliwo\u015b\u0107 przekazania do og\u0142oszenia w dzienniku uchwa\u0142 RIO bezpo\u015brednio z systemu.", "BENEFICJENT": "REGIONALNA IZBA OBRACHUNKOWA W KRAKOWIE", "TYTUL": "Modernizacja sieci komputerowej wraz z wdro\u017ceniem Elektronicznego Zarz\u0105dzania Dokumentami oraz systemu e-Nadz\u00f3r w Regionalnej Izbie Obrachunkowej w Krakowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.55}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2019-09-02", "DOFINANSOWANIE": "60497.78", "WARTOSC": "71173.86", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Projekt P jest nowym projektem na rok szkolny 20192020. Celem P jest podniesienie kompetencji kluczowych u uczni\u00f3w III Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cego im. A. Mickiewicza w Tarnowie IIILO, w\u0142a\u015bciwych postaw niezb\u0119dnych na rynku pracy oraz indywidualizacja podej\u015bcia zw\u0142aszcza do uczni\u00f3w o szczeg\u00f3lnych potrzebach. Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 online, co przyczyni si\u0119 do wzmocnienia zaj\u0119\u0107 programowych z tych przedmiot\u00f3w realizowanych w IIILO. Grup\u0119 docelow\u0105 P stanowi\u0105 uczniowie klas pierwszych. P b\u0119dzie polega\u0142 na zorganizowaniu zaj\u0119\u0107 w formie dodatkowych zaj\u0119\u0107 online w obszarach fizyka, chemia, biologia g\u0142\u00f3wne zadania w P. Wyk\u0142ady prowadzone b\u0119d\u0105 przez kadr\u0119 naukow\u0105 Uczelni Partner\u00f3w pozakonkursowej MCHE wg scenariuszy opracowanych przez te Uczelnie, przy udziale nauczycieli IIILO, z wykorzystaniem cyfrowych platform komunikacyjnych umo\u017cliwiaj\u0105cych zdalny, bezpo\u015bredni i interaktywny przekaz. Zaj\u0119cia w wymiarze 30h lekc.obszarrok.szk. b\u0119d\u0105 si\u0119 odbywa\u0107 maks. raz w tygodniu, w godz. 7:309:00, zgodnie z opracowanym harmonogramem. W wyniku realizacji P uczestnicy podnios\u0105 swoje kompetencje i umiej\u0119tno\u015bci. Podst. do powy\u017cszych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie oprac. w IIILO Diagnoza pracy dydaktycznej IIILO w Tarnowie za lata 20152019 zatwierdz. przez organ prowadz\u0105cy. P b\u0119dzie kompatybilny z projektem pozakonkursowym MCHE przygot. przez UMWM, w zakresie realizacji zada\u0144 b\u0119dzie prow. wsp\u00f3\u0142praca z Departamentem Edukacji i Kszta\u0142cenia Ustawicznego UMWM. Skala dzia\u0142a\u0144 prowadzonych przed rozpocz\u0119ciem realizacji P nak\u0142ady \u015brodk\u00f3w na ich realizacj\u0119 nie ulegnie zmniejszeniu w stosunku do skali dzia\u0142a\u0144 nak\u0142ad\u00f3w prowadzonych w okresie 12 miesi\u0119cy poprzedzaj\u0105cych z\u0142o\u017cenie wniosku o dofinansowanie \u015bredniomiesi\u0119cznie. Skala prowadzonych w tym okresie dzia\u0142a\u0144 nak\u0142ad\u00f3w na te dzia\u0142ania nie ulegnie obni\u017ceniu r\u00f3wnie\u017c w trakcie trwania P.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTA TARNOWA - III LICEUM OG\u00d3LNOKSZTA\u0141C\u0104CE IM. ADAMA MICKIEWICZA W TARNOWIE", "TYTUL": "Ma\u0142opolska Chmura Edukacyjna 2019 \u2013 III LO w Tarnowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.54}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "765761.92", "WARTOSC": "900896.38", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz, GM.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Grup\u0119 docelow\u0105 w projekcie stanowi 60 os. powy\u017cej 18 roku \u017cycia36Kobiet,24M\u0119\u017cczyznosoby bierne zawodowominimum 14 os\u00f3boraz osoby bezrobotneminimum 46 os\u00f3b zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym spe\u0142niaj\u0105ce co najmniej 1 z przes\u0142anek:osoby korzystaj\u0105ce ze \u015bwiadcze\u0144 z pomocy spo\u0142ecznej zgodnie z ustaw\u0105 z dnia 12.03.2004 r. o pomocy spo\u0142ecznej lub kwalifikuj\u0105ce si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem pomocy spo\u0142ecznej,tj. spe\u0142niaj\u0105ce co najmniej 1 z przes\u0142anek okre\u015blonych w art.7 ustawy z dnia 12 marca 2004 r. o pomocy spo\u0142ecznej; osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105min.5Uczestnik\u00f3wtj.3 osoby,osoby zakwalifikowane do III profilu pomocy, zgodnie z ustaw\u0105 z dnia 20 kwietnia 2004 r. o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracymin.51,67Uczestnik\u00f3wtj.31os\u00f3b.osoby korzystaj\u0105ce z PO P\u017b, zamieszkuj\u0105cych na obszarze wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego w rozumieniu KC.Powy\u017cej 50Uczestnik\u00f3w i mniej ni\u017c 100b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 mieszka\u0144cy powiat\u00f3w,w kt\u00f3rych ww.wska\u017anik jest ni\u017cszy od \u015bredniej dla wojew\u00f3dztwa.tj.z powiat\u00f3w: proszowickiego,my\u015blenickiego,nowotarskiego,brzeskiego,m.Nowy S\u0105cz,suskiego,tarnowskiego,m.Tarn\u00f3w,d\u0105browskiego,nowos\u0105deckiego,limanowskiego,gorlickiego.minimum 31 os\u00f3b.Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa zdolno\u015bci do integracji spo\u0142ecznozawodowej wy\u017cej wymienionej grupy docelowej poprzez kompleksowe wsparcie w projekciezadania: identyfikacj\u0119 indywidualnych potrzeb i potencja\u0142\u00f3w UP,poradnictwo psychologiczne,po\u015brednictwo pracy,poradnictwo zawodowe,trening kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych, szkolenia,sta\u017ce zawodowew okresie od 01.2018r. do 12.2018r.REZULTATY:Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programuminimum 17.Liczba tych os\u00f3b poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programuminimum 6.Liczba tych os\u00f3b pracuj\u0105cychminimum 6.", "BENEFICJENT": "PULS SYSTEMY ORGANIZACJI SZKOLEN SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zintegrowani do dzia\u0142ania", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.53}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-09-02", "DOFINANSOWANIE": "49786.62", "WARTOSC": "58572.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu P jest rozwijanie komp. klucz. uczni\u00f3w klas II gr. docelowa V LO w Tarnowie, kszta\u0142towanie postaw niezb\u0119dnych na rynku pracy oraz indyw. podej\u015bcia przede wszystkim do uczni\u00f3w o szczeg. potrzebach eduk. poprzez wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z ma\u0142opolskimi uczelniami wy\u017cszymi w ramach obszar\u00f3w j. angielski PWSZ w Tarnowie i j. francuski UP w Krakowie. P obejmie uczni\u00f3w posiadaj\u0105cych komp. do udzia\u0142u w zaj\u0119ciach wykraczaj\u0105cych ponad podstaw\u0119 programow\u0105. W ramach P realizowane b\u0119d\u0105 zaj\u0119cia online w obsz j. angielski oraz j. francuski oraz ko\u0142a naukowe w tych samych obsz. Wyk\u0142ady prowadzone b\u0119d\u0105 przez kadr\u0119 naukow\u0105 Uczelni Partner\u00f3w pozakonkursowej MCHE wg scenariuszy opracowanych przez te Uczelnie, przy udziale nauczycieli V LO, z wykorzykorzystaniem cyfrowych platform komunikacyjnych umo\u017cliwiaj\u0105cych zdalny, bezpo\u015bredni i interaktywny przekaz. Zaj\u0119cia w wymiarze 30h lekc.obszarrok.szk. b\u0119d\u0105 si\u0119 odbywa\u0107 maks. raz w tygodniu, w godz. 7:309:00, zgodnie z opracowanym harmonogramem. Dzi\u0119ki P uczniowie podnios\u0105 swoje kompet. w zakresie przedmiot\u00f3w, z kt\u00f3rych realizowane b\u0119d\u0105 zaj\u0119cia online i ko\u0142a; efekty uczenia si\u0119, okre\u015blone dla ka\u017cdego z obsz. dost\u0119pne na stronie http:echmura.malopolska.pl zostan\u0105 zweryfikowane u ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w za pomoc\u0105 test\u00f3w przyg. przez naucz. akadem. w ramach proj. koordynacyjnego. P jest komplement. z proj. pozakonk. MChE przygotowywanym przez UMWM Depart. Edukacji i Kszta\u0142cenia Ustawicznego. Wnioskodawca zobowi\u0105zuje si\u0119 do wsp\u00f3\u0142pracy w zakresie realizacji proj. z UMWM. Skala dzia\u0142a\u0144 prowadzonych przez szko\u0142\u0119 w okresie 12 miesi\u0119cy poprzedzaj\u0105cych z\u0142o\u017cenie wniosku o dofinans. nak\u0142ady \u015brodk\u00f3w na ich realizacj\u0119 nie ulegnie zmniejszeniu w wyniku realizacji Pzar\u00f3wno przed rozpocz\u0119ciem realizacji, jak i w trakcie trwania P.Zakupy ponoszone w ramach P. nie b\u0119d\u0105 wydatkami tego samego typu co wydatki w ramach proj. kompl., proj. pilota\u017cowego MRPO 20072013, proj. realizowanych w ramach wcze\u015bniejszych nabor\u00f3w Poddz.10.1.4", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTA TARNOWA - V LICEUM OG\u00d3LNOKSZTA\u0141C\u0104CE IM. JANUSZA KORCZAKA W TARNOWIE", "TYTUL": "Ma\u0142opolska Chmura Edukacyjna2019 \u2013 V LO w Tarnowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.45}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2019-09-02", "DOFINANSOWANIE": "45998.01", "WARTOSC": "54115.31", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 pozalekcyjnych, kt\u00f3rych program wykracza poza podstaw\u0119 programow\u0105 w LO. Dotyczy on dw\u00f3ch obszar\u00f3w: geografia i biologia. Zaj\u0119cia prowadzone b\u0119d\u0105 przez wyk\u0142adowc\u00f3w uczelni wy\u017cszych w trybie online wg zaproponowanych przez uczelnie scenariuszy opartych na nowoczesnych technologiach komunikacyjnych. Zaj\u0119cia odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 wg harmonogramu co 2 tygodnie nie cz\u0119\u015bciej ni\u017c raz w tygodniu po 2 godziny lekcyjne, \u0142\u0105cznie 30 godzin geografii i 30 godzin biologii. W zaj\u0119ciach uczestniczy\u0107 b\u0119dzie 30 uczni\u00f3w podzielonych na 2 grupy, kt\u00f3rzy dodatkowo wezm\u0105 udzia\u0142 w zaj\u0119ciach stacjonarnych prowadzonych na terenie uczelni 1 wyjazd w projekcie dla ka\u017cdej grupy. Zaj\u0119cia nie b\u0119d\u0105 kolidowa\u0142y z zaj\u0119ciami obowi\u0105zkowymi uczestnik\u00f3w projektu. Celem zaj\u0119\u0107 jest podniesienie uniwersalnych umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych na rynku pracy oraz kompetencji kluczowych uczni\u00f3w liceum. W za\u0142o\u017ceniu projektu ucze\u0144 staje si\u0119 konkurencyjny w procesie rekrut. na wy\u017csze uczelnie, \u015bwiadomie kszta\u0142tuje swoj\u0105 drog\u0119 edukacyjn\u0105 i zawodow\u0105 oraz w\u0142a\u015bciwie kszta\u0142tuje relacje spo\u0142eczne i korzysta z alternatywnych \u017ar\u00f3de\u0142 wiedzy. Projekt b\u0119dzie realizowany zgodnie z zapisami diagnozy zatwierdz. przez organ prowadz\u0105cy oraz we wsp\u00f3\u0142pr. z Dep. Eduk. i Kszta\u0142c. Ust. UMWM. Projekt b\u0119dzie podlega\u0142 ewaluacji.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTA TARNOWA - I LICEUM OG\u00d3LNOKSZTA\u0141C\u0104CE IM. KAZIMIERZA BRODZI\u0143SKIEGO W TARNOWIE", "TYTUL": "MCHE w I LO - 2019/2020", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.41}, {"DATA_KONIEC": "2017-07-30", "DATA_START": "2016-09-20", "DOFINANSOWANIE": "360407.93", "WARTOSC": "708426.21", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Andrych\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup infrastruktury badawczo \u2013 rozwojowej niezb\u0119dnej do utworzenia innowacyjnego o\u015brodka bada\u0144 klinicznych do prowadzenia bada\u0144 naukowych w zakresie okulistyki. W ramach projektu zostanie zakupiony Laser okulistyczny, OCT z Angiografi\u0105 w technologii SweptSource oraz Biomikroskop. Zakup lasera pozwoli na przeprowadzenie bada\u0144 klinicznych u pacjent\u00f3w z retinopati\u0105 cukrzycow\u0105 i zebrania danych epidemiologicznych o korzy\u015bciach tej terapii w d\u0142u\u017cszym okresie obserwacji. OCT obrazuj\u0105ce naczyni\u00f3wk\u0119 pozwoli na wcze\u015bniejsze wykrywanie patologii i wdro\u017cenie odpowiedniego leczenia. Biomikroskop u\u0142atwi diagnostyk\u0119 i dok\u0142adniejsz\u0105 ocen\u0119 patologii w dnie oka. Dzi\u0119ki badaniu dla pacjent\u00f3w z wysi\u0119kow\u0105 postaci\u0105 AMD wymagaj\u0105cych leczenia preparatami anty-VEGF obecnych i stosowanych ju\u017c na polskim rynku b\u0119dzie wiadomo, kt\u00f3ry lek dzia\u0142a skuteczniej czy powoduje mniej efekt\u00f3w ubocznych. Dzi\u0119ki u\u017cyciu OCT angiografii fluoresceinowej i biomikroskopu badanie skuteczno\u015bci iniekcji doga\u0142kowej nowymi preparatami w suchej postaci AMD z zanikiem geograficznym w plamce IIIb pozwoli na ocen\u0119 skuteczno\u015bci leku lampalizumabu. Zakupiony sprz\u0119t umo\u017cliwi przeprowadzenie badania epidemiologicznego oceniaj\u0105cego ilo\u015b\u0107 pacjent\u00f3w cierpi\u0105cych z powodu cukrzycy, u kt\u00f3rych rozwin\u0119\u0142y si\u0119 powik\u0142ania okulistyczne. W efekcie bada\u0144 klinicznych nast\u0105pi rozw\u00f3j nowoczesnych terapii i lek\u00f3w umo\u017cliwiaj\u0105cych nie tylko zahamowanie wskazanych chor\u00f3b, lecz ich leczenie.", "BENEFICJENT": "CENTRUM MEDYCZNE UNO-MED PIOTR OLEKSY", "TYTUL": "Stworzenie innowacyjnego o\u015brodka bada\u0144 klinicznych do prowadzenia bada\u0144 naukowych w zakresie okulistyki przez Centrum Medyczne UNO-MED", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.39}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "35381.70", "WARTOSC": "41625.53", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 pozalekcyjnych, kt\u00f3rych program wykracza poza podstaw\u0119 programow\u0105 w liceum og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cym. Dotyczy on dw\u00f3ch obszar\u00f3w: j\u0119zyk angielski i biologia. Zaj\u0119cia prowadzone b\u0119d\u0105 przez wyk\u0142adowc\u00f3w uczelni wy\u017cszych w trybie online wg zaproponowanych przez uczelnie scenariuszy opartych na nowoczesnych technologiach komunikacyjnych. Zaj\u0119cia odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 wg przyj\u0119tego harmonogramu co 2 tygodnie nie cz\u0119\u015bciej ni\u017c raz w tygodniu po 2 godziny lekcyjne, \u0142\u0105cznie 30 godzin j\u0119zyka angielskiego i 30 godzin biologii. W zaj\u0119ciach uczestniczy\u0107 b\u0119dzie 30 uczni\u00f3w podzielonych na 2 grupy, kt\u00f3rzy dodatkowo wezm\u0105 udzia\u0142 w zaj\u0119ciach stacjonarnych prowadzonych na terenie uczelni 2 wyjazdy w projekcie dla ka\u017cdej grupy, po jednym w semestrze. Zaj\u0119cia nie b\u0119d\u0105 kolidowa\u0142y z zaj\u0119ciami obowi\u0105zkowymi uczestnik\u00f3w projektu. Celem zaj\u0119\u0107 jest podniesienie uniwersalnych umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych na rynku pracy oraz kompetencji kluczowych uczni\u00f3w liceum og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cego, w tym porozumiewanie si\u0119 w j\u0119zyku obcym, kompetencje informatyczne, umiej\u0119tno\u015b\u0107 uczenia si\u0119, podstawowe kompetencje naukowotechniczne, samodzielno\u015b\u0107, zdolno\u015bci analityczne, otwarto\u015b\u0107 na do\u015bwiadczenia i umiej\u0119tno\u015b\u0107 pracy w grupie. W za\u0142o\u017ceniu projektu ucze\u0144 staje si\u0119 konkurencyjny w procesie rekrutacji na wy\u017csze uczelnie, \u015bwiadomie kszta\u0142tuje swoj\u0105 drog\u0119 edukacyjn\u0105 i zawodow\u0105 oraz w\u0142a\u015bciwie kszta\u0142tuje relacje spo\u0142eczne i korzysta z alternatywnych \u017ar\u00f3de\u0142 wiedzy. Projekt b\u0119dzie podlega\u0142 ewaluacji. Projekt b\u0119dzie realizowany z uwzgl\u0119dnieniem przepis\u00f3w dotycz\u0105cych bezpiecznych i higienicznych warunk\u00f3w pracy z uwzgl\u0119dnieniem Rozporz\u0105dzenia MENiS z dnia 31 grudnia 2002r. w sprawie bezpiecze\u0144stwa i higieny w publicznych i niepublicznych szko\u0142ach i plac\u00f3wkach.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTA TARNOWA - I LICEUM OG\u00d3LNOKSZTA\u0141C\u0104CE IM. KAZIMIERZA BRODZI\u0143SKIEGO W TARNOWIE", "TYTUL": "Ma\u0142opolska Chmura Edukacyjna w I Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cym w Tarnowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.32}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2018-09-04", "DOFINANSOWANIE": "35361.28", "WARTOSC": "41601.51", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Projekt P jest zaktualizowan\u0105 kontynuacj\u0105 P realizowanego roku szk. 201718 uwzgl\u0119dniaj\u0105c\u0105 wyniki znowelizowanej diagnozy. Celem P jest podniesienie kompetencji kluczowych w obsz.: matematyka, geografia, j\u0119zyk angielski i w\u0142a\u015bciwych umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych na rynku pracy u uczni\u00f3w Technikum nr 7 w ZSB w Tarnowie T7, u kt\u00f3rych zdiagnozowano potrzeby rozwojowe w tym zakresie grupa docelowa. P polega\u0142 b\u0119dzie na organizacji zaj\u0119\u0107 w formie: dodatkowych zaj\u0119\u0107 online wyk\u0142ad\u00f3w prow. przez kadr\u0119 naukow\u0105 UczelniPartner\u00f3w pozakonkursowej cz\u0119\u015bci MCHE, wg scenariuszy opracowanych przez te Uczelnie z wykorzyst. cyfrowych platform komunikacyjnych umo\u017cliwiaj\u0105cych zdalny, bezpo\u015br. i interaktywny przekaz trzech obszarach temat. tj. matemat., geografia, j.angielski. Planuje si\u0119 te\u017c wyjazdy uczestnik\u00f3w na Uczelnie, w celu udzia\u0142u w wyk\u0142adach. Realizacja P planowana jest w okresie roku szkol. 201819 w wymiarze 30 godz. zaj\u0119\u0107 w ka\u017cdym z obszar\u00f3w online . Dzi\u0119ki realizacji P uczn. podnios\u0105 swoje kompetencje w zakresach odpowiadaj\u0105cych obszarom matemat. geografia i j. angielski. Efekty uczenia si\u0119, okre\u015blone dla ka\u017cdego z obszar.na stronie:echmura.malopolska.plinex.phpkonkurs20182019 w linku efekty uczenia zostan\u0105 zweryfikowane u ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w za pom. przygotowanych przez kadr\u0119 akademick\u0105 test\u00f3w. Po wybraniu P do dofinans. zobowi\u0105zujemy si\u0119 do wsp\u00f3\u0142pracy w zakresie realizacji P z Departamentem Edukacji i Kszta\u0142cenia Ustawicznego UMWM, prowadz\u0105cym pozakonkursowy P koordynuj\u0105cy podobne do niniejszego projekty innych szk\u00f3\u0142 lub plac\u00f3wek woj. ma\u0142op. Po zako\u0144cz. realizacji P wykorzystywane b\u0119d\u0105 nabyte przez nauczycieli kompetencje metodyczne i informatyczne, a zakupione pomoce dydakt. b\u0119d\u0105 nadal wykorz. na lekcjach.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTA TARNOWA - ZESP\u00d3\u0141 SZK\u00d3\u0141 BUDOWLANYCH W TARNOWIE", "TYTUL": "Ma\u0142opolska Chmura Edukacyjna - Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Budowlanych w Tarnowieedycja II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.32}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-12", "DATA_START": "2018-01-12", "DOFINANSOWANIE": "52700.00", "WARTOSC": "76260.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Inowroc\u0142aw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), pomoc_de_minimis: \u00a742 rozporz\u0105dzenia Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 10 lipca 2015 r. w sprawie udzielania przez Polsk\u0105 Agencj\u0119 Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci pomocy finansowej w ramach Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j 2014\u20132020.PRZEDMIOT I ZAKRES PROJEKTU Projekt polega na opracowaniu innowacyjnej technologii wytwarzania izolator\u00f3w wsporczych i przepustowych na bazie politetrafluoroetylenu (PTFE). Maj\u0105 one mie\u0107 zastosowanie w trudnych warunkach: w przestrzeniach zagro\u017conych wybuchem i o du\u017cym zapylaniu (w tym w elektrofiltrach). Opracowanie technologii i wyrob\u00f3w zostanie zlecone Instytutowi Niskich Temperatur i Bada\u0144 Strukturalnych Polskiej Akademii Nauk w ramach 3 zada\u0144: -zad 1- po\u015bwi\u0119cone jest badaniom materia\u0142owym parametr\u00f3w elektrycznych, mechanicznych, cieplnych i \u015brodowiskowych. W ramach tego etapu przeprowadzona zostanie analiza potrzeb i oczekiwa\u0144 u\u017cytkownik\u00f3w ko\u0144cowych wyrob\u00f3w. -zad 2- swoim zakresem obejmuje prace zwi\u0105zane z zaprojektowaniem prototyp\u00f3w izolator\u00f3w i opracowanie za\u0142o\u017ce\u0144 technologicznych ich wykonania. -zad 3- polega\u0107 b\u0119dzie na wykonaniu prototyp\u00f3w i ich badaniu (wykonanie prototyp\u00f3w- Wnioskodawca) REZULTATY PROJEKTU Opracowanie technologii przyczyni si\u0119 do osi\u0105gniecia okre\u015blonych rezultat\u00f3w: 1.Liczba wprowadzonych innowacji produktowych (2 szt.) W wyniku wdro\u017ceniai oferta firmy zostanie rozszerzona o innowacyjne w skali kraju: -Izolatory wsporcze na bazie PTFE -Izolatory przepustowe na bazie PTFE 2.Liczba wprowadzonych innowacji procesowych (1 szt.) Innowacj\u0105 procesow\u0105 (w skali kraju) w projekcie jest nowatorska technologia wytwarzania izolator\u00f3w na bazie PTFE, charakteryzuj\u0105cych si\u0119 du\u017c\u0105 trwa\u0142o\u015bci\u0105 i odporno\u015bci\u0105 na dzia\u0142anie \u015brodowiskowe. 3.Liczba wprowadzonych innowacji (3 szt.) INNOWACJA PRODUKTOWA \u2013 to dwa typy izolator\u00f3w wsporczy do zastosowania w przestrzeniach o du\u017cym zapyleniu oraz przepustowy do zastosowania w przestrzenia", "BENEFICJENT": "INBRAS SARBINOWSCY SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Opracowanie technologii wytwarzania izolator\u00f3w przepustowych i wsporczych na bazie politetrafluoroetylenu (PTFE) do zastosowa\u0144 w trudnych warunkach eksploatacji.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.28}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "29697.57", "WARTOSC": "34938.32", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Projekt P jest kontynuacj\u0105 P pilota\u017cowego Ma\u0142opolska Chmura Edukacyjna MCHE, realizowanego przez Urz\u0105d Marsza\u0142kowski Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego UMWM, kt\u00f3rego Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Budowlanych w Tarnowie ZSB by\u0142 uczestnikiem. Celem P jest podniesienie kompetencji kluczowych w obsz.: matematyka i chemia i w\u0142a\u015bciwych umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych na rynku pracy u uczni\u00f3w Technikum nr 7 w ZSB w Tarnowie T7, u kt\u00f3rych zdiagnozowano potrzeby rozwojowe w tym zakresie grupa docelowa. P polega\u0142 b\u0119dzie na organizacji zaj\u0119\u0107 w formie: 1. Dodatkowych zaj\u0119\u0107 online wyk\u0142ad\u00f3w prow. przez kadr\u0119 naukow\u0105 UczelniPartner\u00f3w pozakonkursowej cz\u0119\u015bci MCHE, wg scenariuszy opracowanych przez te Uczelnie z wykorzyst. zainstalowanej ju\u017c w pilota\u017cu cyfrowej platformy komunikacyjnej umo\u017cliwiaj\u0105cej zdalny, bezpo\u015br. i interaktywny przekaz w dw\u00f3ch obszarach temat. tj. matemat. i chemia. Planuje si\u0119 wyjazdy uczestnik\u00f3w na Uczelnie, w celu udzia\u0142u w wyk\u0142adach. 2. Jednego przedm. k\u00f3\u0142a naukowego z matemat. prow. w miar\u0119 mo\u017cliwo\u015bci przez nauczyciela T7 i koordynowanych korespondencyjnie lub online przez wytypowanych przez Uczelnie Partnerskie naukowc\u00f3w. Realizacja P planowana jest w okresie roku szkol. 201718 w wymiarze 30 godz.zaj\u0119\u0107 w ka\u017cdym z obszar\u00f3w online i 30 godzin w ko\u0142a. Dzi\u0119ki realizacji P uczn. podnios\u0105 swoje kompetencje w zakresach odpowiadaj\u0105cych obszarom matemat. i chemia. Efekty uczenia si\u0119, okre\u015blone dla ka\u017cdego z obszar. w za\u0142\u0105czniku nr 14 do regul. konkursu MCHE, zostan\u0105 zweryfikowane u ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w za pom. przygotowanych przez kadr\u0119 akademick\u0105 test\u00f3w. Po wybraniu P do dofinans. zobowi\u0105zujemy si\u0119 do wsp\u00f3\u0142pracy w zakresie realizacji P z Departamentem Edukacji i Kszta\u0142cenia Ustawicznego UMWM, prowadz\u0105cym pozakonkursowy P koordynacyjny.Po zako\u0144cz. realizacji P wykorzystywane b\u0119d\u0105 nabyte przez nauczycieli kompetencje metodyczne i informatyczne, a zakupione pomoce dydakt. b\u0119d\u0105 nadal wykorz. na lekcjach", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTA TARNOWA - ZESP\u00d3\u0141 SZK\u00d3\u0141 BUDOWLANYCH W TARNOWIE", "TYTUL": "Ma\u0142opolska Chmura Edukacyjna - Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Budowlanych w Tarnowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.26}, {"DATA_KONIEC": "2017-06-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "24208.32", "WARTOSC": "28480.38", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Projekt ma na celu podniesienie kom. kluczowych uczni\u00f3w klas I i II IV LO w ZSO nr 1 w Tarnowie (gr. docelowa).Uwzgl\u0119dnia indywid. podej\u015bcie w szczeg\u00f3lno\u015bci do uczni\u00f3w o szczeg\u00f3lnych potrzebach. W ramach proj. realizowane b\u0119d\u0105 na terenie szko\u0142y (obszar- woj. ma\u0142opolskie) zaj. on-line oraz ko\u0142a biologia i chemia wg scenariuszy przygotowanych przez naukowc\u00f3w z uczelni partnerskich. Dzi\u0119ki ww. dzia\u0142aniom, uczestnicy osi\u0105gn\u0105 wysoki poziom opanowania wiedzy, kt\u00f3ra w przysz\u0142o\u015bci przyczyni si\u0119 do zdobycia lepszej pozycji na rynku pracy. Projekt jest komplementarny z proj. pozakonk. MChE przygotowywanym przez U.M.W.M- Dep. Edu. i Kszta\u0142c. Ustaw. oraz proj. AGH w K-wie. Wnioskodawca zobowi\u0105zuje si\u0119 do wsp\u00f3\u0142pracy w zakresie realizacji proj. z Dep. Edu. i Kszta\u0142c. Ustaw. UMWM. Dzi\u0119ki proj. uczniowie podnios\u0105 swoje kompetencje w zakresie przedm. z kt\u00f3rych b\u0119d\u0105 zaj\u0119cia on-line i ko\u0142a naukowe; efekty uczenia si\u0119, okre\u015blone dla ka\u017cdego z obsz. w za\u0142\u0105czniku nr 14 do reg. konk. MCHE, zostan\u0105 zweryfikowane u ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w za pomoc\u0105 test\u00f3w przyg. przez uczelnie. Skala dzia\u0142a\u0144 prowadzonych przez szko\u0142\u0119 w okresie 12 miesi\u0119cy przed rozpocz\u0119ciem realizacji proj. (w tym nak\u0142ady \u015brodk\u00f3w na ich realizacj\u0119) nie ulegnie zmniejszeniu w wyniku realizacji proj. (zar\u00f3wno przed rozpocz\u0119ciem realizacji, jak i w trakcie trwania proj.). Projekt stanowi kontynuacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 w ramach proj. \"Ma\u0142opolska Chmura Edukacyjna - pilota\u017c\" realizowanego ze \u015brodk\u00f3w PO KL.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTA TARNOWA - ZESP\u00d3\u0141 SZK\u00d3\u0141 OG\u00d3LNOKSZTA\u0141C\u0104CYCH NR 1 W TARNOWIE", "TYTUL": "Ma\u0142opolska Chmura Edukacyjna - Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych Nr 1 w Tarnowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.21}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2019-09-02", "DOFINANSOWANIE": "19101.57", "WARTOSC": "22472.44", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Projekt P b\u0119dzie polega\u0142 na organizacji dodatkowych zaj\u0119\u0107 z j\u0119zyka angielskiego w formie zaj\u0119\u0107 online. Celem projektu jest podniesienie kompetencji kluczowych z j. angielskiego i uniwersalnych umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych na rynku pracy u uczni\u00f3w XVI LO w Tarnowie, u kt\u00f3rych zdiagnozowano potrzeby rozwojowe w tym zakresie gr docelowa. Forma zaj\u0119\u0107 online b\u0119dzie obejmowa\u0142a wyk\u0142ady, kt\u00f3re zostan\u0105 poprowadzone przez kadr\u0119 naukow\u0105 Pa\u0144stwowej Wy\u017cszej Szko\u0142y Zawodowej w Tarnowie partnera pozakonkursowej cz\u0119\u015bci Ma\u0142opolskiej Chmury Edukacyjnej. Zaj\u0119cia, wykorzystuj\u0105ce nowoczesne technologie komunikacyjne, prowadzone b\u0119d\u0105 wg scenariuszy zaj\u0119\u0107 wypracowanych w ramach projektu koordynacyjnego. Realizacja projektu planowana jest w wymiarze 30 godzin w roku szkolnym 201920. Dzi\u0119ki realizacji P uczniowie podnios\u0105 swoje kompetencje w obszarze j.angielskiego. Efekty uczenia si\u0119 okre\u015blone z j\u0119zyka angielskiego na stronie http:echmura.malopolska.plimagesZaczniknr14EFEKTYUCZENIASIkwiecie.pdf zostan\u0105 zweryfikowane u ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w za pomoc\u0105 przygotowanych przez kadr\u0119 akademick\u0105 test\u00f3w. Po wybraniu projektu do dofinansowania zobowi\u0105zujemy si\u0119 do wsp\u00f3\u0142pracy w zakresie realizacji projektu z UMWMDepartament Edukacji i Kszta\u0142cenia Ustawicznego odpowiedzialnym za cz\u0119\u015b\u0107 edukacyjn\u0105 w ramach RPO WM 20142020 P b\u0119dzie kompatybilny z projektem pozakonkursowym MCHE przygot. przez UMWM. Po zako\u0144czeniu niniejszego projektu wykorzystane b\u0119d\u0105 nabyte przez nauczyciela kompetencje metodyczne i informatyczne, a zakupione pomoce b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y baz\u0119 dydaktyczn\u0105 na lekcjach w kolejnych latach. Skala dzia\u0142a\u0144 prowadzonych przed rozpocz\u0119ciem realizacji P nak\u0142ady \u015brodk\u00f3w na ich realizacj\u0119 nie ulegnie zmniejszeniu w stosunku do skali dzia\u0142a\u0144 nak\u0142ad\u00f3w prow. w okresie 12 mcy poprzedzaj\u0105cych z\u0142o\u017cenie wniosku o dof. \u015bredniomiesi\u0119cznie. Skala prow. w tym okresie dzia\u0142a\u0144 nie ulegnie obni\u017ceniu r\u00f3wnie\u017c w trakcie trwania P.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTA TARNOWA - XVI LICEUM OG\u00d3LNOKSZTA\u0141C\u0104CE W TARNOWIE", "TYTUL": "Ma\u0142opolska Chmura Edukacyjna - XVI LO w Tarnowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.17}, {"DATA_KONIEC": "2017-06-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "18909.55", "WARTOSC": "22246.53", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Projekt (P) ma na celu popraw\u0119 jako\u015bci nauczania w II Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cym (II LO) w Zespole Szk\u00f3\u0142 Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych nr 2 w Tarnowie (ZSO 2) poprzez wsp\u00f3\u0142prac\u0119 liceum z ma\u0142opolskimi uczelniami wy\u017cszymi dla rozbudzania i rozwijania zainteresowa\u0144 m\u0142odzie\u017cy kierunkami kszta\u0142cenia zgodnymi z inteligentn\u0105 specjalizacj\u0105 regionu poprzez stworzenie korzystnych warunk\u00f3w dla kszta\u0142towania kompetencji kluczowych oraz rozwoju uzdolnie\u0144 uczni\u00f3w dzi\u0119ki nowym technologiom teleinformatycznym. Celem jest te\u017c podniesienie u uczn. kompetencji kluczowych oraz w\u0142a\u015bciwych postaw niezb\u0119dnych na rynku pracy oraz indywidualizacja podej\u015bcia w szczeg. do uczni\u00f3w o szczeg\u00f3lnych potrzebach. G\u0142\u00f3wne zadania realizowane w P to 1) org. zaj\u0119\u0107 on-line w dw\u00f3ch obsz. tematycznych (matematyka, informatyka) z wyk. technologii zainstalowanej w realizowanym wcze\u015bniej pilota\u017cu \u201eMa\u0142opolska Chmura Edukacyjna\u201d na podst. scenariuszy opracowanych przez kadr\u0119 naukow\u0105 uczelni; 2) org. k\u00f3\u0142 naukowych w tych samych obszarach. Grup\u0119 doc. stanowi\u0105 uczniowie II LO zainteresowani podniesieniem kompetencji kluczowych (w obszarach matematyka i informatyka) i w\u0142a\u015bciwych postaw i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych na rynku pracy. W wyniku realizacji P uczestnicy podnios\u0105 swoje kompetencje i umiej\u0119tno\u015bci - efekty uczenia si\u0119 okr. s\u0105 dla ka\u017cdego z obszar\u00f3w w za\u0142\u0105czniku 14 do reg. konkursu MCHE. Podst. do powy\u017cszych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie oprac. w II LO \"Indywidualna Diagnoza Potrzeb\" zatwierdzona przez organ prowadz\u0105cy. P b\u0119dzie kompatybilny z projektem pozakonkursowym MCHE przygotowywanym przez UMWM, w zakresie realizacji zada\u0144 b\u0119dzie prow. wsp\u00f3\u0142praca z Departamentem Edukacji i Kszta\u0142cenia Ustawicznego UMWM. Skala dzia\u0142a\u0144 prowadzonych przez szko\u0142\u0119 w okresie 12 miesi\u0119cy przed rozpocz\u0119ciem realizacji projektu (czyli te\u017c nak\u0142ady \u015brodk\u00f3w na ich realizacj\u0119) nie ulegnie zmniejszeniu w wyniku realizacji P (zar\u00f3wno przed rozpocz\u0119ciem realizacji, jak i w trakcie trwania P). P stanowi kontynuacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 prow. w ramach projektu MCHE-pilota\u017c.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTA TARNOWA - ZESP\u00d3\u0141 SZK\u00d3\u0141 OG\u00d3LNOKSZTA\u0141C\u0104CYCH NR 2 W TARNOWIE", "TYTUL": "Rozw\u00f3j kompetencji kluczowych uczni\u00f3w Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych nr 2 w Tarnowie w obszarach og\u00f3lnych: informatyka i matematyka.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.17}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "15784.95", "WARTOSC": "18570.53", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Proj. ma na celu podn. komp. klucz. uczni\u00f3w kl. I i II IV LO w ZSO nr 1 w Tarnowie gr. docelowa. Uwzgl\u0119dnia indyw. podej\u015bcie w szczeg. Do uczni\u00f3w o szczeg\u00f3lnych potrzebach. W ramach proj. real. b\u0119d\u0105 na terenie szko\u0142y obszar woj. ma\u0142op. zaj. online w obsz.: biol., chem., wg scenariuszy przygotowanych przez naukowc\u00f3w z uczelni partnerskich. Dzi\u0119ki ww. dzia\u0142aniom, uczestnicy osi\u0105gn\u0105 wysoki poziom opanowania wiedzy, kt\u00f3ra w przysz\u0142o\u015bci przyczyni si\u0119 do zdobycia lepszej pozycji na rynku pracy. Proj. jest komplement. z proj. pozakonk. MChE przygotowywanym przez UMWM Depart. Edukacji i Kszta\u0142cenia Ustawicznego oraz projekt AGH w Krakowie. Wnioskodawca zobowi\u0105zuje si\u0119 do wsp\u00f3\u0142pracy w zakresie realizacji proj. z Dep. Edukacji i Kszta\u0142cenia Ustawicznego UMWM. Dzi\u0119ki proj. uczniowie podnios\u0105 swoje kompet. w zakresie przedmiot\u00f3w, z kt\u00f3rych realizowane b\u0119d\u0105 zaj\u0119cia online; efekty uczenia si\u0119, okre\u015blone dla ka\u017cdego z obszar\u00f3w dost\u0119pne na stronie http:echmura.malopolska.pl weryfikowane b\u0119d\u0105 one wed\u0142ug nast\u0119puj\u0105cych etap\u00f3w: etap I Zakreszdefiniowanie w ramach wniosku gr. doc. do obj\u0119cia wsparciem; etap II Wzorzeczdefiniowanie standardu wymaga\u0144; etap III Ocena przeprow. weryf. na podst. opracowanych kryteri\u00f3w oceny po zakon. wsparcia udzielanego danej osobie; etap IV Por\u00f3wnaniepor\u00f3w. uzysk. wynik\u00f3w et. III ocena z przyj\u0119tymi wymaganiami okre\u015blonymi na etapie II efektami uczenia si\u0119 po zako\u0144czeniu wsparcia udzielanego danej osobie.Zostan\u0105 one zweryf. u ka\u017cdego z uczest. za pomoc\u0105 test\u00f3w przyg. przez nauczycieli akademickich w ramach proj. koordynacyjnego. Skala dzia\u0142a\u0144 prow. przez szko\u0142\u0119 w okresie 12 miesi\u0119cy poprzedzaj\u0105cych z\u0142o\u017cenie wniosku o dofinans. w tym nak\u0142ady \u015brodk\u00f3w na ich realizacj\u0119 nie ulegnie zmniejszeniu w wyniku realizacji proj. zar\u00f3wno przed rozp. realizacji, jak i w trakcie trwania proj.. Proj. stanowi kontyn. dzia\u0142a\u0144 w ramach proj. Ma\u0142opolska Chmura Edukacyjna pilota\u017c realiz. ze \u015brod. PO KL.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTA TARNOWA - ZESP\u00d3\u0141 SZK\u00d3\u0141 OG\u00d3LNOKSZTA\u0141C\u0104CYCH NR 1 W TARNOWIE", "TYTUL": "Ma\u0142opolska Chmura Edukacyjna - IV LO w Tarnowie.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.14}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "570541.25", "WARTOSC": "671225.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "1. Projekt zak\u0142ada rozw\u00f3j Policealnej Szko\u0142y Zawodowej SIGMA w Tarnowie poprzez utworzenie Centrum Kszta\u0142cenia Zawodowego w sektorze tzw. bia\u0142ej gospodarki. Obecnie szko\u0142a posiada uprawnienia szko\u0142y publicznej nadane Decyzj\u0105 Prezydenta Miasta Tarnowa i jest wpisana do ewidencji szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek prowadzon\u0105 przez Prezydenta Miasta Tarnowa. S\u0142uchacze szko\u0142y bior\u0105cy udzia\u0142 w projekcie kszta\u0142c\u0105 si\u0119 w zawodach: - asystent osoby niepe\u0142nosprawnej - technik us\u0142ug kosmetycznych - opiekun osoby starszej \u2013 opiekun medyczny. W ramach utworzonego CKZ obejmiemy wsparciem 75 uczni\u00f3w kt\u00f3rzy skorzystaj\u0105 z mo\u017cliwo\u015bci zdobycia kwalifikacji i umiej\u0119tno\u015bci oraz do\u015bwiadczenia zawodowego. W celu nabycia do\u015bwiadczenia zawodowego planuje si\u0119 organizacj\u0119 sta\u017cy zawodowych dla 40 os\u00f3b wykraczaj\u0105cych poza zakres kszta\u0142cenia zawodowego praktycznego dla s\u0142uchaczy w/w szko\u0142y policealnej w celu zwi\u0119kszenia wymiaru praktyk zawodowych obj\u0119tych podstaw\u0105 programow\u0105 nauczania danego zawodu. 2. W celu rozwoju kompetencji kluczowych dla uczestnik\u00f3w projektu planuje si\u0119 przeprowadzenie: a) kurs\u00f3w na prawo jazdy kat. B dla 10 os\u00f3b , b) szkole\u0144 z zakresu obs\u0142ugi komputera i podstawowych system\u00f3w informatycznych (TIK) w wymiarze min. 40 godzin dla min. 40 os\u00f3b, c) szkolenie z zakresu kwalifikowanego kursu pomocy przedmedycznej w wymiarze 66 godzin dla 40 os\u00f3b, d) szkole\u0144 z zakresu makija\u017cu i stylizacji dla 30 os\u00f3b e) szkole\u0144 w zakresie umiej\u0119tno\u015bci mi\u0119kkich dla 30 os\u00f3b 3. Aby wy\u0142oni\u0107 grup\u0119 uczestnik\u00f3w przeznaczonych do realizacji szkole\u0144 zostan\u0105 przeprowadzone ind. spotkania z doradztwa zawodowego zmierzaj\u0105ce do okre\u015blenia indywidualnych potrzeb rozwojowych i edukacyjnych oraz mo\u017cliwo\u015bci psychofizycznych s\u0142uchaczy. 4. Aby zach\u0119ci\u0107 Pracodawc\u00f3w do przyjmowania uczestnik\u00f3w projektu na sta\u017c - planowana jest refundacja wynagrodzenia za prac. oddelegowanych do opieki i nadzoru nad sta\u017cystami. 5. W celu zwi\u0119kszenia mo\u017cliwo\u015bci kszta\u0142cenia praktycznego - planowany jest zakup nowych \u015brodk\u00f3w dydaktyczny", "BENEFICJENT": "CENTRUM EDUKACJI SIGMA SP. Z.O.O.", "TYTUL": "Tarnowskie Centrum Kadr Bia\u0142ej Gospodarki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.14}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "12625.58", "WARTOSC": "14853.63", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Projekt P ma na celu popraw\u0119 jako\u015bci nauczania w II Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cym II LO poprzez wsp\u00f3\u0142prac\u0119 II LO z ma\u0142op. uczel. wy\u017cszymi. Ma rozbudza\u0107 i rozwija\u0107 zainteresowania m\u0142odzie\u017cy kierunkami kszta\u0142cenia zgodnymi zinteligentn\u0105 specjalizacj\u0105 regionu poprzez stworzenie korzystnych warunk\u00f3w dla kszta\u0142towania kompetencji kluczowych oraz rozwoju uzdolnie\u0144 uczn.dzi\u0119ki nowym technologiom teleinformatycznym. Celem jest te\u017c podniesienie u uczni\u00f3w kompetencji kluczowych oraz w\u0142a\u015bciwych postaw niezb\u0119dnychna rynku pracy oraz indywidualizacja podej\u015bcia zw\u0142aszcza do uczni\u00f3w o szczeg\u00f3lnych potrzebach. G\u0142\u00f3wne zadania realizowane w P to: org. zaj\u0119\u0107 online w dw\u00f3ch obszarach Informatyka i Rozwijanie kompetencji uczenia si\u0119 z wyk. technologii zainstalowanej w realizowanym wcze\u015bniej pilota\u017cu Ma\u0142opolska Chmura Edukacyjna na podst. scenariuszy opracowanych przez kadr\u0119 naukow\u0105 uczelni. Gr. doc. stanowi\u0105 ucz. II LO zainteresowani podniesieniem kompet. klucz., w\u0142a\u015bciwych postaw i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych na rynku pracy. W wyniku realizacji P uczestnicy podnios\u0105 swoje kompetencje i umiej\u0119tno\u015bci. Podst. do powy\u017cszych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie oprac. w II LO Indywidualna Diagnoza Potrzeb zatwierdz. przez organ prowadz\u0105cy. P b\u0119dzie kompatybilny z projektem pozakonkursowym MCHE przygot. przez UMWM, w zakresie realizacji zada\u0144 b\u0119dzie prow. wsp\u00f3\u0142praca z DEKU UMWM. Skala dzia\u0142a\u0144 prowadzonych przed rozpocz\u0119ciem realizacji P nak\u0142ady\u015br. na ich realizacj\u0119 nie ulegnie zmniejszeniu w stosunku do skali dzia\u0142a\u0144 nak\u0142ad\u00f3w prowadzonych w okresie 12 m. poprzedzaj\u0105cychz\u0142o\u017cenie wniosku o dofinansowanie \u015bredniomiesi\u0119cznie. Skala prowadzonych w tym okresie dzia\u0142a\u0144 nak\u0142ad\u00f3w na te dzia\u0142ania nie ulegnie obni\u017ceniur\u00f3wnie\u017c w trakcie trwania P. P stanowi kont. dz. prow. w ramach proj. MCHEpilota\u017c, RPMP.10.01.0412020316, RPMP.10.01.0412041217, RPMP.10.01.0412011518", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTA TARNOWA - II LICEUM OG\u00d3LNOKSZTA\u0141C\u0104CE IM. HETMANA JANA TARNOWSKIEGO", "TYTUL": "Rozw\u00f3j kompetencji kluczowych uczni\u00f3w ZSO nr 2 w Tarnowie cz. 3", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.11}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "12429.25", "WARTOSC": "14622.65", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Proj. ma na celu podniesienie komp. klucz. uczni\u00f3w kl. I i II IV LO w ZSO nr 1 w Tarnowie gr. docelowa. Uwzgl\u0119dnia indyw. podej\u015bcie w szczeg. do uczni\u00f3w o szczeg\u00f3lnych potrzebach. Podstaw\u0105 do realizacji projektu jest Diagnoza, kt\u00f3ra zosta\u0142a zatwierdzona przez organ prowadz\u0105cy. W ramach proj. realizowane b\u0119d\u0105 na terenie szko\u0142y obszar woj. ma\u0142op. zaj. online w obsz.: biol., geogr., wg scenariuszy przygotowanych przez naukowc\u00f3w z uczelni partnerskich. Dzi\u0119ki ww. dzia\u0142aniom, uczestnicy osi\u0105gn\u0105 wysoki poziom opanowania wiedzy, kt\u00f3ra w przysz\u0142o\u015bci przyczyni si\u0119 do zdobycia lepszej pozycji na rynku pracy. Proj. jest komplement. z proj. pozakonk. MChE przygotowywanym przez UMWM Depart. Edukacji i Kszta\u0142cenia Ustawicznego oraz projekt AGH w Krakowie. Wnioskodawca zobowi\u0105zuje si\u0119 do wsp\u00f3\u0142pracy w zakresie realizacji proj. z Dep. Edukacji i Kszta\u0142cenia Ustawicznego UMWM.Dzi\u0119ki proj. uczniowie podnios\u0105 swoje kompet. w zakresie przedmiot\u00f3w, z kt\u00f3rych realizowane b\u0119d\u0105 zaj\u0119cia online; efekty uczenia si\u0119, okre\u015blone dla ka\u017cdego z obszar\u00f3w dost\u0119pne na stronie http:echmura.malopolska.pl zostan\u0105 zweryfikowane u ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w za pomoc\u0105 test\u00f3w przygotowanych przez nauczycieli akademickich w ramach proj. koordynacyjnego.Skala dzia\u0142a\u0144 prowadzonych przez szko\u0142\u0119 w okresie 12 miesi\u0119cy poprzedzaj\u0105cych z\u0142o\u017cenie wniosku o dofinans. w tym nak\u0142ady \u015brodk\u00f3w na ich realizacj\u0119 nie ulegnie zmniejszeniu w wyniku realizacji proj. zar\u00f3wno przed rozpocz\u0119ciem realizacji, jak i w trakcie trwania proj.. Proj. stanowi kontynuacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 w ramach proj. Ma\u0142opolska Chmura Edukacyjna pilota\u017c realizowanego ze \u015brodk\u00f3w PO KL oraz projekt\u00f3w Ma\u0142opolska Chmura Edukacyjna w latach 201617, 201718 oraz 201819", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTA TARNOWA - ZESP\u00d3\u0141 SZK\u00d3\u0141 OG\u00d3LNOKSZTA\u0141C\u0104CYCH NR 1 W TARNOWIE", "TYTUL": "Ma\u0142opolska Chmura Edukacyjna \u2013 IV LO edycja 2019", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.11}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "11364.84", "WARTOSC": "13370.40", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Proj. ma na celu podniesienie komp. klucz. uczni\u00f3w kl. I i II IV LO w ZSO nr 1 w Tarnowie (gr. docelowa). Uwzgl\u0119dnia indyw. podej\u015bcie w szczeg. do uczni\u00f3w o szczeg\u00f3lnych potrzebach. W ramach proj. realizowane b\u0119d\u0105 na terenie szko\u0142y (obszar- woj. ma\u0142op.) zaj. on-line w obsz.: matem., biol., chem., j. niem. wg scenariuszy przygotowanych przez naukowc\u00f3w z uczelni partnerskich. Dzi\u0119ki ww. dzia\u0142aniom, uczestnicy osi\u0105gn\u0105 wysoki poziom opanowania wiedzy, kt\u00f3ra w przysz\u0142o\u015bci przyczyni si\u0119 do zdobycia lepszej pozycji na rynku pracy. Proj. jest komplement. z proj. pozakonk. MChE przygotowywanym przez UMWM- Depart. Edukacji i Kszta\u0142cenia Ustawicznego oraz projekt AGH w Krakowie. Wnioskodawca zobowi\u0105zuje si\u0119 do wsp\u00f3\u0142pracy w zakresie realizacji proj. z Dep. Edukacji i Kszta\u0142cenia Ustawicznego UMWM. Dzi\u0119ki proj. uczniowie podnios\u0105 swoje kompet. w zakresie przedmiot\u00f3w, z kt\u00f3rych realizowane b\u0119d\u0105 zaj\u0119cia on-line; efekty uczenia si\u0119, okre\u015blone dla ka\u017cdego z obszar\u00f3w - dost\u0119pne na stronie http://e-chmura.malopolska.pl/ - zostan\u0105 zweryfikowane u ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w za pomoc\u0105 test\u00f3w przygotowanych przez nauczycieli akademickich w ramach proj. koordynacyjnego. Skala dzia\u0142a\u0144 prowadzonych przez szko\u0142\u0119 w okresie 12 miesi\u0119cy poprzedzaj\u0105cych z\u0142o\u017cenie wniosku o dofinans. (w tym nak\u0142ady \u015brodk\u00f3w na ich realizacj\u0119) nie ulegnie zmniejszeniu w wyniku realizacji proj. (zar\u00f3wno przed rozpocz\u0119ciem realizacji, jak i w trakcie trwania proj.). Proj. stanowi kontynuacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 w ramach proj. \"Ma\u0142opolska Chmura Edukacyjna - pilota\u017c\" realizowanego ze \u015brodk\u00f3w PO KL.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTA TARNOWA - ZESP\u00d3\u0141 SZK\u00d3\u0141 OG\u00d3LNOKSZTA\u0141C\u0104CYCH NR 1 W TARNOWIE", "TYTUL": "Ma\u0142opolska Chmura Edukacyjna - Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych Nr 1 w Tarnowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.1}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "11347.92", "WARTOSC": "13350.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Projekt (P) ma na celu popraw\u0119 jako\u015bci nauczania w II Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cym (II LO) w Zespole Szk\u00f3\u0142 Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych nr 2 w Tarnowie (ZSO 2) poprzez wsp\u00f3\u0142prac\u0119 liceum z ma\u0142opolskimi uczelniami wy\u017cszymi. Ma rozbudza\u0107 i rozwija\u0107 zainteresowania m\u0142odzie\u017cy kierunkami kszta\u0142cenia zgodnymi z inteligentn\u0105 specjalizacj\u0105 regionu poprzez stworzenie korzystnych warunk\u00f3w dla kszta\u0142towania kompetencji kluczowych oraz rozwoju uzdolnie\u0144 uczni\u00f3w dzi\u0119ki nowym technologiom teleinformatycznym. Celem jest te\u017c podniesienie u uczn. kompetencji kluczowych oraz w\u0142a\u015bciwych postaw niezb\u0119dnych na rynku pracy oraz indywidualizacja podej\u015bcia zw\u0142aszcza do uczni\u00f3w o szczeg\u00f3lnych potrzebach. G\u0142\u00f3wne zadania realizowane w P to: 1, 2) org. zaj\u0119\u0107 on-line w dw\u00f3ch obsz. tematycznych (matematyka, informatyka) z wyk. technologii zainstalowanej w realizowanym wcze\u015bniej pilota\u017cu \u201eMa\u0142opolska Chmura Edukacyjna\u201d na podst. scenariuszy opracowanych przez kadr\u0119 naukow\u0105 uczelni; 3, 4) org. k\u00f3\u0142 naukowych w tych samych obszarach. Grup\u0119 doc. stanowi\u0105 uczniowie II LO zainteresowani podniesieniem kompetencji kluczowych (w obszarach matematyka - 15 os\u00f3b i informatyka - 15 os\u00f3b) i w\u0142a\u015bciwych postaw i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych na rynku pracy. W wyniku realizacji P uczestnicy podnios\u0105 swoje kompetencje i umiej\u0119tno\u015bci. Podst. do powy\u017cszych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie oprac. w II LO \"Indywidualna Diagnoza Potrzeb\" zatwierdzona przez organ prowadz\u0105cy. P b\u0119dzie kompatybilny z projektem pozakonkursowym MCHE przygotowywanym przez UMWM, w zakresie realizacji zada\u0144 b\u0119dzie prow. wsp\u00f3\u0142praca z Departamentem Edukacji i Kszta\u0142cenia Ustawicznego UMWM. Skala dzia\u0142a\u0144 prowadzonych przez szko\u0142\u0119 w okresie 12 miesi\u0119cy przed rozpocz\u0119ciem realizacji projektu (czyli te\u017c nak\u0142ady \u015brodk\u00f3w na ich realizacj\u0119) nie ulegnie zmniejszeniu w wyniku realizacji P (zar\u00f3wno przed rozpocz\u0119ciem realizacji, jak i w trakcie trwania P). P stanowi kontynuacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 prow. w ramach projektu MCHE-pilota\u017c i RPMP.10.01.04-12-0203/16.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTA TARNOWA - ZESP\u00d3\u0141 SZK\u00d3\u0141 OG\u00d3LNOKSZTA\u0141C\u0104CYCH NR 2 W TARNOWIE", "TYTUL": "Rozw\u00f3j kompetencji kluczowych uczni\u00f3w ZSO nr 2 w Tarnowie.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.1}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "6077.71", "WARTOSC": "7150.25", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w", "OPIS": "Projekt P ma na celu popraw\u0119 jako\u015bci nauczania w II Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cym II LO w Zespole Szk\u00f3\u0142 Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych nr 2 w Tarnowie ZSO 2 poprzez wsp\u00f3\u0142prac\u0119 II LO z ma\u0142opolskimi uczelniami wy\u017cszymi. Ma rozbudza\u0107 i rozwija\u0107 zainteresowania m\u0142odzie\u017cy kierunkami kszta\u0142cenia zgodnymi z inteligentn\u0105 specjalizacj\u0105 regionu poprzez stworzenie korzystnych warunk\u00f3w dla kszta\u0142towania kompetencji kluczowych oraz rozwoju uzdolnie\u0144 uczn. dzi\u0119ki nowym technologiom teleinformatycznym. Celem jest te\u017c podniesienie u uczni\u00f3w kompetencji kluczowych oraz w\u0142a\u015bciwych postaw niezb\u0119dnych na rynku pracy oraz indywidualizacja podej\u015bcia zw\u0142aszcza do uczni\u00f3w o szczeg\u00f3lnych potrzebach. G\u0142\u00f3wne zadania realizowane w P to: org. zaj\u0119\u0107 online i ko\u0142a naukowego w obszarze tematycznym Rozwijanie kompetencji uczenia si\u0119 z wyk. technologii zainstalowanej w realizowanym wcze\u015bniej pilota\u017cu Ma\u0142opolska Chmura Edukacyjna na podst. scenariuszy opracowanych przez kadr\u0119 naukow\u0105 uczelni. Grup\u0119 doc. stanowi\u0105 ucz. II LO zainteresowani podniesieniem kompet. kluczowych, w\u0142a\u015bciwych postaw i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych na rynku pracy. W wyniku realizacji P uczestnicy podnios\u0105 swoje kompetencje i umiej\u0119tno\u015bci. Podst. do powy\u017cszych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie oprac. w II LO Indywidualna Diagnoza Potrzeb zatwierdz. przez organ prowadz\u0105cy. P b\u0119dzie kompatybilny z projektem pozakonkursowym MCHE przygot. przez UMWM, w zakresie realizacji zada\u0144 b\u0119dzie prow. wsp\u00f3\u0142praca z Departamentem Edukacji i Kszta\u0142cenia Ustawicznego UMWM. Skala dzia\u0142a\u0144 prowadzonych przed rozpocz\u0119ciem realizacji P nak\u0142ady \u015brodk\u00f3w na ich realizacj\u0119 nie ulegnie zmniejszeniu w stosunku do skali dzia\u0142a\u0144 nak\u0142ad\u00f3w prowadzonych w okresie 12 miesi\u0119cy poprzedzaj\u0105cych z\u0142o\u017cenie wniosku o dofinansowanie \u015bredniomiesi\u0119cznie. Skala prowadzonych w tym okresie dzia\u0142a\u0144 nak\u0142ad\u00f3w na te dzia\u0142ania nie ulegnie obni\u017ceniu r\u00f3wnie\u017c w trakcie trwania P. P stanowi kontynuacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 prow. w ramach projekt\u00f3w MCHEpilota\u017c, RPMP.10.01.0412020316, RPMP.10.01.0412041217.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTA TARNOWA - ZESP\u00d3\u0141 SZK\u00d3\u0141 OG\u00d3LNOKSZTA\u0141C\u0104CYCH NR 2 W TARNOWIE", "TYTUL": "Rozw\u00f3j kompetencji kluczowych uczni\u00f3w ZSO nr 2 w Tarnowie cz. 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.05}], "grupyRozdzialy": {"Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 53084226.9}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 33157908.59}, {"name": "Przedszkola", "value": 30359427.13}, {"name": "Technika", "value": 30304854.11}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 28126097.65}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 15304709.66}, {"name": "Szko\u0142y artystyczne", "value": 11767584.299999999}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 8750018.93}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe specjalne", "value": 8547351.64}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 7874868.52}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 7622630.02}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 6877591.88}, {"name": "Gimnazja", "value": 6464449.24}, {"name": "Powiatowe urz\u0119dy pracy", "value": 5842564.000000001}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 5216115.38}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 5083496.73}, {"name": "Bran\u017cowe szko\u0142y I i II stopnia", "value": 4976802.06}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 4616806.69}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe specjalne", "value": 3843590.6399999997}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 3823899.2200000007}, {"name": "Internaty i bursy szkolne", "value": 3720569.37}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3271369.700000001}, {"name": "Plac\u00f3wki wychowania pozaszkolnego", "value": 3208076.84}, {"name": "Poradnie psychologiczno-pedagogiczne", "value": 2985686.05}, {"name": "Kszta\u0142cenia ustawicznego i zawodowe", "value": 2496493.59}, {"name": "Specjalne o\u015brodki szkolno-wychowawcze", "value": 2447840.82}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 2424311.11}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2389805.79}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 2355131.36}, {"name": "Przedszkola specjalne", "value": 1570583.55}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe", "value": 1504496.5599999998}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 1463914.75}, {"name": "Drogi publiczne w miastach na prawach powiatu", "value": 1390460.3399999999}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1389805.3800000001}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 1342174.14}, {"name": "Gimnazja specjalne", "value": 1217237.04}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 1174672.62}, {"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 959173.63}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 926761.6299999999}, {"name": "Szko\u0142y policealne", "value": 830479.9099999999}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 799872.25}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 749335.2}, {"name": "Nadz\u00f3r budowlany", "value": 602299.2799999999}, {"name": "O\u015brodki informacji turystycznej", "value": 599087.15}, {"name": "Zespo\u0142y do spraw orzekania o niepe\u0142nosprawno\u015bci", "value": 552912.5700000001}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 500131.65}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 408349.06}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 387751.3}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 386165.97000000003}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 367171.30000000005}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 357065.0}, {"name": "Kwalifikacyjne kursy zawodowe", "value": 263300.85000000003}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce specjalne", "value": 241542.65}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 214891.86000000002}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 175150.76}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 167761.23000000004}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 103521.1}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 97386.07}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 95688.69}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 92034.44}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 91906.64}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 88188.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 67500.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 62433.490000000005}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 53199.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 22650.0}, {"name": "Nieodp\u0142atna pomoc prawna", "value": 16473.57}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 11404.619999999999}, {"name": "Kwalifikacja wojskowa", "value": 10800.26}, {"name": "Prace geodezyjno-urz\u0105dzeniowe na potrzeby rolnictwa", "value": 8852.999999999998}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 7388.28}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 7340.110000000001}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 4453.13}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 4000.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 2260.32}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 1845.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 350.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 0.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 34215966.26}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 27356631.13}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6292537.789999998}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 6261601.039999998}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 6072388.46}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 6056361.980000001}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 5732417.630000001}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 5451284.7700000005}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 5019791.49}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 4888828.850000001}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne i \u015bwiadczenia dla nieubezpieczonych", "value": 4876804.03}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 4677071.899999999}, {"name": "Przedszkola", "value": 4050995.1699999995}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 4044161.8699999996}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 3311934.9400000004}, {"name": "Technika", "value": 3290907.1999999997}, {"name": "Drogi publiczne w miastach na prawach powiatu", "value": 2314259.82}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 1698622.9300000002}, {"name": "Szko\u0142y artystyczne", "value": 1496310.3900000001}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 1392594.88}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1352779.29}, {"name": "Internaty i bursy szkolne", "value": 1251455.3599999999}, {"name": "Cz\u0119\u015b\u0107 o\u015bwiatowa subwencji og\u00f3lnej dla jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1116528.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 1103536.18}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 1070050.82}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 924749.0299999999}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 813635.24}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 813217.0900000001}, {"name": "Gimnazja", "value": 746337.2999999999}, {"name": "Plac\u00f3wki wychowania pozaszkolnego", "value": 646725.6599999999}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 642943.8999999999}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 589093.54}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 587612.63}, {"name": "Bran\u017cowe szko\u0142y I i II stopnia", "value": 540659.3099999999}, {"name": "Powiatowe urz\u0119dy pracy", "value": 540235.37}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe specjalne", "value": 511969.7899999999}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 480566.82000000007}, {"name": "O\u015brodki informacji turystycznej", "value": 455882.4799999999}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 446742.3499999999}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 392177.35000000003}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 389658.15}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 381617.01}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 377366.61000000004}, {"name": "Specjalne o\u015brodki szkolno-wychowawcze", "value": 362157.1}, {"name": "Zespo\u0142y do spraw orzekania o niepe\u0142nosprawno\u015bci", "value": 353031.41}, {"name": "Poradnie psychologiczno-pedagogiczne", "value": 348610.29}, {"name": "Kszta\u0142cenia ustawicznego i zawodowe", "value": 304356.4}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 283758.47}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 272057.15}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 251962.8}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe", "value": 238090.25999999998}, {"name": "Nieodp\u0142atna pomoc prawna", "value": 234520.58}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 227868.98}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 216132.75}, {"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 210200.57}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 206049.57}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe specjalne", "value": 201997.15}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 196511.46}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 165468.32}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 155411.47}, {"name": "Szko\u0142y policealne", "value": 150399.0}, {"name": "Zmniejszenie ha\u0142asu i wibracji", "value": 136653.0}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 123286.66}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 119848.23999999999}, {"name": "Przedszkola specjalne", "value": 107780.65}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 92346.4}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 88604.59999999999}, {"name": "Nadz\u00f3r budowlany", "value": 85488.70999999999}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 74350.67}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 71021.22}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 59042.64}, {"name": "Gimnazja specjalne", "value": 58925.08}, {"name": "Ochrona r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej i krajobrazu", "value": 56559.6}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 52042.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 48404.05}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 47704.67999999999}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce specjalne", "value": 47370.79}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 43059.020000000004}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 40124.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 39999.97}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 37586.11}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 32164.75}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 28602.82}, {"name": "NIEZNANY_01", "value": 24894.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 23750.98}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 23406.120000000003}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 20880.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 18421.600000000002}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 15000.0}, {"name": "Kwalifikacyjne kursy zawodowe", "value": 13658.529999999999}, {"name": "Zak\u0142ady opieku\u0144cze/lecznicze/piel\u0119gnacyjne", "value": 12703.23}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 9000.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 8222.55}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 8164.19}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 6577.9}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 5497.6900000000005}, {"name": "Kwalifikacja wojskowa", "value": 5074.83}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 4517.22}, {"name": "Rezerwaty i pomniki przyrody", "value": 4000.0}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 3300.48}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 3180.25}, {"name": "Nadz\u00f3r nad gospodark\u0105 le\u015bn\u0105", "value": 2999.2}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 1700.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 257.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 58.53}, {"name": "Galerie i biura wystaw artystycznych", "value": 48.28}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Muzea", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 73167539.51}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 30476697.88}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 4973050.59}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 3310797.84}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 3251850.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 2544127.99}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 1669424.57}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 1428138.49}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 729109.87}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 606463.59}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 488125.95}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 313136.25}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 305261.81}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 238100.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 230550.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 194200.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 179621.38}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 82592.70999999999}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 81122.43}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 67892.75}, {"name": "Przedszkola", "value": 39881.07}, {"name": "Pomoc dla repatriant\u00f3w", "value": 36819.91}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 36817.23}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 36368.39}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 35516.33}, {"name": "Technika", "value": 34438.47}, {"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 32283.31}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 30925.46}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 26500.0}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 23705.09}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 23199.74}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 22753.68}, {"name": "Kwalifikacja wojskowa", "value": 22080.0}, {"name": "Szko\u0142y artystyczne", "value": 9761.67}, {"name": "Internaty i bursy szkolne", "value": 7109.14}, {"name": "Kszta\u0142cenia ustawicznego i zawodowe", "value": 5846.66}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 4847.85}, {"name": "Specjalne o\u015brodki szkolno-wychowawcze", "value": 4737.14}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 4488.51}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe specjalne", "value": 4000.61}, {"name": "Powiatowe urz\u0119dy pracy", "value": 3775.71}, {"name": "Bran\u017cowe szko\u0142y I i II stopnia", "value": 3625.34}, {"name": "Poradnie psychologiczno-pedagogiczne", "value": 3369.37}, {"name": "Gimnazja", "value": 3256.76}, {"name": "Szko\u0142y policealne", "value": 3118.8}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 3100.58}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2814.88}, {"name": "Drogi publiczne w miastach na prawach powiatu", "value": 2814.1}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 2717.44}, {"name": "Plac\u00f3wki wychowania pozaszkolnego", "value": 1994.27}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe", "value": 1890.32}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 1757.9}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe specjalne", "value": 1345.34}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 1000.0}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 978.25}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 628.99}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 600.0}, {"name": "Gimnazja specjalne", "value": 500.0}, {"name": "Nadz\u00f3r budowlany", "value": 499.5}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 466.02}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 336.28}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 300.0}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 263.3}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 263.3}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 235.0}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 151.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 119.0}, {"name": "O\u015brodki informacji turystycznej", "value": 76.51}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 24802995.2}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 9943744.45}, {"name": "Drogi publiczne w miastach na prawach powiatu", "value": 5512646.58}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 3498090.48}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2961004.11}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 1889598.06}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1756526.6300000001}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 1692022.94}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 1674549.21}, {"name": "Przedszkola", "value": 1018193.9}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 621238.89}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 409878.39}, {"name": "Plac\u00f3wki wychowania pozaszkolnego", "value": 379515.24}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 364377.72}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 300215.5}, {"name": "Cmentarze", "value": 223836.63}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 221996.85}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 200231.7}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 190000.0}, {"name": "Internaty i bursy szkolne", "value": 129331.96}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 80000.0}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 73623.7}, {"name": "Nadz\u00f3r budowlany", "value": 56699.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 50800.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 49061.52}, {"name": "Technika", "value": 37437.49}, {"name": "Rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci", "value": 28750.0}, {"name": "Szko\u0142y artystyczne", "value": 26997.53}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 15990.0}, {"name": "O\u015brodki informacji turystycznej", "value": 12000.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe specjalne", "value": 11316.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Drogi publiczne w miastach na prawach powiatu", "value": 27735753.5}, {"name": "Szko\u0142y artystyczne", "value": 7234880.74}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6643287.87}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 4824639.69}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 867853.9}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 739947.66}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 371753.22}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 153866.73}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 50624.35}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 5100.0}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 3909.88}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Drogi publiczne w miastach na prawach powiatu", "value": 19446878.380000003}, {"name": "Szko\u0142y artystyczne", "value": 8990647.09}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6306185.76}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 6205632.75}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 923700.67}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 385252.66}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 198472.76}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 65624.1}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 27161.53}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 2280.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Drogi publiczne w miastach na prawach powiatu", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1563844.14}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 84880.20999999999}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 60886.67999999999}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2000.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Przedszkola", "value": 8927666.219999999}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 7895982.85}, {"name": "Teatry", "value": 4300000.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 3414635.42}, {"name": "Szko\u0142y policealne", "value": 3305012.76}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe specjalne", "value": 3283502.01}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 2825497.5}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 2680100.0}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2388554.96}, {"name": "Bran\u017cowe szko\u0142y I i II stopnia", "value": 2306049.32}, {"name": "Centra kultury i sztuki", "value": 2224755.99}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe specjalne", "value": 1876390.83}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 1846307.46}, {"name": "Internaty i bursy szkolne", "value": 1762375.02}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 1628890.0}, {"name": "M\u0142odzie\u017cowe o\u015brodki socjoterapii", "value": 1397448.22}, {"name": "Przedszkola specjalne", "value": 1390129.43}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1369356.3599999999}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 1260034.53}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 1247719.56}, {"name": "Poradnie psychologiczno-pedagogiczne", "value": 1130734.39}, {"name": "Galerie i biura wystaw artystycznych", "value": 1073000.0}, {"name": "Gimnazja", "value": 786380.27}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 662491.85}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe", "value": 566668.63}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 554510.5900000001}, {"name": "Gimnazja specjalne", "value": 486851.32}, {"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 434343.25}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 427022.07}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 401900.18}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 241240.56}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 200000.0}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 135000.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 134678.08}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 132968.67}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 124980.0}, {"name": "Technika", "value": 63379.2}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 35149.88}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 32727.0}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 20000.0}, {"name": "Muzea", "value": 15501.36}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 11938.5}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 11165.31}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 10000.0}, {"name": "NIEZNANY_01", "value": 8731.01}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 2500.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 991.74}, {"name": "Nieodp\u0142atna pomoc prawna", "value": 0.0}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1350250.6700000002}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 207629.75}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 2128609.57}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 311654.06}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 10057152.98}], "Zakup i obj\u0119cie akcji i udzia\u0142\u00f3w": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 540600.0}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 551329.36}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 103774.64}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 568080.2}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 33882.87}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 10744.68}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4149743.409999999}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 45998.509999999995}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 368112.0799999999}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 9677.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 1600000.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 609815.95}, {"name": "Centra kultury i sztuki", "value": 468111.46}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 194671.88}, {"name": "Teatry", "value": 50000.0}, {"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 25000.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 20000.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 200166.79}]}, "grupyDzialy": {"Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 207236818.52999985}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 29441539.14}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 19132608.88}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 17581882.599999998}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 16654829.009999998}, {"name": "Rodzina", "value": 11513876.37}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 8268645.67}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 7473563.7700000005}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 6731613.44}, {"name": "Handel", "value": 1145603.75}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1081002.0200000003}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 666902.9}, {"name": "Turystyka", "value": 599087.15}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 367171.30000000005}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 214359.1}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 145290.07}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 52830.0}, {"name": "Wymiar sprawiedliwo\u015bci", "value": 16473.57}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 12403.999999999996}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 43461460.00999999}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 41373249.60000002}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 31221439.32}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 8818343.95}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 7886066.87}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 6959265.419999998}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 5488637.48}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 3701796.97}, {"name": "Rodzina", "value": 3191109.8900000006}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 2426600.4299999997}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 1355662.74}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 1116528.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1071267.8900000001}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 877817.4}, {"name": "Handel", "value": 485957.77}, {"name": "Turystyka", "value": 455882.4799999999}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 374243.69}, {"name": "Wymiar sprawiedliwo\u015bci", "value": 234520.58}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 118336.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 91584.27}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 40368.32}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 4735.5}, {"name": "ZOO, ogrody botaniczne i obszary chronione", "value": 4000.0}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 2999.2}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 108901401.89}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 12433806.63}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 770326.11}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 727435.38}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 702929.86}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 468650.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 322658.57999999996}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 247514.13}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 97105.87}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 88735.14000000001}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 26500.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 13944.930000000002}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 9925.93}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 4488.51}, {"name": "Handel", "value": 2998.36}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2884.5}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 499.5}, {"name": "Turystyka", "value": 76.51}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Kultura fizyczna", "value": 25684456.87}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 17540267.78}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 3915527.73}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2961004.11}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2517274.4499999997}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2138891.2800000003}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1692022.94}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 508847.2}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 491996.85}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 350030.5}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 296525.63}, {"name": "Handel", "value": 53500.34}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 41574.0}, {"name": "Przetw\u00f3rstwo przemys\u0142owe", "value": 28750.0}, {"name": "Turystyka", "value": 12000.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 33432156.97}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 7606633.96}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 4159972.21}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2426691.35}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 796571.97}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 153866.73}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 50624.35}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 5100.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 26037763.79}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 9056271.19}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 5774122.84}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1384042.59}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 198472.76}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 71721.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 27161.53}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2280.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 793563.7799999999}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 770280.3600000001}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 145766.88999999998}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2000.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 34301040.38}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 11587883.51}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 8126879.46}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 4322496.13}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 2514840.02}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1645546.23}, {"name": "Rodzina", "value": 1225733.45}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 1148213.24}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 124980.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 35149.88}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 2500.0}, {"name": "Wymiar sprawiedliwo\u015bci", "value": 0.0}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 1350250.6700000002}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 207629.75}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2128609.57}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 311654.06}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 10057152.98}], "Zakup i obj\u0119cie akcji i udzia\u0142\u00f3w": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 540600.0}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 549017.51}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 2311.85}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 58192.15}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 45582.49}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 349398.69}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 218681.50999999998}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 44627.55}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3656792.0499999993}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 492951.36000000004}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 45998.509999999995}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 310922.1}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 57189.98}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 9677.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochrona zdrowia", "value": 1600000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 629815.95}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 518111.46}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 194671.88}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 25000.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 200166.79}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 297944129.61, "v": "297,94 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 34.9, "v_pc": "2705,88 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "36.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "5.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 67133855.83999999, "v": "67,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.53}, {"name": "Przedszkola", "value": 44396163.49, "v": "44,40 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.9}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 38555338.19, "v": "38,56 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.94}, {"name": "Technika", "value": 33731016.47000001, "v": "33,73 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.32}, {"name": "Szko\u0142y artystyczne", "value": 29526181.719999995, "v": "29,53 mln z\u0142", "v_zmiana": 64.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.9}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 13788125.780000001, "v": "13,79 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.62}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe specjalne", "value": 10951028.87, "v": "10,95 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.67}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 9040193.510000002, "v": "9,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.03}, {"name": "Gimnazja", "value": 8000423.569999999, "v": "8,00 mln z\u0142", "v_zmiana": 53.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.68}, {"name": "Bran\u017cowe szko\u0142y I i II stopnia", "value": 7827136.029999999, "v": "7,83 mln z\u0142", "v_zmiana": 90.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.62}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe specjalne", "value": 7330435.139999999, "v": "7,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.46}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 5713384.890000001, "v": "5,71 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.91}, {"name": "Szko\u0142y policealne", "value": 4289010.470000001, "v": "4,29 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.43}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 3792215.1900000004, "v": "3,79 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.27}, {"name": "Przedszkola specjalne", "value": 3068493.6299999994, "v": "3,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.02}, {"name": "Kszta\u0142cenia ustawicznego i zawodowe", "value": 2806696.6499999994, "v": "2,81 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.94}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe", "value": 2311145.7700000005, "v": "2,31 mln z\u0142", "v_zmiana": 66.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.77}, {"name": "Gimnazja specjalne", "value": 1763513.4400000002, "v": "1,76 mln z\u0142", "v_zmiana": 49.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.59}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 975664.05, "v": "975,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.32}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 818088.37, "v": "818,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.27}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 729630.8200000001, "v": "729,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.24}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 552817.3700000001, "v": "552,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.18}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce specjalne", "value": 288913.44, "v": "288,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.09}, {"name": "Kwalifikacyjne kursy zawodowe", "value": 276959.38, "v": "276,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.09}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 244541.04, "v": "244,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 74.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.08}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 33156.49, "v": "33,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 125128996.50999996, "v": "125,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.65, "v_pc": "1136,40 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "1.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "31.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne w miastach na prawach powiatu", "value": 56402812.72, "v": "56,40 mln z\u0142", "v_zmiana": 61.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 45.07}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 37009711.849999994, "v": "37,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.57}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 26410799.02, "v": "26,41 mln z\u0142", "v_zmiana": 37.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.1}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 3415528.0199999996, "v": "3,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.72}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1890144.9000000001, "v": "1,89 mln z\u0142", "v_zmiana": 54.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.51}]}, {"name": "Rodzina", "value": 124832121.60000004, "v": "124,83 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.62, "v_pc": "1133,70 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "12.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "10.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 74188931.86000001, "v": "74,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 38.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 59.43}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 33072553.24, "v": "33,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.49}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 6631463.9399999995, "v": "6,63 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.31}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 4035995.29, "v": "4,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.23}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 3645098.99, "v": "3,65 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.92}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 2828870.079999999, "v": "2,83 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.26}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 381617.01, "v": "381,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.3}, {"name": "NIEZNANY_01", "value": 33625.01, "v": "33,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.02}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 13966.18, "v": "13,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 397.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 49731263.16000001, "v": "49,73 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.82, "v_pc": "451,65 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "16.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "18.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 28157103.38, "v": "28,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 42.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 56.61}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 6658839.9, "v": "6,66 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.38}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 5182852.890000001, "v": "5,18 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.42}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 5115743.4799999995, "v": "5,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.28}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 2931285.71, "v": "2,93 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.89}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 705116.7100000001, "v": "705,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.41}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 338634.23, "v": "338,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.68}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 251962.8, "v": "251,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.5}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 196511.46, "v": "196,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.39}, {"name": "Zmniejszenie ha\u0142asu i wibracji", "value": 136653.0, "v": "136,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.27}, {"name": "Ochrona r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej i krajobrazu", "value": 56559.6, "v": "56,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.11}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 46383889.55, "v": "46,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.43, "v_pc": "421,25 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "9.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "25.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 17547995.079999994, "v": "17,55 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 37.83}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 7884933.619999998, "v": "7,88 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.99}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 4975369.44, "v": "4,98 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.72}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 3951863.4299999997, "v": "3,95 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.51}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 3334548.82, "v": "3,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.18}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 2830014.72, "v": "2,83 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.1}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 2603170.6300000004, "v": "2,60 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.61}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 1676998.24, "v": "1,68 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.61}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 744168.92, "v": "744,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.6}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 432415.67, "v": "432,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.93}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 283758.47, "v": "283,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.61}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 118652.51000000001, "v": "118,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 178.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.25}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 45473043.25, "v": "45,47 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.32, "v_pc": "412,98 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "29.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "36.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 37180980.07, "v": "37,18 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 81.76}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4641102.699999999, "v": "4,64 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.2}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1783814.5, "v": "1,78 mln z\u0142", "v_zmiana": 31.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.92}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 1174672.62, "v": "1,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.58}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 654518.27, "v": "654,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.43}, {"name": "Kwalifikacja wojskowa", "value": 37955.090000000004, "v": "37,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.08}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 43054525.43000002, "v": "43,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.04, "v_pc": "391,01 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "150.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "92.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 25052349.310000002, "v": "25,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 58.18}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 14204362.309999999, "v": "14,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.99}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 2460038.41, "v": "2,46 mln z\u0142", "v_zmiana": 40.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.71}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1337775.4, "v": "1,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 89.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.1}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 26983371.020000003, "v": "26,98 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.16, "v_pc": "245,06 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "2.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "0.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 9624664.96, "v": "9,62 mln z\u0142", "v_zmiana": 50.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 35.66}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 5334831.4799999995, "v": "5,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 19.77}, {"name": "Teatry", "value": 4350000.0, "v": "4,35 mln z\u0142", "v_zmiana": 31.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 16.12}, {"name": "Biblioteki", "value": 3414635.42, "v": "3,41 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.65}, {"name": "Centra kultury i sztuki", "value": 2692867.45, "v": "2,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.97}, {"name": "Galerie i biura wystaw artystycznych", "value": 1073048.28, "v": "1,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.97}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 427022.07, "v": "427,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.58}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 50800.0, "v": "50,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.18}, {"name": "Muzea", "value": 15501.36, "v": "15,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.05}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 26817952.759999994, "v": "26,82 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.14, "v_pc": "243,56 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "53.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "21.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Internaty i bursy szkolne", "value": 6870840.85, "v": "6,87 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.62}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 5064178.030000001, "v": "5,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.88}, {"name": "Poradnie psychologiczno-pedagogiczne", "value": 4468400.1, "v": "4,47 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 16.66}, {"name": "Plac\u00f3wki wychowania pozaszkolnego", "value": 4236312.009999999, "v": "4,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.79}, {"name": "Specjalne o\u015brodki szkolno-wychowawcze", "value": 2814735.0600000005, "v": "2,81 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.49}, {"name": "M\u0142odzie\u017cowe o\u015brodki socjoterapii", "value": 1397448.22, "v": "1,40 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.21}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 624550.01, "v": "624,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.32}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 488125.95, "v": "488,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.82}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 469360.69, "v": "469,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.75}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 194200.0, "v": "194,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.72}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 135914.84, "v": "135,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.5}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 53887.0, "v": "53,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.2}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 22824032.270000003, "v": "22,82 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.67, "v_pc": "207,28 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "60.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "10.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 17922442.46, "v": "17,92 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 78.52}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 4725208.360000001, "v": "4,73 mln z\u0142", "v_zmiana": 35.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 20.7}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 95000.0, "v": "95,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.41}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 39950.670000000006, "v": "39,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.17}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 23406.120000000003, "v": "23,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.1}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 9000.0, "v": "9,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 80.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.03}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 8222.55, "v": "8,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.03}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 802.11, "v": "0,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 81.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 14174349.950000003, "v": "14,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 36.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.66, "v_pc": "128,73 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "68.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "0.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Powiatowe urz\u0119dy pracy", "value": 6386575.080000001, "v": "6,39 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 45.05}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5184010.22, "v": "5,18 mln z\u0142", "v_zmiana": 50.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 36.57}, {"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 1661000.7599999998, "v": "1,66 mln z\u0142", "v_zmiana": 85.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.71}, {"name": "Zespo\u0142y do spraw orzekania o niepe\u0142nosprawno\u015bci", "value": 905943.9800000001, "v": "905,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.39}, {"name": "Pomoc dla repatriant\u00f3w", "value": 36819.91, "v": "36,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.25}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 10057152.98, "v": "10,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 44.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.17, "v_pc": "91,34 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "68.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "17.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 10057152.98, "v": "10,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 44.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 9775267.570000002, "v": "9,78 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.14, "v_pc": "88,78 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "24.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "40.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Sk\u0142adki zdrowotne i \u015bwiadczenia dla nieubezpieczonych", "value": 4876804.03, "v": "4,88 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 49.88}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 2450760.3500000006, "v": "2,45 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 25.07}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 1600000.0, "v": "1,60 mln z\u0142", "v_zmiana": 220.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.36}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 576773.56, "v": "576,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.9}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 227346.4, "v": "227,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.32}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 30880.0, "v": "30,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.31}, {"name": "Zak\u0142ady opieku\u0144cze/lecznicze/piel\u0119gnacyjne", "value": 12703.23, "v": "12,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.12}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 3130462.13, "v": "3,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.36, "v_pc": "28,43 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "86.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "91.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 3129245.06, "v": "3,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 99.96}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1217.07, "v": "1,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 78.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.03}]}, {"name": "Handel", "value": 1688060.2200000004, "v": "1,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.19, "v_pc": "15,33 z\u0142", "pl_v_pc": "0,85 z\u0142", "v_pc_diff": "1708.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "3347.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1688060.2200000004, "v": "1,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 1661616.51, "v": "1,66 mln z\u0142", "v_zmiana": 43.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.19, "v_pc": "15,09 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "79.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "88.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Cz\u0119\u015b\u0107 o\u015bwiatowa subwencji og\u00f3lnej dla jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1116528.0, "v": "1,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 44.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 67.19}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 545088.51, "v": "545,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 74.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 32.8}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 1519199.9799999995, "v": "1,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 47.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.17, "v_pc": "13,80 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "71.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "84.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Nadz\u00f3r budowlany", "value": 744986.49, "v": "744,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 49.03}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 373503.92000000004, "v": "373,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 24.58}, {"name": "Cmentarze", "value": 223836.63, "v": "223,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.73}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 176872.94, "v": "176,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.64}]}, {"name": "Turystyka", "value": 1067046.1400000004, "v": "1,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.12, "v_pc": "9,69 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "46.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "19.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki informacji turystycznej", "value": 1067046.1400000004, "v": "1,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 774593.3700000001, "v": "774,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.09, "v_pc": "7,03 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "6.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "20.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 381621.07, "v": "381,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 49.26}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 367142.04999999993, "v": "367,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.39}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 22650.0, "v": "22,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.92}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 3180.25, "v": "3,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.41}]}, {"name": "Wymiar sprawiedliwo\u015bci", "value": 250994.15, "v": "250,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02, "v_pc": "2,28 z\u0142", "pl_v_pc": "2,61 z\u0142", "v_pc_diff": "12.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "63.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Nieodp\u0142atna pomoc prawna", "value": 250994.15, "v": "250,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 199407.38, "v": "199,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.02, "v_pc": "1,81 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "90.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "71.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 194671.88, "v": "194,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 97.62}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4735.5, "v": "4,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.37}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 118336.0, "v": "118,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01, "v_pc": "1,07 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "64.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "25.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 116636.0, "v": "116,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 98.56}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 1700.0, "v": "1,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.43}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 62698.25, "v": "62,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 83.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,57 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "99.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "94.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 45681.06, "v": "45,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 72.85}, {"name": "Prace geodezyjno-urz\u0105dzeniowe na potrzeby rolnictwa", "value": 8852.999999999998, "v": "8,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.12}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 8164.19, "v": "8,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.02}]}, {"name": "Przetw\u00f3rstwo przemys\u0142owe", "value": 28750.0, "v": "28,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,26 z\u0142", "pl_v_pc": "6,38 z\u0142", "v_pc_diff": "95.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "87.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci", "value": 28750.0, "v": "28,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "ZOO, ogrody botaniczne i obszary chronione", "value": 4000.0, "v": "4,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,04 z\u0142", "pl_v_pc": "7,97 z\u0142", "v_pc_diff": "99.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "99.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Rezerwaty i pomniki przyrody", "value": 4000.0, "v": "4,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 2999.2, "v": "3,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,03 z\u0142", "pl_v_pc": "3,41 z\u0142", "v_pc_diff": "99.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "99.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Nadz\u00f3r nad gospodark\u0105 le\u015bn\u0105", "value": 2999.2, "v": "3,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}]}