{"gmina": "gmina miejska Ciechan\u00f3w", "kod_gus": "071422502000", "ludnosc": 44383, "budzet": {"dochody": "236,78 mln z\u0142", "wydatki": "238,68 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 1.7, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 7.7, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "9,37 mln z\u0142", "wydatki": "8,88 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 19.9, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 36.4, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 1.3635623599998652}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 1.3635623599998652}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -7.612883860000133}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -7.612883860000133}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -14.867465449999898}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -14.867465449999898}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -1.9016201399998962}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -1.9016201399998962}], "dochod_ue": "23,20 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "123,26 mln z\u0142", "gmina_pc": "2777.2 z\u0142", "powiat": "600,67 mln z\u0142", "powiat_pc": "13533.7 z\u0142", "wojewodztwo": "36,25 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "816.7 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "492,95 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "19,74 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "1,14 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "16053083.05", "WARTOSC": "49380810.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w", "OPIS": "Przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmuje modernizacj\u0119 systemu ciep\u0142owniczego PEC Sp. z o.o. w Ciechanowie poprzez budow\u0119 instalacji wytwarzania energii elektrycznej i cieplnej w wysokosprawnej kogeneracji. Przedsi\u0119biorstwo planuje wybudowa\u0107 trzy instalacje wysokosprawnej kogeneracji: 1. Zadanie 1. Budowa instalacji wysokosprawnej kogeneracji z wykorzystaniem OZE (biomasa) \u2013 uk\u0142ad b\u0119dzie pracowa\u0142 w oparciu o kocio\u0142 parowy (25 bar, znamionowa produkcja pary 14t/h, moc cieplna paleniska ok.12,0 MW, moc cieplna ok. 10,17 MW) opalany biomas\u0105 wraz z turbin\u0105 o minimalnej mocy elektrycznej 0,8 MWel, sprz\u0119gni\u0119t\u0105 tr\u00f3jfazowym generatorem synchronicznym. Zadanie b\u0119dzie realizowane na dzia\u0142ce o nr. ew. 90-84/5 w Ciechanowie przy ul. Tysi\u0105clecia 18 - teren istniej\u0105cej Ciep\u0142owni. 2. Zadanie 2. Budowa instalacji wysokosprawnej kogeneracji na paliwo gazowe \u2013 budowa uk\u0142adu b\u0119dzie polega\u0142a na monta\u017cu agregatu kogeneracyjnego o mocy elektrycznej ok. 1,0 MWel i mocy cieplnej Ht+Lt 1,23 MWth w oparciu o spalanie gazu ziemnego (lub skroplonego gazu LNG) w zabudowie kontenerowej.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO ENERGETYKI CIEPLNEJ W CIECHANOWIE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Modernizacja systemu ciep\u0142owniczego PEC w Ciechanowie sp. z o.o. poprzez budow\u0119 instalacji wytwarzania energii elektrycznej i cieplnej w wysokosprawnej kogeneracji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 361.69}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-28", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "8912132.84", "WARTOSC": "14059450.09", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Przedmiotem projektu jest realizacja prac B+R o charakterze bada\u0144 przemys\u0142owych i eksperymentalnych prac rozwojowych zmierzaj\u0105cych do opracowania nowego typoszeregu narz\u0119dzi skrawaj\u0105cych - wierte\u0142 (&oslash;5- &oslash;20) i gwintownik\u00f3w (M6-M36) przeznaczonych do obr\u00f3bki materia\u0142\u00f3w trudnoskrawalnych. Nowe narz\u0119dzia dedykowane s\u0105 przede wszystkim u\u017cytkownikom, kt\u00f3rzy potrzebuj\u0105 wykona\u0107 otwory o stosunkowo du\u017cej \u015brednicy w materia\u0142ach charakteryzuj\u0105cych si\u0119 znaczn\u0105 twardo\u015bci\u0105. Nowy produkt jest adresowany do takich bran\u017c jak: energetyka (producenci elektrowni wiatrowych), kolejnictwo (producenci taboru kolejowego, podk\u0142ad\u00f3w kolejowych), automotive (producenci samochod\u00f3w ci\u0119\u017carowych i sprz\u0119tu budowlanego), przemys\u0142u zbrojeniowego. Wnioskodawca planuje opracowa\u0107 narz\u0119dzia, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 si\u0119 charakteryzowa\u0107 podwy\u017cszonymi cechami u\u017cytkowymi w por\u00f3wnaniu do produkt\u00f3w konkurencji. Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez opracowanie nowych pow\u0142ok przeciwzu\u017cyciowych wraz z metod\u0105 ich nak\u0142adania, nowej technologii hartowania narz\u0119dzi oraz ich mikro i makrogeometrii wraz z doborem odpowiedniej metody mikroobr\u00f3bki. Dzi\u0119ki realizacji agendy badawczej powstan\u0105 narz\u0119dzia charakteryzuj\u0105ce si\u0119 nast\u0119puj\u0105cymi parametrami u\u017cytkowymi: &bull; Zmniejszonym biciem promieniowym cz\u0119\u015bci chwytowej max 0,05mm, &bull; Mo\u017cliwo\u015bci\u0105 wykonania o 10 % wi\u0119cej gwint\u00f3w za pomoc\u0105 nowego narz\u0119dzia w por\u00f3wnaniu do produktu konkurencji (gwintownik Coro TAP 300 seria 404), &bull; Mo\u017cliwo\u015bci\u0105 wykonaniem o 10 % wi\u0119cej otwor\u00f3w za pomoc\u0105 nowoopracowanego wiert\u0142a w por\u00f3wnaniu do produktu firmy Sandvik Coromant CoroDrill Delta-C", "BENEFICJENT": "FABRYKA NARZ\u0118DZI FANAR SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Opracowanie typoszeregu gwintownik\u00f3w i wierte\u0142 pokrywanych pow\u0142okami nanostrukturalnymi do pracy z materia\u0142ami trudnoobrabialnymi", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 200.8}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2018-06-25", "DOFINANSOWANIE": "8510268.00", "WARTOSC": "12317318.40", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest modernizacja systemu ciep\u0142owniczego PEC w Ciechanowie Sp. z o.o. poprzez modernizacj\u0119 w\u0119z\u0142\u00f3w cieplnych oraz sieci ciep\u0142owniczych. Zakres projektu obejmuje r\u00f3wnie\u017c popraw\u0119 bezpiecze\u0144stwa systemowego przy przesy\u0142aniu ciep\u0142a poprzez budow\u0119 sieci cieplnej w celu wy\u0142\u0105czenia wyeksploatowanej napowietrznej sieci ciep\u0142owniczej oraz wymian\u0119 izolacji termicznej na sieci kana\u0142owej.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO ENERGETYKI CIEPLNEJ W CIECHANOWIE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "\u201eModernizacja systemu ciep\u0142owniczego Przedsi\u0119biorstwa Energetyki Cieplnej w Ciechanowie Sp. z o.o. w celu ograniczenia strat przesy\u0142u i dystrybucji ciep\u0142a\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 191.74}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2015-08-01", "DOFINANSOWANIE": "8496047.20", "WARTOSC": "13024574.80", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Celem projektu badawczego planowanego do realizacji przez firm\u0119 FANAR jest opracowanie innowacyjnych narz\u0119dzi skrawaj\u0105cych w postaci: a) 5 typ\u00f3w gwintownik\u00f3w (4 dedykowanych do r\u00f3\u017cnych materia\u0142\u00f3w: stal (P), stal nierdzewna (M), \u017celiwo (K) i metale nie\u017celazne (N) oraz jeden uniwersalny do P, M, K, N i stop\u00f3w \u017caroodpornych (S), b) 2 typy wierte\u0142 (jedno uniwersalne do materia\u0142\u00f3w P, M, K, N, S oraz drugie dedykowane do N). Zamierzeniem projektu jest opracowanie, a nast\u0119pnie wdro\u017cenie do oferty przedsi\u0119biorstwa nowych narz\u0119dzi, kt\u00f3re charakteryzowa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 zwi\u0119kszonymi parametrami skrawania i wi\u0119ksz\u0105 trwa\u0142o\u015bci\u0105, czyli liczb\u0105 poprawnie wykonanych otwor\u00f3w, ni\u017c produkty obecnie oferowane przez konkurencj\u0119. W ramach realizacji zamierze\u0144 badawczych konieczne b\u0119dzie opracowanie optymalnej geometrii i mikrogeometrii dla ka\u017cdego typu narz\u0119dzi, celem zapewnienia optymalnego odprowadzania wi\u00f3r\u00f3w i wy\u017cszych pr\u0119dko\u015bci obr\u00f3bki. Kolejnym wa\u017cnym elementem bada\u0144 b\u0119dzie wyb\u00f3r odpowiedniej technologii mikroobr\u00f3bki, maj\u0105cej wp\u0142yw na \u017cywotno\u015b\u0107 narz\u0119dzi jaki i na przyczepno\u015b\u0107 pow\u0142ok PVD, kt\u00f3re r\u00f3wnie\u017c stanowi\u0105 element projektu badawczego. Niniejszy projekt b\u0119dzie realizowany w dw\u00f3ch etapach, pierwszy w ramach bada\u0144 przemys\u0142owych oraz drugi w ramach prac rozwojowych. Czas realizacji projektu przewidywany jest w okresie 36 miesi\u0119cy. Wnioskodawca przywi\u0105zuje szczeg\u00f3ln\u0105 wag\u0119, by nowe produkty wprowadzone na rynek w wyniku realizacji projektu spe\u0142ni\u0142y oczekiwania klient\u00f3w oraz cz\u0119\u015bci podmiotom u\u015bwiadomi\u0142y ich potrzeby jednocze\u015bnie wskazuj\u0105c rozwi\u0105zania.", "BENEFICJENT": "FABRYKA NARZ\u0118DZI FANAR SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Opracowanie narz\u0119dzi i mikronarz\u0119dzi trzpieniowych ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem pokry\u0107 PVD nanostrukturalnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 191.42}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "6985284.99", "WARTOSC": "10485777.12", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest ograniczenie niskiej emisji w Ciechanowie poprzez stworzenie warunk\u00f3w dla rozwoju transportu niezmotoryzowanego oraz transportu publicznego w ci\u0105gach komunikacyjnych prowadz\u0105cych do wyodr\u0119bnionej dzielnicy przemys\u0142owej poprzez budow\u0119 3,689 km \u015bcie\u017cek rowerowych wraz z infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105 w okresie do 30.06.2018 r. Projekt zak\u0142ada budow\u0119 nie istniej\u0105cych obecnie \u015bcie\u017cek rowerowych, przebudow\u0119 i budow\u0119 \u0142\u0105cznie 3,842 km chodnik\u00f3w oraz modernizacja 2,108 km jezdni w ci\u0105gu ul. Mazowieckiej i Niechodzkiej w Ciechanowie. Ponadto w ramach projektu przewidziano zastosowanie infrastruktury rowerowej towarzysz\u0105cej w tym parkingi dla rower\u00f3w, punkty samoobs\u0142ugi rowerowej oraz r\u00f3\u017cnic\u0119 poziom\u00f3w pomi\u0119dzy \u015bcie\u017ck\u0105 rowerow\u0105 oraz chodnikiem. Obecne o\u015bwietlenie ulic zostanie zmienione na energooszcz\u0119dne co przyczyni si\u0119 do oszcz\u0119dno\u015bci 28,04 MWh w ci\u0105gu roku. Dzi\u0119ki realizacji projektu powstanie kompleksowe po\u0142\u0105czenie zak\u0142ad\u00f3w pracy i punkt\u00f3w us\u0142ugowo \u2013 handlowych zlokalizowanych przy tych ulicach z niemal wszystkimi osiedlami miasta poprzez w\u0142\u0105czenie w sie\u0107 \u015bcie\u017cek rowerowych wybudowanych w ramach tzw. \u201ep\u0119tli miejskiej\u201d. \u015acie\u017cki rowerowe b\u0119d\u0105ce przedmiotem projektu nie s\u0105 elementem infrastruktury turystyczno\u2013rekreacyjnej, poniewa\u017c zosta\u0142y zaprojektowane w celu szerszego wykorzystania transportu niezmotoryzowanego, indywidualnego mieszka\u0144c\u00f3w miasta, lepszej integracji ga\u0142\u0119zi transportu, ni\u017cszej emisji zanieczyszcze\u0144, zmniejszenia ha\u0142asu i poprawy bezpiecze\u0144stwa. Projekt zosta\u0142 uj\u0119ty w Planie inwestycyjnym dla subregionu ciechanowskiego obj\u0119tego OSI problemowymi w ramach Regionalnych Inwestycji Terytorialnych (proj. nr 3 w I wi\u0105zce projekt\u00f3w dotycz\u0105cych ograniczenia niskiej emisji.). Plan inwestycyjny zosta\u0142 przyj\u0119ty przez Zarz\u0105d Wojew\u00f3dztwa Mazowieckiego Uchwa\u0142\u0105 nr 1106/166/16 z dnia 12.07.2016r. Projekt jest zgodny z Planem Gospodarki Niskoemisyjnej dla Miasta Ciechan\u00f3w przyj\u0119tym uchwa\u0142\u0105 nr 195/XVII/2016 Rady Miasta Ciechan\u00f3w z dnia 25.02.2016 r.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA CIECHAN\u00d3W", "TYTUL": "Wsparcie transportu multimodalnego i ograniczenie niskiej emisji w Ciechanowie poprzez przebudow\u0119 dw\u00f3ch dr\u00f3g gminnych ze \u015bcie\u017ckami rowerowymi, \u0142\u0105cz\u0105cych tereny dzielnicy przemys\u0142owej z uk\u0142adem obwodowym miasta.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 157.38}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-28", "DATA_START": "2016-05-02", "DOFINANSOWANIE": "6485627.24", "WARTOSC": "9622897.39", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest o\u017cywienie zmarginalizowanych obszar\u00f3w w Ciechanowie poprzez rewaloryzacj\u0119 budynku przy Placu Pi\u0142sudskiego 1 wraz z otoczeniem s\u0142u\u017c\u0105c\u0105 nadaniu nowych funkcji spo\u0142eczno-edukacyjnych oraz zmian\u0119 sposobu u\u017cytkowania pasa\u017cu im. Marii Konopnickiej poprzez przywr\u00f3cenie warto\u015bci historycznych i kulturowych s\u0142u\u017c\u0105cych rozwojowi gospodarczemu do 30.08.2018 r. Realizacja projektu jest kompleksowym podej\u015bciem do procesu rewitalizacji obszar\u00f3w zdegradowanych, zak\u0142ada rewaloryzacj\u0119 przestrzeni miejskiej i infrastruktury, na kt\u00f3rej mo\u017cliwe b\u0119dzie realizowanie dzia\u0142a\u0144 spo\u0142ecznych, gospodarczych, edukacyjnych i kulturalnych. Przyczyni si\u0119 do o\u017cywienia 2 podobszar\u00f3w rewitalizacji okre\u015blonych w LPR poprzez 3 zadania inwestycyjne: 1) Zagospodarowanie pasa\u017cu M. Konopnickiej wraz z przyleg\u0142ym terenem. Inwestycja w infrastruktur\u0119 b\u0119dzie narz\u0119dziem do zmian spo\u0142eczno\u2013gospodarczych, stworzy przyjazn\u0105 przestrze\u0144 publiczn\u0105 inspiruj\u0105c\u0105 budow\u0119 pozytywnych wi\u0119zi spo\u0142ecznych oraz pobudzi w najbli\u017cszym otoczeniu przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107. Powstanie tam miejsce do prowadzenia sezonowej dzia\u0142alno\u015bci us\u0142ugowo-handlowej, sprzeda\u017cy r\u0119kodzie\u0142a, promocji artyst\u00f3w, organizacji festyn\u00f3w, jarmark\u00f3w; 2) Rewaloryzacja, adaptacja i wyposa\u017cenie budynku przy pl. Pi\u0142sudskiego 1 wraz z najbli\u017cszym otoczeniem (tzw.\"krzywa hala\") z przeznaczeniem na cele spo\u0142.\u2013edukac.-kulturalno\u2013mieszkalne. Inwestycja umo\u017cliwi realizacj\u0119 w nim dzia\u0142a\u0144 spo\u0142ecznych i edukacyjnych wsp\u00f3\u0142f. ze \u015brodk\u00f3w EFS. Powstan\u0105: KIS, O\u015brodek wsparcia dziennego oraz Klub osiedlowy; 3) Zagospodarowanie wsp\u00f3lnej przestrzeni miejskiej , tj. Pl. Pi\u0142sudskiego w dzielnicy Bloki, stanowi\u0105cej centralny punkt na tym najbardziej zdegradowanym terenie. Wniosek obejmuje 2 komplementarne projekty uj\u0119te w LPR miasta Ciechan\u00f3w na lata 2005-2023: projekt nr 12-GP-B oraz projekt nr 6-GP-\u015a . Projekt dotycz\u0105cy rewitalizacji cz\u0119\u015bci obszaru dzielnicy \"Bloki\" jest projektem g\u0142\u00f3wnym w II wi\u0105zce projekt\u00f3w w Planie Inwestycyjnym RIT subregionu ciechanowskiego.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA CIECHAN\u00d3W", "TYTUL": "Rewitalizacja obszar\u00f3w zmarginalizowanych przez przywr\u00f3cenie i nadanie nowych funkcji spo\u0142eczno- gospodarczych cz\u0119\u015bci obszaru dzielnicy ,,BLOKI\" w Ciechanowie oraz o\u017cywienie zmarginalizowanego obszaru pasa\u017cu im. Marii Konopnickiej w centrum Ciechanowa poprzez przywr\u00f3cenie warto\u015bci historycznych i kulturowych oraz nadanie nowych funkcji spo\u0142eczno- gospodarczych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 146.12}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2016-05-02", "DOFINANSOWANIE": "5358028.68", "WARTOSC": "16233566.63", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w", "OPIS": "Zakres projektu obejmuje dwa obiekty: modernizacj\u0119 zbiornika wyr\u00f3wnawczego (unikalny obiekt techniki wybudowany w 1972 r., wie\u017ca ci\u015bnie\u0144 chroniona zapisami mpzp) dla wody w dzielnicy przemys\u0142owej Ciechanowa oraz rewaloryzacj\u0119 i adaptacj\u0119 kamienicy (wybudowana w 1925 r., wpisana do rejestru zabytk\u00f3w) w centrum miasta w celu nadania im nowych funkcji u\u017cytkowych, z przeznaczeniem na cele edukacyjne i kulturalne. Obydwa obiekty wraz z dzia\u0142kami na kt\u00f3rych s\u0105 wzniesione stanowi\u0105 w\u0142asno\u015b\u0107 Gminy Miejskiej Ciechan\u00f3w (m-ce realiz. pr: Ciechan\u00f3w, woj. mazowieckie) i b\u0119d\u0105 przez ni\u0105 zarz\u0105dzane po zako\u0144czeniu realizacji. Nast\u0105pi rozw\u00f3j oraz poprawa dost\u0119pno\u015bci do zasob\u00f3w kultury z poszerzeniem oferty edukacyjnej poprzez zachowanie i konserwacj\u0119 obiekt\u00f3w zabytkowych. Dzi\u0119ki pracom modernizacyjnym i renowacyjnym obydwa dotychczas nieu\u017cytkowane obiekty b\u0119d\u0105 efektywnie wykorzystywane. Prace obejm\u0105: 1) konserwacj\u0119 i stabilizacj\u0119 konstrukcji wie\u017cy, wymian\u0119 poszycia torusa, zabezpiecz. wszystkich element\u00f3w poprzez piaskowanie, ukszta\u0142towanie, o\u015bwietlenie i ogrodzenie terenu wraz z posadowieniem pawilonu edukacyjnego; 2) prace remontowe i modernizacyjne w kamienicy, wymian\u0119 konstrukcji i pokrycia dachu, wymian\u0119 instalacji wewn\u0119trznych, przy\u0142\u0105czy i stolarki, przebudow\u0119 \u015bcian wewn\u0119trznych, odtworzenie zabytkowej elewacji. Obiekty zostan\u0105 dostosowane do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Po realizacji projektu budynki b\u0119d\u0105 obiektami u\u017cyteczno\u015bci publicznej z nadaniem im nowych, \u015bci\u015ble ze sob\u0105 powi\u0105zanych funkcji kulturalnych i edukacyjnych, skierowanych do zr\u00f3\u017cnicowanych grup odbiorc\u00f3w. Realizacja inwestycji wpisuje si\u0119 w obszary tematyczne RPO MW na lata 2014-2020 dotycz\u0105ce dziedzictwa kulturowego, w tym konserwacji, restauracji, rewaloryzacji, modernizacji, adaptacji historycznych obiekt\u00f3w i zespo\u0142\u00f3w zabytkowych umo\u017cliwiaj\u0105ce nadanie im nowych funkcji u\u017cytkowych, z przeznaczeniem w szczeg\u00f3lno\u015bci na cele kulturalne i edukacyjne oraz zabezpieczenie zabytk\u00f3w przed zniszczeniem lub kradzie\u017c\u0105.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA CIECHAN\u00d3W", "TYTUL": "Wzrost regionalnego potencja\u0142u turystycznego przez rewaloryzacj\u0119 zabytkowej kamienicy i wie\u017cy ci\u015bnie\u0144 w Ciechanowie oraz nadanie im nowych funkcji edukacyjno - kulturalnych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 120.72}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2016-10-10", "DOFINANSOWANIE": "7974148.80", "WARTOSC": "11859851.01", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Glinojeck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Opinog\u00f3ra G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Strzegowo", "OPIS": "Projekt \"Instalacja system\u00f3w odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii na terenie Miasta Ciechan\u00f3w, Gminy Glinojeck, Gminy Opinog\u00f3ra G\u00f3rna i Gminy Strzegowo\" ma na celu zwi\u0119kszenie udzia\u0142u odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w og\u00f3lnej produkcji energii poprzez monta\u017c 655 instalacji do produkcji i dystrybucji energii odnawialnej na terenie wojew\u00f3dztwa mazowieckiego w okresie do 30.09.2021r. w tym 84 instalacji do produkcji i dystrybucji energii elektrycznej w ramach II etapu. W ramach projektu planuje si\u0119 monta\u017c 438 szt. instalacji paneli fotowoltaicznych w tym 84 szt. jako II etap, 128 instalacji kolektor\u00f3w s\u0142onecznych, 88 instalacji pomp ciep\u0142a CWU oraz 1 \u0142adowarki dla samochod\u00f3w elektrycznych, s\u0142u\u017c\u0105cej dystrybucji energii elektrycznej. Przedsi\u0119wzi\u0119cie realizowane b\u0119dzie przez wnioskodawc\u0119 i trzech partner\u00f3w - G.Glinojeck, G. Opinog\u00f3ra G\u00f3rna i G. Strzegowo - na podstawie podpisanej umowy partnerskiej. Obszar realizacji projektu obejmuje tereny wiejskie oraz miejskie. Przedsi\u0119wzi\u0119cie jest projektem parasolowym (wytworzona energia wykorzystywana tylko na potrzeby w\u0142asne), gdy\u017c planowane instalacje OZE b\u0119d\u0105 montowane na nieruchomo\u015bciach indywidualnych mieszka\u0144c\u00f3w (524 gospodarstw domowych w tym 80 w ramach II etapu) oraz na budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej lub ich otoczeniu - 20 budynk\u00f3w w tym w ramach II etapu, zapewniaj\u0105c efekt ekologiczny poprzez wzrost udzia\u0142u energii odnawialnej w konsumpcji(energetyka rozproszona). Projekt \u0142\u0105czy inwestycje infrastrukturalne na rzecz pozyskania energii z OZE z dzia\u0142aniami informacyjno - promocyjnymi zwi\u0105zanymi z edukacj\u0105 ekologiczn\u0105 np.artyku\u0142y, spotkania edukacyjne, konferencja. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do zmniejszenia emisji zanieczyszcze\u0144 atmosferycznych i poprawy warunk\u00f3w zdrowotnych odbiorc\u00f3w projektu poprzez zmniejszenie w skali roku emisji CO2 o co najmniej 1747,38 t/rok do 30.09.2022 r. Projekt realizowany jest w formule zaprojektuj i wybuduj.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA CIECHAN\u00d3W", "TYTUL": "Instalacja system\u00f3w odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii na terenie Miasta Ciechan\u00f3w, Gminy Glinojeck, Gminy Opinog\u00f3ra G\u00f3rna i Gminy Strzegowo.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 120.57}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "4732192.70", "WARTOSC": "6972870.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest modernizacja infrastruktury energetycznej oraz obiekt\u00f3w Specjalistycznego Szpitala Wojew\u00f3dzkiego w Ciechanowie poprzez budow\u0119 nowego uk\u0142adu trigeneracyjnego o szacunkowej mocy cieplnej 0,74 MW, mocy elektrycznej 0,6 MW i mocy ch\u0142odniczej 0,52 MW, budow\u0119 instalacji ch\u0142odu (klimatyzacji) oraz termomodernizacj\u0119 budynku Chlorowni. Inwestycja zlokalizowana b\u0119dzie na terenie Szpitala w Ciechanowie ul. Powsta\u0144c\u00f3w Wielkopolskich 2, dzia\u0142ka nr 4306/28. Celem projektu jest zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w Szpitala w obszarze zasilania w energi\u0119 elektryczn\u0105 i ciepln\u0105, uniezale\u017cnienie od zewn\u0119trznych dostawc\u00f3w energii elektrycznej, optymalizacja koszt\u00f3w zu\u017cycia energii oraz poprawa komfortu u\u017cytkowania budynk\u00f3w. Realizacja projektu pozwoli na wyprodukowanie 4802 MWhe energii el. i 5947 MWHt energii cieplnej w skojarzeniu, uzyskanie oszcz\u0119dno\u015bci w kosztach zaopatrzenia w ciep\u0142o i energi\u0119 el. w wys. ok. 148 tys. z\u0142/rok oraz przyniesie wymierne korzy\u015bci \u015brodowiskowe w postaci redukcji gaz\u00f3w cieplarnianych, w tym CO2 o 3621,75 Mg/rok i zmniejszenia rocznego zu\u017cycia energii pierwotnej o 26,8%. G\u0142\u00f3wne grupy docelowe: a) u\u017cytkownicy modernizowanej infrastruktury szpitala: chorzy, odwiedzaj\u0105cy, go\u015bcie, dostawcy, pracownicy i dyrekcja szpitala b) mieszka\u0144cy regionu c) w\u0142a\u015bciciel jednostki leczniczej. Zakres projektu obejmuje: 1. prace przygotowawcze - oprac. dokumentacji przetargowej, projektowej, uzyskanie wymag. decyzji admin., 2. budow\u0119 uk\u0142adu kogeneracyjnego o mocy cieplnej ok. 0,74 MW i mocy energetycznej ok. 0,6 MW 3. dostaw\u0119 i monta\u017c uk\u0142adu absorpcyjnego o mocy oko\u0142o 0,52 MW 4. budow\u0119 uk\u0142adu instalacji ch\u0142odu 5. przebudow\u0119/budow\u0119 niezb\u0119dnej infrastruktury technicznej wraz budow\u0105 przy\u0142\u0105cze\u0144 do sieci ciep\u0142owniczej i energetycznej 6. termomodernizacj\u0119 budynku Chlorowni 7. dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne Projekt b\u0119dzie realizowany w trybie \"zaprojektuj i wybuduj\" przez wykonawc\u0119 w trybie zaprojektuj i wybuduj", "BENEFICJENT": "SPECJALISTYCZNY SZPITAL WOJEW\u00d3DZKI W CIECHANOWIE", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w nale\u017c\u0105cych do Specjalistycznego Szpitala Wojew\u00f3dzkiego w Ciechanowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 106.62}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2015-06-08", "DOFINANSOWANIE": "5215388.38", "WARTOSC": "11322424.54", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ojrze\u0144", "OPIS": "Projekt obejmuje przebudow\u0119 drogi powiatowej nr 1241W na odcinku o d\u0142ugo\u015bci 9,6 km, \u0142\u0105cz\u0105cym Ciechan\u00f3w z w\u0119z\u0142em drogowym w M\u0142ocku. Kluczowym celem projektu jest poprawa sp\u00f3jno\u015bci regionalnej i lokalnej sieci drogowej z sieci\u0105 TEN-T oraz poprawa dost\u0119pno\u015bci komunikacyjnej, wewn\u0119trznej i zewn\u0119trznej, do teren\u00f3w inwestycyjnych w Dzielnicy Przemys\u0142owej w Ciechanowie. W wyniku realizacji projektu uzyska si\u0119: u\u0142atwienie dost\u0119pu do kolejowo-drogowego w\u0119z\u0142a multimodalnego przy trasie TEN-T (magistrala kolejowa E-65) w Ciechanowie; popraw\u0119 jako\u015bci alternatywnego po\u0142\u0105czenia przedmiotowego obszaru w relacji z drogami krajowymi nr 50 i nr 60; zapewnienie lepszego i bezpieczniejszego dojazdu do przedsi\u0119biorstw oraz nowych teren\u00f3w inwestycyjnych zlokalizowanych w dzielnicy przemys\u0142owej w Ciechanowie; podniesienie atrakcyjno\u015bci teren\u00f3w przyleg\u0142ych do pasa drogowego, w tym Warmi\u0144sko-Mazurskiej Specjalnej Strefy Ekonomicznej. Oddzia\u0142ywaniem przedsi\u0119wzi\u0119cia obj\u0119ty zostanie obszar ca\u0142ego subregionu ciechanowskiego, jego mieszka\u0144cy, podmioty gospodarcze oraz inwestorzy. Zakres rzeczowy projektu obejmuje: prace przygotowawcze (studium wykonalno\u015bci, dokumentacja techniczna); wykonanie rob\u00f3t budowlanych obejmuj\u0105cych rozbudow\u0119 i przebudow\u0119 drogi, nadz\u00f3r inwestorski oraz dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne. Projekt zosta\u0142 uj\u0119ty w \u201ePlanie inwestycyjnym dla subregionu ciechanowskiego obj\u0119tego OSI problemowymi w ramach Regionalnych Inwestycji Terytorialnych\u201d (str.47 poz.6 i str.61-og\u00f3lny opis inwestycji i planowane produkty). Obszar realizacji projektu jest zbie\u017cny z zakresem interwencji przewidzianym w w/w Planie Inwestycyjnym, kt\u00f3ry zosta\u0142 przyj\u0119ty uchwa\u0142\u0105 nr 1106/166/16 Zarz\u0105du Wojew\u00f3dztwa Mazowieckiego z dnia 12.07.2016r.", "BENEFICJENT": "POWIAT CIECHANOWSKI", "TYTUL": "Poprawa dost\u0119pno\u015bci do teren\u00f3w inwestycyjnych oraz mobilno\u015bci komunikacyjnej kolejowo-drogowego w\u0119z\u0142a multimodalnego przy trasie TEN-T w Ciechanowie poprzez przebudow\u0119 drogi powiatowej nr 1241W na odcinku Ciechan\u00f3w-M\u0142ock (trzeciorz\u0119dny w\u0119ze\u0142 drogowy)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 93.61}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-28", "DATA_START": "2016-06-30", "DOFINANSOWANIE": "4054052.76", "WARTOSC": "5081883.58", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w", "OPIS": "W ramach przedsi\u0119wzi\u0119cia planowane jest wprowadzenie nowoczesnych rozwi\u0105za\u0144 informatycznych poprzez zakup sprz\u0119tu i oprogramowania do zarz\u0105dzania szpitalem, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 \u015bci\u015ble wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142y z systemami obecnie realizowanymi w projekcie \"E-zdrowie dla Mazowsza\". Niniejsza inwestycja b\u0119dzie uzupe\u0142nieniem i kontynuacj\u0105 rozpocz\u0119tej w ubieg\u0142ym roku wsp\u00f3lnej inicjatywy 23 mazowieckich szpitali, kt\u00f3rej celem jest dostosowanie podmiot\u00f3w leczniczych do wymog\u00f3w ustawy z dnia 28.04.2011 r. o systemie informacji w ochronie zdrowia (Dz. U. Nr 113, poz. 657 i Nr 174, poz. 1039), bezpieczne i zgodne z prawem wytwarzanie, przechowywanie, oraz przekazywanie dokument\u00f3w medycznych pomi\u0119dzy jednostkami oraz integracj\u0119 z tworzon\u0105 na szczeblu krajowym Elektroniczn\u0105 Platform\u0105 Gromadzenia Informacji O Zdarzeniach Medycznych (P1). Celem projektu jest zwi\u0119kszenie liczby us\u0142ug udost\u0119pnianych w formie elektronicznej. Zakres rzeczowy projektu obejmuje: rozszerzenie szpitalnego systemu informatycznego o nowe modu\u0142y, takie jak e-skierowanie, e-zwolnienie, e-recepta, e-kolejka, wdro\u017cenie medycznego portalu dla lekarzy i pacjent\u00f3w, zakup systemu do rejestrowania przebiegu operacji, do archiwizacji bada\u0144 usg, do wideokonsultacji/wideokonferencji, zakup oprogramowania do Planowania Zasob\u00f3w Przedsi\u0119biorstwa (ERP). W kosztach projektu uj\u0119to r\u00f3wnie\u017c promocj\u0119 projektu. Planowane w ramach niniejszego przedsi\u0119wzi\u0119cia wdro\u017cenie nowoczesnych technologii ICT umo\u017cliwi wymian\u0119 danych statystycznych, rozliczeniowych, zarz\u0105dczych, przyczyni si\u0119 do redukcji koszt\u00f3w operacyjnych, uproszczenia struktur organizacyjnych, zapewnienia interoperacyjno\u015bci system\u00f3w oraz usprawnienia pracy personelu szpitala. Informatyzacja b\u0119dzie wi\u0105za\u0142a si\u0119 z podniesieniem bezpiecze\u0144stwa przetwarzanych informacji, \u0142atwiejszym dost\u0119pem do r\u00f3\u017cnorakich analiz, usprawniaj\u0105cych zarz\u0105dzanie plac\u00f3wk\u0105, stworzeniem systemu elektronicznej wymiany dokument\u00f3w. Projekt adresowany jest do ok. 500 tysi\u0119cy mieszka\u0144c\u00f3w p\u00f3\u0142nocnego Mazowsza.", "BENEFICJENT": "SPECJALISTYCZNY SZPITAL WOJEW\u00d3DZKI W CIECHANOWIE", "TYTUL": "Dostosowanie Specjalistycznego Szpitala Wojew\u00f3dzkiego w Ciechanowie do obowi\u0105zuj\u0105cych wymog\u00f3w w zakresie e-us\u0142ug", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 91.34}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-04-03", "DOFINANSOWANIE": "3843071.40", "WARTOSC": "7479981.80", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest przeciwdzia\u0142anie marginalizacji podobszaru rewitalizacji Bloki poprzez kompleksowe dzia\u0142ania w sferze tkanki mieszkaniowej (cz\u0119\u015bci wsp\u00f3lnych) 7 wielorodzinnych budynk\u00f3w mieszkalnych oraz w sferze spo\u0142ecznej do dnia 31.12.2019 r. W dzielnicy \u201eBloki\u201d w zasobach komunalnych oraz wsp\u00f3lnot mieszkaniowych znajduje si\u0119 oko\u0142o 100 jednopi\u0119trowych budynk\u00f3w o r\u00f3\u017cnej powierzchni zabudowy. S\u0105 to budynki unikatowe w skali kraju i Europy \u015arodkowej, chronione w MPZP. Zosta\u0142y wybudowane w latach 1940-1942 przez administracj\u0119 niemieck\u0105 i mia\u0142y dostosowa\u0107 Ciechan\u00f3w do pe\u0142nienia funkcji stolicy regencyjnej. \u201eBloki\u201d do dzi\u015b stanowi\u0105 istotn\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 zasob\u00f3w mieszkaniowych Ciechanowa, niestety s\u0105 te\u017c jedn\u0105 z najbardziej zdegradowanych materialnie i spo\u0142ecznie dzielnic miasta. Wszystkie budynki uj\u0119te w projekcie, zlokalizowane przy ul. 17 Stycznia 23, 25 oraz ul. H. Sienkiewicza 17/19, 35, 38/40, 53/55, 57/59 charakteryzuj\u0105 si\u0119 du\u017cym stopniem zu\u017cycia technicznego (od 62% do 68%). Zaplanowane dzia\u0142ania termomodernizacyjne wynikaj\u0105 z przeprowadzonych audyt\u00f3w energetycznych i obejmuj\u0105 w zakresie cz\u0119\u015bci wsp\u00f3lnych m.in. \u015bciany, stropy, stolark\u0119 okienn\u0105 i drzwiow\u0105, modernizacj\u0119 o\u015bwietlenia. Pozosta\u0142e roboty budowlane obejmuj\u0105 w zakresie cz\u0119\u015bci wsp\u00f3lnych: dachy, klatki schodowe, podjazdy dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, wej\u015bcia do budynk\u00f3w. Zaplanowane dzia\u0142ania okre\u015blaj\u0105 szczeg\u00f3\u0142owo Programy Funkcjonalno\u2013U\u017cytkowe, gdzie wykorzystano wyniki konkursu architektonicznego. Realizacja projektu partnerskiego jest kompleksowym podej\u015bciem do procesu rewitalizacji obszar\u00f3w zdegradowanych, zak\u0142ada odnow\u0119 tkanki mieszkaniowej w zakresie cz\u0119\u015bci wsp\u00f3lnych oraz komplementarne dzia\u0142ania wsp\u00f3\u0142finansowane ze \u015brodk\u00f3w EFS lub wpisuj\u0105cych si\u0119 w cele EFS. Projekt znajduje si\u0119 na li\u015bcie projekt\u00f3w g\u0142\u00f3wnych LPR - nr 15-GP-B - str. 106 w LPR. Projekt realizuje za\u0142o\u017cenia Planu Gospodarki Niskoemisyjnej poprzez dzia\u0142ania termomodernizacyjne, wynikaj\u0105ce z przeprowadzonych audyt\u00f3w energetycznych.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA CIECHAN\u00d3W", "TYTUL": "Rewaloryzacja budynk\u00f3w mieszkalnych w dzielnicy Bloki w Ciechanowie - etap I", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 86.58}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-17", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "3711500.00", "WARTOSC": "8712300.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest wdro\u017cenie wynik\u00f3w bada\u0144 przeprowadzonych przez Wnioskodawc\u0119 we wsp\u00f3\u0142pracy z dwoma podmiotami. Projekt dotyczy wprowadzenia innowacyjnej technologii recyklingu odpad\u00f3w porolniczych i komunalnych w wyniku kt\u00f3rej powstanie innowacyjny produkt: regranulat polietylenu o znacznie mniejszej zawarto\u015bci zanieczyszcze\u0144 od obecnie wytwarzanych. Wnioskodawca w ramach inwestycji zakupi urz\u0105dzenia oraz wykona prace modernizacyjne niezb\u0119dne do wprowadzenia innowacji produktowej oraz procesowej. Rezultat projektu wyr\u00f3\u017cnia si\u0119 spo\u015br\u00f3d innych istniej\u0105cych na rynku tego typu produkt\u00f3w znacznie mniejszym zanieczyszczeniem oraz brakiem nieprzyjemnego zapachu. Cechy te pozwalaj\u0105 na znacznie szersze zastosowanie regranulatu, a tym samym daj\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 przetwarzania wi\u0119kszej ilo\u015bci odpad\u00f3w, kt\u00f3rych w Polsce zbyt du\u017co przechowuje si\u0119 na wysypiskach \u015bmieci. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 producenci tworzyw sztucznych zw\u0142aszcza w formie opakowa\u0144.", "BENEFICJENT": "VENTUS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie nowoczesnej technologii otrzymywania regranulatu polietylenu z odpad\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 83.62}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "3635065.31", "WARTOSC": "10112006.97", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie w m. Ciechan\u00f3w.Wnioskodawca posiada siedzib\u0119 na terenie woj. mazow. (m.Ciechan\u00f3w, pow.ciechanowski).Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszone zastosowanie innowacji w przedsi\u0119biorstwie us\u0142ugowym Jacek Borkowski jak r\u00f3wnie\u017c wprowadzenie na rynek krajowy i zagraniczny jednego nowego produktu i jednej nowej us\u0142ugi przy zastosowaniu innowacji produktowej i innowacji procesowej.Przedmiotowy projekt polega na wdro\u017ceniu wynik\u00f3w prac B+R wprowadzaj\u0105cych na rynek krajowy i zagraniczny jeden nowy produkt: regranulat LLDPE oraz LDPE oraz jedn\u0105 now\u0105 us\u0142ug\u0119:Regranulacja odpad\u00f3w foliowych przy u\u017cyciu zaawansowanej linii technologicznej.Wnioskodawca informuje i o\u015bwiadcza \u017ce jest w posiadaniu praw do wynik\u00f3w prac B+R.Posiada ostateczne wyniki prac B+R.Projekt zak\u0142ada wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R zleconych przez Wnioskodawc\u0119.W dn. 1.12. 2016 r. zosta\u0142a zawarta umowa na wykonanie pracy badawczo-rozwojowej/wdro\u017ceniowej.Wnioskodawca posiada tak\u017ce zobowi\u0105zanie Wykonawcy do wsparcia merytorycznego \u015bwiadczonego przez Wykonawc\u0119 prac B+R na etapie wdro\u017cenia,czego dowodem s\u0105 postanowienia zawarte w punk:1 i 3 przedmiotowej umowy.Zakres projektu obejmuje zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych:Zakup innowacyjnego ci\u0105gu technologicznego oczyszczania i regranulacji tworzyw odpadowych z polietylenu LDPE i LLDPE-1 komplet, zakup wyposa\u017cenia laboratorium (Plastromer)\u2013komplet 1;zakup wagi najazdowej 60 t z wyposa\u017ceniem- komplet 1; zakup wagi paletowej szt.1;zakup technologii informacyjno-komunikacyjnych (zakup i konfiguracja sprz\u0119tu komputerowego, oprogramowania, baz danych tworzenie serwis\u00f3w internetowych i aplikacji) oraz informacj\u0119 i promocj\u0119 projektu. Projekt realizowany b\u0119dzie w jednym etapie,tj.zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych,warto\u015bci niematerialnych i prawnych.Informacja i Promocja projektu prowadzona b\u0119dzie podczas realizacji projektu. Grupa docelowa:odb. indywidualni, sie\u0107 dystrybucji, takie firmy jak: CeDo sp. z O.O., SWJ, MARMA, polskie folie. Eksport do kraj\u00f3w: Niemcy, Francja, Szwecja", "BENEFICJENT": "US\u0141UGI TRANSPORTOWE JACEK BORKOWSKI", "TYTUL": "Wprowadzenie na rynek nowego produktu oraz nowej us\u0142ugi poprzez wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R w przedsi\u0119biorstwie us\u0142ugowym Jacek Borkowski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 81.9}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2191089.29", "WARTOSC": "2599773.72", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wnyprojektupoprawajako\u015bcikszta\u0142ceniapoprzezopracowanieiwdro\u017cenieProgramuRozwojowu Uczelniorazutworzeniei rozw\u00f3jMonoprofilowegoCentrumSymulacjiMedycznejdla kierunkupiel\u0119gniarstwo.Zgodniezzaleceniamiaudytu zostan\u0105 utworzone odpowiednie sale symulacyjne z dostosowaniem wyposa\u017cenia i odnowieniem infrastruktury. Zostan\u0105wyposa\u017conewzaawansowanesymulatorypacjenta,sprz\u0119tmedyczny,systemyaudio-videoitp. Da to mo\u017cliwo\u015b\u0107 prowadzenie zaj\u0119\u0107 wdra\u017canymi metodami symulacji medycznej. Szkolonakadratechnicznaodpowiedniowykorzystasprz\u0119tipodtrzymajegotrwa\u0142o\u015b\u0107ifunkcjonalno\u015b\u0107.Kadradydaktyczna szkolonatechnikamisymulacjimedycznejodpowiednio wykorzystapowsta\u0142\u0105infrastruktur\u0119 techniczn\u0105wprowadzinowetechnikidoprogramukszta\u0142cenianakierunkupiel\u0119gniarstwo.Zostan\u0105przygotowanescenariusze symuacyjnekt\u00f3re b\u0119d\u0105realizowa\u0142y efektykszta\u0142cenia.Zmianasylabus\u00f3widostosowaniesiatkigodzin nast\u0105pi ju\u017c w pierwszym roku rozpocz\u0119cia projektu.Cz\u0119\u015bcgodzinzaj\u0119\u0107praktycznych b\u0119dzierealizowanametodamisymulacji. Dodatkowewarsztaty iszkoleniadlastudent\u00f3wkierunk\u00f3wmedycznychuczelniorazuruchomionekszta\u0142ceniewramachprogramu studi\u00f3w b\u0119dzie obejmowa\u0142o realizacj\u0119 metodami symulacji. \u0141\u0105cznie w programie studi\u00f3w zostanie zrealizowane 2745 hzaj\u0119\u0107 symulacyjnych w MCSM.Opracowanypodr\u0119czniksymulacjiicz\u0119\u015b\u0107e-lerningowaorazbazascenariuszysymulacyjnychpo\u0142\u0105czonazaplikacj\u0105 wspomagaj\u0105c\u0105nauczanieb\u0119d\u0105 dost\u0119pn\u0105dlastudent\u00f3w. Realizacja projektu podniesie jako\u015b\u0107 kszta\u0142cenia. Elementem oceny jako\u015bcib\u0119dzie wprowadzenie jako obowi\u0105zkowego obiektywnego egzaminu strukturyzowanego OSCE.Zasada r\u00f3wno\u015bci szans p\u0142ci b\u0119dzie realizowana poprzez projekt w nast\u0119puj\u0105cych obszarach: zwi\u0119kszenie udzia\u0142u K w zatrudnieniu i rozwoju kariery,zwalczanie feminizacji, ograniczanie segregacji ze wzgl\u0119du na p\u0142e\u0107, zwalczanie stereotyp\u00f3w zwi\u0105zanych z p\u0142ci\u0105 w obszarze kszta\u0142cenia i szkolenia oraz na rynku pracy, harmonogram szkole\u0144 zostanie przygotowany tak by zar\u00f3wno m\u0119\u017cczy\u017ani, jak i kobiety mieli mo\u017cliwo\u015b\u0107 pogodzenia \u017cycia zawodowego i rodzinnego.", "BENEFICJENT": "Pa\u0144stwowa Uczelnia Zawodowa im. Ignacego Mo\u015bcickiego", "TYTUL": "Centrum Symulacji Medycznej PWSZ w Ciechanowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 49.36}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-03-27", "DOFINANSOWANIE": "15962493.60", "WARTOSC": "25040642.68", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Glinojeck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Go\u0142ymin-O\u015brodek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Grudusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ojrze\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Opinog\u00f3ra G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Regimin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: So\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Dzierzgowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Lipowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: M\u0142awa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Strzegowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Stupsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szre\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szyd\u0142owo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wieczfnia Ko\u015bcielna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wi\u015bniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Baboszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Czerwi\u0144sk nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Dzierz\u0105\u017cnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Joniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Naruszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Nowe Miasto | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Sochocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Za\u0142uski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Gzy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Obryte | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pokrzywnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pu\u0142tusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: \u015awiercze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Winnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Zatory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Bie\u017cu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Kuczbork-Osada | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lubowidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lutocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Siemi\u0105tkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: \u017buromin", "OPIS": "W ramach realizacji projektu zostanie wybudowana sie\u0107 dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o standardzie NGA na obszarze konkursowym \"Ciechanowski\". Zastosowana zostanie technologia radiowego dost\u0119pu do Internetu - LTE oraz \u015bwiat\u0142owodowa FTTH dla obszar\u00f3w o du\u017cej g\u0119sto\u015bci lokali oraz plac\u00f3wek publicznych.Sie\u0107 doprowadzona b\u0119dzie do lokalizacji, w kt\u00f3rych obecnie nie ma dost\u0119pu do takiej infrastruktury, eliminuj\u0105c r\u00f3\u017cnice w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o przepustowo\u015bci minimum 30 Mb/s i 100 Mb/s. Ponadto Projekt pozwoli na zapewnienie mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do Internetu o pr\u0119dko\u015bci przesy\u0142u danych minimum 30Mb/s w 17 985 lokalach mieszkalnych oraz zapewni dost\u0119p do Internetu o pr\u0119dko\u015bci przesy\u0142u danych co najmniej 100 Mb/s w 252 plac\u00f3wkach o\u015bwiatowych.", "BENEFICJENT": "IT PARTNERS TELCO SP. Z O.O.", "TYTUL": "Zapewnienie dost\u0119pu do sieci NGA na obszarze podregionu Ciechanowskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 46.51}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2015-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1681519.18", "WARTOSC": "2161812.61", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa dost\u0119pno\u015bci do zasob\u00f3w kultury Ciechanowskiego O\u015brodka Edukacji Kulturalnej \"STUDIO\", ich efektywne wykorzystanie oraz poszerzenie dost\u0119pu i rozw\u00f3j nowych form uczestnictwa w kulturze do 31.12.2017 r. Zaplanowane rezultaty i dzia\u0142ania wynikaj\u0105 z analizy popytu prowadzonej w COEK Studio w I i II kw 2016 r. oraz z audytu energetycznego przeprowadzonego w IV kw 2015 r. Projekt zak\u0142ada modernizacj\u0119 budynku i doposa\u017cenie pomieszcze\u0144 w celu nadania im nowych funkcji kulturowych w tym edukacyjnych i dostosowaniu ich do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Prace modernizacyjne obejmuj\u0105 galeri\u0119, sal\u0119 baletow\u0105, pracowni\u0119 rozwijania umiej\u0119tno\u015bci manualnych, studio nagra\u0144 oraz utworzenie i nadanie nowej funkcji sali widowiskowej. Dodatkowo wykonane zostanie ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych budynku, wymiana starej kot\u0142owni gazowej w obiekcie na w\u0119ze\u0142 ciep\u0142owniczy zasilany z miejskiej sieci ciep\u0142owniczej, przebudowa instalacji c.o., instalacja pompy ciep\u0142a powietrze / woda z zasobnikiem na potrzeby przygotowania ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej, wymiana o\u015bwietlenia elektrycznego z tradycyjnego na energooszcz\u0119dne typu LED. W rezultacie nast\u0105pi znaczna poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynku na poziomie 66,61%. Projekt przewiduje rozwi\u0105zania techniczne poprawiaj\u0105ce dost\u0119pno\u015b\u0107 do zasob\u00f3w kultury os. niepe\u0142nosprawnym. Projekt zak\u0142ada powstanie nowych form uczestnictwa w kulturze tj. uczestnictwo w koncertach i przedstawieniach teatralnych (dzi\u0119ki stworzeniu sali widowiskowej) jako artysta muzyk, aktor oraz jako widz; nowe formy zaj\u0119\u0107 tanecznych dzi\u0119ki modernizacji sali baletowej oraz rozszerzenie obecnej oferty o bardziej efektywn\u0105 prac\u0119 studia nagra\u0144. Nowa oferta kulturalna COEK Studio b\u0119dzie skierowana do nowych grup os\u00f3b starszych \u2013 uczestnik\u00f3w wydarze\u0144 kulturalnych w sali widowiskowej, zespo\u0142\u00f3w muzycznych i wokalist\u00f3w, kt\u00f3rzy dotychczas nie mogli korzysta\u0107 ze studia nagra\u0144. Projekt zak\u0142ada wzrost oczekiwanej liczby odwiedzin w COEK Studio o 20%.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA CIECHAN\u00d3W", "TYTUL": "Modernizacja i wyposa\u017cenie COEK Studio - sposobem na zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do zasob\u00f3w kultury i wprowadzenie nowych form uczestnictwa w kulturze", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 37.88}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-01-02", "DOFINANSOWANIE": "6114850.55", "WARTOSC": "7861348.62", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej i poprawa jako\u015bci powietrza poprzez popraw\u0119 parametr\u00f3w energetycznych 6 budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej na terenie Powiatu M\u0142awskiego, Ciechanowskiego oraz P\u0142ockiego. Projekt realizowany jest w partnerstwie przez Sanktuarium Diecezjalne \u015bw. Antoniego z Padwy w Ratowie (Lider) oraz Powiat M\u0142awski, Parafi\u0119 Rzymsko-Katolick\u0105 pw. \u015bw. J\u00f3zefa w Ciechanowie, Diecezj\u0119 P\u0142ock\u0105, Dom Ksi\u0119\u017cy Emeryt\u00f3w Diecezji P\u0142ockiej im. \u015aw. J\u00f3zefa w P\u0142ocku), Wy\u017csze Seminarium Duchowne w P\u0142ocku (Partnerzy). Projekt ma na celu podniesienie efektywno\u015bci energetycznej w 6 budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej , tj. budynek nr 1: Zesp\u00f3l klasztorny w Ratowie (oszcz\u0119dno\u015b\u0107 energii \u2013 OE \u2013 90,31%), budynek nr 2: Centrum Rozwoju Rodziny w Ratowie ( OE \u2013 91,18%), budynek nr 3: Centrum Rozwoju Rodziny w Ciechanowie (OE \u2013 73,90 %), budynek nr 4: Biblioteka Wy\u017cszego Seminarium Duchownego w P\u0142ocku (OE \u2013 59,69 %), budynek nr 5: Dom Ksi\u0119\u017cy Emeryt\u00f3w w P\u0142ocku przy ul. Misjonarskiej 1 (OE \u2013 45,90%), budynek nr 6: Dom Ksi\u0119\u017cy Emeryt\u00f3w w P\u0142ocku przy ul. Ko\u015bciuszki 15 (OE \u2013 73,44%). Oszcz\u0119dno\u015b\u0107 energii dla ca\u0142ego projektu wynosi: 74,59% Zakres prac inwestyc. okre\u015blono na podst. audyt\u00f3w energet., wykonanych przez Mazowieck\u0105 Agencj\u0119 Energetyczn\u0105. Projekt obejmuje kompleksowe dzia\u0142ania termomodernizacyjne, w tym docieplenie obiekt\u00f3w, wymian\u0119 opraw o\u015bwietleniow. na energooszcz\u0119dne, przebudow\u0119 system\u00f3w grzewczych, budow\u0119 instalacji odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii (pomp ciep\u0142a, ogniw fotowoltaicznych). Powiat M\u0142awski jest partnerem, kt\u00f3ry wspiera\u0107 b\u0119dzie projekt w zakresie organizacyjno -merytorycznym w zwi\u0105zku z do\u015bwiadczeniem w realizacji w latach ubieg\u0142ych projektu z zakresu termomodernizacji budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej dofinans. z RPO WM 2007-2013 . Wszystkie budynki znajduj\u0105 si\u0119 na obszarze subregionu OSI p\u0142ocko-ciechanowskiego. Projekt wpisuje si\u0119 w polityk\u0119 rozwoju opisan\u0105 w SRWM do 2030 r., maj\u0105c\u0105 na celu wsparcie m.in. OSI p\u0142ocko-ciechanowskiego.", "BENEFICJENT": "SANKTUARIUM DIECEZJALNE \u015aW ANTONIEGO Z PADWY W RATOWIE", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej zlokalizowanych na terenie Powiatu M\u0142awskiego, Powiatu Ciechanowskiego oraz Powiatu P\u0142ockiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 36.16}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1582176.00", "WARTOSC": "1977720.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych dla 55 os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym, w tym dla 40 os\u00f3b niesamodzielnych zamieszka\u0142ych w Ciechanowie do 30.09.2021r. Odbiorcami pomocy b\u0119dzie 40 os\u00f3b niesamodzielnych oraz 15 cz\u0142onk\u00f3w ich rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym. Wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby niesamodzielne, w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby starsze oraz osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, wymagaj\u0105ce zapewnienia wsparcia w zaspokajaniu podstawowych potrzeb \u017cyciowych oraz procesie leczenia lub rehabilitacji. Preferowane b\u0119d\u0105 osoby i rodziny obj\u0119te POP\u017b Projekt b\u0119dzie realizowany w partnerstwie podmiot\u00f3w z ro\u017cnych sektor\u00f3w: PCK OR w Ciechanowie (podmiot ekonomi spo\u0142ecznej) i Powiatu Ciechanowskiego (j.s.t.). Pomi\u0119dzy partnerami brak jest powi\u0105za\u0144, o kt\u00f3rych mowa w art. 33 ust. 6 ustawy z dnia 11 lipca 2014 r. o zasadach realizacji progr. w zakr. polityki sp\u00f3jno\u015bci... Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 takich form wsparcia jak: \u015brodowiskowe us\u0142ugi opieku\u0144cze i us\u0142ugi specjalistyczne, utworzenie klubu seniora, w kt\u00f3rym prowadzona b\u0119dzie aktywizacja os\u00f3b niesamodzielnych, wsparcie doradcze dla rodzin os\u00f3b niesamodz., szkolenia dla rodzin os. niesam. i opiekunek. Wnioskodawca zapewnia, \u017ce projekt prowadzi ka\u017cdorazowo do zwi\u0119kszenia liczby os\u00f3b obj\u0119tych wsparciem oraz zwi\u0119kszenia liczby miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych prowadzonych przez danego Wnioskodawc\u0119 w stosunku do danych z roku poprzedzaj\u0105cego rok rozpocz\u0119cia realizacji projektu. Liczba miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug opieku\u0144czych przez Wnioskodawc\u0119 w 2018r.: 40. Liczba miejsc prowadzonych przez Wnioskodawc\u0119 dodatkowo w ramach projektu: 15. Wsparcie w projekcie b\u0119dzie realizowane na podstawie \u015bcie\u017cki wsparcia stworzonej indywidualnie dla ka\u017cdego uczestnika/czki projektu oraz zgodnie z koncepcj\u0105 empowerment.", "BENEFICJENT": "POLSKI CZERWONY KRZY\u017b ODDZIA\u0141 REJONOWY W CIECHANOWIE", "TYTUL": "Klub aktywnych senior\u00f3w w Powiecie Ciechanowskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 35.64}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1559730.24", "WARTOSC": "1949662.80", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w", "OPIS": "Wnioskodawca u\u017cywa skr\u00f3t\u00f3w: ZS1- Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 nr 1 w Ciechanowie, K-kobiety, M- m\u0119\u017cczy\u017ani, N-nauczyciele, OzN- osoba z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, U-ucze\u0144/uczennica/uczniowie, DEZ \u2013 doradztwo edukacyjno-zawodowe, pp poziom podstawowy, pr \u2013 poziom rozszerzony. Projekt b\u0119dzie realizowany przez 36 miesi\u0119cy w Zespole Szk\u00f3\u0142 nr 1 im gen. J. Bema w Ciechanowie \u2013organem prowadz\u0105cym jest Powiat Ciechanowski,w woj. mazowieckim. Wnioskodawca jest organem prowadz\u0105cym dla szk\u00f3\u0142 w powiecie ciechanowskim, w wojew\u00f3dztwie mazowieckim, prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe. Posiada powy\u017cej 3-letnie do\u015bw. w obszarze kszt. zawodowego. Szko\u0142a prowadzi kszta\u0142cenie w zawodach technik elektryk, technik informatyk, technik logistyk, w tym ze specjalno\u015bci\u0105 wojskow\u0105 (kl.I), technik teleinformatyk, technik grafiki i poligrafii cyfrowej. Wsparciem zostanie obj\u0119tych 350U(K50 M300) i 10 N (K 3 M 7). W ramach projektu zaplanowano zaj\u0119cia wyr\u00f3wnuj\u0105ce braki edukacyjne, rozwijaj\u0105ce zdolno\u015bci U, kszta\u0142c\u0105ce postawy kreatywno\u015bci, innowacyjno\u015bci i pracy zespo\u0142owej oraz kompet. kluczowe i postawy/ umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dne na rynku pracy, zaj\u0119cia i kursy/ szkolenia specjalistyczne dla U i N, DEZ. B\u0119d\u0105 realizowane interdyscyplinarne projekty eduk., dodatk. zaj\u0119cia z j\u0119zyka obcego zawodowego, matematyczne i przyrodnicze, zaj\u0119cia z zakresu programowania, rozwijaj\u0105ce uzdolnienia, kompetencje kluczowe i umiej\u0119tno\u015bci uniwersalne U. Zaj\u0119cia specjalistyczne (szkolne i pozaszkolne) b\u0119d\u0105 si\u0119 odbywa\u0142y w pracowniach wyposa\u017conych w nowoczesny sprz\u0119t i pomoce dydaktyczne, kt\u00f3re zoptymalizuj\u0105 efekty kszta\u0142cenia w zawodzie. Zaplanowano doposa\u017cenie pracowni zawodowych, doskonalenie N w celu podniesienia ich umiej\u0119tno\u015bci zawodowych oraz zdobycia nowych kwalifikacji do nauczania przedmiot\u00f3w zaw. na nowym kierunku technik przemys\u0142u mody. Wniosek opracowano na podstawie wniosk\u00f3w z przeprowadzonej diagnozy potrzeb edukacyjnych w ZS1. Projekt obejmuje dzia\u0142ania zapewniaj\u0105ce kompleksowo\u015b\u0107 wsparcia rozwoju szkolnictwa w woj. mazowieckim.", "BENEFICJENT": "POWIAT CIECHANOWSKI", "TYTUL": "\"BEM\" w Ciechanowie szko\u0142\u0105 przysz\u0142o\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 35.14}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1539408.00", "WARTOSC": "1924260.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych dla 60 os\u00f3b niesamodzielnych i niepe\u0142nosprawnych zamieszka\u0142ych w Ciechanowie do 31.12.2020r. Odbiorcami pomocy b\u0119dzie 60 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym. Wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby niesamodzielne, w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby starsze oraz osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, wymagaj\u0105ce zapewnienia wsparcia w zaspokajaniu podstawowych potrzeb \u017cyciowych oraz procesie leczenia lub rehabilitacji. Preferowane b\u0119d\u0105 m.in. osoby i rodziny obj\u0119te POP\u017b, a zakres wsparcia nie b\u0119dzie powiela\u0142 dzia\u0142a\u0144 realizowanych w tym programie. Projekt zak\u0142ada \u015bwiadczenie opieki \u015brodowiskowej dla mieszka\u0144c\u00f3w Ciechanowa. Projekt b\u0119dzie realizowany w partnerstwie PCK OR w Ciechanowie i Gminy Miejskiej Ciechan\u00f3w, w imieniu kt\u00f3rej na podstawie pe\u0142nomocnictwa dzia\u0142a\u0107 b\u0119dzie Miejski O\u015brodek Pomocy Spo\u0142ecznej jako jednostka bud\u017cetowa posiadaj\u0105ca do\u015bwiadczenie w \u015bwiadczeniu \u015brodow. us\u0142ug opieku\u0144czych. Pomi\u0119dzy partnerami brak jest powi\u0105za\u0144, o kt\u00f3rych mowa w art. 33 ust. 6 ustawy z dnia 11 lipca 2014 r. o zasadach realizacji progr. w zakr. polityki sp\u00f3jno\u015bci... Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 takich form wsparcia jak: \u015brodowiskowe us\u0142ugi opieku\u0144cze i us\u0142ugi specjalistyczne, doposa\u017cenie i prowadzenie wypo\u017cyczalni sprz\u0119tu piel\u0119gnacyjnego, wsparcie doradcze dla rodzin os\u00f3b niesamodz., szkolenia dla opiekunek. Wnioskodawca zapewnia, \u017ce projekt prowadzi do zwi\u0119kszenia liczby os\u00f3b obj\u0119tych wsparciem oraz zwi\u0119kszenia liczby miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych w stosunku do danych z roku poprzedzaj\u0105cego z\u0142o\u017cenie wniosku. Liczba miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug opieku\u0144czych przez Wnioskodawc\u0119 w 2016r.: 0. Liczba miejsc prowadzonych przez Wnioskodawc\u0119 dodatkowo w ramach projektu: 60. Wsparcie w projekcie b\u0119dzie realizowane na podstawie \u015bcie\u017cki wsparcia stworzonej indywidualnie dla ka\u017cdego uczestnika oraz zgodnie z koncepcj\u0105 empowerment.", "BENEFICJENT": "POLSKI CZERWONY KRZY\u017b ODDZIA\u0141 REJONOWY W CIECHANOWIE", "TYTUL": "Pomocna d\u0142o\u0144 - us\u0142ugi opieku\u0144cze PCK dla os\u00f3b niesamodzielnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 34.68}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "78609814.36", "WARTOSC": "98262267.96", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Grudusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ojrze\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Opinog\u00f3ra G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Borowie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Maciejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Miastk\u00f3w Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Parys\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Pilawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Wilga | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u017belech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Sanniki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: \u017babia Wola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: B\u0142\u0119d\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Chyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Gr\u00f3jec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Jasieniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Mogielnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Warka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Garbatka-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: G\u0142owacz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Grab\u00f3w nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Kozienice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Magnuszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Serock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Ciepiel\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Lipsko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Solec nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Huszlew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: \u0141osice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Olszanka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Plater\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Sarnaki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Stara Kornica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Karniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Mak\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: R\u00f3\u017can | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Szelk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ka\u0142uszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mrozy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Stanis\u0142aw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: M\u0142awa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Stupsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szre\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wieczfnia Ko\u015bcielna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nasielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czarnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czerwin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Goworowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Kadzid\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Lelis | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Myszyniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Troszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka, GM.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Andrzejewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Boguty-Pianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Brok | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ma\u0142kinia G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Stary Luboty\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Szulborze Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: W\u0105sewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Zar\u0119by Ko\u015bcielne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Osieck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Pra\u017cm\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Tarczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bodzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Drobin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: G\u0105bin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Ma\u0142a Wie\u015b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Nowy Dunin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Radzanowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142upno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Stara Bia\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Staro\u017areby | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Wyszogr\u00f3d | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Baboszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Naruszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krasne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Odrzyw\u00f3\u0142 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Potwor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Przysucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Wieniawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pokrzywnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pu\u0142tusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom, GM.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: G\u00f3zd | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jedli\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Pionki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Skaryszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Wolan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Zakrzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Domanice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Korczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Kotu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mokobody | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mordy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Przesmyki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sk\u00f3rzec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sucho\u017cebry | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wi\u015bniew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wodynie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Zbuczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Mochowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Ro\u015bciszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Szczutowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Broch\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: M\u0142odzieszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Nowa Sucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Teresin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Jab\u0142onna Lacka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Kos\u00f3w Lacki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Repki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Sabnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Chlewiska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Jastrz\u0105b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Mir\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Oro\u0144sko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Szyd\u0142owiec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Kampinos | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Gr\u0119bk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Liw | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Miedzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Stoczek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Wierzbno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Jad\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Klemb\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Strach\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: T\u0142uszcz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Bra\u0144szczyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: D\u0142ugosiod\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Rz\u0105\u015bnik | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Wyszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Tcz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Zwole\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Bie\u017cu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lubowidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lutocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Siemi\u0105tkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: \u017buromin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Mszczon\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Puszcza Maria\u0144ska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Radziejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Wiskitki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "ASI to wsp\u00f3lna inicjatywa JST wojew\u00f3dztwa (190 JST)-gmin, powiat\u00f3w oraz wojew\u00f3dztwa i wsp\u00f3\u0142dzia\u0142anie partnerskie na rzecz zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju woj. maz. B\u0119d\u0105 uruchomione i \u015bwiadczone e-us\u0142ug na poz. dojrza\u0142o\u015bci 3 (34 us\u0142ugi) i 4 (16 us\u0142ug) przez JST dla mieszka\u0144c\u00f3w i przedsi\u0119biorc\u00f3w, w tym na terenach wiejskich. Ka\u017cda us\u0142uga zostanie wdro\u017cona dla min. 52 JST. Korzystanie z us\u0142ug b\u0119dzie mo\u017cliwe r\u00f3\u017cnymi kana\u0142ami dost\u0119pu, niezale\u017cnie od miejsca przebywania i wykorzystywanej technologii. Rodzaj us\u0142ugi i poziom dojrza\u0142o\u015bci jest zgodny z wynikami przeprowadzonych bada\u0144. Prowadzone b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania monitorowania us\u0142ug pod k\u0105tem dost\u0119pno\u015bci i u\u017cyteczno\u015bci. Proj. stworzy warunki efektywnego stosowania inf. przestrzennej i ponownego wykorzystywania inf. publicznej, usprawni kontakty urz\u0105d-przedsi\u0119biorca/obywatel. Poprawi efektywno\u015b\u0107 pracy administracji przez \u0142atwiejszy, szybszy i ta\u0144szy dost\u0119p do inf. korzystaj\u0105c m.in. z chmury obliczeniowej. Grupa docelowa: przedsi\u0119biorcy i mieszka\u0144cy gminy, powiatu, ca\u0142ego wojew. i pracownicy JST. Zastosowane b\u0119d\u0105 standardy i model us\u0142ugowy, co zapewni interoperacyjno\u015b\u0107 danych, system\u00f3w i us\u0142ug i umo\u017cliwi integracj\u0119 z istniej\u0105cym oprogramow. i mo\u017cliwo\u015b\u0107 rozszerzania o nowe komponenty w przysz\u0142o\u015bci. E-us\u0142ugi, systemy teleinf. i utworzona infrastruktura inform. b\u0119d\u0105 zgodne ze standardami i zasadami przetwarzania danych. Zastosowane zostan\u0105 podstawowe i rozszerzone standardy bezpiecze\u0144stwa i WCAG. Projektowanie us\u0142ug i system\u00f3w b\u0119dzie realizowane w oparciu o metody proj. zorientowanego na u\u017cytkownika. Do uwierzytelniania zastosowany b\u0119dzie profil zaufany ePUAP. Realizowane b\u0119d\u0105 zadania obejmuj\u0105ce: opracowanie e-us\u0142ug, w tym geoinformacji i towarzysz\u0105cych im 5 syst. dziedzinowych, zakup sprz\u0119tu komputerowego i cyfryzacja danych. Zaplanowano wsparcie JST w zakresie realizacji i wdro\u017ce\u0144 e-us\u0142ug i geoinformacji. Zadania prowadzone b\u0119d\u0105 r\u00f3wnolegle, jednak cyfryzacja danych b\u0119dzie wyprzedza\u0107 uruchomienie e-us\u0142ug, a wsparcie po odbiorze produkt\u00f3w.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MAZOWIECKIE", "TYTUL": "\u201eRegionalne partnerstwo samorz\u0105d\u00f3w Mazowsza dla aktywizacji spo\u0142ecze\u0144stwa informacyjnego w zakresie e-administracji i geoinformacji\u201d (Projekt ASI)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 31.68}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-12-01", "DOFINANSOWANIE": "1247230.00", "WARTOSC": "3990120.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu jest stworzenie nowych mocy produkcyjnych energii z OZE poprzez silnika kogeneracyjnego o mocy elektrycznej 0,8 MW i cieplnej 0,75 MW.", "BENEFICJENT": "CEDROB S.A. ZAK\u0141AD DROBIARSKI NIEPO\u0141OMICE", "TYTUL": "Instalacja kogeneracyjna o mocy 0,8 MW w miejscowo\u015bci Ujazd\u00f3wek", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 28.1}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1151256.71", "WARTOSC": "1439070.89", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost potencja\u0142u edukacyjnego, poprawa wiedzy, kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci oraz z\u0142agodzenie wp\u0142ywu dysfunkcji na mo\u017cliwo\u015bci edukacyjne 1459 uczni\u00f3w (w tym 749 uczennic) 9 szk\u00f3\u0142 samorz\u0105dowych w Ciechanowie obj\u0119tych projektem, a tak\u017ce d\u0142ugotrwa\u0142a poprawa jako\u015bci us\u0142ug edukacyjnych tych szk\u00f3\u0142 dzi\u0119ki podniesieniu kwalifikacji 244 nauczycieli (w tym 213 kobiet) oraz wyposa\u017ceniu szk\u00f3\u0142 w nowoczesne pomoce dydaktyczne, do 31.12.2017r. Dzia\u0142ania projektu koncentruj\u0105 si\u0119 na: a) wsparciu ucznia zdolnego, b) wsparciu uczni\u00f3w, maj\u0105cych problemy z opanowaniem podstawy programowej, c) wsparciu uczni\u00f3w o specjalnych potrzebach edukacyjnych, w tym niepe\u0142nosprawnych, d) doskonaleniu warsztatu nauczycieli, e) doposa\u017ceniu bazy dydaktycznej szk\u00f3\u0142. Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie jednego roku szkolnego od 01.09.2016 do 31.12.2017r. W ostatnim miesi\u0105cu realizacji projektu nast\u0105pi ewaluacja i rozliczenie poziomu osi\u0105gni\u0119tych wska\u017anik\u00f3w. Wszyscy uczestnicy projektu zamieszkuj\u0105 na terenie wojew\u00f3dztwa mazowieckiego.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA CIECHAN\u00d3W", "TYTUL": "Ciechan\u00f3w miastem nowoczesnej edukacji.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.93}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1663392.00", "WARTOSC": "2079240.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Regimin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: So\u0144sk", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Wsparcie rodzin ze \u015brodowisk zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym i niewydolnych wychowawczo w procesie przygotowywania dzieci do samodzielnego \u017cycia i kszta\u0142towania w\u0142a\u015bciwych postaw spo\u0142ecznych poprzez obj\u0119cie 80 dzieci i m\u0142odzie\u017cy w czasie wolnym od zaj\u0119\u0107 szkolnych opiek\u0105 oraz zaj\u0119ciami edukacyjnymi i profilaktycznymi, a tak\u017ce poprzez pomoc edukacyjno-doradcz\u0105 dla 40 doros\u0142ych cz\u0142onk\u00f3w tych rodzin oraz dzia\u0142ania integruj\u0105ce rodziny. Grup\u0105 docelow\u0105 b\u0119dzie 80 os\u00f3b \u2013 dzieci i m\u0142odzie\u017c w wieku 6- 18 lat oraz 40 os\u00f3b doros\u0142ych \u2013 z rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych projektem zamieszkuj\u0105ce gmin\u0119: Regimin, So\u0144sk, gmina Ciechan\u00f3w oraz miasto: Ciechan\u00f3w. Projekt zak\u0142ada utworzenie 4 Punkt\u00f3w Wsparcia Dziennego Dzieci i M\u0142odzie\u017cy (PWDDiM) dla mieszka\u0144c\u00f3w gmin: REgimin, gminy So\u0144sk, gminy Ciechan\u00f3w oraz miasta Ciechan\u00f3w. Zgodnie z za\u0142\u0105cznikiem do regulaminu konkursu we wszystkich gminach obj\u0119tych projektem brak jest plac\u00f3wek wsparcia dziennego dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy. Projekt b\u0119dzie realizowany w partnerstwie PCK OR w Ciechanowie z gmin\u0105 Regimin, So\u0144sk, gmin\u0105 Ciechan\u00f3w. Projekt zak\u0142ada realizacje takich form wsparcia jak: pomoc w odrabianiu lekcji, prowadzenie korepetycji, k\u00f3\u0142ek zainteresowa\u0144, organizacja spotka\u0144 ze specjalistami z zakresu promocji zdrowia i zdrowego trybu \u017cycia, profilaktyki uzale\u017cnie\u0144, przeciwdzia\u0142ania przemocy oraz ryzykownych zachowa\u0144, prowadzenie zaj\u0119\u0107 terapeutycznych, warsztat\u00f3w kszta\u0142tuj\u0105cych w\u0142a\u015bciwe postawy spo\u0142eczne, kurs pierwszej pomocy przedlekarskiej, w\u0142\u0105czenie podopiecznych w dzia\u0142alno\u015b\u0107 spo\u0142eczn\u0105 PCK, wigilie i spotkania wielkanocne, organizacja gier i zabaw, wycieczki edukacyjno-rekreacyjne, kolonie i p\u00f3\u0142kolonie, treningi sportowe, warsztaty artystyczne, modelarskie, wyj\u015bcia do kina i na basen, zaj\u0119cia grupowe i indywidualne z psychologiem i prawnikiem dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy oraz doros\u0142ych cz\u0142onk\u00f3w rodzin.", "BENEFICJENT": "POLSKI CZERWONY KRZY\u017b ODDZIA\u0141 REJONOWY W CIECHANOWIE", "TYTUL": "Wsparcie PCK dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.87}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2494507.24", "WARTOSC": "3687112.73", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Bia\u0142obrzegi | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Promna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Stara B\u0142otnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Stromiec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Wy\u015bmierzyce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Glinojeck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Go\u0142ymin-O\u015brodek", "OPIS": "Celem niniejszego projektu jest podniesienie konkurencyjno\u015bci sektora M\u015aP poprzez udzielenie specjalistycznych us\u0142ug doradczych. Akredytowana Instytucja Otoczenia Biznesu Sekwencja Sp. z o.o. posiada do\u015bwiadczenie oraz specjalistyczn\u0105 wiedze, dzi\u0119ki czemu mo\u017ce \u015bwiadczy\u0107 szereg profesjonalnych us\u0142ug doradczych podmiotom z sektora M\u015aP. Grup\u0119 docelow\u0105 w projekcie b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 podmioty, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 we wczesnej fazie rozwoju tj. do 24 miesi\u0119cy. Przedsi\u0119biorstwa te b\u0119d\u0105 tak\u017ce odznacza\u0107 si\u0119 potencja\u0142em technologicznym, co prze\u0142o\u017cy si\u0119 r\u00f3wnie\u017c na wdro\u017cenie innowacji technologicznej w firmie. Faza pocz\u0105tkowa stanowi dla wszystkich podmiot\u00f3w kluczow\u0105 rol\u0119 w rozwoju. Jest to etap kiedy podejmowane s\u0105 istotne decyzje dotycz\u0105ce okre\u015blenia g\u0142\u00f3wnych cel\u00f3w funkcjonowania firmy oraz koncepcji biznesowej. Wczesna faza rozwoju ma znaczenie strategiczne i oddzia\u0142uje na dalsze etapy rozwoju, w tym tak\u017ce na p\u00f3\u017aniejsze wdra\u017canie innowacji w organizacji. W\u0142a\u015bnie na tym etapie \u2013 tak wa\u017cnym dla ka\u017cdego przedsi\u0119biorstwa, firmy M\u015aP b\u0119d\u0105 mog\u0142y skorzysta\u0107 z profesjonalnych, specjalistycznych us\u0142ug doradczych Akredytowanej IOB. Sekwencja Sp. z o.o. proponuje podmiotom nast\u0119puj\u0105cy zakres grup tematycznych: informacyjny, doradztwo og\u00f3lne, doradztwo finansowe i ksi\u0119gowe, doradztwo prawne oraz doradztwo techniczno- administracyjne. Przedmiotowy projekt zak\u0142ada specjalistyczne wsparcie dla minimum 36 podmiot\u00f3w, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 we wczesnej fazie rozwoju. Projekt zosta\u0142 podzielony na 4 etapy. W zad.1. IOB szczeg\u00f3\u0142owo opracuje metodologi\u0119 prowadzenia projektu oraz nast\u0105pi modyfikacja systemu IT, kt\u00f3ry b\u0119dzie wspiera\u0142 proces efektywnego pozyskiwania uczestnik\u00f3w i prowadzenia projektu. Zad.2. b\u0119dzie polega\u0142o na rozpocz\u0119ciu \u015bwiadczenia specjalistycznych us\u0142ug doradczych. Natomiast w zad. 3 i 4 IOB b\u0119dzie kompleksowo realizowa\u0142a us\u0142ugi u wybranych podmiot\u00f3w. Na tym etapie odb\u0119dzie si\u0119 tak\u017ce ewaluacja projekt\u00f3w", "BENEFICJENT": "SEKWENCJA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Fundusz Sekwencja wsparciem innowacji technologicznych w pocz\u0105tkowej fazie rozwoju.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.75}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1010951.13", "WARTOSC": "1072172.16", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w", "OPIS": "Projekt Innowacyjni z MOTO POWER realizowany b\u0119dzie w okresie 01.05.2018-30.09.2020 w Pa\u0144stwowej Wy\u017cszej Szkole Zawodowej w Ciechanowie w ramach przetestowania 5 poziomu PRK w bran\u017cy motoryzacyjnej. Realizacja projektu sk\u0142ada\u0142a si\u0119 b\u0119dzie z trzech etap\u00f3w: Opracowania programu kszta\u0142cenia na 5 poziomie, przetestowania go podczas organizacji trzysemestralnego szkolenia w formie dualnej ( 50% zaj\u0119\u0107 na uczelnia i 50 % zaj\u0119\u0107 u pracodawcy) oraz wypracowania rekomendacji dotycz\u0105cych uruchomienia 5 poziomu w Polsce.Projekt przewiduje wsparcie dla 50 os\u00f3b (5 K i 45 M) posiadaj\u0105cych kwalifikacje na poziomie 4 PRK, chc\u0105cych przekwalifikowa\u0107 si\u0119 b\u0105d\u017a uzyska\u0107 nowe kompetencje pozwalaj\u0105ce im na podj\u0119cie pracy w bran\u017cy Przemys\u0142u 4.0, w ramach przemys\u0142u motoryzacyjnego. Uczestnicy projektu b\u0119d\u0105 otrzymywa\u0107 wynagrodzenie za odbyt\u0105 praktyk\u0119 w kwocie r\u00f3wnowarto\u015bci przeci\u0119tnego miesi\u0119cznego wynagrodzenia brutto w gospodarce narodowej w wojew\u00f3dztwie mazowieckim, naliczon\u0105 proporcjonalnie do godzin praktyk. Kszta\u0142cenie odbywa\u0107 si\u0119 w ramach kierunku Mechanika i Budowa Maszyn, innowacyjny program kszta\u0142cenia, kt\u00f3ry powstanie dzi\u0119ki realizacji projektu, b\u0119dzie kluczowym w przysz\u0142o\u015bciowej wizji realizacji 5 poziomu PRK w Pa\u0144stwowych Wy\u017cszych Szko\u0142ach Zawodowych. G\u0142\u00f3wnym rezultatami osi\u0105gni\u0119tymi w projekcie b\u0119dzie przetestowanie innowacji spo\u0142ecznych w skali makro w postaci kszta\u0142cenia 5 poziomie oraz nabycie przez 50 uczestnik\u00f3w projektu (5 K i 45 M) kluczowych kompetencji dzi\u0119ki realizacji 1,5 rocznego szkolenia Specjalisty ds. mechaniki motoryzacyjnej i obrabiarek sterownych numerycznie CNC, b\u0119d\u0105cego pomostem pomi\u0119dzy kwalifikacjami nadawanymi na 4 poziome technika mechanika oraz 6 in\u017cyniera. Daj\u0105cym zal\u0105\u017cek wprowadzenia nowych kwalifikacji do Polskich Ram w celu umiejscawiania i wypracowania systemu edukacyjnego, kt\u00f3ry pozwoli na pe\u0142noprawne wprowadzenie 5 poziomu kszta\u0142cenia, kt\u00f3ry wed\u0142ug najnowszych trend\u00f3w gospodarczych jest najlepszym rozwi\u0105zaniem na efektywne kszta\u0142cenie specjalist\u00f3w.", "BENEFICJENT": "PA\u0143STWOWA UCZELNIA ZAWODOWA IM. IGNACEGO MO\u015aCICKIEGO W CIECHANOWIE", "TYTUL": "Innowacyjni z MOTO POWER", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.77}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "999945.74", "WARTOSC": "2763895.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie w powiecie ciechanowskim w miejscowo\u015bci Ciechan\u00f3w.Wnioskodawca posiada siedzib\u0119 na terenie wojew\u00f3dztwa mazowieckiego (miasto Ciechan\u00f3w,powiat ciechanowski,wojew\u00f3dztwo mazowieckie).Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszone zastosowanie innowacji w przedsi\u0119biorstwie Us\u0142ugi Transportowe Jacek Borkowski jak r\u00f3wnie\u017c wprowadzenie na rynek krajowy i zagraniczny nowego produktu oraz nowej us\u0142ugi przy zastosowaniu innowacji procesowej.Przedmiotowy projekt polega na wdro\u017ceniu wynik\u00f3w prac B+R wprowadzaj\u0105cych na rynek krajowy i zagraniczny 1 nowy produkt:worki foliowe oraz now\u0105 us\u0142ug\u0119:spersonalizowana produkcja z materia\u0142\u00f3w PE do postaci wyrobu gotowego.Worki foliowe produkowane b\u0119d\u0105 w wymiarach:szer. od 200mm do1200mm; d\u0142. od 300mm do 2000mm; grubo\u015b\u0107 od 0.02mm do 0.2 mm.Worki nawijane b\u0119d\u0105 na wa\u0142ki bez perforacji do odrywania.Nowa us\u0142uga: spersonalizowana produkcja z materia\u0142\u00f3w PE do postaci wyrobu gotowego.Przetworzenie tworzywa sztucznego z postaci granulatu pierwotnego oraz recyklatu PE do postaci worka foliowego zgodnie z zam\u00f3wieniem klienta, tj.pod wymogi konkretnego klienta. Projekt zak\u0142ada wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R zleconych przez Wnioskodawc\u0119.Zakres projektu obejmuje zakup \u015brodka trwa\u0142ego: innowacyjnego ci\u0105gu technologicznego wytwarzania folii z polietylenowych tworzyw sztucznych o wysokim oraz niskim MFR i MVR. W sk\u0142ad innowacyjnego ci\u0105gu technologicznego wchodz\u0105 nast\u0119puj\u0105ce urz\u0105dzenia:1.Wyt\u0142aczarka do produkcji folii mono, sztuk 2; 2.Dozownik grawimetryczny sztuk2; 3.Drukarka fleksograficzna,sztuk2; 4.Rolomat do work\u00f3w z ta\u015bm\u0105 \u015bci\u0105gaj\u0105c\u0105 i systemem Interleave-Overlap sztuk1.Grupa docelowa:firmy polskie: FOL-GOS Sp.z. o.o., HERMES Recycling sp.z.o.o., POLIPAK SP.z.o.o.,FOLMAXAneta Rejniak, FAST-FOL Gadomscy sp.J.,PRZEDSI\u0118BIORSTWO - PRODUKCYJNO-US\u0141UGOWE \"REK FOL\", RESACO Ps.z.o.o.; firmy europejskie:SANY TRADING GMBH, NIEMCY; KEWIN INTERNATIONAL GMBH NIEMCY;firmy \u015bwiatowe:ASIAPOLY CO, LIMITED HONG KONG QINGDAO QIANSHENGYLIN LASER TECH.", "BENEFICJENT": "TRANS-PLAST JACEK BORKOWSKI", "TYTUL": "Wprowadzenie na rynek nowego produktu oraz nowej us\u0142ugi poprzez wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R w przedsi\u0119biorstwie Jacek Borkowski.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.52}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "964891.49", "WARTOSC": "1712759.91", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem niniejszego wniosku jest projekt efektywno\u015bci energetycznej budynku zlokalizowanego przy ul. Gostkowskiej 39A. Prace termomodernizacyjne maj\u0105 polega\u0107 na: wymianie instalacji c.o. z modernizacj\u0105 kot\u0142owni, monta\u017cu nawiewnik\u00f3w okiennych, ociepleniu \u015bcian zewn\u0119trznych nadziemnych piwnic, cok\u00f3\u0142, ociepleniu stropodachu cz\u0119\u015bci niskiej i \u0142\u0105cznika, wymianie okien, ociepleniu \u015bcian zewn\u0119trznych kondygnacji nadziemnych, ociepleniu \u015bcian zewn\u0119trznych przy gruncie, modernizacji o\u015bwietlenia, instalacji OZE.", "BENEFICJENT": "IZBA ADMINISTRACJI SKARBOWEJ W WARSZAWIE", "TYTUL": "\"Projekt efektywno\u015bci energetycznej w budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej pozostaj\u0105cych w zarz\u0105dzie Izby Administracji Skarbowej w Warszawie - budynek w Ciechanowie ul. Gostkowska 39A.\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.74}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "818021.76", "WARTOSC": "1022527.20", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w", "OPIS": "P. realizowany b\u0119dzie w 6 samorz\u0105dowych szk. podstawowych, dla kt\u00f3rych organem prowadz\u0105cym jest G.M. C-n\u00f3w. Grup\u0119 doc.b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 uczn. szk\u00f3\u0142 podst. i oddz. gimn. Obejmiemy wsparciem 985 ucz./uczennic ( K: 509; M;476). Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do rozwoju kompetencji kluczowych, kszta\u0142towania w\u0142a\u015bciwych postaw i umiej\u0119tno\u015bci uczn./uczennic oraz z\u0142agodzenia wp\u0142ywu dysfunkcji na mo\u017cliwo\u015bci edukacyjne 201 (K:102;M:99) uczn./uczennic. Integraln\u0105 cz\u0119\u015bci\u0105 projektu b\u0119dzie program warsztat\u00f3w dla 141(K:119;M:22) naucz. i nauczycielek z zakresu wykorzystania nowoczesnych metod pracy, sposob\u00f3w wykorzystania technik i narz\u0119dzi wspieraj\u0105cych uczenie si\u0119, szczeg\u00f3lnie w zakresie TIK, matematyki i przyrody. Dzi\u0119ki warsztatom oraz doposa\u017ceniu bazy dydaktycznej szk\u00f3\u0142 poprawi si\u0119 jako\u015b\u0107 us\u0142ug edukacyjnych oraz jako\u015b\u0107 i zakres wsparcia uczn./uczennic ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi. Dzia\u0142ania projektu koncentruj\u0105 si\u0119 na: a) wsparciu uczni\u00f3w zdolnych, b)kszta\u0142towaniu i rozwijaniu kompetencji cyfrowych uczni\u00f3w oraz rozwijaniu kompetencji informatycznych c) wsparciu uczni\u00f3w maj\u0105cych problemy z opanowaniem podstawy programowej, d) wsparciu uczn./uczennic o specjalnych potrzebach edukacyjnych, w tym z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, e) doskonaleniu warsztatu nauczycieli, f) doposa\u017ceniu bazy dydaktycznej szk\u00f3\u0142. Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie jednego roku szkolnego od 01.09.2018r. do 30.06.2019r. (kryt. dost. 1, kryt. dost.2). Obejmie oddzia\u0142y gimnazjalne, kt\u00f3re zgodnie z Uchwa\u0142\u0105 Nr 419/XXXIX/2017 Rady Miasta Ciechan\u00f3w w sprawie dostosowania sieci szk\u00f3\u0142 podstawowych i gimnazj\u00f3w prowadzonych przez Gmin\u0119 Miejsk\u0105 Ciechan\u00f3w do nowego ustroju szkolnego, wprowadzonego ustaw\u0105 - Prawo o\u015bwiatowe, na okres od dnia 1 wrze\u015bnia 2017r. do dnia 31.08. 2019r., zosta\u0142y w\u0142\u0105czone do szk\u00f3\u0142 podstawowych. W ostatnim miesi\u0105cu realizacji proj nast\u0105pi ewaluacja i rozliczenie poziomu osi\u0105gni\u0119tych wska\u017anik\u00f3w. Wszyscy uczestn. projektu zamieszkuj\u0105 na terenie woj. mazowieckiego. (kryt. form.13).", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA CIECHAN\u00d3W", "TYTUL": "CIECHAN\u00d3W MIASTEM NOWOCZESNEJ EDUKACJI - II edycja.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.43}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2018-12-28", "DOFINANSOWANIE": "34085327.97", "WARTOSC": "42606659.97", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa", "OPIS": "OG\u00d3LNE ZA\u0141O\u017bENIA PROJEKTU Projekt pn. Informatyzacja mazowieckiej s\u0142u\u017cby zdrowia poprzez wsparcie funkcjonowania aptek szpitalnych ma za zadanie popraw\u0119 stanu s\u0142u\u017cby zdrowia na terenie wojew\u00f3dztwa mazowieckiego. Uj\u0119te w jego ramach dzia\u0142ania doprowadza do kompleksowej modernizacji funkcjonowania jednostek szpitali w zakresie informatyzacji i poprawy pracy aptek szpitalnych. Dzi\u0119ki realizacji przedsi\u0119wzi\u0119cia dojdzie mi\u0119dzy innymi do znacznego podniesienia efektywno\u015bci dystrybucji lek\u00f3w i wyrob\u00f3w medycznych, wzrostu poziomu bezpiecze\u0144stwa pacjent\u00f3w, personelu a tak\u017ce przechowywania danych wra\u017cliwych. Zakres przedsi\u0119wzi\u0119cia obejmie przede wszystkim wprowadzenie do struktury szpitali nowoczesnego sprz\u0119tu oraz oprogramowania. CELE PROJEKTU Cel g\u0142\u00f3wny Projektu - wzrost poziomu zinformatyzowania szpitali poprzez wsparcie funkcjonowania aptek szpitalnych i system\u00f3w dystrybuowania lek\u00f3w - pozwoli na zredukowanie negatywnych skutk\u00f3w problem\u00f3w, zidentyfikowanych przez Wnioskodawc\u0119. Do najwa\u017cniejszy korzy\u015bci p\u0142yn\u0105cych z jego realizacji nale\u017cy zaliczy\u0107 mi\u0119dzy innymi popraw\u0119 funkcjonowania Szpitali w aspekcie ekonomicznym, czy zapewnienie pracownikom Szpitali bezpiecze\u0144stwa i mniejszego obci\u0105\u017cenia obowi\u0105zkami. ZAKRES PROJEKTU Zakres Projektu zosta\u0142 podzielony na 16 powi\u0105zanych ze sob\u0105 zada\u0144. Pierwsze dwa zadania dotycz\u0105 koszt\u00f3w og\u00f3lnych, natomiast kolejne to pary zada\u0144 przyporz\u0105dkowane ka\u017cdemu z Partner\u00f3w pod k\u0105tem rodzaju pomocy - bez pomocy publicznej i pomocy de minimis. W wyniku realizacji zada\u0144 dojdzie do kompleksowej informatyzacji wszystkich cz\u0142onk\u00f3w Partnerstwa: Mazowiecki Szpital Specjalistyczny Sp. z o.o. Mazowiecki Szpital Br\u00f3dnowski w Warszawie Sp. z o.o. Mazowiecki Szpital Wojew\u00f3dzki im. \u015bw. Jana Paw\u0142a II w Siedlcach Sp. z o.o. Specjalistyczny Szpital Wojew\u00f3dzki w Ciechanowie Mazowieckie Centrum Rehabilitacji \u201eSTOCER\u201d Sp. z o.o. GRUPY DOCELOWE Projektu to: Administracja Szpitali Pracownicy Aptek Szpitalnych Personel medyczny Pacjenci", "BENEFICJENT": "MAZOWIECKI SZPITAL SPECJALISTYCZNY SP. Z O. O.", "TYTUL": "Informatyzacja mazowieckiej s\u0142u\u017cby zdrowia poprzez wsparcie funkcjonowania aptek szpitalnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.92}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "793660.00", "WARTOSC": "992075.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany w Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cym nr 2 dzia\u0142aj\u0105cym w ramach Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 nr 2 w Ciechanowie. Obejmowa\u0142 b\u0119dzie 240 uczni\u00f3w LO 170K oraz 36 nauczycieli LO 30K. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest: kszta\u0142towanie umiej\u0119tno\u015bci i postaw u\u0142atwiaj\u0105cych funkcjonowanie na rynku pracy, wyr\u00f3wnywanie szans uczni\u00f3w z r\u00f3\u017cnych \u015brodowisk , zar\u00f3wno przez np. indywidualne podej\u015bcie do pracy z uczniem, nauczanie eksperymentalne, jak r\u00f3wnie\u017c rozw\u00f3j kompetencji kluczowych. doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawodowych nauczycieli oraz doposa\u017cenie bazy dydaktycznej LO2. Projekt zak\u0142ada: 1.Zaj\u0119cia wyr\u00f3wnawcze (matematyka, j.angielski, biologia. chemia, fizyka, geografia) 2.K\u00f3\u0142ka zainteresowa\u0144 (matematyka, j.angielski, biologia. chemia, fizyka, geografia) 3. Warsztaty z umiej\u0119tno\u015bci uniwersalnych: kreatywno\u015b\u0107, innowacyjno\u015b\u0107, przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107, umiej\u0119tno\u015b\u0107 pracy zespo\u0142owej, umiej\u0119tno\u015b\u0107 rozumienia. 4.Studia podyplomowe dla 4 nauczycieli 5.Wyposa\u017cenie szkolnych pracowni przedmiotowych (matematyczna, chemiczna) 6.Zaj\u0119cia z kompetencji cyfrowych 7.Wyposa\u017cenie pracowni TIK 8.Warsztaty kompetencji cyfrowych dla nauczycieli Ka\u017cdy ucze\u0144 we\u017amie udzia\u0142 w 2 zaj\u0119ciach z komp. klucz. oraz w zaj\u0119ciach: z 5 umiej\u0119tno\u015bci uniwersalnych KMS8 Ucz. b\u0119d\u0119 mieli mo\u017cliwo\u015b\u0107 uczest. w 6 wyciecz. tematycznych. Ucz. zostan\u0105 wy\u0142onieni na podst. Egz.wew.sprawdz. stopie\u0144 opan. wiad. z zaj\u0119\u0107 og\u00f3lnoksz. LO2 posiada powa\u017cne braki zwi\u0105zane z pracow. przedmiot.. Przepr. inwentaryzacja wykaza\u0142a i\u017c istniej\u0105ce pracownie: matematyczna i chemiczna nie spe\u0142niaj\u0105 ministerialnych wymog zwi\u0105zanych z wyposa\u017ceniem, s\u0105 przestarza\u0142e i niewyposa\u017cone w specjalist. sprz\u0119t. Istniej\u0105ce pracownia matematyczna i chemiczna nie s\u0105 w stanie zagwaran. zaj\u0119\u0107 dla wszystkich ucz. ze wzgl\u0119du na du\u017c\u0105 ilo\u015b\u0107 godzin tych przedmiot\u00f3w w tygodniu i liczb\u0119 ucz.Projekt jest odp. na diagnoz\u0119 potrzeb szko\u0142y uwzgl\u0119dni. inwentaryzacj\u0119 sprz\u0119tu i zatw. przez organ prowadz\u0105cy.KD7 - Uchwa\u0142a Zarz\u0105du Powiatu nr 22/2018 z dnia 17.09.2018", "BENEFICJENT": "POWIAT CIECHANOWSKI", "TYTUL": "Kompetencje kluczowe gwarancj\u0105 sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.88}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1599936.00", "WARTOSC": "1999920.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Glinojeck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Go\u0142ymin-O\u015brodek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Grudusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ojrze\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Opinog\u00f3ra G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Regimin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: So\u0144sk", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest aktywizacja spo\u0142eczna i zawodowa 45 rodzin (w tym 90 os\u00f3b doros\u0142ych oraz 90 dzieci) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu powiatu ciechanowskiego, korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 z pomocy spo\u0142ecznej zgodnie z ustaw\u0105 z dnia 12 marca 2004 r. o pomocy spo\u0142ecznej lub kwalifikuj\u0105ce si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem pomocy spo\u0142ecznej, tj. spe\u0142niaj\u0105ce co najmniej jedn\u0105 z przes\u0142anek okre\u015blonych w art. 7 ustawy z dnia 12 marca 2004 r. o pomocy spo\u0142ecznej w okresie 01.03.2020-28.02.2022. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: 1) Uzyskanie kompetencji spo\u0142ecznych 180 os. (90 os\u00f3b doros\u0142ych oraz 90 dzieci, w tym 90M i 90K), tj. 45 rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu powiatu ciechanowskiego dzi\u0119ki przeprowadzeniu diagnozy indywidualnych potrzeb i poradnictwu specjalistycznemu (m.in.: psychologicznemu, pedagogicznemu, coachingowi) do 28.02.2022. 2) Uzyskanie/ podniesienie kompetencji zawodowych u min. 65 os\u00f3b z 90UP - cz\u0142onk\u00f3w rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu powiatu ciechanowskiego, pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, dzi\u0119ki organizacji kurs\u00f3w i szkole\u0144 zawodowych, po\u015brednictwa pracy i doradztwa zawodowego do 28.02.2022. 3) Wzrost \u015bwiadomo\u015bci rodzic\u00f3w w pe\u0142nieniu funkcji opieku\u0144czo\u2013wychowawczych oraz poprawy funkcjonowania systemu rodzinnego w\u015br\u00f3d 45 rodzin (w tym 90 os\u00f3b doros\u0142ych oraz 90 dzieci) poprzez udzia\u0142 w zaj\u0119ciach warsztatowych do 28.02.2022. Projekt jest skierowany wy\u0142\u0105cznie do os\u00f3b nale\u017c\u0105cych do jednej lub kilku z ni\u017cej wymienionych grup: - os\u00f3b do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wykluczenia, - os\u00f3b o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, -ON z niepe\u0142. sprz\u0119\u017con\u0105 lub os\u00f3b z zaburzeniami psychicznymi, w tym os. z niep. intel. Projekt zosta\u0142 opracowany wsp\u00f3lnie przez Lidera i Partnera projektu. Partner wnosz\u0105c do projektu w szczeg\u00f3lno\u015bci zasoby organizacyjne, techniczne i ludzkie, zwi\u0119kszy mo\u017cliwo\u015bci podniesienia jako\u015bci dzia\u0142a\u0144 zaplanowanych w projekcie.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU KAPITA\u0141U SPO\u0141ECZNEGO", "TYTUL": "Z my\u015bl\u0105 o rodzinie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.72}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "784893.03", "WARTOSC": "981116.55", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w", "OPIS": "Celem pr. jest wzrost poziomu aktywno\u015bci zawod. oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia 24os. (24K) sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 poprzez stworzenie 24 nowych miejsc opieki w Niepubl. \u017b\u0142obku \u201eStumilowy Las\u201d w Ciechanowie dla 24 dzieci (12dz./12ch\u0142.) w okresie VI.18- IX.20 na terenie M. Ciechan\u00f3w w woj. mazow. Grup\u0105 doc. pr. b\u0119dzie 24 rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w prawnych (24K) wy\u0142\u0105czonych z rynku pracy w zw. ze sprawowaniem opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 lub powracaj\u0105cych na rynek pracy po urlopie macierzy\u0144skim/rodziciel./wychow. W ramach pr. realiz. b\u0119d\u0105 zadania: 1. Utworzenie 24 nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 w okresie VI-IX.18r. w wyniku adaptacji pomieszcze\u0144, zakupu mebli i wyposa\u017cenia oraz sprz\u0119tu i pomocy dydakt. oraz doposa\u017c. placu zabaw. Miejsca opieki utworzone zostan\u0105 w wynajmowanym przez Benef. budynku na ter M. Ciechan\u00f3w. 2. Zapewnienia bie\u017c\u0105cego funkcjonow. utworzonych nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 w wyniku zatrudnienia 4 opiekunek oraz 1 piel\u0119gniarki w okresie X.18-IX.20r.. W ramach pr. w okresie VI-VIII.18r. 2 opiekunki przed zatrudnieniem jako opiekun dzieci\u0119cy odb\u0119d\u0105 280h szkolenie zgodnie z Ust.z dnia 4 lutego 2011r. o opiece nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3. W ramach zadania poniesione zostan\u0105 r\u00f3wnie\u017c koszty wynajmu lokalu oraz op\u0142aty za media. Wska\u017aniki, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te w ramach pr.: - Licz. os., kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychow. dziecka, po opuszczeniu pr. -16 - Licz. os. pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu pr.\u20133 - Licz. utworzonych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 w ramach pr. \u201324 - Licz. doposa\u017conych \u017c\u0142obk\u00f3w \u20131 Wnioskod. deklaruje osi\u0105gni\u0119cie za\u0142o\u017conych w pr. wska\u017anik\u00f3w na okre\u015blonym poziomie. Benef. w konkursie sk\u0142ada 1 wniosek o dof. Wnioskodawca spe\u0142nia kryt. premiuj\u0105ce dot. optymalizacji \u015bredniego miesi\u0119cznego kosztu ca\u0142kowitego utworzonego jednego miejsca opieki dla dziecka do lat 3 w \u017c\u0142obku: Smk = 1615,27 tj. 380 E", "BENEFICJENT": "PRZEDSZKOLE NIEPUBLICZNE\"STUMILOWY LAS\"SP\u00d3\u0141KA CYWILNA", "TYTUL": "Nowe miejsca opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 w Niepublicznym \u017b\u0142obku \"Stumilowy Las\" w Ciechanowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.68}, {"DATA_KONIEC": "2017-04-30", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "763260.00", "WARTOSC": "954075.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Celem projektu jest zaktywizowanie spo\u0142eczno-zawodowe 80 os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu Gminy Ciechan\u00f3w i Miasta Ciechan\u00f3w, s\u0142u\u017c\u0105ce przeciwdzia\u0142aniu bezrobociu tej grupy oraz nabycie nowych umiej\u0119tno\u015bci osobistych przez 200 os\u00f3b z rodzin zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym. Projekt zak\u0142ada wykorzystanie zwalidowanego produktu szkoleniowego \u201e Dualny model szkolenia zawodowo-aktywizuj\u0105cego dla os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych i cz\u0142onk\u00f3w rodzin\u201d powsta\u0142ego w ramach projektu PIW EQUAL \u201eOdziedzicz prac\u0119\u201d nr A0209 W ramach projektu planowane s\u0105 nast\u0119puj\u0105ce formy wsparcia: -us\u0142ugi pracownika socjalnego -spotkania z profilaktyczne ze specjalistami -grupy samopomocowe (np. bezrobotnych) -3 wyjazdy kulturalne -2 spotkania wigilijne dla uczestnik\u00f3w i ich rodzin -zorganizowanie p\u00f3\u0142kolonii dla 30 dzieci uczestnik\u00f3w projektu i kolonii dla 20 dzieci, -Wyjazd terapeutyczno-edukacyjny -indywidualne doradztwo i konsultacje ze specjalistami np. prawnikiem -warsztaty aktywizacyjne -budowanie poczucia w\u0142asnej warto\u015bci -trening motywacyjny -warsztaty aktywno\u015bci zawodowej -indywidualne porad doradcy zawodowego w przygotowaniu si\u0119 do podj\u0119cia zatrudnienia poprzez pomoc w napisaniu CV, udzielanie porad jak prowadzi\u0107 rozmow\u0119 z konkretnym pracodawc\u0105 -Kurs I pomocy przedmedycznej dla ucz. proj i cz\u0142onk\u00f3w ich rodzin. -kurs prawo jazdy kategorii \u201eB\u201d -szkolenia zawodowe zgodnie z predyspozycjami i zainteresowaniami -sta\u017ce zawodowe i us\u0142ugi po\u015brednika pracy W efekcie projektu co najmniej 18 os\u00f3b podejmie prac\u0119 a 50 os\u00f3b gotowych b\u0119dzie do poszukiwania i podj\u0119cia pracy Projekt jest projektem partnerskim PCK OR w Ciechanowie i Gminy Ciechan\u00f3w i Miasta Ciechan\u00f3w. Przed z\u0142o\u017ceniem wniosku zosta\u0142o zainicjowane partnerstwo dot jego realizacji. Pomi\u0119dzy partnerami brak jest powi\u0105za\u0144, o kt\u00f3rych mowa w art. 33 ust. 6 ustawy z dnia 11 lipca 2014 r. o zas. real.i progr w zakresie pol sp\u00f3jno\u015bci...", "BENEFICJENT": "POLSKI CZERWONY KRZY\u017b ODDZIA\u0141 REJONOWY W CIECHANOWIE", "TYTUL": "Aktywna integracja drog\u0105 do zatrudnienia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.85}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1290175.68", "WARTOSC": "1612719.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu \u201eSzko\u0142a nowych mo\u017cliwo\u015bci\u201d jest zwi\u0119kszenie do 30.06.2018 szans 95% (155K/91M) spo\u015br\u00f3d 259 (163K/96M) uczni\u00f3w 4 szk\u00f3\u0142 zawodowych ZDZ w Warszawie prowadzonych w Ciechanowie, Radzyminie i Siedlcach na skuteczne funkcjonowanie zawodowe poprzez podnoszenie umiej\u0119tno\u015bci i uzyskiwanie kwalifikacji zawodowych (zaj\u0119cia specjalistyczne, program doradztwa zawodowego, sta\u017ce i praktyki, zaj\u0119cia w szkole wy\u017cszej) i kszta\u0142cenie w warunkach odzwierciedlaj\u0105cych naturalne warunki pracy. Wsparciem projektu obj\u0119tych b\u0119dzie 259 uczni\u00f3w (163K/96M) obj\u0119tych kszta\u0142ceniem zawodowym w 4 szko\u0142ach prowadzonych przez ZDZ w Warszawie, w tym NTZ w Siedlcach - technik us\u0142ug fryzjerskich, technik \u017cywienia i us\u0142ug gastronomicznych, NZSZ w Siedlcach - fryzjer, kucharz, ZSZ w Radzyminie - stolarz, kucharz, fryzjer, sprzedawca, mechanik pojazd\u00f3w samochodowych, monter sieci instalacji i urz\u0105dze\u0144 sanitarnych, TL w Ciechanowie - technik mechanik lotniczy, technik teleinformatyk. Co najmniej jeden kierunek kszta\u0142cenia w ka\u017cdej szkole powi\u0105zany jest z inteligentn\u0105 specjalizacj\u0105 Mazowsza, w tym Inteligentne systemy zarz\u0105dzania i Bezpieczna \u017cywno\u015b\u0107. Dzia\u0142ania projektu to: wsparcie rozwoju kompetencji mi\u0119kkich poprzez zaj\u0119cia Innowacyjnego Programu Szkolnego Doradztwa Zawodowego, specjalistyczne zaj\u0119cia dodatkowe w formie kurs\u00f3w zawodowych zwi\u0119kszaj\u0105cych sprofesjonalizowanie i konkurencyjno\u015b\u0107 uczestnik\u00f3w, sta\u017ce zwi\u0119kszaj\u0105ce wymiar praktyk zawodowych, praktyki stanowi\u0105ce uzupe\u0142nienie praktycznej nauki zawodu, zaj\u0119cia w szkole wy\u017cszej dla uczni\u00f3w kszta\u0142c\u0105cych si\u0119 w obszarze mechaniki lotniczej, informatyki i fryzjerstwa pozwalaj\u0105ce na rozw\u00f3j umiej\u0119tno\u015bci i aspiracji osobistych, wyposa\u017cenie pracowni i warsztatu dla zawod\u00f3w stolarz, technik mechanik lotniczy, technik \u017cywienia i us\u0142ug gastronomicznych, kucharz. Projekt zapewnia realizacj\u0119 wska\u017anik\u00f3w z zachowaniem najwy\u017cszej efektywno\u015bci kosztowej oraz trwa\u0142o\u015b\u0107 rezultat\u00f3w.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W WARSZAWIE", "TYTUL": "Szko\u0142a nowych mo\u017cliwo\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.57}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "505665.00", "WARTOSC": "632081.25", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w", "OPIS": "Proj. skierowany jest do gr. docelowej, zamieszka\u0142ej na terenie woj. maz.,w mie\u015bcie Ciechan\u00f3w, 73 uczni\u00f3w (33M, 40 K) Gim. TWP w Ciechanowie w okresie od 01.08.2016-30.06.2018 (23 miesi\u0105ce, natomiast 20 msc. zaj\u0119\u0107 dla uczni\u00f3w, tj. 80 tyg.). Celem projektu jest podniesienie kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych na rynku pracy oraz w\u0142a\u015bciwych postaw i umiej\u0119tno\u015bci (kreatywno\u015bci, innowacyjno\u015bci oraz pracy zespo\u0142owej) ucz. Gim. TWP w Ciechanowie, poprzez realizacj\u0119 dodatkowych zaj\u0119\u0107 dyd.-wyr. s\u0142u\u017c\u0105cych wyr\u00f3wnywaniu dysproporcji ed, w trakcie procesu kszta\u0142cenia dla uczni\u00f3w maj\u0105cych trudno\u015bci w spe\u0142nianiu wymaga\u0144 edukacyjnych wynikaj\u0105cych z podstawy programowej kszta\u0142cenia og\u00f3lnego dla III etapu kszt: zaj\u0119cia z matematyki, fizyki, j.polskiego i biologii dla 73 uczni\u00f3w Gim., a tak\u017ce realizacj\u0119 ro\u017cnych form rozwijaj\u0105cych uzdolnienia dla w/w grupy docelowej: zaj.artystyczno-regionalne, j.rosyjski, hiszpa\u0144ski, war. aktorskie, taneczne i doradztwo zaw.-ed. Rozwini\u0119ciem zaj\u0119\u0107 artystyczno-regionalnych b\u0119d\u0105 wyjazdy edukacyjne-zaj. real. poza szko\u0142\u0105 (9 wyj. dla 2 gr: 1 gr-49 os., 2 gr.-24 os.), w celu dog\u0142\u0119bnego poznania regionu Mazowsza i Kurpi\u00f3w, jego tradycji i obyczaj\u00f3w regionalnych. W celu stworzenia mo\u017cliwo\u015bci dla nauczania metod\u0105 eksperymentu wyposa\u017cona zostanie pr. matematyczna, znajduj\u0105ca si\u0119 w TWP w Ciechanowie, posiadaj\u0105ca tylko podstawowe zaplecze sprz\u0119towe (magnetofon, telewizor), kt\u00f3ry b\u0119dzie wykorzystany do zaj. proj. W ramach projektu wsparciem obj\u0119ci zostan\u0105 ucz. z opiniami z PPP (10 ucz.-5M, 5K). Dla ka\u017cdego ucz.z opini\u0105 zapewnione b\u0119d\u0105 zaj. kor.-komp.Szko\u0142a zostanie doposa\u017cona tak\u017ce w pomoce dydaktyczne i art. na potrzeby wszystkich zaj., kt\u00f3re s\u0105 zgodne z koncepcj\u0105 uniwersalnego projektowania. Dla ka\u017cdego ucz. z opini\u0105 stworzony zostanie indywidualny program eduka., w celu efektywnego wsparcia dla ucznia z deficytami rozwojowymi. Wyb\u00f3r dzia\u0142a\u0144 na rzecz proj. poprzedzono diagnoz\u0105 potrzeb ed.uczni\u00f3w i inwentar. posiad. sprz\u0119tu, potwierdzone przez organ prowadz\u0105cy.", "BENEFICJENT": "TOWARZYSTWO WIEDZY POWSZECHNEJ", "TYTUL": "Tw\u00f3rczo\u015b\u0107, wyobra\u017ania, pasja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.39}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "397826.00", "WARTOSC": "497282.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w", "OPIS": "Projekt skierowany jest do grup docelowych z terenu wojew\u00f3dztwa mazowieckiego (kr. form. nr 16) - 60 dz. z autyzmem (15K, 45M) (mniejsza ilo\u015b\u0107 K wynika z danych demograficznych i kwestii, \u017ce z aut. borykaj\u0105 si\u0119 w wi\u0119kszo\u015bci M), podopiecznych fundacji \"By\u0107 jak Inni\" w Ciechanowie w wieku od 1,5-15 lat oraz 60 rodzic\u00f3w/op. dz. z autyzmem (50K, 10M) obj. szkoleniami w zakresie wsparcia i wspomagania ich dzieci w \u015br. domowym w okresie od 01.09.2017 r. do 31.12.2018 r. (16 miesi\u0119cy, za\u015b dzia\u0142ania dla grupy docelowej 14 miesi\u0119cy z wy\u0142\u0105czeniem przerwy wakacyjnej). Celem projektu jest opracowanie szeregu diagnoz funkcj. oraz przyg. indyw. progr. dom. dla ka\u017cd. dz. uczest. w progr. oraz wsp. rodz/op dz. w zakr. wspomagania i wsp. w \u015br. domowym dla podopiecznych fundacji \"By\u0107 jak Inni\" z autyzmem oraz ich rodzin. Zapl. prac\u0119 indywidualn\u0105 z dzieckiem i rodzin\u0105 dla 60 ucz. proj. (15K, 45M) - spotk. ze spec., opr. diagn. funkc., przeprow. diag. funkcj. pozn. dz., przeprow. diagn. zab. z zakr. Integr.Sens., podsum. wyn), spotkania w \u015brodowisku domowym (12 spotka\u0144 dla ka\u017cdego uczestnika programu) - 60 os. x 12 sp. x 250 z\u0142 (st. zg. z Reg. konkursu) - 12 sp. dla 1 os.=3000 z\u0142., szkolenia omawiaj\u0105ce dost\u0119pne metody terapii dla wszystkich opiekun\u00f3w dz. ucz. w proj.(skuteczno\u015b\u0107, dost\u0119pno\u015b\u0107, za\u0142o\u017cenia teoretyczne) (6 gr. po 10 os.) - 1 gr - 8h dla rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w ucz. proj. oraz szkolenia dla wszystkich opiekun\u00f3w/rodzic\u00f3w dz. ucz. w proj. w zakresie wspomagania rozwoju dziecka na terenie domu podczas codz. aktywno\u015bci (6 gr. warsztaty - 8h dla 1 gr.). Dodatkowo planowane s\u0105 zakupy \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych oraz pomocy dydaktycznych i materia\u0142\u00f3w edukacyjnych potrzebnych do przeprowadzenia kompleksowej diagnozy uczestnik\u00f3w projektu oraz do prowadzenia spotka\u0144 w \u015brodowisku domowym, w celu opracowania diagnozy funkcjonalnej ka\u017cdego dz. W ramach projektu 60 dz. z autyzmem i ich rodz., podopiecznych fundacji \"By\u0107 jak Inni\" otrzymaj\u0105 kompl. opiek\u0119, wsparcie, diagnoz\u0119 i terapi\u0119 dost. do ind. przyp.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA POMOCY DZIECIOM M\u0141ODZIE\u017bY I DOROS\u0141YM NIEPE\u0141NOSPRAWNYM BY\u0106 JAK INNI", "TYTUL": "DA\u0106 SZANS\u0118 - BY\u0106 JAK INNI", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.96}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "394178.00", "WARTOSC": "492722.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie miasta Ciechan\u00f3w. Za\u0142o\u017ceniem projektu jest stworzenie kompleksowego wsparcia dla dzieci z rodzin borykaj\u0105cych si\u0119 z probl.opieku\u0144czo-wychow., poprzez utworzenie plac\u00f3wki wsparcia dziennego.Wnioskodawca deklaruje, \u017ce na terenie Gminy Miejskiej Ciechan\u00f3w nie funkcjonuje plac\u00f3wka \u015bwiadcz\u0105ca tego rodzaju us\u0142ugi spo\u0142eczne(kryt.dost.3 ).W wyniku powstania plac\u00f3wki wnioskodawca zapewni 28 miejsc dla dzieci z rodzin zagro\u017conych wykuczeniem.spo\u0142.,kt\u00f3re otrzymaj\u0105 kompleksowe wsparcie(kryt.dost.3). Wsparcie uczestnik\u00f3w odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie na podstawie \u015bcie\u017cki reintegracji dla ka\u017cdego dziecka z uwzgl\u0119dnieniem diagnozy sytuacji problemowej, zasob\u00f3w, potencja\u0142u i potrzeb(ktyt.dost.2).Projekt przewiduje w\u0142\u0105czenie perspektyw r\u00f3wno\u015bci p\u0142ci oraz niedyskryminowania os\u00f3b niepe\u0142nospr. na wszystkich etapach realizacji. Nie identyfikuje si\u0119 barier r\u00f3wno\u015bciowych. Z do\u015bw.wnioskodawcy wynika, \u017ce zar\u00f3wno ch\u0142opcy jak i dziewcz\u0119ta maj\u0105 r\u00f3wny dost\u0119p do korzystania ze \u015bwiad.pomocy spo\u0142ecznej(kryt.form.13,stand.min).Plac\u00f3wka funkcjonowa\u0107 b\u0119dzie zgodnie z Ustaw\u0105 z dn.9.06 2011 roku o wspieraniu rodziny i systemie pieczy zast\u0119pczej oraz z uwzg.\u201eOg\u00f3lnoeuropejskich wytycz.dot.przej\u015bcia od opieki instyt.do opieki \u015bwiadczonej na poziomie lokalnych spo\u0142eczno\u015bci\u201doraz dokum\u201eWykorzystanie fund.Unii Europejskiej w celu przej\u015bcia od opieki instyt.do opieki \u015bwiadczonej na poziomie lokal.spo\u0142eczno\u015bci zestaw- narz\u0119dzi\u201d. Realiz.proj.stworzy mo\u017cliwo\u015b\u0107 zapewnienia dzieciom szansy na dorastanie w rodzinie, zapewnienia powszechnej dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug w dziedzinie opieki nad dzie\u0107mi, w tym zapobiegania umieszczenia dzieci w instytucjonalnej pieczy zast\u0119pczej. Wykorzystanie \u015brodk\u00f3w zewn\u0119trznych przyczyni si\u0119 do wspierania opieki rodzinnej a tym samym zmniejszenia zapotrzebowania na opiek\u0119 zast\u0119pcz\u0105(kryt.dost.1). Gm.Miejska Ciechan\u00f3w znajduje si\u0119 poni\u017cej progu defaworyzacji i okre\u015blona zosta\u0142a na poziomie 0,12 warto\u015bci wska\u017anika z Mazowieckiego Barometru Ub\u00f3stwa(kryt.meryt.szczeg.1)", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA CIECHAN\u00d3W", "TYTUL": "DZIECI - NASZA WSP\u00d3LNA SPRAWA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.88}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-01", "DATA_START": "2019-01-10", "DOFINANSOWANIE": "340000.00", "WARTOSC": "492000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), pomoc_de_minimis: \u00a742 rozporz\u0105dzenia Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 10 lipca 2015 r. w sprawie udzielania przez Polsk\u0105 Agencj\u0119 Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci pomocy finansowej w ramach Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j 2014\u20132020.Zakres prac realizowanych w ramach projektu obejmuje opracowanie kalibracji przez akredytowane laboratorium JARS sp. z o.o. z siedzib\u0105 w \u0141ajski oraz wgranie danych do oprogramowania komputerowego. Efektem tych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie mo\u017cliwo\u015b\u0107 \u015bwiadczenia znacz\u0105co ulepszonej, szybkiej, precyzyjnej, innowacyjnej, konkurencyjnej cenowo us\u0142ugi dla przemys\u0142u spo\u017cywczego. Kalibracja jest to por\u00f3wnanie zale\u017cno\u015bci matematycznej pomi\u0119dzy wynikami analiz referencyjnych - klasycznych analiz chemicznych a widmami produkt\u00f3w badanych metod\u0105 NIR. Widma uzyskuje si\u0119 poprzez wykonanie bada\u0144 produkt\u00f3w na analizatorze bliskiej podczerwieni pracuj\u0105cym w systemie transmisyjnym. Zakres prac zleconych laboratorium obejmuje: rejestracj\u0119 widm analizowanych produkt\u00f3w metod\u0105 NIR, przeprowadzenie chemicznych oznacze\u0144 laboratoryjnych, opracowanie zale\u017cno\u015bci - kalibracji oraz w\u0142\u0105czenie ko\u0144cowych u\u017cytkownik\u00f3w. Wykonanie klasycznych oznacze\u0144 chemicznych dla wy\u017cej wymienionych pr\u00f3bek obejmuje oznaczenie zawarto\u015bci: bia\u0142ka, t\u0142uszczu, kwas\u00f3w t\u0142uszczowych, cukr\u00f3w, b\u0142onnika pokarmowego, wody, popio\u0142u, soli z sodu. Opracowane kalibracje b\u0119d\u0105 umo\u017cliwia\u0142y przeprowadzenie bada\u0144 \u017cywno\u015bci wygodnej (convenience food) na analizatorze bliskiej podczerwieni pod k\u0105tem zawarto\u015bci parametr\u00f3w: bia\u0142ko, t\u0142uszcz, kwasy t\u0142uszczowe, woda, w\u0119glowodany, cukry, b\u0142onnik pokarmowy, s\u00f3l z sodu, popi\u00f3\u0142, warto\u015bci energetycznej w kJ i kcal. Innowacyjno\u015b\u0107 wdro\u017conej us\u0142ugi b\u0119dzie polega\u0142a na: 1. Szybko\u015bci wykonywanych analiz w stosunku do obecnie istniej\u0105cych na rynku metod bada\u0144, 2. Mo\u017cliwo\u015bci kontroli \u017cywno\u015bci in-situ, 3. Obni\u017ceniu koszt\u00f3w bada\u0144 i konkurencyjnej cenie wdro\u017conej us\u0142ugi skierowanej do przemys\u0142u spo\u017cywczego, 4. \u0141atwo\u015bc", "BENEFICJENT": "RESULT S\u0141AWOMIR LUBOMIR CENDROWSKI", "TYTUL": "Opracowanie kalibracji dla analizatora bliskiej podczerwieni pracuj\u0105cego w systemie transmisyjnym, umo\u017cliwiaj\u0105cych wykonanie bada\u0144 warto\u015bci od\u017cywczej i wybranych parametr\u00f3w sk\u0142adu chemicznego \u017cywno\u015bci wygodnej (convenience food) innowacyjn\u0105, szybsz\u0105, konkurencyjn\u0105 cenowo metod\u0105.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.66}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "318173.55", "WARTOSC": "318173.55", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "\"PLAST-BUD\" ZOFIA I KAZIMIERZ OLSZEWSCY SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla \"Plast-Bud\" Zofia i Kazimierz Olszewscy Sp\u00f3\u0142ka Jawna,", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.16}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1758774.67", "WARTOSC": "2198468.34", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom, GM.: Radom", "OPIS": "Z przeprowadzonej diagnozy potrzeb wynika, \u017ce na terenie Radomia i Ciechanowa istnieje potrzeba utworzenia nowych klub\u00f3w dzieci\u0119cych, co umo\u017cliwi powr\u00f3t na rynek pracy rodzicom opiekuj\u0105cym si\u0119 dzie\u0107mi w wieku od 1 do 3 lat. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu pn. Kluby dzieci\u0119ce w Ciechanowie i Radomiu szans\u0105 dla rodzic\u00f3w na powr\u00f3t do pracy jest Powr\u00f3t do pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka 26 os\u00f3b i umo\u017cliwienie znalezienia pracy lub jej poszukiwania 12 osobom sprawuj\u0105cym opiek\u0119 nad dzie\u0107mi w wieku od 1 roku \u017cycia do lat 3, dzi\u0119ki utworzeniu i funkcjonowaniu 48 miejsc w klubach dzieci\u0119cych w Radomiu i Ciechanowie do 31 sierpnia 2022 r. Wsparciem zostanie obj\u0119tych 48 os\u00f3b (w tym 46 k i 2 m) rodzic\u00f3w dzieci od 1 do lat 3 zamieszkuj\u0105cych Radom lub Ciechan\u00f3w. W okresie od lipca 2020 r. do ko\u0144ca sierpnia 2022 r. zostan\u0105 zaadaptowane i wyposa\u017cone budynki pod nowe kluby, zostanie zapewniona mo\u017cliwo\u015b\u0107 pobytu i funkcjonowania w klubach co najmniej 48 dzieciom. W tym czasie matki i ojcowie opiekuj\u0105ce si\u0119 dzie\u0107mi b\u0119d\u0105 mogli powr\u00f3ci\u0107 do pracy, szuka\u0107 jej lub znale\u017a\u0107 odpowiedni\u0105. Dzi\u0119ki projektowi zostan\u0105 zrealizowane m.in. nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu [osoby] \u2013 26 Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu [osoby] \u2013 12 Liczba os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 obj\u0119tych wsparciem w programie [osoby] \u2013 48 Liczba utworzonych miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 [szt.] \u2013 48", "BENEFICJENT": "MERSEY SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Kluby dzieci\u0119ce w Ciechanowie i Radomiu szans\u0105 dla 48 rodzic\u00f3w na powr\u00f3t do pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.78}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "295955.31", "WARTOSC": "295955.31", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "PPHU ROLBUD SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla PPHU ROLBUD SP. Z O.O. SP. K.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.66}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "876735.55", "WARTOSC": "1061392.02", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Glinojeck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Grudusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Opinog\u00f3ra G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Naruszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Nowe Miasto | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Sochocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pu\u0142tusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Winnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Bie\u017cu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lubowidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: \u017buromin", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie kompetencji 96 nauczycieli edukacji wczesnoszkolnej w zakresie nauczania podstaw programowania w okresie 1.11.2017 \u2013 30.06.2019 ucz\u0105cych w wybranych szko\u0142ach w 12 gminach wiejskich i miejsko-wiejskich w podregionie ciechanowskim. Projekt b\u0119dzie realizowany przez Fundacj\u0119 Rozwoju Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego i Mazowieckie Samorz\u0105dowe Centrum Doskonalenia Nauczycieli we wsp\u00f3\u0142pracy z gminami w: Ciechanowie, Glinojecku, Grudusku, Opinog\u00f3rze G\u00f3rnej, Naruszewie, Nowym Mie\u015bcie, Sochocinie, Pu\u0142tusku, Winnicy, Bie\u017cuniu, Lubowidzu i \u017burominie, na terenie kt\u00f3rych znajduj\u0105 si\u0119 33 szko\u0142y obj\u0119te projektem. W ramach projektu zostan\u0105 przeprowadzone m.in. a) 4-dniowe szkolenia dla nauczycieli, b) 4-dniowe szkolenia dla co najmniej 50 pracownik\u00f3w publicznych: bibliotek, dom\u00f3w kultury i plac\u00f3wek doskonalenia nauczycieli, c) zaj\u0119cia praktyczne dla uczni\u00f3w (prowadzone przez nauczycieli; ok. 1854 uczni\u00f3w) a tak\u017ce d) zostanie zorganizowana konferencja dla dyrektor\u00f3w szk\u00f3\u0142.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU SPO\u0141ECZE\u0143STWA INFORMACYJNEGO", "TYTUL": "Misja: programowanie - podregion ciechanowski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.51}, {"DATA_KONIEC": "2017-06-30", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "333965.00", "WARTOSC": "417456.25", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt odpowiada na faktyczne i prognozowane w perspektywie 3-letniej (licz. dz.3-5 lat w l. 2015-2018 ma by\u0107 ustabili. co spow. jest m.in.wi\u0119ksza licz. ur. w 2008 r.) zapotrzebowanie na us\u0142ugi eduk. przedszk. na terenie miej-wiej. gm.C-n\u00f3w.,kt\u00f3re nie mo\u017ce by\u0107 zaspokojone przy dotychczasowej licz. miejsc.Stopie\u0144 zaspokojenia potrzeb na miejsca wych. przedszk. w C-nowie w r. sz. 2013/2014 wyni\u00f3s\u0142 86,03%, li. miejsc w przedsz. publ.850 (485 M i 365 K), w przedsz. niepub. 388 (228 M i 116 K),(SIO 2013/2014). Wg BDL w 2014 na 100 miejsc w przedsz. w gm. C-n\u00f3w przypada\u0142o 108 dz. Nat. w gm. wiej.C-n\u00f3w wska\u017anik upowsz. edukacji przedsz. wyni\u00f3s\u0142 zaledwie 35,9 i jest znacznie ni\u017cszy ni\u017c \u015br. dla woj. maz. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkolnej na terenie miejsko-wiejskiej gminy C-n\u00f3w dla 25 dz. (12K i 13M) w wieku 3-5 lat w okresie 01.07.2016-30.06.2017, dzi\u0119ki utworzeniu nowego przedszkola. Projekt zak\u0142ada utworzenie przedszkola w budynku Centrum Kszta\u0142cenia w C-nowie przystosowanym do potrzeb os. niepe\u0142. (25 miej. przedsz.)do kt\u00f3rego ucz\u0119szcza\u0142yby dzieci w wieku 3-5 lat z miej.-wie. gm.C-n\u00f3w(12K i 13 M, w tym co najm. 50% z ter. wiej.- 7M i 6K)Budynek spe\u0142nia wymogi plac\u00f3wki o\u015bwiatowej, wymaga\u0142by jedynie przeprowadzenia prac adaptacyj. do wymog\u00f3w sani.-epidem. oraz zakup wyp. w niezb\u0119dne pomoce dydaktyczne. Wszystkie dzieci obj\u0119te projektem b\u0119d\u0105 korzysta\u0142y zar\u00f3wno z zaj\u0119\u0107 programowych jak i dodatkowych. Zaj.dodatk.realizowane b\u0119d\u0105 w oparciu o opracowane przez nauczycieli programy nauczania, dostosowane do potrzeb dzieci 3-5 letnich z uwzgl\u0119d. r\u00f3wno\u015bci szans, r\u00f3wno\u015bci p\u0142ci oraz r\u00f3\u017cnego etapu rozwoju. Rekrut: oprac. reg. uczestn. w proj., akcja prom-inform. poprzez ulotki, plakaty, inform. umieszczane w miejsc. u\u017cyt. pub., spotk. z rodz. w \u015bwietlicach wiej. Wnioskodawca zapewnia trwa\u0142o\u015b\u0107 proj. przez okres 2 lat od dnia zako\u0144czenia projektu.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W WARSZAWIE", "TYTUL": "Akademia Przedszkolaka - wzrost dost\u0119pno\u015bci do wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkolnej w miejsko-wiejskiej gminie Ciechan\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.49}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2016-05-02", "DOFINANSOWANIE": "2140683.60", "WARTOSC": "2675854.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Glinojeck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Go\u0142ymin-O\u015brodek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Grudusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ojrze\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Opinog\u00f3ra G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Regimin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: So\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Dzierzgowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Lipowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: M\u0142awa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Strzegowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Stupsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szre\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szyd\u0142owo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wieczfnia Ko\u015bcielna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wi\u015bniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Baboszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Czerwi\u0144sk nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Dzierz\u0105\u017cnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Joniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Naruszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Nowe Miasto | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Sochocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Za\u0142uski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Gzy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Obryte | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pokrzywnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pu\u0142tusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: \u015awiercze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Winnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Zatory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Bie\u017cu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Kuczbork-Osada | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lubowidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lutocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Siemi\u0105tkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: \u017buromin", "OPIS": "Projekt \u201eInkubacja i Wsparcie Ekonomii Spo\u0142ecznej w subregionie ciechanowskim\u201d jest realiz. przez OWES FFW-KRES. G\u0142. celem proj. jest wzrost integr. zawodowej i spo\u0142. os. wykl. lub zagr. wykluczeniem spo\u0142. poprzez tworzenie miejsc pracy w nowozak\u0142adanych i istniej\u0105cych przedsi\u0119biorstwach spo\u0142ecznych (PS). Aby zapewni\u0107 osi\u0105gni\u0119cie za\u0142o\u017c. celu, w proj. zaplanowano szereg dzia\u0142a\u0144 tj.: - animacj\u0119 lokaln\u0105, w\u0142\u0105czaj\u0105c\u0105 do dzia\u0142a\u0144 na rzecz podmiot\u00f3w ekonomii spo\u0142ecznej (PES) lokalny samorz\u0105d, NGO, instytucje rynku pracy i lokalnych przedsi\u0119biorc\u00f3w w tym budowanie partnerstw na rzecz wspierania i promocji lokalnych PS i ES; - tworzenie nowych PS i miejsc pracy w istniej\u0105cych PS (w tym udzielanie dotacji i profesjonalnego wsparcia biznes.); - profesjonalizacj\u0119 ju\u017c istniej\u0105cych PES, poprzez \u015bwiadczenie us\u0142ug szkol.-dor. (w tym wsparcie w rozpocz\u0119ciu prowadzenia dzia\u0142al. gospod. lub odp\u0142atnej dzia\u0142al. statutowej). W/w dzia\u0142ania zaplanowano w oparciu o potrzeby towarzysz\u0105ce os. zagro\u017conym marginalizacj\u0105, z uwzgl. charakteryst. dla nich trudno\u015bci i barier. W ramach proj. powst. min. 60 nowych miejsc pracy dla w/w os., 152 os. b\u0119d\u0105 mog\u0142y poszerzy\u0107 wiedz\u0119 na temat przedsi\u0119biorczo\u015bci spo\u0142. i ES poprzez udzia\u0142 w szkol. i doradz., utworzonych zostanie min. 6 lokalnych partnerstw wspieraj\u0105cych i prom. PES. Min. 30 przedstawicieli JST, PUP, ODR, OPS, PES b\u0119dzie mog\u0142o skorzysta\u0107 z doradz. ekspert\u00f3w jak uwzgl\u0119dnia\u0107 w swoich strategiach dzia\u0142ania na rzecz rozwoju PS i ES, czy te\u017c bra\u0107 udzia\u0142 w wizytach studyjnych pokazuj\u0105cych dobre przyk\u0142ady takiego zaanga\u017cowania. Zach\u0119cimy min. 12 lokalnych NGO do podj\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci gosp., wspieraj\u0105c ich w tym profesjonalnym doradztwem i us\u0142ugami. Do w\u0142\u0105czenia si\u0119 w dzia\u0142ania projektowe zapraszane b\u0119d\u0105 os. fiz. i praw. (spe\u0142niaj\u0105ce wymogi kwal.), kt\u00f3re zechc\u0105 zak\u0142ada\u0107 nowe PS lub tworzy\u0107 miejsca pracy, lokalne PESy, JST, PUP, OPS, ODR, mieszka\u0144cy spo\u0142. zagr. ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142. jak r\u00f3wnie\u017c przedsi\u0119biorstwa i org. biznes.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA FUNDUSZ WSP\u00d3\u0141PRACY", "TYTUL": "Inkubacja i Wsparcie Ekonomii Spo\u0142ecznej w subregionie ciechanowskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.23}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "262125.00", "WARTOSC": "349500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA 42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej:_art.19 Przedmiotem projektu Wnioskodawcy jest promocja przystawki do zbioru rzepaku marki LUPUS. Wnioskodawca w ramach programu promocji bran\u017cy maszyn i urz\u0105dze\u0144 zak\u0142ada intensyfikacj\u0119 swojej dzia\u0142alno\u015bci eksportowej, w tym na rynek niemiecki, a tak\u017ce na rynki perspektywiczne, czyli Rosj\u0119 i Kazachstan. Wnioskodawca zak\u0142ada umocnienie swojej pozycji na rynkach mi\u0119dzynarodowych i zwi\u0119kszenie poziomu eksportu, pozyskanie nowych klient\u00f3w, a tak\u017ce promocj\u0119 Marki Polskiej Gospodarki. W ramach realizacji projektu Wnioskodawca we\u017amie udzia\u0142 w nast\u0119puj\u0105cych wydarzeniach o charakterze targowo - wystawienniczym: AgroWorld Kazakhstan / WorldFood Tech , A\u0142maty / Kazachstan; YugAgro Krasnodar / Rosja 2018 i 2019; Agri Technica (Hanower, Niemcy). Dodatkowo Wnioskodawca planuje zakup: 1 us\u0142ugi doradczej w zakresie przygotowania wej\u015bcia na rynek rosyjski, 1 us\u0142ugi szkoleniowej w zakresie umi\u0119dzynarodowienia Wnioskodawcy na rynku rosyjskim, 1 indywidualnej misji gospodarczej na rynek rosyjski. Wnioskodawca jest zdeterminowany do wej\u015bcia na nowe rynki i promocji marki produktowej LUPUS, a tak\u017ce Marki Polskiej Gospodarki. Wnioskodawca zak\u0142ada, \u017ce dzi\u0119ki realizacji projektu zwi\u0119kszy przychody z eksportu, a tak\u017ce pozyska nowych kontrahent\u00f3w, a sama marka i ca\u0142a firma zyskaj\u0105 uznanie na rynkach mi\u0119dzynarodowych, co przyczyni si\u0119 r\u00f3wnie\u017c do promocji Marki Polskiej Gospodarki. Wnioskodawcy zale\u017cy na uniezale\u017cnieniu si\u0119 od rynku krajowego, co pozwoli na dalszy stabilny rozw\u00f3j. Zar\u00f3wno deklarowane zasoby finansowe Wnioskodawcy jak i przyj\u0119ta forma organizacyjna oraz potencja\u0142 Wnioskodawcy do zarz\u0105dzania projektem s\u0105 w pe\u0142ni wystarczaj\u0105ce do prawid\u0142owej realizacji projektu i zapewnienia prawid\u0142owego funkcjonowania projektu po zako\u0144czeniu jego realizacji. Wnioskodawca posiada wystarczaj\u0105ce \u015brodki na finansowanie realizacji projektu.", "BENEFICJENT": "FIRMA HANDLOWA \"LUPUS\" SYLWESTER WILK", "TYTUL": "Rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci eksportowej firmy LUPUS w oparciu o promocj\u0119 na rynkach zagranicznych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.9}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-10", "DATA_START": "2016-09-17", "DOFINANSOWANIE": "259855.01", "WARTOSC": "793914.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w", "OPIS": "Zgodnie ze strategi\u0105 biznesow\u0105 w zakresie umi\u0119dzynarodowienia dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstwa Ventus sp. z o.o. udzia\u0142 w targach jest jednym z najbardziej warto\u015bciowych narz\u0119dzi marketingowych. Bior\u0105c pod uwag\u0119 mo\u017cliwo\u015b\u0107 prezentacji pe\u0142nego zakresu produkt\u00f3w/us\u0142ug oferowanych przez firm\u0119, po\u0142\u0105czon\u0105 z bezpo\u015brednim kontaktem z obecnymi i potencjalnymi klientami, \u017cadne narz\u0119dzie marketingowe nie jest tak skuteczne jak udzia\u0142 w targach. Przedmiotem projektu jest udzia\u0142 w targach mi\u0119dzynarodowych firmy Ventus Sp. z o.o. CEL G\u0141\u00d3WNY projektu to internacjonalizacja i wzrost warto\u015bci eksportu firmy Ventus Sp. z o.o. Czele szczeg\u00f3\u0142owe: - wdro\u017cenie nowego modelu biznesowego, z nowym has\u0142em marketingowym: \"Lets close the loop together\", - wej\u015bcie na nowe rynki zagraniczne, - udzia\u0142 w 4 zagranicznych imprezach targowo-wystawienniczych, - przekonanie nowych klient\u00f3w do wykorzystania surowc\u00f3w pochodz\u0105cych z recyklingu, - zawarcie 5 nowych zagranicznych kontrakt\u00f3w handlowych, - zatrudnienie jednego pracownika. Projekt polega\u0107 b\u0119dzie na organizacji i odbyciu nast\u0119puj\u0105cych wyjazd\u00f3w zagranicznych: wyjazd trwaj\u0105cy 4 dni, - udzia\u0142 w targach \u201eK\u201d w Dusseldorfie w roku 2016, wyjazd trwaj\u0105cy 4 dni - udzia\u0142 w targach \u201eFakumaFrierichshafen\" w 2017, wyjazd trwaj\u0105cy 4 dni - udzia\u0142 w targach w Amsterdamie w 2017, wyjazd trwaj\u0105cy 4 dni - udzia\u0142 w targach \u201eChinaPlas2017\u201d, Wnioskodawca uwzgl\u0119dni\u0142 koszty nocleg\u00f3w, przelot\u00f3w oraz transportu wewn\u0105trzkrajowego, wst\u0119pu na targi, koszty wynaj\u0119cia powierzchni wystawienniczej na targach, obs\u0142ugi stoiska i jego budowy/demonta\u017cu. W projekcie wyst\u0105pi\u0105 r\u00f3wnie\u017c koszty promocji polegaj\u0105ce na przygotowaniu i druku materia\u0142\u00f3w wykorzystywanych podczas targ\u00f3w, przygotowanie nagra\u0144 CD/DVD, pendrive-\u00f3w z materia\u0142ami promocyjnymi. W projekcie kwalifikowany jest r\u00f3wnie\u017c koszt przygotowania strategii biznesowej w zakresie umi\u0119dzynarodowienia dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstwa. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi przedsi\u0119biorstwo.", "BENEFICJENT": "VENTUS SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wzrost warto\u015bci eksportu firmy Ventus Sp. z o.o. dzi\u0119ki nowym kierunkom eksportowym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.85}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "232329.75", "WARTOSC": "232329.75", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "DU\u015a STANIS\u0141AW PHPU MES", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Du\u015b Stanis\u0142aw PHPU MeS", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.23}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-19", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "2825372.00", "WARTOSC": "7724400.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Stara B\u0142otnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka, GM.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom, GM.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R zrealizowanych samodzielnie przez Wnioskodawc\u0119, w ramach projektu dotycz\u0105cego opracowania technologii nadawania przesy\u0142ek w oparciu o sie\u0107 zintegrowanych, multioperatorskich urz\u0105dze\u0144 samoobs\u0142ugowych. W rezultacie projektu na rynek wprowadzona zostanie innowacyjna us\u0142uga automatyzuj\u0105ca proces nadawczy przesy\u0142ek. Projekt obejmie 2 zadania: nabycie 38 szt. terminali nadawczych oraz promocja projektu (promocja na stronie internetowej, oznakowanie urz\u0105dze\u0144). Nabyte terminale zostan\u0105 rozlokowane na terenie wojew\u00f3dztwa mazowieckiego (regiony: ciechanowsko-p\u0142ocki, ostro\u0142\u0119cko-siedlecki, radomski oraz warszawski wschodni) tworz\u0105c rozproszon\u0105 sie\u0107 urz\u0105dze\u0144. Grupa docelowa: 1. Konsumenci, kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 nadawa\u0107 swoje przesy\u0142ki z wykorzystaniem innowacyjnych technologii (np. mobilne p\u0142atno\u015bci, Bluetooth Beacon). 2. Operatorzy pocztowi i kurierscy, kt\u00f3rych oferta zostanie zintegrowana z sieci\u0105 Asapon, aby korzysta\u0107 z jej benefit\u00f3w, tzn. mo\u017cliwo\u015bci posiadania punktu obs\u0142ugi na danym terenie bez konieczno\u015bci ponoszenia nak\u0142ad\u00f3w na tworzenie osobnej plac\u00f3wki. ASAPON b\u0119dzie zarz\u0105dza\u0142 terminalami monitoruj\u0105c m.in. stan ich zape\u0142nienia, sprawno\u015b\u0107 dzia\u0142ania oraz dokonywa\u0142 odbioru przesy\u0142ek z terminali rozwo\u017c\u0105c je do sortowni operator\u00f3w pocztowych/kurierskich. Pod wzgl\u0119dem ekonomicznym nowa us\u0142uga przyniesie istotn\u0105 korzy\u015b\u0107 konsumentom. W terminalu b\u0119d\u0105 oni mogli wybra\u0107 us\u0142ug\u0119 dowolnego operatora pocztowego/kurierskiego w\u0142\u0105czonego do sieci. Zwi\u0119kszy to walk\u0119 cenow\u0105 mi\u0119dzy operatorami z korzy\u015bci\u0105 dla konsument\u00f3w.", "BENEFICJENT": "ASAPON SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "WDRO\u017bENIE WYNIK\u00d3W PRAC B+R - KOMPLEKSOWEJ US\u0141UGI NADAWANIA PRZESY\u0141EK Z WYKORZYSTANIEM MULTIOPERATORSKIEJ SIECI INNOWACYJNYCH TERMINALI ROZPROSZONYCH DLA ODBIOR\u00d3W INDYWIDUALNYCH ORAZ OPERATOR\u00d3W POCZTOWYCH I KURIERSKICH", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.76}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "209296.80", "WARTOSC": "262621.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w", "OPIS": "Projekt polega na budowie systemu wczesnego ostrzegania przed zjawiskami katastrofalnymi na terenie miasta Ciechan\u00f3w. Za\u0142o\u017ceniem projektu jest zwi\u0119kszenie liczby syren alarmowo-ostrzegawczych oraz dotarcie do wi\u0119kszej liczby mieszka\u0144c\u00f3w. Projekt zak\u0142ada zapewnienie przekazywania sygna\u0142\u00f3w d\u017awi\u0119kowych oraz komunikat\u00f3w g\u0142osowych dla ludno\u015bci w razie wyst\u0105pienia zagro\u017ce\u0144 na obszarze miasta Ciechan\u00f3w. Punkty alarmowe obejm\u0105 swoim zasi\u0119giem oko\u0142o 19.000 mieszka\u0144c\u00f3w (kryterium merytoryczne nr 2). System ostrzegania i alarmowania zostanie umieszczony w lokalizacjach, kt\u00f3rych dotychczasowy system nie obejmowa\u0142 swym zasi\u0119giem. Zak\u0142adana lokalizacja syren skupia si\u0119 na pokryciu teren\u00f3w g\u0119sto zaludnionych, w szczeg\u00f3lno\u015bci miejsc u\u017cyteczno\u015bci publicznej, takich jak szko\u0142y, przedszkola, zak\u0142ady pracy, osiedla dom\u00f3w jednorodzinnych i wielorodzinnych. Wykorzystanie syren elektronicznych umo\u017cliwi przekazywanie sygna\u0142\u00f3w d\u017awi\u0119kowych i komunikat\u00f3w g\u0142osowych dzi\u0119ki czemu ludno\u015b\u0107 b\u0119dzie mia\u0142a wi\u0119cej czasu na reakcje i podj\u0119cie dzia\u0142a\u0144 przygotowawczych. W dzisiejszych czasach spo\u0142ecze\u0144stwo nie posiada odpowiedniej wiedzy na temat obowi\u0105zuj\u0105cych sygna\u0142\u00f3w alarmowych, w zwi\u0105zku z czym zasadna jest rozbudowa systemu o syreny elektroniczne, dzi\u0119ki kt\u00f3rym mo\u017cliwe b\u0119dzie nie tylko przekazywanie sygna\u0142\u00f3w d\u017awi\u0119kowych, ale r\u00f3wnie\u017c komunikat\u00f3w ostrzegawczych, kt\u00f3re zawieraj\u0105 informacj\u0119 o rodzaju og\u0142aszanego alarmu i zalecenia jakie nale\u017cy stosowa\u0107. Projekt zak\u0142ada budow\u0119 9 nowych punkt\u00f3w alarmowych (PA) w oparciu o syreny elektroniczne o mocy 900 W w wyznaczonych miejscach/lokalizacjach a tak\u017ce wyposa\u017cenie 1 punktu alarmowego w czujniki ska\u017ce\u0144 chemicznych oraz 1 punktu w stacj\u0119 pogodow\u0105. Beneficjent o\u015bwiadcza, i\u017c system Gminy Miejskiej Ciechan\u00f3w b\u0119dzie spe\u0142nia\u0142 wymogi wynikaj\u0105ce z Rekomendacji Wojewody Mazowieckiego dla budowy zintegrowanego systemu ostrzegania i alarmowania ludno\u015bci o zagro\u017ceniach dla Wojew\u00f3dztwa Mazowieckiego w ramach RPO WM 2014 \u2013 2020.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA CIECHAN\u00d3W", "TYTUL": "Budowa systemu wczesnego ostrzegania przed zjawiskami katastrofalnymi na terenie miasta Ciechan\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.71}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-07-16", "DOFINANSOWANIE": "692496.35", "WARTOSC": "865620.44", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Glinojeck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Regimin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Lipowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: M\u0142awa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Strzegowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szre\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wi\u015bniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Bie\u017cu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Kuczbork-Osada | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lubowidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lutocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Siemi\u0105tkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: \u017buromin", "OPIS": "Projekt jest zgodny z celem szczeg\u00f3\u0142owym RPO Wojew\u00f3dztwa Mazowieckiego 2014-2020 \"Zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie os\u00f3b wykluczonych i zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz zapobieganie zjawisku wykluczenia spo\u0142ecznego i ub\u00f3stwa\". Projekt skierowany jest do grupy 120 uczest. (72 kobiet) wykluczonych lub zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym, defaworyzacj\u0105 (bezrobotni o III profilu). Dzia\u0142ania obejmuj\u0105 grupowe poradnictwo specjalistyczne, indywidualne poradnictwo zawodowe i inne formy pozwalaj\u0105ce na popraw\u0119 statusu uczestnik\u00f3w w najbli\u017cszym otoczeniu i na rynku pracy, w tym zmian\u0119 profilu bezrobocia, szkolenia dw\u00f3ch kierunkach, tj. fryzjerstwo z elementami makija\u017cu oraz nabyciem prawa jazdy (10 os\u00f3b) i konserwator teren\u00f3w zielonych oraz nabyciem prawa jazdy (15 os, sta\u017ce zawodowe dla 49 os, poradnictwo rodzinnego oraz wydarzenia o charakterze integracyjnym. Realizowany b\u0119dzie w partnerstwie 4 podmiot\u00f3w. W grupie docelowej, wy\u0142\u0105cznie mieszka\u0144cy obszar\u00f3w wiejskich (10 gmin) poni\u017cej progu defaworyzacji, dominowa\u0107 b\u0119d\u0105 kobiety. Zgodnie z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans w projekcie mog\u0105 wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 ON. Przyj\u0119te w projekcie cele, wska\u017aniki i zadania wpisuj\u0105 si\u0119 w zasad\u0119 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju a wnioskodawca o\u015bwiadcza, \u017ce w czasie jego realizacji zapewni zgodno\u015b\u0107 wszystkich dzia\u0142a\u0144 z t\u0105 zasad\u0105. Ponadto podczas narad i spotka\u0144 informacyjnych personelu projektu oraz zaj\u0119\u0107 z uczestnikami b\u0119d\u0105 przekazywane informacje w tym zakresie a w szczeg\u00f3lno\u015bci dotycz\u0105ce wykorzystania technologii innowacyjnych, ochrony \u015brodowiska poprzez np. oszcz\u0119dzanie papieru. Wnioskodawca i partnerzy zapewni\u0105 r\u00f3wnie\u017c zminimalizowane zu\u017cycie energii w biurze projektu poprzez zastosowanie np. energooszcz\u0119dnych \u017car\u00f3wek LED lub papieru ekologicznego do drukowania/kserowania dokument\u00f3w projektu. Wnioskodawca zapewnia, \u017ce w przypadku uczestnik\u00f3w b\u0119d\u0105cych klientami OPS po zako\u0144czeniu ich udzia\u0142u w projekcie zostan\u0105 przekazane do w\u0142a\u015bciwych OPS informacje o uzyskanych efektach i rekomendacje dalszej pracy", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE SPO\u0141ECZNEJ SAMOPOMOCY - LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA", "TYTUL": "Razem nie damy si\u0119 wykluczy\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.3}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "183491.31", "WARTOSC": "183491.31", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "MGR FARM SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "DOTACJA NA KAPITA\u0141 OBROTOWY DLA MGR FARM SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.13}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2018-09-03", "DOFINANSOWANIE": "8519600.00", "WARTOSC": "10649500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Opinog\u00f3ra G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Sanniki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka, GM.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom, GM.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Szyd\u0142owiec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Liw", "OPIS": "Projekt to inicjatywa Woj. Maz. wraz z instytucjami kultury b\u0119d\u0105cymi samorz\u0105dowymi jednostkami organizacyjnymi woj. maz. oraz MROT i wsp\u00f3\u0142dzia\u0142anie partnerskie na rzecz zr\u00f3wnowa\u017c. rozwoju woj. maz. B\u0119d\u0105 \u015bwiadczone e-us\u0142ugi na poz. dojrza\u0142o\u015bci 3 (15 us\u0142ug) i 4 (4 us\u0142ugi) w zakresie inicjatyw w dziedzinie kultury prowadzonych przez te jednostki. Korzystanie z us\u0142ug b\u0119dzie mo\u017cliwe r\u00f3\u017cnymi kana\u0142ami dost\u0119pu, niezale\u017cnie od miejsca przebywania i wykorzystywanej technologii. Rodzaj us\u0142ug jest zgodny z wynikami przeprowadzonych bada\u0144, a ich poziom dojrza\u0142o\u015bci wynika z mo\u017cliwo\u015bci realizacji dzia\u0142a\u0144 transakcyjnych. Prowadzone b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania monitor. us\u0142ugi pod k\u0105tem dost\u0119pno\u015bci i u\u017cyteczno\u015bci. Proj. usprawni kontakty us\u0142ugobiorca-inst. kultury/MROT. Poprawi efektywno\u015b\u0107 pracy tych instytucji przez \u0142atwiejszy, szybszy i ta\u0144szy dost\u0119p do inf. korzystaj\u0105c m.in. z chmury obliczeniowej. Grupy doc.: us\u0142ugodawcy wydarz. kultur. i us\u0142ugobiorcy. Zastosowane b\u0119d\u0105 standardy i model us\u0142ugowy, co zapewni interoperacyjno\u015b\u0107 danych, system\u00f3w i us\u0142ug, umo\u017cliwi integracj\u0119 z istniej\u0105cym oprogramowaniem i mo\u017cliwo\u015b\u0107 rozszerzania o nowe komponenty w przysz\u0142o\u015bci. E-us\u0142ugi, systemy teleinf. i utworzona infrastruktura inform. b\u0119d\u0105 zgodne ze stand. i zasadami przetwarzania danych. Zastosowane b\u0119d\u0105 standardy bezpiecze\u0144stwa i WCAG. Projektowanie us\u0142ug i system\u00f3w b\u0119dzie realizowane w oparciu o metody proj. zorient. na u\u017cytkownika. Do uwierzytelniania zastosowany b\u0119dzie profil zaufany ePUAP, mechanizm wymagaj\u0105cy rejestracji w serwisie internetowym oraz systemy np.: Facebook, Twitter, Google+. Zadania obejm. m.in. projekt i budow\u0119 \"Regionalnej Platformy Informacyjnej - Kultura na Mazowszu\", modernizacj\u0119 i bud. system\u00f3w back-office, e-us\u0142ugi, dostosowanie lub budow\u0119 stron www dla tych instytucji oraz zasilenie tre\u015bci\u0105 utworzonych, zakup sprz\u0119tu komp., wsparcie Partner\u00f3w w zakresie opracowania e-us\u0142ug, i syst. back-office, wykonanie sieci WAN i Data Center oraz niezb\u0119dne szkolenia i promocje projektu.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MAZOWIECKIE", "TYTUL": "Regionalna Platforma Informacyjna \u2013 Kultura na Mazowszu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.67}, {"DATA_KONIEC": "2022-04-30", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1222646.40", "WARTOSC": "1528308.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Glinojeck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Go\u0142ymin-O\u015brodek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Grudusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ojrze\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Opinog\u00f3ra G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Regimin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: So\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Dzierzgowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Lipowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: M\u0142awa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Strzegowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Stupsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szre\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szyd\u0142owo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wieczfnia Ko\u015bcielna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wi\u015bniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Baboszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Czerwi\u0144sk nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Dzierz\u0105\u017cnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Joniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Naruszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Nowe Miasto | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Sochocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Za\u0142uski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Gzy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Obryte | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pokrzywnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pu\u0142tusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: \u015awiercze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Winnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Zatory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Bie\u017cu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Kuczbork-Osada | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lubowidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lutocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Siemi\u0105tkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: \u017buromin", "OPIS": "Projekt \u201eInkubacja i Wsparcie Ekonomii Spo\u0142ecznej w subregionie ciechanowskim - 2\" realizowany przez mOWES (FFW) ma na celu wzrost integr. zawodowej i spo\u0142. os. wykl. lub zagr. wykluczeniem spo\u0142., poprzez tworzenie miejsc pracy w nowozak\u0142adanych i istniej\u0105cych przedsi\u0119biorstwach spo\u0142ecznych (PS). Aby zapewni\u0107 osi\u0105gni\u0119cie za\u0142o\u017c. celu, w proj. zaplanowano szereg dzia\u0142a\u0144 tj.: - animacj\u0119 lokaln\u0105, w\u0142\u0105czaj\u0105c\u0105 do dzia\u0142a\u0144 na rzecz podmiot\u00f3w ekonomii spo\u0142ecznej (PES) lokalny samorz\u0105d, NGO, instytucje rynku pracy i lokalnych przedsi\u0119biorc\u00f3w, w tym tworzenie lokalnych inicjatyw na rzecz wspierania i promocji ES; - tworzenie miejsc pracy w nowych PS i ju\u017c istniej\u0105cych PS (w tym udzielanie dotacji i profesjonalnego wsparcia biznes.); - tworzenie i inkubacj\u0119 nowych PES, a tak\u017ce profesjonalizacj\u0119 ju\u017c istniej\u0105cych PES, poprzez \u015bwiadczenie us\u0142ug szkol.-dor. (w tym wsparcie w rozpocz\u0119ciu prowadzenia dzia\u0142aln. gospod. lub odp\u0142atnej dzia\u0142aln. statutowej). W/w dzia\u0142ania zaplanowano w oparciu o potrzeby towarzysz\u0105ce os. zagro\u017conym marginalizacj\u0105, z uwzgl. charakteryst. dla nich trudno\u015bci i barier. W ramach proj. powst. min. 19 nowych miejsc pracy dla w/w os., wsparcie (w tym zatrudnienie i wsparcie reintegracyjne) otrzyma min. 56 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142., min. 9 \u015brodowisk lokalnych zrealizuje wsp\u00f3ln\u0105 inicjatyw\u0119 wspieraj\u0105c\u0105 ES, a min. 7 grup inicjatywnych wypracuje za\u0142o\u017cenia do utworzenia PES. Zach\u0119cimy min. 4 lokalne NGO do podj\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci odp\u0142atnej lub gospodarczej, wspieraj\u0105c ich w tym profesjonalnym doradztwem i us\u0142ugami. Do w\u0142\u0105czenia si\u0119 w dzia\u0142ania projektowe zapraszane b\u0119d\u0105 os. fiz. i prawne (spe\u0142niaj\u0105ce wymogi kwal.), kt\u00f3re zechc\u0105 zak\u0142ada\u0107 nowe PS lub tworzy\u0107 miejsca pracy, lokalne PESy, JST, PUP (wsp\u00f3\u0142praca z w\u0142a\u015bciwymi terytorialnie PUP w zakresie przyznawania dotacji na tworzenie nowych miejsc pracy w sektorze ES), OPS, ODR, cz\u0142onkowie spo\u0142eczno\u015bci zagr. ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142., jak r\u00f3wnie\u017c przedsi\u0119biorstwa i org. biznesowe.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA FUNDUSZ WSP\u00d3\u0141PRACY", "TYTUL": "Inkubacja i Wsparcie Ekonomii Spo\u0142ecznej w subregionie ciechanowskim - IWES 3", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.56}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "344642.47", "WARTOSC": "408925.58", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pu\u0142tusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc", "OPIS": "CEL: zwi\u0119kszenie do 10.2020 aktywno\u015bci zawodowej oraz poprawa sytuacji na r.pracy 36 os\u00f3b (22K, 14M) m\u0142odych w wieku 18-29 lat o niskich kwalifikacjach zatrudnionych na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz cywilnoprawnych zamieszk. Na terenie miast Ciechan\u00f3w, Pu\u0142tusk,Sierpc, P\u0142o\u0144sk (zg.z Kodeksem Cyw.) poprzez realizacj\u0119 indywidualnie dopasowanego programu aktywizacjiGD: 36 os\u00f3b (22K, 14M)o niskich kwalif (w tym OZN) w wieku 18-29 lat z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b nale\u017c\u0105cych do grupy docj okre\u015blonej dla trybu konk w poddzia\u0142aniu 1.3.1 zamieszkuj\u0105ce na miast Ciechan\u00f3w, Pu\u0142tusk,Sierpc, P\u0142o\u0144sk (zg.z Kodeksem Cyw.)100%GD to(kryteria kt\u00f3re UP musi spe\u0142ni\u0107 \u0142acznie):WIEK:18-29 latpoziom wykszta\u0142cenia: ONK (KPR)status na rynku pracy: zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych, zg z Wyt w zakr realizacji przeds z udz \u015br EFS w obszarze rynku pracy na lata 2014-2020. (KD)miejsce zamieszkania: Ciechan\u00f3w 12UP, Pu\u0142tusk 12 UP,P\u0142o\u0144sk12 UP (KPR)KRYT DODATK:OZN min 20%(8os.).WN zapewnia mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania ze wsparcia by\u0142ym UP z zakresu w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego realiz w ramach celu tem 9 w RPO, o ile spe\u0142niaj\u0105 przes\u0142anki okre\u015blone w KD dotycz\u0105cej GD(dodatk pkt przy rekrut)(KD)REZULTATY:MINwska\u017anik efektywn.zawod.(27%)Liczba os\u00f3b poni\u017cej 30 lat, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu/ 26Dzia\u0142ania w projekcie:Indywidualne konsultacje z doradc\u0105 zawodowym w celu utworzenia i aktualizacji IPDIndywidualne poradnictwo zawodowe,Indywidualne poradnictwo psychologiczneIndywidualne po\u015brednictwo pracy,Szkolenia zawodoweSta\u017ce zawodoweMiejsce:Ciechan\u00f3w , Pu\u0142tusk,,Sierpc,P\u0142o\u0144skTermin 11.2019 do 10.2020", "BENEFICJENT": "KS CONSULTING SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "M\u0142odzi Liderzy Sukcesu !", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.15}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "127128.00", "WARTOSC": "127128.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "JAWAR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla JAWAR", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.86}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "126153.93", "WARTOSC": "126153.93", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "GHT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 \u2013 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla GHT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 \u2013 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.84}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2015-10-01", "DOFINANSOWANIE": "6963398.43", "WARTOSC": "8800219.68", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Gr\u00f3jec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Kozienice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Lipsko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: \u0141osice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Mak\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: M\u0142awa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka, GM.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Przysucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pu\u0142tusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom, GM.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Wyszk\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 informatycznych pozwalaj\u0105cych na udost\u0119pnienie wysokiej jako\u015bci us\u0142ug publicznych \u015bwiadczonych drog\u0105 elektroniczn\u0105 przez Mazowiecki Urz\u0105d Wojew\u00f3dzki w Warszawie (MUW) oraz podleg\u0142e wojewodzie mazowieckiemu jednostki administracji rz\u0105dowej (JAR), poprzez wytworzenie kompleksowego rozwi\u0105zania integruj\u0105cego istniej\u0105cy system zarz\u0105dzania dokumentacj\u0105 (EZD) z dedykowanym modu\u0142em us\u0142ug elektronicznych oraz portalem dost\u0119powym dla klient\u00f3w. Powstanie jeden punkt dost\u0119powy do katalogu us\u0142ug publicznych \u015bwiadczonych drog\u0105 elektroniczn\u0105 (e-us\u0142ug) wszystkich JAR bior\u0105cej udzia\u0142 w Projekcie. Na rozwi\u0105zanie docelowe sk\u0142adaj\u0105 si\u0119 nast\u0119puj\u0105ce modu\u0142y funkcjonalne: us\u0142ugowy, open data i komunikacyjny oraz portal dost\u0119powy. Wszystkie e-us\u0142ugi wskazane w katalogu b\u0119d\u0105 odwzorowane w systemie ePUAP2. Poza katalogiem e-us\u0142ug zwi\u0105zanych z realizacj\u0105 spraw urz\u0119dowych b\u0119dzie mo\u017cna uzyska\u0107 dost\u0119p do dodatkowych funkcjonalno\u015bci. Wykaz us\u0142ug planowanych do wdro\u017cenia z okre\u015bleniem stopnia dojrza\u0142o\u015bci uj\u0119ty zosta\u0142 w Studium wykonalno\u015bci. W MUW funkcjonuje zarz\u0105dzanie bezpiecze\u0144stwem informacji (zgodnie z Norm\u0105 PN ISO/IEC 27001:2007). Wymaganiem w stosunku do wykonawc\u00f3w i dostawc\u00f3w wszystkich komponent\u00f3w aplikacyjnych systemu b\u0119dzie projektowanie i wdra\u017canie zarz\u0105dzania us\u0142ugami z uwzgl\u0119dnieniem Polskich Norm: PN-ISO/IEC 20000-1 i PN-ISO/IEC 20000-2. Wnioskodawca b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c wymaga\u0142 zapewnienia zgodno\u015bci z systemem zarz\u0105dzania bezpiecze\u0144stwem informacji wdro\u017conym przez MUW, jako jednostk\u0119 wiod\u0105c\u0105 oraz utrzymuj\u0105c\u0105 g\u0142\u00f3wne zasoby teleinformatyczne Projektu. Ze wzgl\u0119du na realizacj\u0119 cz\u0119\u015bci funkcjonalno\u015bci planowanego rozwi\u0105zania z wykorzystaniem technologii chmury obliczeniowej, wymaganiem Wnioskodawcy b\u0119dzie uwzgl\u0119dnienie w procesie", "BENEFICJENT": "MAZOWIECKI URZ\u0104D WOJEW\u00d3DZKI", "TYTUL": "WDRO\u017bENIE I POPULARYZACJA E-US\u0141UG REALIZOWANYCH PRZEZ ADMINISTRACJ\u0118 RZ\u0104DOW\u0104 W WOJEW\u00d3DZTWIE MAZOWIECKIM (WIPER)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.45}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-06", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "104985.00", "WARTOSC": "184869.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w", "OPIS": "W zwi\u0105zku z prowadzonymi przez Wnioskodawce pracami badawczo-rozwojowymi zwi\u0105zanym z opracowaniem nowego innowacyjnego produktu tj. zmian\u0119 procesow\u0105 technologii lutowania stopem o\u0142owiowym na technologi\u0119 lutowania lutami bezo\u0142owiowymi, konieczne jest dokonanie zakupu us\u0142ug doradczych o charakterze prorozwojowym \u015bwiadczonych przez IOB w tym us\u0142ug: 1. dotycz\u0105cych opracowania strategii rozwoju MS Elektro Miko\u0142aj Smolak, w szczeg\u00f3lno\u015bci strategii rozwoju innowacyjnego produktu. 2. zwi\u0105zanych z ocen\u0105 sytuacji finansowej przedsi\u0119biorstwa i analiz\u0105 koszt\u00f3w oraz potencjalnych przychod\u00f3w przy wprowadzeniu innowacji ; 3. zwi\u0105zanych z analiz\u0105 transferu technologii, doradztwo w zakresie zabezpieczenia praw w\u0142asno\u015bci, 4. w zakresie zarz\u0105dzania przedsi\u0119biorstwem, reorganizacja struktury dotycz\u0105cej wprowadzenia innowacji, 5. w zakresie dalszego rozwoju technologii. Realizacja projektu b\u0119dzie trwa\u0142a 6 miesi\u0119cy tj. od 01.01.2018 do 30.06.2018 r. Zakup niniejszych us\u0142ug pozwoli Wnioskodawcy uzyska\u0107 przewag\u0119 konkurencyjn\u0105 na rynku narz\u0119dziowym. W ramach projektu nie b\u0119d\u0105 prowadzone prace badawczo-rozwojowe.", "BENEFICJENT": "MIKO\u0141AJ SMOLAK MS ELEKTRO", "TYTUL": "Wprowadzenie nowego produktu na rynek oraz strategia rozwoju firmy MS Elektro poprzez realizacj\u0119 bonu na doradztwo", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.36}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "4259800.00", "WARTOSC": "5324750.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka, GM.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom, GM.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa", "OPIS": "Projekt to inicjatywa bibliotek pedagog. w woj. maz. oraz Woj. Maz. i wsp\u00f3\u0142dzia\u0142anie partnerskie na rzecz zr\u00f3wnowa\u017c. rozwoju woj. maz. B\u0119d\u0105 \u015bwiadczone e-us\u0142ug na poz. dojrza\u0142o\u015bci 3 (6 us\u0142ug) i 4 (4 us\u0142ugi) w zakresie dzia\u0142a\u0144 dydakt. prowadz. przez te bibl. Korzystanie z us\u0142ug b\u0119dzie mo\u017cliwe r\u00f3\u017cnymi kana\u0142ami dost\u0119pu, niezale\u017cnie od miejsca przebywania i wykorzystywanej technologii. Rodzaj us\u0142ug jest zgodny z wynikami przeprow. bada\u0144, a ich poziom dojrza\u0142o\u015bci wynika z mo\u017cliwo\u015bci realizacji dzia\u0142a\u0144 transakcyjnych. Prowadzone b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania monitor. us\u0142ug pod k\u0105tem dost\u0119pno\u015bci i u\u017cyteczno\u015bci. Proj. usprawni kontakty Czytelnik-biblioteka pedag. Poprawi efektywno\u015b\u0107 pracy bibl. przez \u0142atwiejszy, szybszy i ta\u0144szy dost\u0119p do inf. korzystaj\u0105c m.in. z chmury obliczeniowej. Grupy doc.: Czytelnicy (u\u017cytk. bib. zwi\u0105zani nie tylko z us\u0142ugami wypo\u017cyczania ksi\u0105\u017cek, ale te\u017c z dzia\u0142alno\u015bci\u0105 bib. ped. w zakr. dydakt., w tym podmiot instytucjonalny (np. szko\u0142a, uczelnia), pracownicy bibliotek pedagog., ich filii. Zastosowane b\u0119d\u0105 standardy i model us\u0142ugowy, co zapewni interoperacyjno\u015b\u0107 danych, system\u00f3w i us\u0142ug, umo\u017cliwi integracj\u0119 z istniej\u0105cym oprogramow. i mo\u017cliwo\u015b\u0107 rozszerzania o nowe komponenty w przysz\u0142o\u015bci. E-us\u0142ugi, systemy teleinf. i utworzona infrastruktura inform. b\u0119d\u0105 zgodne ze stand. i zasadami przetwarzania danych. Zastosowane b\u0119d\u0105 standardy bezpie. i WCAG. Projektow. us\u0142ug i system\u00f3w b\u0119dzie realizowane w oparciu o metody proj. zorient. na u\u017cytkownika. Do uwierzytelniania zastosowany b\u0119dzie profil zaufany ePUAP, mechanizm wymagaj\u0105cy rejestracji w serwisie internetowym oraz systemy np.: Facebook, Twitter, Google+. Zadania obejm. m.in. projekt i budow\u0119 \"Portalu Mazowieckich Bibliotek Pedagogicznych\", modernizacj\u0119 i bud. syst. back-office, e-us\u0142ugi, dostosowanie lub budow\u0119 stron www dla bibliotek i ich filii oraz zasilenie tre\u015bci\u0105 portali, zakup sprz\u0119tu komp., wsparcie bibliotek w zakresie opracowania e-us\u0142ug, i syst. back-office, wykonanie sieci WAN i Data Center.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MAZOWIECKIE", "TYTUL": "Informatyzacja bibliotek pedagogicznych na Mazowszu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.88}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "293360.00", "WARTOSC": "366700.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Glinojeck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Go\u0142ymin-O\u015brodek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Grudusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ojrze\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Opinog\u00f3ra G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Regimin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: So\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Dzierzgowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Lipowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: M\u0142awa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Strzegowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Stupsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szre\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szyd\u0142owo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wieczfnia Ko\u015bcielna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wi\u015bniewo", "OPIS": "Celem projektu (P.) jest poprawa stanu zdrowia dzieci z klas I-VI z terenu powiat\u00f3w ciechanowskiego i m\u0142awskiego w zakresie chor\u00f3b kr\u0119gos\u0142upa w okresie realizacji projektu 07.2018-06.2019r. Okres wsparcia us\u0142. zdrow. ka\u017cdego uczestnika wyniesie 9 m-cy poprzez obj\u0119cie go dzia\u0142aniami edukacyjnymi (24 warsztaty dla uczestnik\u00f3w projektu (UP)i 12 warsztat\u00f3w dla UP i ich rodzic\u00f3w ) oraz interwencj\u0105 terapeutyczn\u0105 (badania lekarskie/fizjoterapeutyczne, grupowe i indywidualne zaj\u0119cia z zakresu aktywno\u015bci fizycznej, w tym basen, gimnastyka korekcyjna, indywidualne zaj\u0119cia fizjoterapeutyczne). P. b\u0119dzie realizowany w oparciu o umow\u0119 partner. podmiotu wykonuj\u0105cego dzia\u0142. lecznicz\u0105(dzia\u0142. terapeutyczne) -L.z org pozarz\u0105dow\u0105 (dzia\u0142. edukacyjne)-FP, co skutkuje trwa\u0142o\u015bci\u0105 rezultat\u00f3w oraz wi\u0119ksz\u0105 skuteczno\u015bci\u0105 podejmow. dzia\u0142a\u0144. Partnerstwo zgodn. z art. 33 Ust. z dn. 11 lipca 2014 o zas. realiz. progr. w zakr. pol. sp\u00f3jn. fin. w persp 2014-2020. Wsparcie kierowane jest do 60 os.(34K, 26M)z chor. kr\u0119gos\u0142upa w tym 1 os. z niepe\u0142nospr. P. jest odpowiedzi\u0105 na istniej\u0105c\u0105 potrzeb\u0119 realizacji wsparcia w zakresie zdrowia w tej grupie wiekowej i przeprowadzon\u0105 diagnoz\u0119 na obszarze real. wsparcia. Proj. wpisuje si\u0119 w cel szczeg. RPO WM 2014-2020 dla dzia\u0142. 9.2.2. P. u\u0142atwi dost. wysokiej jako\u015bci us\u0142. opieki zdrowot. os. wykl. lub zagr. wyklucz. spo\u0142. zw\u0142aszcza wykl. z wi\u0119cej ni\u017c 1 pow. Zak\u0142ada si\u0119 udzia\u0142 ok 25% UP z gmin wiejskich. Za\u0142o\u017cenia realiz. P. planowane z poszan. pol. horyzont. UE - zas. r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskrym. potwierdzona w uzasadnieniu doboru gr. i zas. rekrut., zarz\u0105dzania i realiz. zada\u0144; - zas. zr\u00f3wnowa\u017conego rozw, P. neutralny dla \u015brod.; Zakr. P. zgodn. z RPZ.", "BENEFICJENT": "ARNICA ADAM OLSZEWSKI I WSP\u00d3LNIK SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Poprawa stanu zdrowia w zakresie chor\u00f3b kr\u0119gos\u0142upa w\u015br\u00f3d dzieci z klas I-VI z terenu powiat\u00f3w: ciechanowskiego i m\u0142awskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.78}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "74976.00", "WARTOSC": "74976.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "ARNICA ADAM OLSZEWSKI I WSP\u00d3LNIK SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "DOTACJA NA KAPITA\u0141 OBROTOWY DLA ARNICA ADAM OLSZEWSKI I WSP\u00d3LNIK SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.68}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "714782.12", "WARTOSC": "893477.65", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Go\u0142ymin-O\u015brodek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ojrze\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Regimin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: So\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Dzierzgowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Lipowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szre\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bodzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Brudze\u0144 Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bulkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Drobin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: G\u0105bin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Ma\u0142a Wie\u015b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Nowy Dunin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142ubice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Wyszogr\u00f3d | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Baboszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Czerwi\u0144sk nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Naruszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Nowe Miasto | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Chorzele | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Jednoro\u017cec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krzynow\u0142oga Ma\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Gzy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pokrzywnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pu\u0142tusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: \u015awiercze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Winnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Zatory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Bie\u017cu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Kuczbork-Osada | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Siemi\u0105tkowo", "OPIS": "CEL PROJEKTU: Zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawodowej i spo\u0142ecznej 75os\u00f3b( 40Kobiet) zagro\u017conych ub\u00f3stwem ub wykluczeniem spo\u0142ecznym niezatrudnionych w tym min .12os\u00f3b z niepe\u0142nosp z powiat\u00f3w:\u017curomi\u0144skiego, sierpeckiego, gostyni\u0144skiego wybranych gmin powiatu, ciechanowksiego,m\u0142awskiego,p\u0142o\u0144skiego,p\u0142ockiego,pu\u0142tuskiego,przasnyskiego,makowskiego, (gminywybrane, pkt.C1.7) poprzez kompleksowe i indywidualne wsparcie na rzecz rodzin najbardziej potrzebuj\u0105cych wsparcia (wielodzietnych, z osobami starszymi, ubogim rodzin z dzie\u0107mi, z osobami z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osobami niesamodzielnymi , samotnie wychowuj\u0105cych dzieci) od I-XII2019 Grupa :75os\u00f3b(40 K)zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym niezatrudnionych w tym min .15OzN z Powiat\u00f3w ( patrz cel P) P jest skierowany do os\u00f3b z gmin z w/w pow.poni\u017cej progu dewaloryzacji dla Mazowsza P jest skierowany w 80% do os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142, do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wykluczenia spo\u0142 REZULTATY: -Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniuprogramu:-34 - Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142 poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu:-30 - Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142 pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu:18 - Odsetek os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142, kt\u00f3re dokona\u0142y post\u0119pu w aktywizacji spo\u0142ecznej\u201334% -Odsetek os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142, kt\u00f3re podj\u0119\u0142y zatrudnienie\u2013 22%, -Odsetek os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142i, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 oraz os\u00f3b z niepe\u0142n sprz\u0119\u017conymi, kt\u00f3re dokona\u0142y post\u0119puw aktywizacji spo\u0142ecznej\u201334% - Odsetek os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nosi, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 oraz os\u00f3b z niepe\u0142nosp sprz\u0119\u017conymi, kt\u00f3re podj\u0119\u0142y zatrudnienie\u201312% Dzia\u0142ania: 1. Stworzenie \u015bcie\u017cki reintegracyjnej 2.poradnictwo rodzinne 3. Edukacja finansowa 4.po\u015brednictwo pracy , 5. Szkolenia zawodowe", "BENEFICJENT": "FORMAC SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWO-AKCYJNA", "TYTUL": "Integracja drog\u0105 do zatrudnienia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.68}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "805516.56", "WARTOSC": "1006895.70", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Stara B\u0142otnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Stromiec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Wy\u015bmierzyce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Glinojeck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Go\u0142ymin-O\u015brodek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ojrze\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Regimin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: So\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Borowie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Maciejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Parys\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Trojan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u017belech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Pacyna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Sanniki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Szczawin Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Garbatka-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: G\u0142owacz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Gniewosz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Magnuszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Sieciech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Chotcza | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Ciepiel\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Lipsko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Rzeczni\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Sienno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Solec nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: \u0141osice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Plater\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Karniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Krasnosielc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Mak\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: M\u0142ynarze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: P\u0142oniawy-Bramura | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: R\u00f3\u017can | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Rzewnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Sypniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Szelk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ceg\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Latowicz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Dzierzgowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Lipowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szre\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Zakroczym | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czarnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czerwin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Goworowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Kadzid\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Troszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Brok | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ma\u0142kinia G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Stary Luboty\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Zar\u0119by Ko\u015bcielne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bodzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Brudze\u0144 Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bulkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Drobin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: G\u0105bin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: \u0141\u0105ck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Ma\u0142a Wie\u015b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Nowy Dunin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142ubice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Wyszogr\u00f3d | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Baboszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Czerwi\u0144sk nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Naruszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Nowe Miasto | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Za\u0142uski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Chorzele | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Jednoro\u017cec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krzynow\u0142oga Ma\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Borkowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Gielni\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Klw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Odrzyw\u00f3\u0142 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Potwor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Przysucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Rusin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Wieniawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Gzy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pokrzywnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pu\u0142tusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: \u015awiercze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Winnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Zatory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: G\u00f3zd | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: I\u0142\u017ca | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jastrz\u0119bia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jedli\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jedlnia-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Kowala | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Pionki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Pionki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Przytyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Skaryszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Wierzbica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Wolan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Zakrzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mordy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wodynie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Gozdowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Mochowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Ro\u015bciszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Szczutowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Zawidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: I\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: M\u0142odzieszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Ceran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Jab\u0142onna Lacka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Chlewiska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Jastrz\u0105b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Mir\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Oro\u0144sko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Szyd\u0142owiec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Gr\u0119bk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Liw | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Stoczek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Jad\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Klemb\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Strach\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: T\u0142uszcz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Kazan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Przy\u0142\u0119k | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Tcz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Zwole\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Bie\u017cu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Kuczbork-Osada | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Siemi\u0105tkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Wiskitki", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY: Reintegracja spo\u0142eczna i zawodowa zwi\u0119kszaj\u0105ca zdolno\u015b\u0107 do zatrudnienia u min.90% z 72 UP (44K),os\u00f3b lub rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142.,zamieszk. w WM [zgodnie z opisem GD] poprzez obj\u0119cie kompleksowym i zindywidualizowanym wsparciem-na podst.\u015bcie\u017cki reintegracji z wykorzystaniem us\u0142ug aktywnej integracji o charakterze spo\u0142. [coaching,poradnictwo specjalistyczne] i zawod. [szkolenia,sta\u017ce,po\u015brednictwo pracy] w okresie 01.01.2019-31.01.2020. GRUPA DOCELOWA: 72UP (44K),os.lub rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. z WM (w przypadku os.fiz.ucz\u0105 si\u0119,pracuj\u0105 lub zam.na obszarze WM w roz.KC),w tym preferowane: *os.bezrob.wobec kt\u00f3rych zastos.wy\u0142\u0105cznie instrument\u00f3w i us\u0142ug RP jest niewystarczaj\u0105ce i istnieje konieczno\u015b\u0107 zastosowania w pierwszej kolejno\u015bci us\u0142ug aktywnej integracji o charakterze spo\u0142., *os.z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105(min.15%UP) *os.korzystaj\u0105ce z PO P\u017b(zakres wsparcia nie b\u0119dzie powiela\u0107 dzia\u0142a\u0144,kt.dana os.otrzymywa\u0142a/otrzymuje w ramach dzia\u0142a\u0144 towarzysz\u0105cych,o kt. mowa w PO P\u017b) Proj.jest skierowany wy\u0142\u0105cznie do os.: -do\u015bwiadcz.wielokrotnego wykluczenia, -o znacznym lub umiarkow.stopniu niepe\u0142nospr., -z niepe\u0142nospr.sprz\u0119\u017con\u0105, -z zaburzeniami psychicz.,w tym z niepe\u0142nospr.intelektualn\u0105 i z ca\u0142o\u015bciowymi zaburz.rozwojowymi -zamieszk.na obszarach(w gminach) poni\u017cej progu defawor.okre\u015bl.w Mazow.barometrze ub\u00f3stwa i wyklucz.spo\u0142. Wsparcie dla UP: 1.Diagnoza indywidualnych potrzeb i potencja\u0142\u00f3w UP 2. Us\u0142ugi aktywnej integracji,w tym: -poradnictwo specjalistyczne -coaching -szkolenia zawod.ko\u0144cz\u0105ce si\u0119 mo\u017cliwo\u015bci\u0105 uzyskania certyfikatu -sta\u017c -po\u015brednictwo pracy; Efekty/rezultaty proj.: 1.Odsetek os\u00f3b zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142., w tym ON, kt.dokona\u0142y post\u0119pu w aktywizacji spo\u0142. (efektywno\u015b\u0107 spo\u0142.)\u2013min.34%, 2.Odsetek ON,kt.spe\u0142ni\u0142y kryterium efektyw.zatrudn.\u2013min.12%, 3.Odsetek pozosta\u0142ych os.zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142.,kt.spe\u0142ni\u0142y kryterium efektyw.zatrudn.\u2013 min.25%. 4.Liczba os.,kt.uzyska\u0142y kwalif.-44UP (min.60%).", "BENEFICJENT": "VIVID CONSULTING SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Postaw na aktywno\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.76}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "803244.96", "WARTOSC": "1004056.20", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Stara B\u0142otnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Stromiec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Wy\u015bmierzyce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Glinojeck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Go\u0142ymin-O\u015brodek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ojrze\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Regimin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: So\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Borowie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Maciejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Parys\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Trojan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u017belech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Pacyna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Sanniki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Szczawin Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Garbatka-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: G\u0142owacz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Gniewosz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Magnuszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Sieciech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Chotcza | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Ciepiel\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Lipsko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Rzeczni\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Sienno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Solec nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Huszlew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: \u0141osice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Plater\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Czerwonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Karniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Krasnosielc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Mak\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: M\u0142ynarze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: P\u0142oniawy-Bramura | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: R\u00f3\u017can | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Rzewnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Sypniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Szelk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ceg\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Latowicz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Dzierzgowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Lipowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szre\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Zakroczym | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Baranowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czarnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czerwin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Goworowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Kadzid\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Troszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Brok | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ma\u0142kinia G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Stary Luboty\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Zar\u0119by Ko\u015bcielne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bodzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Brudze\u0144 Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bulkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Drobin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: G\u0105bin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: \u0141\u0105ck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Ma\u0142a Wie\u015b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Nowy Dunin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142ubice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Wyszogr\u00f3d | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Baboszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Czerwi\u0144sk nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Naruszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Nowe Miasto | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Za\u0142uski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Chorzele | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Jednoro\u017cec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krzynow\u0142oga Ma\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Borkowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Gielni\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Klw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Odrzyw\u00f3\u0142 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Potwor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Przysucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Wieniawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Gzy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pokrzywnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pu\u0142tusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: \u015awiercze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Winnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Zatory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: G\u00f3zd | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: I\u0142\u017ca | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jastrz\u0119bia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jedli\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jedlnia-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Kowala | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Pionki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Pionki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Przytyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Skaryszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Wierzbica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Wolan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Zakrzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mordy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wodynie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Gozdowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Mochowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Ro\u015bciszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Szczutowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Zawidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: I\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: M\u0142odzieszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Ceran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Jab\u0142onna Lacka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Chlewiska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Jastrz\u0105b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Mir\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Oro\u0144sko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Szyd\u0142owiec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Gr\u0119bk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Liw | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Stoczek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Jad\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Klemb\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Strach\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: T\u0142uszcz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Kazan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Policzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Przy\u0142\u0119k | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Tcz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Zwole\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Bie\u017cu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Kuczbork-Osada | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Siemi\u0105tkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Wiskitki", "OPIS": "CEL G\u0141.: WY\u017bSZA AKTYWNO\u015a\u0106 SPO\u0141ECZNO-ZAWODOWA ORAZ ZDOLNO\u015a\u0106 DO ZATRUDNIENIA min.90% z 72 UP(43K i 29M)[def.zg.z opisem grupy docelowej],w oparciu o \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji,stworzon\u0105 indywidualnie dla ka\u017cdej os.,z uwzgl\u0119dnieniem diagnozy sytuacji problemowej,zasob\u00f3w,potencja\u0142u,predyspozycji,potrzeb,w okresie od 01.01.2019 do 30.04.2020. ZADANIA: Diagnoza indywidualnych potrzeb i potencja\u0142\u00f3w UP, Poradnictwo psychologiczne, Szkolenia zawodowe, Sta\u017c zawodowy, Po\u015brednictwo pracy. WSKA\u0179NIKI: Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu-44os.; Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-22os.; Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu-29os.; Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych wsparciem w programie-72os. GRUPA DOCELOWA: 72 UP(43K i 29M) os\u00f3b lub rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym i zamieszkuj\u0105cych na obszarach (w gminach) poni\u017cej progu de faworyzacji okre\u015blonego w Mazowieckim barometrze ub\u00f3stwa i wykluczenia spo\u0142ecznego(kryterium premiuj\u0105ce nr2) zamieszkuj\u0105cych na obszarze ww.gmin woj.mazowieckiego w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego,w tym min.15%ON.Preferowane do obj\u0119cia wsparciem b\u0119d\u0105 os.korzystaj\u0105ce z POP\u017b-pierwsze\u0144stwo w proj.(wyra\u017cone w rekrutacji).", "BENEFICJENT": "NS KONSULTING SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Otw\u00f3rz si\u0119 na przysz\u0142o\u015b\u0107!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.74}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "766492.56", "WARTOSC": "958115.70", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Stara B\u0142otnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Stromiec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Wy\u015bmierzyce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Glinojeck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Go\u0142ymin-O\u015brodek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ojrze\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Regimin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: So\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Borowie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Maciejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Parys\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Trojan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u017belech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Pacyna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Sanniki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Szczawin Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Garbatka-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: G\u0142owacz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Gniewosz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Magnuszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Sieciech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Chotcza | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Ciepiel\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Lipsko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Rzeczni\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Sienno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Solec nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Huszlew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: \u0141osice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Plater\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ceg\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Latowicz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Dzierzgowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Lipowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szre\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Zakroczym | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Baranowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czarnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czerwin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Goworowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Kadzid\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Troszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Brok | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ma\u0142kinia G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Stary Luboty\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Zar\u0119by Ko\u015bcielne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bodzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Brudze\u0144 Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bulkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Drobin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: G\u0105bin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: \u0141\u0105ck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Ma\u0142a Wie\u015b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Nowy Dunin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142ubice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Wyszogr\u00f3d | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Baboszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Czerwi\u0144sk nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Naruszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Nowe Miasto | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Za\u0142uski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Chorzele | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Jednoro\u017cec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krzynow\u0142oga Ma\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Gzy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pokrzywnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pu\u0142tusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: \u015awiercze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Winnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Zatory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mordy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wodynie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: I\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: M\u0142odzieszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Ceran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Jab\u0142onna Lacka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Gr\u0119bk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Liw | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Stoczek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Jad\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Klemb\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Strach\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: T\u0142uszcz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Bie\u017cu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Kuczbork-Osada | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Siemi\u0105tkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Wiskitki", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu jest wi\u0119ksza integracja spo\u0142eczna i aktywizacja zawodowa 72 os\u00f3b/rodzin (min.60% kobiet) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, zamieszka\u0142ych w woj. mazowieckim, na obszarach (w gminach) poni\u017cej progu defaworyzacji okre\u015blonym w Mazowieckim Barometrze Ub\u00f3stwa i Wykluczenia Spo\u0142. (w rozumieniu przepis\u00f3w KC) od dnia 1.01.2019r. do 31.12.2019r. GRUPA DOCELOWA: 1. Osoby lub rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym - 72UP (min.60% kobiet), w tym: 1.1. osoby lub rodziny korzystaj\u0105ce z PO P\u017b(przy czym zakres wsparcia dla tych os\u00f3b nie b\u0119dzie powiela\u0107 dzia\u0142a\u0144 towarzysz\u0105cych opisanych w PO P\u017b); 1.2. osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami \u2013 stan.one b\u0119d\u0105 min.15%UP 1.3. osoby do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego, osoby o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 sprz\u0119\u017con\u0105, osoby z zaburzeniami psychicznymi, w tym osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i osoby z ca\u0142o\u015bciowymi zaburzeniami rozwoju. 1.4. osoby bezrobotne, wobec kt\u00f3rych zastosowanie wy\u0142\u0105cznie instrument\u00f3w i us\u0142ug rynku pracy jest niewystarczaj\u0105ce i istnieje konieczno\u015b\u0107 zastosowania w pierwszej kolejno\u015bci us\u0142ug aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: 1) Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu - min. 22UP (30%) 2) Odsetek os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, kt\u00f3re spe\u0142ni\u0142y kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej \u2013 min.12%UP 3) Odsetek pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re spe\u0142ni\u0142y kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej - min.25%UP ZADANIA: 1) Diagnoza indywidualnych potrzeb i potencja\u0142\u00f3w UP 2) Po\u015brednictwo pracy 3) Poradnictwo zawodowe 4) Warsztaty KU\u0179NIA OPTYMIZMU 5) Szkolenia zawodowe 6) Sta\u017ce zawodowe Warto\u015b\u0107 projektu wynosi 958.776,3 z\u0142, w tym 47.938,82 z\u0142 stanowi\u0107 b\u0119dzie wk\u0142ad w\u0142asny Wn. W proj.wykorzystane zostan\u0105 zwalidowane rezultaty PIW EQUAL o nr A0518.", "BENEFICJENT": ",,O.K. CENTRUM J\u0118ZYK\u00d3W OBCYCH\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zintegruj si\u0119! Przeciwdzia\u0142amy wykluczeniu spo\u0142ecznemu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.7}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "664949.40", "WARTOSC": "831186.75", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Stara B\u0142otnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Stromiec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Wy\u015bmierzyce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Glinojeck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Go\u0142ymin-O\u015brodek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ojrze\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Regimin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: So\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Borowie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Maciejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Parys\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Trojan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u017belech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Pacyna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Sanniki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Szczawin Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Garbatka-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: G\u0142owacz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Gniewosz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Magnuszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Sieciech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Chotcza | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Ciepiel\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Lipsko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Rzeczni\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Sienno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Solec nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Huszlew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: \u0141osice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Plater\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Czerwonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Karniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Krasnosielc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Mak\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: M\u0142ynarze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: P\u0142oniawy-Bramura | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: R\u00f3\u017can | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Rzewnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Sypniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Szelk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ceg\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Latowicz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Dzierzgowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Lipowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szre\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Zakroczym | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Baranowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czarnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czerwin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Goworowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Kadzid\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Troszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Brok | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ma\u0142kinia G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Stary Luboty\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Zar\u0119by Ko\u015bcielne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bodzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Brudze\u0144 Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Drobin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: G\u0105bin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: \u0141\u0105ck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Ma\u0142a Wie\u015b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Nowy Dunin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142ubice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Wyszogr\u00f3d | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Baboszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Czerwi\u0144sk nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Naruszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Nowe Miasto | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Za\u0142uski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Chorzele | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Jednoro\u017cec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krzynow\u0142oga Ma\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Borkowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Gielni\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Klw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Odrzyw\u00f3\u0142 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Potwor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Przysucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Rusin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Wieniawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Gzy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pokrzywnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pu\u0142tusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: \u015awiercze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Winnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Zatory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: G\u00f3zd | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: I\u0142\u017ca | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jastrz\u0119bia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jedli\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jedlnia-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Kowala | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Pionki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Pionki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Przytyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Skaryszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Wierzbica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Wolan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Zakrzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mordy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wodynie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Gozdowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Mochowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Ro\u015bciszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Szczutowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Zawidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: I\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: M\u0142odzieszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Ceran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Jab\u0142onna Lacka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Chlewiska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Jastrz\u0105b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Mir\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Oro\u0144sko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Szyd\u0142owiec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Gr\u0119bk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Liw | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Stoczek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Jad\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Klemb\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Strach\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: T\u0142uszcz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Kazan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Policzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Przy\u0142\u0119k | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Tcz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Zwole\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Bie\u017cu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Kuczbork-Osada | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Siemi\u0105tkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Wiskitki", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest integracja spo\u0142eczna i aktywizacja zawodowa os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. GRUP\u0118 DOCELOW\u0104 stanowi 60 os\u00f3b (36 K i 24 M) zagro\u017conych ub\u00f3stwem/wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz otoczenie os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem os. niepe\u0142nosprawnych oraz os. lub rodzin korzystaj\u0105cych z PO P\u017b, zamieszkuj\u0105ce gminy pow. m\u0142awskiego, pow. p\u0142o\u0144skiego, pow. \u017curomi\u0144skiego w woj. mazowieckim. Projekt ma na celu integracj\u0119 spo\u0142eczn\u0105 oraz przygotowanie do zatrudnienia na otwartym rynku pracy. Realizowany jest w terminie 2018.12.01-31.05.2020 a jego g\u0142\u00f3wne ZADANIA REALIZOWANE s\u0105 poprzez diagnoz\u0119 indywidualnych potrzeb i predyspozycji uczestnik\u00f3w projektu, Trening kompetencji spo\u0142ecznych i \u017cyciowych, poradnictwo prawne, szkolenia i sta\u017ce zawodowe i po\u015brednictwo pracy, co skutkuje wzrostem samodzielno\u015bci oraz zwi\u0119kszeniem aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej (zg. ze wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej i zawodowej). G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem/wykluczeniem spo\u0142ecznym: - uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu - 20 os. - poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu - 36 os. - pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu, \u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek - 24 os. Odsetek os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem/wykluczeniem spo\u0142ecznym: - dokona\u0142y post\u0119pu w aktywizacji spo\u0142ecznej - 34 % - podj\u0119\u0142y zatrudnienie - 25%. Odsetek os. o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 oraz os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi: -dokona\u0142y post\u0119pu w aktywizacji spo\u0142ecznej - 34%; -podj\u0119\u0142y zatrudnienie - 12%;", "BENEFICJENT": "CUSTOM MEDIA GROUP AGNIESZKA K\u0118DZIERSKA", "TYTUL": "Jeste\u015b kowalem swojego sukcesu.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.63}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "671804.64", "WARTOSC": "839755.80", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Stara B\u0142otnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Stromiec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Wy\u015bmierzyce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Glinojeck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Go\u0142ymin-O\u015brodek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ojrze\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Regimin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: So\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Borowie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Maciejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Parys\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Trojan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u017belech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Pacyna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Sanniki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Szczawin Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Garbatka-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: G\u0142owacz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Gniewosz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Magnuszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Sieciech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Chotcza | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Ciepiel\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Lipsko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Rzeczni\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Sienno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Solec nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Huszlew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: \u0141osice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Plater\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Czerwonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Karniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Krasnosielc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Mak\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: M\u0142ynarze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: P\u0142oniawy-Bramura | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: R\u00f3\u017can | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Rzewnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Sypniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Szelk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ceg\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Latowicz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Dzierzgowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Lipowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szre\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Zakroczym | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Baranowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czarnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czerwin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Goworowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Kadzid\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Troszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Brok | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ma\u0142kinia G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Stary Luboty\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Zar\u0119by Ko\u015bcielne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bodzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Brudze\u0144 Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bulkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Drobin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: G\u0105bin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: \u0141\u0105ck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Ma\u0142a Wie\u015b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Nowy Dunin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142ubice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Wyszogr\u00f3d | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Baboszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Czerwi\u0144sk nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Naruszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Nowe Miasto | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Za\u0142uski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Chorzele | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Jednoro\u017cec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krzynow\u0142oga Ma\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Borkowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Gielni\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Klw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Odrzyw\u00f3\u0142 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Potwor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Przysucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Rusin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Wieniawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Gzy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pokrzywnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pu\u0142tusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: \u015awiercze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Winnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Zatory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: G\u00f3zd | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: I\u0142\u017ca | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jastrz\u0119bia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jedli\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jedlnia-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Kowala | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Pionki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Pionki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Przytyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Skaryszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Wierzbica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Wolan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Zakrzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mordy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wodynie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Gozdowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Mochowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Ro\u015bciszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Szczutowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Zawidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: I\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: M\u0142odzieszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Ceran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Jab\u0142onna Lacka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Chlewiska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Jastrz\u0105b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Mir\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Oro\u0144sko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Szyd\u0142owiec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Gr\u0119bk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Liw | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Stoczek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Jad\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Klemb\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Strach\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: T\u0142uszcz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Kazan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Policzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Przy\u0142\u0119k | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Tcz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Zwole\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Bie\u017cu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Kuczbork-Osada | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Siemi\u0105tkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Wiskitki", "OPIS": "GRUPY DOCELOWE:UP:72UP(44K,28M):*Os.lub rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub WS(60os. w wieku 18-65r\u017c)i 12os.to otoczenie os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub WS(w zakresie niezb\u0119dnym do wsparcia os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub WS)tj.dzieci w wieku 7-18 lat(do 18r\u017c)).UP to:os.lub rodziny korzystaj\u0105ce ze \u015bwiadcze\u0144 z PS zgodnie z ustaw\u0105 z dn.12.03.2004r.o PS lub kwalifikuj\u0105ce si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem PS,tj.spe\u0142niaj\u0105ce co najmniej jedn\u0105 z przes\u0142anek okre\u015blonych w art.7 ustawy z dn.12.03.2004r.o PS;ON(5%UP);os.zakwalifikowane do III profilu pomocy,zgodnie z ustaw\u0105 z dn.20.04.2004r.o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy(Dz.U.z2017r.poz.1065,z p\u00f3\u017an.zm.);os.korzystaj\u0105ce z PO P\u017b;w 100% os.z obszaru WM(w przypadku os.fizycznych ucz\u0105 si\u0119,pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 one na obszarze WM w rozum.przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego).W 100% os.zamieszkuj\u0105ce na obszarach(w gminach)poni\u017cej progu defaworyzacji okre\u015bl.w Mazowieckim barometrze ub\u00f3stwa i WS.W 80% os.zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub WS,do\u015bwiadcz.wielokrot.WS rozum.jako wyklucz.z powodu wi\u0119cej ni\u017c jednej z przes\u0142anek,o kt\u00f3rych mowa w Wytycznych w zakresie realiz.przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142.i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzyst.\u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014- 2020.CEL G\u0141\u00d3WNY:Wzrost aktywno\u015bci spo\u0142ecznej lub/i zawodowej u min.90% z 72os.(44K/28M),zgodnie z definicj\u0105 UP w pkt.C3.1,od 01.09.2018r do 30.11.2019r. ZADANIA:1.Diagnoza indywidualnych potrzeb i potencja\u0142\u00f3w UP w celu przygotowania i realizacji wsparcia w oparciu o \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji -pierwszy element wsparcia, obowi\u0105zkowy dla ka\u017cdego UP;2.Poradnictwo psycholog.indywid.i grupowe;3.Poradnictwo rodzinne(pedagogiczne i prawne);4.Poradnictwo zawod.;5.Szkolenia zawod.;6.Sta\u017ce zawod.,7.Po\u015brednictwo pracy.G\u0141\u00d3WNE WSKA\u0179NIKI:Dla os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczen.spo\u0142.:efektywno\u015b\u0107 spo\u0142.:34%; efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa: 22%;Dla os.o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci,os.z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 oraz os.oraz os.z niepe\u0142nospraw.sprz\u0119\u017conymi:efektwno\u015b\u0107 spo\u0142.34%,efektyw.zatrudnieniowa:12%.", "BENEFICJENT": "NS KONSULTING SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Z my\u015bl\u0105 o rodzinie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.54}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "575613.24", "WARTOSC": "719516.55", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Stara B\u0142otnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Stromiec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Wy\u015bmierzyce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Glinojeck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Go\u0142ymin-O\u015brodek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ojrze\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Regimin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: So\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Borowie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Maciejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Parys\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Trojan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u017belech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Pacyna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Sanniki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Szczawin Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Garbatka-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: G\u0142owacz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Gniewosz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Magnuszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Sieciech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Chotcza | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Ciepiel\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Lipsko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Rzeczni\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Sienno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Solec nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Huszlew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: \u0141osice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Plater\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Czerwonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Karniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Krasnosielc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Mak\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: M\u0142ynarze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: P\u0142oniawy-Bramura | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: R\u00f3\u017can | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Rzewnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Sypniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Szelk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ceg\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Latowicz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Dzierzgowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Lipowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szre\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Zakroczym | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Baranowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czarnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czerwin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Goworowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Kadzid\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Troszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Brok | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ma\u0142kinia G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Stary Luboty\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Zar\u0119by Ko\u015bcielne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bodzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Brudze\u0144 Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bulkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Drobin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: G\u0105bin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: \u0141\u0105ck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Ma\u0142a Wie\u015b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Nowy Dunin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142ubice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Wyszogr\u00f3d | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Baboszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Czerwi\u0144sk nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Naruszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Nowe Miasto | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Za\u0142uski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Chorzele | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Jednoro\u017cec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krzynow\u0142oga Ma\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Borkowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Gielni\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Klw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Odrzyw\u00f3\u0142 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Potwor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Przysucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Rusin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Wieniawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Gzy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pokrzywnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pu\u0142tusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: \u015awiercze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Winnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Zatory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: G\u00f3zd | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: I\u0142\u017ca | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jastrz\u0119bia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jedli\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jedlnia-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Kowala | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Pionki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Pionki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Przytyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Skaryszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Wierzbica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Wolan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Zakrzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mordy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wodynie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Gozdowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Mochowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Ro\u015bciszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Szczutowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Zawidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: I\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: M\u0142odzieszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Ceran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Jab\u0142onna Lacka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Chlewiska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Jastrz\u0105b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Mir\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Oro\u0144sko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Szyd\u0142owiec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Gr\u0119bk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Liw | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Stoczek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Jad\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Klemb\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Strach\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: T\u0142uszcz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Kazan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Policzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Przy\u0142\u0119k | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Tcz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Zwole\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Bie\u017cu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Kuczbork-Osada | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Siemi\u0105tkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Wiskitki", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY:Reintegracja spo\u0142eczna i zawodowa, zwi\u0119kszaj\u0105ca zdolno\u015b\u0107 do zatrudnienia w\u015br\u00f3d 60 (36K/24M) os.i ich rodzin(wielodzietnych,ubogich z dzie\u0107mi,z os.starszymi,z os.z niepe\u0142nospr.oraz z innymi os.niesamodzielnymi i rodzic\u00f3w samotnie wychowuj\u0105cych dzieci),zamieszkuj\u0105cych w WM na obszarach (w gminach) poni\u017cej progu defaworyzacji okre\u015bl.w Mazowieckim barometrze ub\u00f3stwa i wykluczenia spo\u0142.(zgodnie z opisem GD) poprzez realizacj\u0119 indywidualnej \u015bcie\u017cki reintegracji,z wykorzystaniem us\u0142ug aktywnej integracji o charakterze spo\u0142. (coaching wspierania r\u00f3wnowagi praca-rodzina,poradnictwo specjalistyczne) i zawod. (szkolenia,sta\u017ce, po\u015brednictwo pracy) w okresie 01.10.2018-31.08.2019 GD: 60 UP (36K)os.i ich rodzin(wielodzietnych,ubogich z dzie\u0107mi,z os.starszymi,z os.z niepe\u0142nospr.oraz z innymi os.niesamodzielnymi i rodzic\u00f3w samotnie wychow.dzieci) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. (w przypadku os.fiz.ucz\u0105 si\u0119,pracuj\u0105 lub zam.na obszarze WM w roz.KC),w tym preferowane: *os.korzystaj\u0105ce z PO P\u017b (zakres wsparcia nie b\u0119dzie powiela\u0107 dzia\u0142a\u0144,kt\u00f3re dana os.otrzymywa\u0142a/otrzymuje w ramach dzia\u0142a\u0144 towarzysz\u0105cych,o kt. mowa w PO P\u017b) *os.do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia (min.80%UP) *os.z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 (min.5%UP) *os.bezrobotne, dla kt\u00f3rych okre\u015blono III profil pomocy Projekt obejmuje wsparciem wy\u0142\u0105cznie os.zamieszkuj\u0105ce na obszarach (w gminach) poni\u017cej progu defaworyzacji okre\u015blonego w Mazowieckim barometrze ub\u00f3stwa i wykluczenia spo\u0142ecznego, w tym na obszarach wiejskich. ZADANIA: *Diagnoza indywidualnych potrzeb i potencja\u0142u UP *Coaching wspierania praca - rodzina *Poradnictwo specjalistyczne *Szkolenia zawodowe *Po\u015brednictwo pracy *Sta\u017ce zawodowe. Zak\u0142adane wska\u017aniki: *min.34% z 60UP dokona post\u0119pu w aktywizacji spo\u0142ecznej *min.22% z 60UP podejmie zatrudn. *min.12% os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nospr.,OzN intelektualn\u0105 oraz OzN sprz\u0119\u017conymi podejmie zatrudn. *min.50% z 60 UP uzyska kwalif.", "BENEFICJENT": ",,O.K. CENTRUM J\u0118ZYK\u00d3W OBCYCH\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Czas na zmiany", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.53}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "48416.24", "WARTOSC": "60520.30", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Glinojeck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Go\u0142ymin-O\u015brodek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Grudusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ojrze\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Opinog\u00f3ra G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Regimin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: So\u0144sk", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM PROJEKTU jest wykrycie uczni\u00f3w kl. I szk\u00f3\u0142 podstawowych w roku szkolnym 2017/2018 oraz 2018/2019 z powiatu ciechanowskiego, u kt\u00f3rych wyst\u0119puje podejrzenie zaburze\u0144 s\u0142uchu. Planowane zadania s\u0105 zgodne z za\u0142o\u017ceniami Regionalnego Programu Zdrowotnego Samorz\u0105du Wojew\u00f3dztwa Mazowieckiego (RPZ) i obejmuj\u0105: akcje informacyjne, dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne dla rodzic\u00f3w i dzieci, badania przesiewowe s\u0142uchu dla uczni\u00f3w klas I szk\u00f3\u0142 podstawowych oraz konferencje szkoleniowe dla personelu medycznego. G\u0141\u00d3WNI UCZESTNICY PROJEKTU obj\u0119ci wsparciem bezpo\u015brednim to dzieci ucz\u0105ce si\u0119 w klasach I szk\u00f3\u0142 podstawowych z obszaru wojew\u00f3dztwa mazowieckiego, z powiatu ciechanowskiego w roku szkolnym 2017/2018 oraz 2018/2019. Ponadto dzia\u0142aniami zostan\u0105 obj\u0119ci r\u00f3wnie\u017c rodzice/opiekunowie, personel plac\u00f3wek o\u015bwiatowych oraz personel medyczny. ZAK\u0141ADANY WSKA\u0179NIK REZULTATU: liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug zdrowotnych, istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu. ZAK\u0141ADANE WSKA\u0179NIKI PRODUKTU: liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami zdrowotnymi w programie, liczba dzieci uczestnicz\u0105cych w programie, liczba rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w dzieci oraz personelu pedagogicznego uczestnicz\u0105cych w zaj\u0119ciach, liczba personelu medycznego uczestnicz\u0105cego w szkoleniach oraz liczba opracowanych wzor\u00f3w materia\u0142\u00f3w informacyjno \u2013 edukacyjnych. Pozosta\u0142e wska\u017aniki okre\u015blone w RPZ b\u0119d\u0105 wykazane i raportowane na etapie realizacji Projektu. Na podstawie dotychczas zrealizowanych program\u00f3w bada\u0144 przesiewowych s\u0142uchu w szko\u0142ach podstawowych wojew\u00f3dztwa mazowieckiego wynika, \u017ce w Projekcie we\u017amie udzia\u0142 oko\u0142o 80% populacji docelowej. Instytut Fizjologii i Patologii S\u0142uchu (IFPS) posiada potencja\u0142 finansowy, kadrowy oraz techniczny umo\u017cliwiaj\u0105cy OBJ\u0118CIE BADANIAMI CA\u0141EJ POPULACJI UCZNI\u00d3W KL. I szk\u00f3\u0142 podstawowych z powiatu ciechanowskiego.", "BENEFICJENT": "INSTYTUT FIZJOLOGII I PATOLOGII S\u0141UCHU", "TYTUL": "Badania przesiewowe s\u0142uchu uczni\u00f3w klas I szk\u00f3\u0142 podstawowych na terenie powiatu ciechanowskiego w roku szkolnym 2017/2018 oraz 2018/2019", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.53}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "2129899.56", "WARTOSC": "3266318.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Bia\u0142obrzegi | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Promna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Stara B\u0142otnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Stromiec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Wy\u015bmierzyce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Glinojeck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Go\u0142ymin-O\u015brodek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Grudusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ojrze\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Opinog\u00f3ra G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Regimin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: So\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Borowie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Maciejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Miastk\u00f3w Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Parys\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Pilawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Sobolew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Trojan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Wilga | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u017belech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Pacyna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Sanniki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Szczawin Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Podkowa Le\u015bna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: \u017babia Wola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Belsk Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: B\u0142\u0119d\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Chyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Goszczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Gr\u00f3jec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Jasieniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Mogielnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Nowe Miasto nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Pniewy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Warka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Garbatka-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: G\u0142owacz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Gniewosz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Grab\u00f3w nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Kozienice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Magnuszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Sieciech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Niepor\u0119t | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Serock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Chotcza | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Ciepiel\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Lipsko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Rzeczni\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Sienno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Solec nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Huszlew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: \u0141osice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Olszanka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Plater\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Sarnaki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Stara Kornica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Czerwonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Karniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Krasnosielc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Mak\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: M\u0142ynarze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: P\u0142oniawy-Bramura | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: R\u00f3\u017can | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Rzewnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Sypniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Szelk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ceg\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: D\u0119be Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Dobre | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Halin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Jakub\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ka\u0142uszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Latowicz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mrozy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Siennica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Stanis\u0142aw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Sulej\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Dzierzgowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Lipowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: M\u0142awa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Strzegowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Stupsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szre\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szyd\u0142owo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wieczfnia Ko\u015bcielna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wi\u015bniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Czosn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Leoncin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nasielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Pomiech\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Zakroczym | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Baranowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czarnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czerwin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Goworowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Kadzid\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Lelis | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: \u0141yse | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Myszyniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Olszewo-Borki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Rzeku\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Troszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka, GM.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Andrzejewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Boguty-Pianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Brok | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ma\u0142kinia G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Nur | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Stary Luboty\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Szulborze Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: W\u0105sewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Zar\u0119by Ko\u015bcielne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Celestyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Karczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Ko\u0142biel | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Osieck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Sobienie-Jeziory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Pra\u017cm\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Tarczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bodzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Brudze\u0144 Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bulkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Drobin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: G\u0105bin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: \u0141\u0105ck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Ma\u0142a Wie\u015b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Nowy Dunin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Radzanowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142ubice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142upno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Stara Bia\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Staro\u017areby | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Wyszogr\u00f3d | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Baboszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Czerwi\u0144sk nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Dzierz\u0105\u017cnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Joniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Naruszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Nowe Miasto | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Sochocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Za\u0142uski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Brwin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Chorzele | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Jednoro\u017cec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krasne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krzynow\u0142oga Ma\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Borkowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Gielni\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Klw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Odrzyw\u00f3\u0142 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Potwor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Przysucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Rusin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Wieniawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Gzy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Obryte | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pokrzywnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pu\u0142tusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: \u015awiercze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Winnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Zatory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom, GM.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: G\u00f3zd | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: I\u0142\u017ca | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jastrz\u0119bia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jedli\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jedlnia-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Kowala | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Pionki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Pionki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Przytyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Skaryszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Wierzbica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Wolan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Zakrzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Domanice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Korczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Kotu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mokobody | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mordy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Paprotnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Przesmyki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sk\u00f3rzec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sucho\u017cebry | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wi\u015bniew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wodynie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Zbuczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Gozdowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Mochowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Ro\u015bciszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Szczutowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Zawidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Broch\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: I\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: M\u0142odzieszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Nowa Sucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Rybno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Teresin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Bielany | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Ceran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Jab\u0142onna Lacka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Kos\u00f3w Lacki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Repki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Sabnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Sterdy\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Chlewiska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Jastrz\u0105b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Mir\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Oro\u0144sko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Szyd\u0142owiec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Kampinos | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Leszno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Gr\u0119bk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Korytnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Liw | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: \u0141och\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Miedzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Sadowne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Stoczek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: W\u0119gr\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Wierzbno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Jad\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Klemb\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Strach\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: T\u0142uszcz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Bra\u0144szczyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: D\u0142ugosiod\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Rz\u0105\u015bnik | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Somianka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Wyszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Zabrodzie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Kazan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Policzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Przy\u0142\u0119k | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Tcz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Zwole\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Bie\u017cu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Kuczbork-Osada | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lubowidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lutocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Siemi\u0105tkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: \u017buromin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Mszczon\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Puszcza Maria\u0144ska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Radziejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Wiskitki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "Projekt polega na podniesieniu konkurencyjno\u015bci sektora MSP poprzez udzielanie specjalistycznego doradztwa. Sekwencja Sp. z o.o. jako akredytowany IOB, posiada do\u015bwiadczenie i wiedz\u0119, kt\u00f3ra pozwoli \u015bwiadczy\u0107 szereg us\u0142ug doradczych podmiotom sektora mikro, ma\u0142ych \u015brednich przedsi\u0119biorstw. Grup\u0105 docelow\u0105, kt\u00f3ra we\u017amie udzia\u0142 w projekcie i stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 podmioty, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 we wczesnej fazie rozwoju tj. do 24 miesi\u0119cy z woj. mazowieckiego. Dodatkowo firmy te b\u0119d\u0105 posiada\u0142y potencja\u0142 technologiczny, kt\u00f3ry prze\u0142o\u017cy si\u0119 na wdro\u017cenie innowacji technologicznej w dzia\u0142alno\u015bci. Faza pocz\u0105tkowa ka\u017cdej dzia\u0142alno\u015bci jest kluczow\u0105 w rozwoju firmy. To w tym etapie podejmowane s\u0105 decyzje dotycz\u0105ce podstawowych cel\u00f3w funkcjonowania firmy, okre\u015blona zostaje koncepcja prowadzonego biznesu. Faza startowa ma strategiczne znaczenie dla dalszych etap\u00f3w rozwoju i wzrostu przedsi\u0119biorstwa. W tym w\u0142a\u015bnie okresie kluczowe jest podj\u0119cie odpowiednich krok\u00f3w dla dalszego rozwoju i wdra\u017cania innowacji w organizacji. Na tym etapie firma b\u0119dzie mog\u0142a skorzysta\u0107 ze specjalistycznego doradztwa IOB \u2013Sekwencji, w zakresie us\u0142ug z nast\u0119puj\u0105cych grup tematycznych: informacyjne, doradztwo og\u00f3lne, doradztwo finansowe i ksi\u0119gowe, doradztwo prawne, doradztwo techniczno- administracyjne. W projekcie zak\u0142ada si\u0119 wsparcie specjalistyczne minimum 35 podmiot\u00f3w znajduj\u0105cych si\u0119 we wczesnej fazie rozwoju. Projekt podzielono na 5 etap\u00f3w. W Zad. 1 opracowano strategi\u0119 biznesow\u0105, w kt\u00f3rej dog\u0142\u0119bnie przeanalizowano rynek, konkurencyjne us\u0142ugi oraz przedstawiono szczeg\u00f3\u0142owo koncepcj\u0119 projektu. W Zad. 2 nast\u0105pi szczeg\u00f3\u0142owe opracowanie metodologii prowadzenia projektu, modyfikacja systemu IT wspieraj\u0105cego pozyskanie uczestnik\u00f3w i prowadzenie projekt\u00f3w, oraz opracowana zostanie strona www projektu. . Zad.3 to rozpocz\u0119cie \u015bwiadczenia us\u0142ug. Zadanie 4 oraz 5 skupi si\u0119 na dog\u0142\u0119bnej realizacji us\u0142ug u wyselekcjonowanych podmiot\u00f3w oraz ewaluacji projekt\u00f3w.", "BENEFICJENT": "SEKWENCJA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Fundusz Wspierania Innowacji Sekwencja szans\u0105 na wsparcie pocz\u0105tkowej fazy rozwoju przedsi\u0119biorstw.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.39}], "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1371.588515647883, "v": "60,88 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142", "v_pc": "1371,59 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "30.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "12.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 771.2640531284501, "v": "34,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 44.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Przedszkola", "value": 355.18338079895454, "v": "15,76 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 63.69394858391727, "v": "2,83 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Gimnazja", "value": 62.96875853367282, "v": "2,79 mln z\u0142", "v_zmiana": 60.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 38.65951197530586, "v": "1,72 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 32.97015929522565, "v": "1,46 mln z\u0142", "v_zmiana": 30.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 20.421768695221147, "v": "906,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 12.982126715183744, "v": "576,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 7.437992474596129, "v": "330,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 4.513382150823514, "v": "200,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 1.289754410472478, "v": "57,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 0.20367888605997794, "v": "9,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 96.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rodzina", "value": 1145.2965669287796, "v": "50,83 mln z\u0142", "v_zmiana": 29.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142", "v_pc": "1145,30 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "11.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "8.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 748.4006038348016, "v": "33,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 44.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 319.819804429624, "v": "14,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 41.730068720005406, "v": "1,85 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 23.639115427077943, "v": "1,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 33.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 4.265376382849289, "v": "189,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 3.9523353536263883, "v": "175,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 2.756337111056035, "v": "122,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "NIEZNANY_01", "value": 0.6464547236554536, "v": "28,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.0864709460829597, "v": "3,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 470.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 759.8929754635784, "v": "33,73 mln z\u0142", "v_zmiana": 38.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142", "v_pc": "759,89 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "31.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "53.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 627.4109440551563, "v": "27,85 mln z\u0142", "v_zmiana": 41.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 114.90886150102517, "v": "5,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 15.771804519748553, "v": "700,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 69.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 1.801365387648424, "v": "79,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 600.38484532366, "v": "26,65 mln z\u0142", "v_zmiana": 32.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142", "v_pc": "600,38 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "11.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "7.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 200.15381136921798, "v": "8,88 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 125.09932203771712, "v": "5,55 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 102.3530640109952, "v": "4,54 mln z\u0142", "v_zmiana": 115.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 68.39574093684519, "v": "3,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 44.99558907689881, "v": "2,00 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 33.69192686388933, "v": "1,50 mln z\u0142", "v_zmiana": 71.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 12.412906518261497, "v": "550,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 124.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 10.07592253790866, "v": "447,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Fundusz Ochrony \u015arodowiska i Gospodarki Wodnej", "value": 2.1390462564495416, "v": "94,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "value": 1.0675157154766466, "v": "47,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 330.427779555235, "v": "14,67 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "330,43 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "43.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "14.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 240.2808796160692, "v": "10,66 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 39.12223193565103, "v": "1,74 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 31.972094495640217, "v": "1,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 8.428469459027106, "v": "374,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 8.315211680147804, "v": "369,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2.3088923686997274, "v": "102,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 284.8534792600771, "v": "12,64 mln z\u0142", "v_zmiana": 31.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "284,85 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "13.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "50.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 219.9536063357592, "v": "9,76 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 25.562139332627357, "v": "1,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 64.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 23.21757677489129, "v": "1,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Biblioteki", "value": 16.120156816799227, "v": "715,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 255.89899781447852, "v": "11,36 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "255,90 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "33.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "6.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 64.19312169073743, "v": "2,85 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 42.80838947344704, "v": "1,90 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 35.757638960863396, "v": "1,59 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 25.99010882545119, "v": "1,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 25.508183088119324, "v": "1,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 20.89196313903972, "v": "927,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 17.157820336615373, "v": "761,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 12.52082171101548, "v": "555,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 108.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 9.023725300227564, "v": "400,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1.4033143320640786, "v": "62,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.6439109568979113, "v": "28,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 241.42838969875854, "v": "10,72 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "241,43 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "16.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "38.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 232.78065182614964, "v": "10,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8.647737872608882, "v": "383,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 223.45855642926335, "v": "9,92 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "223,46 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "43.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "15.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 204.2076247662393, "v": "9,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 18.24625554829552, "v": "809,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 1.0046761147286123, "v": "44,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 92.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 40.6243250794223, "v": "1,80 mln z\u0142", "v_zmiana": 32.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "40,62 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "24.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "16.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 40.6243250794223, "v": "1,80 mln z\u0142", "v_zmiana": 32.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 35.278020187909796, "v": "1,57 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "35,28 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "69.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "1.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 24.021131063695563, "v": "1,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5.681240790392718, "v": "252,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 4.5062298627853, "v": "200,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1.0694184710362076, "v": "47,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 28.97407295586148, "v": "1,29 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "28,97 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "81.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "50.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 16.8210409390983, "v": "746,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 9.436813644864026, "v": "418,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 1.88256584728387, "v": "83,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 0.8336525246152806, "v": "37,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 28.654936574814677, "v": "1,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "28,65 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "77.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "43.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 19.112946623707273, "v": "848,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7.88009981299146, "v": "349,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 93.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.8507687628145911, "v": "37,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 0.8111213753013541, "v": "36,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 22.14865781943537, "v": "983,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "22,15 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "53.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "45.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 20.230654755199062, "v": "897,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1.654595227902575, "v": "73,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 77.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 0.2634078363337314, "v": "11,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 5.857876664488656, "v": "259,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "5,86 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "21.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "14.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 2.876557691007818, "v": "127,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 2.7707770993398375, "v": "122,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.204999211409774, "v": "9,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.0055426627312259195, "v": "0,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Szkolnictwo wy\u017csze i nauka", "value": 1.9376788409976793, "v": "86,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "1,94 z\u0142", "pl_v_pc": "1,41 z\u0142", "v_pc_diff": "37.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "191.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1.9376788409976793, "v": "86,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1.0380127526305116, "v": "46,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "1,04 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "99.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "97.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.966455399589933, "v": "42,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 0.0715573530405786, "v": "3,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}