[{"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1043836933.77", "WARTOSC": "1936580895.83", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski", "OPIS": "Projekt ma na celu budow\u0119 drogi ekspresowej S7 na odcinku Napierki \u2013 P\u0142o\u0144sk o d\u0142ugo\u015bci 71,21 km. Obejmuje 4 s\u0105siaduj\u0105ce ze sob\u0105 odcinki drogi S7: 1. Napierki - M\u0142awa (od 0+000,00 do 13+967,76) 2. M\u0142awa - Strzegowo (od 13+967,76 do 35+470,85) 3. Strzegowo - Pie\u0144ki (od 35+470,85 do 57+461,63) 4. Pie\u0144ki - P\u0142o\u0144sk (od 57+461,63 do 71+213,82). Projektowana droga przebiega cz\u0119\u015bciowo po istniej\u0105cym odcinku drogi krajowej nr 7 oraz w nowym korytarzu g\u0142\u00f3wnie po wschodniej stronie istniej\u0105cym przebiegu drogi krajowej. Inwestycja jest realizowana w systemie Projektuj & Buduj.", "BENEFICJENT": "GENERALNA DYREKCJA DR\u00d3G KRAJOWYCH I AUTOSTRAD", "TYTUL": "Budowa drogi ekspresowej S7 Olsztynek \u2013 P\u0142o\u0144sk, odc. Napierki \u2013 P\u0142o\u0144sk", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11564.26}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "296077412.69", "WARTOSC": "620273220.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski", "OPIS": "Projekt ma na celu budow\u0119 drogi ekspresowej S7 na odcinku Nidzica \u2013 Napierki. Pocz\u0105tek zakresu budowy drogi ekspresowej S7 zlokalizowany jest w km 25+730 (nowoprojektowany) i zwi\u0105zany jest z ko\u0144cem zakresu budowy poprzedniego odcinka S7 Olsztynek \u2013 Nidzica. Projektowana droga przebiega w nowym korytarzu w najwi\u0119kszym oddaleniu od miasta Nidzicy o ok. 1,4 km od istniej\u0105cego przebiegu w kierunku zachodnim. Trasa posiada ograniczon\u0105 dost\u0119pno\u015b\u0107, kt\u00f3ra b\u0119dzie realizowana przez 4 w\u0119z\u0142y. Koniec budowy drogi ekspresowej S7 zlokalizowany jest na obszarze woj. mazowieckiego w km 47+793,18, gdzie z wykorzystaniem odcinka \u0142\u0105cznikowego w ci\u0105gu DK o d\u0142ugo\u015bci 0,28 km odbywa si\u0119 w\u0142\u0105czenie do dotychczasowego przebiegu DK7. Projekt jest realizowany w systemie tradycyjnym z podzia\u0142em na 2 zadania: Zad. 1: Obwodnica Nidzicy - od w\u0119z\u0142a Nidzica - P\u00f3\u0142noc (z w\u0119z\u0142em) do w\u0119z\u0142a Nidzica - Po\u0142udnie (z w\u0119z\u0142em); Zad. 2: Od w\u0119z\u0142a Nidzica- Po\u0142udnie (bez w\u0119z\u0142a) do msc. Napierki. Administracyjnie inwestycja jest po\u0142o\u017cona w p\u00f3\u0142nocnej cz\u0119\u015bci Polski, na obszarze woj. warmi\u0144sko \u2013 mazurskiego (w jego p\u0142d cz\u0119\u015bci) i mazowieckiego (p\u0142n cz\u0119\u015b\u0107). Przebieg projektowanej S7 rozpoczyna si\u0119 na p\u00f3\u0142noc od granicy obszaru miejskiego miasta i gminy Nidzica, sk\u0105d biegnie na po\u0142udnie przecinaj\u0105c obszar gminy Janowiec Ko\u015bcielny, ko\u0144cz\u0105c sw\u00f3j przebieg w gminie Wieczfnia Ko\u015bcielna ju\u017c na terenie woj. mazowieckiego. Zasadnicz\u0105 cz\u0119\u015bci\u0105 przedsi\u0119wzi\u0119cia jest budowa drogi ekspresowej S7 na odc. Nidzica - Napierki, zlokalizowanej w sieci bazowej TEN-T o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 22,06 km. uzupe\u0142nienie stanowi odcinek przej\u015bciowy (Odc. przej\u015bciowy zosta\u0142 wybudowany na parametrach drogi ekspresowej. Jednak do czasu wybudowania S7 na odcinku Napierki-P\u0142o\u0144sk nie b\u0119dzie oznakowany jako droga ekspresowa, pe\u0142ni\u0105c funkcj\u0119 \u0142\u0105cznika istniej\u0105cego przekroju jednojezdniowego z nowobudowanym odcinkiem dwujezdniowym) do istniej\u0105cej drogi o d\u0142ugo\u015bci 0,28km.", "BENEFICJENT": "GENERALNA DYREKCJA DR\u00d3G KRAJOWYCH I AUTOSTRAD", "TYTUL": "Budowa drogi ekspresowej S7 Olsztynek \u2013 P\u0142o\u0144sk, odc. Nidzica - Napierki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1380.51}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "7290855.83", "WARTOSC": "8650754.43", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie ciechanowskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez minimum 44% os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji (w tym: osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niskimi kwalifikacjami (do poziomu ISCED 3) oraz minimum 59,5 % pozosta\u0142ych os\u00f3b nienale\u017c\u0105cych do ww. grup. W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT CIECHANOWSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W CIECHANOWIE", "TYTUL": "\"Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie ciechanowskim (IV)\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 80.77}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "175379885.28", "WARTOSC": "269854390.11", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Sopot | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski", "OPIS": "Projekt obejmuje modernizacj\u0119 linii kolejowej E 65 na odcinku Warszawa \u2013 Gdynia w zakresie warstwy nadrz\u0119dnej LCS, ERTMS/ETCS/GSM-R, DSAT oraz zasilania uk\u0142adu trakcyjnego odcinka linii nr 9 i linii nr 202 na d\u0142ugo\u015bci 338 km. Realizacja projektu zosta\u0142a podzielona na: - FAZ\u0118 I \u2013 roboty/us\u0142ugi planowane do wykonania w ramach POIi\u015a 2007-2013 - FAZ\u0118 II \u2013 roboty/us\u0142ugi planowane do wykonania w ramach POIi\u015a 2014-2020 Projekt ma na celu usprawnienie transportu pasa\u017cerskiego w korytarzu Morze Ba\u0142tyckie \u2013 Morze Adriatyckie sieci bazowej TEN-T, popraw\u0119 stanu \u015brodowiska w otoczeniu linii kolejowej E 65 oraz zwi\u0119kszenie stopnia wykorzystania transportu kolejowego w transporcie pasa\u017cerskim. Projekt jest uwzgl\u0119dniony w dokumencie \u201eMaster Plan dla Transportu Kolejowego w Polsce do 2030 roku\u201d (sierpie\u0144 2008 r.) i obj\u0119ty priorytetem \u201eusprawnienie przewoz\u00f3w pasa\u017cer\u00f3w i \u0142adunk\u00f3w w korytarzach transeuropejskiej sieci transportowej (TEN-T)\u201d. Linia kolejowa E 65 na odcinku Warszawa \u2013 Dzia\u0142dowo \u2013 Gdynia jest cz\u0119\u015bci\u0105 podstawowej sieci kolejowej pa\u0144stwa, stanowi\u0105c element korytarza kolejowego Morze Ba\u0142tyckie \u2013 Morze Adriatyckie sieci TEN-T oraz 23 Projektu Priorytetowego (PP 23) sieci TEN-T. Zakres przedmiotowy Projektu obejmuje wykonanie dokumentacji technicznej oraz przeprowadzenie rob\u00f3t budowlanych w zakresie: \u2022 Zabudowy warstwy nadrz\u0119dnej urz\u0105dze\u0144 sterowania ruchem kolejowym w 8 LCS-ach \u2022 Zabudowy systemu ERTMS/ETCS Poziom 2 \u2022 Zabudowy systemu ERTMS/GSM-R \u2022 Zabudowy urz\u0105dze\u0144 DSAT \u2022 Modernizacji systemu zasilania trakcji", "BENEFICJENT": "PKP POLSKIE LINIE KOLEJOWE S.A.", "TYTUL": "Modernizacja linii kolejowej E 65/C-E 65 na odcinku Warszawa - Gdynia \u2013 w zakresie warstwy nadrz\u0119dnej LCS, ERTMS/ETCS/GSM-R, DSAT oraz zasilania uk\u0142adu trakcyjnego - Faza II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 55.35}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-02-28", "DOFINANSOWANIE": "224904700.00", "WARTOSC": "255000000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "W zwi\u0105zku z wprowadzeniem stanu zagro\u017cenia epidemicznego, w celu zapewnienia zdrowia i bezpiecze\u0144stwa mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa mazowieckiego oraz ograniczenia rozprzestrzeniania si\u0119 wirusa planuje si\u0119 realizacj\u0119 projektu Zakup niezb\u0119dnego sprz\u0119tu oraz adaptacja pomieszcze\u0144 w zwi\u0105zku z pojawieniem si\u0119 koronawirusa SARS-CoV-2 na terenie wojew\u00f3dztwa mazowieckiego. Projekt pozwoli na wyposa\u017cenie m.in. w niezb\u0119dny sprz\u0119t podmioty, na kt\u00f3re Wojewoda Mazowiecki nak\u0142ada obowi\u0105zek podwy\u017cszonej gotowo\u015bci. Dzi\u0119ki temu w\u0142a\u015bciw\u0105 opiek\u0105 medyczn\u0105 obj\u0119ci b\u0119d\u0105 wszyscy pacjenci z objawami koronowirusa oraz odizolowane zostan\u0105 osoby wymagaj\u0105ce hospitalizacji z innych wzgl\u0119d\u00f3w. Podwy\u017cszona gotowo\u015b\u0107 dotyczy tak\u017ce stacji pogotowia ratunkowego i transportu sanitarnego, z uwagi na bezpo\u015brednie zaanga\u017cowanie zespo\u0142\u00f3w ratownictwa medycznego w proces udzielania pomocy medycznej osobom zaka\u017conym koronawirusem SARS-CoV-2 lub chorym na COVID-19.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MAZOWIECKIE", "TYTUL": "Zakup niezb\u0119dnego sprz\u0119tu oraz adaptacja pomieszcze\u0144 w zwi\u0105zku z pojawieniem si\u0119 koronawirusa SARS-CoV-2 na terenie wojew\u00f3dztwa mazowieckiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 48.63}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4033410.67", "WARTOSC": "4785726.96", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski", "OPIS": "Ceiem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie ciechanowskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrunienia przez conajmniej 17% os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, 35% os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, 48% os\u00f3b o niskich kwalifikacjach oraz 43% os\u00f3b nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z wymienionych grup docelowych bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie (zgodnie z metedologi\u0105 pomiaru zawart\u0105 w Wytycznych w zakresie raiizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w EFS w obszarze rynku pracy na lata 2014-2020) i zarejestrowanych w PUP. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profiiu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT CIECHANOWSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W CIECHANOWIE", "TYTUL": "Aktywizacja zawodowa os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie ciechanowskim (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 44.68}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3781573.45", "WARTOSC": "4486916.76", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie ciechanowskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przezco najmniej 17% os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, 48% os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, 35% os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych oraz 43% os\u00f3b nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z wymienionych grup docelowych bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie (zgodnie z metodologi\u0105 pomiaru zawart\u0105 w Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w EFS w obszarze rynku pracy na lata 2014-2020) i zarejestrowanych w PUP.W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia).W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT CIECHANOWSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W CIECHANOWIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie ciechanowskim (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 41.89}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3481712.98", "WARTOSC": "4352141.23", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski", "OPIS": "Celem realizacji projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie ciechanowskim. Projekt jest zgodny z celem szczeg\u00f3\u0142owym RPO WM 2014-2020 \u201eWzrost zatrudnienia os\u00f3b, kt\u00f3re zosta\u0142y zidentyfikowane jako zagro\u017cone na rynku pracy\u201d. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi og\u00f3\u0142em 496 os\u00f3b (292 kobiety i 204 m\u0119\u017cczyzn), w tym 105 os\u00f3b pracuj\u0105cych korzystaj\u0105cych ze wsparcia zgodnie z Ustaw\u0105 z dnia 2 marca 2020 r. o szczeg\u00f3lnych rozwi\u0105zaniach zwi\u0105zanych z zapobieganiem,przeciwdzia\u0142aniem i zwalczaniem COVID-19 innych chor\u00f3b zaka\u017anych oraz wywo\u0142anych nimi sytuacji kryzysowych (Dz. U. z 2020 r. poz. 568, z p\u00f3\u017an. zm) zwan\u0105 dalej COVID-19 (50 kobiet, 55 m\u0119\u017cczyzn) oraz 391 os\u00f3b (242 kobiety, 149 m\u0119\u017cczyzn) w wieku 30 lat i wi\u0119cej nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie ciechanowskim, w tym: \u2022 osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej \u2013 72 osoby (43K, 29M), \u2022 osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami \u201318 os\u00f3b (10K, 8M), \u2022 osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne \u201378 os\u00f3b (47K, 31M), \u2022 osoby o niskich kwalifikacjach zawodowych \u2013 239 os\u00f3b (136K, 103M), \u2022 kobiety \u2013 242, \u2022 m\u0119\u017cczy\u017ani w wieku 30 - 49 lat \u2013 11, ich udzia\u0142 w realizowanym projekcie nie przekroczy 20 % og\u00f3lnej liczby bezrobotnych obj\u0119tych wsparciem w projekcie. S\u0105 to osoby nienale\u017c\u0105ce do grupy os\u00f3b: w wieku 50 lat i wi\u0119cej, z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, d\u0142ugotrwale bezrobotnych, o niskich kwalifikacjach zawodowych, posiadaj\u0105ce wykszta\u0142cenie na poziomie wy\u017cszym od ISCED3. W ramach projektu dla ka\u017cdego uczestnika (os. bezrobotnej) przedstawiona b\u0119dzie konkretna oferta aktywizacji zawodowej poprzedzona analiz\u0105 umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie Powiatowy Urz\u0105d Pracy realizowa\u0107 b\u0119dzie wsparcie w postaci us\u0142ug i instrument\u00f3w rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT CIECHANOWSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W CIECHANOWIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie ciechanowskim (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 38.57}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3011216.60", "WARTOSC": "3764020.74", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski", "OPIS": "Celem realizacji projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b w wieku 30 lat i powy\u017cej nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie ciechanowskim. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 og\u00f3\u0142em 324 osoby (172 kobiety, 152 m\u0119\u017cczyzn) w wieku 30 lat i powy\u017cej nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie ciechanowskim, dla kt\u00f3rych zosta\u0142 okre\u015blony I lub II profil pomocy, w tym: 203 osoby (117K, 86M), kt\u00f3re otrzymaj\u0105 wsparcie w projekcie, w tym: osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej \u201386 osoby (40K, 46M), osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami \u201314 os\u00f3b (9K, 5M), osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne \u2013121 os\u00f3b (65K, 56M); . 121 os\u00f3b (55K, 66M), kt\u00f3re otrzymaj\u0105 wsparcie w projekcie wy\u0142\u0105cznie w postaci jednorazowych \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej (po uprzednim zastosowaniu us\u0142ug rynku pracy). W ramach projektu dla ka\u017cdego uczestnika przedstawiona b\u0119dzie konkretna oferta aktywizacji zawodowej poprzedzona analiz\u0105 umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie Powiatowy Urz\u0105d Pracy realizowa\u0107 b\u0119dzie wsparcie w postaci us\u0142ug i instrument\u00f3w rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Projekt zak\u0142ada zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b w wieku 30 lat i powy\u017cej nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie ciechanowskim. Projekt jest zgodny z celem szczeg\u00f3\u0142owym RPO WM 2014-2020 \u201eWzrost zatrudnienia os\u00f3b, kt\u00f3re zosta\u0142y zidentyfikowane jako zagro\u017cone na rynku pracy \u201d. Niniejszy projekt jest zgodny z kart\u0105 zg\u0142oszenia projektu PUP stanowi\u0105c\u0105 podstaw\u0119 uj\u0119cia projektu w Wykazie projekt\u00f3w zidentyfikowanych w ramach trybu pozakonkursowego. Projekt jest zgodny z politykami horyzontalnymi, prawodawstwem krajowym i wsp\u00f3lnotowym.", "BENEFICJENT": "POWIAT CIECHANOWSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W CIECHANOWIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b w wieku 30 lat i powy\u017cej pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie ciechanowskim (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 33.36}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2015-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2239623.14", "WARTOSC": "2799528.93", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski", "OPIS": "Celem realizacji projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b w wieku 30 lat i powy\u017cej nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie ciechanowskim. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 274 os\u00f3b w wieku 30 lat i powy\u017cej nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie ciechanowskim dla kt\u00f3rych zosta\u0142 okre\u015blony I lub II profil pomocy. W grupie docelowej projektu s\u0105: osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia 100 os. (44K 56M), osoby niepe\u0142nosprawne 10 os. (5K 5M) oraz osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne 105 os. (50K 55M). W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie Urz\u0105d Pracy w Ciechanowie realizowa\u0107 b\u0119dzie wsparcie w postaci us\u0142ug i instrument\u00f3w rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT CIECHANOWSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W CIECHANOWIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b w wieku 30 lat i powy\u017cej pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie ciechanowskim (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.81}, {"DATA_KONIEC": "2023-09-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "95999661.12", "WARTOSC": "119999576.40", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom, GM.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: zwi\u0119kszony potencja\u0142 szk\u00f3\u0142/plac\u00f3wek o\u015bwiatowych prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe na Mazowszu, kt\u00f3rych organem prowadz\u0105cym s\u0105 jednostki samorz\u0105du poprzez zwi\u0119kszenie kwalifikacji i umiej\u0119tno\u015bci 14408 uczni\u00f3w, 1040 nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego oraz instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawodu, 60 os\u00f3b obj\u0119tych wsparciem w zakresie doradztwa edukacyjno-zawodowego do dnia 31.03.2023. Grupa docelowa: 172 szko\u0142y i plac\u00f3wki o\u015bwiatowe realizuj\u0105ce kszta\u0142cenie zawodowe z terenu woj. Mazowieckiego (w tym spoza obszaru ZIT WOF 139 szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek o\u015bwiatowych), w tym 102 technika, 49 szk\u00f3\u0142 bran\u017cowych I stopnia, 18 szk\u00f3\u0142 policealnych, CKZiU-1, CKU-3, (136 szk\u00f3\u0142 stanowi cz\u0119\u015b\u0107 zespo\u0142\u00f3w szk\u00f3\u0142) ich 14408 uczni\u00f3w i s\u0142uchaczy (U), 1040 nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego i instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawodu(N) oraz 60 os\u00f3b realizuj\u0105cych zadania z zakresu doradztwa edukacyjno-zawodowego, kt\u00f3re nie posiadaj\u0105 kwalifikacji w tym obszarze. Wska\u017anik i: 1.Liczba nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego oraz instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawodu, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu: 1040 2.Liczba szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zawodowego wykorzystuj\u0105cych doposa\u017cenie zakupione dzi\u0119ki EFS:130 3.Liczba uczni\u00f3w kt\u00f3rzy nabyli kwalifikacje lub nabyli kompetencj\u0119 po opuszczeniu programu: 14408 4.Liczba os\u00f3b realizuj\u0105cych zadania z zakresu doradztwa edukacyjno-zawodowego, kt\u00f3re nie posiadaj\u0105 kwalifikacji z tego zakresu: 60. 5. Liczba szk\u00f3\u0142, w kt\u00f3rych zosta\u0142y uruchomione nowe kierunki kszta\u0142cenia: 70. 6. Liczba szk\u00f3\u0142, kt\u00f3re uzupe\u0142ni\u0142y programy kszta\u0142cenia na kierunkach dotychczasowych: 60. Zadania : 1.Praktyki zawodowe lub sta\u017ce zawodowe 2.Szkolenia zawodowe dla uczni\u00f3w 3.Rozw\u00f3j doradztwa edukacyjno\u2013zawodowego oraz wsp\u00f3\u0142praca z rynkiem pracy 4.Wyposa\u017cenie szk\u00f3\u0142 prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe 5.Opracowanie i wdro\u017cenie program\u00f3w innowacji pedagogicznych", "BENEFICJENT": "SAMORZ\u0104D WOJEW\u00d3DZTWA MAZOWIECKIEGO \u2013 URZ\u0104D MARSZA\u0141KOWSKI WOJEW\u00d3DZTWA MAZOWIECKIEGO W WARSZAWIE \u2013 DEPARTAMENT EDUKACJI PUBLICZNEJ I SPORTU", "TYTUL": "Zintegrowany rozw\u00f3j szkolnictwa zawodowego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.96}, {"DATA_KONIEC": "2015-12-31", "DATA_START": "2015-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1815475.48", "WARTOSC": "2154100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie ciechanowskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 97 os\u00f3b zarejestrowanych w PUP. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT CIECHANOWSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W CIECHANOWIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie ciechanowskim (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.11}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2021-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1655873.66", "WARTOSC": "2069842.08", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski", "OPIS": "Celem projektu jest zaktywizowanie spo\u0142eczno zawodowe 80 rodzin zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu powiatu ciechanowskiego, s\u0142u\u017c\u0105ce przeciwdzia\u0142aniu ub\u00f3stwu i bezrobociu tej grupy oraz nabycie nowych umiej\u0119tno\u015bci osobistych przez te rodziny. W ramach projektu planowane s\u0105 nast\u0119puj\u0105ce formy wsparcia: - us\u0142ugi pracownika socjalnego- spotkania profilaktyczne ze specjalistami; 4 wyjazdy kulturalne; 2 spotkania wigilijne dla rodzin, korepetycje dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy uczestnik\u00f3w projektu, realizacja programu profilaktycznego dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy w trakcie kolonii letnich; warsztaty aktywno\u015bci zawodowej oraz budowanie poczucia w\u0142asnej warto\u015bci \u201eOdkryj sw\u00f3j potencja\u0142 \u017cyciowy i osobisty\u201d, \u201eB\u0105d\u017a aktywny w poszukiwaniu pracy\u201d oraz \u201eAkademia \u015awiadomego Rodzica\u201d indywidualne porady specjalisty ds. rozwoju zawodowego w przygotowaniu do odj\u0119cia zatrudnienia poprzez pomoc w napisaniu CV, porad jak prowadzi\u0107 rozmow\u0119 kwalifikacyjn\u0105 z pracodawc\u0105; kurs Pierwszej Pomocy Przedmedycznej, szkolenia zawodowe zgodnie z predyspozycjami i zainteresowaniami; sta\u017ce zawodowe i us\u0142ugi po\u015brednika pracy. W efekcie 20 os\u00f3b podejmie prac\u0119. Projekt realizowany b\u0119dzie w partnerstwie podmiot\u00f3w z r\u00f3\u017cnych sektor\u00f3w: PCK OR w Ciechanowie (NGO) i Gminy Ciechan\u00f3w (jst). Przed z\u0142o\u017ceniem wniosku zosta\u0142o zainicjowane partnerstwo dotycz\u0105ce jego realizacji . Pomi\u0119dzy partnerami brak jest powi\u0105za\u0144 , o kt\u00f3rych mowa w art. 33 ust 6 ustawy z dnia 11 lipca 2014r. o zasadach realizacji program\u00f3w w zakresie polityki sp\u00f3jno\u015bci finansowanych w perspektywie finansowej 2014 \u2013 2020.", "BENEFICJENT": "POLSKI CZERWONY KRZY\u017b ODDZIA\u0141 REJONOWY W CIECHANOWIE", "TYTUL": "Aktywni mieszka\u0144cy Powiatu Ciechanowskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.34}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1652872.32", "WARTOSC": "2066090.40", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski", "OPIS": "Celem projektu jest zaktywizowane spo\u0142eczno - zawodowe 100 rodzin zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu Powiatu Ciechanowskiego, ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem Gminy Ojrze\u0144 i Gminy Ciechan\u00f3w, s\u0142u\u017c\u0105ce przeciwdzia\u0142aniu ub\u00f3stwu i bezrobociu tej grupy oraz nabycie nowych umiej\u0119tno\u015bci osobistych przez te rodziny. W ramach projektu planowane s\u0105 nast\u0119puj\u0105ce formy wsparcia: - us\u0142ugi pracownika socjalnego; - spotkania profilaktyczne ze specjalistami; - 2 wyjazdy kulturalne; - 2 spotkania wigilijne dla rodzin; - utworzenie Edukacyjnego Punktu Wspomagania dla dzieci uczestnik\u00f3w projektu; - zorganizowanie p\u00f3\u0142kolonii i kolonii; - wyjazd edukacyjno - terapeutyczny dla 96 os\u00f3b; - utworzenie punktu interwencji prawno - socjalnej; - warsztaty \"Akademia \u015awiadomego Rodzica\"; - budowanie poczucia w\u0142asnej warto\u015bci \"Odkryj sw\u00f3j potencja\u0142 zawodowy i osobisty\"; - warsztaty aktywno\u015bci zawodowej \"B\u0105d\u017a skuteczny w poszukiwaniu pracy\"; - indywidualne porady Specjalisty ds. rozwoju zawodowego w przygotowaniu do podj\u0119cia zatrudnienia poprzez pomoc w napisaniu CV, porad jak prowadzi\u0107 rozmow\u0119 z pracodawc\u0105; - kurs Pierwszej Pomocy Przedmedycznej; - kurs Prawa Jazdy kat. B; - szkolenia zawodowe zgodnie z predyspozycjami i zainteresowaniami; - sta\u017ce zawodowe i us\u0142ugi Specjalisty ds. rozwoju zawodowego; - zapewnienie pomocy finansowej w ramach Funduszu Interwencji Kryzysowej. W efekcie projektu z grona 100 os\u00f3b nieaktywnych zawodowo co najmniej 22 osoby podejm\u0105 prac\u0119, a 40 os\u00f3b z tej grupy gotowych b\u0119dzie do poszukiwania i podj\u0119cia pracy. Projekt jest projektem partnerskim podmiot\u00f3w z r\u00f3\u017cnych sektor\u00f3w: PCK OR w Ciechanowie (NGO) i Gminy Ciechan\u00f3w i Gminy Ojrze\u0144 (jst.). Przed z\u0142o\u017ceniem wniosku zosta\u0142o zainicjowane partnerstwo dotycz\u0105ce jego realizacji. Pomi\u0119dzy partnerami brak jest powi\u0105za\u0144, o kt\u00f3rych mowach w art. 33 ust. 6 ustawy z dnia 11 lipca 2014 r. o zasadach realizacji program\u00f3w w zakresie polityki sp\u00f3jno\u015bci finansowanych w perspektywie finansowej 2014\u20132020", "BENEFICJENT": "POLSKI CZERWONY KRZY\u017b ODDZIA\u0141 REJONOWY W CIECHANOWIE", "TYTUL": "Aktywna integracja w Powiecie Ciechanowskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.31}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1599571.20", "WARTOSC": "1999464.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny:Poprawa jako\u015bci \u017cycia os\u00f3b niesamodzielnych zam. w pow. ciechanowskim poprzez zwi\u0119kszenie liczby miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug opieku\u0144czych \u015bwiadczonych w lokalnej spo\u0142eczno\u015bci do 30.09.2021r. Projekt przewiduje wsparcie dla 55 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym, w tym dla 45 os\u00f3b niesamodzielnych i niepe\u0142nosprawnych oraz 10 cz\u0142onk\u00f3w rodzin zam. w powiecie ciechanowskim. Wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby niesamodzielne, w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby starsze 60+ oraz osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, wymagaj\u0105ce opieki lub wsparcia w zwi\u0105zku z niemo\u017cno\u015bci\u0105 samodzielnego wykonywania co najmniej jednej z podstawowych czynno\u015bci dnia codziennego. Us\u0142ugi te zapobiegaj\u0105 odizolowaniu os\u00f3b od rodziny i spo\u0142eczno\u015bci lokalnej. Preferowane b\u0119d\u0105 osoby i rodziny obj\u0119te POP\u017b oraz osoby niepe\u0142nosprawne. Projekt zak\u0142ada \u015bwiadczenie us\u0142ug opieku\u0144czych dla mieszka\u0144c\u00f3w powiatu ciechanowskiego Projekt b\u0119dzie realizowany w partnerstwie PCK OR w Ciechanowie i Powiatu Ciechanowskiego. Pomi\u0119dzy partnerami brak jest powi\u0105za\u0144, o kt\u00f3rych mowa w art. 33 ust. 6 ustawy z dnia 11 lipca 2014 r. o zasadach realizacji progr. w zakr. polityki sp\u00f3jno\u015bci... Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 takich form wsparcia jak: us\u0142ugi opieku\u0144cze i us\u0142ugi specjalistyczne, doposa\u017cenie i prowadzenie wypo\u017cyczalni sprz\u0119tu piel\u0119gnacyjnego, przygotowywanie posi\u0142k\u00f3w dla os. niesamodzielnych,wsparcie doradcze dla rodzin os\u00f3b niesamodz., szkolenie dla opiekun\u00f3w os\u00f3b niesamodzielnych. Wnioskodawca zapewnia, \u017ce projekt prowadzi do zwi\u0119kszenia liczby os\u00f3b obj\u0119tych wsparciem oraz zwi\u0119kszenia liczby miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych w stosunku do danych z roku poprzedzaj\u0105cego z\u0142o\u017cenie wniosku. Liczba miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug opieku\u0144czych przez Wnioskodawc\u0119 w 2018r.: 40. Liczba miejsc prowadzonych przez Wnioskodawc\u0119 dodatkowo w ramach projektu: 15. Wsparcie w projekcie b\u0119dzie realizowane na podstawie \u015bcie\u017cki reintegracji stworzonej indywidualnie dla ka\u017cdego uczestnika oraz zgodnie z koncepcj\u0105 empowerment.", "BENEFICJENT": "POLSKI CZERWONY KRZY\u017b ODDZIA\u0141 REJONOWY W CIECHANOWIE", "TYTUL": "\"Samodzielni - us\u0142ugi opieku\u0144cze PCK dla os\u00f3b potrzebuj\u0105cych wsparcia\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.72}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1518576.00", "WARTOSC": "1898220.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: U\u0142atwienie dost\u0119pu do \u015brodowiskowych us\u0142ug opieku\u0144czych 60 osobom niesamodzielnym i niepe\u0142nosprawnym zamieszk. w pow. ciechanowskim. Odbiorcami pomocy w projekcie b\u0119dzie 60 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym. Wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby niesamodzielne, w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby starsze oraz osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, wymagaj\u0105ce zapewnienia im wsparcia w zaspokajaniu podstawowych potrzeb \u017cyciowych oraz procesie leczenia lub rehabilitacji. Preferowane b\u0119d\u0105 osoby i rodziny obj\u0119te POP\u017b Projekt zak\u0142ada utworzenie punktu opieki \u015brodowiskowej dla mieszka\u0144c\u00f3w powiatu ciechanowskiego. Projekt b\u0119dzie realizowany w partnerstwie PCK OR w Ciechanowie i Gminy Miejskiej Ciechan\u00f3w, w imieniu kt\u00f3rej na podstawie pe\u0142nomocnictwa dzia\u0142a\u0107 b\u0119dzie Miejski O\u015brodek Pomocy Spo\u0142ecznej jako jednostka bud\u017cetowa posiadaj\u0105ca do\u015bwiadczenie w \u015bwiadczeniu \u015brodow. us\u0142ug opieku\u0144czych. Pomi\u0119dzy partnerami brak jest powi\u0105za\u0144, o kt\u00f3rych mowa w art. 33 ust. 6 ustawy z dnia 11 lipca 2014 r. o zasadach realizacji progr. w zakr. polityki sp\u00f3jno\u015bci... Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 takich form wsparcia jak: \u015brodowiskowe us\u0142ugi opieku\u0144cze i us\u0142ugi specjalistyczne, dostosowanie miejsc zamieszkania do potrzeb os. niepe\u0142nospr., u\u0142atwienie transportu do miejsc terapii, uruchomienie wypo\u017cyczalni sprz\u0119tu piel\u0119gnacyjnego, wsparcie doradcze dla rodzin os\u00f3b niesamodzielnych, szkolenia dla cz\u0142onk\u00f3w rodzin os\u00f3b niesamodzielnych i utworzenie sieci samopomocy s\u0105siedzkiej. Wnioskodawca zapewnia, \u017ce projekt prowadzi ka\u017cdorazowo do zwi\u0119kszenia liczby os\u00f3b obj\u0119tych wsparciem oraz zwi\u0119kszenia liczby miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych prowadzonych przez danego Wnioskodawc\u0119 w stosunku do danych z roku poprzedzaj\u0105cego rok rozpocz\u0119cia realizacji projektu. Wsparcie osoby niesamodzielnej odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie na podstawie indywidualnie stworzonej \u015bcie\u017cki dla tej osoby, z uwzgl\u0119dnieniem diagnozysytuacji rodzinnej, problemowej lub zagro\u017cenia sytuacj\u0105 problemow\u0105, zasob\u00f3w, potencja\u0142u, predyspozycji, potrzeb.", "BENEFICJENT": "POLSKI CZERWONY KRZY\u017b ODDZIA\u0141 REJONOWY W CIECHANOWIE", "TYTUL": "Sie\u0107 opiekunek \u015brodowiskowych w Powiecie Ciechanowskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.82}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3924922.40", "WARTOSC": "4906153.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski", "OPIS": "Projekt to odpowied\u017a na indywidualnie zdiagnozowane zapotrzebowanie 8 Szk\u00f3\u0142 kszta\u0142cenia zawodowego z Sochaczewa, Teresina, Ciechanowa i M\u0142awy, kt\u00f3rych organami prowadz\u0105cymi s\u0105 Starostwa Powiatowe.W wyniku spotka\u0144 w okresie 09-10.16r dyrekcji szk\u00f3\u0142 z reprezentantami Lidera (dalej UPEMI) ustalono najbardziej efektywne rozwi\u0105zania w zakresie zdiagnozowanych potrzeb rozwojowych uczni\u00f3w/uczennic (U) w obszarze kszta\u0142cenia zawodowego jak i szk\u00f3\u0142, w tym oczekiwa\u0144 pracodawc\u00f3w i potrzeb lokalnego/regionalnego rynku pracy (diag.-UPEMI). W efekcie wypracowano koncepcj\u0119 partnerskiego projektu. Lider - UPEMI organizacja posiadaj\u0105ca bogate do\u015bwiadczenie w nawi\u0105zywaniu wsp\u00f3\u0142pracy i kojarzenia szk\u00f3\u0142 z otoczeniem spo\u0142eczno-gospodarczym. Projekt dedykowany jest 857 U ze szk\u00f3\u0142: ZS J. Iwaszkiewicza w Sochaczewie (Technikum), ZS Centrum Kszta\u0142cenia Praktycznego w Sochaczewie (Technikum), ZS w Teresinie (Technikum), ZS Rolnicze Centrum Kszta\u0142cenia Ustawicznego w Sochaczewie (Technikum), ZSP nr 2 w Garwolinie (Technikum i ZSZ), Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 nr 1 w Ciechanowie (Technikum), Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 nr 3 w M\u0142awie (ZSZ) Efektem wsparcia b\u0119dzie nabycie/podniesienie przez U kompetencji, umiej\u0119tno\u015bci oczekiwanych przez pracodawc\u00f3w lokalnego/regionalnego rynku pracy. Celem projektu jest dostosowanie kompetencyjne kt\u00f3re, uatrakcyjni ich jako pracownik\u00f3w, tym samym zwi\u0119ksz\u0105 si\u0119 ich szanse na rynku pracy. Dzia\u0142ania zostan\u0105 wzmocnione poprzez zapewnienie w szko\u0142ach warunk\u00f3w odzwierciedlaj\u0105cych naturalne \u015brodowisko pracy. Za g\u0142\u00f3wne formy wsparcia obrano realizacj\u0119 sta\u017cy/praktyk zawodowych, organizacj\u0119 dodatkowych zaj\u0119\u0107/warsztat\u00f3w/kurs\u00f3w specjalistycznych zawodowych w tym prowadzonych na uczelniach, doposa\u017cenie pracowni zawodowych . Wszystkie formy bezwzgl\u0119dnie b\u0119d\u0105 realizowane na ka\u017cdym ich etapie w \u015bcis\u0142ej wsp\u00f3\u0142pracy z otoczeniem spo\u0142eczno-gospodarczym w tym przede wszystkim z potencjalnymi pracodawcami absolwent\u00f3w.", "BENEFICJENT": "UNIA PRODUCENT\u00d3W I PRACODAWC\u00d3W PRZEMYS\u0141U MI\u0118SNEGO", "TYTUL": "Zawodowcy na start", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.96}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-02-01", "DOFINANSOWANIE": "23999998.00", "WARTOSC": "29999997.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa", "OPIS": "W zwi\u0105zku z wprowadzeniem stanu zagro\u017cenia epidemicznego, w celu zapewnienia zdrowia i bezpiecze\u0144stwa mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa mazowieckiego oraz ograniczenia rozprzestrzeniania si\u0119 COVID-19 planuje si\u0119 realizacj\u0119 projektu pt. \"Zwi\u0119kszenie potencja\u0142u zespo\u0142\u00f3w ratownictwa medycznego oraz zespo\u0142\u00f3w transportu medycznego i sanitarnego w przeciwdzia\u0142aniu COVID-19\". Maj\u0105c na uwadze piln\u0105 potrzeb\u0119 realizacji Projektu b\u0119dzie on realizowany w oparciu o zapisy ustawy z dnia 2 marca 2020 r. o szczeg\u00f3lnych rozwi\u0105zaniach zwi\u0105zanych z zapobieganiem, przeciwdzia\u0142aniem i zwalczaniem COVID-19, innych chor\u00f3b zaka\u017anych oraz wywo\u0142anych nimi sytuacji kryzysowych. Celem g\u0142\u00f3wnym Projektu jest poprawa dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug opieki zdrowotnej poprzez zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci wsparcia ratowniczego na terenie wojew\u00f3dztwa mazowieckiego w zwi\u0105zku z epidemi\u0105 spowodowan\u0105 koronawirusem SARS-CoV-2 w okresie od 1.02.2020 r. do 31.12.2020 r. Projekt b\u0119dzie realizowany w partnerstwie z 5 Stacjami Pogotowia Ratunkowego i Transportu Sanitarnego, kt\u00f3re swoim dzia\u0142aniem obejmuj\u0105 ca\u0142e wojew\u00f3dztwo mazowieckie. Wnioskodawca oraz Partnerzy Projektu posiadaj\u0105 siedziby na terenie wojew\u00f3dztwa mazowieckiego, w kt\u00f3rych b\u0119d\u0105 mie\u015bci\u0142y si\u0119 biura projektu. Zakres us\u0142ug zaplanowanych do realizacji w projekcie zosta\u0142 ustalony z Wojewod\u0105 Mazowieckim na etapie tworzenia fiszki projektowej jak r\u00f3wnie\u017c i na etapie tworzenia wniosku o dofinansowanie w ramach prac Zespo\u0142u do spraw projektu pn.: \u201eZwi\u0119kszenie potencja\u0142u zespo\u0142\u00f3w ratownictwa medycznego oraz zespo\u0142\u00f3w transportu medycznego i sanitarnego w przeciwdzia\u0142aniu COVID-19 powo\u0142anego Zarz\u0105dzeniem Marsza\u0142ka Wojew\u00f3dztwa Mazowieckiego nr 232/20 w dniu 16 kwietnia 2020 r. W ramach projektu b\u0119d\u0105 finansowane bie\u017c\u0105ce potrzeby Partner\u00f3w, kt\u00f3re wspomog\u0105 ich dzia\u0142ania zmierzaj\u0105ce do przeciwdzia\u0142ania rozprzestrzenianiu si\u0119 COVID-19. Projekt ten jest realizowany w trybie nadzwyczajnym zgodnie z pismem MFiPR z 22 kwietnia 2020 r. znak DKF-VI.7510.1.2020.DK.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MAZOWIECKIE", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie potencja\u0142u zespo\u0142\u00f3w ratownictwa medycznego oraz zespo\u0142\u00f3w transportu medycznego i sanitarnego w przeciwdzia\u0142aniu COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.39}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "799852.08", "WARTOSC": "999815.10", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany w Zespole Szk\u00f3\u0142 nr 2 w Ciechanowie. Obejmowa\u0142 b\u0119dzie 144 uczni\u00f3w (72K) i 7 nauczycieli (5K)Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest: rozwijanie kompetencji kluczowych oraz umiej\u0119tno\u015bci uniwersalnych niezb\u0119dnych na rynku pracy podniesienie kwalifikacji zawodowych uczni\u00f3w i nauczycieli zawodu, zdobycie do\u015bw. oraz wzmocnienie umiej\u0119tno\u015bci praktycznych i kompetencji poprzez zaj\u0119cia wyr\u00f3wnawcze, specjalistyczne kursy zawodowe, doradztwo zawodowe, studia podyplomowe dla nauczycieli, sta\u017ce zawodowe oraz doposa\u017cenie bazy dydaktycznej ZS2. Projekt zak\u0142ada: 1. zaj\u0119cia wyr\u00f3wnawcze z j. angielskiego i matematyki TYP2B 2. warsztaty z innowacyjno\u015bci, kreatywno\u015bci i umiej\u0119tno\u015bci pracy zespo\u0142owej w kontek\u015bcie \u015brodowiska pracy TYP2F 3. zaj\u0119cia specjalistyczne we wsp\u00f3\u0142. z otoczeniem TYP1C 4. zaj\u0119cia z doradztwa zawodowego i studia podyplomowe z doradztwa zawodowego TYP6A 5. studia podyplomowe dla nauczycieli przedmiot\u00f3w zawodowych TYP5C 6. sta\u017ce zawodowe u pracodawc\u00f3w dla 108 najlepszych uczni\u00f3w(54K). Uczni. zostan\u0105 wy\u0142onieni na podstawie egz wew. sprawdz. stopie\u0144 opanowania wiad. z zaj\u0119\u0107. Wszyscy uczestnicy sta\u017c\u00f3w zostan\u0105 przeszkoleni z BHP TYP 1B 7. wyposa\u017cenie pracowni obs\u0142ugi turystycznej. Projekt jest odp. na diagnoz\u0119 potrzeb szko\u0142y [KD6] uwzgl\u0119dniaj\u0105c\u0105 inwentaryzacj\u0119 sprz\u0119tu i zatw. przez organ prowadz\u0105cy. - Uchwa\u0142a Zarz\u0105du Powiatu nr122/2015 z dnia 16.12.2015 TYP3A Dod. analiza rynk\u00f3w pracy wykaza\u0142a i\u017c absolwentom szk\u00f3\u0142 zaw. brakuje przede wszystkim praktyki zawodowej oraz specjalistycznej wiedzy z w\u0105skich dziecin zawodowych. Badania uj\u0119te w Strategii Rozwoju Woj.Maz.do 2020r. wskazuj\u0105 na niedopasowanie oferty edukacyjnej do potrzeb rynku g\u0142. w zakresie kszta\u0142cenia zawodowego, niski poziom umiej\u0119tno\u015bci i kwalifikacji ludno\u015bci szcz. K 51%. Ka\u017cdy ucze\u0144 bierze udzia\u0142 w kompleksowym wsparciu tj.w zaj\u0119ciach wyr\u00f3wnawczych z matematyki, j\u0119zyka angielskiego, kursie zawodowym zgodnym z kierunkiem kszta\u0142cenia i doradztwie zawodowym.", "BENEFICJENT": "POWIAT CIECHANOWSKI", "TYTUL": "Kszta\u0142cenie zawodowe kluczem do sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.86}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "798308.00", "WARTOSC": "997885.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany w Zespole Szk\u00f3\u0142 nr 2 w Ciechanowie. Obejmowa\u0142 b\u0119dzie 176 uczni\u00f3w (88K) w tym min 50% os\u00f3b z teren\u00f3w wiejskich [KMS8]. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest: podniesienie kwalifikacji zawodowych, zdobycie do\u015bw. oraz wzmocnienie umiej\u0119tno\u015bci praktycznych i kompetencji uczni\u00f3w ZS2 poprzez specjalistyczne kursy zawodowe, sta\u017ce zawodowe oraz doposa\u017cenie bazy dydaktycznej ZS2. Projekt zak\u0142ada: 1.zaj\u0119cia specjalistyczne we wsp\u00f3\u0142. z otoczen. TYP 1D: ka\u017cdy ucze\u0144 bierze udzia\u0142 w 2 zaj\u0119ciach\u2013 Informatyka w rachunkowo\u015bci i finansach w tym obs\u0142uga programu INSERT GT \u2013 3grx8os, sie\u0107 Internet jako narz\u0119dzie biznesu \u2013 3grx8os, Warunki dostaw INCOTERMS 2010 \u2013 2grx8os, Metody przewozu \u0142adunk\u00f3w niebezp. i ponadgab. \u2013 2grx8os, Kurs barma\u0144ski \u2013 6grx8os, Kurs Barystyczny \u2013 6grx8os, Techniki dekoracji potraw \u2013 6grx8os, Kurs Sushi \u2013 6grx8os, Profesjonalna obs\u0142uga klient\u00f3w SPA \u2013 5grx8os, Kurs obs\u0142ugi hotelowej w programie FIDELIO \u2013 5grx8os. 2. sta\u017ce zawodowe TYP 1B: 140 najlepszych uczni\u00f3w(70K) we\u017amie udzia\u0142 w sta\u017cach zaw. u pracodawc\u00f3w. Uczni. zostan\u0105 wy\u0142onieni na podstawie egzamin\u00f3w wew. sprawdz. stopie\u0144 opanowania wiad. z zaj\u0119\u0107 specjalistycznych. Wszyscy uczestnicy sta\u017c\u00f3w zostan\u0105 przeszkoleni w zakresie BHP. 3. Wyposa\u017cenie pracowni dla potrzeb szkolnictwa zawodowego TYP 2A: W ramach projektu zostan\u0105 przepr. zadania: a) Wyposa\u017cenie pracowni dla zawodu spedytor. ZS2 nie posiada na stanie pracowni zawodowej dla spedytora.Projekt jest odp. na diagnoz\u0119 potrzeb szko\u0142y uwzgl\u0119dniaj\u0105c\u0105 inwentaryzacj\u0119 sprz\u0119tu i zatw. przez organ prowadz\u0105cy.[KD5] - Uchwa\u0142a Zarz\u0105du Powiatu nr 122/2015 z dnia 16.12.2015. Dod. analiza rynk\u00f3w pracy wykaza\u0142a i\u017c absolwentom szk\u00f3\u0142 zaw. brakuje przede wszystkim praktyki zawodowej oraz specjalistycznej wiedzy z w\u0105skich dziecin zawodowych. Badania uj\u0119te w Strategii Rozwoju Woj.Maz.do 2020r. wskazuj\u0105 na niedopasowanie oferty edukacyjnej do potrzeb rynku g\u0142. w zakresie kszta\u0142cenia zawodowego, niski poziom umiej\u0119tno\u015bci i kwalifikacji ludno\u015bc", "BENEFICJENT": "POWIAT CIECHANOWSKI", "TYTUL": "Kszta\u0142cenie zawodowe gwarancj\u0105 sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.84}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "797260.00", "WARTOSC": "996575.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany w I Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cym im. Z. Krasi\u0144skiego w Ciechanowie. Obejmowa\u0142 b\u0119dzie 240 uczni\u00f3w LO 144K oraz 36 nauczycieli LO 24K. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest: kszta\u0142towanie umiej\u0119tno\u015bci i postaw u\u0142atwiaj\u0105cych funkcjonowanie na rynku pracy, wyr\u00f3wnywanie szans uczni\u00f3w z r\u00f3\u017cnych \u015brodowisk , zar\u00f3wno przez np. indywidualne podej\u015bcie do pracy z uczniem, nauczanie eksperymentalne, jak r\u00f3wnie\u017c rozw\u00f3j kompetencji kluczowych. doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawodowych nauczycieli oraz doposa\u017cenie bazy dydaktycznej I LO. Projekt zak\u0142ada: 1.Zaj\u0119cia wyr\u00f3wnawcze (matematyka, j.angielski, biologia. chemia, fizyka, geografia) 2.K\u00f3\u0142ka zainteresowa\u0144 (matematyka, j.angielski, biologia. chemia, fizyka, geografia) 3. Warsztaty z umiej\u0119tno\u015bci kluczowych: kreatywno\u015b\u0107, innowacyjno\u015b\u0107, przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107, umiej\u0119tno\u015b\u0107 pracy zespo\u0142owej, umiej\u0119tno\u015b\u0107 rozumienia. 4.Studia podyplomowe dla 4 nauczycieli 5.Wyposa\u017cenie szkolnych pracowni przedmiotowych (matematyczna, geograficzna, biologiczna) 6.Zaj\u0119cia z rozwijania kompetencji cyfrowych 7.Wyposa\u017cenie pracowni TIK 8.Warsztaty kompetencji cyfrowych dla nauczycieli Ka\u017cdy ucze\u0144 we\u017amie udzia\u0142 w 2 zaj\u0119ciach z komp. klucz. oraz w zaj\u0119ciach: z 5 umiej\u0119tno\u015bci uniwersalnych KMS8 Ucz. b\u0119d\u0119 mieli mo\u017cliwo\u015b\u0107 uczest. w 6 wyciecz. tematycznych. 85 ucz przystapi do zew. egzamin\u00f3w j\u0119zykowych Ucz. zostan\u0105 wy\u0142onieni na podst.Egz.wew.sprawdz. stop. opan. wiad. z zaj\u0119\u0107 og\u00f3lnoksz. I LO posiada powa\u017cne braki zwi\u0105zane z pracow. przedmiot.. Przepr. inwentaryzacja wykaza\u0142a i\u017c istniej\u0105ce pracownie: matematyczna, geograficzna i biologiczna nie spe\u0142niaj\u0105 ministerialnych wymog zwi\u0105zanych z wyposa\u017ceniem, s\u0105 przestarza\u0142e i niewyposa\u017cone w specjalist. sprz\u0119t. Istniej\u0105ce pracownia matematyczna i chemiczna nie s\u0105 w stanie zagwaran. zaj\u0119\u0107 dla wszystkich ucz. ze wzgl\u0119du na du\u017c\u0105 ilo\u015b\u0107 godzin tych przedmiot\u00f3w w tygodniu i liczb\u0119 ucz.Projekt jest odp. na diagnoz\u0119 potrzeb szko\u0142y uwzgl\u0119dni. inwentaryzacj\u0119 sprz\u0119tu i zatw. przez organ prowadz\u0105cy.KD7 - Uchwa\u0142a Z", "BENEFICJENT": "POWIAT CIECHANOWSKI", "TYTUL": "Kompetencje kluczowe drog\u0105 do sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.83}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "721540.00", "WARTOSC": "901925.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany w Zespole Szk\u00f3\u0142 nr 2 w Ciechanowie. Obejmowa\u0142 b\u0119dzie 240 uczni\u00f3w 163K oraz 64 nauczycieli 50K ZS2. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest: kszta\u0142towanie umiej\u0119tno\u015bci i postaw u\u0142atwiaj\u0105cych funkcjonowanie na rynku pracy, wyr\u00f3wnywanie szans uczni\u00f3w z r\u00f3\u017cnych \u015brodowisk , zar\u00f3wno przez np. indywidualne podej\u015bcie do pracy z uczniem, nauczanie eksperymentalne, jak r\u00f3wnie\u017c rozw\u00f3j kompetencji kluczowych. doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawodowych nauczycieli oraz doposa\u017cenie bazy dydaktycznej ZS2. Projekt zak\u0142ada: 1.Zaj\u0119cia wyr\u00f3wnawcze (j.polski, j.angielski, j.niemiecki, matematyka, biologia. chemia, fizyka, geografia)2.K\u00f3\u0142ka zainteresowa\u0144 (k\u00f3\u0142ko literackie, j\u0119zykowe, teatralne, fizyczne, geograficzne, chemiczne, matematyczne) 3.Studia podyplomowe dla 4 nauczycieli 4.Wyposa\u017cenie szkolnych pracowni(matematyczna, geograficzna, fizyczna, chemiczna) 5.Zaj\u0119cia z informatyki 6.Wyposa\u017cenie pracowni komputerowej 7.Kursy kompetencji cyfrowych dla nauczycieli 8.Zaj\u0119cia z powi\u0105zanymi z kompetencjami umiej\u0119tno\u015bci i postaw. Ka\u017cdy ucze\u0144 we\u017amie udzia\u0142 w 3 zaj\u0119ciach (min. zaj\u0119cia matematyczne i j\u0119zykowe). Dod. ka\u017cdy ucze\u0144 we\u017amie udzia\u0142 w zaj\u0119ciach: kreatywno\u015b\u0107, innowacyjno\u015b\u0107 i umiej\u0119tno\u015b\u0107 pracy zespo\u0142owej. Ucz. b\u0119d\u0119 mieli mo\u017cliwo\u015b\u0107 uczest. w 8 wyciecz. tematycznych. Ucz. zostan\u0105 wy\u0142onieni na podst. Egz.wew. sprawdz. stopie\u0144 opan. wiad. z zaj\u0119\u0107 og\u00f3lnoksz. ZS2 posiada powa\u017cne braki zwi\u0105zane z pracowniami przedmiotowymi. Przepr. inwentaryzacja wykaza\u0142a i\u017c istniej\u0105ce pracownie: fizyczna i biologiczna nie spe\u0142niaj\u0105 ministerialnych wymog\u00f3w zwi\u0105zanych z wyposa\u017ceniem, s\u0105 przestarza\u0142e i niewyposa\u017cone w specjalist. sprz\u0119t. Istniej\u0105ce pracownia matematyczna i geograficzna nie s\u0105 w stanie zagwarantowa\u0107 zaj\u0119\u0107 dla wszystkich ucz. ze wzgl\u0119du na du\u017c\u0105 ilo\u015b\u0107 godzin tych przedmiot\u00f3w w tygodniu i liczb\u0119 ucz.Projekt jest odp. na diagnoz\u0119 potrzeb szko\u0142y uwzgl\u0119dniaj\u0105c\u0105 inwentaryzacj\u0119 sprz\u0119tu i zatw. przez organ prowadz\u0105cy.[KD8] - Uchwa\u0142a Zarz\u0105du Powiatu nr 122/2015 z dnia 16.12.2015.", "BENEFICJENT": "POWIAT CIECHANOWSKI", "TYTUL": "Edukacja kluczem do sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.99}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "673704.00", "WARTOSC": "842130.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski", "OPIS": "Wnioskodawca stosuje skr\u00f3ty: P-projekt, UP-uczestnik projektu, kkz- kurs zawodowy, K M-kobieta,m\u0119\u017cczyzna, OzN- osoba z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, CKU- Centrum Kszta\u0142cenia Ustawicznego w Ciechanowie.Celem g\u0142\u00f3wnym P jest zdobycie kwalifikacji i podniesienie umiej\u0119tno\u015bci zaw. na kkz, w formach pozaszkolnych, przez 89 os\u00f3b doros\u0142ych spo\u015br\u00f3d 102UP ,w tym bezrobotnych i aktywnych zawodowo(powy\u017cej 18 lat) z pow. ciechanowskiego , kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy s\u0105 zainteresowane zdobyciem nowych kwalifikacji \u2013 przez 24 m-ce: od 01.04.2017r. - 31.03.2019r. Projekt obejmuje realizacj\u0119 5 zada\u0144: Rozlicz. wynagrodze\u0144 i danin publ.:technik rachunkowo\u015bci, organiz. \u017cywienia i us\u0142ug gastronomicz.(z elementami dekoracji floryst. oraz carvingu w gastronomii): technik \u017cywienia i us\u0142ug gastronom., kurs prawa jazdy: kat. C, C+E i kurs kwalifikacji wst\u0119pnej przyspieszonej , kurs operatora koparko-\u0142adowarki i koparki jednonaczyniowej kl. III, kurs spawania MMA,TIG i MAG. P zak\u0142ada uzyskanie przez powy\u017cej 85%UP kwalifikacji w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia. Osoby, kt\u00f3re uko\u0144cz\u0105 kurs uzyskaj\u0105 wydane przez CKU za\u015bwiadczenie o jego uko\u0144czeniu. UP po zdaniu egz. potwierdzaj\u0105cego osi\u0105gni\u0119cie efekt\u00f3w uczenia si\u0119 spe\u0142niaj\u0105cych okre\u015bl. standardy, otrzyma dokument, \u017ce osi\u0105gn\u0105\u0142 okre\u015blon\u0105 kwalifikacj\u0119. Wystawiony b\u0119dzie przez podmiot uprawniony do nadawania kwalifikacji i wydawania formalnego dokumentu. Wnioskod. deklaruje, i\u017c P przyczyni si\u0119 do podniesienia umiej\u0119tno\u015bci oraz uzyskania kwalifikacji zawodow. os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych obszary wiejskie, kt\u00f3re stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 ponad 60%UP. P jest odpowiedzi\u0105 na zdiagnozowane potrzeby mieszka\u0144c\u00f3w powiatu w zakresie zdobycia nowego zawodu stosownie do zapotrzebowania na lokalnym rynku pracy. P skierowany jest do doros\u0142ych, bez wzgl\u0119du na p\u0142e\u0107, sytuacj\u0119 materialn\u0105, warunki bytowe itp.-w pe\u0142ni respektuje zasad\u0119 niedyskryminacji. Jest zgodny z zasadami i politykami wsp\u00f3lnotowymi , realizowany w spos\u00f3b dost\u0119pny dla OzN, K M; b\u0119dzie stosowany przekaz wolny od stereotyp\u00f3w", "BENEFICJENT": "POWIAT CIECHANOWSKI", "TYTUL": "NOWY ZAW\u00d3D - NOWE MO\u017bLIWO\u015aCI DLA DOROS\u0141YCH", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.46}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "410142.00", "WARTOSC": "512677.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski", "OPIS": "Wnioskodawca u\u017cywa skr\u00f3t\u00f3w: N- nauczyciel(ka), U- ucze\u0144/nica, SPInKa \u2013 Szkolny Punkt Informacji i Kariery, DEZ \u2013 doradztwo edukacyjno- zawodowe, K- kobieta, M- m\u0119\u017cczyzna, OzN- osoba z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105. Celem g\u0142. jest podniesienie jako\u015bci i zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do DEZ we wsp\u00f3\u0142pracy z rynkiem pracy w 6 szko\u0142ach zawodowych (4 technika i 2 zasad. szko\u0142y zawod.) z pow. ciechanowskiego-poprzez nabycie i podniesienie kwalifikacji z DEZ przez 30N (K26, M4), stworzenie SPInKa w 4 Zespo\u0142ach Szk\u00f3\u0142 i realizacj\u0119 DEZ dla 700U(200K, 500M) , w okresie 1.VIII 2017 \u2013 31 VII 2019r. Potrzeba realizacji projektu wynika z diagnozy potrzeb szk\u00f3\u0142 przeprowadzonej przez wnioskodawc\u0119 IX 2016r.w szko\u0142. zawodow., dla kt\u00f3rych jest organem prowadz\u0105cym.Wyniki diagnozy wskazuj\u0105 na niski poziom DEZ w szko\u0142., brak specjalist\u00f3w z kwalifik. z DEZ oraz brak bazy do realizacji DEZ. Przewidziane dzia\u0142ania s\u0105 zorientowane na systemowe wzmocnienie DEZ w szko\u0142ach zawodowych oraz przygotowanie szk\u00f3\u0142 do \u015bwiadczenia tego typu us\u0142ug. Zaplanowano realizacj\u0119 5 zada\u0144: 1)Uzyskanie/ podniesienie kwalifikacji na studiach podyplom. i szkoleniach, przez osoby realizuj\u0105ce zadania z zakresu DEZ w szko\u0142. - od X2017r. do IV2019r.2)Utworzenie 4 SPInKa i doradztwo indyw. od X2017r. do IV 2019r.3)Realizacja DEZ i warsztat\u00f3w z zakresu kompet.mi\u0119kkichw szko\u0142. - od X 2017r. do VI2019r.4) Wdro\u017cenie zewn\u0119trznego wsparcia szk\u00f3\u0142 z DEZ od X2017r. do VII2019r 5)\u201eBli\u017cej rynku pracy\u201d - wsp\u00f3\u0142praca pracodawc\u00f3w ze szko\u0142. od XII2017r.do IV2019r. W/w dzia\u0142ania przyczyni\u0105 si\u0119 do poprawy funkcjonowania DEZ w szko\u0142. oraz zainicjuj\u0105/ rozwin\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 szk\u00f3\u0142 z otoczeniem spo\u0142.-gospodarcz./pracodawcami, co wp\u0142ynie na dopasowanie kszta\u0142cenia zawod. do zapotrzebowania na rynku pracy. Projekt skierowany jest do U bez wzgl\u0119du na p\u0142e\u0107, sytuacj\u0119 materialn\u0105, warunki bytowe-w pe\u0142ni respektuje zasad\u0119 niedyskryminacji. Jest zgodny z polityk. wsp\u00f3lnotowymi, realizowany w spos\u00f3b dost\u0119pny dla OzN, K, M; b\u0119dzie stosowany przekaz wolny od stereotyp\u00f3w.", "BENEFICJENT": "POWIAT CIECHANOWSKI", "TYTUL": "DORADZTWO EDUKACYJNO-ZAWODOWE W SZKO\u0141ACH POWIATU CIECHANOWSKIEGO", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.54}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "394824.73", "WARTOSC": "493530.91", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zwi\u0119kszenie szans uzyskania zatrudnienia os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz ograniczanie zjawisk wykluczenia spo\u0142ecznego i ub\u00f3stwa. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest aktywna integracja 36 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszkuj\u0105cych na terenie powiatu ciechanowskiego w terminie II - XI 2017 r. Oddzia\u0142ywaniem zostan\u0105 obj\u0119te dwie grupy uczestnik\u00f3w - 14 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 (ON) oraz 22 osoby opuszczaj\u0105ce b\u0105d\u017a przebywaj\u0105ce w pieczy zast\u0119pczej (OU) na przestrzeni 10 miesi\u0119cy trwania projektu. Przewidywane oddzia\u0142ywania na osoby obj\u0119te wsparciem przybli\u017c\u0105 je do rynku pracy, a tak\u017ce zwi\u0119ksz\u0105 aktywno\u015b\u0107 spo\u0142eczn\u0105. Wsparcie odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie poprzez instrumenty aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym, zawodowo - edukacyjnym oraz zdrowotnym. Przewidywane do realizacji dzia\u0142ania opiera\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 przede wszystkim na zdiagnozowanych indywidualnych potrzebach oraz potencjale uczestnik\u00f3w projektu (\u015bcie\u017cka reintegracji), b\u0119d\u0105 to: 1. Aktywizacja spo\u0142eczna: poradnictwo prawno - psychologiczne, praca socjalna, treningi umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych i tworzenie wizerunku, dzia\u0142ania o charakterze spo\u0142eczno - integracyjnym; 2. Aktywizacja zdrowotna: zesp\u00f3\u0142 \u0107wicze\u0144 usprawniaj\u0105cych psychoruchowo dla ON; 3. Aktywizacja zawodowo - edukacyjna obejmuj\u0105ca szkolenia zawodowe, finansowanie koszt\u00f3w nauki oraz szkolenia podnosz\u0105ce kompetencje i kwalifikacje otoczenia uczestnik\u00f3w - rodzin zast\u0119pczych; 4. Zasi\u0142ki wyp\u0142acane OU. W efekcie projektu co najmniej 8 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym uzyska kwalifikacje po opuszczeniu programu, co najmniej 8 os\u00f3b b\u0119dzie poszukiwa\u0142o zatrudnienia oraz co najmniej 4 osoby podejm\u0105 zatrudnienie. Projekt przewiduje w\u0142\u0105czenie perspektyw r\u00f3wno\u015bci p\u0142ci oraz niedyskryminowania os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych na wszystkich etapach realizacji.", "BENEFICJENT": "POWIAT CIECHANOWSKI", "TYTUL": "Aktywno\u015b\u0107 szans\u0105 na zatrudnienie i usamodzielnienie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.37}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "778950.00", "WARTOSC": "973687.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa stanu zdrowia 6000 os\u00f3b powy\u017cej 60 roku \u017cycia (3600K, 2400M) z woj. mazowieckiego z powiat\u00f3w: ciechanowskiego i p\u0142o\u0144skiego poprzez przeprowadzenie w okresie 01.01.2020-31.12.2021 bada\u0144 przesiewowych w kierunku wykrywania cukrzycy oraz dzia\u0142a\u0144 edukacyjnych z zakresu diabetologii. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: 1) Zwi\u0119kszenie poziomu wykrywalno\u015bci cukrzycy w okresie 01.01.2020-31.12.2021 w\u015br\u00f3d 6000 os\u00f3b powy\u017cej 60 roku \u017cycia (3600K, 2400M), mieszka\u0144c\u00f3w powiat\u00f3w: ciechanowskiego i p\u0142o\u0144skiego poprzez wykonanie bada\u0144 oraz przeprowadzenia konsultacji lekarskich 2) Zmniejszenie cz\u0119sto\u015bci wyst\u0119powania powik\u0142a\u0144 cukrzycy w\u015br\u00f3d 6000 os\u00f3b \"60+\" (3600K, 2400M), mieszka\u0144c\u00f3w powiat\u00f3w: ciechanowskiego i p\u0142o\u0144skiego poprzez wykonanie bada\u0144 oraz przeprowadzenia konsultacji lekarskich 3) Zwi\u0119kszenie poziomu wiedzy nt. cukrzycy, jej powik\u0142a\u0144, profilaktyki i czynnik\u00f3w ryzyka w okresie 01.01.2020-31.12.2021 w\u015br\u00f3d 6000 os\u00f3b \"60+\" (3200K, 2400M), mieszka\u0144c\u00f3w powiat\u00f3w: ciechanowskiego i p\u0142o\u0144skiego poprzez organizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 edukacyjnych dla pacjent\u00f3w 4) Zminimalizowanie poziomu wyst\u0119powania powik\u0142a\u0144 zwi\u0105zanych z cukrzyc\u0105 poprzez przeszkolenie w okresie 01.01.2020-31.12.2021 100 os\u00f3b (75K, 25M)- personelu medycznego z zakresu rozpoznania, diagnostyki i post\u0119powania z pacjentem zagro\u017conym lub ju\u017c chorym na cukrzyc\u0119. Realizacja projektu przewiduje nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: 1. Organizacj\u0119 akcji informacyjnej 2. Przeprowadzenie cyklu konsultacji lekarskich u 6000 os\u00f3b 3. Przeprowadzenie dzia\u0142a\u0144 edukacyjnych dla 6000 pacjent\u00f3w. 4. Przeprowadzenie szkole\u0144 w\u015br\u00f3d personelu medycznego (100 os\u00f3b) maj\u0105cych na celu przekazanie kompleksowej i aktualnej wiedzy z zakresu diabetologii (w szczeg\u00f3lno\u015bci profilaktyka, rozpoznawanie oraz leczenie).", "BENEFICJENT": "\"MERSEY SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104\"", "TYTUL": "Zbadaj poziom cukru! Bezp\u0142atne badania przesiewowe w kierunku cukrzycy dla os\u00f3b powy\u017cej 60 roku \u017cycia z powiat\u00f3w ciechanowskiego i p\u0142o\u0144skiego woj. mazowieckiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.37}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3654351.49", "WARTOSC": "4567939.36", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski", "OPIS": "Cel: Zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej 350 UP (175 K, 175 M) z rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu 11 powiat\u00f3w woj. mazowieckiego poprzez adekwatne dopasowanie innowacyjnych i kompleksowych form wsparcia nastawionych na budowanie kapita\u0142u spo\u0142. oraz wzrost gotowo\u015bci zatrudnieniowej UP do 12.2019 roku. Grupa doc: UP to 350 (175K, 175M) os. z rodz. zagro\u017conych ub\u00f3stwem/wykluczeniem spo\u0142ecznym (r\u00f3wnie\u017c os\u00f3b oddalonych od rynku pracy), w tym 30 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (14K, 16M) zamieszkuj\u0105ce 11 powiat\u00f3w woj. mazowieckiego (w przyp. os. fiz. ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 one na obszarze woj. mazowieckiego w rozum. KC) Zad.: Zad. 1. DIAGNOZA UCZESTNIK\u00d3W PROJEKTU Zad. 2. ROZW\u00d3J KOMPETENCJI SPO\u0141ECZNYCH W OPARCIU O INTEGRACJ\u0118 ZE \u015aRODOWISKIEM LOKALNYM Zad. 3. AKTYWIZACJA ZAWODOWA dla 80 % UP (280 UP w 28 gr.) Zad. 4. Aktywizacja cyfrowa w aspekcie aktywizacji spo\u0142ecznej dla 100 UP Zad. 5. Po\u015brednictwo pracy dla 80 % UP (280 UP) Wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu--179 Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu- 59 Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-70 Odsetek os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re dokona\u0142y post\u0119pu w aktywizacji spo\u0142ecznej (efektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczna)- 34 Odsetek os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re podj\u0119\u0142y zatrudnienie (efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa)-22 Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych wsparciem w programie- 350 Liczba os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami obj\u0119tych wsparciem w programie- 30", "BENEFICJENT": "\"INSTYTUT BADAWCZO-SZKOLENIOWY\" SP.ZO.O.", "TYTUL": "B\u0105d\u017a aktywny: pracuj!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.86}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1240890.26", "WARTOSC": "1551112.83", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski", "OPIS": "Projekt jest skierowany do 90 os\u00f3b biernych zawodowo w wieku 30 lat i wi\u0119cej, w tym cz\u0119\u015bciowo do os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia i os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, mieszkaj\u0105cych na obszarach wiejskich w powiatach ciechanowskim, m\u0142awskim, p\u0142o\u0144skim, \u017curomi\u0144skim, gostyni\u0144skim, p\u0142ockim lub sierpeckim. Wsparciem w projekcie mog\u0105 by\u0107 obj\u0119te tylko osoby niezarejestrowane w urz\u0119dach pracy. Celem projektu jest integrowanie niepracuj\u0105cych os\u00f3b ze \u015brodowiskiem zawodowym i edukowanie poprzez zr\u00f3\u017cnicowane dzia\u0142ania aktywizuj\u0105ce, dostosowane do ich indywidualnych potrzeb. Ka\u017cdy uczestnik projektu zostanie obj\u0119ty indywidualnym wsparciem doradcy zawodowego. Wynikiem indywidualnego planu dzia\u0142ania b\u0119dzie wyb\u00f3r \u015bcie\u017cki wsparcia dla ka\u017cdego uczestnika, dopasowanej do jego potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci. Ka\u017cdy uczestnik b\u0119dzie mia\u0142 mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania z jednej lub wi\u0119cej form wsparcia okre\u015blonych w projekcie. Uczestnik b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 zdoby\u0107 nowe kwalifikacje zawodowe poprzez udzia\u0142 w kursach zawodowych. B\u0119dzie m\u00f3g\u0142 tak\u017ce zdoby\u0107 kompetencje komputer. lub j\u0119zykowe, kt\u00f3re pozwol\u0105 mu sprawniej funkcjonowa\u0107 w \u017cyciu zawodowym. Uczestnicy projektu zostan\u0105 obj\u0119ci wsparciem psychologa oraz wezm\u0105 udzia\u0142 w warsztatach kompetencji spo\u0142ecznych. Dzia\u0142ania te maj\u0105 na celu prze\u0142amywanie barier osobowo\u015bciowych, kt\u00f3re utrudniaj\u0105 funkcjonowanie na rynku pracy oraz w spo\u0142ecze\u0144stwie. W projekcie zaplanowano r\u00f3wnie\u017c aktywn\u0105 rol\u0119 po\u015brednika pracy w poszukiwaniu pracy, kojarzeniu pracodawc\u00f3w i uczestnik\u00f3w projektu oraz udzia\u0142 w warsztatach poszukiwania pracy, kt\u00f3re pomog\u0105 uczestnikom od\u015bwie\u017cy\u0107 swoj\u0105 wiedz\u0119 i zdoby\u0107 umiej\u0119tno\u015bci skutecznego poszukiwania pracy. Wybrani uczestnicy b\u0119d\u0105 mogli zdoby\u0107 nowe do\u015bwiadczenia zawodowe i umiej\u0119tno\u015bci praktyczne dzi\u0119ki udzia\u0142owi w p\u0142atnych sta\u017cach. G\u0142\u00f3wne rezultaty proj. to m.in. 45os. kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje, 45os., kt\u00f3ra zdoby\u0142a do\u015bwiadczenie zawodowe, 90os., kt\u00f3re naby\u0142y umiej\u0119tno\u015bci poruszania si\u0119 po rynku pracy, wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej od 34 do 38% uczestn.", "BENEFICJENT": "\"DORADZTWO PERSONALNE SET\" SZTOMBERSKA-EJDYS TERESA CENTRUM POMOCY PSYCHOLOGICZNEJ", "TYTUL": "Nowe kwalifikacje - nowe mo\u017cliwo\u015bci.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.47}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "791218.56", "WARTOSC": "989023.20", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski", "OPIS": "Projekt \u201eRozw\u00f3j? Powiedz YES, kliknij ENTER!\u201d to projekt partnerski, realizowany w okresie 01.01.2017-28.02.2018r. Projekt \u201eRozw\u00f3j? Powiedz YES, kliknij ENTER!\u201d to projekt partnerski, realizowany w okresie 01.01.2017- 30.06.2018r. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 264 os\u00f3b (160 K) po 25 roku \u017cycia o niskich kwalifikacjach, w tym 169 os\u00f3b w wieku 50+ (101K), aktywnych zawodowo tj. 130os\u00f3b pracuj\u0105cych (78K) i 134 os\u00f3b bezrobotnych i/lub biernych zawodowych (82 K), zamieszkuj\u0105cych wg. KC w woj. mazowieckim w subregionie ciechanowskim, w tym 91 os\u00f3b z obszar\u00f3w wiejskich (55K) z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowanych nabyciem, uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem kompetencji cyfrowych oraz j\u0119zykowych. Projekt ma na celu wzrost kompetencji kluczowych w zakresie TIK i j\u0119zyk\u00f3w obcych w\u015br\u00f3d os\u00f3b obj\u0119tych wsparciem poprzez ich udzia\u0142 w certyfikowanych szkoleniach j\u0119zykowych oraz komputerowych w okresie 01.01.2017-30.06.2018r. W ramach projektu wszyscy uczestnicy wezm\u0105 udzia\u0142 w kursie j. angielskiego, prowadz\u0105cym do nabycia kompetencji j\u0119zykowych zgodnych z Europejskim Systemem Kszta\u0142cenia J\u0119zykowego (ESOKJ) i zako\u0144czonym egzaminem TELC lub innym r\u00f3wnowa\u017cnym. W efekcie min.80% uczestnik\u00f3w tj. 211 os\u00f3b (128K) uzyska zewn\u0119trzny certyfikat TELC lub inny r\u00f3wnowa\u017cny potwierdzaj\u0105cy zdobycie okre\u015blonego poziomy bieg\u0142o\u015bci j\u0119zykowej zgodnie z ESOKJ. Ponadto, ka\u017cdy uczestnik we\u017amie udzia\u0142 w kursie komputerowym prowadz\u0105cym do nabycia 21kompetencji informatycznych zgodnych ze Standardem wymaga\u0144 dla kompetencji cyfrowych okre\u015blonym w za\u0142. 2 do Wytycznych w obszarze edukacji i za\u0142. 8 do Regulaminu konkursu oraz zako\u0144czonym egzaminem ECDL/ECCC lub innym r\u00f3wnowowa\u017cnym. W efekcie min.80% uczestnik\u00f3w tj. 211 os\u00f3b (128K) uzyska zewn\u0119trzny certyfikat ECDL DIGCOMP16/ECCC DIGCOMP lub inny r\u00f3wnowa\u017cny potwierdzaj\u0105cy nabycie okre\u015blonych kompetencji cyfrowych, zgodnie z zaplanowanymi we wniosku etapami, o kt\u00f3rych mowa w Wytycznych MIR w zakresie monitorowania post\u0119pu rzeczowego realizacji program\u00f3w o", "BENEFICJENT": "WIELKOPOLSKI INSTYTUT ROZWOJU PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI I EDUKACJI \u0141UKASZ DYMEK", "TYTUL": "Rozw\u00f3j? Powiedz YES, kliknij ENTER!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.3}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1576838.40", "WARTOSC": "1971048.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski", "OPIS": "Projekt obejmuje utworzenie i dzia\u0142alno\u015b\u0107 dziennego dom opieki medycznej (DDOM), kt\u00f3ry b\u0119dzie utworzony przez Grup\u0119 Zdrowie Arkadiusz Chmieli\u0144ski posiadaj\u0105ce umow\u0119 o udzielanie \u015bwiadcze\u0144 opieki zdrowotnej zawart\u0105 z oddzia\u0142em mazowieckim Narodowego Funduszu Zdrowia. Dzienny dom opieki medycznej b\u0119dzie wyodr\u0119bnion\u0105 strukturalnie cz\u0119\u015bci\u0105 podmiotu leczniczego. Czas trwania pobytu w dziennym domu opieki medycznej b\u0119dzie ustalany indywidualnie przez zesp\u00f3\u0142 terapeutyczny i nie b\u0119dzie kr\u00f3tszy ni\u017c 30 dni roboczych i d\u0142u\u017cszy ni\u017c 120 dni roboczych. Pobyt mo\u017ce zosta\u0107 skr\u00f3cony z za\u0142o\u017conych 30 dni w przypadku dobrowolnej rezygnacji pacjenta oraz w przypadku pogorszenia si\u0119 stanu zdrowia, wymagaj\u0105cego realizacji \u015bwiadcze\u0144 zdrowotnych w warunkach stacjonarnych (leczenie szpitalne, stacjonarne i ca\u0142odobowe \u015bwiadczenia zdrowotne inne ni\u017c szpitalne). W pierwszym miesi\u0105cu, pacjenci przebywa\u0107 b\u0119d\u0105 w domu opieki medycznej przez 5 dni w tygodniu przez 8-10 godzin dziennie, nast\u0119pnie w zale\u017cno\u015bci od poprawy stanu zdrowia, liczba i cz\u0119stotliwo\u015b\u0107 udzielanych \u015bwiadcze\u0144 mo\u017ce by\u0107 stopniowo zmniejszana w zale\u017cno\u015bci od potrzeb indywidualnych ka\u017cdego pacjenta, jednak nie b\u0119dzie odbywa\u0107 si\u0119 w czasie kr\u00f3tszym ni\u017c 4 godziny dziennie. Grupa Zdrowie Arkadiusz Chmieli\u0144ski jako prowadz\u0105cy dzienny dom opieki medycznej opracuje regulaminu organizacyjnego dzia\u0142ania dziennego domu opieki medycznej, kt\u00f3ry b\u0119dzie okre\u015bla\u0142 w szczeg\u00f3lno\u015bci godziny pracy. Dzienny dom opieki medycznej funkcjonowa\u0142 b\u0119dzie przez ca\u0142y rok, we wszystkie dni robocze, co najmniej 8 godzin dziennie, w godzinach dostosowanych do potrzeb pacjent\u00f3w i ich rodzin. W wyj\u0105tkowych przypadkach liczba dni i godzin funkcjonowania domu mo\u017ce zosta\u0107 dostosowana do lokalnych potrzeb. Projekt jest zgodny z Zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji, w tym dost\u0119pno\u015bci dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami oraz Zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans kobiet i m\u0119\u017cczyzn. Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie 1.5.2019 do 31.12.2021, us\u0142ugi medyczne b\u0119d\u0105 \u015bwiadczone 1.8.2019-31.11.2021", "BENEFICJENT": "GRUPA ZDROWIE ARKADIUSZ CHMIELI\u0143SKI", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b niesamodzielnych w DDOM na p\u00f3\u0142nocnym Mazowszu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.98}, {"DATA_KONIEC": "2017-08-31", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1163536.88", "WARTOSC": "1380561.09", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski", "OPIS": "Projekt \u00a0jest skierowany do 100 os\u00f3b w wieku 18-29 lat nale\u017c\u0105cych do grupy NEET, czyli osoby, kt\u00f3re nie przejawiaj\u0105 aktywno\u015bci zar\u00f3wno zawodowej, jak i na polu kszta\u0142cenia. Wsparciem w projekcie mog\u0105 by\u0107 obj\u0119te nie tylko osoby zarejestrowane w urz\u0119dach pracy jako bezrobotne, ale r\u00f3wnie\u017c osoby bierne zawodowo, kt\u00f3re nie figuruj\u0105 w publicznych rejestrach. Celem projektu jest integrowanie niepracuj\u0105cych m\u0142odych os\u00f3b ze \u015brodowiskiem zawodowym lub systemem edukacji poprzez zr\u00f3\u017cnicowane dzia\u0142ania aktywizuj\u0105ce, dostosowane do ich indywidualnych potrzeb. \u00a0 Ka\u017cdy uczestnik projektu zostanie obj\u0119ty indywidualnym wsparciem doradcy zawodowego. Wynikiem indywidualnego planu dzia\u0142ania b\u0119dzie wyb\u00f3r \u015bcie\u017cki wsparcia dla ka\u017cdego uczestnika, dopasowanej do jego potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci. Ka\u017cdy uczestnik b\u0119dzie mia\u0142 mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania z jednej lub wi\u0119cej form wsparcia okre\u015blonych w projekcie. Uczestnik b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 zdoby\u0107 nowe kwalifikacje zawodowe poprzez udzia\u0142 w kursach zawodowych. B\u0119dzie m\u00f3g\u0142 tak\u017ce zdoby\u0107 kompetencje komputerowe lub j\u0119zykowe, kt\u00f3re pozwol\u0105 mu sprawniej funkcjonowa\u0107 w \u017cyciu zawodowym. \u00a0 Uczestnicy projektu zostan\u0105 obj\u0119ci wsparciem psychologa oraz wezm\u0105 udzia\u0142 w warsztatach kompetencji spo\u0142ecznych. Dzia\u0142ania te maj\u0105 na celu prze\u0142amywanie barier osobowo\u015bciowych, kt\u00f3re utrudniaj\u0105 funkcjonowanie na rynku pracy oraz w spo\u0142ecze\u0144stwie. \u00a0 W projekcie zaplanowano r\u00f3wnie\u017c pomoc po\u015brednika pracy w poszukiwaniu pracy i udzia\u0142 w warsztatach poszukiwania pracy. Ma to pom\u00f3c uczestnikom wykorzysta\u0107 ich mocne strony i wykorzystanie kwalifikacji zdobytych w projekcie na rynku pracy. \u00a0 Wybrani uczestnicy b\u0119d\u0105 mogli zdoby\u0107 nowe do\u015bwiadczenia zawodowe i umiej\u0119tno\u015bci praktyczne dzi\u0119ki udzia\u0142owi w sta\u017cach. W wyniku odbycia sta\u017cu uczestnicy przezwyci\u0119\u017c\u0105 jeden z g\u0142\u00f3wnych problem\u00f3w na rynku pracy ludzi m\u0142odych, czyli braku do\u015bwiadczenia.", "BENEFICJENT": "\"DORADZTWO PERSONALNE SET\" SZTOMBERSKA-EJDYS TERESA CENTRUM POMOCY PSYCHOLOGICZNEJ", "TYTUL": "Droga na rynek pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.86}, {"DATA_KONIEC": "2020-05-31", "DATA_START": "2019-01-02", "DOFINANSOWANIE": "303295.79", "WARTOSC": "359866.87", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski", "OPIS": "Celemg\u0142\u00f3wnymprojektujestzwi\u0119kszeniepotencja\u0142uzawodowego 25os\u00f3bm\u0142odych(14K/11M),wwieku15-29lat, wtym2osoby(1K/1M)zniepe\u0142nosprawno\u015bciami,wszczeg\u00f3lno\u015bci 22osoby(12K/10M)biernezawodowoi3osoby(2K/1M)bezrobotneniezarejestrowanewurz\u0119dziepracy,kt\u00f3renieuczestnicz\u0105wkszta\u0142ceniuiszkoleniu-tzw.m\u0142odzie\u017cNEET, zgodnie zdefinicj\u0105 osobyzkategoriiNEETprzyj\u0119t\u0105wPOWER2014-2020, mieszka\u0144c\u00f3w powiat\u00f3w m\u0142awskiego i ciechanowskiego w wojew\u00f3dztwie mazowieckim, wtymmin 40%uczestnik\u00f3wprojektu pochodz\u0105cych zmiasttrac\u0105cych funkcjespo\u0142eczno-gospodarcze, wterminie02.01.2019r.-31.05.2020 r., dzi\u0119kioferciewsparciaindywidualnejikompleksowejaktywizacjizawodowo-edukacyjnejwprojekcie. Wspar.realiz.wpr.przyczynisi\u0119dopoprawysyt.25UPnaRP,zwi\u0119ksz.mo\u017cliw.zatrudn.Dzi\u0119kirealiz.pr.osi\u0105g.nast\u0119p.rezultaty:-100%biernychzawodowo ibezrobotnychniezarejestrowanych wewidencjiurz\u0119dupracyotrzymawci\u0105gu4miesi\u0119cy odprzyst\u0105pienia danejosoby doprojektu wysokiejjako\u015bci ofert\u0119zatrudnienia, dalszegokszta\u0142cenia, przyuczeniadozawodulubsta\u017cu,-min32%UPuzyskakwalifikacjewpoopuszczeniu programu.\u015acie\u017ckawsparcia25UPobejmuje:1.identyfikacjapotrzeb25UPorazdiagnozowaniemo\u017cliwo\u015bciwzakresiedoskonaleniazawodowego,wtymidentyfikacjastopniaoddaleniaodrynkupracy,2.indywidualneikompleksowepo\u015brednictwopracydla25UP,3.wysokiejjako\u015bciszkoleniadla25UP,4.wysokiejjako\u015bcista\u017cezawodowedla25UP.", "BENEFICJENT": "INSPIRACJA RAFA\u0141 PIOTROWSKI", "TYTUL": "Kurs na AKTYWNO\u015a\u0106", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.84}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "702616.16", "WARTOSC": "878270.20", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest upowszechnianie kompetencji kluczowych w\u015br\u00f3d 360 os\u00f3b doros\u0142ych (250K 110M powy\u017cej 25 r. \u017c.) wy\u0142\u0105cznie o niskich kwalifikacjach, kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy s\u0105 zainteresowane nabyciem, uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem kompetencji j\u0119zykowych i cyfrowych. Celem projektu jest podniesienie kompetencji j\u0119zykowych na poziomie A1 i/lub A2 oraz umiej\u0119tno\u015bci cyfrowych na poziomie podstawowym przez uczestnik\u00f3w projektu. Powy\u017cej 60% to osoby zamieszkuj\u0105ce obszary wiejskie w 7 powiatach P\u00f3\u0142nocnego Mazowsza: powiat przasnyski, ciechanowski, pu\u0142tuski, makowski, p\u0142o\u0144ski, \u017curomi\u0144ski i m\u0142awski. Wsparcie w zakresie szkole\u0144 j\u0119zykowych i komputerowych kierowane jest wy\u0142\u0105cznie do os\u00f3b, kt\u00f3re nie uczestniczy\u0142y we wsparciu LLL oferowanym w to\u017csamym zakresie w ramach PO KL w latach 2013-2015. Projekt b\u0119dzie realizowany przez 24 miesi\u0105ce w partnerstwie przedsi\u0119biorcy/firmy szkoleniowej ze szko\u0142\u0105 j\u0119zykow\u0105. Planuje si\u0119 realizacj\u0119 szkole\u0144 z j\u0119zyka angielskiego dla 17 grup 12-osobowych na poziomie A1 i A2 oraz szkolenia z TIK na poziomie podstawowym dla 14 grup, kt\u00f3re ko\u0144cz\u0105 si\u0119 egzaminem przeprowadzonym przez zewn\u0119trzne centra z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 uzyskania odpowiedniego certyfikatu. Ka\u017cdy z uczestnik\u00f3w ma zagwarantowan\u0105 weryfikacj\u0119 zdobytej wiedzy i mo\u017cliwo\u015b\u0107 uzyskania certyfikatu zewn\u0119trznego. Osoby posiadaj\u0105ce wykszta\u0142cenie na poziomie do ISCED 3 s\u0105 ma\u0142o elastyczne na rynku pracy, zatem podniesienie kompetencji kluczowych zwi\u0119kszy ich szanse na zdobycie pracy oraz utrzymania zatrudnienia. Zak\u0142ada si\u0119 jednakowy dost\u0119p K i M zgodnie z zasad\u0105 o niedyskryminacji i r\u00f3wno\u015bci szans i p\u0142ci. Projekt bazuje na ju\u017c istniej\u0105cych wysokiej jako\u015bci materia\u0142ach edukacyjnych dost\u0119pnych na zasadzie wolnych licencji umieszczonych m.in. na stronie Partnera www.britishpoint.pl.i Lidera www.aconsulting.pl.Materia\u0142y edukacyjne dost\u0119pne na www. zosta\u0142y utworzone podczas realizacji poprzednich projekt\u00f3w i b\u0119d\u0105 wykorzystywane w realizacji niniejszego projektu.", "BENEFICJENT": "A-CONSULTING ALDONA OLSZEWSKA", "TYTUL": "Akademia Kompetencji J\u0119zykowych i Cyfrowych dla Doros\u0142ych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.58}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1625783.66", "WARTOSC": "2032229.57", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Projektem realizowanym w partnerstwie z 21 JST (gminami) z woj. mazowieckiego w okr.01.02.2018-31.07.2019r. obejmiemy wy\u0142\u0105cznie os. doros\u0142e powy\u017cej 25 r.\u017c., mieszkaj\u0105ce, pracuj\u0105ce lub ucz\u0105ce si\u0119 na terenie woj. mazowieckiego, z w\u0142. inicjatywy zainteresowane nabyciem, uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji cyfrowych lub j\u0119zykowych, w tym z gr.defaworyzowanych (m.in. o niskich kwalifikacjach, 50+ i mieszkaj\u0105cych na wsi). Zrealizujemy zaj\u0119cia z: a) j.angielskiego:540 os (328 k.), w ramach 45 grup x 180h/gr; b) j. niemieckiego: 36 os (29 k.), w ramach 3 grup x 180h/gr; c) ICT: 170 os (100 k.), w ramach 17 grup x 120h/gr. Zaj\u0119cia realizowane b\u0119d\u0105 w turach: a) j\u0119zyki: 02.2018-06.2019 (I tura: gr A1-A22 i N1) oraz 03/04.-07.2019r (II tura, gr. A23-A45 i N2-N3) b) ICT: 03.2018-03.2019r (I tura: gr IT1-IT8) oraz 09.2018-07.2019r (II tura: gr IT9-IT17) Celem g\u0142. projektu jest podniesienie umiej\u0119tno\u015bci w zakresie pos\u0142ugiwania si\u0119 wybranym j.obcym (angielskim lub niemieckim) u 462 os (286 k.) lub umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji cyfrowych u 134 os (79 kobiet), doros\u0142ych mieszkaj\u0105cych, pracuj\u0105cych lub ucz\u0105cych si\u0119 na terenie woj. mazowieckiego, w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b z grup najbardziej potrzebuj\u0105cych, m.in. os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, w wieku 25 - 50 lat, a tak\u017ce os\u00f3b mieszkaj\u0105cych na wsi oraz os\u00f3b kt\u00f3re nie uczestniczy\u0142y we wsparciu LLL, w terminie od 01.02.2018r do 31.07.2019r. Nab\u00f3r oparto o kryteria merytoryczne nie dyskryminuj\u0105ce ze wzgl\u0119du na wyznanie, ras\u0119, status materialny itp. Zaj\u0119cia prowadzone b\u0119d\u0105 w salach udost\u0119pnianych przez partnerskie JST a poza nimi-wynajmowanych. Zasad\u0105 jest dostosowanie miejsc i termin\u00f3w zaj\u0119\u0107 do potrzeb UP. Sale wyposa\u017cone b\u0119d\u0105 w niezb\u0119dne meble oraz sprz\u0119t: komputery z dost. do internetu, magnetofony, tablice interaktywne itp. Sale te znajduj\u0105 si\u0119 w budynkach dost. do potrzeb os. niepe\u0142nosprawnych ruchowo. W przypadku zg\u0142osze\u0144 os. z innymi niepe\u0142nosprawno\u015bciami zapewnimy im wsparcie dostosowane do ich potrzeb.", "BENEFICJENT": "WITOLD SZASZKIEWICZ CENTRUM EDUKACYJNE IDEA", "TYTUL": "Moje kompetencje, moje perspektywy.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.45}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1570127.23", "WARTOSC": "1962659.04", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski", "OPIS": "Projekt \u201eFIRE i UOTT \u2013 razem dla rozwoju przedsi\u0119biorczo\u015bci akademickiej\u201d jest odpowiedzi\u0105 na zdiagnozowane potrzeby mazowieckiego \u015brodowiska akademickiego, ekosystemu start-upowego oraz mazowieckich firm. Projekt realizowany b\u0119dzie w partnerstwie pomi\u0119dzy Fundacj\u0105 CI FIRE oraz Uniwersyteckim O\u015brodkiem Transferu Technologii Uniwersytetu Warszawskiego, co pozwala na ukierunkowanie go na przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107 akademick\u0105. Do\u015bwiadczenie we wsp\u00f3\u0142pracy ze studentami, absolwentami i naukowcami po\u0142\u0105czone zostanie z do\u015bwiadczeniem w \u015bwiadczeniu specjalistycznych us\u0142ug na potrzeby grupy docelowej. Celem projektu jest poprawa warunk\u00f3w do rozwoju mazowieckich M\u015aP dzi\u0119ki dostarczeniu prostych i wysokospecjalistycznych us\u0142ug. Cel Projektu jest zgodny z celami: g\u0142\u00f3wnym, strategicznym i tematycznymi RPO WM, a tak\u017ce celami RSI dla Mazowsza 2014-2020. Projekt wspiera inteligentne specjalizacje na Mazowszu i realizuje Strategi\u0119 Rozwoju Polski Centralnej w zakresie jej celu g\u0142\u00f3wnego: \u201eWzrost znaczenia Polski Centralnej w skali mi\u0119dzynarodowej jako przestrzeni przyjaznej generowaniu oraz transferowi wiedzy i innowacji\u201d. Projekt b\u0119dzie polega\u0142 na wsparciu pocz\u0105tkowej fazy rozwoju przedsi\u0119biorstw, dzi\u0119ki procesom inkubacyjnym i akceleracyjnym prowadzonym w formie doradztwa, mentoringu, us\u0142ug szkoleniowych, informacyjnych, technicznych i innych. Firmy uzyskaj\u0105 pomoc w szczeg\u00f3lno\u015bci przy zak\u0142adaniu dzia\u0142alno\u015bci, opracowaniu strategii rozwoju, prognozowaniu biznesu, w us\u0142ugach wysokospecjalistycznych z zakresu analiz technicznych, ochrony w\u0142asno\u015bci przemys\u0142owej, transferu technologii, wdro\u017ce\u0144 i komercjalizacji wynik\u00f3w bada\u0144. Grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 mikro, mali i \u015bredni przedsi\u0119biorcy (do 24 mies. od rejestracji) z Mazowsza o potencjale technologicznym, kt\u00f3rzy zak\u0142adaj\u0105 wdro\u017cenie innowacji technologicznych. Dzi\u0119ki projektowi przedsi\u0119biorstwa zdob\u0119d\u0105 potencja\u0142 pomocny dla poszerzenia rynk\u00f3w zbytu na swoje produkty i us\u0142ugi, a tak\u017ce zwi\u0119kszenia zdolno\u015bci do udzia\u0142u w procesach wzrostu i innowacji.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA CENTRUM INNOWACJI FIRE", "TYTUL": "FIRE i UOTT - razem dla rozwoju przedsi\u0119biorczo\u015bci akademickiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.31}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1699797.26", "WARTOSC": "2124746.58", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski", "OPIS": "Projekt \"Moje kompetencje - m\u00f3j sukces\" realizowany b\u0119dzie w partnerstwie z 23 JST (gminami) z woj. mazowieckiego w okresie od 01.09.2020 do 28.02.2022r. Proj.obejmie wy\u0142\u0105cznie os.doros\u0142e powy\u017cej 25 r.\u017c., mieszkaj\u0105ce,pracuj\u0105ce lub ucz\u0105ce si\u0119 na terenie woj. mazowieckiego, uczestnicz\u0105ce z w\u0142asnej inicjatywy w szkoleniach w zakresie j\u0119z.angielskiego/niemieckiego/francuskiego lub ICT; w tym z osoby gr.defaworyzowanych (m.in.o niskich kwalifikacjach, 50+ i mieszkaj\u0105cych na wsi). Zrealizujemy zaj\u0119cia z: a) j.angielskiego: 636 os (414K;222M), w ramach 53 grup x 180h/gr; b) j. niemieckiego: 60 os (39K;29M), w ramach 5 grup x 180h/gr; c) j. francuskiego: 12 os (8K;4M), w ramach 1 grupy x 180h/gr; d) ICT: 100 os (100 k.), w ramach 10 grup x 120h/gr. Szkolenia j\u0119zykowe zako\u0144czone b\u0119d\u0105 egzaminami zewn.zgodnymi z ESOKJ.Szkolenia ICT zako\u0144.b\u0119d\u0105 modu\u0142owymi egzam.zg.z DIGCOM. G\u0142\u00f3wnym celem proj.jest podniesienie umiej\u0119tno\u015bci i kwalifikacji w zakresie pos\u0142ugiwania si\u0119 wybranym j\u0119zykiem obcym(angielskim,niemieckim,francuskim) lub kwalifikacji cyfrowych u 808 os\u00f3b (526K;282M) doros\u0142ych w wieku 25 lat i wi\u0119cej; kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119,pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 w woj.mazowieckim,w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego; wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 i posiadaj\u0105cych najwi\u0119ksze potrzeby w dost\u0119pie do edukacji;kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowane s\u0105 potwierdzeniem,nabyciem,uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tno\u015bci i kwalifikacji j\u0119zykowych lub cyfrowych;w tym nale\u017c\u0105cych do os\u00f3b o niskich kwalifikacjach i/lub os.powy\u017cej 50 roku \u017cycia;w okr.od 01.09.2020 do 28.02.2022r. Wsparcie w ramach proj.obejmie wy\u0142\u0105cznie osoby, kt\u00f3re nie uczestniczy\u0142y we wsparciu LLL (life long learning) oferowanym w to\u017csamym zakresie w ramach RPO WM 2014\u20132020. Nab\u00f3r do projektu oparto o kryteria merytoryczne nie dyskryminuj\u0105ce ze wzgl\u0119du na wyznanie,ras\u0119,status materialny itp. Zaj.prowadzone b\u0119d\u0105 w salach udost\u0119pnianych przez partnerskie JST. Zasad\u0105 jest dostosowanie miejsc i termin\u00f3w zaj\u0119\u0107 do", "BENEFICJENT": "WITOLD SZASZKIEWICZ CENTRUM EDUKACYJNE IDEA", "TYTUL": "Moje kompetencje - m\u00f3j sukces.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.3}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "509900.00", "WARTOSC": "637375.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski", "OPIS": "Rynek pracy wci\u0105\u017c si\u0119 zmienia, wprowadzane s\u0105 nowoczesne technologie, kwalifikacje zdobyte kilka lat wcze\u015bniej ulegaj\u0105 dezaktualizacji. Badania uj\u0119te w Strategii Rozwoju Woj.Maz.do2020r. wskazuj\u0105 na niedopasowanie oferty edukacyjnej do potrzeb rynku pracy, g\u0142. w zakresie kszta\u0142cenia zawodowego, niski poziom umiej. i kwalifikacji ludno\u015bci. To sprawia, \u017ce nast\u0119puje spadek popytu na prac\u0119 i powi\u0119ksza si\u0119 grono os\u00f3b bezrobotnych Rynek pracy potrzebuje pracownik\u00f3w wykwalifikowanych, z potencja\u0142em, kultur\u0105 osobist\u0105, potrafi\u0105cych my\u015ble\u0107 logicznie, wykorzystywa\u0107 wiedz\u0119 teoret., a tak\u017ce zumiej. szybkiego dostosowania si\u0119 do zmiennej sytuacji. Celem g\u0142. proj. jest podniesienie kwalifikacji zawodowych, poszerzenie komp. kluczowych. ucz., pozwalaj\u0105cych na lepszy start zawodowy lub utrzymanie pracy. Projekt jest zgodny z zasad\u0105 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju. W projekcie udzia\u0142 we\u017amie 112os. doros\u0142ych (56K), w tym co najmniej 30% os. z ter. wiejskich. W projekcie b\u0119d\u0105 uczestniczy\u0107 osoby niepe\u0142nosprawne w st. lekkim i umiarkowanym(zgodnie z mo\u017cliwo\u015bciami ucz.) Projekt zak\u0142ada organizacj\u0119 kurs\u00f3w w zawodzie: kierowca kat. C z kwalifikacj\u0105 wst\u0119pn\u0105 przyspieszon\u0105 - 34 os., ksi\u0119gowego(podstawy rachunkowo\u015bci)-20 os., stolarza-20 os., florysty - 20 os., fryzjera - 18 os. Osoby, kt\u00f3re uko\u0144czy\u0142y kurs zgodnie z Rozporz\u0105dzeniem w sprawie kszta\u0142cenia ustaw. w formach pozaszkolnych, uzyskuj\u0105 wydane przez podmiot kszt. ustawicznego za\u015bwiadczenie o jego uko\u0144czeniu. Umo\u017cliwi to wszcz\u0119cie procedury walidacji, a nast\u0119pnie certyfikacji. Min. 94 uczestnik\u00f3w projektu, po zdaniu egzaminu potwierdzaj\u0105cego osi\u0105gni\u0119cie efekt\u00f3w uczenia si\u0119 spe\u0142niaj\u0105cych okre\u015blone standardy, otrzyma formalny dokument, stwierdzaj\u0105cy, \u017ce osi\u0105gn\u0105\u0142 okre\u015blon\u0105 kwalifikacj\u0119. Wystawiony b\u0119dzie przez instytucj\u0119 uprawnion\u0105 do nadawania kwalifikacji i wydawania formalnego dokumentu. Na pocz\u0105tku i ko\u0144cu udzia\u0142u w proj. przeprowadzona b\u0119dzie ankieta ewaluacyjna. Podsumowanie, pozwoli okre\u015bli\u0107, jakie rezultaty zosta\u0142y osi\u0105gni\u0119te podczas re", "BENEFICJENT": "EDUART PAWE\u0141 MIESZKOWSKI", "TYTUL": "Zdob\u0105d\u017a nowe kwalifikacje", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.28}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1852344.74", "WARTOSC": "2277331.89", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest realizacja Krajowego Planu Ochrony B\u0142otniaka \u0141\u0105kowego zatwierdzonego 20.08.2015 r. przez GDO\u015a. Obecnie w niekt\u00f3rych regionach kraju b\u0142otniak \u0142\u0105kowy gniazduje prawie wy\u0142\u0105cznie w uprawach polnych. W wyniku prowadzania \u017cniw ka\u017cdego roku zagro\u017conych jest od 25 do nawet 60% l\u0119g\u00f3w b\u0142otniaka \u0142\u0105kowego. W latach 2013-2015 Towarzystwo realizowa\u0142o projekt POIS.05.01.00-00-381/12 \"Ochrona b\u0142otniaka \u0142\u0105kowego w Polsce\", kt\u00f3ry by\u0142 kontynuacj\u0105 rozpocz\u0119tych w 2005 r. dzia\u0142a\u0144. Wa\u017cnym elementem tego projektu by\u0142o opracowanie krajowego planu ochrony gatunku. Niniejszy projekt jest kontynuacj\u0105 dzia\u0142a\u0144 realizowanych w ramach projektu POI\u015a i w spos\u00f3b kompleksowy podchodzi do zagadnienia ochrony gatunku, tzn. zaplanowano realizacj\u0119 czynnej ochrony, ocen\u0119 sukcesu l\u0119gowego b\u0142otniaka \u0142\u0105kowego w Ostoi Biebrza\u0144skiej, przeprowadzenie licze\u0144 na 100 powierzchniach w ramach Krajowego Cenzusu B\u0142otniaka \u0141\u0105kowego w latach 2018-2019, edukacj\u0119 spo\u0142ecze\u0144stwa (ukierunkowan\u0105 na odpowiednie grupy docelowe) oraz realizacj\u0119 zada\u0144, kt\u00f3rych celem b\u0119dzie zwi\u0119kszenie wiedzy o b\u0142otniaku \u0142\u0105kowym - monitorowanie gniazd za pomoc\u0105 fotopu\u0142apek oraz telemetri\u0119 GPS. Obszar realizacji projektu przedstawiono na mapach, stanowi\u0105cych za\u0142\u0105cznik do wniosku o dofinansowanie. Czynna ochrona l\u0119g\u00f3w b\u0142otniaka \u0142\u0105kowego b\u0119dzie realizowana na terenie 5 wojew\u00f3dztw w 22 powiatach. Monitoring parametr\u00f3w rozrodu b\u0119dzie prowadzony w Ostoi Biebrza\u0144skiej, na 4 powierzchniach monitoringowych. Krajowy Cenzus B\u0142otniaka b\u0119dzie prowadzony na 100 kwadratach zlokalizowanych w ca\u0142ym kraju. Realizacja projekty umo\u017cliwi wdro\u017cenie Krajowego Planu Ochrony B\u0142otniaka \u0141\u0105kowego, wype\u0142nienie zobowi\u0105za\u0144 wobec Wsp\u00f3lnoty Europejskiej oraz realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 wpisanych do PZO Ostoi Biebrza\u0144skiej.", "BENEFICJENT": "TOWARZYSTWO PRZYRODNICZE \"BOCIAN\"", "TYTUL": "Realizacja Krajowego Planu Ochrony B\u0142otniaka \u0141\u0105kowego - etap I", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.2}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "412770.00", "WARTOSC": "515962.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski", "OPIS": "Z publikowanych przez PUP w Ciechanowie ofert pracy (\u0179r\u00f3d\u0142o: www.pup-ciechanow.pl, stan na dzie\u0144 2016.09.12), wynika, i\u017c jedn\u0105 z najcz\u0119\u015bciej poszukiwanych grup zawodowych by\u0142a praca osoby z kwalifikacjami: operator maszyn budowlanych, spawanie metod\u0105 TIG, MMA lub MAG, oraz operatora w\u00f3zka wid\u0142owego/ jezdniowego i pracownika magazynu z obs\u0142. kas. Projekt jest skierowany do grup doc. z obszaru wojew. mazowieckiego 85UP (10K i 75M), os\u00f3b w wieku doros\u0142ym (od 18 r. \u017c), zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy ch\u0119\u0107 kszta\u0142cenia formalnego, podnoszenia, uzupe\u0142. kwalifikacji lub ich form. potw. Projekt wychodzi naprzeciw oczek. UP umo\u017cliwiaj\u0105c im udzia\u0142 w kompleksowych szkoleniach i mo\u017cliwo\u015bci zdobycia kilku kompetencji zawodowych. Projekt zak\u0142ada uzyskanie przez powy\u017cej 85% uczestnik\u00f3w projektu (73UP) kwalifikacji w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia. Projekt zak\u0142ada kszta\u0142cenie w kierunkach, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 zgodne z zapotrzeb. rynku pracy w bran\u017cach zidentyf., jako bran\u017ce o najwi\u0119kszym potencjale rozw. i/lub bran\u017cach strategicznych dla regionu/subregionu. Projekt przyczyni si\u0119 do podniesienia umiej\u0119tno\u015bci oraz uzyskania kwal. zawod. os\u00f3b zam. obszary wiejskie (26UP), kt\u00f3re stanowi\u0105 30,6% uczestnik\u00f3w. Cel g\u0142\u00f3wny proj. to: Uzyskanie po\u017c\u0105danych na rynku kwalifikacji zawodowych 85 uczestnik\u00f3w projektu (10K i 75M) poprzez udzia\u0142 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu zawodowym w okresie 03.2017-12.2018. Realizacja celu g\u0142\u00f3wnego i cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu szczeg\u00f3\u0142owego RPO WM: \u201eUstawicznego kszta\u0142cenia zawodowego Mazowsza w perspektywie 2014\u20132020\u201d. Wzrost uczestnictwa w kszta\u0142ceniu ustawicznym os\u00f3b doros\u0142ych mo\u017cna osi\u0105gn\u0105\u0107 poprzez m.in: uzupe\u0142nianie/podwy\u017cszanie kwalifikacji dostos. do potrzeb rynku pracy oraz udzia\u0142 w szk. ko\u0144cz\u0105cych si\u0119 nabyciem kwalifikacji zawodowych.Nabycie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci 85BO wzmocni ich pozycj\u0119 na rynku pracy, mobilno\u015b\u0107 zaw. oraz wp\u0142ynie na niwelowanie dyskryminacji w dost\u0119pie do kurs\u00f3w, w tym os\u00f3b szczeg\u00f3lnie nara\u017conych na wykluczenie.", "BENEFICJENT": "MAZOWIECKI O\u015aRODEK BADAWCZO-INNOWACYJNO-SZKOLENIOWY \"SPAWALNIK\" SP. Z O.O. W CIECHANOWIE", "TYTUL": "Kompleksowe kwalifikacje gwarancj\u0105 pracy na \"nowe czasy\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.15}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "806181.60", "WARTOSC": "1007727.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY: Zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno-zawodowym 72 os\u00f3b (44K/28M) powy\u017cej 18roku \u017cycia,zamieszkuj\u0105cych w woj.mazowieckim (w rozum.KC), zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142., do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wykluczenia(w tym min.30%os.niepe\u0142nosprawne) poprzez skorzystanie z instrument\u00f3w aktywizacji spo\u0142.,zawod.i edukacyjnej dostosowanych do potrzeb Uczestnika w oparciu o indywidualn\u0105 \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji w okresie 1.11.2017-31.08.2018. GRUPY DOCELOWE: 72osoby(44K/28M)pow.18r.\u017c.,zamieszkuj\u0105ce w pow.sierpeckim,p\u0142ockim,m.P\u0142ock,m\u0142awskim,przasnyskim,makowskim,pu\u0142tuskim w woj.mazowieckim(w rozum.KC),zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.,wy\u0142\u0105cznie os.do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia rozumianego jako wykluczenie z powodu wi\u0119cej ni\u017c jednej z przes\u0142anek,zg.z rozdzia\u0142em 3 pkt 13 Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142.i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brod.EFS i EFRR na l.2014-2020-100%UP tj.72os.,w tym: -osoby bezrobotne wobec kt\u00f3rych zastosowanie wy\u0142\u0105cznie instrument\u00f3w i us\u0142ug rynku pracy jest niewystarczaj\u0105ce,w tym os.dla kt\u00f3rych zosta\u0142 okre\u015blony III profil pomocy (zg.z ustaw\u0105 o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy)-min.20%UP tj.15os., -osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami(ON)-min.30%UP tj 22os, -os.korzystaj\u0105ce z POP\u017b 2014-2020(grupa preferowana),a zakres wsparcia w proj.nie b\u0119dzie powiela\u0107 dzia\u0142a\u0144,kt\u00f3re dana os. otrzymuje/otrzymywa\u0142a w ramach dzia\u0142a\u0144 towarzysz\u0105cych w POP\u017b-min.40%UP tj.29os. ZADANIA: 1)Diagnoza potrzeb i potencja\u0142\u00f3w;2)Poradnictwo specjalistyczne; 3)Poradnictwo zawodowe; 4)Trening umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych; 5)Indywidualny life-coaching dla os.niepe\u0142nosprawnych; 6)Szkolenia zawodowe; 7)Sta\u017c zawodowy. WSKA\u0179NIKI: liczba os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.:a)kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu prog.-16; b)pracuj\u0105cych po opuszczeniu prog.-22; c)poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu prog.-32.", "BENEFICJENT": "NAVIGATOR INTERNATIONAL SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "W\u0142\u0105cz si\u0119 do gry!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.1}, {"DATA_KONIEC": "2017-07-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "567000.00", "WARTOSC": "708750.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki", "OPIS": "Cel g\u0142.proj: Wzmocnienie na rynku pracy, poprzez kszta\u0142cenie i doskonalenie zaw.w zakresie IT,100 os. doros\u0142ych, zainteresowanych z w\u0142asnej inicjatywy zdobyciem,uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem kwal.zaw. do 31.03.2017 r. Grupa:100 os.(w tym 50 K)doros\u0142ych powy\u017cej 18 r.\u017c.,zg\u0142aszaj\u0105ca z w\u0142asnej inicjatywy ch\u0119\u0107 kszta\u0142cenia formalnego, podnoszenia,uzupe\u0142niania kwalif.lub ich formalnego potwierdzenia, zamiesz.na terenie pow. woj. maz.:ciechanowski, p\u0142ocki, ostro\u0142\u0119cki, siedlecki, radomski, 50% ucz. b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 os. z ter.wiejskich. Dzia\u0142.Na rynku pracy obserwuje si\u0119 ci\u0105g\u0142y niedob\u00f3r ekspert\u00f3w z bran\u017cy IT.W zwi\u0105zku z tym oferta szkol.obejmuje sz.z zakresu IT,odnosz\u0105ce si\u0119 do system\u00f3w zarz\u0105dzania. Proj.skierowany jest do os.,kt\u00f3re wykorzystuj\u0105 lub b\u0119d\u0105 wykorzystywa\u0107 w swojej pracy zintegrowane systemy inform.zarz\u0105dzania klasy ERP w tym m.in. typu SAP. Zgodnie z badaniami prow.na \u015bwiecie 30% du\u017cych przedsi\u0119b. i korporacji \u015bwiatowych u\u017cywa system\u00f3w klasy ERP np.SAP jako narz\u0119dzia zarz\u0105dz.W Polsce odsetek jest jeszcze wy\u017cszy i si\u0119ga ok.40%.Z kolei wci\u0105\u017c rosn\u0105ca liczba wdro\u017ce\u0144 sprawia,i\u017c coraz cz\u0119\u015bciej poszukiwane s\u0105 os. posiadaj\u0105ce umiej.w zakresie pracy z oprogramowaniem typu ERP np. firmy SAP, Soneta i inne. Szkol.pozwol\u0105 zdoby\u0107 praktyczne umiej. cenione na rynku pracy. Oferta szkol.obejmuje r\u00f3wnie\u017c szkolenia:zarz\u0105dzanie proj.informat.,co mo\u017ce by\u0107 wykorzystywane m.in.przez przysz\u0142ych lub obecnych analityk\u00f3w biznesu,informatyk\u00f3w,kierownik\u00f3w proj., Rez.:W wyniku udzia\u0142u w proj.96 os.uzyska kwalifikacje ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia oraz uzyska kwalif.po opuszczeniu programu.Proj.jest zgodny z:Zasad\u0105 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju, r\u00f3wno\u015bci szans K i M,r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji.Oferta proj. jest zgodna z Intelig.Specj.Woj.Maz.Cel strat.V:Rozw\u00f3j spo\u0142.inform. . Proj.wspiera i promuje d\u0105\u017cenie do pos\u0142ugiwania si\u0119 technologiami inform.-kom.w dzia\u0142alno\u015bci operacyjnej przedsi\u0119biorstw,a tak\u017ce do pog\u0142\u0119biania inform. w szczeg\u00f3lno\u015bci poprzez wdra\u017canie zintegrowan", "BENEFICJENT": "EUROPEJSKI DOM SPOTKA\u0143 - FUNDACJA NOWY STAW", "TYTUL": "AKADEMIA KWALIFIKACJI ICT", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.08}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1193588.12", "WARTOSC": "1491985.15", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski", "OPIS": "Projekt szkoleniowy realizowany jest w partnerstwie z 20 JST (gminami) z woj. mazowieckiego w okresie 01.09.2016-31.10.2017r. Projektem obj\u0119te zostan\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby doros\u0142e powy\u017cej 25 r.\u017c., o niskich kwalifikacjach, mieszkaj\u0105ce, pracuj\u0105ce lub ucz\u0105ce si\u0119 na terenie woj. mazowieckiego, z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowane nabyciem, uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji cyfrowych lub j\u0119zykowych. Co najmniej 30% uczestnik\u00f3w stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby w wieku 50+, a powy\u017cej 60% - zamieszkuj\u0105cy na wsi. Projektem obejmiemy 816 os\u00f3b, w tym 523 k. Zrealizowane zostan\u0105 zaj\u0119cia z: a) j. angielskiego dla 480 os\u00f3b, w tym 307 k., w ramach 40 grup; b) j. niemieckiego dla 96 os\u00f3b, w tym 62 k., w ramach 8 grup; c) ICT dla 240 os\u00f3b, w tym 154 k., w ramach 24 grup. Zaj\u0119cia realizowane b\u0119d\u0105 w dw\u00f3ch turach: 09.2016-06.2017 (I tura) oraz 01.-10.2017r (II tura). Celem g\u0142. projektu jest podniesienie umiej\u0119tno\u015bci w zakresie pos\u0142ugiwania si\u0119 wybranym j. obcym (angielskim lub niemieckim) u 576 os\u00f3b (w tym 369 k.) lub umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji cyfrowych u 240 os\u00f3b (w tym 154 k.), doros\u0142ych powy\u017cej 25 r.\u017c. mieszkaj\u0105cych, pracuj\u0105cych lub ucz\u0105cych si\u0119 na terenie woj. mazowieckiego, w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b z grup najbardziej potrzebuj\u0105cych, m.in. os\u00f3b o niskich kwalifikacjach i w wieku powy\u017cej 50 r.\u017c. i mieszk. na wsi, w terminie od. 01.09.2016r do 30.10.2017r.Nab\u00f3r oparto o kryteria meryt., nie dyskryminuj\u0105ce ze wzgl. na wyznanie, ras\u0119, status materialny itp. Zaj\u0119cia prowadzone b\u0119d\u0105 w salach udost\u0119pnianych przez partnerskie samorz\u0105dy a poza nimi-wynajmowanych. Zasad\u0105 jest dostosowanie miejsc i termin\u00f3w zaj\u0119\u0107 do potrzeb UP. Sale wyposa\u017cone b\u0119d\u0105 w niezb\u0119dne meble oraz sprz\u0119t dydaktyczny: komputery z dost\u0119pem do internetu, magnetofony, tablice interaktywne itp. Sale te znajduj\u0105 si\u0119 w budynkach dost. do potrzeb os. niepe\u0142nosprawnych ruchowo. W przypadku zg\u0142osze\u0144 os. z innymi niepe\u0142nosprawno\u015bciami zapewnimy im wsparcie dostos. do ich potrzeb (mechanizm racjonalnych usprawnie\u0144).", "BENEFICJENT": "CNJA EDUKACJA-WITOLD SZASZKIEWICZ SP.J.", "TYTUL": "Nowe umiej\u0119tno\u015bci - nowe perspektywy.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.88}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-31", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "3998872.00", "WARTOSC": "4998590.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Projekt (proj.) realizowany jest w partnerstwie mi\u0119dzy Agencj\u0105 Rozwoju Mazowsza S. A. (ARMSA), b\u0119d\u0105c\u0105 liderem, a Instytutem Badawczo Szkoleniowym Sp.z o.o.. pe\u0142ni\u0105cym rol\u0119 partnera. Cel g\u0142\u00f3wny: Z\u0142agodzenie proces\u00f3w wykluczenia spo\u0142ecznego poprzez zindywidualizowane i kompleksowe zastosowanie r\u00f3\u017cnych typ\u00f3w dzia\u0142a\u0144 w odniesieniu do ka\u017cdego z 500 uczestnik\u00f3w projektu korzystaj\u0105cych z pomocy spo\u0142ecznej w wybranych powiatach wojew\u00f3dztwa mazowieckiego do ko\u0144ca IX.2017 . Uczestnikami projektu (UP) b\u0119dzie 500 os\u00f3b z rodzin wielodzietnych wykluczonych lub/i zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym korzystaj\u0105cych z pomocy spo\u0142ecznej. Zadania: 1. Diagnoza (V.2016-III.2017) ARMSA- diagnoza indywidualnych potrzeb i potencja\u0142\u00f3w uczestnik\u00f3w projektu (UP) w celu przygotowania i realizacji wsparcia w oparciu o \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji -wska\u017anik 500 os\u00f3b 2. Us\u0142ugi w plac\u00f3wkach wsparcia dziennego- rozwijanie kompetencji kluczowych (VII.2016-VIII.2017) IBS- warsztaty kszta\u0142tuj\u0105ce kompetencje uczenia si\u0119 dla 300 dzieci i m\u0142odzie\u017cy korzystaj\u0105cej z us\u0142ug plac\u00f3wek wsparcia dziennego - wska\u017anik (wsk.) 300 dzieci 3. Zintegrowane wsparcie rodzin (VI.2016-IX.2017)IBS- wsparcie rodzin w kszta\u0142towaniu kompetencji spo\u0142ecznych i obywatelskich oraz mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania z wsparcia eksperckiego i coachingu- wsk. 500 os.+ otoczenie rodzin 4. Aktywizacja zawodowa (VI.2016-IX.2017) ARMSA- wsparcie zawodowe -wsk. 200 os. doros\u0142ych 5. Po\u015brednictwo pracy (VI.2016-IX. 2017) ARMSA- wsparcie zawodowe- wsk. 200 os. doros\u0142ych Dzia\u0142ania skierowane do rodzin przewidziane w proj. pozwol\u0105 na kompleksowe wsparcie ca\u0142ego systemu rodzinnego. Zatrudnienie jest najskuteczniejsz\u0105 form\u0105 walki z ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym, dlatego dzia\u0142. zwi\u0119kszaj\u0105ce szans\u0119 uzyskania zatrudnienia, po\u0142\u0105czone z dzia\u0142. na rzecz w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego. Efektem proj. b\u0119dzie wzrost kapita\u0142u spo\u0142., zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia oraz wzrost zatrudnienia os\u00f3b wykluczonych lub/i zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym.", "BENEFICJENT": "AGENCJA ROZWOJU MAZOWSZA S.A.", "TYTUL": "Moje najwa\u017cniejsze miejsce - rodzina", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.74}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "371105.92", "WARTOSC": "463882.40", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie szans na rynku pracy 120 os\u00f3b doros\u0142ych (2K i 118M) pow. 18 r.\u017c z woj. mazowieckiego, w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b z zamieszkuj\u0105cych tereny wiejskie(kategoria 3 klasyfikacji DEGURBA) min. 50,83%, (tj. 61 os\u00f3b) zg\u0142aszaj\u0105ce z w\u0142asnej inicjatywy ch\u0119\u0107 podnoszenia, uzupe\u0142niania kwalifikacji lub ich formalnego potwierdzenia w 2 bran\u017cach sektora OZE poprzez uczestnictwo w szkoleniu zawodowym na instalatora instalacji fotowoltaicznych lub instalatora pomp ciep\u0142a zako\u0144czonym egzaminem w UDT lub r\u00f3wnowa\u017cnym potwierdzaj\u0105cym uzyskanie kwalifikacji zawodowych do 30.06.2020r. Cel g\u0142\u00f3wny zostanie zrealizowany wokresie od 01.09.2018-30.06.2020r. Wska\u017anik rezultatu: liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia min. 103 osoby (1K, 102M) (tj. 85,83%), Grupa docelowa: 120 os\u00f3b (2K, 118M) w wieku pow. 18 r.\u017c. z woj. mazowieckiego (5 subregion\u00f3w obj\u0119tych programem rewitalizacji), zg\u0142aszaj\u0105ce z w\u0142asnej inicjatywy ch\u0119\u0107 uzupe\u0142nieniem lub podniesienia kwalifikacji zawodowych poprzez realizacj\u0119 pozaszkolnych form kszta\u0142cenia ustawicznego oraz ich formalnego potwierdzenia w zakresie instalatora odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w UDT lub r\u00f3wnowa\u017cnym zgodnie z Rozporz\u0105dzeniem MEN z dnia 11.01.2012 r. w sprawie kszta\u0142cenia ustawicznego w formach pozaszkolnych G\u0142\u00f3wne zadania: Realizacja kwalifikacyjnych kurs\u00f3w zawodowych w akredytowanym o\u015brodku OZE w obszarze fotowoltaiki/pomp ciep\u0142a oraz egzamin zew. w Urz\u0119dzie Dozoru Technicznego lub r\u00f3wnowa\u017cnym i uzyskanie certyfikatu Instalatora OZE w zakresie instalacji fotowoltaicznych lub instalacji pomp ciep\u0142a. Projekt rozwi\u0105zuje problem wyj\u015bcia z rynku pracy instalator\u00f3w bez uprawnie\u0144 oraz pozwala na uzyskanie nowego zawodu innym. Kurs zawodowy w zakresie instalacji fotowoltaicznych/pomp ciep\u0142a i certyfikat potwierdzaj\u0105cy kwalifikacje wydany przez UDT lub r\u00f3wnowa\u017cny ww. zakresie umo\u017cliwia wykonywania zawodu montera instalacji oze wymagane przez firmy instalatorskie z bran\u017cy OZE", "BENEFICJENT": "ON SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Certyfikowany instalator OZE na Mazowszu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.7}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "338107.65", "WARTOSC": "401171.87", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Uczestnikami proj.z Regul.Konkursu nr POWR.01.02.01-IP.24-14-001/18, SzOOP RPO WM 2014-2020 jest 25os\u00f3b m\u0142odych(15K,10M), w tym os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, w wieku 15-29 lat, z nast\u0119puj\u0105cych grup:a. osoby bierne zawodowo (22os) lub osoby bezrobotne niezarejestrowane w urz\u0119dzie pracy(3 os), kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu tzw. m\u0142odzie\u017c NEET (z wy\u0142\u0105czeniem grupy okre\u015blonej dla trybu konkursowego w poddzia\u0142aniu 1.3.1.), zgodnie z definicj\u0105 osoby z kategorii NEET przyj\u0119t\u0105 w POWER 2014-2020(stanowi\u0105 100%UP)Celem proj.jest wzrost aktywno\u015bci zaw.25 (15K;10M) os.m\u0142odych do 29r.\u017c, w tym 22os biernych zaw.i 3 os bezrob.niezarejestr.w PUP zamieszk.w woj.mazowieckim poprzez obj\u0119cie ich kompleks.i indywid.programem wsparcia zaw., kt\u00f3ry obejmuje wszystkie formy wsparcia niezb\u0119dne do zastosow.w celu poprawy sytuacji na r.pracy lub podj\u0119cia zatrud.w okr. 01.01.-31.12.2019r.Program wsparcia obejmuje realiz.co najmniej 3 instrum.indywid.i kompleks.pomocy zg.z IPD,tj.identyfikacj\u0119 potrzeb os.m\u0142odych, warsztaty kompet.spo\u0142,szkol.zaw., sta\u017ce zaw., po\u015brednictwo pracy.Realiz.proj.i za\u0142o\u017cone rezultaty przyczyni\u0105 si\u0119 do osi\u0105gn.celu szczeg.POWER wskaz.w cz\u0119\u015bci 3.1.1, poprzez rezultaty:-efektyw.zatrud.-co najmniej 39%dla os.w najtrudn.syt.; 54% dla os kt.nie s\u0105 w najtrudn.syt.-efektyw.zaw.-co najmniej 27%-uzyskania kwalifik.zaw.przez co najmniej 40%UPProjekt rozliczany kwotami rycza\u0142towymi", "BENEFICJENT": "INVENTUM SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "POWER - moja szansa!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.61}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "829831.68", "WARTOSC": "1037289.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3w. proj. jest wzrost komp. j\u0119zyk. w zakresi.angielskiego u 192os. (106K,86M) oraz w zakresie ICT u 192os. (106K,88M) doros\u0142ych powy\u017cej 25 r.\u017c. zam. na obszarze WM, subregiony ciechanowski, p\u0142ocki, ostro\u0142\u0119cki, siedlecki i radomski w okresie od 04.2018 do 08.2019. Formy wsparcia wynikaj\u0105 z diagnozy. UP zostan\u0105 obj\u0119ci wsparciem w zakresie: 1.Szkolenia z j\u0119z. ang. (120h) dla 192os. zgodne z ESOKJ, ko\u0144cz\u0105ce si\u0119 egz.zewn\u0119trz. TGLS i wydaniem certyfikatu potwierdz.zdobycie okre\u015bl. poziomu bieg\u0142o\u015bci j\u0119zyk. 2. Szkolenia informatyczne (120h) dla 192os. zgodne ze standar. wymaga\u0144 dla kompet. cyfrowych, ko\u0144cz\u0105cych si\u0119 egz. zewn\u0119trz. ECCC i wydaniem certyfikatu potwierdz. nabyte kwalifikacje cyfrowe. Gr.doc stanowi\u0105 384 os.(211K,173M) w wieku od25 r.\u017c., kt. z w\u0142asnej inicj. zainteres. s\u0105 nabyciem,uzupe\u0142n. lub podwy\u017csz. umiej\u0119tn. oraz kompet. cyfr. oraz j\u0119zyk.,w szcz.. os. z gr. najb. potrzeb. o niskich kwalifik.[NK]-288os.(159K,129M), os. w wieku 50l. i pow.\u201377os.(42,35M), kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zam. na obsz.WM w subreg.: ciechanowskim, p\u0142ockim, ostro\u0142\u0119ckim, siedleckim i radomskim(k.m.szcz.7) w roz. przepis\u00f3w KC, w tym min. 10% GD stanowi\u0105 os. z niepe\u0142nospraw. tj. 38os. (21K,17M) W ram. proj.80% uczest. stan. os. w wieku 25 lat do 50l.,tj. 307os.(169K,138M)(k.m.szcz.1) Ponadto GD stan. co najmniej50% os. zam. na obsz. wiejskich na obsz. realiz. proj., tj. 196os. (108K,88M) (k.m.szcz.6) Wsp.w zakr. szkol. kier. jest wy\u0142. do os., kt\u00f3re nie uczestn we wsparciu LLL (life long learning)oferow. w to\u017cs. zakr. w ramach POKL w lat.2013-2015 i/lub w RPO WM 2014-2020.(k.m.szcz.9) W wyniku udzia\u0142u w proj . co najmniej 80% os. obj . wsparciem uzyska certyfikat potwierdzaj\u0105cy kwalifikacje cyfrowe.(k.m.szcz.3) W wyniku udzia\u0142u w proj . co najmniej 60% os. obj . wsparci em osi\u0105g. pe\u0142en poziom bieg\u0142 . j\u0119zyk. zg. z ESOKJ (tj .na poz.A,B l ub C) (k.m.szcz.2)", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A MENED\u017bERSKA ODDZIA\u0141 ZAMIEJSCOWY W CIECHANOWIE", "TYTUL": "Akademia kompetencji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.41}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1594944.00", "WARTOSC": "1993680.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest poprawa stanu zdrowia mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa mazowieckiego. Wsparcie kierowane jest do GD kt\u00f3r\u0105 s\u0105 osoby (13250 mieszka\u0144c\u00f3w - 6625 M; 6625 K) w wieku powy\u017cej 60 lat z dotychczas niediagnozowanych w kierunku cukrzycy. Zostan\u0105 oni obj\u0119ci cyklem konsultacji lekarskich kt\u00f3re zostan\u0105 poprzedzone akcj\u0105 informacyjn\u0105. Projekt obejmie r\u00f3wnie\u017c dzia\u0142ania edukacyjne dla pacjent\u00f3w oraz szkolenia dla personelu medycznego stanowi\u0105cego otoczenie projektu maj\u0105ce na celu przekazanie kompleksowej wiedzy z zakresu diabetologii. P. stanowi odpowiedz na wyniki prowadzonych bada\u0144 epidemiologicznych potwierdzaj\u0105cych \u017ce cukrzyca wyst\u0119puje oko\u0142o 8,8% populacji \u015bwiatowej w wieku 20-79 lat, a prawie po\u0142owa z nich nie jest \u015bwiadoma swojej choroby. Zwi\u0119kszona wykrywalno\u015b\u0107 to tak\u017ce efekt stopniowo rosn\u0105cej \u015bwiadomo\u015bci w\u015br\u00f3d lekarzy oraz efekt prowadzonych akcji inf. Konieczno\u015b\u0107 szybkiego zdiagnozowania cukrzycy u os\u00f3b starszych pozwoli na zminimalizowanie koszt\u00f3w leczenia tej choroby we wczesnej fazie jej rozwoju. Brak w\u0142a\u015bciwej diagnozy powoduje szybki rozw\u00f3j powik\u0142a\u0144, cz\u0119sto nieodwracalnych, kt\u00f3re prowadz\u0105 do przedwczesnej \u015bmierci lub kalectwa. Dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 kierowane do os\u00f3b z kt\u00f3rych co najmniej 25 % b\u0119dzie pochodzi\u0107 z teren\u00f3w wiejskich. W przypadku otoczenia grupy docelowej wp\u0142ynie na zdobycie nowej wiedzy z zakresu metod edukacji zdrowotnej oraz post\u0119p\u00f3w w diabetologii. P b\u0119dzie realizowany zgodnie z zasad\u0105 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju. P jest zgodny z RPZ w zakresie planowanych dzia\u0142a\u0144, grupy docelowej oraz do\u015bwiadczenia WN. P realizowany w partnerstwie z NZOZ \u201eM\u00d3J LEKARZ\" IZABELA KO\u015aCIUCZYK i \u201eDERMEX\u201d. Partnerstwo spe\u0142nia wymogi. Projektem zostanie obj\u0119te r\u00f3wnie\u017c otoczenie (200 lekarzy (100 M 100 K) i 600 (500 K 100 M) piel\u0119gniarek.", "BENEFICJENT": "CENTRUM INNOWACJI I SPO\u0141ECZNEJ EKONOMII", "TYTUL": "Mazowsze kontra cukrzyca", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.4}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1090137.60", "WARTOSC": "1362672.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Bran\u017ca zw. z projektowaniem odzie\u017cy, konstrukcj\u0105 i szyciem jest w szczycie rozwoju, wprowadzane s\u0105 innowacyjne rozwi\u0105zania, wykorzysta. technologie TIK. Ale te\u017c obserwuje si\u0119 powr\u00f3t do tradycji \u2013 popularne jest szycie na miar\u0119, b\u0105d\u017a przer\u00f3bki krawieckie markowej odzie\u017cy. Zaw\u00f3d krawca zdobywa coraz wi\u0119ksz\u0105 popularno\u015b\u0107, podobnie jak hand made szycie zabawek, ubran dla dzieci i doros\u0142ych, elem. wyposa\u017c. mieszka\u0144. Nabycie kwalifikacji (KWAL.) zawodowych w w/w obszarze b\u0105d\u017a nowych KWAL. w zawodzie krawca sprzyja powstaniu nowych M\u015aP oferuj\u0105cych us\u0142ugi projekt. i szycia, a w przypadku os\u00f3b ju\u017c pracuj\u0105cych w zawodzie nowe KWAL. oznaczaj\u0105 lepsze warunki pracy i wy\u017csze zarobki. Dot. szczeg. kobiet po 50 r. \u017c. kt\u00f3re w obszarze przemys\u0142u mody maj\u0105 najni\u017csze wykszta\u0142. zawodowe i brak mo\u017cliwo\u015bci zmiany stanowiska. Aby dostarcza\u0107 na rynek wysoko wykwalifikowan\u0105 kadr\u0119 nale\u017cy szkoli\u0107 j\u0105 na programach usprawni. proces automatyzacji produkcji i zwi\u0119kszaj\u0105cych konkurencyjno\u015b\u0107 towaru. Uzyskanie KWAL. w obszarze nowych technologii pozwoli na awans, obj\u0119cie stanowisk zarz\u0105dz. Przedmiotem projektu (PROJ.) b\u0119dzie przepr. kurs\u00f3w zawodowych (KZ) w obszarze krawiectwo/projektowanie w przemy\u015ble mody z zastos. nowych technologii cyfrowych CAD CAM. Kursy b\u0119d\u0105 adresowane do os\u00f3b doros\u0142ych, kt\u00f3re chc\u0105 naby\u0107 KWAL. zawodowe. Z analizy mazowieckiego (MAZ.) rynku pracy wynika, \u017ce jest du\u017ce zapotrzeb. na zawody: krawiec, konstruktor odzie\u017cy lub projektant mody. PROJ. obejmie grup\u0119 140 os\u00f3b doros\u0142ych (UP) z woj MAZ. w tym osoby bezrobotne, z obsz. wiejskich i po 50 r.\u017c. Wnioskodawca CHIC Warsaw Sp. z o. o. jest niepubl. plac\u00f3wk\u0105 kszta\u0142cenia ustawicznego z uprawnieniami MEN, posiada akredytacj\u0119 Kuratora O\u015bwiaty na ca\u0142o\u015b\u0107 organizowanego szkolenia. Uczestnicy nab\u0119d\u0105 KWAL. zawodowe potwierdz. formalnie w procesie walidacji i certyfikacji przez akredytowan\u0105 instytucj\u0119. Efektem d\u0142ugofalowym PROJ. jest zwi\u0119ksz. szans na zatrud. na MAZ. gdzie szycie na miar\u0119, prace dla klienta indywid. maj\u0105 najw. rynek zbytu.", "BENEFICJENT": "CHIC WARSAW SP. Z.O.O", "TYTUL": "Innowacyjne kursy krawiectwa miarowego od tradycyjnej technologii po miarow\u0105 konstrukcj\u0119 w systemie CAD/CAM szans\u0105 na wej\u015bcie w szeregi kadr europejskich projektant\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.37}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-31", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "605970.00", "WARTOSC": "757462.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa", "OPIS": "Przedmiotowy Proj. poprzez realizacj\u0119 w pe\u0142ni uzasadnionych dzia\u0142a\u0144, kt\u00f3re s\u0105 zgodne z RPZ/celami RPOWM/Dz.9.2.2, nakierowany b\u0119dzie na osi\u0105gniecie celu: popraw\u0119 stanu zdrowia 150 uczni\u00f3w kl.I-VI szk\u00f3\u0142 podst. z m.st.Warszawy- dzielnica bemowo, powiatu ciechanowskiego oraz powiatu m\u0142awskiego, u kt\u00f3rych na podst. wynik\u00f3w kwalifikacji do Proj. stwierdzona zosta\u0142a oty\u0142o\u015b\u0107, kt\u00f3rzy jako gr. docelowa, poprzez zwi\u0119kszenie poziomu dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug zdrowotnych (zgodnie z celem Dz. 9.2.2) obj\u0119ci zostan\u0105 wsparciem w ramach 2 edycji komplementarnych dzia\u0142a\u0144 [I edycja rok szkolny 2019/2020 i II edycja rok szkolny 2020/2021].Zgodnie z oczekiwaniami beneficjent\u00f3w ostatecznych, wsparcie realizowane b\u0119dzie w dni powszednie tak\u017ce godzinach popo\u0142udniowych (po godz. 16) oraz w soboty. Maj\u0105c na wzgl\u0119dzie kompleksowo\u015b\u0107 realizowanych zada\u0144 w Proj. uwzgl\u0119dniono r\u00f3wnie\u017c dzia\u0142ania informacyjno\u2013edukacyjne dla os\u00f3b z otoczenia uczestnik\u00f3w. Partner jest podmiotem leczniczym, funkcjonuj\u0105cym na podst. umowy z NFZ, \u015bwiadcz\u0105cym us\u0142ugi med. i posiadaj\u0105cym bogate do\u015bwiadczenie zgodne z RPZ. W ramach modu\u0142u zaanga\u017cowany zostanie wysoko wykwalifikowany personel-eksperci, kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 wsp\u00f3\u0142pracowa\u0107 celem osi\u0105gni\u0119cia u uczestnik\u00f3w jak najlepszych efekt\u00f3w. Efekty realizacji Proj. b\u0119d\u0105 obejmowa\u0107 rozwi\u0105zania pozwalaj\u0105ce na zachowanie najwy\u017cszego poziomu u\u017cyteczno\u015bci dla zainteresowanych, bez jakiekolwiek r\u00f3\u017cnicowania/ wykluczania/ ograniczania dost\u0119pno\u015bci, maj\u0105c na wzgl\u0119dzie r\u00f3\u017cne/odmienne potrzeby funkcjonalne odbiorc\u00f3w. Wnioskodawca podejmie dzia\u0142ania maj\u0105ce na celu zapewnienie zainteresowanym takie same prawa, warto\u015b\u0107 spo\u0142eczn\u0105, r\u00f3wny dost\u0119p.", "BENEFICJENT": "MERSEY SP. Z O.O.", "TYTUL": "Badania diagnostyczne w kierunku oty\u0142o\u015bci dla uczni\u00f3w klas I-VI szk\u00f3\u0142 podstawowych z terenu gminy Bemowo/m.st. Warszawy w roku szkolnym 2019/2020 oraz 2020/2021", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.31}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "816893.76", "WARTOSC": "1021117.20", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Cel:Nabycie kwalifikacji w zakresie pos\u0142ugiwania si\u0119 j\u0119zykiem angielskim na poziomie bieg\u0142o\u015bci j\u0119zykowej A1/A2(wg skali ESOKJ) lub obs\u0142ugi komputera na poziomie A wg DIGCOMP potwierdzonych uzyskaniem certyfikatu zewn\u0119trznego TGLS lub ECCC przez min.80% os\u00f3b w\u015br\u00f3d 284(w tym 144K;140M)os\u00f3b z w\u0142asnej inicjatywy zaint.nabyciem, uzup.lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tn.oraz kompet.cyfrowych lub j\u0119zyk.w wieku 25 lat i wi\u0119cej, ucz\u0105cych si\u0119,pracuj\u0105cych lub zamieszkuj\u0105cych na obszarze woj.mazowieckiego w rozumieniu przepis\u00f3w KC w terminie 01.01.2020-31.12.2020. Gr.docel.:284(144K/140M)os.fizyczne ucz\u0105ce si\u0119,pracuj\u0105ce lub zam.na obszarze woj.mazow.w rozum.przepis\u00f3w KC w wieku od 25 r.\u017c.,z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowanych nabyciem,uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tno\u015bci oraz kompetencji cyfrowych lub j\u0119zykowych,w tym:170os.(86K/84M)w wieku 25-49 l.;114os.(58K/56M)w wieku pow.50 r.\u017c.;185os.(89K/96M)o niskich kwalif.;98os.(50K/48M)zam.na obszarach wiejskich(wg DEGURBA,kat.3)-35%uczestn(kryt.mert.szczeg.nr 5);28os.(14K/14M)niepe\u0142nosprawnych;120os.(62K/58M)pozost.bez zatr.;164os.(82K/82M)pracuj\u0105ce. G\u0142.wska\u017aniki: -Liczba os.w wieku 25 l.i wi\u0119cej,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu-228(116K/112M), -Liczba os.o niskich kwalifikacjach,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu -148(71K/77M), -Liczba os.w wieku 50 lat i wi\u0119cej,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu -92(47K/45M). Zadania: 1.Kurs z zakresu j\u0119z.angielskiego na poziomie A1 i przeprowadzenie niezale\u017cnych od Wnioskodawcy zewn\u0119trznych certyfikacyjnych egzamin\u00f3w TGLS A1 dla 144 os\u00f3b (71K/73M), 2.Kurs z zakresu j\u0119z.angielskiego na poziomie A2 i przeprowadzenie niezale\u017cnych od Wnioskodawcy zewn\u0119trznych certyfikacyjnych egzamin\u00f3w TGLS A2 dla 144 os\u00f3b (71K/73M), 3.Kurs komputerowy na poziomie A zgodnym z ram\u0105 DCF i przeprowadzenie niezale\u017cnych od Wnioskodawcy zewn\u0119trznych certyfikacyjnych egzamin\u00f3w ECCC dla 140 os\u00f3b (", "BENEFICJENT": "PRETENDER ADRIAN WRONKA", "TYTUL": "Szkolenia z j\u0119zyka angielskiego i ICT dla os\u00f3b z wojew\u00f3dztwa mazowieckiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.15}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "783300.76", "WARTOSC": "979125.95", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Cel:Zwi\u0119kszenie samodzielno\u015bci oraz zdolno\u015bci do uczestniczenia w \u017cyciu spo\u0142.28os.(20K/8M)niesamodzielnych z niepe\u0142nospr.z terenu woj.mazowieckiego poprzez zapewnienie kompleksowych us\u0142.opieku\u0144czych,specj.us\u0142.opieku\u0144czych oraz wsparcia ich opiekun\u00f3w fakt.w okr.1.10.2019-30.09.2021r. GD:os.fiz.zamieszka\u0142e w roz.przepis\u00f3w KC na obszarze woj.mazowieckiego,w tym: -os.niesamodzielne,w tym ze wgl.na niepe\u0142nospr.-28 os.(20K/8M)pe\u0142noletnich,pow.18 r.\u017c. -otoczenie os.niesamodzielnych-28 opiekun\u00f3w fakt.(20K/8M) Zadania: Us\u0142.opieku\u0144cze w miejscu zamieszkania Specj.us\u0142ugi opieku\u0144cze w miejscu zamieszkania dost.do ind.potrzeb Wsparcie opiekun\u00f3w fakt. Rezultaty: L.wspartych w prog.miejsc \u015bwiadczenia us\u0142.spo\u0142.-17 L.os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykl.spo\u0142.obj.us\u0142ugami spo\u0142.\u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym w prog.-28 Wsparcie dla os\u00f3b niesamodzielnych realizowane w ramach projektu odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie w oparciu o \u201eOg\u00f3lnoeuropejskie wytyczne dotycz\u0105ce przej\u015bcia od opieki instytucjonalnej do opieki \u015bwiadczonej na poziomie lokalnych spo\u0142eczno\u015bci\u201d oraz zgodnie z minimalnymi wymaganiami \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej okre\u015blonymi w za\u0142\u0105czniku do regulaminu konkursu.", "BENEFICJENT": "AKADEMIA ZDROWIA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP.K.", "TYTUL": "Wsparcie u Twego boku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.14}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "738984.48", "WARTOSC": "927927.85", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Projekt \u201eCentrum Innowacji FIRE dla wczesnej fazy rozwoju przedsi\u0119biorstw\u201d jest odpowiedzi\u0105 na zdiagnozowane potrzeby mazowieckich firm. Celem projektu jest poprawa warunk\u00f3w do rozwoju mazowieckich M\u015aP, dzi\u0119ki dostarczeniu prostych i wysokospecjalistycznych us\u0142ug. Cel Projektu jest zgodny z celami: g\u0142\u00f3wnym, strategicznym i tematycznymi RPO WM , a tak\u017ce celami RSI dla Mazowsza 2014-2020. Wspiera inteligentne specjalizacje na Mazowszu (profesjonalne us\u0142ugi dla biznesu), realizuje Strategi\u0119 Rozwoju Polski Centralnej w zakresie jej celu g\u0142\u00f3wnego: \u201eWzrost znaczenia Polski Centralnej w skali mi\u0119dzynarodowej jako przestrzeni przyjaznej generowaniu oraz transferowi wiedzy i innowacji\u201d. Projekt b\u0119dzie polega\u0142 na wsparciu pocz\u0105tkowej fazy rozwoju przedsi\u0119biorstw, dzi\u0119ki procesom inkubacyjnym i akceleracyjnym prowadzonym w formie doradztwa, mentoringu, us\u0142ug szkoleniowych, informacyjnych, technicznych i innych. Firmy uzyskaj\u0105 pomoc w szczeg\u00f3lno\u015bci przy zak\u0142adaniu dzia\u0142alno\u015bci, opracowaniu strategii rozwoju, prognozowaniu biznesu, w us\u0142ugach wysokospecjalistycznych z zakresu analiz technicznych, ochrony w\u0142asno\u015bci przemys\u0142owej, transferu technologii, wdro\u017ce\u0144 i komercjalizacji wynik\u00f3w bada\u0144. Grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 mikro, mali i \u015bredni przedsi\u0119biorcy (do 24 mies. od rejestracji) z Mazowsza o potencjale technologicznym, kt\u00f3re zak\u0142adaj\u0105 wdro\u017cenie innowacji technologicznych. Dzi\u0119ki projektowi przedsi\u0119biorstwa zdob\u0119d\u0105 potencja\u0142 pomocny dla poszerzenia rynk\u00f3w zbytu na swoje produkty i us\u0142ugi, a tak\u017ce zwi\u0119kszenia zdolno\u015bci do udzia\u0142u w procesach wzrostu i innowacji. We wsparciu podmiot\u00f3w gospodarczych znajduj\u0105cych si\u0119 we wczesnej fazie rozwoju, przede wszystkim nacisk zostanie po\u0142o\u017cony na realizacj\u0119 kompleksowej oferty wsparcia od pomys\u0142u przez inkubacj\u0119 do akceleracji. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 r\u00f3wnie\u017c do wprowadzenia w CI FIRE nowych us\u0142ug (w wymiarze jako\u015bciowym i ilo\u015bciowym) i znacz\u0105co ulepszonej us\u0142ugi kompleksowego wsparcia firm.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA CENTRUM INNOWACJI FIRE", "TYTUL": "Centrum Innowacji FIRE dla wczesnej fazy rozwoju przedsi\u0119biorstw", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.1}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "545603.76", "WARTOSC": "682004.70", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Cel: Wzmocnienie potencja\u0142u zawodowego w obszarze kompetencji j\u0119zykowych poprzez nabycie umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 j\u0119zykiem angielskim na pe\u0142nym poziomie bieg\u0142o\u015bci j\u0119zykowej A wg skali ESOKJ, potwierdzonych uzyskaniem bezstronnego certyfikatu TELC A2 lub r\u00f3wnowa\u017cnego przez min.90% os\u00f3b spo\u015br\u00f3d 360(195K/165M)pracuj\u0105cych i niepracuj\u0105cych mieszka\u0144c\u00f3w woj. mazowieckiego w wieku 25lat i wi\u0119cej o niskich kwalifikacjach w terminie od 01.09.2016 do 30.11.2017. Zadania: Kurs j\u0119zyka angielskiego(poziom A1 wg skali ESOKJ) dla 360os.(195K/165M) zako\u0144czony egz.wewn\u0119trznym Kurs j\u0119zyka angielskiego(poziom A2 wg skali ESOKJ) dla 360os.(195K/165M) zako\u0144czony certyfikuj\u0105cym egz.zewn\u0119trznym TELC G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu -324(176K/148M) Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu -212(120K/92M) Liczba os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu -324(176K/148M) Liczba os\u00f3b o niskich kwalifikacjach obj\u0119tych wsparciem w programie-360(195K/165M) Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem w programie-234(134K/100M) Liczba os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem w programie-360(195K/165M) Grupa docelowa: 360(195K/165M)mieszka\u0144c\u00f3w woj.mazowieckiego(zgodnie z KC)w wieku 25lat i wi\u0119cej z wykszta\u0142ceniem do ISCED3 oraz nieuczestnicz\u0105cych we wsparciu Life Long Learning w POKL 2013-2015,z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowanych nabyciem, uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tno\u015bci oraz kompetencji z j\u0119zyka angielskiego do poziomu A2 w tym: -min.234(134K/100M)os.w wieku 50+ -min.234(122K/112M)os.z ter.wiejskich -min.36(15K/21M)os.niepe\u0142nosprawnych -min.180(86K/94M)os.bez zatrudnienia", "BENEFICJENT": "TAG-CONSULTING MARTA MACIEJAK-TOMCZYK", "TYTUL": "Angielski to nie problem \u2013 kurs j\u0119zykowy dla mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa mazowieckiego o niskich kwalifikacjach.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.1}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2019-12-02", "DOFINANSOWANIE": "536844.80", "WARTOSC": "671056.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie liczby os\u00f3b doros\u0142ych (240 os\u00f3b -144 K i 96 M- od 25 roku \u017cycia), mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa mazowieckiego, w szczeg\u00f3lno\u015bci z grup najbardziej potrzebuj\u0105cych (os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, os\u00f3b powy\u017cej 50 r. \u017cycia, os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych), kt\u00f3re poprzez uczestnictwo w szkoleniach podnios\u0105 swoje kwalifikacje i kompetencje w obszarze ICT i j\u0119zyk\u00f3w obcych w terminie od XII 2019 do V 2021. Cele szczeg\u00f3\u0142owe projektu 1. Wzrost kompetencji cyfrowych potwierdzonych certyfikatem ECCC, u min 70% os\u00f3b z grupy 120 os\u00f3b, 72 K i 48 M z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowanych nabyciem, uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji cyfrowych 2. Wzrost kompetencji j\u0119zykowych potwierdzonych certyfikatem TGLS, u min 70% os\u00f3b z grupy 120 os\u00f3b, 72 K i 48 M z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowanych nabyciem, uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji j\u0119zykowych Cele projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te poprzez realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: Szkolenia: 1. J\u0118ZYKOWE \u2013 j.angielski poziom A lub B w wymiarze 120 h oraz egzamin TGLS, realizowane zgodnie z Europejskim Systemem Opisu Kszta\u0142cenia J\u0119zykowego 2. KOMPUTEROWE \u2013 poziom A lub B w wymiarze 100 h oraz egzamin certyfikacyjny ECCC w oparciu o ram\u0119 kompetencji informatycznych i informacyjnych (Digital Competence Framework) G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu to m.in.: * Liczba os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu 170 os. (102K, 68M) * Liczba os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu 50 os. (30K, 20M) * Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu 50 os. (30K, 20M) * Liczba os\u00f3b zamieszka\u0142ych na obszarach wiejskich woj. mazowieckiego (DEGURBA 3), kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu 74 os (44K, 30M)", "BENEFICJENT": "CENTRUM J\u0118ZYK\u00d3W OBCYCH LINGUA PLUS PIOTR MAZUROWSKI", "TYTUL": "Mo\u017cesz wi\u0119cej! J\u0119zyk angielski i ICT dla mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa mazowieckiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.1}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "522576.44", "WARTOSC": "653220.55", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Cel projektu: Nabycie umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 j\u0119zykiem angielskim na pe\u0142nym poziomie bieg\u0142o\u015bci j\u0119zykowej A (wg skali ESOKJ)potwierdzonych uzyskaniem mi\u0119dzynarodowego certyfikatu TELC lub r\u00f3wnowa\u017cnego przez min.90% os\u00f3b z 336(w tym 190K;146M)mieszka\u0144c\u00f3w woj. mazowieckiego o niskich kwalifikacjach(wykszta\u0142cenie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie)w wieku pow.25 lat w terminie 01.09.2016-30.11.2017. Zadania: Kurs j\u0119zyka angielskiego na poziomie A1 dla 336os.(190K;146M) zako\u0144czony egzaminem wewn\u0119trznym. Kurs j\u0119zyka angielskiego na poziomie A2 dla 336os.(190K;146M) zako\u0144czony mi\u0119dzynarodowym certyfikuj\u0105cym egzaminem zewn\u0119trznym TELC lub r\u00f3wnowa\u017cnym G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b o niskich kwalifikacjach., kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu -303(171K/132M) Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu -213(120K/93M) Liczba os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu -303(171K/132M) Liczba os\u00f3b o niskich kwalifikacjach obj\u0119tych wsparciem w programie-336(190K/146M) Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem w programie-236(133K/103M) Liczba os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem w programie-336(190K/146M) Grupa docelowa: 336(190K;146M)mieszka\u0144c\u00f3w woj.mazowieckiego (zgodnie z przepisami Kodeksu Cywilnego) w wieku pow.25 lat o niskich kwalif.(kryt.szczeg\u00f3\u0142owe nr 3-z wykszta\u0142ceniem do ISCED3 w\u0142\u0105cznie),z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowanych nabyciem,uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tno\u015bci oraz komp.i z j\u0119z.ang.do poziomu A2 w tym: -min.50(34K;16M)os.niepe\u0142nosprawnych - min.70%os. w wieku 50+ -236(133K;103M)(kryt.szczeg\u00f3\u0142owe nr 2) -min.61% os.z obszar\u00f3w wiejskich - 205(130K;75M)(kryt.szczeg\u00f3\u0142owe nr 4) -min.168(80K;88M)os.bez zatrudnienia -100% os. (190K;146M), kt\u00f3re nie uczestniczy\u0142y we wsparciu Life Long Learning oferowanym w to\u017csamym zakresie w ramach POKL w latach 2013-2015(kryt.szczeg\u00f3\u0142owe nr 6)", "BENEFICJENT": "\"PRETENDER\" ADRIAN WRONKA", "TYTUL": "Kurs j\u0119zyka angielskiego dla mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa mazowieckiego o niskich kwalifikacjach.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.09}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "299715.20", "WARTOSC": "374644.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Projekt \"Mazowiecka cyfrowa wie\u015b ze standardem DIGCOMP\" skierowany jest do 156 os\u00f3b doros\u0142ych powy\u017cej 25. roku \u017cycia o niskich kwalifikacjach, w tym 30% w wieku 50 lat i wi\u0119cej, mieszkaj\u0105cych na obszarach wiejskich zgodnie z klasyfikacj\u0105 DEGURBA 3. Wsparcie oferowane w ramach projektu jest zgodne z wynikami diagnozy potrzeb szkoleniowych grupy docelowej, kt\u00f3ra odnosi si\u0119 do za\u0142o\u017ce\u0144 RPO WM w zakresie poprawy skuteczno\u015bci dzia\u0142a\u0144 dotycz\u0105cych dost\u0119pno\u015bci do kszta\u0142cenia przez ca\u0142e \u017cycie. Na etapie wdra\u017cania projektu przeprowadzone zostan\u0105 indywidualne diagnozy potrzeb UP, co pozwoli dopasowa\u0107 wsparcie do potrzeb i umiej\u0119tno\u015bci ka\u017cdego z UP. W ramach projektu zrealizowanych zostanie 13 edycji szkole\u0144 z 5 modu\u0142\u00f3w ECDL (Podstawy pracy z komputerem, Podstawy pracy w sieci, Przetwarzanie tekst\u00f3w, Arkusze kalkulacyjne, Rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w wraz z uzupe\u0142nieniem) na poziomie podstawowym, najbardziej adekwatnym do potrzeb os\u00f3b o niskich kwalifikacjach. Szkolenia b\u0119d\u0105 realizowane g\u0142\u00f3wnie w o\u015brodkach szkoleniowych po\u0142o\u017conych na obszarach wiejskich Mazowsza, blisko miejsca zamieszkania uczestnik\u00f3w szkole\u0144, w celu u\u0142atwienia dost\u0119pno\u015bci do udzia\u0142u w kursach komputerowych dla os\u00f3b, kt\u00f3re maj\u0105 ograniczone mo\u017cliwo\u015bci podnoszenia kompetencji kluczowych. W wyniku udzia\u0142u w \u015bcie\u017cce szkoleniowej UP nab\u0119d\u0105 kompetencje zgodne ze standardem wymaga\u0144 okre\u015blonym w ramach projektu DIGCOMP w nast\u0119puj\u0105cych obszarach: Informacja, Komunikacja, Tworzenie tre\u015bci, Bezpiecze\u0144stwo, Rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w. Po zako\u0144czeniu szkole\u0144 UP przyst\u0105pi\u0105 do pi\u0119ciu egzamin\u00f3w prowadzonych przez jednostk\u0119 akredytowan\u0105 ECDL. Za\u0142o\u017cono, i\u017c 90% UP tj. 140 os\u00f3b (74 K/66 M) w wyniku pozytywnego zaliczenia egzamin\u00f3w uzyska certyfikaty ECDL Profile DIGCOMP wydawane przez PTI, kt\u00f3re potwierdz\u0105 nabycie kwalifikacji zwi\u0105zanych z podstawow\u0105 obs\u0142ug\u0105 komputera.", "BENEFICJENT": "INSTYTUT DORADZTWA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Mazowiecka cyfrowa wie\u015b ze standardem DIGCOMP", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.09}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-29", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "541799.46", "WARTOSC": "642856.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Piotrk\u00f3w Trybunalski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: e\u0142cki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: gi\u017cycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: go\u0142dapski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olecki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: piski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: w\u0119gorzewski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: jaroci\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kaliski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Kalisz | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: krotoszy\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ostrzeszowski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pleszewski", "OPIS": "Projekt opracowany zosta\u0142 w ramach Dzia\u0142ania 2.17 Skuteczny wymiar sprawiedliwo\u015bci Osi Priorytetowej II - Efektywne polityki publiczne dla rynku pracy, gospodarki i edukacji POWER. Okres realizacji projektu: 01.06.2018-30.09.2020.Cel g\u0142\u00f3wny projektu to podniesienie kompetencji zawodowych w obszarze mediacji w sprawach gospodarczych oraz wiedzy pozaprawnej przydatnej do pomocy stronom przy rozwi\u0105zywaniu spraw cywilnych o charakterze gospodarczym w\u015br\u00f3d min. 90 mediator\u00f3w z obszaru odpowiadaj\u0105cemu obszarowi w\u0142a\u015bciwo\u015bci miejscowej s\u0105d\u00f3w apelacyjnych w Bia\u0142ymstoku, w \u0141odzi i w Warszawie. Cel g\u0142\u00f3wny osi\u0105gni\u0119ty zostanie poprzez organizacj\u0119 dw\u00f3ch edycji specjalistycznych, 2-semestralnych studi\u00f3w podyplomowych w wymiarze 160h prowadzonych w oparciu o program merytoryczny opracowany w porozumieniu z IP w drodze konsultacji z przedstawicielami mediator\u00f3w. Grupa docelowa: 100 uczestnik\u00f3w (65K,35M) mediator\u00f3w specjalizuj\u0105cych si\u0119 w sprawach cywilnych, w szczeg\u00f3lno\u015bci w sprawach gospodarczych z obszaru odpowiadaj\u0105cemu obszarowi w\u0142a\u015bciwo\u015bci miejscowej s\u0105d\u00f3w apelacyjnych w Bia\u0142ymstoku, w \u0141odzi i w Warszawie. G\u0142\u00f3wne zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach projektu: Przygotowanie do realizacji studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w, Realizacja i rozliczenie studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w edycja I i IIG\u0142\u00f3wne rezultaty, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektu: Liczba program\u00f3w studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w - 1 liczba powo\u0142anych studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w - 1 liczba mediator\u00f3w obj\u0119tych wsparciem - 100 liczba mediator\u00f3w, kt\u00f3rzy podnie\u015bli kompetencje w mediacji w sprawach gospodarczych 90", "BENEFICJENT": "UNIWERSYTET \u0141\u00d3DZKI, WYDZIA\u0141 PRAWA I ADMINISTRACJI", "TYTUL": "Studia podyplomowe dla mediator\u00f3w z zakresu mediacji w sprawach gospodarczych z elementami wiedzy pozaprawnej dla mediator\u00f3w z obszaru odpowiadaj\u0105cego obszarowi w\u0142a\u015bciwo\u015bci miejscowej s\u0105d\u00f3w apelacyjnych w Bia\u0142ymstoku, w \u0141odzi i w Warszawie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.05}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "297440.00", "WARTOSC": "371800.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Projekt odpowiada na zdiagnozowane problemy w zakresie niewystarczaj\u0105cej wiedzy kompetencji w zakresie wykorzystania Technologii Informacyjno-Komunikacyjnych w \u017cyciu zawodowym i osobistym mieszka\u0144c\u00f3w Wojew\u00f3dztwa Mazowieckiego. CELEM G\u0141\u00d3WNYM PROJEKTU JEST:Zwi\u0119kszenie poziomu kompetencji cyfrowych u min. 135 mieszk. WM (min. 81 kobiet), wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105, tj. w wieku powy\u017cej 25 r.\u017c., o niskich kwalifikacjach (w tym min.: 81 powy\u017c. 50 r.\u017c., 81 mieszka na obsz. wiejskich, 5 niepe\u0142nospr.), poprzez uko\u0144czenie kurs\u00f3w komput. w standardzie DIGCOMP IC3 i certyfikacj\u0119 nabytych umiej\u0119tno\u015bci do 30.04.2018. GRUPA DOCELOWA to 178 os\u00f3b powy\u017cej 25 r.\u017c. (w tym min. 110 kobiet), kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105 ch\u0119\u0107 kszta\u0142cenia podnoszenia, uzupe\u0142niania kwalifikacji i/lub ich potwierdzenia, zamieszkuj\u0105 na obsz. Wojew\u00f3dztwa Mazowieckiego (zgodnie z KC), 100% z niskim wykszta\u0142ceniem, powy\u017c. 60% \u2013 og\u00f3lnej liczby UP mieszka na obszarach wiejskich, powy\u017c. 60% UP - powy\u017cej 50 r.\u017c., 5% niepe\u0142nosprawni. Wsparcie w postaci szkole\u0144 w obszarze Kompetencji Cyfrowych DIGCOMP oraz zewn\u0119trzna certyfikacja odpowiada na problemy zidentyfikowane w diagnozie sporz\u0105dzonej w lutym 2016 r. Szkolenia prowadzone b\u0119d\u0105 g\u0142. w m-cu zamieszkania lub okolicy uczestn.proj., w salach dostosowane do potrzeb niepe\u0142nosprawn. z zapewnieniem mobilnej sali komp. Program zgodny z ram\u0105 kompetencji TIK - Digital Competence Framework - 5 obszar\u00f3w i 21 kompetencji wed\u0142ug ramy kwalifikacji. WSPARCIE TO: A. SZKOLENIE 1. Poziom A \u2013 podstawowy - 12 gr. szkol. \u2013 kurs 75 h \u2013 5 modu\u0142\u00f3w po 15 h ka\u017cdy (\u0142\u0105cznie 900 h),\u015brednio po 15 os./gr., \u0142\u0105cznie 178 os\u00f3b. B. EGZAMIN IC3 \u2013 ka\u017cdy przyst\u0119puje do 3 egzamin\u00f3w, dzi\u0119ki czemu potwierdza nabyte kompetencje. Uczestnicy otrzymaj\u0105: mat. szkol. pocz\u0119stunek oraz zwrot k. dojazdu dla os\u00f3b niepracuj\u0105cych. W rezultacie wsparcie przyczyni si\u0119 do podniesienia kwalifikacji mieszka\u0144c\u00f3w Woj. Mazowieckiego z gr. docelowej \u2013 potwierdzonych certyfikatem IC3.", "BENEFICJENT": "EURO-CAPITAL DORADZTWO GOSPODARCZE PIOTR SIBILSKI", "TYTUL": "Certyfikowane kursy komputerowe dla mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa mazowieckiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.05}]