{"gmina": "\u0141askarzew", "typ_gminy": "gmina wiejska \u0141askarzew", "kod_gus": "071427103062", "kod_gus_podregionu": "071427100000", "eurostat": "PL925", "ludnosc": 5527, "budzet": {"dochody": "30,12 mln z\u0142", "wydatki": "27,76 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 7.8, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 18.7, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 20214065.639999997, "dane1": 20991085.210000005, "dane2": 20214065.639999997, "dane4": 777019.5700000077}, {"label": "2017", "dane0": 22785118.59, "dane1": 21987212.7, "dane2": 21987212.7, "dane3": 797905.8900000006}, {"label": "2018", "dane0": 23425983.55, "dane1": 25035357.310000006, "dane2": 23425983.55, "dane4": 1609373.7600000054}, {"label": "2019", "dane0": 25367566.77, "dane1": 25746452.259999998, "dane2": 25367566.77, "dane4": 378885.48999999836}, {"label": "2020", "dane0": 30121286.64, "dane1": 27763794.639999997, "dane2": 27763794.639999997, "dane3": 2357492.0000000037}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 4783310.88, "dane1": 7452665.7299999995}, {"label": "2017", "dane0": 4349717.03, "dane1": 7632669.759999999}, {"label": "2018", "dane0": 4382065.96, "dane1": 8488363.830000002}, {"label": "2019", "dane0": 4557761.91, "dane1": 8933251.309999999}, {"label": "2020", "dane0": 5622162.11, "dane1": 9610547.26}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "752,98 tys z\u0142", "wydatki": "803,42 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 0.0, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 0.3, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": -0.7770195700000078}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": -0.7770195700000078}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.7979058900000006}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.7979058900000006}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -1.6093737600000053}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -1.6093737600000053}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -0.3788854899999984}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -0.3788854899999984}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 2.3574920000000037}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 2.3574920000000037}], "dochod_ue": "1,01 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "1,15 mln z\u0142", "gmina_pc": "208.3 z\u0142", "powiat": "62,61 mln z\u0142", "powiat_pc": "11328.6 z\u0142", "wojewodztwo": "4,51 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "816.7 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "521,18 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "476,86 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "4,68 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 5622162.11, "wydatki": 9610547.26}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "764093.06", "WARTOSC": "955116.32", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie polega\u0142 na realizacji wsparcia typu 1,2,3 i 4 w okresie 01.01.2020 do 31.12.2021 r , dla 269 uczni\u00f3w (148 K i 121 M) i 34 nauczycieli (32 K i 2 M) z 4 szk\u00f3\u0142 podstawowych z wiejskiej Gminy \u0141askarzew w woj. mazowieckim. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost rozwoju kompetencji kluczowych, w\u0142a\u015bciwych postaw i umiej\u0119tno\u015bci (kreatywno\u015bci, innowacyjno\u015bci, pracy zespo\u0142owej, przedsi\u0119biorczo\u015bci) niezb\u0119dnych na rynku pracy u min 90 % uczni\u00f3w: poprzez dost\u0119p do wysokiej jako\u015bci oferty kszta\u0142cenia. Projekt zosta\u0142 oprac. na podst. diagnozy potrzeb szk\u00f3\u0142 przeprowadzonej w X 2018r w szko\u0142ach obj\u0119tych proj. zatwierdzonej przez organ prowadz\u0105cy, uwzgl\u0119dniaj\u0105cej inwentaryzacj\u0119 sprz\u0119tu i sytuacj\u0119 demograficzn\u0105. Zakres i forma dzia\u0142a\u0144 zosta\u0142y dostosowane do rozpoznanych umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i potrzeb uczestnik\u00f3w proj. , co zagwarantuje trafno\u015b\u0107 interwencji, pozytywne efekty edukacyjne, celowo\u015b\u0107 i zgodno\u015b\u0107 z oczekiwaniami uczestnik\u00f3w. Wsparcie b\u0119dzie polega\u0142o na prowadzeniu dodatkowych zaj\u0119\u0107 edukacyjnych dla uczni\u00f3w z wykorzystaniem min. metody eksperymentu , zaj. wspieraj\u0105cych dzieci ze specjalnymi potrzebami edukacyjnych. zaj\u0119\u0107 specjalistycznych dla dzieci niepe\u0142nosprawnych, doposa\u017cenie pracowni szkolnych w sprz\u0119t oraz pomoce dydaktyczne. Wsparcie dla nauczycieli to kursy doskonal\u0105ce. Wyk\u0142adowcy prowadz\u0105cy zaj\u0119cia dla dzieci ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi i niepe\u0142nosprawnymi b\u0119d\u0105 wsp\u00f3\u0142pracowa\u0107 z rodzicami w zakresie udzielania informacji o sytuacji wyj\u015bciowej ucznia, wska\u017c\u0105 metody pracy w domu, udziel\u0105 inf. o post\u0119pie ucznia na koniec realizacji zadania. Dzia\u0142ania finans. z EFS b\u0119d\u0105 uzupe\u0142nieniem dzia\u0142a\u0144 prowadzonych przez szko\u0142y. Projekt b\u0119dzie realizowany zgodnie z zasad\u0105 r\u00f3wnych szans i niedyskryminacji (w tym zasad\u0105 dost\u0119pno\u015bci dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami), a tak\u017ce zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans p\u0142ci i zasad\u0105 racjonalnego rozwoju.Projekt wspiera wy\u0142\u0105cznie szko\u0142y z obszar\u00f3w wiejskich.", "BENEFICJENT": "GMINA \u0141ASKARZEW", "TYTUL": "Uczniowie na start - rozwijamy kompetencje kluczowe w Gminie \u0141askarzew", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 138.24}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2020-01-02", "DOFINANSOWANIE": "271037.09", "WARTOSC": "326999.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew - gmina wiejska", "OPIS": "SA 42799(2015/X) W trakcie projektu b\u0119dzie opracowana innowacyjna receptura mieszanki betonowej z wykorzystaniem w\u0142\u00f3kien plastikowych lub szklanych lub innych z materia\u0142\u00f3w pierwotnych lub wt\u00f3rnych. B\u0119dzie ona wykorzystywana do produkcji warstwy konstrukcyjnej prefabrykowanych \u015bcian 3-warstwowych dla budownictwa 1-kondygnacyjnego i 1,5-kondygnacyjnego o parametrach nie gorszych ni\u017c wskazane w rozporz\u0105dzeniu Ministra Infrastruktury i Budownictwa z dnia 14 listopada 2017 r. zmieniaj\u0105cego rozporz\u0105dzenie w sprawie warunk\u00f3w technicznych, jakim powinny odpowiada\u0107 budynki i ich usytuowanie (\u201eRozporz\u0105dzenie\u201d) oraz wsp\u00f3\u0142czynniku przenikania ciep\u0142a nie gorszym ni\u017c wskazana w Rozporz\u0105dzeniu warto\u015b\u0107 wymagana od 31 grudnia 2020 r. Sk\u0142ad i materia\u0142y, kt\u00f3re zostan\u0105 wybrane przez jednostk\u0119 naukow\u0105 do produkcji mieszanki betonowej sprawi\u0105, \u017ce b\u0119dzie ona produktem innowacyjnym. Dodatkowo uzyskany beton b\u0119dzie spe\u0142nia\u0142 normy wymagane przez prawo dopiero od 1 stycznia 2021 r. Przedmiotem projektu jest te\u017c zaprojektowanie i okre\u015blenie parametr\u00f3w ruchomych form do produkcji jednokondygnacyjnych budynk\u00f3w, kt\u00f3re pozwol\u0105 prefabrykowa\u0107 3-warstwowe \u015bciany lite, z otworami okiennymi i otworami drzwiowymi o r\u00f3\u017cnej d\u0142ugo\u015bci/szeroko\u015bci przy wykorzystaniu ww. mieszanki betonowej. Innowacyjno\u015bci\u0105 elementu form b\u0119dzie ich ruchomo\u015b\u0107 i mo\u017cliwo\u015b\u0107 produkcji r\u00f3\u017cnego rodzaju \u015bcian, z r\u00f3\u017cnymi otworami, przy u\u017cyciu tej samej formy. Przedmiotem projektu jest r\u00f3wnie\u017c zaprojektowanie i okre\u015blenie parametr\u00f3w innowacyjnego mechanizmu \u0142\u0105czenia \u015bcian. Mechanizm pozwoli na szybkie \u0142\u0105czenie \u015bcian. Na koniec projektu przygotowany zostanie tak\u017ce projekt (wraz z wizualizacj\u0105) jednokondygnacyjnego domu, kt\u00f3ry b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 zosta\u0107 wyprodukowany przy u\u017cyciu zaprojektowanych form i mieszanki. Ca\u0142o\u015b\u0107 pozwoli na wprowadzenie innowacji produktowej w ofercie Wnioskodawcy - prefabrykowanych 1- i 1,5 kondygnacyjnych, jednorodzinnych dom\u00f3w betonowych.", "BENEFICJENT": "F.H.U. DRZEWIARZ S\u0141AWOMIR CICHECKI", "TYTUL": "Opracowanie innowacyjnej receptury mieszanki betonowej do produkcji prefabrykowanych \u015bcian i zaprojektowanie ruchomych form i mechanizmu \u0142\u0105czenia \u015bcian", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 49.03}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-29", "DATA_START": "2018-01-29", "DOFINANSOWANIE": "50794444.34", "WARTOSC": "107778716.79", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Borowie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Maciejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Miastk\u00f3w Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Parys\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Pilawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Sobolew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Trojan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Wilga | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u017belech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Niepor\u0119t | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Serock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ceg\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: D\u0119be Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Dobre | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Halin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Jakub\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ka\u0142uszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Latowicz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Siennica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Stanis\u0142aw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Sulej\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Czosn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Leoncin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nasielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Pomiech\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Zakroczym | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Celestyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Karczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Ko\u0142biel | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Osieck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Sobienie-Jeziory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Jad\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Klemb\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Strach\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: T\u0142uszcz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 77 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 32 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 44 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu dla 51 883 gospodarstw domowych oraz 461 jednostek edukacyjnych zlokalizowanych na obszarze warszawskim wschodnim i Warszawie. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Warszawski Wschodni i Warszawa Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.82}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "90891.14", "WARTOSC": "113613.93", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Borowie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Maciejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Miastk\u00f3w Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Parys\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Pilawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Sobolew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Trojan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Wilga | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u017belech\u00f3w", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM PROJEKTU jest wykrycie uczni\u00f3w kl. I szk\u00f3\u0142 podstawowych w roku szkolnym 2017/2018 oraz 2018/2019 z powiatu garwoli\u0144skiego, u kt\u00f3rych wyst\u0119puje podejrzenie zaburze\u0144 s\u0142uchu. Planowane zadania s\u0105 zgodne z za\u0142o\u017ceniami Regionalnego Programu Zdrowotnego Samorz\u0105du Wojew\u00f3dztwa Mazowieckiego (RPZ) i obejmuj\u0105: akcje informacyjne, dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne dla rodzic\u00f3w i dzieci, badania przesiewowe s\u0142uchu dla uczni\u00f3w klas I szk\u00f3\u0142 podstawowych oraz konferencje szkoleniowe dla personelu medycznego. G\u0141\u00d3WNI UCZESTNICY PROJEKTU obj\u0119ci wsparciem bezpo\u015brednim to dzieci ucz\u0105ce si\u0119 w klasach I szk\u00f3\u0142 podstawowych z obszaru wojew\u00f3dztwa mazowieckiego, z powiatu garwoli\u0144skiego w roku szkolnym 2017/2018 oraz 2018/2019. Ponadto dzia\u0142aniami zostan\u0105 obj\u0119ci r\u00f3wnie\u017c rodzice/opiekunowie, personel plac\u00f3wek o\u015bwiatowych oraz personel medyczny. ZAK\u0141ADANY WSKA\u0179NIK REZULTATU: liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug zdrowotnych, istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu. ZAK\u0141ADANE WSKA\u0179NIKI PRODUKTU: liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami zdrowotnymi w programie, liczba dzieci uczestnicz\u0105cych w programie, liczba rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w dzieci oraz personelu pedagogicznego uczestnicz\u0105cych w zaj\u0119ciach, liczba personelu medycznego uczestnicz\u0105cego w szkoleniach oraz liczba opracowanych wzor\u00f3w materia\u0142\u00f3w informacyjno \u2013 edukacyjnych. Pozosta\u0142e wska\u017aniki okre\u015blone w RPZ b\u0119d\u0105 wykazane i raportowane na etapie realizacji Projektu. Na podstawie dotychczas zrealizowanych program\u00f3w bada\u0144 przesiewowych s\u0142uchu w szko\u0142ach podstawowych wojew\u00f3dztwa mazowieckiego wynika, \u017ce w Projekcie we\u017amie udzia\u0142 oko\u0142o 80% populacji docelowej. Instytut Fizjologii i Patologii S\u0142uchu (IFPS) posiada potencja\u0142 finansowy, kadrowy oraz techniczny umo\u017cliwiaj\u0105cy OBJ\u0118CIE BADANIAMI CA\u0141EJ POPULACJI UCZNI\u00d3W KL. I szk\u00f3\u0142 podstawowych z powiatu garwoli\u0144skiego.", "BENEFICJENT": "INSTYTUT FIZJOLOGII I PATOLOGII S\u0141UCHU", "TYTUL": "Badania przesiewowe s\u0142uchu uczni\u00f3w klas I szk\u00f3\u0142 podstawowych na terenie powiatu garwoli\u0144skiego w roku szkolnym 2017/2018 oraz 2018/2019", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.83}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "2129899.56", "WARTOSC": "3266318.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Bia\u0142obrzegi | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Promna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Stara B\u0142otnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Stromiec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Wy\u015bmierzyce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Glinojeck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Go\u0142ymin-O\u015brodek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Grudusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ojrze\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Opinog\u00f3ra G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Regimin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: So\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Borowie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Maciejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Miastk\u00f3w Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Parys\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Pilawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Sobolew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Trojan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Wilga | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u017belech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Pacyna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Sanniki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Szczawin Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Podkowa Le\u015bna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: \u017babia Wola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Belsk Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: B\u0142\u0119d\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Chyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Goszczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Gr\u00f3jec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Jasieniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Mogielnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Nowe Miasto nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Pniewy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Warka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Garbatka-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: G\u0142owacz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Gniewosz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Grab\u00f3w nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Kozienice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Magnuszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Sieciech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Niepor\u0119t | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Serock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Chotcza | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Ciepiel\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Lipsko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Rzeczni\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Sienno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Solec nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Huszlew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: \u0141osice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Olszanka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Plater\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Sarnaki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Stara Kornica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Czerwonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Karniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Krasnosielc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Mak\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: M\u0142ynarze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: P\u0142oniawy-Bramura | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: R\u00f3\u017can | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Rzewnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Sypniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Szelk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ceg\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: D\u0119be Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Dobre | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Halin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Jakub\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ka\u0142uszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Latowicz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mrozy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Siennica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Stanis\u0142aw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Sulej\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Dzierzgowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Lipowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: M\u0142awa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Strzegowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Stupsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szre\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szyd\u0142owo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wieczfnia Ko\u015bcielna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wi\u015bniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Czosn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Leoncin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nasielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Pomiech\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Zakroczym | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Baranowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czarnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czerwin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Goworowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Kadzid\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Lelis | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: \u0141yse | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Myszyniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Olszewo-Borki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Rzeku\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Troszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka, GM.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Andrzejewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Boguty-Pianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Brok | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ma\u0142kinia G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Nur | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Stary Luboty\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Szulborze Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: W\u0105sewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Zar\u0119by Ko\u015bcielne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Celestyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Karczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Ko\u0142biel | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Osieck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Sobienie-Jeziory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Pra\u017cm\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Tarczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bodzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Brudze\u0144 Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bulkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Drobin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: G\u0105bin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: \u0141\u0105ck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Ma\u0142a Wie\u015b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Nowy Dunin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Radzanowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142ubice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142upno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Stara Bia\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Staro\u017areby | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Wyszogr\u00f3d | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Baboszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Czerwi\u0144sk nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Dzierz\u0105\u017cnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Joniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Naruszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Nowe Miasto | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Sochocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Za\u0142uski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Brwin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Chorzele | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Jednoro\u017cec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krasne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krzynow\u0142oga Ma\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Borkowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Gielni\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Klw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Odrzyw\u00f3\u0142 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Potwor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Przysucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Rusin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Wieniawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Gzy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Obryte | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pokrzywnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pu\u0142tusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: \u015awiercze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Winnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Zatory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom, GM.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: G\u00f3zd | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: I\u0142\u017ca | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jastrz\u0119bia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jedli\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jedlnia-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Kowala | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Pionki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Pionki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Przytyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Skaryszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Wierzbica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Wolan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Zakrzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Domanice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Korczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Kotu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mokobody | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mordy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Paprotnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Przesmyki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sk\u00f3rzec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sucho\u017cebry | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wi\u015bniew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wodynie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Zbuczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Gozdowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Mochowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Ro\u015bciszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Szczutowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Zawidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Broch\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: I\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: M\u0142odzieszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Nowa Sucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Rybno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Teresin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Bielany | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Ceran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Jab\u0142onna Lacka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Kos\u00f3w Lacki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Repki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Sabnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Sterdy\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Chlewiska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Jastrz\u0105b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Mir\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Oro\u0144sko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Szyd\u0142owiec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Kampinos | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Leszno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Gr\u0119bk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Korytnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Liw | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: \u0141och\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Miedzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Sadowne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Stoczek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: W\u0119gr\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Wierzbno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Jad\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Klemb\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Strach\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: T\u0142uszcz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Bra\u0144szczyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: D\u0142ugosiod\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Rz\u0105\u015bnik | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Somianka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Wyszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Zabrodzie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Kazan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Policzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Przy\u0142\u0119k | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Tcz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Zwole\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Bie\u017cu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Kuczbork-Osada | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lubowidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lutocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Siemi\u0105tkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: \u017buromin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Mszczon\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Puszcza Maria\u0144ska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Radziejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Wiskitki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "Projekt polega na podniesieniu konkurencyjno\u015bci sektora MSP poprzez udzielanie specjalistycznego doradztwa. Sekwencja Sp. z o.o. jako akredytowany IOB, posiada do\u015bwiadczenie i wiedz\u0119, kt\u00f3ra pozwoli \u015bwiadczy\u0107 szereg us\u0142ug doradczych podmiotom sektora mikro, ma\u0142ych \u015brednich przedsi\u0119biorstw. Grup\u0105 docelow\u0105, kt\u00f3ra we\u017amie udzia\u0142 w projekcie i stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 podmioty, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 we wczesnej fazie rozwoju tj. do 24 miesi\u0119cy z woj. mazowieckiego. Dodatkowo firmy te b\u0119d\u0105 posiada\u0142y potencja\u0142 technologiczny, kt\u00f3ry prze\u0142o\u017cy si\u0119 na wdro\u017cenie innowacji technologicznej w dzia\u0142alno\u015bci. Faza pocz\u0105tkowa ka\u017cdej dzia\u0142alno\u015bci jest kluczow\u0105 w rozwoju firmy. To w tym etapie podejmowane s\u0105 decyzje dotycz\u0105ce podstawowych cel\u00f3w funkcjonowania firmy, okre\u015blona zostaje koncepcja prowadzonego biznesu. Faza startowa ma strategiczne znaczenie dla dalszych etap\u00f3w rozwoju i wzrostu przedsi\u0119biorstwa. W tym w\u0142a\u015bnie okresie kluczowe jest podj\u0119cie odpowiednich krok\u00f3w dla dalszego rozwoju i wdra\u017cania innowacji w organizacji. Na tym etapie firma b\u0119dzie mog\u0142a skorzysta\u0107 ze specjalistycznego doradztwa IOB \u2013Sekwencji, w zakresie us\u0142ug z nast\u0119puj\u0105cych grup tematycznych: informacyjne, doradztwo og\u00f3lne, doradztwo finansowe i ksi\u0119gowe, doradztwo prawne, doradztwo techniczno- administracyjne. W projekcie zak\u0142ada si\u0119 wsparcie specjalistyczne minimum 35 podmiot\u00f3w znajduj\u0105cych si\u0119 we wczesnej fazie rozwoju. Projekt podzielono na 5 etap\u00f3w. W Zad. 1 opracowano strategi\u0119 biznesow\u0105, w kt\u00f3rej dog\u0142\u0119bnie przeanalizowano rynek, konkurencyjne us\u0142ugi oraz przedstawiono szczeg\u00f3\u0142owo koncepcj\u0119 projektu. W Zad. 2 nast\u0105pi szczeg\u00f3\u0142owe opracowanie metodologii prowadzenia projektu, modyfikacja systemu IT wspieraj\u0105cego pozyskanie uczestnik\u00f3w i prowadzenie projekt\u00f3w, oraz opracowana zostanie strona www projektu. . Zad.3 to rozpocz\u0119cie \u015bwiadczenia us\u0142ug. Zadanie 4 oraz 5 skupi si\u0119 na dog\u0142\u0119bnej realizacji us\u0142ug u wyselekcjonowanych podmiot\u00f3w oraz ewaluacji projekt\u00f3w.", "BENEFICJENT": "SEKWENCJA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Fundusz Wspierania Innowacji Sekwencja szans\u0105 na wsparcie pocz\u0105tkowej fazy rozwoju przedsi\u0119biorstw.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.39}], "grupyRozdzialy": {"Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 251262.16}, {"name": "Biblioteki", "value": 208451.74}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 100000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 50000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 19400.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 3000.0}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 0.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 777600.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 647426.34}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 517560.26}, {"name": "Przedszkola", "value": 467797.99000000005}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 321434.45}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 230012.56000000006}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 141001.07}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 140351.81999999998}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 136498.41}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 103192.85}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 100944.4}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 76571.01}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 67540.20000000001}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 48398.7}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 43402.66}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 36769.58}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 33652.33}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 29064.48}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 24166.89}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 19091.260000000002}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 16457.4}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 16376.36}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 15801.220000000001}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 13838.460000000001}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 13257.689999999999}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 13078.599999999999}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 12880.0}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 9631.07}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 6431.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 5700.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 4864.78}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 4456.19}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 4000.0}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 3650.3299999999995}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 2823.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 2500.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 1272.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1093.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 730.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 489.21}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 211.62}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 529042.14}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 312874.13}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 178249.8}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 85977.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 65485.2}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 40887.06}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 25000.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 23500.0}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 10500.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 291132.94}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 185726.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 174307.43}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 119257.81}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 5391365.25}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1268476.3299999998}, {"name": "Przedszkola", "value": 1031989.82}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 424826.55}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 412192.17}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 393354.11000000004}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 313421.25}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 225647.73}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 198843.0}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 185371.34}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 102492.34000000001}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 93818.52}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 53350.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 51903.9}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 41150.369999999995}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 37450.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 29999.980000000003}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 27096.0}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 25824.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 25598.47}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 20339.0}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 15770.67}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 8575.92}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 484.05}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 30000.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 6571914.62}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2291009.16}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 240606.71}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 216600.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 197104.37}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 87503.22}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 58100.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 56199.59}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 47260.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 43767.77}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 26500.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 22330.83}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 13945.61}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 13291.89}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 4937.22}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 3774.02}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 1800.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1470.0}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 1215.63}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 667.5}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 535.02}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 100.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 0.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 332595.2}, {"name": "Centrum Projekt\u00f3w Polska Cyfrowa", "value": 113271.91}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 61092.22}, {"name": "Centrum Projekt\u00f3w Polska Cyfrowa", "value": 20571.77}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 49851.51}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 75316.77}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 14062.729999999998}]}, "grupyDzialy": {"Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 462713.9}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 100000.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 50000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 19400.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 0.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1384892.7699999993}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1187482.46}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 420237.92}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 338357.95999999996}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 181518.43000000002}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 142198.41}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 141490.28}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 103192.85}, {"name": "Rodzina", "value": 79967.9}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 67540.20000000001}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 32924.08}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 15578.599999999999}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 12880.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 4743.33}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 529042.14}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 312874.13}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 201749.8}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 110977.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 65485.2}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 40887.06}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 10500.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 291132.94}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 185726.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 174307.43}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 119257.81}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 7353435.819999999}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1541559.06}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 504050.93999999994}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 424826.55}, {"name": "Rodzina", "value": 277791.47}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 158316.32}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 93818.52}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 15770.67}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 8575.92}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1195.5}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 30000.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 9079523.780000001}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 344671.19999999995}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 323666.55}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 71391.89}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 54212.24}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 26500.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 667.5}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 0.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 332595.2}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 113271.91}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 61092.22}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 20571.77}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 49851.51}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 75316.77}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 14062.729999999998}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 9610547.26, "v": "9,61 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 34.61, "v_pc": "1738,84 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "16.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "8.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 6344883.500000001, "v": "6,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 66.02}, {"name": "Przedszkola", "value": 1543555.58, "v": "1,54 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.06}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 547737.9199999999, "v": "547,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 1323.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.69}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 434776.2, "v": "434,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.52}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 364136.44, "v": "364,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.78}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 263157.98000000004, "v": "263,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.73}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 48882.75, "v": "48,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.5}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 39250.0, "v": "39,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.4}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 24166.89, "v": "24,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.25}]}, {"name": "Rodzina", "value": 9437283.150000002, "v": "9,44 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 33.99, "v_pc": "1707,49 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "8.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "7.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 6628087.62, "v": "6,63 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 70.23}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2505653.3800000004, "v": "2,51 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.55}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 243470.46999999997, "v": "243,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.57}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 43402.66, "v": "43,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.45}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 16457.4, "v": "16,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.17}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 211.62, "v": "0,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2149852.9, "v": "2,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.74, "v_pc": "388,97 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "34.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "15.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1594847.9999999998, "v": "1,59 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 74.18}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 235813.81999999998, "v": "235,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.96}, {"name": "Centrum Projekt\u00f3w Polska Cyfrowa", "value": 133843.68, "v": "133,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 6.22}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 65012.93, "v": "65,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.02}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 52124.78, "v": "52,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.42}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 33627.0, "v": "33,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.56}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 21325.0, "v": "21,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.99}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 13257.689999999999, "v": "13,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.61}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1548216.08, "v": "1,55 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.57, "v_pc": "280,12 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "52.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "47.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 803424.0, "v": "803,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 51.89}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 356672.4, "v": "356,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.03}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 318601.62, "v": "318,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.57}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 33999.98, "v": "34,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.19}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 29064.48, "v": "29,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.87}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6453.6, "v": "6,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.41}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1031566.1499999999, "v": "1,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.71, "v_pc": "186,64 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "82.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "51.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 931566.1500000001, "v": "931,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 90.3}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 100000.0, "v": "100,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 9.69}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1030240.57, "v": "1,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.71, "v_pc": "186,40 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "54.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "25.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 449618.52, "v": "449,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 43.64}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 197104.37, "v": "197,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.13}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 100944.4, "v": "100,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.79}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 87503.22, "v": "87,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.49}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 69860.20999999999, "v": "69,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.78}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 56199.59, "v": "56,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.45}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 51903.9, "v": "51,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.03}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 16376.36, "v": "16,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.58}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 730.0, "v": "0,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.07}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 917078.3099999999, "v": "917,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.3, "v_pc": "165,93 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "31.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "4.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 705137.36, "v": "705,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 76.88}, {"name": "Biblioteki", "value": 208940.94999999998, "v": "208,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 22.78}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 3000.0, "v": "3,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.32}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 815493.8300000001, "v": "815,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 174.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.93, "v_pc": "147,55 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "48.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "9.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 489778.83, "v": "489,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 74350.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 60.05}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 321258.81, "v": "321,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 39.39}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 4456.19, "v": "4,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.54}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 599411.29, "v": "599,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.15, "v_pc": "108,45 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "33.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "147.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 541311.29, "v": "541,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 90.3}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 58100.0, "v": "58,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.69}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 366393.93, "v": "366,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.31, "v_pc": "66,29 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "54.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "15.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 335693.93, "v": "335,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 91.62}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 25000.0, "v": "25,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 6.82}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 5700.0, "v": "5,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.55}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 123811.14, "v": "123,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.44, "v_pc": "22,40 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "85.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "73.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 123811.14, "v": "123,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 49851.51, "v": "49,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.17, "v_pc": "9,02 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "79.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "65.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 49851.51, "v": "49,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 47013.99999999999, "v": "47,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.16, "v_pc": "8,51 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "21.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 45920.99999999999, "v": "45,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 97.67}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1093.0, "v": "1,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.32}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 24154.52, "v": "24,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.08, "v_pc": "4,37 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "97.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "82.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 21654.52, "v": "21,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 89.64}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 2500.0, "v": "2,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.35}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 12880.0, "v": "12,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.04, "v_pc": "2,33 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "98.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "97.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 12880.0, "v": "12,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}