[{"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "618460584.40", "WARTOSC": "1245288089.85", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski", "OPIS": "Projekt ma na celu \u201eBudow\u0119 drogi ekspresowej S17 Warszawa \u2013 Garwolin, odc. w. Lubelska \u2013 Garwolin\u201d o d\u0142ugo\u015bci 36,84 km. Pocz\u0105tek drogi ekspresowej S17 przyj\u0119to w km 4+049,41 we wsi G\u00f3raszka w gminie Wi\u0105zowna (za w\u0119z\u0142em \u201eLubelska\u201d, kt\u00f3ry stanowi przedmiot innego projektu). W wi\u0119kszo\u015bci projektowana droga przebiega po starym \u015bladzie DK17. Trasa posiada ograniczon\u0105 dost\u0119pno\u015b\u0107, kt\u00f3ra b\u0119dzie realizowana przez 6 w\u0119z\u0142\u00f3w drogowych. Koniec projektowanej drogi ekspresowej S17 przyj\u0119to w km 40+919,44 w miejscu dowi\u0105zania do istniej\u0105cej obwodnicy Garwolina. Projekt jest realizowany w systemie projektuj i buduj z podzia\u0142em na 3 zadania: - Zad. 1: W\u0119ze\u0142 \u201eLubelska\u201d (bez w\u0119z\u0142a) \u2013 Ko\u0142biel (pocz\u0105tek obwodnicy), - Zad. 2: Obwodnica Ko\u0142bieli, - Zad.3: Ko\u0142biel (koniec obwodnicy) \u2013 Garwolin (pocz\u0105tek obwodnicy).", "BENEFICJENT": "GENERALNA DYREKCJA DR\u00d3G KRAJOWYCH I AUTOSTRAD", "TYTUL": "Budowa drogi ekspresowej S17 Warszawa \u2013 Garwolin, odc. w. Lubelska - Garwolin", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5682.13}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2015-11-20", "DOFINANSOWANIE": "2892673904.16", "WARTOSC": "4287690568.59", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest modernizacja linii kolejowej nr 7 na odcinku Otwock \u2013 Lublin (od km 26,050 do km 175,850), wraz z pracami na linii objazdowej nr 30 na odcinku \u0141uk\u00f3w \u2013 Parczew i przygotowaniem dokumentacji projektowej dla odcinka Warszawa Wschodnia \u2013 Otwock. W ramach realizacji inwestycji przewiduje si\u0119: przebudow\u0119 torowisk (dobudow\u0119 drugiego toru na odc. Otwock-Pilawa, z\u0142agodzenie \u0142uk\u00f3w), modernizacj\u0119, przebudow\u0119 oraz budow\u0119 nowych obiekt\u00f3w in\u017cynieryjnych: most\u00f3w, wiadukt\u00f3w, przepust\u00f3w, przej\u015b\u0107 dla pieszych, wymian\u0119 sieci trakcyjnej i urz\u0105dze\u0144 sterowania ruchem (na sterowane komputerowo), budow\u0119 przej\u015b\u0107 dla zwierz\u0105t, przebudow\u0119 peron\u00f3w i ich wyposa\u017cenia, budow\u0119 uk\u0142adu sterowania ruchem, budow\u0119 ekran\u00f3w akustycznych, odnowienie systemu odwodnienia linii kolejowej. Dodatkowo w celu zapewnienia trasy objazdowej dla poci\u0105g\u00f3w w trakcie modernizacji linii kolejowej nr 7 zaplanowano do realizacji prace projektowo-budowlane na linii kolejowej nr 30 \u0141uk\u00f3w-Lublin P\u00f3\u0142nocny na odcinku \u0141uk\u00f3w-Parczew.", "BENEFICJENT": "PKP POLSKIE LINIE KOLEJOWE S.A.", "TYTUL": "Prace na linii kolejowej nr 7 Warszawa Wschodnia Osobowa - Dorohusk na odcinku Warszawa - Otwock - D\u0119blin - Lublin, etap I", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5200.16}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "8802853.93", "WARTOSC": "10444772.10", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie garwoli\u0144skim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez minimum 44% os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji (w tym: osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niskimi kwalifikacjami) oraz podj\u0119cie zatrudnienia przez minimum 59,5 % os\u00f3b nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z wy\u017cej wymienionych grup podejmuj\u0105cych zatrudnienie. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia bez pracy, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT GARWOLI\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W GARWOLINIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie garwoli\u0144skim (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 80.87}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-02-28", "DOFINANSOWANIE": "224904700.00", "WARTOSC": "255000000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "W zwi\u0105zku z wprowadzeniem stanu zagro\u017cenia epidemicznego, w celu zapewnienia zdrowia i bezpiecze\u0144stwa mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa mazowieckiego oraz ograniczenia rozprzestrzeniania si\u0119 wirusa planuje si\u0119 realizacj\u0119 projektu Zakup niezb\u0119dnego sprz\u0119tu oraz adaptacja pomieszcze\u0144 w zwi\u0105zku z pojawieniem si\u0119 koronawirusa SARS-CoV-2 na terenie wojew\u00f3dztwa mazowieckiego. Projekt pozwoli na wyposa\u017cenie m.in. w niezb\u0119dny sprz\u0119t podmioty, na kt\u00f3re Wojewoda Mazowiecki nak\u0142ada obowi\u0105zek podwy\u017cszonej gotowo\u015bci. Dzi\u0119ki temu w\u0142a\u015bciw\u0105 opiek\u0105 medyczn\u0105 obj\u0119ci b\u0119d\u0105 wszyscy pacjenci z objawami koronowirusa oraz odizolowane zostan\u0105 osoby wymagaj\u0105ce hospitalizacji z innych wzgl\u0119d\u00f3w. Podwy\u017cszona gotowo\u015b\u0107 dotyczy tak\u017ce stacji pogotowia ratunkowego i transportu sanitarnego, z uwagi na bezpo\u015brednie zaanga\u017cowanie zespo\u0142\u00f3w ratownictwa medycznego w proces udzielania pomocy medycznej osobom zaka\u017conym koronawirusem SARS-CoV-2 lub chorym na COVID-19.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MAZOWIECKIE", "TYTUL": "Zakup niezb\u0119dnego sprz\u0119tu oraz adaptacja pomieszcze\u0144 w zwi\u0105zku z pojawieniem si\u0119 koronawirusa SARS-CoV-2 na terenie wojew\u00f3dztwa mazowieckiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 48.63}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4271328.19", "WARTOSC": "5068021.11", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie garwoli\u0144skim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez minimum 17% os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, 35% os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, 48% os\u00f3b o niskich kwalifikacjach oraz 43% os\u00f3b nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z wymienionych grup docelowych bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie.", "BENEFICJENT": "POWIAT GARWOLI\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W GARWOLINIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie garwoli\u0144skim (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 39.24}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4129899.84", "WARTOSC": "4900213.40", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie garwoli\u0144skim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez minimum 17% os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, 35% os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, 48% os\u00f3b o niskich kwalifikacjach oraz 43% os\u00f3b nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z wymienionych grup docelowych bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie (zgodnie z metodologia pomiaru zawart\u0105 w Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w EFS w obszarze rynku praca na lata 2014-2020) i zrejestrowanych w PUP w zarejestrowanych w PUP w Garwolinie. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do I profilu pomocy (tzw. bezrobotni aktywni) lub II profilu pomocy (tzw. bezrobotni wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w projektu przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP w Garwolinie realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucja rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT GARWOLI\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W GARWOLINIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie garwoli\u0144skim (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 37.94}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4033331.71", "WARTOSC": "5041664.64", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski", "OPIS": "Zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie garwoli\u0144skim. Projekt jest zgodny z celem szczeg\u00f3\u0142owym RPO WM 2014-2020 \"Wzrost zatrudnienia os\u00f3b, kt\u00f3re zosta\u0142y zidentyfikowane jako zagro\u017cone na rynku pracy\". Projekt obejmuje swoim dzia\u0142aniem 270 os\u00f3b (119K i 151M) w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy, zarejestrowanych w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w Garwolinie jako bezrobotne nale\u017c\u0105cych do ka\u017cdej z grup defaworyzowanych: os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych - 73 os. (35 K i 38 M), os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej \u2013 45 os. (12 i 33 M), os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - 6 os. (3K i 3 M), os\u00f3b o niskich kwalifikacjach (do poziomu ISCED 3 w\u0142\u0105cznie) \u2013 186 os. (59K i 127 M), kobiet \u2013 119 K. Og\u00f3ln\u0105 liczb\u0119 os\u00f3b, kt\u00f3re otrzymaj\u0105 wsparcie w projekcie uzupe\u0142ni\u0105 bezrobotni m\u0119\u017cczy\u017ani w wieku 30-49 lat nie nale\u017c\u0105cy do ww. grup wsparcia, kt\u00f3rych uczestnictwo w projekcie b\u0119dzie mo\u017cliwe tylko w zadaniach: jednorazowe \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej i szkolenie. B\u0119d\u0105 oni stanowili grup\u0119 nie wi\u0119ksz\u0105 ni\u017c 20 % uczestnik\u00f3w projektu tj. 39M. W ramach projektu dla ka\u017cdego uczestnika przedstawiona zostanie konkretna oferta aktywizacji zawodowej poprzedzona analiz\u0105 umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika (IPD). Na tej podstawie Powiatowy Urz\u0105d Pracy realizowa\u0107 b\u0119dzie wsparcie w postaci us\u0142ug i instrument\u00f3w rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Ponadto projekt obejmuje swoim wparciem 270 os\u00f3b 112K/158M w wieku 30 lat i wi\u0119cej w zwi\u0105zku z wej\u015bciem Ustawy z dnia 2 marca 2020 r. o szczeg\u00f3lnych rozwi\u0105zaniach zwi\u0105zanych z zapobieganiem, przeciwdzia\u0142aniem i zwalczaniem COVID-19, innych chor\u00f3b zaka\u017anych oraz wywo\u0142ywanych nimi sytuacji kryzysowych (Dz.U. z 2020 poz. 374 z p\u00f3\u017a. zm.).", "BENEFICJENT": "POWIAT GARWOLI\u0143SKI-POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W GARWOLINIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie garwoli\u0144skim (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 37.05}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2755644.96", "WARTOSC": "3444556.19", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski", "OPIS": "Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi og\u00f3\u0142em 249 os\u00f3b (93 kobiet, 156 m\u0119\u017cczyzn) w wieku 30 lat i powy\u017cej nale\u017c\u0105cych do grup de faworyzowanych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie garwoli\u0144skim, dla kt\u00f3rych zosta\u0142 okre\u015blony I i II profil pomocy, w tym: 1. 149 osoby (62 kobiety, 87 m\u0119\u017cczyzn), kt\u00f3re otrzymaj\u0105 wsparcie w projekcie, w tym: 1.1 osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej - 38 os\u00f3b (12 kobiet, 26 m\u0119\u017cczyzn), 1.2 osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - 2 osoby (1 kobieta, 1 m\u0119\u017cczyzna), 1.3 osoby o niskich kwalifikacjach - 98 os\u00f3b (35 kobiet, 63 m\u0119\u017cczyzn); 1.4 osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne - 78 osoby (25 kobiet, 53 m\u0119\u017cczyzn); 2. 100 os\u00f3b (30kobiet, 70 m\u0119\u017cczyzn), kt\u00f3re otrzymaj\u0105 wsparcie w projekcie wy\u0142\u0105cznie w postaci jednorazowych \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej ( po uprzednim zastosowaniu us\u0142ug rynku pracy). W ramach projektu dla ka\u017cdego uczestnika przedstawiona zostanie konkretna oferta aktywizacji zawodowej poprzedzona analiz\u0105 umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie Powiatowy Urz\u0105d Pracy realizowa\u0107 b\u0119dzie wsparcie w postaci us\u0142ug i instrument\u00f3w rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Projekt zak\u0142ada zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b w wieku 30 lat i powy\u017cej nale\u017c\u0105cych do grup de faworyzowanych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie garwoli\u0144skim. Projekt jest zgodny z celem szczeg\u00f3\u0142owym RPO WM 2014-2020 \"Wzrost zatrudnienia os\u00f3b, kt\u00f3re zosta\u0142y zidentyfikowane jako zagro\u017cone na rynku pracy\"). Niniejszy projekt jest zgodny z kart\u0105 zg\u0142oszenia projektu PUP stanowi\u0105c\u0105 podstaw\u0119 uj\u0119cia projektu w Wykazie projekt\u00f3w zidentyfikowanych w ramach trybu pozakonkursowego. Projekt jest zgodny z politykami horyzontalnymi, prawodawstwem krajowym i wsp\u00f3lnotowym.", "BENEFICJENT": "POWIAT GARWOLI\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W GARWOLINIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b w wieku 30 lat i powy\u017cej pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie garwoli\u0144skim (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.31}, {"DATA_KONIEC": "2023-09-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "95999661.12", "WARTOSC": "119999576.40", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom, GM.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: zwi\u0119kszony potencja\u0142 szk\u00f3\u0142/plac\u00f3wek o\u015bwiatowych prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe na Mazowszu, kt\u00f3rych organem prowadz\u0105cym s\u0105 jednostki samorz\u0105du poprzez zwi\u0119kszenie kwalifikacji i umiej\u0119tno\u015bci 14408 uczni\u00f3w, 1040 nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego oraz instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawodu, 60 os\u00f3b obj\u0119tych wsparciem w zakresie doradztwa edukacyjno-zawodowego do dnia 31.03.2023. Grupa docelowa: 172 szko\u0142y i plac\u00f3wki o\u015bwiatowe realizuj\u0105ce kszta\u0142cenie zawodowe z terenu woj. Mazowieckiego (w tym spoza obszaru ZIT WOF 139 szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek o\u015bwiatowych), w tym 102 technika, 49 szk\u00f3\u0142 bran\u017cowych I stopnia, 18 szk\u00f3\u0142 policealnych, CKZiU-1, CKU-3, (136 szk\u00f3\u0142 stanowi cz\u0119\u015b\u0107 zespo\u0142\u00f3w szk\u00f3\u0142) ich 14408 uczni\u00f3w i s\u0142uchaczy (U), 1040 nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego i instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawodu(N) oraz 60 os\u00f3b realizuj\u0105cych zadania z zakresu doradztwa edukacyjno-zawodowego, kt\u00f3re nie posiadaj\u0105 kwalifikacji w tym obszarze. Wska\u017anik i: 1.Liczba nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego oraz instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawodu, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu: 1040 2.Liczba szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zawodowego wykorzystuj\u0105cych doposa\u017cenie zakupione dzi\u0119ki EFS:130 3.Liczba uczni\u00f3w kt\u00f3rzy nabyli kwalifikacje lub nabyli kompetencj\u0119 po opuszczeniu programu: 14408 4.Liczba os\u00f3b realizuj\u0105cych zadania z zakresu doradztwa edukacyjno-zawodowego, kt\u00f3re nie posiadaj\u0105 kwalifikacji z tego zakresu: 60. 5. Liczba szk\u00f3\u0142, w kt\u00f3rych zosta\u0142y uruchomione nowe kierunki kszta\u0142cenia: 70. 6. Liczba szk\u00f3\u0142, kt\u00f3re uzupe\u0142ni\u0142y programy kszta\u0142cenia na kierunkach dotychczasowych: 60. Zadania : 1.Praktyki zawodowe lub sta\u017ce zawodowe 2.Szkolenia zawodowe dla uczni\u00f3w 3.Rozw\u00f3j doradztwa edukacyjno\u2013zawodowego oraz wsp\u00f3\u0142praca z rynkiem pracy 4.Wyposa\u017cenie szk\u00f3\u0142 prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe 5.Opracowanie i wdro\u017cenie program\u00f3w innowacji pedagogicznych", "BENEFICJENT": "SAMORZ\u0104D WOJEW\u00d3DZTWA MAZOWIECKIEGO \u2013 URZ\u0104D MARSZA\u0141KOWSKI WOJEW\u00d3DZTWA MAZOWIECKIEGO W WARSZAWIE \u2013 DEPARTAMENT EDUKACJI PUBLICZNEJ I SPORTU", "TYTUL": "Zintegrowany rozw\u00f3j szkolnictwa zawodowego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.96}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2015-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2368606.86", "WARTOSC": "2960758.57", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski", "OPIS": "Celem realizacji projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b w wieku 30 lat i powy\u017cej nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie garwoli\u0144skim. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu jest 169 os\u00f3b w wieku 30 lat i powy\u017cej nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie garwoli\u0144skim dla kt\u00f3rych zosta\u0142 okre\u015blony I lub II profil pomocy. W grupie docelowej projektu s\u0105: osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia 50 os. (18K 32M), osoby niepe\u0142nosprawne 2 os ( 1 K 1 M) oraz osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne 75 os. (33K42M). W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie Powiatowy Urz\u0105d Pracy realizowa\u0107 b\u0119dzie wsparcie w postaci us\u0142ug i instrument\u00f3w rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT GARWOLI\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W GARWOLINIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b w wieku 30 lat i powy\u017cej pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie garwoli\u0144skim (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.76}, {"DATA_KONIEC": "2015-12-31", "DATA_START": "2015-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2012606.40", "WARTOSC": "2388000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie garwoli\u0144skim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 68 os\u00f3b zarejestrowanych w PUP. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT GARWOLI\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W GARWOLINIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie garwoli\u0144skim (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.49}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1558497.41", "WARTOSC": "1948121.76", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski", "OPIS": "ramach proj. utworzony zostanie DDOM w Garwolinie, powiecie garwoli\u0144skim - forma deinstytucjonalizacji opieki nad osobami zale\u017cnymi. DDOM b\u0119dzie wyodr\u0119bnion\u0105 strukturalnie cz\u0119\u015bci\u0105 podmiotu leczniczego CMD Sp. z o.o. W DDOM utworzonych zostanie 25 miejsc. Wsparciem zostanie obj\u0119tych 120 os.niesamodzielnych (K-74,M-46) (w tym 50% >65r.\u017c.) z terenu z terenu pow. garwoli\u0144skiego w woj. maz. w okresie 01.10.19-30.09.21(24m-ce), w tym przyj\u0119cia pacj.od 01.01.20 (21m-cy). Do DDOM b\u0119d\u0105 przyjmowani: kt\u00f3rzy w ocenie skal\u0105 Barthel otrzymali 40-65 pkt, bezpo\u015brednio po przebytej hospitalizacji, kt\u00f3rych st.zdrowia wymaga wzmo\u017conej opieki piel\u0119gj, nadzoru nad terapi\u0105 farmakologiczn\u0105, kompleksowych dzia\u0142a\u0144 usprawniaj\u0105cych i przeciwdzia\u0142aj\u0105cych post\u0119puj\u0105cej niesamodzielno\u015bci oraz wsparcia i edukacji zdrow, a tak\u017ce doradztwa w zakresie organizacji opieki i leczenia os.niesamodzielnej oraz pacj, u kt\u00f3rych wyst\u0119puje ryzyko hospitalizowania w najbli\u017cszym czasie lub kt\u00f3rym w okresie ostatnich 12 m-cy udzielone zosta\u0142y \u015bw. zdrow. z zakresu leczenia szpitalnego, kt\u00f3rych st.zdrowia nie wymaga ca\u0142odobowego nadzoru lekarskiego, ale opieka POZ i AOS jest niewystarczaj\u0105ca. Przewidziano 3 zad. proj: 1. Prace przygotowawcze i organizacja DDOM: doposa\u017cenie i dostosowanie pomieszcze\u0144 pod DDOM, 2. Dzia\u0142alno\u015b\u0107 med, terapeutyczna i opieku\u0144cza DDOM-opieka wielodyscyplinarnego zespo\u0142u terapeutycznego nad pacjentami DDOM, 3. Dodatkowa dzia\u0142alno\u015b\u0107 DDOM: us\u0142ugi dodatkowe \u015bwiadczone w DDOM m.in. transport pacj, wy\u017cywienie, bad.lab. Za\u0142o\u017cono, \u017ce \u015br.czas pobytu uczest. w proj.b\u0119dzie wynosi\u0142 ok 60 dni rob. w razie potrzeby czas ten b\u0119dzie wynosi\u0142 od 30 do 120 dni rob. W proj. b\u0119dzie mog\u0142o uczestniczy\u0107 r\u00f3wnocze\u015bnie maks. 25 uczest. Planuje si\u0119 funkcjonowanie DDOM 8 godz.dziennie w wszystkie dni robocze. Dzia\u0142ania realizowane w ramach proj. b\u0119d\u0105 kierowane do uczest., jak r\u00f3wnie\u017c do ich opiekun\u00f3w w zakresie porad,edukacji, wsparcia i motywacji. Zostanie opracowany regulamin organizacyjny okre\u015blaj\u0105cy godz. pracy.", "BENEFICJENT": "CENTRUM MEDYCZNO- DIAGNOSTYCZNE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Organizacja i prowadzenie Dziennego Domu Opieki Medycznej w Garwolinie drog\u0105 do zdrowia i aktywno\u015bci senior\u00f3w powiatu garwoli\u0144skiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.31}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-15", "DATA_START": "2018-11-15", "DOFINANSOWANIE": "1503436.80", "WARTOSC": "1879296.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski", "OPIS": "Projekt realizowany w partnerstwie z przychodni\u0105 SANA i Fundacj\u0105 WIEDZA I ROZW\u00d3J. Wsparciem w ramach projektu obj\u0119tych zostanie400 dzieci (200K/200M) w ramach modu\u0142u dotycz\u0105cego oty\u0142o\u015bci z klas. I-VI ucz\u0119szczaj\u0105cych do szk\u00f3\u0142 z wojew\u00f3dztwa mazowieckiego. Oty\u0142o\u015b\u0107 nasilona szczeg\u00f3lnie w okresie dojrzewania zaburza prawid\u0142owy rozw\u00f3j co utrudnia integracj\u0119 ze \u015brodowiskiem, obni\u017ca samoocen\u0119, wzmaga mniejsze oczekiwania w odniesieniu do osi\u0105gni\u0119\u0107 szkolnych, ogranicza mo\u017cliwo\u015bci realizacji plan\u00f3w na przysz\u0142o\u015b\u0107 oraz generuje nadopieku\u0144cz\u0105 postaw\u0119 rodzic\u00f3w co w konsekwencji utrudnia samodzielno\u015b\u0107 i niezale\u017cno\u015b\u0107. Oty\u0142o\u015b\u0107 uznaje si\u0119 za epidemi\u0119 XXI w. Z bada\u0144 Instytutu \u017bywno\u015bci i \u017bywienia wynika, \u017ce najwi\u0119kszy odsetek dzieci z oty\u0142o\u015bci\u0105 odnotowano w woj. mazowieckim tj. 32% Cz\u0119sto\u015b\u0107 wyst\u0119powania oty\u0142o\u015bci u dziewczynek jest 7-ktornie wy\u017csza ni\u017c u ch\u0142opc\u00f3w. Projekt stanowi odpowied\u017a na powy\u017cej zidentyfikowane problemy. Projekt jest zgodny z RPO WM 2014-2020, Dzia\u0142aniem 9.2, Poddzia\u0142aniem 9.2.2, zasad\u0105 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju, RPZ oraz Regulaminem Konkursu. Projekt jest zgodny z prawodawstwem krajowym, w tym ustaw\u0105 PZP oraz z zasadami dotycz\u0105cymi pomocy publicznej. Projekt jest zgodny z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans kobiet i m\u0119\u017cczyzn oraz zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji w tym dost\u0119pno\u015bci dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do wzrostu wykrywalno\u015bci niezdiagnozowanej oty\u0142o\u015bci, zmniejszenia masy cia\u0142a o co najmniej 3% u wi\u0119cej ni\u017c 25% uczestnik\u00f3w i wzrostu poziomu wiedzy na temat przyczyn, skutk\u00f3w i terapii leczenia oty\u0142o\u015bci.", "BENEFICJENT": "\"TROJAN\u00d3W\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zapobieganie oty\u0142o\u015bci w powiecie garwoli\u0144skim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.81}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-15", "DATA_START": "2018-11-15", "DOFINANSOWANIE": "1338467.71", "WARTOSC": "1673084.64", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski", "OPIS": "Projekt realizowany w partnerstwie z przychodni\u0105 SANA i Fundacj\u0105 WIEDZA I ROZW\u00d3J. Wsparciem w ramach projektu obj\u0119tych zostanie 400 dzieci (200K/200M)z klas I-VI ucz\u0119szczaj\u0105cych do szk\u00f3\u0142 z woj. maz. Choroby kr\u0119gos\u0142upa nasilone szczeg\u00f3lnie w okresie dojrzewania zaburzaj\u0105 prawid\u0142owy rozw\u00f3j co utrudnia integracj\u0119 ze \u015brodowiskiem, obni\u017ca samoocen\u0119, wzmaga mniejsze oczekiwania w odniesieniu do osi\u0105gni\u0119\u0107 szkolnych, ogranicza mo\u017cliwo\u015bci realizacji plan\u00f3w na przysz\u0142o\u015b\u0107 oraz generuje nadopieku\u0144cz\u0105 postaw\u0119 rodzic\u00f3w co utrudnia samodzielno\u015b\u0107 i niezale\u017cno\u015b\u0107. Wady postawy najcz\u0119\u015bciej spowodowane s\u0105 z\u0142ymi nawykami oraz nadmiernym w stosunku do wzrostu i wagi obci\u0105\u017ceniem cia\u0142a. Projekt stanowi odpowied\u017a na wy\u017cej zidentyfikowane problemy. Projekt jest zgodny z RPO WM 2014-2020, Dzia\u0142aniem 9.2, Poddzia\u0142aniem 9.2.2, zasad\u0105 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju oraz Regulaminem Konkursu. Projekt jest zgodny z prawodawstwem krajowym, w tym ustaw\u0105 PZP oraz z zasadami dotycz\u0105cymi pomocy publicznej. Projekt jest zgodny z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans kobiet i m\u0119\u017cczyzn oraz zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji w tym dost\u0119pno\u015bci dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do wzrostu wykrywalno\u015bci niezdiagnozowanych chor\u00f3b kr\u0119gos\u0142upa, poprawie stanu zdrowia u co najmniej 25% uczestnik\u00f3w w module dotycz\u0105cym chor\u00f3b kr\u0119gos\u0142upa, wzrostu poziomu wiedzy na temat przyczyn, skutk\u00f3w i terapii leczenia chor\u00f3b kr\u0119gos\u0142upa. Dzia\u0142ania w ramach projektu b\u0119d\u0105 zgodne z \u201eWytycznymi w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em EFS w obszarze zdrowia 2014-2020\u201d oraz \u201eWytycznymi w zakresie kwalifikowalno\u015bci wydatk\u00f3w w ramach EFS, EFRR oraz Funduszu Sp\u00f3jno\u015bci 2014-2020\u201d oraz RPZ w tym zakresie na lata 2018-2020. Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 wsparcia w dni powszednie r\u00f3wnie\u017c po godz. 16.00.", "BENEFICJENT": "\"TROJAN\u00d3W\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zapobieganie chorobom kr\u0119gos\u0142upa w powiecie garwoli\u0144skim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.29}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3924922.40", "WARTOSC": "4906153.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski", "OPIS": "Projekt to odpowied\u017a na indywidualnie zdiagnozowane zapotrzebowanie 8 Szk\u00f3\u0142 kszta\u0142cenia zawodowego z Sochaczewa, Teresina, Ciechanowa i M\u0142awy, kt\u00f3rych organami prowadz\u0105cymi s\u0105 Starostwa Powiatowe.W wyniku spotka\u0144 w okresie 09-10.16r dyrekcji szk\u00f3\u0142 z reprezentantami Lidera (dalej UPEMI) ustalono najbardziej efektywne rozwi\u0105zania w zakresie zdiagnozowanych potrzeb rozwojowych uczni\u00f3w/uczennic (U) w obszarze kszta\u0142cenia zawodowego jak i szk\u00f3\u0142, w tym oczekiwa\u0144 pracodawc\u00f3w i potrzeb lokalnego/regionalnego rynku pracy (diag.-UPEMI). W efekcie wypracowano koncepcj\u0119 partnerskiego projektu. Lider - UPEMI organizacja posiadaj\u0105ca bogate do\u015bwiadczenie w nawi\u0105zywaniu wsp\u00f3\u0142pracy i kojarzenia szk\u00f3\u0142 z otoczeniem spo\u0142eczno-gospodarczym. Projekt dedykowany jest 857 U ze szk\u00f3\u0142: ZS J. Iwaszkiewicza w Sochaczewie (Technikum), ZS Centrum Kszta\u0142cenia Praktycznego w Sochaczewie (Technikum), ZS w Teresinie (Technikum), ZS Rolnicze Centrum Kszta\u0142cenia Ustawicznego w Sochaczewie (Technikum), ZSP nr 2 w Garwolinie (Technikum i ZSZ), Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 nr 1 w Ciechanowie (Technikum), Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 nr 3 w M\u0142awie (ZSZ) Efektem wsparcia b\u0119dzie nabycie/podniesienie przez U kompetencji, umiej\u0119tno\u015bci oczekiwanych przez pracodawc\u00f3w lokalnego/regionalnego rynku pracy. Celem projektu jest dostosowanie kompetencyjne kt\u00f3re, uatrakcyjni ich jako pracownik\u00f3w, tym samym zwi\u0119ksz\u0105 si\u0119 ich szanse na rynku pracy. Dzia\u0142ania zostan\u0105 wzmocnione poprzez zapewnienie w szko\u0142ach warunk\u00f3w odzwierciedlaj\u0105cych naturalne \u015brodowisko pracy. Za g\u0142\u00f3wne formy wsparcia obrano realizacj\u0119 sta\u017cy/praktyk zawodowych, organizacj\u0119 dodatkowych zaj\u0119\u0107/warsztat\u00f3w/kurs\u00f3w specjalistycznych zawodowych w tym prowadzonych na uczelniach, doposa\u017cenie pracowni zawodowych . Wszystkie formy bezwzgl\u0119dnie b\u0119d\u0105 realizowane na ka\u017cdym ich etapie w \u015bcis\u0142ej wsp\u00f3\u0142pracy z otoczeniem spo\u0142eczno-gospodarczym w tym przede wszystkim z potencjalnymi pracodawcami absolwent\u00f3w.", "BENEFICJENT": "UNIA PRODUCENT\u00d3W I PRACODAWC\u00d3W PRZEMYS\u0141U MI\u0118SNEGO", "TYTUL": "Zawodowcy na start", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.96}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1148709.71", "WARTOSC": "1435887.14", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski", "OPIS": "Celem Projektu(PR) jest stworz. skoordynowanej, \u015brodowisk. op. Medycz. kierowanej w do os\u00f3b niesamodzielnych z zaburz. psych., os\u00f3b z ich otoczenia tj. rodzin i opiekun\u00f3w. PR realizowany jest z Fundacj\u0105 Wiedza i Rozw\u00f3j \u2013 P1 (wsparcie organiz.), NZOZ SANA w Garwolinie \u2013 P2 ( kontrakt z NFZ), kt\u00f3ry ma bogate do\u015bw. w zakresie dzia\u0142a\u0144 zwi\u0105zanych z deinstytucjonalizacj\u0105 opieki w tym r\u00f3wnie\u017c na rzecz pacjent\u00f3w z grupy docelowej (GD), a tak\u017ce do\u015bwiadczony personel medyczny (posiada sie\u0107 plac. na ter. Pow. Garwolin.). PR b\u0119dzie realizowany przez 24 msc na terenie pow. garwoli\u0144skiego i obejmie 30 uczestnik\u00f3w w wieku od 25 do 80 r \u017cycia. (2 grupy po 15 os\u00f3b) \u2013 Os. pow. 65 r. \u017c. (min. 50% GD). Wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te os. z chorobami depresji, dwuafektywnej biegunowej,schizofrenii ,zaburze\u0144 l\u0119kowych. Zakres PR oraz GD jest zgod. z Za\u0142. do deinstytucjonalizacji us\u0142ug medycznych w zakresie zdrowia psych. dla os\u00f3b niesamodzielnych z terenu woj. mazow. Celem PR b\u0119dzie zwi\u0119kszenie dost\u0119pn. do zintegr. us\u0142ug oraz wsparcie dla uczest. Projektu(UP) w trybie dziennym lub \u015brodowiskowym. Planuje si\u0119 org. terapii indywidualnej i grupowej, wsparcie psychiatry, psychologa, piel\u0119gniarki, terapeuty zaj\u0119ciowego \u015bwiadczone zgodnie z potrzebami os\u00f3b niesamodzielnych z zab. psych. Ponadta dla uczestnik\u00f3w PR oraz dla os\u00f3b z ich otoczenia i opiekun\u00f3w prowadzone b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania w zakresie porad, edukacji, wsparcia i motywacji. Rezultat to zwi\u0119kszenie wiedzy os\u00f3b niesamodzielnych z zab. psych. oraz os\u00f3b z ich otoczenia i opiekun\u00f3w. Dla personelu med. zostan\u0105 zorganizowane szkolenia z zakresu nowych narz\u0119dzi w rozpoznawaniu chor\u00f3b psychicznych oraz spos\u00f3b post\u0119powania z pacjentem. Proj. jest zgodny z zas. Zr\u00f3wnow. rozwoju, pomoc\u0105 publ. (n/d) Wn deklaruje stosowanie zas. r\u00f3wnos\u00b4ci szans kobiet i me?z\u02d9czyzn oraz niedyskryminacji, zgodnie z art. 7 Rozp Parlam. Europ. i Rady (UE) nr 1303/2013 z dnia 17 grudnia 2013 r. zar\u00f3wno w obszarze rekrutacji UP jak i kadry PR.", "BENEFICJENT": "\"TROJAN\u00d3W\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "PRACA NA RZECZ OS\u00d3B Z ZABURZENIAMI PSYCHICZNYMI NA MAZOWSZU", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.55}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1005609.36", "WARTOSC": "1257011.70", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym zadaniem w projekcie jest stworzenie dziennej formy opieki nad osobami niesamodzielnymi z zaburzeniami psychicznymi. W ramach projektu zostanie utworzonych 15 zdeinstytucjonalizowanych miejsc opieki nad osobami niesamodzielnymi z zaburzeniami psychicznymi. W projekcie b\u0119dzie bra\u0142o udzia\u0142 r\u00f3wnocze\u015bnie od 10 do 15 uczestnik\u00f3w. Przez 24 miesi\u0105ce trwania projektu przyj\u0119tych zostanie \u0142\u0105cznie 85 os\u00f3b, w tym 50% >65r.\u017c. Za\u0142o\u017cono, \u017ce \u015bredni czas pobytu uczestnika w projekcie b\u0119dzie wynosi\u0142 ok 95 dni roboczych,w razie potrzeby czas ten b\u0119dzie wynosi\u0142 od 30 do 260 dni roboczych. Rekrutacja do projektu b\u0119dzie odbywa\u0142a si\u0119 zgodnie z kryteriami wej\u015bcia tj, wywiadu wst\u0119pnego przeprowadzonego przez lekarza psychiatr\u0119 wraz z ocen\u0105 skali Bartheli oraz za\u015bwiadczeniem od lekarza psychiatry o stwierdzonej chorobie psychicznej. Uczestnicy projektu b\u0119d\u0105 mieli realizowane \u015bwiadczenia z zakresu porad psychiatrycznych i psychologicznych, grupowych i indywidualnych spotka\u0144 i sesji psychoterapeutycznych, terapii zaj\u0119ciowej, rehabilitacji leczniczej, porad logopedy, wsparcia pedagoga oraz pracownika socjalnego poprzez rozpoznanie warunk\u00f3w socjalno-bytowych, oraz opieki piel\u0119gniarskiej, jak r\u00f3wnie\u017c opiekuna medycznego kt\u00f3ry b\u0119dzie pomaga\u0107 osobom chorym i niesamodzielnym zaspokoi\u0107 ich podstawowe potrzeby \u017cyciowe. Dzia\u0142ania realizowane w ramach projektu b\u0119d\u0105 kierowane do uczestnik\u00f3w jak r\u00f3wnie\u017c do ich opiekun\u00f3w i os\u00f3b z ich otoczenia w zakresie porad, edukacji, wsparcia i motywacji. Projekt zak\u0142ada r\u00f3wnie\u017c wykorzystanie nowych technologii w postaci teleopieki, takich jak aplikacja maj\u0105ca na celu zwi\u0119kszenia bezpiecze\u0144stwa uczestnika w okresie przebywania samotnie w domu, jak r\u00f3wnie\u017c s\u0142u\u017c\u0105ca do wezwania pomocy w szczeg\u00f3lnej sytuacji. Planuj\u0119 si\u0119 organizacj\u0119 wyk\u0142ad\u00f3w skierowanych do personelu medycznego na kt\u00f3rych zostan\u0105 poruszone zagadnienia: post\u0119powanie z osob\u0105 z zaburzeniami psychicznymi, rodzaje i charakterystyka zaburze\u0144 psychicznych, wst\u0119pna diagnoza, objawy zaburze\u0144 psychiczny.", "BENEFICJENT": "\"CENTRUM MEDYCZNO- DIAGNOSTYCZNE\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "\"W Centrum harmonii ze \u015bwiatem\". Wsparcie deinstytucjonalizacji opieki nad osobami zale\u017cnymi z chorob\u0105 psychiczn\u0105 jako alternatywna forma opieki nad osobami niesamodzielnymi w tym starszymi z terenu woj. mazowieckiego w \u017belechowie.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.23}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1548991.87", "WARTOSC": "1936239.84", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki", "OPIS": "Projekt realizowany w partnerstwie z NZOZ St\u0119\u017cyca. Wsparciem w ramach projektu obj\u0119tych zostanie 350 dzieci (179K/171M) w ramach modu\u0142u dotycz\u0105cego oty\u0142o\u015bci z klas. I-VI ucz\u0119szczaj\u0105cych do szk\u00f3\u0142 z wojew\u00f3dztwa mazowieckiego (powiat kozienicki i garwoli\u0144ski) w tym 50% zamieszkuj\u0105cych miasta \u015brednie. Oty\u0142o\u015b\u0107 nasilona szczeg\u00f3lnie w okresie dojrzewania zaburza prawid\u0142owy rozw\u00f3j co utrudnia integracj\u0119 ze \u015brodowiskiem, obni\u017ca samoocen\u0119, wzmaga mniejsze oczekiwania w odniesieniu do osi\u0105gni\u0119\u0107 szkolnych, ogranicza mo\u017cliwo\u015bci realizacji plan\u00f3w na przysz\u0142o\u015b\u0107 oraz generuje nadopieku\u0144cz\u0105 postaw\u0119 rodzic\u00f3w co w konsekwencji utrudnia samodzielno\u015b\u0107 i niezale\u017cno\u015b\u0107. Oty\u0142o\u015b\u0107 uznaje si\u0119 za epidemi\u0119 XXI w. Z bada\u0144 Instytutu \u017bywno\u015bci i \u017bywienia wynika, \u017ce najwi\u0119kszy odsetek dzieci z oty\u0142o\u015bci\u0105 odnotowano w woj. mazowieckim tj. 32% Cz\u0119sto\u015b\u0107 wyst\u0119powania oty\u0142o\u015bci u dziewczynek jest 7-ktornie wy\u017csza ni\u017c u ch\u0142opc\u00f3w. Projekt stanowi odpowied\u017a na powy\u017cej zidentyfikowane problemy. Projekt jest zgodny z RPO WM 2014-2020, Dzia\u0142aniem 9.2, Poddzia\u0142aniem 9.2.2, zasad\u0105 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju, RPZ oraz Regulaminem Konkursu. Projekt jest zgodny z prawodawstwem krajowym, w tym ustaw\u0105 PZP oraz z zasadami dotycz\u0105cymi pomocy publicznej. Projekt jest zgodny z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans kobiet i m\u0119\u017cczyzn oraz zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji w tym dost\u0119pno\u015bci dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do wzrostu wykrywalno\u015bci niezdiagnozowanej oty\u0142o\u015bci, zmniejszenia masy cia\u0142a o co najmniej 3% u wi\u0119cej ni\u017c 25% uczestnik\u00f3w i wzrostu poziomu wiedzy na temat przyczyn, skutk\u00f3w i terapii leczenia oty\u0142o\u015bci. Projekt stanowi odpowied\u017a na problematyk\u0119 obszaru wsparcia zdiagnozowan\u0105 w programie zdrowotnym.Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 wsparcia w dni powszednie r\u00f3wnie\u017c po godz. 16.00 r\u00f3wnie\u017c w soboty/niedziele.", "BENEFICJENT": "\"TROJAN\u00d3W\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Profilaktyka oty\u0142o\u015bci w\u015br\u00f3d dzieci z klas I-VI szk\u00f3\u0142 podstawowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.11}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2017-01-02", "DOFINANSOWANIE": "782009.20", "WARTOSC": "977511.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY: Adaptacja co najmniej 90% ze 180 uczestnik\u00f3w /92M i 88K, zgodnie z opisem GD/do potrzeb lokalnego rynku pracy na skutek uzyskania wzrostu kompetencji lub kwalifikacji w obszarze j\u0119zyk\u00f3w obcych i TIK do ko\u0144ca 30.04.2018 r. poprzez wysokiej jako\u015bci kurs j\u0119zyka angielskiego lub komputerowy w ramach DIGCOMP zako\u0144czony egzaminem zewn\u0119trznym i certyfikatem odpowiednio TOEIC/TELC lub ECDL Profile. ZADANIA: doprowadzenie do osi\u0105gni\u0119cia celu g\u0142\u00f3wnego poprzez realizacj\u0119 szkole\u0144 dla 180 os\u00f3b z Grupy Docelowej z zakresu nauki j\u0119zyka obcego angielskiego do poziomu minimum A1 oraz kursu umiej\u0119tno\u015bci komputerowych w ramach DIGCOMP we wszystkich obszarach do poziomu B z dodatkowym rozwini\u0119ciem obszaru najwi\u0119kszych zdefiniowanych potrzeb lokalnego rynku pracy. GRUPA DOCELOWA: 180 os\u00f3b /92M i 88K/ powy\u017cej 25 roku \u017cycia, zamieszkuj\u0105cych, pracuj\u0105cych lub ucz\u0105cych si\u0119 wg KC w powiecie garwoli\u0144skim, o niskich kwalifikacjach, w tym 32% os\u00f3b b\u0119dzie w wieku 50 lat i wi\u0119cej oraz 65% os\u00f3b b\u0119dzie z teren\u00f3w wiejskich, kt\u00f3re to osoby z w\u0142asnej inicjatywy s\u0105 zainteresowane nabyciem, uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tno\u015bci oraz kompetencji cyfrowych oraz j\u0119zykowych. G\u0141\u00d3WNE WSKA\u0179NIKI: Co najmniej 90% ze 180 uczestnik\u00f3w z GD uzyska kwalifikacje lub kompetencje potwierdzone zewn\u0119trznym egzaminem i certyfikatem, rozpoznawalnym i uznanym na rynku pracy, w tym 90% os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, 90% z os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej oraz 90% os\u00f3b z teren\u00f3w wiejskich. 90% z 60 os\u00f3b uzyska certyfikat TOEIC/TELC na poziomie A1 z j\u0119zyka angielskiego oraz 90% ze 120 os\u00f3b uzyska certyfikat ECDL Profile w ramach DIGCOMP na poz. B plus zaawansowany WORD/EXCEL (modu\u0142 tworzenie tre\u015bci). Wsparcie wy\u0142\u0105cznie do os\u00f3b, kt\u00f3re nie uczestniczy\u0142y we wsparciu LLL (life long learning) w to\u017csamym zakresie w ramach POKL 2013-2015 - weryfikacja w trakcie rekrutacji. Wnioskodawca zapewni, \u017ce stworzone w ramach projektu materia\u0142y edukacyjne i szkoleniowe b\u0119d\u0105 podlega\u0107 otwartemu, publicznemu udost\u0119pnieniu.", "BENEFICJENT": "BUSINESS SCHOOL HANNA POLAK, MARCIN POLAK SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Kompetencje drog\u0105 do pracy - bezp\u0142atny kurs komputerowy lub j\u0119zyka angielskiego dla mieszka\u0144c\u00f3w powiatu garwoli\u0144skiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.18}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1148709.71", "WARTOSC": "1435887.14", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki", "OPIS": "Celem Projektu(PR) jest stworz. skoordynowanej, \u015brodowisk. op. medycz. kierowanej w do os\u00f3b niesamodzielnych z zaburz. psych., os\u00f3b z ich otoczenia tj. rodzin i opiekun\u00f3w. PR realizowany jest z Fundacj\u0105 Wiedza i Rozw\u00f3j \u2013 P1 (wsparcie organiz.), NZOZ SANA w Garwolinie \u2013 P2 ( kontrakt z NFZ), kt\u00f3ry ma bogate do\u015bw. w zakresie dzia\u0142a\u0144 zwi\u0105zanych z deinstytucjonalizacj\u0105 opieki w tym r\u00f3wnie\u017c na rzecz pacjent\u00f3w z grupy docelowej (GD), a tak\u017ce do\u015bwiadczony personel medyczny (posiada sie\u0107 plac. na ter. Pow. Garwolin.). PR b\u0119dzie realizowany przez 24 msc na terenie pow. garwoli\u0144s i kozien. i obejmie 30 uczestnik\u00f3w w wieku od 25 do 80 r \u017cycia. (2 grupy po 15 os\u00f3b) \u2013 Os. pow. 65 r. \u017c. (min. 50% GD). Wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te os. z chorobami depresji, dwuafektywnej biegunowej,schizofrenii ,zaburze\u0144 l\u0119kowych. Zakres PR oraz GD jest zgod. z Za\u0142. do deinstytucjonalizacji us\u0142ug medycznych w zakresie zdrowia psych. dla os\u00f3b niesamodzielnych z terenu woj. Mazow. Celem PR b\u0119dzie zwi\u0119kszenie dost\u0119pn. do zintegr. us\u0142ug oraz wsparcie dla uczest. Projektu(UP) w trybie dziennym, ambulatoryjnym lub \u015brodowiskowym. Planuje si\u0119 org. terapii indywidualnej i grupowej, wsparcie psychiatry, psychologa, piel\u0119gniarki, terapeuty zaj\u0119ciowego \u015bwiadczone zgodnie z potrzebami os\u00f3b niesamodzielnych z zab. psych. Ponadto dla uczestnik\u00f3w PR oraz dla os\u00f3b z ich otoczenia i opiekun\u00f3w prowadzone b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania w zakresie porad, edukacji, wsparcia i motywacji. Rezultat to zwi\u0119kszenie wiedzy os\u00f3b niesamodzielnych z zab. psych. oraz os\u00f3b z ich otoczenia i opiekun\u00f3w. Dla personelu med. zostan\u0105 zorganizowane szkolenia z zakresu nowych narz\u0119dzi w rozpoznawaniu chor\u00f3b psychicznych oraz spos\u00f3b post\u0119powania z pacjentem. Proj. jest zgodny z zas. Zr\u00f3wnow. rozwoju, pomoc\u0105 publ. (n/d) Wn deklaruje stosowanie zas. r\u00f3wno\u015bci szans kobiet i m\u0119\u017cczyzn oraz niedyskryminacji, zgodnie z art. 7 Rozp Parlam. Europ. i Rady (UE) nr 1303/2013 z dnia 17 grudnia 2013 r. zar\u00f3wno w obszarze rekrutacji UP jak i kadry PR.", "BENEFICJENT": "\"TROJAN\u00d3W\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "WSPARCIE NA RZECZ OS\u00d3B NIESAMODZIELNYCH Z ZABURZENIAMI PSYCHICZNYMI Z TERENU POWIATU GARWOLI\u0143SKIEGO I KOZIENICKIEGO", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.76}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "8300724.30", "WARTOSC": "10375905.38", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu, zgodnie z metodyk\u0105 SMART: podniesienie zdolno\u015bci 1450U (667K) z 17 plac\u00f3wek z woj. maz., z powiat\u00f3w: m. Warszawa (dzielnica Targ\u00f3wek, Ursus, Ochota, Bielany, Praga Po\u0142udnie), gr\u00f3jecki, garwoli\u0144ski, zwole\u0144ski, mi\u0144ski (31%os. z obsz., wiejskich-kr. prem.) do przysz\u0142ego zatrudnienia do ko\u0144ca VIII 2019r. poprzez realizacj\u0119 w szko\u0142ach i plac\u00f3wkach kszta\u0142cenia zaw. progr. rozwojowego dla U obejmuj\u0105cego: dodat. Zaj\u0119cia prowadz\u0105ce do uzyskania kwalifikacji/uprawnie\u0144 i rozwijaj\u0105ce kompetencje zaw. (w tym mi\u0119kkie-kr. prem), sta\u017ce/praktyki (dla min. 70% UP: 1160os., tj. 8,7% wska\u017anika RPO WM-kr.prem) realizowane u pracodawc\u00f3w, kt\u00f3rych celem jest zdobycie do\u015bw. zaw., niezb\u0119dnego na rynku pracy oraz doposa\u017cenie pracowni zaw. szk\u00f3\u0142 z proj. w nowoczesny sprz\u0119t, odpowiad. \u015brodowisku pracy, podnosz\u0105cy jako\u015b\u0107 kszta\u0142cenia prakt. Grupa docelowa to 1450 uczni\u00f3w i s\u0142uchaczy (667K) z 17 szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek prow. kszta\u0142. zaw.; plac\u00f3wki kszta\u0142. ustaw., prakt., o\u015brodki dokszta\u0142cania i doskon. zawod., centra kszta\u0142. zaw. i ustaw.; szko\u0142y i plac\u00f3wki o\u015bw. i ich organy prow., realizuj\u0105ce kszta\u0142cenie zaw. Proj. skierowany jest do grup doc. z woj. maz. (zgodnie z KC). Zadania w projekcie to: dodatkowe zaj\u0119cia specjalistyczne realizowane we wsp\u00f3\u0142pracy z podmiotami z otoczenia spo\u0142eczno-gospodarczego szk\u00f3\u0142 lub plac\u00f3wek systemu o\u015bwiaty prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe, umo\u017cliwiaj\u0105ce uczniom lub s\u0142uchaczom uzyskiwanie i uzupe\u0142nianie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci oraz kwalifikacji zawodowych i uprawnie\u0144, organizacja sta\u017cy u pracodawc\u00f3w/przedsi\u0119biorc\u00f3w z wojew\u00f3dztwa mazowieckiego dla min. 70% UP oraz Wyposa\u017cenie pracowni lub warsztat\u00f3w szkolnych. Rezultatem projektu b\u0119dzie wzrost jako\u015bci kszta\u0142cenia w szko\u0142ach i plac\u00f3wkach obj\u0119tych wsparciem oraz wzrost/nabycie kompetencji zawodowych przez1450 uczni\u00f3w. Cele projektu s\u0105 zgodne z Regulaminem konkursu, SzOOP RPO WM oraz prawodawstwem wsp\u00f3lnotowym i krajowym.", "BENEFICJENT": "SYNTEA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Inwestycja w przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.86}, {"DATA_KONIEC": "2022-01-31", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1235882.44", "WARTOSC": "1544853.05", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski", "OPIS": "Projekt Siedlecki O\u015brodek Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej realizowany przez partnerstwo 3ch do\u015bwiadczonych i ciesz\u0105cych si\u0119 du\u017cym zaufaniem lokalnym, instytucji : FRSO, SOKiAL i Biuro, to dzia\u0142anie akredytowanego OWES dla subregionu siedleckiego (uzyskali\u015bmy akredytacj\u0119 w marcu 2018, co potwierdzimy przy podpisywaniu umowy i b\u0119dziemy si\u0119 ubiega\u0107 o ponown\u0105 akredytacj\u0119 w roku 2020) na rzecz wzmocnienia znaczenia i potencja\u0142u PES i PS w \u015brodowisku lokalnym, a tak\u017ce na rzecz rozwoju ekonomii spo\u0142ecznej i zwi\u0119kszania zakresu oddzia\u0142ywania PS oraz rozszerzania ich oferty. Projekt polega na \u015bwiadczeniu kompleksowych i dostosowanych do indywidualnych potrzeb uczestnik\u00f3w us\u0142ug : animacyjnych, doradczych, w tym biznesowych, specjalistycznych, w tym zawodowych i kompetencyjnych, wsparcia finansowego (w tym dotacje i wsparcie pomostowe). Dostosowane do potrzeb (w oparciu o diagnoz\u0119) us\u0142ugi, uzupe\u0142nione i obudowane dzia\u0142aniami lokalnymi ( tworzenie lokalnych partnerstw, koalicji i inicjatyw ES z udzia\u0142em administracji publicznej), przyczyni\u0105 si\u0119 do powstania nowych miejsc pracy dla os\u00f3b nara\u017conych na wykluczenie spo\u0142eczne i wykluczonych w nowo powsta\u0142ych PES, PS oraz w istniej\u0105cych przedsi\u0119biorstwach spo\u0142. w okresie 36 miesi\u0119cy. Praca wyspecjalizowanej kadry OWES wp\u0142ynie na rozw\u00f3j potencja\u0142u PES, PS (w tym NGO z dzia\u0142alno\u015bci\u0105 odp\u0142atn\u0105 i gospodarcz\u0105 ) co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na rozw\u00f3j i wzrost ilo\u015bci us\u0142ug \u015bwiadczonych przez te podmioty, a tak\u017ce na oferowan\u0105 ilo\u015b\u0107 miejsc pracy i wysoko\u015b\u0107 obrot\u00f3w rocznych. Wnioskodawca i partnerzy b\u0119d\u0105 wsp\u00f3\u0142pracowa\u0107 z w\u0142a\u015bciwymi terytorialnie PUP w zakresie przyznawania dla PS dotacji na tworzenie sp\u00f3\u0142dzielni socjalnych i przyst\u0119powania do sp\u00f3\u0142dzielni socjalnych oraz na tworzenie miejsc pracy dla os\u00f3b wykluczonych. B\u0119dziemy tak\u017ce wsp\u00f3\u0142pracowa\u0107 z Lokalnymi Grupami Dzia\u0142ania oraz inwestorami spo\u0142ecznymi. Projekt b\u0119dzie realizowany zgodnie z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans K i M, zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju oraz r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU SPO\u0141ECZE\u0143STWA OBYWATELSKIEGO", "TYTUL": "Siedlecki O\u015brodek Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.93}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1330728.00", "WARTOSC": "1663410.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski", "OPIS": "Celem P jest zwi\u0119kszenie szans na rynku pracy 200os doros\u0142ych (4Ki196M) z terenu 7 powiat\u00f3w w.Maz. poprzez ich udzia\u0142 w kursach zawodow i podniesienie umiej\u0119tno\u015bci, uzyskanie kwalifikacji zaw. przez 86%Ucz do 31.03.20r. Cel jest realiz. przez 3 zadania dot uzyskania kwalifikacji zaw: 1.kierowcy samochodu ci\u0119\u017carowego; 2.kierowcy ci\u0105gnika siod\u0142owego; 3.kierowcy autobusu. GD P to 200os kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 na obszarze w.Maz. w 7 powiatach zainteres. z w\u0142. inicjatywy zdobyciem i podnies. kwalifikacji zawod. w ramach pozaszk. form kszta\u0142c. ustaw. W P Ucz zdob\u0119d\u0105 uprawnienia w zawodzie: kierowca sam. ci\u0119\u017car -56os(1Ki55M); kierowca ci\u0105gnika siod\u0142 -56os(1Ki55M); kierowca autobusu -60os(2Ki58M) razem 172os=4Ki168M. Kszta\u0142cenie zaw. w 3 w/w zawodach jest zgodne z zapotrzeb. rynku pracy (Kryt. mer. szcz.4). Zapotrzeb. na kierowc\u00f3w zaw. samoch. ci\u0119\u017car, ci\u0105gnik\u00f3w siod\u0142owych i autobus\u00f3w potwierdza: 1/\u201eBarometr zawod\u00f3w 2017 WUPW-wa\u201d (zawody deficytowe) w ca\u0142ym w.Maz. (str.32); w pow. mi\u0144skim(44), siedleckim(59), soko\u0142owskim(62), w\u0119growskim(66), garwoli\u0144skim(35), \u0142osickim(42). 2/\u201cBarometr Manpower Group 3Q 2017\u201d (str.7). 3/\u201eEU SKILLS PANORAMA 2015\u201d (04.2015) ANALYTICAL HIGHLIGHT Prospect for Poland (str.2).W\u015br\u00f3d grup zaw. o prognozowanym najwy\u017cszym wzro\u015bcie +10% (2012-2020) s\u0105 kier. ci\u0119\u017car\u00f3wek, autobus\u00f3w i samoch. dostawczych. http://skillspanorama... 4/ Wg \u201eRaportu PWC\u201d z 10.2016r \u201eRYNEK PRACY KIEROWC\u00d3W W POLSCE\u201d niedob\u00f3r kierowc\u00f3w zaw. wynosi 20% (tj.100-110tys). Aby utrzyma\u0107 wzrost przewoz\u00f3w liczba nowych kierowc\u00f3w C, C+E,D i D+E powinna wynosi\u0107 60tys/rok, tj 2razy wi\u0119cej ni\u017c obecnie. 5/ \u201eRynek pracy woj. maz. w I p\u00f3\u0142roczu 2016\u201d(str.84,85) [ obserwatorium.mazowsze,pl ] wykazuje wzrost liczby zg\u0142oszonych wolnych miejsc pracy w okresie I p\u00f3\u0142.2015/I p\u00f3\u0142.2016 dla kierowcy autobusu +110,7%, dla kierowcy sam,ci\u0119\u017car. +9,8%, dla kier. ci\u0105gnika siod\u0142owego +98,2%.", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK SZKOLENIA KIEROWC\u00d3W \"JACEK\" SP.JAWNA - ADAM PR\u00d3CHNICKI I SP\u00d3\u0141KA", "TYTUL": "Zaw\u00f3d kierowca szans\u0105 dla os\u00f3b doros\u0142ych na rynku pracy.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.32}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1049978.42", "WARTOSC": "1312473.03", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY: Wy\u017csza zdolno\u015b\u0107 do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno-zawodowym 96 os\u00f3b (58K/38M) pow.18r.\u017c. do wieku emerytalnego,zamieszkuj\u0105cych w woj.mazowieckim w powiatach garwoli\u0144skim,kozienickim,lipskim,przysuskim,radomskim,m.Radom,szyd\u0142owieckim, zwole\u0144skim (w rozum.KC), zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.(w tym min.15% to os.niepe\u0142nosprawne),wy\u0142\u0105cznie do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wykluczenia lub zamieszkuj\u0105cych w gminach poni\u017cej progu defaworyzacji,poprzez skorzystanie z instrument\u00f3w aktywizacji spo\u0142ecznej,zawodowej i edukacyjnej dostosowanych do potrzeb Uczestnika w oparciu o indywidualn\u0105 \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji w okresie 1.08.2018-30.06.2019,prowadz\u0105ca do podj\u0119cia zatrudnienia przez min.29os. GRUPY DOCELOWE: 96os\u00f3b(58K/38M)pow.18r.\u017c.do wieku emerytalnego,zamieszkuj\u0105cych w woj.mazowieckim w powiatach garwoli\u0144skim,kozienickim,lipskim,przysuskim,radomskim,m.Radom,szyd\u0142owieckim,zwole\u0144skim (w rozum.KC),zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.,wy\u0142\u0105cznie os.do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia lub zamieszkuj\u0105ce w gminach poni\u017cej progu defaworyzacji, w tym: - osoby zakwalifikowane do III profilu pomocy, zgodnie z ustaw\u0105 z dnia 20 kwietnia 2004 r. o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy-min.20%UP tj.20os., - osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami(ON)-min.15%UP tj 15os, -osoby korzystaj\u0105ce z POP\u017b 2014-2020(grupa preferowana),a zakres wsparcia w proj.nie b\u0119dzie powiela\u0107 dzia\u0142a\u0144,kt\u00f3re dana os. otrzymuje/otrzymywa\u0142a w ramach dzia\u0142a\u0144 towarzysz\u0105cych w POP\u017b-min.30%UP tj.29os. ZADANIA: 1)Diagnoza potrzeb i potencja\u0142\u00f3w;2)Poradnictwo specjalistyczne; 3)Poradnictwo zawodowe; 4)Trening umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych; 5)Indywidualny life-coaching dla os.niepe\u0142nosprawnych; 6)Szkolenia zawodowe; 7)Sta\u017c zawodowy; 8)Po\u015brednictwo pracy. WSKA\u0179NIKI: liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.:a)kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu prog.-22; b)pracuj\u0105cych po opuszczeniu prog.-29; c)poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu prog.-54.", "BENEFICJENT": "NAVIGATOR INTERNATIONAL SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "W\u0142\u0105cz si\u0119 do gry! edycja 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.52}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "3782539.67", "WARTOSC": "4728174.59", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski", "OPIS": "Projekt \u201eO\u015brodek Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej w subregionach: m.st. Warszawa i warszawsko-wschodnim\u201d realizowany b\u0119dzie przez partnerstwo z\u0142o\u017cone z do\u015bwiadczonych i ciesz\u0105cych si\u0119 zaufaniem lokalnym parasolowych organizacji: FISE, FRSO i BORIS. Partnerzy b\u0119d\u0105 realizowa\u0107 dzia\u0142ania w podziale na powiaty: FISE \u2013 nowodworski i otwocki, FRSO \u2013 mi\u0144ski i garwoli\u0144ski, BORIS \u2013 legionowski i wo\u0142omi\u0144ski. W m.st. Warszawa Partnerzy b\u0119d\u0105 realizowa\u0107 zadania wsp\u00f3lnie. Projekt zak\u0142ada \u015bwiadczenie przez akredytowany OWES kompleksowych us\u0142ug na rzecz wzmocnienia znaczenia i potencja\u0142u PES i PS w \u015brodowisku lokalnym, a tak\u017ce w gospodarce spo\u0142ecznej. Us\u0142ugi \u015bwiadczone w ramach projektu podmiotom i osobom zagro\u017conym wykluczeniem spo\u0142ecznym i ub\u00f3stwem b\u0119d\u0105 kompleksowe i dostosowane do indywidualnych potrzeb odbiorc\u00f3w: animacja \u015brodowisk lokalnych, doradztwo, mentoring i coaching biznesowy, wsparcie specjalistyczne (w tym szk. zawodowe), wsparcie finansowe (dotacje i wsparcie pomostowe). Szyte na miar\u0119 us\u0142ugi b\u0119d\u0105 uzupe\u0142nione i obudowane dzia\u0142aniami lokalnymi: tworzenie lokalnych partnerstw, koalicji i inicjatyw ES z udzia\u0142em JST. Przyczyni\u0105 si\u0119 one do powstania nowych miejsc pracy dla os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym i ub\u00f3stwem w nowo powsta\u0142ych i w istniej\u0105cych PES/PS w okresie 36 miesi\u0119cy na obszarze obj\u0119tym dzia\u0142aniami projektu. W ramach projektu b\u0119d\u0105 tworzone miejsca pracy i PS m.in. w kluczowych sferach rozwojowych: zr\u00f3wnowa\u017cony rozw\u00f3j, solidarno\u015b\u0107 pokole\u0144, polityka rodzinna, turystyka spo\u0142eczna, budownictwo spo\u0142., lokalne produkty kulturowe. Praca wyspecjalizowanej kadry OWES i zatrudnionych ekspert\u00f3w wp\u0142ynie na rozw\u00f3j potencja\u0142u PES/PS (w tym NGO z dzia\u0142alno\u015bci\u0105 odp\u0142atn\u0105 i gospodarcz\u0105), co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na rozw\u00f3j i wzrost ilo\u015bci i jako\u015bci us\u0142ug \u015bwiadczonych przez te podmioty, a tak\u017ce oferowan\u0105 liczb\u0119 miejsc pracy i wysoko\u015b\u0107 obrot\u00f3w rocznych PES/PS. Dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 prowadzone zg. z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans K i M, zr\u00f3wn. rozwoju oraz b\u0119d\u0105 dost\u0119pne dla os. niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INICJATYW SPO\u0141ECZNO-EKONOMICZNYCH", "TYTUL": "O\u015brodek Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej w subregionach: m.st. Warszawa i warszawsko-wschodnim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.47}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1570127.23", "WARTOSC": "1962659.04", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski", "OPIS": "Projekt \u201eFIRE i UOTT \u2013 razem dla rozwoju przedsi\u0119biorczo\u015bci akademickiej\u201d jest odpowiedzi\u0105 na zdiagnozowane potrzeby mazowieckiego \u015brodowiska akademickiego, ekosystemu start-upowego oraz mazowieckich firm. Projekt realizowany b\u0119dzie w partnerstwie pomi\u0119dzy Fundacj\u0105 CI FIRE oraz Uniwersyteckim O\u015brodkiem Transferu Technologii Uniwersytetu Warszawskiego, co pozwala na ukierunkowanie go na przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107 akademick\u0105. Do\u015bwiadczenie we wsp\u00f3\u0142pracy ze studentami, absolwentami i naukowcami po\u0142\u0105czone zostanie z do\u015bwiadczeniem w \u015bwiadczeniu specjalistycznych us\u0142ug na potrzeby grupy docelowej. Celem projektu jest poprawa warunk\u00f3w do rozwoju mazowieckich M\u015aP dzi\u0119ki dostarczeniu prostych i wysokospecjalistycznych us\u0142ug. Cel Projektu jest zgodny z celami: g\u0142\u00f3wnym, strategicznym i tematycznymi RPO WM, a tak\u017ce celami RSI dla Mazowsza 2014-2020. Projekt wspiera inteligentne specjalizacje na Mazowszu i realizuje Strategi\u0119 Rozwoju Polski Centralnej w zakresie jej celu g\u0142\u00f3wnego: \u201eWzrost znaczenia Polski Centralnej w skali mi\u0119dzynarodowej jako przestrzeni przyjaznej generowaniu oraz transferowi wiedzy i innowacji\u201d. Projekt b\u0119dzie polega\u0142 na wsparciu pocz\u0105tkowej fazy rozwoju przedsi\u0119biorstw, dzi\u0119ki procesom inkubacyjnym i akceleracyjnym prowadzonym w formie doradztwa, mentoringu, us\u0142ug szkoleniowych, informacyjnych, technicznych i innych. Firmy uzyskaj\u0105 pomoc w szczeg\u00f3lno\u015bci przy zak\u0142adaniu dzia\u0142alno\u015bci, opracowaniu strategii rozwoju, prognozowaniu biznesu, w us\u0142ugach wysokospecjalistycznych z zakresu analiz technicznych, ochrony w\u0142asno\u015bci przemys\u0142owej, transferu technologii, wdro\u017ce\u0144 i komercjalizacji wynik\u00f3w bada\u0144. Grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 mikro, mali i \u015bredni przedsi\u0119biorcy (do 24 mies. od rejestracji) z Mazowsza o potencjale technologicznym, kt\u00f3rzy zak\u0142adaj\u0105 wdro\u017cenie innowacji technologicznych. Dzi\u0119ki projektowi przedsi\u0119biorstwa zdob\u0119d\u0105 potencja\u0142 pomocny dla poszerzenia rynk\u00f3w zbytu na swoje produkty i us\u0142ugi, a tak\u017ce zwi\u0119kszenia zdolno\u015bci do udzia\u0142u w procesach wzrostu i innowacji.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA CENTRUM INNOWACJI FIRE", "TYTUL": "FIRE i UOTT - razem dla rozwoju przedsi\u0119biorczo\u015bci akademickiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.31}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1699797.26", "WARTOSC": "2124746.58", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski", "OPIS": "Projekt \"Moje kompetencje - m\u00f3j sukces\" realizowany b\u0119dzie w partnerstwie z 23 JST (gminami) z woj. mazowieckiego w okresie od 01.09.2020 do 28.02.2022r. Proj.obejmie wy\u0142\u0105cznie os.doros\u0142e powy\u017cej 25 r.\u017c., mieszkaj\u0105ce,pracuj\u0105ce lub ucz\u0105ce si\u0119 na terenie woj. mazowieckiego, uczestnicz\u0105ce z w\u0142asnej inicjatywy w szkoleniach w zakresie j\u0119z.angielskiego/niemieckiego/francuskiego lub ICT; w tym z osoby gr.defaworyzowanych (m.in.o niskich kwalifikacjach, 50+ i mieszkaj\u0105cych na wsi). Zrealizujemy zaj\u0119cia z: a) j.angielskiego: 636 os (414K;222M), w ramach 53 grup x 180h/gr; b) j. niemieckiego: 60 os (39K;29M), w ramach 5 grup x 180h/gr; c) j. francuskiego: 12 os (8K;4M), w ramach 1 grupy x 180h/gr; d) ICT: 100 os (100 k.), w ramach 10 grup x 120h/gr. Szkolenia j\u0119zykowe zako\u0144czone b\u0119d\u0105 egzaminami zewn.zgodnymi z ESOKJ.Szkolenia ICT zako\u0144.b\u0119d\u0105 modu\u0142owymi egzam.zg.z DIGCOM. G\u0142\u00f3wnym celem proj.jest podniesienie umiej\u0119tno\u015bci i kwalifikacji w zakresie pos\u0142ugiwania si\u0119 wybranym j\u0119zykiem obcym(angielskim,niemieckim,francuskim) lub kwalifikacji cyfrowych u 808 os\u00f3b (526K;282M) doros\u0142ych w wieku 25 lat i wi\u0119cej; kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119,pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 w woj.mazowieckim,w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego; wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 i posiadaj\u0105cych najwi\u0119ksze potrzeby w dost\u0119pie do edukacji;kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowane s\u0105 potwierdzeniem,nabyciem,uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tno\u015bci i kwalifikacji j\u0119zykowych lub cyfrowych;w tym nale\u017c\u0105cych do os\u00f3b o niskich kwalifikacjach i/lub os.powy\u017cej 50 roku \u017cycia;w okr.od 01.09.2020 do 28.02.2022r. Wsparcie w ramach proj.obejmie wy\u0142\u0105cznie osoby, kt\u00f3re nie uczestniczy\u0142y we wsparciu LLL (life long learning) oferowanym w to\u017csamym zakresie w ramach RPO WM 2014\u20132020. Nab\u00f3r do projektu oparto o kryteria merytoryczne nie dyskryminuj\u0105ce ze wzgl\u0119du na wyznanie,ras\u0119,status materialny itp. Zaj.prowadzone b\u0119d\u0105 w salach udost\u0119pnianych przez partnerskie JST. Zasad\u0105 jest dostosowanie miejsc i termin\u00f3w zaj\u0119\u0107 do", "BENEFICJENT": "WITOLD SZASZKIEWICZ CENTRUM EDUKACYJNE IDEA", "TYTUL": "Moje kompetencje - m\u00f3j sukces.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.3}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-31", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "3998872.00", "WARTOSC": "4998590.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Projekt (proj.) realizowany jest w partnerstwie mi\u0119dzy Agencj\u0105 Rozwoju Mazowsza S. A. (ARMSA), b\u0119d\u0105c\u0105 liderem, a Instytutem Badawczo Szkoleniowym Sp.z o.o.. pe\u0142ni\u0105cym rol\u0119 partnera. Cel g\u0142\u00f3wny: Z\u0142agodzenie proces\u00f3w wykluczenia spo\u0142ecznego poprzez zindywidualizowane i kompleksowe zastosowanie r\u00f3\u017cnych typ\u00f3w dzia\u0142a\u0144 w odniesieniu do ka\u017cdego z 500 uczestnik\u00f3w projektu korzystaj\u0105cych z pomocy spo\u0142ecznej w wybranych powiatach wojew\u00f3dztwa mazowieckiego do ko\u0144ca IX.2017 . Uczestnikami projektu (UP) b\u0119dzie 500 os\u00f3b z rodzin wielodzietnych wykluczonych lub/i zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym korzystaj\u0105cych z pomocy spo\u0142ecznej. Zadania: 1. Diagnoza (V.2016-III.2017) ARMSA- diagnoza indywidualnych potrzeb i potencja\u0142\u00f3w uczestnik\u00f3w projektu (UP) w celu przygotowania i realizacji wsparcia w oparciu o \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji -wska\u017anik 500 os\u00f3b 2. Us\u0142ugi w plac\u00f3wkach wsparcia dziennego- rozwijanie kompetencji kluczowych (VII.2016-VIII.2017) IBS- warsztaty kszta\u0142tuj\u0105ce kompetencje uczenia si\u0119 dla 300 dzieci i m\u0142odzie\u017cy korzystaj\u0105cej z us\u0142ug plac\u00f3wek wsparcia dziennego - wska\u017anik (wsk.) 300 dzieci 3. Zintegrowane wsparcie rodzin (VI.2016-IX.2017)IBS- wsparcie rodzin w kszta\u0142towaniu kompetencji spo\u0142ecznych i obywatelskich oraz mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania z wsparcia eksperckiego i coachingu- wsk. 500 os.+ otoczenie rodzin 4. Aktywizacja zawodowa (VI.2016-IX.2017) ARMSA- wsparcie zawodowe -wsk. 200 os. doros\u0142ych 5. Po\u015brednictwo pracy (VI.2016-IX. 2017) ARMSA- wsparcie zawodowe- wsk. 200 os. doros\u0142ych Dzia\u0142ania skierowane do rodzin przewidziane w proj. pozwol\u0105 na kompleksowe wsparcie ca\u0142ego systemu rodzinnego. Zatrudnienie jest najskuteczniejsz\u0105 form\u0105 walki z ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym, dlatego dzia\u0142. zwi\u0119kszaj\u0105ce szans\u0119 uzyskania zatrudnienia, po\u0142\u0105czone z dzia\u0142. na rzecz w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego. Efektem proj. b\u0119dzie wzrost kapita\u0142u spo\u0142., zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia oraz wzrost zatrudnienia os\u00f3b wykluczonych lub/i zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym.", "BENEFICJENT": "AGENCJA ROZWOJU MAZOWSZA S.A.", "TYTUL": "Moje najwa\u017cniejsze miejsce - rodzina", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.74}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1662547.20", "WARTOSC": "2078184.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projekt jest poprawa stanu zdrowia w zakresie przeciwdzia\u0142ania wad kr\u0119gos\u0142upa w\u015br\u00f3d 340 (170 k/170 m) dzieci klas I-VI szk\u00f3\u0142 podstawowych z wojew\u00f3dztwa mazowieckiego pow. otwocki, garwoli\u0144ski, mi\u0144ski, wo\u0142omi\u0144ski i warszawski. Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki realizacji obligatoryjnych w ramach konkursu dzia\u0142a\u0144: 1. Dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne, 2. Kwalifikacja uczestnik\u00f3w, 3. Dzia\u0142ania informacyjnoedukacyjne grup obj\u0119tych wsparciem w ramach modu\u0142u, 4. Interwencja terapeutyczna w tym: a) zaj\u0119cia ruchowe (co najmniej 2 razy w tygodniu dla ka\u017cdego uczestnika przez 9 mc), b) badania lekarskie/fizjoterapeutyczne: pocz\u0105tkowe, w po\u0142owie interwencji oraz ko\u0144cowe, 5. Monitoring i ewaluacja dzia\u0142a\u0144 w ramach projektu. Oraz realizacj\u0119 zada\u0144 fakultatywnych: 6 Dzia\u0142ania informacyjno-szkoleniowe dla personelu medycznego z podmiot\u00f3w POZ- 15 os\u00f3b i 7 Dzia\u0142ania informacyjny dla os\u00f3b z otoczenia pacjenta w tym personel szkolny-25 os\u00f3b Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do wzrostu wykrywalno\u015bci niezdiagnozowanych wad i chor\u00f3b kr\u0119gos\u0142upa i zmniejszeniu w znacznym stopniu wad kr\u0119gos\u0142upa w dzieci z klas I-VI szk\u00f3\u0142 podstawowych. Projekt jest zgodny z prawodawstwem krajowym, w tym ustaw\u0105 PZP, zasadami dotycz\u0105cymi pomocy publicznej oraz zasad\u0105 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju. Projekt jest zgodny z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans kobiet i m\u0119\u017cczyzn oraz zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji w tym dost\u0119pno\u015bci dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami oraz regionalnym programem zdrowotnym woj. Maz Projekt b\u0119dzie realizowany w partnerstwie trzech podmiot\u00f3w: Lider PRO-GYM Agnieszka \u015awi\u0105tek, oraz dw\u00f3ch partner\u00f3w Warszawski Szpital dla dzieci maj\u0105cym kontrakt z NFZ, Fundacja Centrum Rozwoju Spo\u0142ecznego i Obywatelskiego. Partnerstwo zosta\u0142o zainicjowane przed z\u0142o\u017ceniem wniosku zgodnie z art. 33 ustawy z dnia 11 lipca 2014 r o zasadach realizacji program\u00f3w w zakresie polityki sp\u00f3jno\u015bci finansowanych w perspektywie 2014-2020. Partnerzy wsp\u00f3lnie opracowali wniosek i b\u0119d\u0105 realizowa\u0107 projekt.", "BENEFICJENT": "PRO-GYM AGNIESZKA \u015aWI\u0104TEK", "TYTUL": "Dzia\u0142ania rehabilitacyjne dla dzieci w wieku szkolnym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.66}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "408907.86", "WARTOSC": "511134.83", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski", "OPIS": "Projekt ma wesprze\u0107 os.doros\u0142e w uczeniu si\u0119 przez ca\u0142e \u017cycie przez nabywanie i/lub podwy\u017cszanie kompetencji w\u015br\u00f3d 204 os\u00f3b powy\u017cej 25roku \u017cycia .tj.204os.(112K;92M)o niskich kwalifikacjach (k.meryt.szczeg.),w tym 30% uczestnik\u00f3w b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y osoby 50+tj.62os(34K;28M)(k.meryt.szczeg.)oraz 30% os. z obszar\u00f3w wiejskich tj.62os(34K;28M)(k.meryt.szczeg.) W projekcie liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych- 80os(44K;36M), os\u00f3b bezrobotnych- 62 (34K;28M), os\u00f3b biernych zawodowo- 62(34K;28M) kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy s\u0105 zainteresowane nabyciem, uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tno\u015bci oraz kompetencji j\u0119zykowych zamieszka\u0142e na obszarze powiatu mi\u0144skiego, otwockiego, garwoli\u0144skiego i wo\u0142omi\u0144skiego w okresie od pa\u017adziernika 2016- ko\u0144ca lipca 2018r. Uczestnicy projektu wezm\u0105 udzia\u0142 w szkoleniu z j\u0119zyka angielskiego b\u0105d\u017a niemieckiego odpowiednio dostosowanych do ich poziomu wiedzy oraz umiej\u0119tno\u015bci w czasie 180h, zako\u0144czonego egzaminem zewn\u0119trznym. W proj.za\u0142o\u017cono, \u017ce co najmniej 85% uczestnik\u00f3w projektu uzyska certyfikat TOEIC Bridge z j\u0119zyka angielskiego oraz WiDaF Basic z j\u0119zyka niemieckiego potwierdzaj\u0105cy w spos\u00f3b formalny okre\u015blony poziom bieg\u0142o\u015bci j\u0119zykowej zgodnie z Europejskim Systemem Opisu Kszta\u0142cenia J\u0119zykowego [ESOKJ] Dzi\u0119ki realizacji projektu 204os (w tym osoby pracuj\u0105ce, bezrobotne oraz bierne zawodowo) z wy\u017cej wymienionych powiat\u00f3w nab\u0119dzie nowe kompetencje oraz podwy\u017cszy kwalifikacje z zakresu j\u0119zyka angielskiego oraz niemieckiego co wp\u0142ynie pozytywnie na zwi\u0119kszenie atrakcyjno\u015bci na rynku pracy. Umiej\u0119tno\u015bci pozyskane w trakcie trwania szkole\u0144 b\u0119d\u0105 przydatne oraz wykorzystywane przez uczestnik\u00f3w projektu r\u00f3wnie\u017c po jego zako\u0144czeniu w \u017cyciu zawodowym jak i prywatnym.", "BENEFICJENT": "EURO-SCHOOL SZKO\u0141A J\u0118ZYK\u00d3W OBCYCH SP. Z O.O.", "TYTUL": "Znajomo\u015b\u0107 j\u0119zyk\u00f3w obcych szans\u0105 na rynku pracy.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.65}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-29", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "522394.08", "WARTOSC": "652992.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu to Wzrost poz. kompet. kluczowych w\u015br\u00f3d 252 os. [139K/113M] pow. 25 r.\u017c., w tym 202 w wieku 25-50 lat o niskich kwalifik., 50 pow. 50 r.\u017c. i 127 z obszar\u00f3w wiejskich, z woj. mazowieckiego, podreg. siedleckiego i warszawskiego wschodniego poprzez certyfikowane szkolenia zako\u0144czone egzaminami TELC/ECCC uzyskany w okr. 01.08.2018 - 30.06.2019. Uczestnicy projektu b\u0119d\u0105 mieli mo\u017cliwo\u015b\u0107 zwi\u0119kszenia swoich kompetencji w zakresie j\u0119zyka angielskiego lub ICT zgodnie ze zidentyfikowanymi potrzebami, a nast\u0119pnie sformalizowania ich poprzez udzia\u0142 w egzaminie TELC/ECCC. Potrzeba realizacji projektu i zakres proponowanego wsparcia wynika ze zidentyfikowanych potrzeb szkoleniowych opartych na Diagnozie przeprowadzonej przez Wnioskodawc\u0119 przez realizacj\u0105 projektu. Projekt w wyniku realizacji ww. celu przyczyni si\u0119 do osi\u0105g. celu szczeg\u00f3\u0142owego Dzia\u0142ania 10.2 \u2013 \u201eWsparcie os. doros\u0142ych w uczeniu si\u0119 przez ca\u0142e \u017cycie (\u2026)\u201d. Dzi\u0119ki spe\u0142nieniu zak\u0142ad. rezultat\u00f3w wzro\u015bnie liczba os. doros\u0142ych, w szczeg\u00f3lnie z grup najbardziej potrzebuj\u0105cych, kt\u00f3re poprzez uczestnictwo w szkol. podnios\u0105 swoje kompetencje w obszarze j. obcych oraz ICT b\u0119d\u0105 kszta\u0142t. nawyk uczenia si\u0119 przez ca\u0142e \u017cycie. Otrzymanie potwierdzenia uzyskanych kompetencji w postaci zewn\u0119trznego certyfikatu sprawi, \u017ce wzrosn\u0105 szanse uczestnik\u00f3w szkole\u0144 na rynku pracy. W wyniku projektu min. 70% uczestnik\u00f3w uzyska kwalifikacje potwierdzone zewn\u0119trznym certyfikatem. Cele proj. s\u0105 sp\u00f3jne z kierunkami dzia\u0142a\u0144 w ramach cel\u00f3w strateg. w Strategii Rozwoju Woj. Mazowieckiego do 2030 roku. Realizacja projektu jest zgodna ze Strategi\u0105 Rozwoju Polski Centralnej do roku 2020 z perspektyw\u0105 2030, kt\u00f3ra zak\u0142ada budowanie nowoczesnej gospodarki opartej na wiedzy i zintegrowanej z gospodark\u0105 \u015bwiatow\u0105 m.in. poprzez wzmacnianie potencja\u0142u edukacyjnego mieszka\u0144c\u00f3w regionu.", "BENEFICJENT": "\u0141UKASZUK\u00a0ANDRZEJ\u00a0PROWORD", "TYTUL": "Angielski, ICT i Ty!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.46}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "363501.60", "WARTOSC": "454377.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie prowadzony w partnerstwie dw\u00f3ch podmiot\u00f3w, Lider Fundacja Centrum Rozwoju Spo\u0142ecznego i Obywatelskiego oraz PRIMO\u201d sp. z o. o. Partnerstwo zosta\u0142o zainicjowane przed z\u0142o\u017ceniem wniosku zgodnie z art. 33 ustawy z dnia 11 lipca 2014 r o zasadach realizacji program\u00f3w w zakresie polityki sp\u00f3jno\u015bci finansowanych w perspektywie 2014-2020. Partnerzy wsp\u00f3lnie opracowali wniosek i b\u0119d\u0105 realizowa\u0107 projekt wsp\u00f3lnie. Przedmiotem projektu jest poprawa stanu zdrowia mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa mazowieckiego pow.( otwocki, garwoli\u0144ski, mi\u0144ski, siedlecki, wo\u0142ominski,warszawski). Wsparcie kierowane jest dogrupy doccelowej kt\u00f3r\u0105 s\u0105 osoby (3000 mieszka\u0144c\u00f3w - 1500 M; 1500 K) w wieku powy\u017cej 60 lat z dotychczas niediagnozowanych w kierunku cukrzycy. Zostan\u0105 oni obj\u0119ci cyklem konsultacji lekarskich, kt\u00f3re zostan\u0105 poprzedzone akcj\u0105 informacyjn\u0105. Projekt obejmie r\u00f3wnie\u017c dzia\u0142ania edukacyjne dla pacjent\u00f3w oraz szkolenia dla personelu medycznego (50 os\u00f3b /35 k) stanowi\u0105cego otoczenie projektu maj\u0105ce na celu przekazanie kompleksowej wiedzy z zakresu diabetologii. Projekt stanowi odpowiedz na wyniki prowadzonych bada\u0144 epidemiologicznych potwierdzaj\u0105cych \u017ce cukrzyca wyst\u0119puje oko\u0142o 8,8% populacji \u015bwiatowej w wieku 20-79 lat, a prawie po\u0142owa z nich nie jest \u015bwiadoma swojej choroby. . Konieczno\u015b\u0107 szybkiego zdiagnozowania cukrzycy u os\u00f3b starszych pozwoli na zminimalizowanie koszt\u00f3w leczenia tej choroby we wczesnej fazie jej rozwoju. Brak w\u0142a\u015bciwej diagnozy powoduje szybki rozw\u00f3j powik\u0142a\u0144, cz\u0119sto nieodwracalnych, kt\u00f3re prowadz\u0105 do przedwczesnej \u015bmierci lub kalectwa. Realizacja projektu jest zgodna z RPZ w zakresie planowanych dzia\u0142a\u0144, grupy docelowej oraz do\u015bwiadczenia Wnioskodawcy. W ramach projekt zostan\u0105 zrealizowane poni\u017csze zadania: 1. Dzia\u0142ania informacyjne 2. Cykl konsultacji medycznych 3. Dzia\u0142ania edukacyjne dla Pacjent\u00f3w 4. Dzia\u0142ania edukacja dla personelu medycznego", "BENEFICJENT": "FUNDACJA CENTRUM ROZWOJU SPO\u0141ECZNEGO I OBYWATELSKIEGO", "TYTUL": "Wspieranie walki z cukrzyc\u0105 w\u015br\u00f3d os\u00f3b powy\u017cej 60 roku \u017cycia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.44}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1160906.56", "WARTOSC": "1377440.16", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu /P jest wzrost zatrudnienia 80 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych /ON, 36 kobiet /K i 44 m\u0119\u017cczyzn /M, w wieku 18-29 r\u017c., bez pracy (osoby bierne zawodowo lub osoby bezrobotne niezarejestrowane w urz\u0119dzie pracy), nie uczestnicz\u0105cych w szkoleniu i kszta\u0142ceniu (zg. z def. NEET), oraz tzw. ubogich pracuj\u0105cych, os\u00f3b zatrudnionych na umowach kr\u00f3tkoterminowych lub cywilnoprawnych, zatrudnionych lub zamieszka\u0142ych na terenie woj. mazowieckiego (Warszawa, subregion warszawski wschodni i zachodni) w okresie 03.2019-08.2020. Cel realizowany b\u0119dzie przez obj\u0119cie uczestnik\u00f3w projektu (UP) indywidualnym i kompleksowym programem aktywizacji zawodowo-edukacyjnej:1) Opracowanie Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania - diagnoza i opracowanie IPD2)Zindywidualizowane wsparcie specjalistyczne:-doradztwo zawodowe-po\u015brednictwo pracy- wsparcie indywidualne i grupowe trenera pracy3) szkolenia zawodowe 4) sta\u017ce zawodowe5) instrumenty rynku pracy skierowane do os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych i wsparcie towarzysz\u0105ce - t\u0142umacz j\u0119zyka migowego- asystent osobisty osoby niepe\u0142nosprawnej- refundacja koszt\u00f3w opieki nad osobami zale\u017cnymi.Uczestnicy szkole\u0144 i sta\u017cy b\u0119d\u0105 mieli zagwarantowane stypendia oraz zwrot koszt\u00f3w dojazdu.Rezultaty projektu zak\u0142adaj\u0105 m.in.:- wzrost umiej\u0119tno\u015bci psychospo\u0142ecznych u minimum 65% UP- wzrost umiej\u0119tno\u015bci zwi\u0105zanych z aktywnym poszukiwaniem pracy u minimum 70% UP- wzrost kwalifikacji potwierdzonych certyfikatem u minimum 50%UP- wzrost do\u015bwiadczenia zawodowego u minimum 60% UP bior\u0105cych udzia\u0142 w sta\u017cach- osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla ON na poziomie min. 39%- osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika efektywno\u015bci zawodowej na poziomie min. 27%.", "BENEFICJENT": "POLSKI HR - A-TRYBUT SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Aktywna przysz\u0142o\u015b\u0107. Program aktywizacji zawodowo-edukacyjnej os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami w wieku 18-29 r.\u017c. z wojew\u00f3dztwa mazowieckiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.34}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1147984.86", "WARTOSC": "1362108.28", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost kwalifikacji zawodowych i zatrudnienia 80 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych (ON), 48 kobiet (K) i 32 m\u0119\u017cczyzn (M), w wieku 18-29 r\u017c., bez pracy (bezrobotnych, biernych zawodowo i poszukuj\u0105cych pracy, niezarejestrowanych w urz\u0119dzie pracy) , nie uczestnicz\u0105cych w szkoleniu i kszta\u0142ceniu (zg. z def. NEET), zamieszka\u0142ych na terenie woj. mazowieckiego (Warszawa, subregion warszawski wschodni i zachodni) w okresie 09.2017-02.2019. Cel realizowany b\u0119dzie przez obj\u0119cie uczestnik\u00f3w projektu (UP) indywidualnym i kompleksowym programem aktywizacji zawodowo-edukacyjnej:a) diagnoza i opracowanie IPDb) doradztwo zawodowec) po\u015brednictwo pracyd) wsparcie osobistego trenera pracye) szkolenia zawodowe-Specjalistads.IT -Kasjer/sprzedawcazobs\u0142ug\u0105komputera,kasyfiskalnejiterminalap\u0142atniczego -Administrator baz danych-Pracowniktelefonicznejielektronicznejobs\u0142ugiklientaf) sta\u017ce zawodoweh) t\u0142umaczg) asystent osobisty osoby niepe\u0142nosprawnejh) refundacja koszt\u00f3w opieki nad osobami zale\u017cnymi.Uczestnicy szkole\u0144 i sta\u017cy b\u0119d\u0105 mieli zagwarantowane stypendia oraz zwrot koszt\u00f3w dojazdu.Rezultaty projektu zak\u0142adaj\u0105 m.in.:-wzrost umiej\u0119tno\u015bci psychospo\u0142. u min.65% UP-wzrost umiej\u0119tno\u015bci zw. aktywnym poszukiwaniem pracy u min. 70% UP-wzrost kwalifikacji zawod. potwierdzonych certyfikatem min.80% ON bior\u0105cych udzia\u0142 w szkoleniach zawod.-wzrost do\u015bw. zawodowego 60% ON bior\u0105cych udzia\u0142 w sta\u017cach-osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej na dla ON poz. min. 22%, dla ON d\u0142ugotrwale bezrobotnych 40%", "BENEFICJENT": "POLSKI HR - A-TRYBUT SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Aktywna przysz\u0142o\u015b\u0107. Program aktywizacji zawodowej os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych w wieku 18-29 r.\u017c. z wojew\u00f3dztwa mazowieckiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.33}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "631550.00", "WARTOSC": "789437.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Podstaw\u0105 rozwoju gospodarki woj mazow jest aktywno\u015b\u0107 pracownik\u00f3w i nabywanie nowych umiej\u0119tno\u015bci oraz kwalifikacji zawodowych. Wg. raportu WUP za I kw 2015 r \u201eZapotrzeb. na kwalifikacje i kompetencje zawodowe na mazow rynku pracy\u201d najwi\u0119cej ofert pracy pochodzi\u0142o od pracodawc\u00f3w z bran\u017cy handl (21 i 27%), a w drugiej kolejno\u015bci zar\u00f3wno w\u015br\u00f3d ofert z mazow PUP, jak r\u00f3wnie\u017c publikator\u00f3w internet (16%) najwi\u0119cej ofert zg\u0142osi\u0142y firmy z bran\u017cy przemys\u0142owej (odpow. 12% i 16%). Kompetencje komputerowe wymagane s\u0105 najcz\u0119\u015bciej przez pracodawc\u00f3w z bran\u017cy infor-komunik oraz profesjonalnej, naukowej i technicznej. Bran\u017ca zwi\u0105zana z projektowaniem odzie\u017cy, konstrukcj\u0105 i szyciem ewaluuje, wprowadzane s\u0105 innowacyjne rozwi\u0105zania, wykorzystywane technologie cyfrowe. Aby doskonali\u0107 i dostarcza\u0107 wysoko wykwalifikowan\u0105 kadr\u0119 nale\u017cy szkoli\u0107 j\u0105 na programach, usprawniaj\u0105cych produkcj\u0119 i zwi\u0119kszaj\u0105cych konkurencyjno\u015b\u0107 produkowanego towaru. Nabycie nowych umiej\u0119tno\u015bci zawodowych w obszarze krawiectwa sprzyja powstaniu nowych przedsi\u0119biorstw oferuj\u0105cych us\u0142ugi projektowania i szycia (powr\u00f3t presti\u017cowego zawodu krawca), a w przypadku os\u00f3b ju\u017c pracuj\u0105cych w zawodzie nowe kwalifikacje oznaczaj\u0105 lepsze warunki pracy i wy\u017csze zarobki. Dotyczy szczeg\u00f3lnie kobiet po 50 r. \u017c. Przedmiotem projektu b\u0119dzie przepr. kwalifikacyjnych kurs\u00f3w zawodowych w obszarze krawiectwo/projektowanie w przemy\u015ble mody z zastos. nowych technologii cyfrowych CAD CAM. Kursy b\u0119d\u0105 adresowane do os\u00f3b, kt\u00f3re chc\u0105 podwy\u017cszy\u0107 lub naby\u0107 kwalifikacje zawodowe. Z analizy rynku pracy wynika, \u017ce zapotrzebowanie w obszarze konstruktor odzie\u017cy lub projektant mody jest du\u017ce. Projekt obejmie grup\u0119 70 os\u00f3b z woj mazow, w tym osoby bezrobotne i po 50 r.\u017c. Wnioskodawca CHIC Warsaw Sp. z o. o. jest niepubl. plac\u00f3wk\u0105 kszta\u0142cenia ustawicznego z uprawnieniami MEN. Uczestnicy nab\u0119d\u0105 kwalifikacje zawodowe formalnie potwierdzone certyfikatem wydanym przez akredytowan\u0105 instytucj\u0119. Efektem d\u0142ugofalowym projektu jest praca dla uczestnik\u00f3w.", "BENEFICJENT": "CHIC WARSAW SP. Z.O.O", "TYTUL": "Nowoczesne kursy krawiectwa - innowacje w przemy\u015ble mody", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.25}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-05-04", "DOFINANSOWANIE": "875246.23", "WARTOSC": "1038498.14", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost kwalifikacji zawodowych i zatrudnienia 80 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, 48 kobiet i 32 m\u0119\u017cczyzn, w wieku 18-24 r\u017c., bez pracy i nie uczestnicz\u0105cych w szkoleniu i kszta\u0142ceniu (zg. z def. NEET), zamieszka\u0142ych na terenie woj. mazowieckiego \u00a0(subregion radomski i warszawski) w okresie 08.2016-01.2018. W projekcie wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne\u00a0w st. lekkim, umiarkowanych i ci\u0119\u017ckim, z wykluczeniem niepe\u0142nosprowno\u015bci intelektualnej.\u00a0Cel projektu osi\u0105gni\u0119ty\u00a0b\u0119dzie dzieki\u00a0obj\u0119ciu uczestnik\u00f3w kompleksowym programem aktywizacji zawodowo-edukacyjnej, zak\u0142adaj\u0105cym wsparcie dostosowane do indywidualnych potrzeb i lokalnych rynk\u00f3w pracy. w projekcie oferowane b\u0119d\u0105 nast\u0119puj\u0105ce formy wsparcia: a)\u00a0poradnictwo specjalistyczne/diagnostyczne b) wsparcie osobistego trenera pracy c) poradnictwo zawodowe c) po\u015brednictwo pracy i monitoring zatrudnienia d) szkolenia zawodowe\u00a0m.in. - Pracownik telefonicznej i elektronicznej obs\u0142ugi klienta -\u00a0Programista\u00a0ze specjalno\u015bci\u0105:\u00a0programista Java,\u00a0programista aplikacji mobilnych Android,\u00a0programista aplikacji mobilnych iOS,\u00a0programista aplikacji mobilnych Windows\u00a0 -\u00a0Opiekun os. starszej i niesamodzielnej ze specjalno\u015bci\u0105 teleopieka - szkolenie zamawiane na podstawie zdiagnozowanych potrzeb uczestik\u00f3w. e)\u00a0sta\u017ce zawodowe f)\u00a0asystent osoby niepe\u0142nosprawnej g)\u00a0wsparcie dla uczestnik\u00f3w sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad osobami zale\u017cnymi. Uczestnicy szkole\u0144 i sta\u017cy b\u0119d\u0105 mieli zagwarantowane stypendia oraz zwrot koszt\u00f3w dojazdu. Rezultaty projektu zak\u0142adaj\u0105 m.in.: \u00a0- wzrost kwalifikacji zawodowych i do\u015bwiadczenia zawodowego u min. 50%\u00a0uczestnik\u00f3w - osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych min. 20%, dla d\u0142ugotrwale bezrobotnych min. 35% - wzrost udzia\u0142u w kszta\u0142cenia ustawicznym, przygotowaniu zawodowym lub sta\u017cu po opuszczeniu programu u min. 20% uczestnik\u00f3w - wzrost umiej\u0119tno", "BENEFICJENT": "POLSKI HR - A-TRYBUT SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "M\u0142odzi, kompetentni, zatrudnieni - program aktywizacji zawodowej os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych w wieku 18-24 r.\u017c. z wojew\u00f3dztwa mazowieckiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.21}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "816893.76", "WARTOSC": "1021117.20", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Cel:Nabycie kwalifikacji w zakresie pos\u0142ugiwania si\u0119 j\u0119zykiem angielskim na poziomie bieg\u0142o\u015bci j\u0119zykowej A1/A2(wg skali ESOKJ) lub obs\u0142ugi komputera na poziomie A wg DIGCOMP potwierdzonych uzyskaniem certyfikatu zewn\u0119trznego TGLS lub ECCC przez min.80% os\u00f3b w\u015br\u00f3d 284(w tym 144K;140M)os\u00f3b z w\u0142asnej inicjatywy zaint.nabyciem, uzup.lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tn.oraz kompet.cyfrowych lub j\u0119zyk.w wieku 25 lat i wi\u0119cej, ucz\u0105cych si\u0119,pracuj\u0105cych lub zamieszkuj\u0105cych na obszarze woj.mazowieckiego w rozumieniu przepis\u00f3w KC w terminie 01.01.2020-31.12.2020. Gr.docel.:284(144K/140M)os.fizyczne ucz\u0105ce si\u0119,pracuj\u0105ce lub zam.na obszarze woj.mazow.w rozum.przepis\u00f3w KC w wieku od 25 r.\u017c.,z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowanych nabyciem,uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tno\u015bci oraz kompetencji cyfrowych lub j\u0119zykowych,w tym:170os.(86K/84M)w wieku 25-49 l.;114os.(58K/56M)w wieku pow.50 r.\u017c.;185os.(89K/96M)o niskich kwalif.;98os.(50K/48M)zam.na obszarach wiejskich(wg DEGURBA,kat.3)-35%uczestn(kryt.mert.szczeg.nr 5);28os.(14K/14M)niepe\u0142nosprawnych;120os.(62K/58M)pozost.bez zatr.;164os.(82K/82M)pracuj\u0105ce. G\u0142.wska\u017aniki: -Liczba os.w wieku 25 l.i wi\u0119cej,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu-228(116K/112M), -Liczba os.o niskich kwalifikacjach,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu -148(71K/77M), -Liczba os.w wieku 50 lat i wi\u0119cej,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu -92(47K/45M). Zadania: 1.Kurs z zakresu j\u0119z.angielskiego na poziomie A1 i przeprowadzenie niezale\u017cnych od Wnioskodawcy zewn\u0119trznych certyfikacyjnych egzamin\u00f3w TGLS A1 dla 144 os\u00f3b (71K/73M), 2.Kurs z zakresu j\u0119z.angielskiego na poziomie A2 i przeprowadzenie niezale\u017cnych od Wnioskodawcy zewn\u0119trznych certyfikacyjnych egzamin\u00f3w TGLS A2 dla 144 os\u00f3b (71K/73M), 3.Kurs komputerowy na poziomie A zgodnym z ram\u0105 DCF i przeprowadzenie niezale\u017cnych od Wnioskodawcy zewn\u0119trznych certyfikacyjnych egzamin\u00f3w ECCC dla 140 os\u00f3b (", "BENEFICJENT": "PRETENDER ADRIAN WRONKA", "TYTUL": "Szkolenia z j\u0119zyka angielskiego i ICT dla os\u00f3b z wojew\u00f3dztwa mazowieckiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.15}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "783300.76", "WARTOSC": "979125.95", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Cel:Zwi\u0119kszenie samodzielno\u015bci oraz zdolno\u015bci do uczestniczenia w \u017cyciu spo\u0142.28os.(20K/8M)niesamodzielnych z niepe\u0142nospr.z terenu woj.mazowieckiego poprzez zapewnienie kompleksowych us\u0142.opieku\u0144czych,specj.us\u0142.opieku\u0144czych oraz wsparcia ich opiekun\u00f3w fakt.w okr.1.10.2019-30.09.2021r. GD:os.fiz.zamieszka\u0142e w roz.przepis\u00f3w KC na obszarze woj.mazowieckiego,w tym: -os.niesamodzielne,w tym ze wgl.na niepe\u0142nospr.-28 os.(20K/8M)pe\u0142noletnich,pow.18 r.\u017c. -otoczenie os.niesamodzielnych-28 opiekun\u00f3w fakt.(20K/8M) Zadania: Us\u0142.opieku\u0144cze w miejscu zamieszkania Specj.us\u0142ugi opieku\u0144cze w miejscu zamieszkania dost.do ind.potrzeb Wsparcie opiekun\u00f3w fakt. Rezultaty: L.wspartych w prog.miejsc \u015bwiadczenia us\u0142.spo\u0142.-17 L.os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykl.spo\u0142.obj.us\u0142ugami spo\u0142.\u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym w prog.-28 Wsparcie dla os\u00f3b niesamodzielnych realizowane w ramach projektu odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie w oparciu o \u201eOg\u00f3lnoeuropejskie wytyczne dotycz\u0105ce przej\u015bcia od opieki instytucjonalnej do opieki \u015bwiadczonej na poziomie lokalnych spo\u0142eczno\u015bci\u201d oraz zgodnie z minimalnymi wymaganiami \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej okre\u015blonymi w za\u0142\u0105czniku do regulaminu konkursu.", "BENEFICJENT": "AKADEMIA ZDROWIA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP.K.", "TYTUL": "Wsparcie u Twego boku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.14}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-04-24", "DOFINANSOWANIE": "531980.63", "WARTOSC": "631206.25", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest aktualizacja i podniesienie poziomu specjalistycznej wiedzy prawniczej u min.396 pracownik\u00f3w wymiaru sprawiedliwo\u015bci (s\u0119dzi\u00f3w, asesor\u00f3w s\u0105dowych, referendarzy s\u0105dowych, asystent\u00f3w s\u0119dzi\u00f3w) specjalizuj\u0105cych si\u0119 w prawie cywilnym, gospodarczym lub karnym gospodarczym) w zakresie praktycznego stosowania prawa gospodarczego, prawa cywilnego, prawa rejestrowego i rejestru zastaw\u00f3w oraz prawa upad\u0142o\u015bciowego i restrukturyzacyjnego w terminie do dn. 31.10.2018r. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do aktualizacji i poszerzenia specjalistycznej wiedzy prawniczej\u00a0 i umiej\u0119tno\u015bci grupy docelowej w zakresie prawa gospodarczego i cywilnego, co spowoduje wzmocnienie zdolno\u015bci s\u0105d\u00f3w powszechnych z obszaru apelacji lubelskiej i rzeszowskiej w zakresie jako\u015bci wydawanych orzecze\u0144 oraz zwi\u0119kszenia skuteczno\u015bci ich egzekwowania, w tym tak\u017ce w walce z przest\u0119pczo\u015bci\u0105 gospodarcz\u0105. Najwa\u017cniejsze dzia\u0142ania zaplanowane w projekcie: \u2022 Opracowanie po konsultacjach z SA i SO z apelacji lubelskiej i rzeszowskiej 4 program\u00f3w szkole\u0144, uwzgl\u0119dniaj\u0105cych zr\u00f3\u017cnicowane i aktualne potrzeby grupy docelowej \u2022 Opracowanie opisu zak\u0142adanych efekt\u00f3w planowanych szkole\u0144 \u2022 Realizacja szkole\u0144 dla 20 grup dostosowanych do potrzeb uczestnik\u00f3w w wymiarze 16 godzin na uczestnika \u2022 W ramach proj. dodatkowo zostan\u0105 opracowane\u00a0 i udost\u0119pnione pracownikom s\u0105d\u00f3w powszechnym z obszaru realizacji projektu materia\u0142y w wersji on -line (elektronicznej), kt\u00f3re b\u0119d\u0105 umieszczone na platformie KSSiP. Umo\u017cliwi to samokszta\u0142cenie pracownik\u00f3w wymiaru sprawiedliwo\u015bci zainteresowanych podnoszeniem kompetencji w zakresie prawa cywilnego i gospodaczego wraz z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 weryfikacji nabytej wiedzy.", "BENEFICJENT": "KRAJOWA SZKO\u0141A S\u0104DOWNICTWA I PROKURATURY", "TYTUL": "Szkolenia z zakresu prawa gospodarczego i cywilnego dla kluczowych kadr s\u0105downictwa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.1}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "738984.48", "WARTOSC": "927927.85", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Projekt \u201eCentrum Innowacji FIRE dla wczesnej fazy rozwoju przedsi\u0119biorstw\u201d jest odpowiedzi\u0105 na zdiagnozowane potrzeby mazowieckich firm. Celem projektu jest poprawa warunk\u00f3w do rozwoju mazowieckich M\u015aP, dzi\u0119ki dostarczeniu prostych i wysokospecjalistycznych us\u0142ug. Cel Projektu jest zgodny z celami: g\u0142\u00f3wnym, strategicznym i tematycznymi RPO WM , a tak\u017ce celami RSI dla Mazowsza 2014-2020. Wspiera inteligentne specjalizacje na Mazowszu (profesjonalne us\u0142ugi dla biznesu), realizuje Strategi\u0119 Rozwoju Polski Centralnej w zakresie jej celu g\u0142\u00f3wnego: \u201eWzrost znaczenia Polski Centralnej w skali mi\u0119dzynarodowej jako przestrzeni przyjaznej generowaniu oraz transferowi wiedzy i innowacji\u201d. Projekt b\u0119dzie polega\u0142 na wsparciu pocz\u0105tkowej fazy rozwoju przedsi\u0119biorstw, dzi\u0119ki procesom inkubacyjnym i akceleracyjnym prowadzonym w formie doradztwa, mentoringu, us\u0142ug szkoleniowych, informacyjnych, technicznych i innych. Firmy uzyskaj\u0105 pomoc w szczeg\u00f3lno\u015bci przy zak\u0142adaniu dzia\u0142alno\u015bci, opracowaniu strategii rozwoju, prognozowaniu biznesu, w us\u0142ugach wysokospecjalistycznych z zakresu analiz technicznych, ochrony w\u0142asno\u015bci przemys\u0142owej, transferu technologii, wdro\u017ce\u0144 i komercjalizacji wynik\u00f3w bada\u0144. Grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 mikro, mali i \u015bredni przedsi\u0119biorcy (do 24 mies. od rejestracji) z Mazowsza o potencjale technologicznym, kt\u00f3re zak\u0142adaj\u0105 wdro\u017cenie innowacji technologicznych. Dzi\u0119ki projektowi przedsi\u0119biorstwa zdob\u0119d\u0105 potencja\u0142 pomocny dla poszerzenia rynk\u00f3w zbytu na swoje produkty i us\u0142ugi, a tak\u017ce zwi\u0119kszenia zdolno\u015bci do udzia\u0142u w procesach wzrostu i innowacji. We wsparciu podmiot\u00f3w gospodarczych znajduj\u0105cych si\u0119 we wczesnej fazie rozwoju, przede wszystkim nacisk zostanie po\u0142o\u017cony na realizacj\u0119 kompleksowej oferty wsparcia od pomys\u0142u przez inkubacj\u0119 do akceleracji. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 r\u00f3wnie\u017c do wprowadzenia w CI FIRE nowych us\u0142ug (w wymiarze jako\u015bciowym i ilo\u015bciowym) i znacz\u0105co ulepszonej us\u0142ugi kompleksowego wsparcia firm.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA CENTRUM INNOWACJI FIRE", "TYTUL": "Centrum Innowacji FIRE dla wczesnej fazy rozwoju przedsi\u0119biorstw", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.1}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "545603.76", "WARTOSC": "682004.70", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Cel: Wzmocnienie potencja\u0142u zawodowego w obszarze kompetencji j\u0119zykowych poprzez nabycie umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 j\u0119zykiem angielskim na pe\u0142nym poziomie bieg\u0142o\u015bci j\u0119zykowej A wg skali ESOKJ, potwierdzonych uzyskaniem bezstronnego certyfikatu TELC A2 lub r\u00f3wnowa\u017cnego przez min.90% os\u00f3b spo\u015br\u00f3d 360(195K/165M)pracuj\u0105cych i niepracuj\u0105cych mieszka\u0144c\u00f3w woj. mazowieckiego w wieku 25lat i wi\u0119cej o niskich kwalifikacjach w terminie od 01.09.2016 do 30.11.2017. Zadania: Kurs j\u0119zyka angielskiego(poziom A1 wg skali ESOKJ) dla 360os.(195K/165M) zako\u0144czony egz.wewn\u0119trznym Kurs j\u0119zyka angielskiego(poziom A2 wg skali ESOKJ) dla 360os.(195K/165M) zako\u0144czony certyfikuj\u0105cym egz.zewn\u0119trznym TELC G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu -324(176K/148M) Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu -212(120K/92M) Liczba os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu -324(176K/148M) Liczba os\u00f3b o niskich kwalifikacjach obj\u0119tych wsparciem w programie-360(195K/165M) Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem w programie-234(134K/100M) Liczba os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem w programie-360(195K/165M) Grupa docelowa: 360(195K/165M)mieszka\u0144c\u00f3w woj.mazowieckiego(zgodnie z KC)w wieku 25lat i wi\u0119cej z wykszta\u0142ceniem do ISCED3 oraz nieuczestnicz\u0105cych we wsparciu Life Long Learning w POKL 2013-2015,z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowanych nabyciem, uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tno\u015bci oraz kompetencji z j\u0119zyka angielskiego do poziomu A2 w tym: -min.234(134K/100M)os.w wieku 50+ -min.234(122K/112M)os.z ter.wiejskich -min.36(15K/21M)os.niepe\u0142nosprawnych -min.180(86K/94M)os.bez zatrudnienia", "BENEFICJENT": "TAG-CONSULTING MARTA MACIEJAK-TOMCZYK", "TYTUL": "Angielski to nie problem \u2013 kurs j\u0119zykowy dla mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa mazowieckiego o niskich kwalifikacjach.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.1}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2019-12-02", "DOFINANSOWANIE": "536844.80", "WARTOSC": "671056.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie liczby os\u00f3b doros\u0142ych (240 os\u00f3b -144 K i 96 M- od 25 roku \u017cycia), mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa mazowieckiego, w szczeg\u00f3lno\u015bci z grup najbardziej potrzebuj\u0105cych (os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, os\u00f3b powy\u017cej 50 r. \u017cycia, os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych), kt\u00f3re poprzez uczestnictwo w szkoleniach podnios\u0105 swoje kwalifikacje i kompetencje w obszarze ICT i j\u0119zyk\u00f3w obcych w terminie od XII 2019 do V 2021. Cele szczeg\u00f3\u0142owe projektu 1. Wzrost kompetencji cyfrowych potwierdzonych certyfikatem ECCC, u min 70% os\u00f3b z grupy 120 os\u00f3b, 72 K i 48 M z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowanych nabyciem, uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji cyfrowych 2. Wzrost kompetencji j\u0119zykowych potwierdzonych certyfikatem TGLS, u min 70% os\u00f3b z grupy 120 os\u00f3b, 72 K i 48 M z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowanych nabyciem, uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji j\u0119zykowych Cele projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te poprzez realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: Szkolenia: 1. J\u0118ZYKOWE \u2013 j.angielski poziom A lub B w wymiarze 120 h oraz egzamin TGLS, realizowane zgodnie z Europejskim Systemem Opisu Kszta\u0142cenia J\u0119zykowego 2. KOMPUTEROWE \u2013 poziom A lub B w wymiarze 100 h oraz egzamin certyfikacyjny ECCC w oparciu o ram\u0119 kompetencji informatycznych i informacyjnych (Digital Competence Framework) G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu to m.in.: * Liczba os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu 170 os. (102K, 68M) * Liczba os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu 50 os. (30K, 20M) * Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu 50 os. (30K, 20M) * Liczba os\u00f3b zamieszka\u0142ych na obszarach wiejskich woj. mazowieckiego (DEGURBA 3), kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu 74 os (44K, 30M)", "BENEFICJENT": "CENTRUM J\u0118ZYK\u00d3W OBCYCH LINGUA PLUS PIOTR MAZUROWSKI", "TYTUL": "Mo\u017cesz wi\u0119cej! J\u0119zyk angielski i ICT dla mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa mazowieckiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.1}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "312560.00", "WARTOSC": "390700.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski", "OPIS": "Celem proj. realizowanym w okr 01.07.19 - 30.06.20, jest zwi\u0119ksz. dost\u0119pno\u015bci us\u0142 zdrowotnych oraz wdra\u017canie progr wczesnego wykrywania i rehabilitacji wad kr\u0119gos\u0142upa w\u015br\u00f3d dzieci zagro\u017c niepe\u0142nospr, poprzez realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 edukac i terapeut zgodnych z \"Region. Progr. Zdrowotnym w zakr chor\u00f3b kr\u0119gos\u0142upa i oty\u0142o\u015bci w\u015br\u00f3d dzieci z woj. maz.\". Grup\u0105 docel. proj. b\u0119dzie 64 dzieci (8 K i 56 M) w wieku od 6. do 12. r.\u017c., tj. ucz\u0119szcz.do klas I-VI szk\u00f3\u0142 podstawowych woj. maz., ze stwierdz na podst kwalifikacji przeprow przez Beneficjenta chorob\u0105 kr\u0119gos\u0142upa, zamieszk w rozumieniu Kodeksu Cywilnego obszar powiat\u00f3w woj. maz.: p\u0142o\u0144ski, nowodworski, legionowski, wyszkowski, wo\u0142omi\u0144ski, mi\u0144ski, siedlecki, otwocki, garwoli\u0144ski, piaseczy\u0144ski, pruszkowski, grodziski, warszawski zachodni. W ramach realiz proj., przeprow zostan\u0105 dzia\u0142ania: - Kwalifikacja Ucz. do programu (modu\u0142 chor\u00f3b kr\u0119gos\u0142upa); - Interwencja terapeut (modu\u0142 chor\u00f3b kr\u0119gos\u0142upa), w tym: badania lekarskie/fizjoterapeut: pocz\u0105tkowe, w po\u0142owie interwencji i ko\u0144cowe oraz indywid porady dla Ucz. proj. a tak\u017ce zaj\u0119cia ruchowe prowadz. w ramach technik specjalnych tj. z zakr pi\u0142ki no\u017cnej z \u0107wiczeniami z zakr gimnastyki korekcyjnej. - Dzia\u0142ania inform-promoc, informac-szkoleniowe oraz informac-edukacyjne (modu\u0142 chor\u00f3b kr\u0119gos\u0142upa), w tym: pogadanki/warsztaty dla piel\u0119gniarek/higienistek szkolnych z otoczenia Ucz. proj oraz pogadanki/warsztaty dla Ucz. proj i ich rodzic\u00f3w; - Dzia\u0142ania monitoring i ewaluacyjne. W ramach proj. przewiduje si\u0119 osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w: 1) REZULTATU BEZPO\u015aR: - L. wspartych w programie m-c \u015bwiadczenia us\u0142ug zdrow istniej\u0105cych po zako\u0144cz. proj. - 8; 2) PRODUKTU: - L. os\u00f3b zagro\u017c ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142 obj\u0119tych us\u0142ugami zdrow w programie - 64 - L. rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w Ucz. programu obj\u0119tych dzia\u0142aniami inform-edukac - 64 Okres realizacji: 01.07.19 -30.06.20; Obszar realiz: woj. maz.: powiat\u00f3w woj. maz. - j.w.0; Obszar realizacji: woj. mazowieckie - m. st. Warszawa", "BENEFICJENT": "PROJECT CREATION SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Jestem aktywny! Dbam o kr\u0119gos\u0142up!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.09}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "311880.00", "WARTOSC": "389850.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski", "OPIS": "Celem proj. realizow. w okr. 01.07.2019 - 30.06.2020, jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug zdrowotnych oraz wdra\u017canie programu wczesnego wykrywania i rehabilitacji wad kr\u0119gos\u0142upa w\u015br\u00f3d dzieci zagro\u017conych niepe\u0142nosp, poprzez realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 edukac i terapeut. zgodnych z \"Regionalnym Progr. Zdrow. w zakr. chor\u00f3b kr\u0119gos\u0142upa i oty\u0142o\u015bci w\u015br\u00f3d dzieci z woj. maz.\". Grup\u0105 docel. proj. b\u0119dzie 64 dzieci (3 K i 61 M) w wieku od 6. do 12. r.\u017c., tj. ucz\u0119szczaj\u0105cych do klas I-VI szk\u00f3\u0142 podst. woj. maz., ze stwierdzon\u0105 na podstawie kwalif. przeprow. przez Beneficjenta chorob\u0105 kr\u0119gos\u0142upa, zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu Kodeksu Cywilnego obszar powiat\u00f3w woj. maz.: p\u0142o\u0144ski, nowodworski, legionowski, wyszkowski, wo\u0142omi\u0144ski, mi\u0144ski, siedlecki, otwocki, garwoli\u0144ski, piaseczy\u0144ski, pruszkowski, grodziski, warszawski zachodni. W ramach realizacji niniejszego proj., przeprow zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: - Kwalif Ucz. do programu (modu\u0142 chor\u00f3b kr\u0119gos\u0142upa); - Interwencja terapeut (modu\u0142 chor\u00f3b kr\u0119gos\u0142upa), w tym: badania lekarskie/fizjoterap: pocz\u0105tkowe, w po\u0142owie interwencji i ko\u0144cowe oraz indywid porady dla Ucz. proj. a tak\u017ce zaj\u0119cia ruchowe prowadz. w ramach technik specjalnych tj. z zakresu pi\u0142ki no\u017cnej z \u0107wiczeniami z zakr. gimnastyki korekcyjnej. - Dzia\u0142ania inf-promoc, inf.-szkol. oraz inf-edukac (modu\u0142 chor\u00f3b kr\u0119gos\u0142upa), w tym: pogadanki/warsztaty dla piel\u0119gniarek/higienistek szkolnych z otoczenia Ucz. projektu oraz pogadanki/warsztaty dla Ucz. projektu i ich rodzic\u00f3w; - Dzia\u0142ania monitoringowe i ewaluac. W ramach proj. przewiduje si\u0119 osi\u0105gni\u0119cie nast. wska\u017anik\u00f3w: 1) REZULTATU BEZPO\u015aR: - L. wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug zdrowotnych istniej\u0105cych po zako\u0144cz. proj. - 16; 2) PRODUKTU: - L. os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami zdrowotnymi w programie - 64 - L. rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w Ucz. programu obj\u0119tych dzia\u0142aniami informacyjno-edukacyjnymi - 64 Okres realizacji: 01.07.2019 - 30.06.2020 Obszar realizacji: woj. maz., powiaty j.w", "BENEFICJENT": "GANESHA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Mamy spos\u00f3b na zdrowy kr\u0119gos\u0142up!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.09}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "522576.44", "WARTOSC": "653220.55", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Cel projektu: Nabycie umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 j\u0119zykiem angielskim na pe\u0142nym poziomie bieg\u0142o\u015bci j\u0119zykowej A (wg skali ESOKJ)potwierdzonych uzyskaniem mi\u0119dzynarodowego certyfikatu TELC lub r\u00f3wnowa\u017cnego przez min.90% os\u00f3b z 336(w tym 190K;146M)mieszka\u0144c\u00f3w woj. mazowieckiego o niskich kwalifikacjach(wykszta\u0142cenie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie)w wieku pow.25 lat w terminie 01.09.2016-30.11.2017. Zadania: Kurs j\u0119zyka angielskiego na poziomie A1 dla 336os.(190K;146M) zako\u0144czony egzaminem wewn\u0119trznym. Kurs j\u0119zyka angielskiego na poziomie A2 dla 336os.(190K;146M) zako\u0144czony mi\u0119dzynarodowym certyfikuj\u0105cym egzaminem zewn\u0119trznym TELC lub r\u00f3wnowa\u017cnym G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b o niskich kwalifikacjach., kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu -303(171K/132M) Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu -213(120K/93M) Liczba os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu -303(171K/132M) Liczba os\u00f3b o niskich kwalifikacjach obj\u0119tych wsparciem w programie-336(190K/146M) Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem w programie-236(133K/103M) Liczba os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem w programie-336(190K/146M) Grupa docelowa: 336(190K;146M)mieszka\u0144c\u00f3w woj.mazowieckiego (zgodnie z przepisami Kodeksu Cywilnego) w wieku pow.25 lat o niskich kwalif.(kryt.szczeg\u00f3\u0142owe nr 3-z wykszta\u0142ceniem do ISCED3 w\u0142\u0105cznie),z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowanych nabyciem,uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tno\u015bci oraz komp.i z j\u0119z.ang.do poziomu A2 w tym: -min.50(34K;16M)os.niepe\u0142nosprawnych - min.70%os. w wieku 50+ -236(133K;103M)(kryt.szczeg\u00f3\u0142owe nr 2) -min.61% os.z obszar\u00f3w wiejskich - 205(130K;75M)(kryt.szczeg\u00f3\u0142owe nr 4) -min.168(80K;88M)os.bez zatrudnienia -100% os. (190K;146M), kt\u00f3re nie uczestniczy\u0142y we wsparciu Life Long Learning oferowanym w to\u017csamym zakresie w ramach POKL w latach 2013-2015(kryt.szczeg\u00f3\u0142owe nr 6)", "BENEFICJENT": "\"PRETENDER\" ADRIAN WRONKA", "TYTUL": "Kurs j\u0119zyka angielskiego dla mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa mazowieckiego o niskich kwalifikacjach.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.09}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "299715.20", "WARTOSC": "374644.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Projekt \"Mazowiecka cyfrowa wie\u015b ze standardem DIGCOMP\" skierowany jest do 156 os\u00f3b doros\u0142ych powy\u017cej 25. roku \u017cycia o niskich kwalifikacjach, w tym 30% w wieku 50 lat i wi\u0119cej, mieszkaj\u0105cych na obszarach wiejskich zgodnie z klasyfikacj\u0105 DEGURBA 3. Wsparcie oferowane w ramach projektu jest zgodne z wynikami diagnozy potrzeb szkoleniowych grupy docelowej, kt\u00f3ra odnosi si\u0119 do za\u0142o\u017ce\u0144 RPO WM w zakresie poprawy skuteczno\u015bci dzia\u0142a\u0144 dotycz\u0105cych dost\u0119pno\u015bci do kszta\u0142cenia przez ca\u0142e \u017cycie. Na etapie wdra\u017cania projektu przeprowadzone zostan\u0105 indywidualne diagnozy potrzeb UP, co pozwoli dopasowa\u0107 wsparcie do potrzeb i umiej\u0119tno\u015bci ka\u017cdego z UP. W ramach projektu zrealizowanych zostanie 13 edycji szkole\u0144 z 5 modu\u0142\u00f3w ECDL (Podstawy pracy z komputerem, Podstawy pracy w sieci, Przetwarzanie tekst\u00f3w, Arkusze kalkulacyjne, Rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w wraz z uzupe\u0142nieniem) na poziomie podstawowym, najbardziej adekwatnym do potrzeb os\u00f3b o niskich kwalifikacjach. Szkolenia b\u0119d\u0105 realizowane g\u0142\u00f3wnie w o\u015brodkach szkoleniowych po\u0142o\u017conych na obszarach wiejskich Mazowsza, blisko miejsca zamieszkania uczestnik\u00f3w szkole\u0144, w celu u\u0142atwienia dost\u0119pno\u015bci do udzia\u0142u w kursach komputerowych dla os\u00f3b, kt\u00f3re maj\u0105 ograniczone mo\u017cliwo\u015bci podnoszenia kompetencji kluczowych. W wyniku udzia\u0142u w \u015bcie\u017cce szkoleniowej UP nab\u0119d\u0105 kompetencje zgodne ze standardem wymaga\u0144 okre\u015blonym w ramach projektu DIGCOMP w nast\u0119puj\u0105cych obszarach: Informacja, Komunikacja, Tworzenie tre\u015bci, Bezpiecze\u0144stwo, Rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w. Po zako\u0144czeniu szkole\u0144 UP przyst\u0105pi\u0105 do pi\u0119ciu egzamin\u00f3w prowadzonych przez jednostk\u0119 akredytowan\u0105 ECDL. Za\u0142o\u017cono, i\u017c 90% UP tj. 140 os\u00f3b (74 K/66 M) w wyniku pozytywnego zaliczenia egzamin\u00f3w uzyska certyfikaty ECDL Profile DIGCOMP wydawane przez PTI, kt\u00f3re potwierdz\u0105 nabycie kwalifikacji zwi\u0105zanych z podstawow\u0105 obs\u0142ug\u0105 komputera.", "BENEFICJENT": "INSTYTUT DORADZTWA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Mazowiecka cyfrowa wie\u015b ze standardem DIGCOMP", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.09}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "297440.00", "WARTOSC": "371800.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Projekt odpowiada na zdiagnozowane problemy w zakresie niewystarczaj\u0105cej wiedzy kompetencji w zakresie wykorzystania Technologii Informacyjno-Komunikacyjnych w \u017cyciu zawodowym i osobistym mieszka\u0144c\u00f3w Wojew\u00f3dztwa Mazowieckiego. CELEM G\u0141\u00d3WNYM PROJEKTU JEST:Zwi\u0119kszenie poziomu kompetencji cyfrowych u min. 135 mieszk. WM (min. 81 kobiet), wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105, tj. w wieku powy\u017cej 25 r.\u017c., o niskich kwalifikacjach (w tym min.: 81 powy\u017c. 50 r.\u017c., 81 mieszka na obsz. wiejskich, 5 niepe\u0142nospr.), poprzez uko\u0144czenie kurs\u00f3w komput. w standardzie DIGCOMP IC3 i certyfikacj\u0119 nabytych umiej\u0119tno\u015bci do 30.04.2018. GRUPA DOCELOWA to 178 os\u00f3b powy\u017cej 25 r.\u017c. (w tym min. 110 kobiet), kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105 ch\u0119\u0107 kszta\u0142cenia podnoszenia, uzupe\u0142niania kwalifikacji i/lub ich potwierdzenia, zamieszkuj\u0105 na obsz. Wojew\u00f3dztwa Mazowieckiego (zgodnie z KC), 100% z niskim wykszta\u0142ceniem, powy\u017c. 60% \u2013 og\u00f3lnej liczby UP mieszka na obszarach wiejskich, powy\u017c. 60% UP - powy\u017cej 50 r.\u017c., 5% niepe\u0142nosprawni. Wsparcie w postaci szkole\u0144 w obszarze Kompetencji Cyfrowych DIGCOMP oraz zewn\u0119trzna certyfikacja odpowiada na problemy zidentyfikowane w diagnozie sporz\u0105dzonej w lutym 2016 r. Szkolenia prowadzone b\u0119d\u0105 g\u0142. w m-cu zamieszkania lub okolicy uczestn.proj., w salach dostosowane do potrzeb niepe\u0142nosprawn. z zapewnieniem mobilnej sali komp. Program zgodny z ram\u0105 kompetencji TIK - Digital Competence Framework - 5 obszar\u00f3w i 21 kompetencji wed\u0142ug ramy kwalifikacji. WSPARCIE TO: A. SZKOLENIE 1. Poziom A \u2013 podstawowy - 12 gr. szkol. \u2013 kurs 75 h \u2013 5 modu\u0142\u00f3w po 15 h ka\u017cdy (\u0142\u0105cznie 900 h),\u015brednio po 15 os./gr., \u0142\u0105cznie 178 os\u00f3b. B. EGZAMIN IC3 \u2013 ka\u017cdy przyst\u0119puje do 3 egzamin\u00f3w, dzi\u0119ki czemu potwierdza nabyte kompetencje. Uczestnicy otrzymaj\u0105: mat. szkol. pocz\u0119stunek oraz zwrot k. dojazdu dla os\u00f3b niepracuj\u0105cych. W rezultacie wsparcie przyczyni si\u0119 do podniesienia kwalifikacji mieszka\u0144c\u00f3w Woj. Mazowieckiego z gr. docelowej \u2013 potwierdzonych certyfikatem IC3.", "BENEFICJENT": "EURO-CAPITAL DORADZTWO GOSPODARCZE PIOTR SIBILSKI", "TYTUL": "Certyfikowane kursy komputerowe dla mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa mazowieckiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.05}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-29", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "543437.44", "WARTOSC": "644800.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Tarnobrzeg | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie kompetencji w zakresie mediacji w sprawach gospodarczych oraz wiedzy pozaprawnej przez co najmniej 90 mediator\u00f3w z grupy 100 mediator\u00f3w obj\u0119tych projektem (w tym 67K) poprzez udzia\u0142 mediator\u00f3w w 2-semestralnych studiach podyplomowych (opracowanych i przeprowadzonych przez Wy\u017csz\u0105 Szko\u0142\u0119 Humanitas), realizowanych w 2 edycjach w Sosnowcu i Rzeszowie (pierwsza edycja) oraz Lublinie i Krakowie (druga edycja) w okresie do 29.12.2020r.Projekt trwa 31 miesi\u0119cy i rozpoczyna si\u0119 nie p\u00f3\u017aniej ni\u017c miesi\u0105c od daty rozstrzygni\u0119cia konkursu, tj.od 01.06.2018 do 29.12.2020 (KD 3)Cel zostanie zrealizowany poprzez realizacj\u0119 zada\u0144:Zadanie 1. Opracowanie Programu Studi\u00f3w Podyplomowych (PSP)Obejmuje:Opracowanie PSP,przy za\u0142o\u017ceniu \u017ce 70% zaj\u0119\u0107 w projekcie ma charakter praktycznyOpracowanie opisu zak\u0142adanych efekt\u00f3w kszta\u0142cenia oraz okre\u015blenie sposobu ich weryfikowania i dokumentowaniaOpracowany PSP b\u0119dzie konsultowany z IPZadanie 2. Realizacja studi\u00f3w podyplomowychObejmuje:2 edycje studi\u00f3w 2-semestralnychPrzeprowadzenie rekrutacji we wsp\u00f3\u0142pracy z koordynatorami ds. mediacji w s\u0105dach okr\u0119gowychPrzeprowadzenie pre-testuPrzeprowadzenie 175 godzin dydaktycznych zaj\u0119\u0107/grup\u0119 i minimum 30 pkt ECTS/grup\u0119Weryfikacj\u0119 osi\u0105gni\u0119cia zak\u0142adanych efekt\u00f3w kszta\u0142cenia poprzez przeprowadzenie testu ko\u0144cowegoWydanie s\u0142uchaczom \u015bwiadectw uko\u0144czenia studi\u00f3w podyplomowychRealizacja studi\u00f3w podyplomowych na obszarze odpowiadaj\u0105cym obszarowi w\u0142a\u015bciwo\u015bci miejscowej s\u0105d\u00f3w apelacyjnych w Lublinie, w Katowicach, w Krakowie i w Rzeszowie.(KD 6)", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A HUMANITAS", "TYTUL": "Praktyczne studia podyplomowe dla mediator\u00f3w z zakresu mediacji w sprawach gospodarczych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.03}]