{"gmina": "\u017babia Wola", "typ_gminy": "gmina wiejska \u017babia Wola", "kod_gus": "071413005062", "kod_gus_podregionu": "071413000000", "eurostat": "PL913", "ludnosc": 8405, "budzet": {"dochody": "63,93 mln z\u0142", "wydatki": "66,15 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 30.8, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 31.3, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 44671951.669999994, "dane1": 47209143.42, "dane2": 44671951.669999994, "dane4": 2537191.7500000075}, {"label": "2017", "dane0": 45975373.35, "dane1": 48072447.62999998, "dane2": 45975373.35, "dane4": 2097074.2799999788}, {"label": "2018", "dane0": 48677160.48000001, "dane1": 50544947.76999998, "dane2": 48677160.48000001, "dane4": 1867787.2899999693}, {"label": "2019", "dane0": 63933807.49000001, "dane1": 66151913.38999999, "dane2": 63933807.49000001, "dane4": 2218105.8999999836}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 8033581.04, "dane1": 20777199.29000001}, {"label": "2017", "dane0": 8593035.92, "dane1": 19784999.740000006}, {"label": "2018", "dane0": 9637949.139999999, "dane1": 15431894.600000001}, {"label": "2019", "dane0": 9588458.399999999, "dane1": 16887251.670000006}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "2,09 mln z\u0142", "wydatki": "2,48 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 0.4, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 24.9, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": -2.5371917500000074}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": -2.5371917500000074}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -2.097074279999979}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -2.097074279999979}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -1.8677872899999692}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -1.8677872899999692}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -2.2181058999999834}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -2.2181058999999834}], "dochod_ue": "1,15 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "3,68 mln z\u0142", "gmina_pc": "438.3 z\u0142", "powiat": "4,51 mln z\u0142", "powiat_pc": "536.3 z\u0142", "wojewodztwo": "6,87 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "816.7 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "570,81 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "0,00 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "0", "wydatki": "91,20 tys z\u0142"}, "oswiata": {"subwencja": 9588458.399999999, "wydatki": 16887251.670000006}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2018-11-05", "DOFINANSOWANIE": "565690.00", "WARTOSC": "1696431.39", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: \u017babia Wola", "OPIS": "Naszym celem w ramach planowanych do przeprowadzenia prac B+R, dzi\u0119ki zakupionej aparaturze i stworzenie dzia\u0142u B+R w sp\u00f3\u0142ce jest opracowanie wymiennika ciep\u0142a o sprawno\u015bci niewyst\u0119puj\u0105cej do tej pory na rynku krajowym i europejskim. Za\u0142o\u017cenie,aby sprawno\u015b\u0107 wymiennika osi\u0105gn\u0119\u0142a warto\u015b\u0107 znacz\u0105co powy\u017cej 100%. Wynik mo\u017cemy osi\u0105gn\u0105\u0107 pracuj\u0105c nad kszta\u0142tem wymiennika ciep\u0142a. Opracowany kszta\u0142t pozwoli u\u017cytkownikom Naszych urz\u0105dze\u0144 oszcz\u0119dzi\u0107 ogromne ilo\u015bci pelletu, ograniczy\u0107 emisj\u0119 szkodliwych gaz\u00f3w i py\u0142\u00f3w do atmosfery, przyczyniaj\u0105c si\u0119 do zmniejszenia efektu cieplarnianego. Dlatego te\u017c w ramach projektu zostan\u0105 zakupione niezb\u0119dne maszyny i urz\u0105dzenia celem prowadzenia prac B+R. Naszym celem i wizj\u0105 rozwoju firmy jest propagowanie OZE, tworzenie urz\u0105dze\u0144 o coraz wy\u017cszej sprawno\u015bci i automatyzacji, maj\u0105c na my\u015bli automatyzacj\u0119 proces\u00f3w. D\u0105\u017cymy do tego, aby Nasze urz\u0105dzenia by\u0142y ca\u0142kowicie bezobs\u0142ugowe, jedyne o co musi zadba\u0107 u\u017cytkownik to zapewnienie pelletu w urz\u0105dzeniu. Urz\u0105dzenie ma samo si\u0119 rozpala\u0107, pracowa\u0107 w r\u00f3\u017cnych trybach,samo si\u0119 oczyszcza\u0107, b\u0119dzie mo\u017cna nim sterowa\u0107 przez telefon,czyli b\u0119dzie posiada\u0107 funkcjonalno\u015bci,jak w ogrzewaniu pr\u0105dem czy gazem. Od lat udowadniamy,\u017ce pellet mo\u017ce mie\u0107 zastosowanie w ka\u017cdym obiekcie bez konieczno\u015bci obs\u0142ugi cz\u0119\u015bciej,jak raz na rok. Nasze pomys\u0142y, kt\u00f3re powsta\u0142y z potrzeb klient\u00f3w, przelewamy na papier,a efektem tego s\u0105 opracowane ogrzewacze, palniki, kot\u0142y, nagrzewnice, grille,paleniska wolnostoj\u0105ce wy\u0142\u0105cznie na pellet. Chcemy,aby pellet by\u0142 dobrym rozwi\u0105zaniem dla ka\u017cdego, nie tylko w instalacjach przemys\u0142owych,gdzie jest posada palacza, kt\u00f3ry nadzoruje prac\u0119 kot\u0142\u00f3w, ale przenie\u015b\u0107 t\u0105 technologie na poziom domk\u00f3w jednorodzinnych, gdzie obs\u0142uga b\u0119dzie \u0142atwa i bezpieczna zar\u00f3wno dla kobiet, os\u00f3b z r\u00f3\u017cnymi dysfunkcjami, niepe\u0142nosprawno\u015bciami czy nawet dzieci. Planujemy te\u017c odzysk energii z kana\u0142u kominowego, kt\u00f3ry b\u0119dzie przetwarzany na energi\u0119 elektryczn\u0105, kt\u00f3ra pos\u0142u\u017cy do obs\u0142ugi nagrzewnicy, w ramach danego proje", "BENEFICJENT": "ORTE POLSKA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Rozw\u00f3j zaplecza badawczo-rozwojowych firmy ORTE sp. z o.o., celem prowadzenia prac B+R nad opracowaniem efektywnego wymiennika powietrza.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 67.3}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2019-04-05", "DOFINANSOWANIE": "425025.00", "WARTOSC": "566700.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: \u017babia Wola", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Projekt dotyczy uczestnictwa firmy w dzia\u0142aniach promocyjnych przewidzianych w bran\u017cowym programie promocji bran\u017cy kosmetycznej w celu promowania produkt\u00f3w, kt\u00f3re maj\u0105 szans\u0119 sta\u0107 si\u0119 rozpoznawalnymi na rynkach zagranicznych oraz w celu promowania Marki Polskiej Gospodarki. Przedmiot projektu dotyczy rodzaju dzia\u0142alno\u015bci 20.42.Z\u2013Produkcja wyrob\u00f3w kosmetycznych i toaletowych. Rynki, na kt\u00f3rych b\u0119d\u0105 prowadzone dzia\u0142ania w projekcie: W\u0142ochy, Francja, ZEA, Chiny/Hongkong, Indie. Rynki perspektywiczne projektu: ZEA, Chiny/Hongkong, Indie. Projekt b\u0119dzie realizowany w terminie: 05.04.2019-30.11.2020. Zakres projektu: -realizacja dzia\u0142a\u0144 informacyjno\u2013promocyjnych -targi: Cosmoprof India Mumbai 2019 -targi: Cosmoprof Bolonia W\u0142ochy 2020 (stoisko narodowe) -targi: Beautyworld Meadle East Dubaj 2020 (stoisko narodowe) -targi: Make Up, Pary\u017c, Francja, 2020 -targi: Cosmoprof Asia Hongkong 2020 Firma we\u017amie udzia\u0142 w 5 imprezach targowych w charakterze wystawcy, dwie imprezy zaplanowane s\u0105 na targach, gdzie zorganizowane b\u0119dzie stoisko narodowe. Dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 odbywa\u0107 si\u0119 tak\u017ce si\u0119 na pozaunijnych rynkach perspektywicznych tj ZEA, Chiny/Hongkong i Indie. Ponadto firma zrealizuje dodatkowe dzia\u0142ania promocyjne. Firma zachowuje p\u0142ynno\u015b\u0107 finansow\u0105, zobowi\u0105zania s\u0105 sp\u0142acane w terminie. Zwi\u0119kszone zapotrzebowanie na sfinansowanie dzia\u0142alno\u015bci w wyniku wzrostu eksportu b\u0119dzie zatem w pe\u0142ni zabezpieczone. Przedsi\u0119biorstwo do czasu uzyskania refundacji b\u0119dzie finansowa\u0142o koszty projektu z w\u0142asnych \u015brodk\u00f3w zgromadzonych na rachunku bankowym oraz ze \u015brodk\u00f3w z bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci.", "BENEFICJENT": "PPH BIM S\u0141AWOMIR JEGLEJEWSKI", "TYTUL": "Promowanie produkt\u00f3w bran\u017cy kosmetycznej za granic\u0105 - rozw\u00f3j eksportu firmy PPH BIM.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 50.56}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2016-04-22", "DOFINANSOWANIE": "424000.88", "WARTOSC": "888365.61", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: \u017babia Wola", "OPIS": "Planowany projekt badawczo-rozwojowy ma doprowadzi\u0107 do stworzenia he\u0142mu o modu\u0142owej konstrukcji, kt\u00f3ry znajdzie zastosowanie w elektroenergetyce, hutnictwie, g\u00f3rnictwie i przemy\u015ble chemicznym. Dzi\u0119ki o modu\u0142owej konstrukcji he\u0142m\u00f3w przy wykorzystaniu jak najwi\u0119kszej liczby wsp\u00f3lnych element\u00f3w, damy klientowi mo\u017cliwo\u015b\u0107 indywidualnego doboru he\u0142mu i jego element\u00f3w w zale\u017cno\u015bci od przeznaczenia. Wersja bazowa to he\u0142m z os\u0142on\u0105 twarzy (dost\u0119pne 3 r\u00f3\u017cne os\u0142ony twarzy, zapewniaj\u0105ce r\u00f3\u017cne stopnie ochrony przed \u0142ukiem elektrycznym, - klient okre\u015bla jak du\u017cej ochron\u0119 potrzebuje). Dodatkowo he\u0142m mo\u017ce by\u0107 wyposa\u017cony w okulary ochronne, os\u0142ony boczne uszu, ochronniki s\u0142uchu, latark\u0119, itp. Projekt ma na celu opracowanie (a na p\u00f3\u017aniejszym etapie dro\u017cenie do produkcji) he\u0142mu przemys\u0142owego, przeznaczonego szczeg\u00f3lnie do zastosowa\u0144 w sektorze elektroenergetycznym. He\u0142m b\u0119dzie posiada\u0142 w\u0142a\u015bciwo\u015bci i cechy po\u017c\u0105dane w tej bran\u017cy. Firma Hubix posiada wieloletnie do\u015bwiadczenie w dystrybucji i produkcji podobnych he\u0142m\u00f3w. Znamy potrzeby rynku, wiemy jaki produkt jest poszukiwany przez klient\u00f3w, mamy sta\u0142y kontakt z u\u017cytkownikami oraz dystrybutorami na ca\u0142ym \u015bwiecie. He\u0142m ma posiada\u0107 bardzo dobre (korzystne) parametry zdolno\u015bci amortyzacji i ochrony u\u017cytkownika przed skutkami dzia\u0142ania \u0142uku elektrycznego. Badania w projekcie b\u0119d\u0105 prowadzone w celu opracowania i do\u015bwiadczalnego zbadania tych zagadnie\u0144. Realizacja projektu doprowadzi do wprowadzenia do produkcji unikatowego na skal\u0119 \u015bwiatow\u0105 he\u0142mu ochronnego, zwi\u0119kszy rozpoznawalno\u015b\u0107 marki HUBIX oraz zwi\u0119kszy przychody firmy i umo\u017cliwi jej dalszy rozw\u00f3j.", "BENEFICJENT": "HUBIX SP. Z O.O.", "TYTUL": "Opracowanie he\u0142mu przemys\u0142owego o wysokiej zdolno\u015bci do amortyzacji uderze\u0144 oraz chroni\u0105cego u\u017cytkownika przed skutkami dzia\u0142ania \u0142uku elektrycznego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 50.44}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-29", "DATA_START": "2018-01-29", "DOFINANSOWANIE": "40127001.61", "WARTOSC": "100105898.07", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Podkowa Le\u015bna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: \u017babia Wola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Belsk Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: B\u0142\u0119d\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Chyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Goszczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Gr\u00f3jec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Jasieniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Mogielnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Nowe Miasto nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Pniewy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Warka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Pra\u017cm\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Tarczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Brwin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Broch\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: I\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: M\u0142odzieszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Nowa Sucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Rybno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Teresin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Kampinos | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Leszno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Mszczon\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Puszcza Maria\u0144ska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Radziejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Wiskitki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 50 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 24 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 33 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu dla 34 382 gospodarstw domowych oraz 354 jednostek edukacyjnych zlokalizowanych na obszarze warszawskim zachodnim. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Warszawski Zachodni Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 49.73}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "326794.00", "WARTOSC": "408492.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: \u017babia Wola", "OPIS": "Projekt pt.:\u201dSzko\u0142y talent\u00f3w w Ojrzanowie i Sku\u0142ach w Gminie \u017babia Wola\u201d jest realizowany przez Gmin\u0119 \u017babia Wola, powiat grodziski, wojew\u00f3dztwa mazowieckiego w partnerstwie z firm\u0105 Ma\u0142y In\u017cynier Ewa Bednarek. Projektem obj\u0119ta zostanie Szko\u0142a Podstawowa im. Marii Kownackiej w Sku\u0142ach i Szko\u0142a Podstawowa im. Stefanii Dziewulskiej w Ojrzanowie w okresie IX.2018\u2013VIII.2019. Warto\u015b\u0107 projektu: 423 848,75 z\u0142, w tym wk\u0142ad w\u0142asny niefinansowy:21 240,00 z\u0142 (5,01%) Koszt przypadaj\u0105cy na jednego ucznia:2 649,05 z\u0142. Za cel stawia rozw\u00f3j kompetencji kluczowych i umiej\u0119tno\u015bci na rynku pracy uczni\u00f3w oraz zasadnicze podniesienie jako\u015bci procesu kszta\u0142cenia w plac\u00f3wkach. Postawiony cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty m.in. poprzez: a) rozw\u00f3j kompetencji kluczowych i w\u0142a\u015bciwych postaw na rynku pracy u 128 uczni\u00f3w (64 K) poprzez obj\u0119cie uczni\u00f3w dodatkowymi zaj\u0119ciami pozalekcyjnymi wysokiej jako\u015bci w okresie szkolnym i wakacyjnym; b) rozw\u00f3j kompetencji 15 nauczycieli (14K); c) doposa\u017cenie w sprz\u0119t i pomoce dydaktyczne oraz sprz\u0119t TIK pracowni szkolnych. W ramach projektu przewidziano realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych typ\u00f3w projekt\u00f3w: 1) Kszta\u0142cenie kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych na rynku pracy 2) Tworzenie warunk\u00f3w dla nauczania opartego na metodzie eksperymentu 3) Korzystanie z technologii informacyjno-komunikacyjnych oraz rozwijanie kompetencji informatycznych 4) 4. Indywidualizacja pracy z uczniem ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi, w tym wsparcie ucznia m\u0142odszego.", "BENEFICJENT": "GMINA \u017bABIA WOLA", "TYTUL": "Szko\u0142y talent\u00f3w w Ojrzanowie i Sku\u0142ach w Gminie \u017babia Wola", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 38.88}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "324074.00", "WARTOSC": "405092.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: \u017babia Wola", "OPIS": "Projekt pt.:\u201dSzko\u0142a talent\u00f3w w J\u00f3zefinie w Gminie \u017babia Wola\u201d jest realizowany przez Gmin\u0119 \u017babia Wola, powiat grodziski, wojew\u00f3dztwa mazowieckiego w partnerstwie z firm\u0105 Ma\u0142y In\u017cynier Ewa Bednarek. Projektem obj\u0119ta zostanie Szko\u0142a Podstawowa im. Kawaler\u00f3w Orderu U\u015bmiechu w J\u00f3zefinie w Gminie \u017babia Wola okresie IX.2018\u2013VI.2019. Warto\u015b\u0107 projektu: 423 887,50 z\u0142, w tym wk\u0142ad w\u0142asny niefinansowy:.21 240,00 z\u0142 (5%) Koszt przypadaj\u0105cy na jednego ucznia b\u0119d\u0105cego uczestnikiem projektu:2 649,30 z\u0142. Za cel stawia rozw\u00f3j kompetencji kluczowych i umiej\u0119tno\u015bci na rynku pracy uczni\u00f3w oraz zasadnicze podniesienie jako\u015bci procesu kszta\u0142cenia w plac\u00f3wkach. Postawiony cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty m.in. poprzez: a) rozw\u00f3j kompetencji kluczowych i w\u0142a\u015bciwych postaw na rynku pracy u 128 uczni\u00f3w (64 K) poprzez obj\u0119cie uczni\u00f3w dodatkowymi zaj\u0119ciami pozalekcyjnymi wysokiej jako\u015bci w okresie szkolnym; b) rozw\u00f3j kompetencji 12 nauczycieli (11K) c) doposa\u017cenie w sprz\u0119t i pomoce dydaktyczne oraz sprz\u0119t TIK pracowni szkolnych. W ramach projektu przewidziano realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych typ\u00f3w projekt\u00f3w: 1.Kszta\u0142cenie kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych na rynku pracy. 2.Tworzenie warunk\u00f3w dla nauczania opartego na metodzie eksperymentu. 3.Korzystanie z technologii informacyjno-komunikacyjnych oraz rozwijanie kompetencji informatycznych. 4.Indywidualizacja pracy z uczniem ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi, w tym wsparcie ucznia m\u0142odszego.", "BENEFICJENT": "GMINA \u017bABIA WOLA", "TYTUL": "Szko\u0142a talent\u00f3w w J\u00f3zefinie w Gminie \u017babia Wola", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 38.55}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "323724.00", "WARTOSC": "404655.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: \u017babia Wola", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie zdolno\u015bci do przezwyci\u0119\u017cania trudno\u015bci w wype\u0142nianiu funkcji opieku\u0144czo-wychowawczych przez 40 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z rodzin zamieszka\u0142ych na terenie Gminy \u017babia Wola poprzez umo\u017cliwienie im dost\u0119pu do us\u0142ug wsparcia rodziny. Rezultatem wsparcia projektu b\u0119dzie poprawa funkcjonowania rodzin i wzrost jako\u015bci opieki i wychowania dzieci w naturalnym \u015brodowisku rodzinnym oraz ograniczenie umieszczania dzieci w pieczy zast\u0119pczej. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi 40 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 GOPS w \u017babiej Woli z powodu bezradno\u015bci opieku\u0144czo-wychowawczej. Projekt b\u0119dzie realizowany w terminie stycze\u0144-grudzie\u0144 2018 obejmowa\u0107 b\u0119dzie zadania: \u2022 Akademia dobrego rodzica - wparcie rodzin w rozwi\u0105zywaniu problem\u00f3w opieku\u0144czo-wychowawczych \u2013 80 godzin \u2022 Grupa wsparcia - Organizacja i wsparcie grup samopomocowych dla rodzin zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym \u2013 80 godzin \u2022 Akademia dobrego \u017cycia - Us\u0142ugi wspieraj\u0105ce prawid\u0142owe funkcjonowanie rodziny i przyczyniaj\u0105ce si\u0119 do podniesienia jako\u015bci codziennego \u017cycia \u2013 80 godzin \u2022 Akademia Szcz\u0119\u015bliwego Dziecka \u2013 Wsparcie rodzin w kszta\u0142towaniu prawid\u0142owych postaw indywidualnych, rodzinnych i spo\u0142ecznych dzieci i m\u0142odzie\u017cy \u2013 80 godzin \u2022 Indywidualne poradnictwo specjalistyczne dla rodzin wykazuj\u0105cych trudno\u015bci w rozwi\u0105zywaniu problem\u00f3w \u017cyciowych \u2013 550 godzin \u2022 Wyjazd rodzinny - Us\u0142ugi maj\u0105ce na celu wzmocnienie wi\u0119zi rodzinnych przy jednoczesnym kszta\u0142towaniu wiedzy i postaw dla 40 os\u00f3b \u2022 Us\u0142ugi wsparcia rodziny w formie Asystenta Rodziny dla 13 rodzin", "BENEFICJENT": "GMINA \u017bABIA WOLA", "TYTUL": "Akademia Zdrowej Rodziny w Gminie \u017babia Wola", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 38.51}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "78609814.36", "WARTOSC": "98262267.96", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Grudusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ojrze\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Opinog\u00f3ra G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Borowie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Maciejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Miastk\u00f3w Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Parys\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Pilawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Wilga | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u017belech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Sanniki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: \u017babia Wola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: B\u0142\u0119d\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Chyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Gr\u00f3jec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Jasieniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Mogielnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Warka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Garbatka-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: G\u0142owacz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Grab\u00f3w nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Kozienice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Magnuszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Serock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Ciepiel\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Lipsko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Solec nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Huszlew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: \u0141osice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Olszanka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Plater\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Sarnaki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Stara Kornica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Karniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Mak\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: R\u00f3\u017can | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Szelk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ka\u0142uszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mrozy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Stanis\u0142aw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: M\u0142awa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Stupsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szre\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wieczfnia Ko\u015bcielna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nasielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czarnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czerwin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Goworowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Kadzid\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Lelis | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Myszyniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Troszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka, GM.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Andrzejewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Boguty-Pianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Brok | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ma\u0142kinia G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Stary Luboty\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Szulborze Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: W\u0105sewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Zar\u0119by Ko\u015bcielne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Osieck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Pra\u017cm\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Tarczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bodzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Drobin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: G\u0105bin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Ma\u0142a Wie\u015b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Nowy Dunin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Radzanowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142upno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Stara Bia\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Staro\u017areby | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Wyszogr\u00f3d | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Baboszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Naruszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krasne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Odrzyw\u00f3\u0142 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Potwor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Przysucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Wieniawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pokrzywnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pu\u0142tusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom, GM.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: G\u00f3zd | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jedli\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Pionki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Skaryszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Wolan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Zakrzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Domanice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Korczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Kotu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mokobody | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mordy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Przesmyki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sk\u00f3rzec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sucho\u017cebry | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wi\u015bniew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wodynie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Zbuczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Mochowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Ro\u015bciszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Szczutowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Broch\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: M\u0142odzieszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Nowa Sucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Teresin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Jab\u0142onna Lacka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Kos\u00f3w Lacki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Repki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Sabnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Chlewiska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Jastrz\u0105b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Mir\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Oro\u0144sko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Szyd\u0142owiec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Kampinos | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Gr\u0119bk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Liw | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Miedzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Stoczek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Wierzbno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Jad\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Klemb\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Strach\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: T\u0142uszcz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Bra\u0144szczyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: D\u0142ugosiod\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Rz\u0105\u015bnik | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Wyszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Tcz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Zwole\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Bie\u017cu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lubowidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lutocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Siemi\u0105tkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: \u017buromin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Mszczon\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Puszcza Maria\u0144ska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Radziejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Wiskitki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "ASI to wsp\u00f3lna inicjatywa JST wojew\u00f3dztwa (190 JST)-gmin, powiat\u00f3w oraz wojew\u00f3dztwa i wsp\u00f3\u0142dzia\u0142anie partnerskie na rzecz zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju woj. maz. B\u0119d\u0105 uruchomione i \u015bwiadczone e-us\u0142ug na poz. dojrza\u0142o\u015bci 3 (34 us\u0142ugi) i 4 (16 us\u0142ug) przez JST dla mieszka\u0144c\u00f3w i przedsi\u0119biorc\u00f3w, w tym na terenach wiejskich. Ka\u017cda us\u0142uga zostanie wdro\u017cona dla min. 52 JST. Korzystanie z us\u0142ug b\u0119dzie mo\u017cliwe r\u00f3\u017cnymi kana\u0142ami dost\u0119pu, niezale\u017cnie od miejsca przebywania i wykorzystywanej technologii. Rodzaj us\u0142ugi i poziom dojrza\u0142o\u015bci jest zgodny z wynikami przeprowadzonych bada\u0144. Prowadzone b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania monitorowania us\u0142ug pod k\u0105tem dost\u0119pno\u015bci i u\u017cyteczno\u015bci. Proj. stworzy warunki efektywnego stosowania inf. przestrzennej i ponownego wykorzystywania inf. publicznej, usprawni kontakty urz\u0105d-przedsi\u0119biorca/obywatel. Poprawi efektywno\u015b\u0107 pracy administracji przez \u0142atwiejszy, szybszy i ta\u0144szy dost\u0119p do inf. korzystaj\u0105c m.in. z chmury obliczeniowej. Grupa docelowa: przedsi\u0119biorcy i mieszka\u0144cy gminy, powiatu, ca\u0142ego wojew. i pracownicy JST. Zastosowane b\u0119d\u0105 standardy i model us\u0142ugowy, co zapewni interoperacyjno\u015b\u0107 danych, system\u00f3w i us\u0142ug i umo\u017cliwi integracj\u0119 z istniej\u0105cym oprogramow. i mo\u017cliwo\u015b\u0107 rozszerzania o nowe komponenty w przysz\u0142o\u015bci. E-us\u0142ugi, systemy teleinf. i utworzona infrastruktura inform. b\u0119d\u0105 zgodne ze standardami i zasadami przetwarzania danych. Zastosowane zostan\u0105 podstawowe i rozszerzone standardy bezpiecze\u0144stwa i WCAG. Projektowanie us\u0142ug i system\u00f3w b\u0119dzie realizowane w oparciu o metody proj. zorientowanego na u\u017cytkownika. Do uwierzytelniania zastosowany b\u0119dzie profil zaufany ePUAP. Realizowane b\u0119d\u0105 zadania obejmuj\u0105ce: opracowanie e-us\u0142ug, w tym geoinformacji i towarzysz\u0105cych im 5 syst. dziedzinowych, zakup sprz\u0119tu komputerowego i cyfryzacja danych. Zaplanowano wsparcie JST w zakresie realizacji i wdro\u017ce\u0144 e-us\u0142ug i geoinformacji. Zadania prowadzone b\u0119d\u0105 r\u00f3wnolegle, jednak cyfryzacja danych b\u0119dzie wyprzedza\u0107 uruchomienie e-us\u0142ug, a wsparcie po odbiorze produkt\u00f3w.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MAZOWIECKIE", "TYTUL": "\u201eRegionalne partnerstwo samorz\u0105d\u00f3w Mazowsza dla aktywizacji spo\u0142ecze\u0144stwa informacyjnego w zakresie e-administracji i geoinformacji\u201d (Projekt ASI)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 31.68}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-04-04", "DOFINANSOWANIE": "168975.00", "WARTOSC": "225300.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: \u017babia Wola", "OPIS": "SA 42799(2015/X) HUBIX Sp. z o.o. planuje udzia\u0142 w programie promocji bran\u017cy maszyn i urz\u0105dze\u0144. W ramach projektu planowany jest udzia\u0142 w targach i misjach na rynki Francji, Tajwanu, Niemiec, Argentyny, W\u0142och oraz udzia\u0142 w mi\u0119dzynarodowych targach na odbywaj\u0105cych si\u0119 w Polsce a tak\u017ce udzia\u0142 w targach na wybranych rynkach perspektywicznych - USA oraz Zjednoczone Emiraty Arabskie. Celem udzia\u0142u w programie jest promocja marki produktowej SECRA obejmuj\u0105cej dwie generacje he\u0142m\u00f3w ochronnych dla elektryk\u00f3w i elektromonter\u00f3w, na rynkach globalnych a tak\u017ce promocja samej marki HUBIX. Sp\u00f3\u0142ka b\u0119dzie finansowa\u0107 dzia\u0142ania ze \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych do czasu uzyskania p\u0142atno\u015bci po\u015brednich i ko\u0144cowej.", "BENEFICJENT": "HUBIX SP. Z O.O.", "TYTUL": "Promocja marki produktowej SECRA na rynkach zagranicznych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.1}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1535001.60", "WARTOSC": "1918752.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Podkowa Le\u015bna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: \u017babia Wola", "OPIS": "Cel g\u0142: Zwi\u0119kszenie samodzielno\u015bci i aktywno\u015bci spo\u0142ecznej w\u015br 55 ON ze znacznym i umiark. st.nps (21K/34M) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142 zamieszkuj\u0105cych powiat grodziski do 31.10.2021r. poprzez zwi\u0119kszenie zakresu i jako\u015bci us\u0142 \u015brodowiskowych. Typ proj: a/zwi\u0119kszenie liczby miejsc \u015bwiadczenia us\u0142 opieku\u0144czych i asystenckich w formie us\u0142 \u015bwiadczonych w lokalnej spo\u0142 w celu poprawy dost\u0119pu do us\u0142 opiek i asystenc w zast\u0119pstwie za opiekun\u00f3w faktycznych zad.2i3; d/dzia\u0142ania wspieraj\u0105ce opiekun\u00f3w faktycznych: tworzenie miejsc kr\u00f3tkookresowego pobytu w zast\u0119pstwie za opiekun\u00f3w faktycznych w formie pobytu dziennego zad.3. Proj skierowany jest do 55ON (21K/34M) z powiatu grodziskiego. 100%gr docelowej to ON ze znacznym i umiarkowanym st nps, ON niesamodzielne wymagaj\u0105ce opieki i wzmocnienia kompet spo\u0142 i samodzielno\u015bci, PS/UU 53% . Proj dostosow b\u0119dzie do ich indywid potrzeb ON, w tym wszystkie materia\u0142y rekrutacyjne i promocyjne uwzgl b\u0119d\u0105 potrzeby ON, zg z WCAG2.0, koncepcj\u0105 uniwersalnego projektow. Realizow b\u0119d\u0105: zad1 Diagnoza i \u015bcie\u017cka wsparcia dla 55; zad2 Us\u0142ugi opieku\u0144czo-asystenckie dla 19 ON 8K/11M w miejscu zamieszkania; zad3 us\u0142ugi opieku\u0144cze w Dziennym Klubie Opieki dla 36 ON(13K/23M). Wsparcie w proj odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie w oparciu o \u201eOg\u00f3lnoeuropejskie wytyczne dot przej\u015bcia od opieki instytuc do opieki \u015bwiadczonej na poziomie lokalnych spo\u0142.\u201d i zg z minimalnymi wymaganiami \u015bwiadczenia us\u0142 spo\u0142 okr w za\u0142 nr 11-12 do regulam konkursu. Stowarz deklaruje \u017ce preferowane b\u0119d\u0105 s\u0105 os/rodziny korzystaj\u0105ce z Progr.Operac.Pomoc \u017bywno\u015bciowa 2014-2020. Proj odpowiada na problemy i potrzeby w \u015bwiadczeniu us\u0142 spo\u0142, zidentyfikow w\u015br uczestnik\u00f3w WTZ MALWA PLUS oraz powiecie grodziskim., bior\u0105c pod uwag\u0119 trendy demograf i poziom dost\u0119pno\u015bci do us\u0142 spo\u0142. Proj powsta\u0142 w oparciu o analiz\u0119 syt regionalnej w obszarze us\u0142ug spo\u0142 zawieraj\u0105c\u0105: diagnoz\u0119 problem\u00f3w i potrzeb, analiz\u0119 trend\u00f3w demograf, poziom dost\u0119pno\u015bci us\u0142 spo\u0142 w uj\u0119ciu terytorialnym, z uwzgl ich dost\u0119", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE NA RZECZ OS\u00d3B NIEPE\u0141NOSPRAWNYCH MALWA PLUS", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie us\u0142ug opieku\u0144czych dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych Stowarzyszenia Malwa PLUS", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.74}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2017-12-01", "DOFINANSOWANIE": "1088781.60", "WARTOSC": "1336821.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: \u017babia Wola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Jakub\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Stanis\u0142aw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Brwin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Kotu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Mir\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie jako\u015bci us\u0142ug oraz monitorowanie procesu \u015bwiadczenia us\u0142ug w obszarach: podatki i op\u0142aty lokalne oraz zarz\u0105dzanie nieruchomo\u015bciami w 7 JST woj. mazowieckiego.Grupa docelowa to 7 JST z wojew\u00f3dztwa mazowieckiego oraz 97 pracownik\u00f3w/iczek (83K,14M) partnerskich JST (w rozumieniu ustawy z dn. 21.11.2008 r. o prac. samorz\u0105dowych), zajmuj\u0105cych si\u0119 bezpo\u015brednio i po\u015brednio podatkami i op\u0142atami lokalnymi oraz nieruchomo\u015bciami.G\u0142\u00f3wne zadania i ich efekty:97 pracownik\u00f3w/iczek partnerskich JST zostanie obj\u0119tych wsparciem szkoleniowym, doradczym oraz technicznym (wdro\u017cone narz\u0119dzia elektroniczne).Zostan\u0105 wprowadzone lub zmodyfikowane istniej\u0105ce procedury zarz\u0105dcze, w tym badanie i monitorowanie jako\u015bci us\u0142ug, co u\u0142atwi og\u00f3ln\u0105 obs\u0142ug\u0119 klient\u00f3w urz\u0119du i podniesie jako\u015b\u0107 \u015bwiadczonych us\u0142ug.W ramach projektu zostanie wprowadzonych lub zaktualizowanych min. 11 r\u00f3\u017cnych procedur oraz zakupione zostan\u0105 systemy i programy wspieraj\u0105ce wdro\u017cenia w obszarze P i N.Rezultaty projektu:- 7 JST wdro\u017cy\u0142o rozwi\u0105zania usprawniaj\u0105ce prac\u0119 urz\u0119du w obszarze obs\u0142ugi podatkowej przedsi\u0119biorc\u00f3w (dalej we wniosku: P)- 7 JST wdro\u017cy\u0142o rozwi\u0105zania usprawniaj\u0105ce prac\u0119 urz\u0119du w obszarze zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami (dalej we wniosku: N)Wdro\u017cenie zaplanowanych w projekcie rozwi\u0105za\u0144 wp\u0142ynie na jako\u015b\u0107 obs\u0142ugi nie tylko mieszka\u0144c\u00f3w ale tak\u017ce przedsi\u0119biorc\u00f3w, a tak\u017ce u\u0142atwi prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w gminach, kt\u00f3re zako\u0144cz\u0105 udzia\u0142 w projekcie.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU DEMOKRACJI LOKALNEJ", "TYTUL": "Cyfryzacja nam nie straszna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.87}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2016-07-18", "DOFINANSOWANIE": "60615.38", "WARTOSC": "150077.19", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: \u017babia Wola", "OPIS": "Celem projektu jest promocja marki HUBIX oraz internacjonalizacja produkt\u00f3w oferowanych przez Wnioskodawc\u0119 na rynkach europejskich i bliskowschodnich. Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty przez udzia\u0142 w imprezach wystawienniczych rekomendowanych przez firm\u0119 consultingow\u0105 ,w roli wystawcy a tak\u017ce zwiedzaj\u0105cego (misja gospodarcza) oraz towarzysz\u0105ce im dzia\u0142ania promocyjne i informacyjne. Celem og\u00f3lnym jest zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci firmy przez zwi\u0119kszenie eksportu, co jest zgodne z celem osi priorytetowej nr III w RPO WM. Cele szczeg\u00f3\u0142owe to: - zwi\u0119kszenie przychod\u00f3w z eksportu - zmniejszenie zale\u017cno\u015bci od rynku polskiego (dywersyfikacja) - promocja marki HUBIX - lepsze poznanie i dostosowanie si\u0119 do wymaga\u0144 klient\u00f3w zagranicznych - podpisanie nowych kontrakt\u00f3w handlowych - pozyskanie nowych rynk\u00f3w zagranicznych Spos\u00f3b osi\u0105gni\u0119cia tych cel\u00f3w zosta\u0142 opisany w za\u0142\u0105czonej strategii eksportowej. Realizacja projektu doprowadzi do wprowadzenia nowoczesnych \u015brodk\u00f3w ochrony indywidualnej dla elektromonter\u00f3w opracowanych w firmie, na rynki \u015bwiatowe, zwi\u0119kszy rozpoznawalno\u015b\u0107 marki HUBIX oraz zwi\u0119kszy przychody firmy i umo\u017cliwi jej dalszy rozw\u00f3j.", "BENEFICJENT": "HUBIX SP. Z O.O.", "TYTUL": "Internacjonalizacja produkt\u00f3w HUBIX Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.21}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "989337.60", "WARTOSC": "1236672.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Podkowa Le\u015bna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: \u017babia Wola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Brwin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Radziejowice", "OPIS": "Cel g\u0142: Zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie 90 ON (36K,54M) zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142 poprzez aktywn\u0105 integracj\u0119 w WTZ i \u015bwietlicy integracyjnej do X/2019r. Proj skierowany jest wy\u0142\u0105cznie do 90 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych[ON] ze znacznym i umiarkow ST.niepe\u0142nosprawno\u015bci [1kryt.szczeg.meryt] g\u0142 z upo\u015bledz umys\u0142 (UU), psychicznie chorych (PS), nps.sprz\u0119\u017con\u0105. Projekt obejmuje 2 typ: Integracja spo\u0142eczna i aktywizacja zawodowa os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych [ON] zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym [90ON]. Wsparcie ON odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie na podstawie \u015bcie\u017cki reintegracji stworzonej indywidualnie dla ka\u017cdej ON, z uwzgl\u0119dnieniem diagnozy sytuacji problemowej lub zagro\u017cenia sytuacj\u0105 problemow\u0105, zasob\u00f3w, potencja\u0142u, predyspozycji, potrzeb (zad.1). Us\u0142ugi aktywnej integracji ukierunkowane na podj\u0119cie zatrudnienia przez ON \u015bwiadczone b\u0119d\u0105 dla 40ON obecnych uczestn WTZ (zad.2) i 10 ON nowych \u2013z listy rezerwowej do WTZ (zad.3) - w ramach 9 pracowni terapeutycznych (2nowych), k\u00f3\u0142 zainteresowa\u0144 i zaj\u0119\u0107 poza WTZ. 5 uczestn WTZ przejdzie sta\u017ce w ZPCH. Dodatkowo us\u0142ugi aktywnej integracji przejdzie 40 ON uczestn \u015bwietlicy intergrac (zad.4). 10 os we\u017amie udzia\u0142 w akredytowanych szkoleniach pozwalaj\u0105cych uzyska\u0107 kwalifikacje (10ON w 2gr: kurs komputeowy po 40h dla ka\u017cdej gr). Dzia\u0142ania przyczyni\u0105 si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia wska\u017anik\u00f3w rezultatu i osi\u0105gni\u0119cia efektywno\u015bci spo\u0142ecznej dla ON ze znacznym i umiarkow ST.niepe\u0142n w\u015br 31 ON 34% (zad.2 -14ON, zad.3-3ON zad.4-14ON) oraz efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniow\u0105 11ON 12% (zad.2-4ON, zad.4-7ON) - spe\u0142n.kryt.dost.6. Projekt jest skierow wy\u0142\u0105cznie do ON i b\u0119dzie dostosow do indywid potrzeb ON, w tym wszystkie materia\u0142y rekrutacyjne i promocyjne uwzgl\u0119dnia\u0142y b\u0119d\u0105 potrzeby ON, zg z WCAG2.0, koncepcj\u0105 uniwersalnego projektowania. Beneficjent zapewnienia, \u017ce preferowane do obj\u0119cia wsparciem w ramach projektu s\u0105 osoby korzystaj\u0105ce z Programu Operacyjnego Pomoc \u017bywno\u015bciowa 2014-2020 (kryterium preferencji przy rekrutacji -1pkt)-spe\u0142n kryt.dost.4.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE NA RZECZ OS\u00d3B NIEPE\u0141NOSPRAWNYCH MALWA PLUS", "TYTUL": "Aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych w WTZ MALWA PLUS i \u015bwietlicy integracyjnej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.38}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-20", "DATA_START": "2018-05-23", "DOFINANSOWANIE": "1504008.72", "WARTOSC": "1792050.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: \u017babia Wola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Belsk Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: B\u0142\u0119d\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Chyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Goszczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Gr\u00f3jec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Nowe Miasto nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Pniewy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Broch\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: I\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Nowa Sucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Puszcza Maria\u0144ska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Wiskitki", "OPIS": "Celem projektu zwi\u0119kszenie stopnia oraz poprawa umiej\u0119tno\u015bci korzystania z internetu, w tym zeus\u0142ug publicznych. Zostanie on osi\u0105gni\u0119ty poprzez e-aktywizacj\u0119 os\u00f3b o conajmniej podstawowych kompetencjach cyfrowych tj. nauczycieli oraz uczni\u00f3w publicznejedukacji wczesnoszkolnej, rozw\u00f3j ponadpodstawowych kompetencji cyfrowych w zakresieprogramowaniaoraz TIK, w tym umiej\u0119tno\u015bci \u015bci\u015ble informatycznych, pobudzanie kreatywno\u015bcioraz promowanieinterdyscyplinarnej wsp\u00f3\u0142pracy. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 nauczycielepublicznej edukacjiwczesnoszkolnej oraz uczniowie klas 1-3 publicznych szk\u00f3\u0142 podstawowych.Projekt b\u0119dzieobejmowa\u0142 stacjonarn\u0105 grupow\u0105 nauk\u0119 zagadnie\u0144 z obszaru kompetencjicyfrowych i medialnych,programowania i nauczania programowania dla nauczycieli publicznejedukacji wczesnoszkolnej i innych os\u00f3b doros\u0142ych (Ietap) oraz jej kontynuacj\u0119 (II etap) w formulezaj\u0119\u0107 praktycznych, prowadzonych przeznauczyciela wsp\u00f3lnie z trenerem (zaj\u0119\u0107 dla uczni\u00f3w zklas 1-3).", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU EDUKACJI ELEKTRONICZNEJ", "TYTUL": "Kod do Przysz\u0142o\u015bci - podregion Warszawski Zachodni", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.43}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1701280.00", "WARTOSC": "2128367.40", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: \u017babia Wola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Leszno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Mszczon\u00f3w", "OPIS": "Projekt pt. \u201eMoja e-bibliotek@ liderem informatyzacji na Mazowszu\u201d zak\u0142ada wdro\u017cenie e-us\u0142ug bibliotecznych \u2013 nowych oraz ulepszonych w stosunku do obecnych \u2013 obejmuj\u0105cych Bibliotek\u0119 Publiczn\u0105 Gminy Grodzisk Mazowiecki, Miejsk\u0105 Bibliotek\u0119 Publiczn\u0105 w Milan\u00f3wku, Gminn\u0105 Bibliotek\u0119 Publiczn\u0105 w Jaktorowie, Gminn\u0105 Bibliotek\u0119 Publiczn\u0105 w \u017babiej Woli, Miejsk\u0105 Bibliotek\u0119 Publiczn\u0105 im. Marsza\u0142ka J\u00f3zefa Pi\u0142sudskiego w Piastowie, Bibliotek\u0119 Publiczn\u0105 Gminy Nadarzyn, Bibliotek\u0119 Publiczn\u0105 Miasta i Gminy Piaseczno, Gminn\u0105 Bibliotek\u0119 Publiczn\u0105 w G\u00f3rze Kalwarii, Miejsk\u0105 Bibliotek\u0119 Publiczn\u0105 w Mszczonowie, Miejsk\u0105 Bibliotek\u0119 Publiczn\u0105 im. Zofii Na\u0142kowskiej w Sierpcu, Ksi\u0105\u017cnic\u0119 P\u0142ock\u0105 im. W\u0142adys\u0142awa Broniewskiego, Bibliotek\u0119 Publiczn\u0105 w \u0141omiankach oraz Bibliotek\u0119 Publiczn\u0105 Gminy Leszno. Przedsi\u0119wzi\u0119cie, kt\u00f3rego liderem jest Biblioteka Publiczna Gminy Grodzisk Mazowiecki, opr\u00f3cz wdro\u017cenia 13 e-us\u0142ug (w tym 11 na poziomie min. 3 i w tym 9 na poziomie min. 4-transakcja) dla mieszka\u0144c\u00f3w gmin \u2013 obszar\u00f3w oddzia\u0142ywania ww. bibliotek partnerskich \u2013 obejmie zakup sprz\u0119tu komputerowego i oprogramowania dla plac\u00f3wek bibliotecznych wg zapotrzebowania oraz rodzaju e-us\u0142ug zaplanowanych do wdro\u017cenia w poszczeg\u00f3lnych bibliotekach. Modernizacja stron internetowych bibliotek, w tym wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 responsywnych, a tak\u017ce przygotowanie nowej wsp\u00f3lnej strony internetowej z aplikacj\u0105 mobiln\u0105, obejmuj\u0105c\u0105 wsp\u00f3lny kalendarz wydarze\u0144, przyczyni si\u0119 te\u017c do zwi\u0119kszenia liczby korzystaj\u0105cych z bibliotecznych zasob\u00f3w cyfrowych. Projekt obejmie r\u00f3wnie\u017c dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne, zarz\u0105dzanie projektem oraz us\u0142ug\u0119 doradztwa informatycznego. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie wykorzystania e-us\u0142ug bibliotecznych po\u015br\u00f3d czytelnik\u00f3w i bibliotekarzy w wojew\u00f3dztwie mazowieckim. Zak\u0142ada si\u0119, \u017ce wszystkie grupy wiekowe, tj. zar\u00f3wno osoby w wieku przedprodukcyjnym (przy czym nale\u017cy przyj\u0105\u0107 tutaj wiek od 3 lat), produkcyjnym, jak i poprodukcyjnym z ww. gmin stanowi\u0105 grup\u0119 docelow\u0105 przedmiotowego projektu.", "BENEFICJENT": "BIBLIOTEKA PUBLICZNA GMINY GRODZISK MAZOWIECKI", "TYTUL": "Moja e-bibliotek@ liderem informatyzacji na Mazowszu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.11}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "134356.64", "WARTOSC": "167945.80", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Podkowa Le\u015bna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: \u017babia Wola", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM PROJEKTU jest wykrycie uczni\u00f3w kl. I szk\u00f3\u0142 podstawowych w roku szkolnym 2017/2018 oraz 2018/2019 z powiatu grodziskiego, u kt\u00f3rych wyst\u0119puje podejrzenie zaburze\u0144 s\u0142uchu. Planowane zadania s\u0105 zgodne z za\u0142o\u017ceniami Regionalnego Programu Zdrowotnego Samorz\u0105du Wojew\u00f3dztwa Mazowieckiego (RPZ) i obejmuj\u0105: akcje informacyjne, dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne dla rodzic\u00f3w i dzieci, badania przesiewowe s\u0142uchu dla uczni\u00f3w klas I szk\u00f3\u0142 podstawowych oraz konferencje szkoleniowe dla personelu medycznego. G\u0141\u00d3WNI UCZESTNICY PROJEKTU obj\u0119ci wsparciem bezpo\u015brednim to dzieci ucz\u0105ce si\u0119 w klasach I szk\u00f3\u0142 podstawowych z obszaru wojew\u00f3dztwa mazowieckiego, z powiatu grodziskiego w roku szkolnym 2017/2018 oraz 2018/2019. Ponadto dzia\u0142aniami zostan\u0105 obj\u0119ci r\u00f3wnie\u017c rodzice/opiekunowie, personel plac\u00f3wek o\u015bwiatowych oraz personel medyczny. ZAK\u0141ADANY WSKA\u0179NIK REZULTATU: liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug zdrowotnych, istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu. ZAK\u0141ADANE WSKA\u0179NIKI PRODUKTU: liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami zdrowotnymi w programie, liczba dzieci uczestnicz\u0105cych w programie, liczba rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w dzieci oraz personelu pedagogicznego uczestnicz\u0105cych w zaj\u0119ciach, liczba personelu medycznego uczestnicz\u0105cego w szkoleniach oraz liczba opracowanych wzor\u00f3w materia\u0142\u00f3w informacyjno \u2013 edukacyjnych. Pozosta\u0142e wska\u017aniki okre\u015blone w RPZ b\u0119d\u0105 wykazane i raportowane na etapie realizacji Projektu. Na podstawie dotychczas zrealizowanych program\u00f3w bada\u0144 przesiewowych s\u0142uchu w szko\u0142ach podstawowych wojew\u00f3dztwa mazowieckiego wynika, \u017ce w Projekcie we\u017amie udzia\u0142 oko\u0142o 80% populacji docelowej. Instytut Fizjologii i Patologii S\u0142uchu (IFPS) posiada potencja\u0142 finansowy, kadrowy oraz techniczny umo\u017cliwiaj\u0105cy OBJ\u0118CIE BADANIAMI CA\u0141EJ POPULACJI UCZNI\u00d3W KL. I szk\u00f3\u0142 podstawowych z powiatu grodziskiego.", "BENEFICJENT": "INSTYTUT FIZJOLOGII I PATOLOGII S\u0141UCHU", "TYTUL": "Badania przesiewowe s\u0142uchu uczni\u00f3w klas I szk\u00f3\u0142 podstawowych na terenie powiatu grodziskiego w roku szkolnym 2017/2018 oraz 2018/2019", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.46}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "2129899.56", "WARTOSC": "3266318.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Bia\u0142obrzegi | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Promna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Stara B\u0142otnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Stromiec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Wy\u015bmierzyce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Glinojeck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Go\u0142ymin-O\u015brodek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Grudusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ojrze\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Opinog\u00f3ra G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Regimin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: So\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Borowie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Maciejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Miastk\u00f3w Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Parys\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Pilawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Sobolew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Trojan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Wilga | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u017belech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Pacyna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Sanniki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Szczawin Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Podkowa Le\u015bna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: \u017babia Wola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Belsk Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: B\u0142\u0119d\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Chyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Goszczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Gr\u00f3jec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Jasieniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Mogielnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Nowe Miasto nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Pniewy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Warka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Garbatka-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: G\u0142owacz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Gniewosz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Grab\u00f3w nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Kozienice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Magnuszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Sieciech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Niepor\u0119t | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Serock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Chotcza | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Ciepiel\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Lipsko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Rzeczni\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Sienno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Solec nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Huszlew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: \u0141osice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Olszanka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Plater\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Sarnaki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Stara Kornica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Czerwonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Karniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Krasnosielc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Mak\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: M\u0142ynarze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: P\u0142oniawy-Bramura | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: R\u00f3\u017can | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Rzewnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Sypniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Szelk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ceg\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: D\u0119be Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Dobre | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Halin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Jakub\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ka\u0142uszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Latowicz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mrozy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Siennica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Stanis\u0142aw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Sulej\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Dzierzgowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Lipowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: M\u0142awa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Strzegowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Stupsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szre\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szyd\u0142owo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wieczfnia Ko\u015bcielna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wi\u015bniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Czosn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Leoncin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nasielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Pomiech\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Zakroczym | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Baranowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czarnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czerwin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Goworowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Kadzid\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Lelis | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: \u0141yse | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Myszyniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Olszewo-Borki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Rzeku\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Troszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka, GM.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Andrzejewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Boguty-Pianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Brok | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ma\u0142kinia G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Nur | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Stary Luboty\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Szulborze Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: W\u0105sewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Zar\u0119by Ko\u015bcielne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Celestyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Karczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Ko\u0142biel | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Osieck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Sobienie-Jeziory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Pra\u017cm\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Tarczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bodzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Brudze\u0144 Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bulkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Drobin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: G\u0105bin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: \u0141\u0105ck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Ma\u0142a Wie\u015b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Nowy Dunin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Radzanowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142ubice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142upno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Stara Bia\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Staro\u017areby | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Wyszogr\u00f3d | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Baboszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Czerwi\u0144sk nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Dzierz\u0105\u017cnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Joniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Naruszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Nowe Miasto | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Sochocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Za\u0142uski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Brwin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Chorzele | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Jednoro\u017cec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krasne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krzynow\u0142oga Ma\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Borkowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Gielni\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Klw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Odrzyw\u00f3\u0142 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Potwor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Przysucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Rusin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Wieniawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Gzy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Obryte | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pokrzywnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pu\u0142tusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: \u015awiercze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Winnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Zatory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom, GM.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: G\u00f3zd | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: I\u0142\u017ca | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jastrz\u0119bia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jedli\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jedlnia-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Kowala | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Pionki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Pionki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Przytyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Skaryszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Wierzbica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Wolan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Zakrzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Domanice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Korczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Kotu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mokobody | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mordy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Paprotnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Przesmyki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sk\u00f3rzec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sucho\u017cebry | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wi\u015bniew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wodynie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Zbuczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Gozdowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Mochowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Ro\u015bciszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Szczutowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Zawidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Broch\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: I\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: M\u0142odzieszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Nowa Sucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Rybno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Teresin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Bielany | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Ceran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Jab\u0142onna Lacka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Kos\u00f3w Lacki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Repki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Sabnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Sterdy\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Chlewiska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Jastrz\u0105b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Mir\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Oro\u0144sko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Szyd\u0142owiec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Kampinos | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Leszno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Gr\u0119bk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Korytnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Liw | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: \u0141och\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Miedzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Sadowne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Stoczek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: W\u0119gr\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Wierzbno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Jad\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Klemb\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Strach\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: T\u0142uszcz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Bra\u0144szczyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: D\u0142ugosiod\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Rz\u0105\u015bnik | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Somianka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Wyszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Zabrodzie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Kazan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Policzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Przy\u0142\u0119k | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Tcz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Zwole\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Bie\u017cu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Kuczbork-Osada | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lubowidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lutocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Siemi\u0105tkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: \u017buromin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Mszczon\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Puszcza Maria\u0144ska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Radziejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Wiskitki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "Projekt polega na podniesieniu konkurencyjno\u015bci sektora MSP poprzez udzielanie specjalistycznego doradztwa. Sekwencja Sp. z o.o. jako akredytowany IOB, posiada do\u015bwiadczenie i wiedz\u0119, kt\u00f3ra pozwoli \u015bwiadczy\u0107 szereg us\u0142ug doradczych podmiotom sektora mikro, ma\u0142ych \u015brednich przedsi\u0119biorstw. Grup\u0105 docelow\u0105, kt\u00f3ra we\u017amie udzia\u0142 w projekcie i stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 podmioty, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 we wczesnej fazie rozwoju tj. do 24 miesi\u0119cy z woj. mazowieckiego. Dodatkowo firmy te b\u0119d\u0105 posiada\u0142y potencja\u0142 technologiczny, kt\u00f3ry prze\u0142o\u017cy si\u0119 na wdro\u017cenie innowacji technologicznej w dzia\u0142alno\u015bci. Faza pocz\u0105tkowa ka\u017cdej dzia\u0142alno\u015bci jest kluczow\u0105 w rozwoju firmy. To w tym etapie podejmowane s\u0105 decyzje dotycz\u0105ce podstawowych cel\u00f3w funkcjonowania firmy, okre\u015blona zostaje koncepcja prowadzonego biznesu. Faza startowa ma strategiczne znaczenie dla dalszych etap\u00f3w rozwoju i wzrostu przedsi\u0119biorstwa. W tym w\u0142a\u015bnie okresie kluczowe jest podj\u0119cie odpowiednich krok\u00f3w dla dalszego rozwoju i wdra\u017cania innowacji w organizacji. Na tym etapie firma b\u0119dzie mog\u0142a skorzysta\u0107 ze specjalistycznego doradztwa IOB \u2013Sekwencji, w zakresie us\u0142ug z nast\u0119puj\u0105cych grup tematycznych: informacyjne, doradztwo og\u00f3lne, doradztwo finansowe i ksi\u0119gowe, doradztwo prawne, doradztwo techniczno- administracyjne. W projekcie zak\u0142ada si\u0119 wsparcie specjalistyczne minimum 35 podmiot\u00f3w znajduj\u0105cych si\u0119 we wczesnej fazie rozwoju. Projekt podzielono na 5 etap\u00f3w. W Zad. 1 opracowano strategi\u0119 biznesow\u0105, w kt\u00f3rej dog\u0142\u0119bnie przeanalizowano rynek, konkurencyjne us\u0142ugi oraz przedstawiono szczeg\u00f3\u0142owo koncepcj\u0119 projektu. W Zad. 2 nast\u0105pi szczeg\u00f3\u0142owe opracowanie metodologii prowadzenia projektu, modyfikacja systemu IT wspieraj\u0105cego pozyskanie uczestnik\u00f3w i prowadzenie projekt\u00f3w, oraz opracowana zostanie strona www projektu. . Zad.3 to rozpocz\u0119cie \u015bwiadczenia us\u0142ug. Zadanie 4 oraz 5 skupi si\u0119 na dog\u0142\u0119bnej realizacji us\u0142ug u wyselekcjonowanych podmiot\u00f3w oraz ewaluacji projekt\u00f3w.", "BENEFICJENT": "SEKWENCJA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Fundusz Wspierania Innowacji Sekwencja szans\u0105 na wsparcie pocz\u0105tkowej fazy rozwoju przedsi\u0119biorstw.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.39}], "grupyRozdzialy": {"Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Przedszkola", "value": 2713695.36}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 705000.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 331653.07}, {"name": "Biblioteki", "value": 213888.03}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 97926.03}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 64000.0}, {"name": "Sp\u00f3\u0142ki wodne", "value": 39360.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 14544.08}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 10720449.18}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 4689939.47}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 221530.66}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 221400.0}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 197464.81}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 77832.25}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 50000.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 17400.5}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 9285.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2422080.18}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2408557.82}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1401827.08}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1139731.5499999998}, {"name": "Przedszkola", "value": 1006120.0700000001}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 913550.2999999999}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 719447.24}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 558580.25}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 547604.6000000001}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 382809.96}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 319701.07}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 230469.87000000002}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 206245.05}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 155344.2}, {"name": "Gimnazja", "value": 123911.88000000002}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 123391.70000000001}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 99245.33}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 98621.83}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 95186.88}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 91988.75}, {"name": "Cz\u0119\u015b\u0107 r\u00f3wnowa\u017c\u0105ca subwencji og\u00f3lnej dla gmin", "value": 91201.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 64894.869999999995}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 62853.770000000004}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 49237.18}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 40946.29}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 37246.35}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 30186.609999999997}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 29324.85}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 28675.19}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 27644.8}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 21879.21}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 16848.27}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 15000.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 10583.85}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 9725.19}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 8957.630000000001}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 8876.400000000001}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 7689.8}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 5978.7}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 4750.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 3000.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 2178.86}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 2125.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 1999.98}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1668.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 843.0}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 100.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 6410878.86}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 4049394.8900000006}, {"name": "Przedszkola", "value": 1195888.9}, {"name": "Gimnazja", "value": 1145969.6400000001}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 824706.88}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 607000.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 424409.94}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 303911.81}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 123880.22000000002}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 121094.79}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 106170.72}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 93142.56999999999}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 87897.54}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 84690.09000000001}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 74058.43999999999}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 68605.13}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 47113.92}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 35500.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 27647.17}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 14319.01}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 9103.2}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 8855.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 5622.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 3473.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 2478.84}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 2406.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 1000.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 585.6800000000001}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 500000.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 200000.0}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 34500.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 14285.05}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 249390.59000000003}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 213421.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 107995.72}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 12964.2}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 9749553.7}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2801467.6}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 453405.22}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 332140.5}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 293109.79}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 154240.3}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 118840.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 57425.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 54530.71}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 37642.5}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 36920.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 36572.55}, {"name": "Gimnazja", "value": 28938.06}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 21143.51}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 17100.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 15700.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 11469.73}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 6750.7}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 4760.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 4455.72}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 3647.0}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 2971.63}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1547.15}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 490666.87}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 127289.74}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 46602.28}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 16463.48}]}, "grupyDzialy": {"Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3045348.4299999997}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 918888.03}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 97926.03}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 64000.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 39360.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 11033.6}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3510.48}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 10720449.18}, {"name": "Rodzina", "value": 4689939.47}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 221530.66}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 221400.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 197464.81}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 127832.25}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 17400.5}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 9285.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3481997.16}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3258475.909999999}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2449724.98}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1737290.0799999996}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 913550.2999999999}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 411689.82}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 282096.20999999996}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 245469.87000000002}, {"name": "Rodzina", "value": 210372.44}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 166608.21000000002}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 155344.2}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 113861.25}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 92887.38}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 91201.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 9386.0}, {"name": "Informatyka", "value": 8875.6}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 9812066.610000003}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 4786562.6000000015}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 490478.95999999996}, {"name": "Rodzina", "value": 479273.33999999997}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 182253.81}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 47113.92}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 35500.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 17950.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 14319.01}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 9103.2}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 3478.84}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1703.9499999999998}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 500000.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 200000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 34500.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 14285.05}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 236914.02000000002}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 213421.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 9065.47}, {"name": "Informatyka", "value": 3411.1}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 47878.780000000006}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 46008.03999999999}, {"name": "Informatyka", "value": 14108.9}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Informatyka", "value": 12964.2}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 13004426.52}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 548261.52}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 434548.81}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 157776.88}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 37642.5}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 37560.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 21143.51}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2971.63}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 490666.87}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 127289.74}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 45126.47}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1475.81}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 8763.38}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 7700.1}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 18384011.77, "v": "18,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 81.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.79, "v_pc": "2187,27 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "68.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "63.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 9877603.63, "v": "9,88 mln z\u0142", "v_zmiana": 48.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 53.72}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 4689939.47, "v": "4,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 25.51}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3114255.8099999996, "v": "3,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.94}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 524189.20999999996, "v": "524,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.85}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 99245.33, "v": "99,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.53}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 40946.29, "v": "40,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.22}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 37246.35, "v": "37,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.2}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 585.6800000000001, "v": "0,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 96.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 16887251.670000006, "v": "16,89 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.52, "v_pc": "2009,19 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "1.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "29.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 7843720.199999999, "v": "7,84 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 46.44}, {"name": "Przedszkola", "value": 4952276.880000001, "v": "4,95 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.32}, {"name": "Gimnazja", "value": 1298819.5800000003, "v": "1,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 29.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.69}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 942091.36, "v": "942,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.57}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 719447.24, "v": "719,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.26}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 450784.93000000005, "v": "450,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.66}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 331653.07, "v": "331,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.96}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 133824.19, "v": "133,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.79}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 100502.17, "v": "100,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.59}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 64894.869999999995, "v": "64,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.38}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 49237.18, "v": "49,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.29}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 13405674.16, "v": "13,41 mln z\u0142", "v_zmiana": 136.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.26, "v_pc": "1594,96 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "42.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "328.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 13142529.36, "v": "13,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 144.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 98.03}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 200000.0, "v": "200,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.49}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 63144.799999999996, "v": "63,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.47}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 6710063.660000001, "v": "6,71 mln z\u0142", "v_zmiana": 28.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.14, "v_pc": "798,34 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "36.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "77.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 5480092.2, "v": "5,48 mln z\u0142", "v_zmiana": 32.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 81.66}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 814792.2000000001, "v": "814,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.14}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 129423.84999999999, "v": "129,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.92}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 102343.48999999999, "v": "102,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.52}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 98621.83, "v": "98,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.46}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 84790.09000000001, "v": "84,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.26}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3892263.74, "v": "3,89 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.88, "v_pc": "463,09 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "13.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "8.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2482616.2600000002, "v": "2,48 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 63.78}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 604340.62, "v": "604,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.52}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 558580.25, "v": "558,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.35}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 126300.80999999998, "v": "126,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.24}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 101171.53000000001, "v": "101,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.59}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 19254.27, "v": "19,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.49}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1386956.8500000006, "v": "1,39 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.09, "v_pc": "165,02 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "57.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "32.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 552257.3600000001, "v": "552,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 39.81}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 332140.5, "v": "332,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.94}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 154240.3, "v": "154,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.12}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 136734.80999999997, "v": "136,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 76.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.85}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 95186.88, "v": "95,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.86}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 57425.0, "v": "57,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.14}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 29324.85, "v": "29,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.11}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 27647.17, "v": "27,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 113.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.99}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 1999.98, "v": "2,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.14}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1273883.82, "v": "1,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 28.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.92, "v_pc": "151,56 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "39.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "13.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 705000.0, "v": "705,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 55.34}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 340710.74, "v": "340,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 85.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.74}, {"name": "Biblioteki", "value": 228173.08, "v": "228,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.91}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 920047.8200000001, "v": "920,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.39, "v_pc": "109,46 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "15.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "104.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 855047.82, "v": "855,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 92.93}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 50000.0, "v": "50,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 900.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.43}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 15000.0, "v": "15,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.63}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 913550.2999999999, "v": "913,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.38, "v_pc": "108,69 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "486.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "258.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 913550.2999999999, "v": "913,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 490666.87, "v": "490,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.74, "v_pc": "58,38 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "7.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "81.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 490666.87, "v": "490,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 424453.66000000003, "v": "424,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.64, "v_pc": "50,50 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "75.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "47.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 329986.07, "v": "329,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 77.74}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 94467.59, "v": "94,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.25}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 335261.25, "v": "335,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 437.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.5, "v_pc": "39,89 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "74.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "56.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 231125.19, "v": "231,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 700.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 68.93}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 104136.06, "v": "104,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 210.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.06}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 331416.14, "v": "331,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 90.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.5, "v_pc": "39,43 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "62.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "78.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 197464.81, "v": "197,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 94.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 59.58}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 86901.53, "v": "86,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.22}, {"name": "Sp\u00f3\u0142ki wodne", "value": 39360.0, "v": "39,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.87}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 7689.8, "v": "7,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.32}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 312222.13, "v": "312,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.47, "v_pc": "37,15 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "68.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "38.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 139789.11000000002, "v": "139,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 44.77}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 134933.02000000002, "v": "134,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 43.21}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 34500.0, "v": "34,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 11.04}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 3000.0, "v": "3,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.96}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 267589.24, "v": "267,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 75.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.4, "v_pc": "31,84 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "33.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "143.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 267589.24, "v": "267,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 75.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 91201.0, "v": "91,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.13, "v_pc": "10,85 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "85.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "24.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Cz\u0119\u015b\u0107 r\u00f3wnowa\u017c\u0105ca subwencji og\u00f3lnej dla gmin", "value": 91201.0, "v": "91,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 64896.00000000001, "v": "64,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.09, "v_pc": "7,72 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "3.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "12.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 27472.0, "v": "27,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 42.33}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 26680.0, "v": "26,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 41.11}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 9076.0, "v": "9,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 89.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.98}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1668.0, "v": "1,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.57}]}, {"name": "Informatyka", "value": 39359.8, "v": "39,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.05, "v_pc": "4,68 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "1.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "30.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 39359.8, "v": "39,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 21143.51, "v": "21,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.03, "v_pc": "2,52 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "98.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "94.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 21143.51, "v": "21,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}]}