{"gmina": "gmina miejska Podkowa Le\u015bna", "kod_gus": "071413005000", "kod_gus_podregionu": "071413000000", "podregion_eurostat": "PL913", "ludnosc": 3853, "budzet": {"dochody": "34,65 mln z\u0142", "wydatki": "30,88 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 9.4, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 3.9, "dochody_kierunek": "mniej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "993,93 tys z\u0142", "wydatki": "1,30 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 65.8, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 62.9, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 1.122687000000011}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 1.122687000000011}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -0.5630075100000016}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -0.5630075100000016}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 1.9741196199999973}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 1.9741196199999973}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 3.7652203600000105}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 3.7652203600000105}], "dochod_ue": "668,30 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "6,99 mln z\u0142", "gmina_pc": "1815.2 z\u0142", "powiat": "2,07 mln z\u0142", "powiat_pc": "536.3 z\u0142", "wojewodztwo": "3,15 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "816.7 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "77,29 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "312,45 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "0", "wydatki": "1,08 mln z\u0142"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2023-06-29", "DATA_START": "2017-01-17", "DOFINANSOWANIE": "74581777.91", "WARTOSC": "107942669.81", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Podkowa Le\u015bna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Brwin\u00f3w", "OPIS": "Projekt polega na modernizacji infrastruktury kolejowej wydzielonej linii kolejowej nr 47 na odc. Podkowa Le\u015bna \u2013 Grodzisk Maz. Rado\u0144ska od km 25+305 do km 32+637 wraz z infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105 poprzez budow\u0119 drugiego toru LK 47 o d\u0142. ok. 7 km w celu zwi\u0119kszenia przepustowo\u015bci tego szlaku z przeznaczeniem do prowadzenia sk\u0142ad\u00f3w poci\u0105g\u00f3w w kolejowych pasa\u017cerskich przewozach aglomeracyjnych, z pr\u0119dko\u015bci\u0105 eksploatacyjn\u0105 nie wi\u0119ksz\u0105 ni\u017c 80 km/h. Zakres rozbudowy i przebudowy infrastruktury kolejowej dla odcinka aktualnie jednotorowej linii kolejowej obejmuje w szczeg\u00f3lno\u015bci nast\u0119puj\u0105ce elementy: \u2022 infrastruktura torowa, \u2022 system sterowania ruchem kolejowym, \u2022 system zasilania, \u2022 perony przystankowe wraz z infrastruktur\u0105 s\u0142u\u017c\u0105c\u0105 do przekazywania informacji o ruchu poci\u0105g\u00f3w: SDIP, \u2022 urz\u0105dzenia zabezpieczenia przejazd\u00f3w kolejowych.", "BENEFICJENT": "WARSZAWSKA KOLEJ DOJAZDOWA SP. Z O. O.", "TYTUL": "Modernizacja infrastruktury kolejowej linii WKD \u2013 poprzez budow\u0119 drugiego toru linii kolejowej nr 47 od Podkowy Le\u015bnej do Grodziska Mazowieckiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 812.6}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "740857.50", "WARTOSC": "1170123.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Podkowa Le\u015bna", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA 42799(2015/X)Przeznaczenie_pomocy_publicznej:_art.19 Przedmiotowy projekt polega\u0142 b\u0119dzie na realizacji dzia\u0142a\u0144 uj\u0119tych w harmonogramie rzeczowo-finansowym - targ\u00f3w i misji gospodarczych w ramach realizacji Bran\u017cowego Programu Promocji dla bran\u017cy budowy i wyka\u0144czania budowli na lata 2017-2019. Wnioskodawca we\u017amie udzia\u0142 w wydarzeniach na rynkach Zjednoczonych Emirat\u00f3w Arabskich, Iranu, Turcji, Rosji, Kataru i Niemiec. Jako rynki perspektywiczne Wnioskodawca wskaza\u0142 ZEA, Iran, Turcj\u0119 oraz Rosj\u0119, zgodnie ze strategi\u0105 ekspansji firmy. W ramach realizacji projektu planowany jest zakup us\u0142ugi szkolenia, realizacja indywidualnej misji gospodarczej oraz zakup obligatoryjnej us\u0142ugi doradczej w zakresie umi\u0119dzynarodowienia - w ramach wybranego rynku perspektywicznego tj. Iranu. Wnioskodawca r\u00f3wnolegle prowadzi\u0142 b\u0119dzie intensywne dzia\u0142ania promocyjne zmierzaj\u0105ce do wypromowania marki przedsi\u0119biorcy. Dzia\u0142ania te b\u0119d\u0105 mia\u0142y na celu wzrost konkurencyjno\u015bci marki Wnioskodawcy na rynkach mi\u0119dzynarodowych. Wnioskodawca ponosi\u0142 b\u0119dzie koszty zwi\u0105zane bezpo\u015brednio z udzia\u0142em w targach oraz koszty po\u015brednie, takie jak nocleg, przejazd, produkcja materia\u0142\u00f3w reklamowych. Ponadto w czasie realizacji projektu Wnioskodawca b\u0119dzie aktywnie dzia\u0142a\u0142 w kierunku pozyskiwania nowych partner\u00f3w biznesowych oraz handlowych. Wnioskodawca stosowa\u0142 b\u0119dzie wizualizacj\u0119 Marki Polskiej Gospodarki, co b\u0119dzie elementem promocji bran\u017cy budowlanej oraz ca\u0142ej polskiej gospodarki. Ponadto stosowa\u0142 b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c logotypy unijne dla promocji projektu, oraz zamieszcza\u0142 b\u0119dzie informacj\u0119 na temat wsp\u00f3\u0142finansowania udzia\u0142u przedsi\u0119biorcy w projekcie ze \u015brodk\u00f3w pochodz\u0105cych z Unii Europejskiej. Produktem promowanym przez Wnioskodawc\u0119 b\u0119d\u0105 lampy szklane produkowane r\u0119cznie zgodnie z tradycyjn\u0105 sztuk\u0105 wytopu i r\u0119cznego formowania szk\u0142a oferowane pod mark\u0105 w\u0142asn\u0105 4Concepts. Wnioskodawca promowa\u0142 b\u0119dzie innowacyjne lampy sto\u0142owe i pod\u0142ogowe. Wnioskuje si\u0119 o refundacj\u0119 koszt\u00f3", "BENEFICJENT": "TOUCH POINT SP. Z O. O.", "TYTUL": "Wzrost wolumenu eksportu firmy Touch Point Sp. z o.o. oraz rozpoznawalno\u015bci marki na arenie mi\u0119dzynarodowej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 192.28}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "704499.60", "WARTOSC": "880624.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Podkowa Le\u015bna", "OPIS": "Celem projektu jest wysoki poziom kompetencji kluczowych i w\u0142a\u015bciwych postaw niezb\u0119dnych na rynku pracy 350 uczni\u00f3w (U) (157K i 193M) Szko\u0142y Podstawowej i Gimnazjum Publicznego dla kt\u00f3rych organem prowadz\u0105cym jest Miasto Podkowa Le\u015bna osi\u0105gni\u0119ty przez realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 wyr\u00f3wnawczych, k\u00f3\u0142 zainteresowa\u0144, projekt\u00f3w edukacyjnych i warsztat\u00f3w rozwijaj\u0105cych postawy. Grup\u0119 docelow\u0105 (GD), zakres i formy realizacji projektu opracowano na podst.diagnoz w 2 szk.(12.2016) zatwierdzonych przez organ prowadz\u0105cy i analizy zainteresowania projektem nauczycieli, uczni\u00f3w i rodzic\u00f3w. U z problem w opanowaniu podstawy programowej w zakr.kompetencji kluczowych rozwin\u0105 je przez dodatkowe zaj\u0119cia wyr\u00f3wnawcze. U osi\u0105gaj\u0105cy zadawalaj\u0105ce, ale ni\u017csze ni\u017c ich potencja\u0142 wyniki, z nisk\u0105 motywacj\u0105 do nauki i U z dobrymi wyniki, zainteresowani rozwojem kompetencji b\u0119d\u0105 uczestniczy\u0107 w ko\u0142ach zainteresowa\u0144. W projekcie b\u0119d\u0105 rozwijane postawy przedsi\u0119biorczo\u015bci 320 U przez co zostanie z\u0142agodzony problem wskazany w Strategii ZIT WOF tj,niskie kompetencje U w tym zakresie. Dzi\u0119ki proj.wzro\u015bnie liczba inicjatyw dot.rozwoju tak\u017ce postawy kreatywno\u015bci i innowacyjno\u015bci w Podkowie L. 320 U rozwinie je uczestnicz\u0105c w projektach edukacyjnych (z\u0142agodzenie problemu dodatk.Strategii). W GD b\u0119dzie te\u017c 100% U z 2 szk\u00f3\u0142 ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi. Dzi\u0119ki proj.320 U nauczy si\u0119 unika\u0107 zagro\u017ce\u0144 zwi\u0105zanych z aktywno\u015bci\u0105 w Internecie. Szko\u0142y zostan\u0105 doposa\u017cone w sprz\u0119t TIK, powstanie mi\u0119dzyszkolna pracownia informatyczna i biologiczna. W ci\u0105gu 2 lat projektu U podnios\u0105 kompetencje kluczowe z matematyki, przedm.przyrodniczych i kompetencje cyfrowe o 40% w stosunku do zdefiniowanego poziomu wyj\u015bciowego, rozwin\u0105 umiej\u0119tno\u015b\u0107 unikania zagro\u017ce\u0144 w sieci o 60%, wzmocni\u0105 postawy przedsi\u0119biorczo\u015bci o 60%, a kreatywno\u015bci, innowacyjno\u015bci i pracy zespo\u0142owej o 50%. Szko\u0142y pozyskaj\u0105 wsparcie przedstawicieli biznesu i nauki w rozwijaniu postaw przedsi\u0119biorczych m\u0142odzie\u017cy-powstanie Komitet ds.Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci.", "BENEFICJENT": "STIWEK FUNDACJA NA RZECZ SPO\u0141ECZE\u0143STWA, TOLERANCJI, INTEGRACJI, WOLNO\u015aCI, EDUKACJI, KULTURY", "TYTUL": "AKADEMIA OTWARTEGO UMYS\u0141U", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 182.84}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2015-06-17", "DOFINANSOWANIE": "26967918.48", "WARTOSC": "42742106.33", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Podkowa Le\u015bna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "Projekt przewiduje budow\u0119 \u015bcie\u017cek rowerowych o charakterze komunikacyjnym wraz z infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105 w 6 gminach WOF: Grodzisk Mazowiecki \u2013 Lider \u017byrard\u00f3w - Partner Milan\u00f3wek \u2013 Partner Podkowa Le\u015bna \u2013 Partner Pruszk\u00f3w \u2013 Partner Micha\u0142owice \u2013 Partner W projekcie powstanie 36 km tras Dzi\u0119ki realizacji projektu nast\u0105pi wyd\u0142u\u017cenie sieci tras o 80 % Projekt zawiera co najmniej 2 po\u0142\u0105czenia graniczne z trasami rowerowymi na terenie innych gmin Projekt zawiera co najmniej 10 po\u0142\u0105cze\u0144 z istniej\u0105cym uk\u0142adem tras rowerowych Projekt uwzgl\u0119dnia elementy wsp\u00f3lnego (jednolitego) oznakowania tras rowerowych dla WOF na wszystkich powstaj\u0105cych \u015bcie\u017ckach Projekt ma powy\u017cej 3 po\u0142\u0105cze\u0144 z przystankami publicznego transportu zbiorowego oraz co najmniej jednym zintegrowanym w\u0119z\u0142em przesiadkowym Projekt b\u0119dzie mia\u0142 powi\u0105zanie funkcjonalne z co najmniej 30 obiektami u\u017cyteczno\u015bci publicznej. Projekt znajduje si\u0119 na obszarze o przekroczonych limitach py\u0142u PM10. Projekt jest zgodny z programami rewitalizacji gminy Grodzisk Mazowiecki i Miasta \u017byrard\u00f3w. W ramach projektu powstanie co najmniej 4 elementy infrastruktury rowerowej. Projekt wpisuje si\u0119 w rozwi\u0105zanie problemu wiod\u0105cego oraz rozwi\u0105zuje co najmniej trzy problemy dodatkowe w Strategii ZIT. Projekt jest komplementarny do innych inwestycji realizowanych przez uczestnik\u00f3w partnerstwa pod wzgl\u0119dem: - funkcjonalnym: inwestycje zmierzaj\u0105 do zmniejszenia zanieczyszczenia powietrza, zwi\u0119kszenia sp\u00f3jno\u015bci komunikacyjnej wojew\u00f3dztwa - geograficznym - realizowane na analogicznym obszarze: - mi\u0119dzyfunduszowym: - realizowane przy wykorzystaniu \u015brodk\u00f3w zewn\u0119trznych pochodz\u0105cych m. in. z PO I\u015a i WFO\u015aiGW. Celem g\u0142\u00f3wnym Projektu jest: poprawa jako\u015bci powietrza poprzez zmniejszenie emisji zanieczyszcze\u0144 powodowanych przez motoryzacj\u0119 indywidualn\u0105.", "BENEFICJENT": "GMINA GRODZISK MAZOWIECKI", "TYTUL": "Redukcja emisji zanieczyszcze\u0144 powietrza w gminach po\u0142udniowo-zachodniej cz\u0119\u015bci Warszawskiego Obszaru Funkcjonalnego poprzez budow\u0119 Zintegrowanego Systemu Tras Rowerowych - Etap 1", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 145.73}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "560557.89", "WARTOSC": "751685.24", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Podkowa Le\u015bna", "OPIS": "W ramach projektu zostanie wybudowany parking typu P&R na 61 miejsc samochodowych (plus 2 dodatkowe miejsca dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych) oraz 21 miejsc rowerowych. Parking zlokalizowany b\u0119dzie na terenie nale\u017c\u0105cym do Warszawskiej Kolei Dojazdowej w bliskiej odleg\u0142o\u015bci (nieca\u0142e 100m) od stacji kolejki WKD. Opr\u00f3cz miejsc parkingowych (dla samochod\u00f3w i rower\u00f3w) b\u0119dzie wykonane o\u015bwietlenie parkingu, monitoring, ma\u0142a architektura (\u0142awki dla oczekuj\u0105cych na poci\u0105g oraz kosze na \u015bmieci) jak r\u00f3wnie\u017c zostanie zagospodarowany teren parkingu poza zatokami postojowymi i drog\u0105 manewrow\u0105 (nasadzenie zieleni). Jezdnia manewrowa b\u0119dzie mia\u0142a szeroko\u015b\u0107 5m. Parking w ca\u0142o\u015bci zostanie ogrodzony, za\u015b na wje\u017adzie zostanie zamontowana p\u0119tla detekcyjna zliczaj\u0105ca, umo\u017cliwiaj\u0105ca dokonanie pomiaru nat\u0119\u017cenia ruchu. Jednocze\u015bnie jej odczyty b\u0119d\u0105 mog\u0142y uwiarygodni\u0107 osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika rezultatu.", "BENEFICJENT": "MIASTO PODKOWA LE\u015aNA", "TYTUL": "P&R w Podkowie Le\u015bnej - ekologia, moblilno\u015b\u0107, styl \u017cycia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 145.48}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2018-11-05", "DOFINANSOWANIE": "422033.61", "WARTOSC": "715078.97", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Podkowa Le\u015bna", "OPIS": "Projekt polega na wymianie urz\u0105dze\u0144 grzewczych w budynkach komunalnych oraz w ramach projektu parasolowego w gospodarstwach domowych. Poza wymian\u0105 urz\u0105dze\u0144 grzewczych, w budynkach komunalnych oraz w budynku liceum wykonana zostanie g\u0142\u0119boka termomodernizacja ka\u017cdego z budynk\u00f3w. W ramach budynku na ul. Jana Paw\u0142a planowane jest wykonanie: * Modernizacja systemu CWU, * Modernizacja przegrody Strop zewn\u0119trzny Strop pod balkonem, * Modernizacja przegrody Strop wewn\u0119trzny na 1-szym pi\u0119trem, * Modernizacja przegrody \u015aciana zewn\u0119trzna, * Modernizacja przegrody \u015aciana zewn\u0119trzna klatka, * Modernizacja przegrody Drzwi zewn\u0119trzne 'Wentylacja grawitacyjna', * Modernizacja systemu grzewczego. W ramach budynku na ul. Jana Paw\u0142a planowane jest wykonanie: * Modernizacja systemu ciep\u0142ej wody u\u017cytkowego, * Modernizacja przegrody \u015aciana wewn\u0119trzna 15 na strych, * Modernizacja przegrody \u015aciana wewn\u0119trzna 28 na strych, * Modernizacja przegrody Strop wewn\u0119trzny poddasze, * Modernizacja przegrody \u015aciana zewn\u0119trzna, * Modernizacja przegrody Dach, * Modernizacja przegrody \u015aciana zewn\u0119trzna lukarn, * Modernizacja przegrody Okno zewn\u0119trzne (do wymiany) 'Wentylacja grawitacyjna', * Modernizacja przegrody \u015aciana zewn\u0119trzna klatka, * Modernizacja systemu grzewczego. W budynku przy ul. Wiewi\u00f3rek planowane jest wykonanie: * Modernizacja systemu ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej, * Modernizacja przegrody Strop wewn\u0119trzny poddasze, * Modernizacja przegrody Okno zewn\u0119trzne 'Wentylacja grawitacyjna', * Modernizacja przegrody \u015aciana zewn\u0119trzna, * Modernizacja przegrody Drzwi zewn\u0119trzne 'Wentylacja grawitacyjna', * Modernizacja przegrody Dach, * Modernizacja przegrody \u015aciana wewn\u0119trzna, * Modernizacja przegrody \u015aciana na gruncie, * Modernizacja systemu grzewczego.", "BENEFICJENT": "MIASTO PODKOWA LE\u015aNA", "TYTUL": "Niska emisja w Podkowie Le\u015bnej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 109.53}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "321779.40", "WARTOSC": "473547.85", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Podkowa Le\u015bna", "OPIS": "Projekt dotyczy termomodernizacji oraz modernizacji o\u015bwietlenia nast\u0119puj\u0105cych budynk\u00f3w, zlokalizowanych w Podkowie Le\u015bnej: ul. Akacjowa 39/41 - budynek Urz\u0119du Miasta, ul. B\u0142o\u0144ska 50 - budynek biblioteki. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 mieszka\u0144cy Podkowa Le\u015bnej, kt\u00f3rzy korzystaj\u0105 z ww. budynk\u00f3w. Celem projektu jest \"Redukcja utraty energii cieplnej i elektrycznej w budynkach Miasta Podkowa Le\u015bna\". Prace obejm\u0105 ocieplenia \u015bcian zewn\u0119trznych i wewn\u0119trznych, ocieplenia pod\u0142\u00f3g, strop\u00f3w, stropodach\u00f3w oraz ocieplenia dach\u00f3w, wymian\u0119 stolarki drzwiowej i okiennej, wymian\u0119 instalacji ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej oraz wymian\u0119 instalacji centralnego ogrzewania odpowiednio do zalece\u0144 audytora w danym budynku. Ponadto w ka\u017cdym budynku montowane b\u0119d\u0105 panele fotowoltaiczne umo\u017cliwiaj\u0105ce pozyskiwanie energii z odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii. Szczeg\u00f3\u0142owe zakresy prac termomodernizacyjnych dla ka\u017cdego budynku uj\u0119to w studium wykonalno\u015bci, programie funkcjonalno - u\u017cytkowym oraz w audytach energetycznych i o\u015bwietleniowych, za\u0142\u0105czonych do niniejszego wniosku.", "BENEFICJENT": "MIASTO PODKOWA LE\u015aNA / O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W PODKOWIE LE\u015aNEJ", "TYTUL": "Podkowa Le\u015bna dociepla budynki u\u017cyteczno\u015bci publicznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 83.51}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-29", "DATA_START": "2018-01-29", "DOFINANSOWANIE": "40127001.61", "WARTOSC": "100105898.07", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Podkowa Le\u015bna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: \u017babia Wola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Belsk Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: B\u0142\u0119d\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Chyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Goszczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Gr\u00f3jec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Jasieniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Mogielnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Nowe Miasto nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Pniewy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Warka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Pra\u017cm\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Tarczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Brwin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Broch\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: I\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: M\u0142odzieszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Nowa Sucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Rybno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Teresin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Kampinos | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Leszno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Mszczon\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Puszcza Maria\u0144ska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Radziejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Wiskitki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 50 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 24 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 33 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu dla 34 382 gospodarstw domowych oraz 354 jednostek edukacyjnych zlokalizowanych na obszarze warszawskim zachodnim. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Warszawski Zachodni Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 49.73}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2017-11-02", "DOFINANSOWANIE": "12519028.80", "WARTOSC": "16791859.22", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Podkowa Le\u015bna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "Przedmiot niniejszego projektu stanowi budowa ZSTR celem redukcji emisji zanieczyszcze\u0144 powietrza w gminach po\u0142udniowo-zachodniej cz\u0119\u015bci WOF. Celem projektu jest: poprawa jako\u015bci powietrza w gminach po\u0142udniowo-zachodniej cz\u0119\u015bci WOF. Cel ten wpisuje si\u0119 w za\u0142o\u017cenia poddzia\u0142ania 4.3.2 RPO WM na lata 2014-2020. Inwestycja ma charakter partnerski. Liderem projektu jest miasto \u017byrard\u00f3w, natomiast Partnerami Gmina Micha\u0142owice, Gmina Grodzisk Maz., Gmina Milan\u00f3wek oraz Miasto Podkowa Le\u015bna i Gmina Miasto Pruszk\u00f3w. Zakres rzeczowy przedsi\u0119wzi\u0119cia obejmuje budow\u0119 ci\u0105g\u00f3w pieszo-rowerowych, \u015bcie\u017cek rowerowych, rozbudow\u0119 istniej\u0105cej \u015bcie\u017cki rowerowej na ci\u0105g pieszo-rowerowy wraz z o\u015bwietleniem oraz budow\u0119 i monta\u017c towarzysz\u0105cej infrastruktury rowerowej \u2013 wiat i parking\u00f3w dla rower\u00f3w, punkt\u00f3w samoobs\u0142ugi serwisowej, separator\u00f3w, podp\u00f3rek, prog\u00f3w spowalniaj\u0105cych oraz zastosowanie r\u00f3\u017cnicy poziom\u00f3w. Projekt wpisuje si\u0119 w za\u0142o\u017cenia Plan\u00f3w Gospodarki Niskoemisyjnej poszczeg\u00f3lnych gmin oraz realizowany b\u0119dzie na terenach poddanych rewitalizacji Miasta \u017byrardowa i gmin: Micha\u0142owice, Milan\u00f3wek oraz Grodzisk Mazowiecki. Planowany uk\u0142ad tras rowerowych zapewni bezpieczne, wygodne, sp\u00f3jne i bezpo\u015brednie po\u0142\u0105czenia komunikacyjne w skali poszczeg\u00f3lnych gmin oraz w ca\u0142ym obszarze WOF, a tak\u017ce zaspokoi zapotrzebowanie spo\u0142eczne na infrastruktur\u0119 rowerow\u0105. Dzi\u0119ki zmniejszeniu wyst\u0119powania zator\u00f3w drogowych i poprawie p\u0142ynno\u015bci przejazdu zminimalizowana zostanie tzw. emisja liniowa pochodz\u0105ca z transportu. W zwi\u0105zku z tym projekt b\u0119dzie pozytywnie oddzia\u0142ywa\u0142 zar\u00f3wno na \u015brodowisko, jak i spo\u0142ecze\u0144stwo. Grup\u0119 docelow\u0105 inwestycji stanowi\u0105 mieszka\u0144cy gmin oraz inne osoby przemieszczaj\u0105ce si\u0119 przez obszar WOF. D\u0142ugo\u015b\u0107 istniej\u0105cych \u015bcie\u017cek rowerowych w gminach wynosi \u0142\u0105cznie 45,62 km. W wyniku realizacji projektu dojdzie do przebudowy 1,89 dr\u00f3g rowerowych, wybudowania 10,30 km nowych dr\u00f3g rowerowych.", "BENEFICJENT": "MIASTO \u017bYRARD\u00d3W", "TYTUL": "Redukcja emisji zanieczyszcze\u0144 powietrza w gminach po\u0142udniowo-zachodniej cz\u0119\u015bci Warszawskiego Obszaru Funkcjonalnego poprzez budow\u0119 Zintegrowanego Systemu Tras Rowerowych - Etap II.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 45.24}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-30", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "56474081.04", "WARTOSC": "70592601.31", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Podkowa Le\u015bna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Niepor\u0119t | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Halin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Sulej\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Czosn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Karczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie dost\u0119pno\u015bci, poziomu wykorzystywania i jako\u015bci us\u0142ug publicznych zwi\u0105zanych z dost\u0119pem do informacji i infrastruktury publicznej na terenie WOF poprzez stworzenie portfela bezp\u0142atnych rozwi\u0105za\u0144 mobilnych. Odbiorcami e-us\u0142ug b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cy WOF, tury\u015bci i odwiedzaj\u0105cy, w spos\u00f3b szczeg\u00f3lny zostan\u0105 uwzgl\u0119dnione potrzeby os\u00f3b z dysfunkcjami wzroku. Projekt zak\u0142ada dostarczenie kompleksowego systemu sk\u0142adaj\u0105cego si\u0119 z rozwi\u0105za\u0144 mobilnych w pi\u0119ciu obszarach: e-dost\u0119pno\u015b\u0107 - wdro\u017cenie systemu mikronawigacji i informacji kontekstowej w przestrzeniach i obiektach u\u017cyteczno\u015bci publicznej; e-turystyka \u2013 stworzenie spersonalizowanego e-przewodnika umo\u017cliwiaj\u0105cego zg\u0142\u0119bianie zasob\u00f3w turystycznych WOF zgodnie z preferencjami, wykorzystuj\u0105c informacj\u0119 kontekstow\u0105 oraz rzeczywisto\u015b\u0107 rozszerzon\u0105; e-transport \u2013 uruchomienie narz\u0119dzia planowania podr\u00f3\u017cy i poruszania si\u0119 po terenie WOF komunikacj\u0105 zbiorow\u0105, w postaci inteligentnej aplikacji mobilnej opartej o dane czasu rzeczywistego, elastycznie reaguj\u0105cej na zmiany oraz posiadaj\u0105cej modu\u0142 informacji kontekstowych; e-parkowanie - dostarczenie kierowcom prostego narz\u0119dzia pod postaci\u0105 aplikacji mobilnej, kt\u00f3ra u\u0142atwi im poruszanie si\u0119 i odnajdowanie wolnych miejsc parkingowych; e-\u015brodowisko - zbudowanie systemu zbierania, przetwarzania i prezentowania danych dotycz\u0105cych jako\u015bci powietrza oraz klimatu akustycznego w gminach WOF. Projekt realizuje 26 gmin WOF. Pierwszy etap to sformu\u0142owanie za\u0142o\u017ce\u0144 architektury technologicznej, wsp\u00f3lnych standard\u00f3w rozwi\u0105za\u0144 cyfrowych, polityki gromadzenia danych, polityki bezpiecze\u0144stwa i prywatno\u015bci. Nast\u0119pnie przeprowadzona b\u0119dzie inwestycja w infrastruktur\u0119 bazow\u0105. Kluczowym etapem b\u0119dzie wdra\u017canie funkcjonalno\u015bci w ramach 5 komponent\u00f3w projektu przez zespo\u0142y tematyczne i wykonawc\u00f3w. Ostatnim aspektem b\u0119dzie otwarcie danych gromadzonych przez stworzony system, aby mog\u0142y by\u0107 ponownie wykorzystane przez inne podmioty oraz dzia\u0142ania optymalizacyjne i asysty technicz", "BENEFICJENT": "MIASTO STO\u0141ECZNE WARSZAWA", "TYTUL": "Wirtualny Warszawski Obszar Funkcjonalny (Virtual WOF)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.49}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1535001.60", "WARTOSC": "1918752.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Podkowa Le\u015bna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: \u017babia Wola", "OPIS": "Cel g\u0142: Zwi\u0119kszenie samodzielno\u015bci i aktywno\u015bci spo\u0142ecznej w\u015br 55 ON ze znacznym i umiark. st.nps (21K/34M) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142 zamieszkuj\u0105cych powiat grodziski do 31.10.2021r. poprzez zwi\u0119kszenie zakresu i jako\u015bci us\u0142 \u015brodowiskowych. Typ proj: a/zwi\u0119kszenie liczby miejsc \u015bwiadczenia us\u0142 opieku\u0144czych i asystenckich w formie us\u0142 \u015bwiadczonych w lokalnej spo\u0142 w celu poprawy dost\u0119pu do us\u0142 opiek i asystenc w zast\u0119pstwie za opiekun\u00f3w faktycznych zad.2i3; d/dzia\u0142ania wspieraj\u0105ce opiekun\u00f3w faktycznych: tworzenie miejsc kr\u00f3tkookresowego pobytu w zast\u0119pstwie za opiekun\u00f3w faktycznych w formie pobytu dziennego zad.3. Proj skierowany jest do 55ON (21K/34M) z powiatu grodziskiego. 100%gr docelowej to ON ze znacznym i umiarkowanym st nps, ON niesamodzielne wymagaj\u0105ce opieki i wzmocnienia kompet spo\u0142 i samodzielno\u015bci, PS/UU 53% . Proj dostosow b\u0119dzie do ich indywid potrzeb ON, w tym wszystkie materia\u0142y rekrutacyjne i promocyjne uwzgl b\u0119d\u0105 potrzeby ON, zg z WCAG2.0, koncepcj\u0105 uniwersalnego projektow. Realizow b\u0119d\u0105: zad1 Diagnoza i \u015bcie\u017cka wsparcia dla 55; zad2 Us\u0142ugi opieku\u0144czo-asystenckie dla 19 ON 8K/11M w miejscu zamieszkania; zad3 us\u0142ugi opieku\u0144cze w Dziennym Klubie Opieki dla 36 ON(13K/23M). Wsparcie w proj odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie w oparciu o \u201eOg\u00f3lnoeuropejskie wytyczne dot przej\u015bcia od opieki instytuc do opieki \u015bwiadczonej na poziomie lokalnych spo\u0142.\u201d i zg z minimalnymi wymaganiami \u015bwiadczenia us\u0142 spo\u0142 okr w za\u0142 nr 11-12 do regulam konkursu. Stowarz deklaruje \u017ce preferowane b\u0119d\u0105 s\u0105 os/rodziny korzystaj\u0105ce z Progr.Operac.Pomoc \u017bywno\u015bciowa 2014-2020. Proj odpowiada na problemy i potrzeby w \u015bwiadczeniu us\u0142 spo\u0142, zidentyfikow w\u015br uczestnik\u00f3w WTZ MALWA PLUS oraz powiecie grodziskim., bior\u0105c pod uwag\u0119 trendy demograf i poziom dost\u0119pno\u015bci do us\u0142 spo\u0142. Proj powsta\u0142 w oparciu o analiz\u0119 syt regionalnej w obszarze us\u0142ug spo\u0142 zawieraj\u0105c\u0105: diagnoz\u0119 problem\u00f3w i potrzeb, analiz\u0119 trend\u00f3w demograf, poziom dost\u0119pno\u015bci us\u0142 spo\u0142 w uj\u0119ciu terytorialnym, z uwzgl ich dost\u0119", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE NA RZECZ OS\u00d3B NIEPE\u0141NOSPRAWNYCH MALWA PLUS", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie us\u0142ug opieku\u0144czych dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych Stowarzyszenia Malwa PLUS", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.74}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "989337.60", "WARTOSC": "1236672.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Podkowa Le\u015bna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: \u017babia Wola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Brwin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Radziejowice", "OPIS": "Cel g\u0142: Zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie 90 ON (36K,54M) zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142 poprzez aktywn\u0105 integracj\u0119 w WTZ i \u015bwietlicy integracyjnej do X/2019r. Proj skierowany jest wy\u0142\u0105cznie do 90 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych[ON] ze znacznym i umiarkow ST.niepe\u0142nosprawno\u015bci [1kryt.szczeg.meryt] g\u0142 z upo\u015bledz umys\u0142 (UU), psychicznie chorych (PS), nps.sprz\u0119\u017con\u0105. Projekt obejmuje 2 typ: Integracja spo\u0142eczna i aktywizacja zawodowa os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych [ON] zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym [90ON]. Wsparcie ON odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie na podstawie \u015bcie\u017cki reintegracji stworzonej indywidualnie dla ka\u017cdej ON, z uwzgl\u0119dnieniem diagnozy sytuacji problemowej lub zagro\u017cenia sytuacj\u0105 problemow\u0105, zasob\u00f3w, potencja\u0142u, predyspozycji, potrzeb (zad.1). Us\u0142ugi aktywnej integracji ukierunkowane na podj\u0119cie zatrudnienia przez ON \u015bwiadczone b\u0119d\u0105 dla 40ON obecnych uczestn WTZ (zad.2) i 10 ON nowych \u2013z listy rezerwowej do WTZ (zad.3) - w ramach 9 pracowni terapeutycznych (2nowych), k\u00f3\u0142 zainteresowa\u0144 i zaj\u0119\u0107 poza WTZ. 5 uczestn WTZ przejdzie sta\u017ce w ZPCH. Dodatkowo us\u0142ugi aktywnej integracji przejdzie 40 ON uczestn \u015bwietlicy intergrac (zad.4). 10 os we\u017amie udzia\u0142 w akredytowanych szkoleniach pozwalaj\u0105cych uzyska\u0107 kwalifikacje (10ON w 2gr: kurs komputeowy po 40h dla ka\u017cdej gr). Dzia\u0142ania przyczyni\u0105 si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia wska\u017anik\u00f3w rezultatu i osi\u0105gni\u0119cia efektywno\u015bci spo\u0142ecznej dla ON ze znacznym i umiarkow ST.niepe\u0142n w\u015br 31 ON 34% (zad.2 -14ON, zad.3-3ON zad.4-14ON) oraz efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniow\u0105 11ON 12% (zad.2-4ON, zad.4-7ON) - spe\u0142n.kryt.dost.6. Projekt jest skierow wy\u0142\u0105cznie do ON i b\u0119dzie dostosow do indywid potrzeb ON, w tym wszystkie materia\u0142y rekrutacyjne i promocyjne uwzgl\u0119dnia\u0142y b\u0119d\u0105 potrzeby ON, zg z WCAG2.0, koncepcj\u0105 uniwersalnego projektowania. Beneficjent zapewnienia, \u017ce preferowane do obj\u0119cia wsparciem w ramach projektu s\u0105 osoby korzystaj\u0105ce z Programu Operacyjnego Pomoc \u017bywno\u015bciowa 2014-2020 (kryterium preferencji przy rekrutacji -1pkt)-spe\u0142n kryt.dost.4.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE NA RZECZ OS\u00d3B NIEPE\u0141NOSPRAWNYCH MALWA PLUS", "TYTUL": "Aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych w WTZ MALWA PLUS i \u015bwietlicy integracyjnej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.38}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "134356.64", "WARTOSC": "167945.80", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Podkowa Le\u015bna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: \u017babia Wola", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM PROJEKTU jest wykrycie uczni\u00f3w kl. I szk\u00f3\u0142 podstawowych w roku szkolnym 2017/2018 oraz 2018/2019 z powiatu grodziskiego, u kt\u00f3rych wyst\u0119puje podejrzenie zaburze\u0144 s\u0142uchu. Planowane zadania s\u0105 zgodne z za\u0142o\u017ceniami Regionalnego Programu Zdrowotnego Samorz\u0105du Wojew\u00f3dztwa Mazowieckiego (RPZ) i obejmuj\u0105: akcje informacyjne, dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne dla rodzic\u00f3w i dzieci, badania przesiewowe s\u0142uchu dla uczni\u00f3w klas I szk\u00f3\u0142 podstawowych oraz konferencje szkoleniowe dla personelu medycznego. G\u0141\u00d3WNI UCZESTNICY PROJEKTU obj\u0119ci wsparciem bezpo\u015brednim to dzieci ucz\u0105ce si\u0119 w klasach I szk\u00f3\u0142 podstawowych z obszaru wojew\u00f3dztwa mazowieckiego, z powiatu grodziskiego w roku szkolnym 2017/2018 oraz 2018/2019. Ponadto dzia\u0142aniami zostan\u0105 obj\u0119ci r\u00f3wnie\u017c rodzice/opiekunowie, personel plac\u00f3wek o\u015bwiatowych oraz personel medyczny. ZAK\u0141ADANY WSKA\u0179NIK REZULTATU: liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug zdrowotnych, istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu. ZAK\u0141ADANE WSKA\u0179NIKI PRODUKTU: liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami zdrowotnymi w programie, liczba dzieci uczestnicz\u0105cych w programie, liczba rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w dzieci oraz personelu pedagogicznego uczestnicz\u0105cych w zaj\u0119ciach, liczba personelu medycznego uczestnicz\u0105cego w szkoleniach oraz liczba opracowanych wzor\u00f3w materia\u0142\u00f3w informacyjno \u2013 edukacyjnych. Pozosta\u0142e wska\u017aniki okre\u015blone w RPZ b\u0119d\u0105 wykazane i raportowane na etapie realizacji Projektu. Na podstawie dotychczas zrealizowanych program\u00f3w bada\u0144 przesiewowych s\u0142uchu w szko\u0142ach podstawowych wojew\u00f3dztwa mazowieckiego wynika, \u017ce w Projekcie we\u017amie udzia\u0142 oko\u0142o 80% populacji docelowej. Instytut Fizjologii i Patologii S\u0142uchu (IFPS) posiada potencja\u0142 finansowy, kadrowy oraz techniczny umo\u017cliwiaj\u0105cy OBJ\u0118CIE BADANIAMI CA\u0141EJ POPULACJI UCZNI\u00d3W KL. I szk\u00f3\u0142 podstawowych z powiatu grodziskiego.", "BENEFICJENT": "INSTYTUT FIZJOLOGII I PATOLOGII S\u0141UCHU", "TYTUL": "Badania przesiewowe s\u0142uchu uczni\u00f3w klas I szk\u00f3\u0142 podstawowych na terenie powiatu grodziskiego w roku szkolnym 2017/2018 oraz 2018/2019", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.46}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-31", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1162566.72", "WARTOSC": "1453208.40", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Podkowa Le\u015bna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa", "OPIS": "Cel projektu s\u0105 wysokie kompetencje kluczowe i umiej\u0119tno\u015bci uniwersalne niezb\u0119dne na rynku pracy 386U (194K,192M) 3szk\u00f3\u0142 podstawowych: SP nr 2 ul. Dziatwy w W-wie, SP nr 2 w Podkowie Le\u015bnej, SP nr 35 w Legionowie i 1 Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cego nr 60 w Podkowie Le\u015bnej, przez udzia\u0142 w r\u00f3\u017cnych formach zaj\u0119\u0107 dodatkowych uwzgl\u0119dniaj\u0105cych indywidualne potrzeby rozwojowe, edukacyjne i mo\u017cliwo\u015bci psychofizyczne uczni\u00f3w, zidentyfikowane na podstawie diagnoz potrzeb ka\u017cdej ze szk\u00f3\u0142 zatwierdzone przez ich organy prowadz\u0105ce. W projekcie zaplanowano r\u00f3\u017cne formy zaj\u0119\u0107: projekty edukacyjne dla uczni\u00f3w zdolnych, a tak\u017ce projekty oparte o pozaszkolne zainteresowania dzieci. Zaplanowano r\u00f3wnie\u017c proekologiczne warsztaty i zaj\u0119cia ucz\u0105ce, jak unika\u0107 zagro\u017ce\u0144 w sieci i jak zarz\u0105dza\u0107 w Internecie w\u0142asn\u0105 prywatno\u015bci\u0105. Uczniowie rozwin\u0105 r\u00f3wnie\u017c swoje umiej\u0119tno\u015bci pracy w zespole. Zaplanowane zaj\u0119cia maj\u0105 na celu r\u00f3wnie\u017c uczenie kreatywno\u015bci, innowacyjno\u015bci, krytycznego my\u015blenia. Uczniowie dowiedz\u0105 si\u0119 w praktyce, co to znaczy umiej\u0119tno\u015b\u0107 uczenia si\u0119. Dla uczni\u00f3w zaplanowano wyjazdy edukacyjne rozwijaj\u0105ce kompetencje kluczowe matematyczne i przyrodnicze oraz kreatywno\u015b\u0107, innowacyjno\u015b\u0107, umiej\u0119tno\u015b\u0107 krytycznego my\u015blenia, uczenia si\u0119 oraz pracy w zespole. Projektem zostan\u0105 obj\u0119ci r\u00f3wnie\u017c nauczyciele poprzez szkolenia oraz budow\u0119 i dzia\u0142anie sieci wsp\u00f3\u0142pracy szk\u00f3\u0142 podstawowych. W projekcie zaplanowano tak\u017ce zakup doposa\u017cenia pracowni przedmiotowych: matematycznych, przedmiot\u00f3w przyrodniczych, zakup sprz\u0119tu informatycznego (tablice interaktywne, laptopy, tablety); doposa\u017cenie pracowni do terapii korekcyjno-kompensacyjnej. Projekt zosta\u0142 zaplanowany w oparciu o diagnozy potrzeb zrealizowane oddzielnie dla ka\u017cdej ze szk\u00f3\u0142. Projekt realizuje r\u00f3wnie\u017c cele strategiczne i operacyjne strategii rozwoju Podkowy Le\u015bnej, Legionowa i Warszawy. Realizacja projektu b\u0119dzie trwa\u0142a 2 lata.", "BENEFICJENT": "STIWEK FUNDACJA NA RZECZ SPO\u0141ECZE\u0143STWA, TOLERANCJI, INTEGRACJI, WOLNO\u015aCI, EDUKACJI, KULTURY", "TYTUL": "Szko\u0142a na medal", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.64}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "2129899.56", "WARTOSC": "3266318.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Bia\u0142obrzegi | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Promna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Stara B\u0142otnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Stromiec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Wy\u015bmierzyce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Glinojeck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Go\u0142ymin-O\u015brodek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Grudusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ojrze\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Opinog\u00f3ra G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Regimin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: So\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Borowie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Maciejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Miastk\u00f3w Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Parys\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Pilawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Sobolew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Trojan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Wilga | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u017belech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Pacyna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Sanniki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Szczawin Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Podkowa Le\u015bna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: \u017babia Wola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Belsk Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: B\u0142\u0119d\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Chyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Goszczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Gr\u00f3jec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Jasieniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Mogielnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Nowe Miasto nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Pniewy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Warka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Garbatka-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: G\u0142owacz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Gniewosz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Grab\u00f3w nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Kozienice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Magnuszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Sieciech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Niepor\u0119t | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Serock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Chotcza | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Ciepiel\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Lipsko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Rzeczni\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Sienno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Solec nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Huszlew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: \u0141osice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Olszanka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Plater\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Sarnaki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Stara Kornica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Czerwonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Karniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Krasnosielc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Mak\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: M\u0142ynarze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: P\u0142oniawy-Bramura | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: R\u00f3\u017can | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Rzewnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Sypniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Szelk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ceg\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: D\u0119be Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Dobre | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Halin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Jakub\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ka\u0142uszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Latowicz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mrozy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Siennica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Stanis\u0142aw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Sulej\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Dzierzgowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Lipowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: M\u0142awa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Strzegowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Stupsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szre\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szyd\u0142owo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wieczfnia Ko\u015bcielna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wi\u015bniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Czosn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Leoncin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nasielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Pomiech\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Zakroczym | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Baranowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czarnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czerwin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Goworowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Kadzid\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Lelis | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: \u0141yse | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Myszyniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Olszewo-Borki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Rzeku\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Troszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka, GM.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Andrzejewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Boguty-Pianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Brok | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ma\u0142kinia G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Nur | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Stary Luboty\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Szulborze Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: W\u0105sewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Zar\u0119by Ko\u015bcielne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Celestyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Karczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Ko\u0142biel | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Osieck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Sobienie-Jeziory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Pra\u017cm\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Tarczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bodzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Brudze\u0144 Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bulkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Drobin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: G\u0105bin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: \u0141\u0105ck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Ma\u0142a Wie\u015b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Nowy Dunin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Radzanowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142ubice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142upno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Stara Bia\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Staro\u017areby | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Wyszogr\u00f3d | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Baboszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Czerwi\u0144sk nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Dzierz\u0105\u017cnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Joniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Naruszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Nowe Miasto | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Sochocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Za\u0142uski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Brwin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Chorzele | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Jednoro\u017cec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krasne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krzynow\u0142oga Ma\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Borkowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Gielni\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Klw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Odrzyw\u00f3\u0142 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Potwor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Przysucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Rusin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Wieniawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Gzy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Obryte | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pokrzywnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pu\u0142tusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: \u015awiercze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Winnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Zatory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom, GM.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: G\u00f3zd | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: I\u0142\u017ca | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jastrz\u0119bia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jedli\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jedlnia-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Kowala | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Pionki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Pionki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Przytyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Skaryszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Wierzbica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Wolan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Zakrzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Domanice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Korczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Kotu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mokobody | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mordy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Paprotnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Przesmyki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sk\u00f3rzec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sucho\u017cebry | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wi\u015bniew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wodynie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Zbuczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Gozdowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Mochowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Ro\u015bciszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Szczutowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Zawidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Broch\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: I\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: M\u0142odzieszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Nowa Sucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Rybno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Teresin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Bielany | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Ceran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Jab\u0142onna Lacka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Kos\u00f3w Lacki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Repki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Sabnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Sterdy\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Chlewiska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Jastrz\u0105b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Mir\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Oro\u0144sko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Szyd\u0142owiec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Kampinos | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Leszno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Gr\u0119bk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Korytnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Liw | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: \u0141och\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Miedzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Sadowne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Stoczek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: W\u0119gr\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Wierzbno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Jad\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Klemb\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Strach\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: T\u0142uszcz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Bra\u0144szczyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: D\u0142ugosiod\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Rz\u0105\u015bnik | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Somianka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Wyszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Zabrodzie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Kazan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Policzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Przy\u0142\u0119k | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Tcz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Zwole\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Bie\u017cu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Kuczbork-Osada | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lubowidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lutocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Siemi\u0105tkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: \u017buromin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Mszczon\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Puszcza Maria\u0144ska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Radziejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Wiskitki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "Projekt polega na podniesieniu konkurencyjno\u015bci sektora MSP poprzez udzielanie specjalistycznego doradztwa. Sekwencja Sp. z o.o. jako akredytowany IOB, posiada do\u015bwiadczenie i wiedz\u0119, kt\u00f3ra pozwoli \u015bwiadczy\u0107 szereg us\u0142ug doradczych podmiotom sektora mikro, ma\u0142ych \u015brednich przedsi\u0119biorstw. Grup\u0105 docelow\u0105, kt\u00f3ra we\u017amie udzia\u0142 w projekcie i stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 podmioty, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 we wczesnej fazie rozwoju tj. do 24 miesi\u0119cy z woj. mazowieckiego. Dodatkowo firmy te b\u0119d\u0105 posiada\u0142y potencja\u0142 technologiczny, kt\u00f3ry prze\u0142o\u017cy si\u0119 na wdro\u017cenie innowacji technologicznej w dzia\u0142alno\u015bci. Faza pocz\u0105tkowa ka\u017cdej dzia\u0142alno\u015bci jest kluczow\u0105 w rozwoju firmy. To w tym etapie podejmowane s\u0105 decyzje dotycz\u0105ce podstawowych cel\u00f3w funkcjonowania firmy, okre\u015blona zostaje koncepcja prowadzonego biznesu. Faza startowa ma strategiczne znaczenie dla dalszych etap\u00f3w rozwoju i wzrostu przedsi\u0119biorstwa. W tym w\u0142a\u015bnie okresie kluczowe jest podj\u0119cie odpowiednich krok\u00f3w dla dalszego rozwoju i wdra\u017cania innowacji w organizacji. Na tym etapie firma b\u0119dzie mog\u0142a skorzysta\u0107 ze specjalistycznego doradztwa IOB \u2013Sekwencji, w zakresie us\u0142ug z nast\u0119puj\u0105cych grup tematycznych: informacyjne, doradztwo og\u00f3lne, doradztwo finansowe i ksi\u0119gowe, doradztwo prawne, doradztwo techniczno- administracyjne. W projekcie zak\u0142ada si\u0119 wsparcie specjalistyczne minimum 35 podmiot\u00f3w znajduj\u0105cych si\u0119 we wczesnej fazie rozwoju. Projekt podzielono na 5 etap\u00f3w. W Zad. 1 opracowano strategi\u0119 biznesow\u0105, w kt\u00f3rej dog\u0142\u0119bnie przeanalizowano rynek, konkurencyjne us\u0142ugi oraz przedstawiono szczeg\u00f3\u0142owo koncepcj\u0119 projektu. W Zad. 2 nast\u0105pi szczeg\u00f3\u0142owe opracowanie metodologii prowadzenia projektu, modyfikacja systemu IT wspieraj\u0105cego pozyskanie uczestnik\u00f3w i prowadzenie projekt\u00f3w, oraz opracowana zostanie strona www projektu. . Zad.3 to rozpocz\u0119cie \u015bwiadczenia us\u0142ug. Zadanie 4 oraz 5 skupi si\u0119 na dog\u0142\u0119bnej realizacji us\u0142ug u wyselekcjonowanych podmiot\u00f3w oraz ewaluacji projekt\u00f3w.", "BENEFICJENT": "SEKWENCJA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Fundusz Wspierania Innowacji Sekwencja szans\u0105 na wsparcie pocz\u0105tkowej fazy rozwoju przedsi\u0119biorstw.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.39}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "498250.00", "WARTOSC": "622812.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Podkowa Le\u015bna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Niepor\u0119t | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Halin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Sulej\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Czosn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Karczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Brwin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Leszno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "Zaj\u0119cia z doradztwa edukacyjno-zawodowego powinny w naszych realiach by\u0107 odpowiedzi\u0105 na uwarunkowania rynku pracy i gospodarki. Powinny te\u017c dostarcza\u0107 uczniom i u\u0142atwia\u0107 im wyb\u00f3r kierunk\u00f3w kszta\u0142cenia, kt\u00f3ry zwi\u0119kszy w przysz\u0142o\u015bci szanse na znalezienie intratnej posady. Nie wszystkie szko\u0142y dysponuj\u0105 odpowiedni\u0105 kadr\u0105, kt\u00f3ra mog\u0142aby wspom\u00f3c m\u0142odzie\u017c w tych trudnych wyborach, dlatego jedynym wyj\u0105tkiem s\u0105 studia podyplomowe dla nauczycieli ucz\u0105cych na terenie ZIT warszawskiego z zakresu w/w doradztwa edukacyjno-zawodowego. Przed przyst\u0105pieniem do aplikowania o \u015brodki UE projektodawca o\u015bwiadcza, \u017ce przeprowadzi\u0142 analiz\u0119 problemu w postaci bada\u0144 ankietowych w\u015br\u00f3d potencjalnych uczestnik\u00f3w projektu z zapytaniem o ewentualn\u0105 potrzeb\u0119 dokszta\u0142cenia si\u0119 - w okresie 03 -04- 05.2016 r. Udzia\u0142 w ankiecie wzi\u0119\u0142o 200 os\u00f3b (nauczycieli -136K - 64 M) i a\u017c 81 % z nich wyrazi\u0142o ch\u0119\u0107 i potrzeb\u0119 zdobycia nowych kwalifikacji. Woj. Maz. jest najdro\u017cszym wojew\u00f3dztwem je\u015bli chodzi o cen\u0119 studi\u00f3w podyplomowych, a jednocze\u015bnie s\u0105 one najbardziej efektywn\u0105 form\u0105 doskonalenia umiej\u0119tno\u015bci nauczycieli (www.zarz.agh.edu.pl). Semestr studi\u00f3w na uczelni publicznej z doradztwa edukacyjno - zawodowego kosztuje \u015brednio 2 300,00 PLN, a na uczelni prywatnej 1950,00 PLN. Z powodu w\u0142a\u015bnie bariery ekonomicznej wielu nauczycieli nie sta\u0107 na dokszta\u0142canie si\u0119 i nabywanie nowych umiej\u0119tno\u015bci. Do kosztu studi\u00f3w nale\u017cy jeszcze doliczy\u0107 koszt przejazdu na zaj\u0119cia, noclegu (zaj\u0119cia weekendowe), wy\u017cywienia. Wielu zdolnych rokuj\u0105cych i chc\u0105cych poszerza\u0107 swoj\u0105 wiedz\u0119 nauczycieli z powodu bariery finansowej nie jest w stanie zdecydowa\u0107 si\u0119 na podj\u0119cie nauki. Projekt ten jest odpowiedzi\u0105 na ich potrzeby. 50 (40K/10M) nauczycieli zostanie zakwalifikowanych do uczestnictwa w projekcie i po 3 semestrach nauki b\u0119d\u0105 mogli pomaga\u0107 m\u0142odzie\u017cy i dzieciom w wyborze w\u0142a\u015bciwej zawodowej drogi \u017cyciowej. Projekt jest skierowany do grup docelowych zamieszka\u0142ych na terenie wojew\u00f3dztwa mazowieckiego z obszaru ZIT WOF.", "BENEFICJENT": "AKADEMIA KULTURY INFORMACYJNEJ SP. Z O.O.", "TYTUL": "Nauczycielu - daj sobie szans\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.18}], "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2572.1734570464578, "v": "9,91 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.09, "v_pc": "2572,17 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "30.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "53.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1551.6383130028544, "v": "5,98 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 60.32}, {"name": "Przedszkola", "value": 464.1348196210745, "v": "1,79 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.04}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 156.69281079678174, "v": "603,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.09}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 90.79021022579808, "v": "349,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.52}, {"name": "Gimnazja", "value": 90.14770308850245, "v": "347,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 74.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.5}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 65.75872307293018, "v": "253,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 291.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.55}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 41.63240591746691, "v": "160,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.61}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 37.440000000000005, "v": "144,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.45}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 30.185974565273813, "v": "116,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.17}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 14.487524007267064, "v": "55,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.56}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 14.110329613288346, "v": "54,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.54}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 9.959989618479106, "v": "38,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.38}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 5.194653516740202, "v": "20,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.2}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1105.497106151051, "v": "4,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.79, "v_pc": "1105,50 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "105.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "102.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 336.99749026732417, "v": "1,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 65.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.48}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 316.50715027251493, "v": "1,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.63}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 137.0079522450039, "v": "527,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.39}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 108.28593822995069, "v": "417,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.79}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 81.30597196989358, "v": "313,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.35}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 78.70435245263431, "v": "303,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.11}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 24.691928367505838, "v": "95,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.23}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 13.259945497015313, "v": "51,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.19}, {"name": "Ochrona gleby i w\u00f3d podziemnych", "value": 7.905855177783546, "v": "30,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 93.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.71}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 0.8305216714248638, "v": "3,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.07}]}, {"name": "Rodzina", "value": 920.1463093693227, "v": "3,55 mln z\u0142", "v_zmiana": 53.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.48, "v_pc": "920,15 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "29.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "55.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 765.6115831819362, "v": "2,95 mln z\u0142", "v_zmiana": 67.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 83.2}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 105.84126395016871, "v": "407,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.5}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 47.30967817285233, "v": "182,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.14}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 1.3452660264728784, "v": "5,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.14}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.03851803789255126, "v": "0,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 897.1723981313263, "v": "3,46 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.19, "v_pc": "897,17 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "53.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "67.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 724.8497638203999, "v": "2,79 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 80.79}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 79.7249338178043, "v": "307,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.88}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 53.60170516480665, "v": "206,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.97}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 23.22521930962886, "v": "89,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.58}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 14.037892551258759, "v": "54,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.56}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1.7328834674279783, "v": "6,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.19}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 847.1129743057356, "v": "3,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 58.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.56, "v_pc": "847,11 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "24.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "86.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 841.3462470801973, "v": "3,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 58.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 99.31}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 5.766727225538542, "v": "22,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.68}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 428.0797742019206, "v": "1,65 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.34, "v_pc": "428,08 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "70.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "56.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Centra kultury i sztuki", "value": 288.61589929924736, "v": "1,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 67.42}, {"name": "Biblioteki", "value": 109.00596937451337, "v": "420,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.46}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 29.341892032182713, "v": "113,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.85}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 1.1160134959771606, "v": "4,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 93.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.26}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 280.69134700233576, "v": "1,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.5, "v_pc": "280,69 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "27.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "82.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 157.84513106670127, "v": "608,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 56.23}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 29.78202699195432, "v": "114,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.61}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 24.998723072930186, "v": "96,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.9}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 22.218601090059696, "v": "85,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.91}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 20.50352712172333, "v": "79,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.3}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 12.416818063846353, "v": "47,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.42}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6.900321827147677, "v": "26,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 136.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.45}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 3.815208928107968, "v": "14,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.35}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1.8995432130807162, "v": "7,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.67}, {"name": "Pomoc dla cudzoziemc\u00f3w", "value": 0.3114456267843239, "v": "1,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.11}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 280.30651440436026, "v": "1,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.49, "v_pc": "280,31 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "283.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "19.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Cz\u0119\u015b\u0107 r\u00f3wnowa\u017c\u0105ca subwencji og\u00f3lnej dla gmin", "value": 280.30651440436026, "v": "1,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 233.3481105631975, "v": "899,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.91, "v_pc": "233,35 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "12.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "11.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 233.3481105631975, "v": "899,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 114.48689332987283, "v": "441,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 179.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.42, "v_pc": "114,49 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "26.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "36.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 114.48689332987283, "v": "441,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 179.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 111.29763301323644, "v": "428,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.38, "v_pc": "111,30 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "29.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "89.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 105.83822475992733, "v": "407,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 95.09}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 3.6023877498053465, "v": "13,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.23}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 1.2600830521671427, "v": "4,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.13}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 0.5969374513366208, "v": "2,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.53}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 109.39470023358422, "v": "421,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.36, "v_pc": "109,39 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "490.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "119.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 109.39470023358422, "v": "421,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 44.395349078640024, "v": "171,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.55, "v_pc": "44,40 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "62.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "96.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 21.568834674279778, "v": "83,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 48.58}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 20.763187126914094, "v": "80,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 46.76}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 2.0633272774461457, "v": "7,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.64}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 35.36321567609655, "v": "136,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.44, "v_pc": "35,36 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "34.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "79.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 35.36321567609655, "v": "136,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 16.472621334025437, "v": "63,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.2, "v_pc": "16,47 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "65.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "95.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 15.010939527640799, "v": "57,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 91.12}, {"name": "Cmentarze", "value": 1.4616818063846353, "v": "5,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.87}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 11.679211004412146, "v": "45,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.14, "v_pc": "11,68 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "90.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "98.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 5.190760446405398, "v": "20,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 44.44}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 5.190760446405398, "v": "20,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 44.44}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 1.2976901116013495, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.11}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 7.273859330391901, "v": "28,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.09, "v_pc": "7,27 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "2.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "36.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 3.1276927069815734, "v": "12,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 42.99}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 2.943161173111861, "v": "11,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 40.46}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.978245522969115, "v": "3,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 88.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.44}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.22475992732935374, "v": "0,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.08}]}]}