{"gmina": "Milan\u00f3wek", "typ_gminy": "gmina miejska Milan\u00f3wek", "kod_gus": "071413005011", "kod_gus_powiatu": "071413005000", "kod_gus_podregionu": "071413000000", "podregion_eurostat": "PL913", "ludnosc": 16347, "budzet": {"dochody": "97,04 mln z\u0142", "wydatki": "101,29 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 7.4, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 9.7, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 79453978.98000006, "dane1": 73526111.67, "dane2": 73526111.67, "dane3": 5927867.310000062}, {"label": "2017", "dane0": 80379583.64999996, "dane1": 81574120.21000001, "dane2": 80379583.64999996, "dane4": 1194536.560000047}, {"label": "2018", "dane0": 88401660.54999998, "dane1": 94241901.53999998, "dane2": 88401660.54999998, "dane4": 5840240.989999995}, {"label": "2019", "dane0": 97037923.18, "dane1": 101287660.03000005, "dane2": 97037923.18, "dane4": 4249736.850000039}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 12860746.96, "dane1": 25107655.519999992}, {"label": "2017", "dane0": 13851432.909999998, "dane1": 25071354.040000003}, {"label": "2018", "dane0": 14104463.19, "dane1": 26565048.91000001}, {"label": "2019", "dane0": 14587633.550000003, "dane1": 27581646.900000006}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "3,05 mln z\u0142", "wydatki": "6,77 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 101.2, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 61.5, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 5.927867310000062}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 5.927867310000062}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -1.194536560000047}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -1.194536560000047}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -5.8402409899999945}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -5.8402409899999945}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -4.249736850000039}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -4.249736850000039}], "dochod_ue": "1,75 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "28,38 mln z\u0142", "gmina_pc": "1736.1 z\u0142", "powiat": "8,77 mln z\u0142", "powiat_pc": "536.3 z\u0142", "wojewodztwo": "13,35 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "816.7 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "1,18 mln z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "319,15 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "0", "wydatki": "737,35 tys z\u0142"}, "oswiata": {"subwencja": 14587633.550000003, "wydatki": 27581646.900000006}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2023-06-29", "DATA_START": "2017-01-17", "DOFINANSOWANIE": "74581777.91", "WARTOSC": "107942669.81", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Podkowa Le\u015bna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Brwin\u00f3w", "OPIS": "Projekt polega na modernizacji infrastruktury kolejowej wydzielonej linii kolejowej nr 47 na odc. Podkowa Le\u015bna \u2013 Grodzisk Maz. Rado\u0144ska od km 25+305 do km 32+637 wraz z infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105 poprzez budow\u0119 drugiego toru LK 47 o d\u0142. ok. 7 km w celu zwi\u0119kszenia przepustowo\u015bci tego szlaku z przeznaczeniem do prowadzenia sk\u0142ad\u00f3w poci\u0105g\u00f3w w kolejowych pasa\u017cerskich przewozach aglomeracyjnych, z pr\u0119dko\u015bci\u0105 eksploatacyjn\u0105 nie wi\u0119ksz\u0105 ni\u017c 80 km/h. Zakres rozbudowy i przebudowy infrastruktury kolejowej dla odcinka aktualnie jednotorowej linii kolejowej obejmuje w szczeg\u00f3lno\u015bci nast\u0119puj\u0105ce elementy: \u2022 infrastruktura torowa, \u2022 system sterowania ruchem kolejowym, \u2022 system zasilania, \u2022 perony przystankowe wraz z infrastruktur\u0105 s\u0142u\u017c\u0105c\u0105 do przekazywania informacji o ruchu poci\u0105g\u00f3w: SDIP, \u2022 urz\u0105dzenia zabezpieczenia przejazd\u00f3w kolejowych.", "BENEFICJENT": "WARSZAWSKA KOLEJ DOJAZDOWA SP. Z O. O.", "TYTUL": "Modernizacja infrastruktury kolejowej linii WKD \u2013 poprzez budow\u0119 drugiego toru linii kolejowej nr 47 od Podkowy Le\u015bnej do Grodziska Mazowieckiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 812.6}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-20", "DATA_START": "2018-07-02", "DOFINANSOWANIE": "2455443.02", "WARTOSC": "3069303.78", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu dla 185 (122K,63M) niesamodzielnych, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym mieszka\u0144c\u00f3w Gminy Milan\u00f3wek do trwa\u0142ych oraz wysokiej jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych w okresie od 2.04.2018 do 20.03.2021. Projekt prowadzi do zwi\u0119kszenia liczby miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych i os\u00f3b obj\u0119tych us\u0142ugami prowadzonymi przez Wnioskodawc\u0119 w ramach us\u0142ug \u015bwiadczonych w lokalnej spo\u0142eczno\u015bci. Projekt zak\u0142ada: - prowadzenie specjalistycznych us\u0142ug opieku\u0144czych usprawniaj\u0105cych, - prowadzenie s\u0105siedzkich us\u0142ug opieku\u0144czych, - prowadzenie us\u0142ug teleopieki, - utworzenie i prowadzenie wypo\u017cyczalni sprz\u0119tu rehabilitacyjnego, - prowadzenie Klubu Seniora w 4 blokach tematycznych (aktywny senior, nowoczesny senior, e-senior, spo\u0142eczny senior). Ww. us\u0142ugi stanowi\u0105 miejsca \u015bwiadczenia us\u0142ug, kt\u00f3rych wnioskodawca nie prowadzi\u0142 w roku poprzedzaj\u0105cym z\u0142o\u017cenie wniosku. W 2016 r. Wnioskodawca nie prowadzi\u0142 \u017cadnych z us\u0142ug zaplanowanych w projekcie. Od lipca 2017r. OPS w Milan\u00f3wku podejmuje pr\u00f3by uruchomienia specjalistycznych us\u0142ug opieku\u0144czych usprawniaj\u0105cych, jednak ze wzgl\u0119du na ograniczenia finansowe nie na tak\u0105 skal\u0119 jak zak\u0142adane w projekcie. W zwi\u0105zku z powy\u017cszym projekt bezwzgl\u0119dnie stanowi zwi\u0119kszenie us\u0142ug do tej prowadzonych przez OPS. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi 185 (122K,63M) niesamodzielnych, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym mieszka\u0144c\u00f3w Gminy Milan\u00f3wek. Us\u0142ugi spo\u0142eczne b\u0119d\u0105 realizowane w projekcie zgodnie z za\u0142. nr.11 Minimalne wymagania \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych i Og\u00f3lnoeuropejskimi wytycznymi przej\u015bcia od opieki instytucjonalnej, do opieki \u015bwiadczonej na poziomie lokalnych spo\u0142eczno\u015bci. Wprowadzenie na terenie Gminy Milan\u00f3wek powy\u017cszych us\u0142ug spo\u0142ecznych przyczyni si\u0119 do przej\u015bcia z opieki instytucjonalnej do opieki \u015bwiadczonej na poziomie lokalnych spo\u0142eczno\u015bci, zwi\u0119kszy udzia\u0142 spo\u0142eczny i integracj\u0119 ze \u015brodowiskiem lokalnym UP, zmniejszy izolacj\u0119 UP oraz zapewni zindywidualizowane w\u0142\u0105czaj\u0105ce wspa", "BENEFICJENT": "GMINA MILAN\u00d3WEK", "TYTUL": "Rozw\u00f3j us\u0142ug spo\u0142ecznych w Gminie Milan\u00f3wek", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 150.2}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2015-06-17", "DOFINANSOWANIE": "26967918.48", "WARTOSC": "42742106.33", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Podkowa Le\u015bna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "Projekt przewiduje budow\u0119 \u015bcie\u017cek rowerowych o charakterze komunikacyjnym wraz z infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105 w 6 gminach WOF: Grodzisk Mazowiecki \u2013 Lider \u017byrard\u00f3w - Partner Milan\u00f3wek \u2013 Partner Podkowa Le\u015bna \u2013 Partner Pruszk\u00f3w \u2013 Partner Micha\u0142owice \u2013 Partner W projekcie powstanie 36 km tras Dzi\u0119ki realizacji projektu nast\u0105pi wyd\u0142u\u017cenie sieci tras o 80 % Projekt zawiera co najmniej 2 po\u0142\u0105czenia graniczne z trasami rowerowymi na terenie innych gmin Projekt zawiera co najmniej 10 po\u0142\u0105cze\u0144 z istniej\u0105cym uk\u0142adem tras rowerowych Projekt uwzgl\u0119dnia elementy wsp\u00f3lnego (jednolitego) oznakowania tras rowerowych dla WOF na wszystkich powstaj\u0105cych \u015bcie\u017ckach Projekt ma powy\u017cej 3 po\u0142\u0105cze\u0144 z przystankami publicznego transportu zbiorowego oraz co najmniej jednym zintegrowanym w\u0119z\u0142em przesiadkowym Projekt b\u0119dzie mia\u0142 powi\u0105zanie funkcjonalne z co najmniej 30 obiektami u\u017cyteczno\u015bci publicznej. Projekt znajduje si\u0119 na obszarze o przekroczonych limitach py\u0142u PM10. Projekt jest zgodny z programami rewitalizacji gminy Grodzisk Mazowiecki i Miasta \u017byrard\u00f3w. W ramach projektu powstanie co najmniej 4 elementy infrastruktury rowerowej. Projekt wpisuje si\u0119 w rozwi\u0105zanie problemu wiod\u0105cego oraz rozwi\u0105zuje co najmniej trzy problemy dodatkowe w Strategii ZIT. Projekt jest komplementarny do innych inwestycji realizowanych przez uczestnik\u00f3w partnerstwa pod wzgl\u0119dem: - funkcjonalnym: inwestycje zmierzaj\u0105 do zmniejszenia zanieczyszczenia powietrza, zwi\u0119kszenia sp\u00f3jno\u015bci komunikacyjnej wojew\u00f3dztwa - geograficznym - realizowane na analogicznym obszarze: - mi\u0119dzyfunduszowym: - realizowane przy wykorzystaniu \u015brodk\u00f3w zewn\u0119trznych pochodz\u0105cych m. in. z PO I\u015a i WFO\u015aiGW. Celem g\u0142\u00f3wnym Projektu jest: poprawa jako\u015bci powietrza poprzez zmniejszenie emisji zanieczyszcze\u0144 powodowanych przez motoryzacj\u0119 indywidualn\u0105.", "BENEFICJENT": "GMINA GRODZISK MAZOWIECKI", "TYTUL": "Redukcja emisji zanieczyszcze\u0144 powietrza w gminach po\u0142udniowo-zachodniej cz\u0119\u015bci Warszawskiego Obszaru Funkcjonalnego poprzez budow\u0119 Zintegrowanego Systemu Tras Rowerowych - Etap 1", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 145.73}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-30", "DATA_START": "2018-10-04", "DOFINANSOWANIE": "19400924.07", "WARTOSC": "24251155.11", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Sulej\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "Projekt realizowany jest w ramach porozumienia partnerskiego zawartego w dniu 26.04.2019 r. pomi\u0119dzy Gmin\u0105 Micha\u0142owice (Lider) oraz Gmin\u0105 Grodzisk Mazowiecki, Gmin\u0105 Milan\u00f3wek, Gmin\u0105 Miastem Pruszk\u00f3w, Miastem Sulej\u00f3wek i Miastem \u017byrard\u00f3w \u2013 Partnerzy projektu. W ramach przedmiotowego projektu planowana jest budowa 10 parking\u00f3w typu \"Parkuj i Jed\u017a\", kt\u00f3re posiada\u0107 b\u0119d\u0105 616 miejsc parkingowych dla samochod\u00f3w oraz 456 miejsc dla rower\u00f3w. Parkingi zosta\u0142y zlokalizowane w Grodzisku Mazowieckim przy ul. Traugutta, kat. D, w Micha\u0142owicach przy ul. Kolejowej w Komorowie, kat. C oraz przy ul. Ceglanej w Komorowie, kat. C, w Milan\u00f3wku przy ul. Warszawskiej pomi\u0119dzy skrzy\u017cowaniami z ulicami Brzozow\u0105 i Smole\u0144skiego, kat. D oraz przy ul. Warszawskiej pomi\u0119dzy sklepem ogrodniczym a rejonem skrzy\u017cowania z ulic\u0105 Zbigniewa Herberta, kat. D, w Pruszkowie przy ul. Pawiej, kat. C oraz przy ul. S\u0105dowej, kat. C, w Sulej\u00f3wku przy ul. Zofii Na\u0142kowskiej i ul. Marii Konopnickiej, kat. A trzy kondygnacyjny, w \u017byrardowie przy ul. Dekerta, kat. D oraz przy ul. Mielczarskiego, kat. D. W ramach projektu powstan\u0105 tak\u017ce stacje roweru miejskiego jako infrastruktura uzupe\u0142niaj\u0105ca, niezb\u0119dna do korzystania z komplementarnych form transportu. Wszystkie parkingi zlokalizowane s\u0105 w bliskiej odleg\u0142o\u015bci od stacji kolejowych i przystank\u00f3w autobusowych oraz roweru miejskiego. G\u0142\u00f3wnym celem niniejszego projektu jest poprawa jako\u015bci powietrza na terenie ZIT WOF oraz rozw\u00f3j zr\u00f3wnowa\u017conej multimodalnej mobilno\u015bci miejskiej poprzez budow\u0119 parking\u00f3w typu \u201eParkuj i Jed\u017a\u201d na terenie Grodziska Mazowieckiego, Micha\u0142owic, Milan\u00f3wka, Pruszkowa, Sulej\u00f3wka i \u017byrardowa. . Korzystanie z parking\u00f3w b\u0119dzie bezp\u0142atne. Opr\u00f3cz mieszka\u0144c\u00f3w gmin partnerskich, z wybudowanych parking\u00f3w korzysta\u0107 b\u0119d\u0105 mogli mieszka\u0144cy innych s\u0105siednich gmin, b\u0119d\u0105 mogli pozostawi\u0107 samoch\u00f3d na parkingach i dalej kontynuowa\u0107 podr\u00f3\u017c do Warszawy poci\u0105giem.", "BENEFICJENT": "GMINA MICHA\u0141OWICE", "TYTUL": "Poprawa jako\u015bci powietrza na terenie ZIT WOF poprzez budow\u0119 parking\u00f3w \"Parkuj i Jed\u017a\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 96.67}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-29", "DATA_START": "2018-01-29", "DOFINANSOWANIE": "40127001.61", "WARTOSC": "100105898.07", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Podkowa Le\u015bna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: \u017babia Wola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Belsk Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: B\u0142\u0119d\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Chyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Goszczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Gr\u00f3jec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Jasieniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Mogielnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Nowe Miasto nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Pniewy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Warka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Pra\u017cm\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Tarczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Brwin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Broch\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: I\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: M\u0142odzieszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Nowa Sucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Rybno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Teresin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Kampinos | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Leszno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Mszczon\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Puszcza Maria\u0144ska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Radziejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Wiskitki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 50 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 24 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 33 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu dla 34 382 gospodarstw domowych oraz 354 jednostek edukacyjnych zlokalizowanych na obszarze warszawskim zachodnim. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Warszawski Zachodni Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 49.73}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "807680.00", "WARTOSC": "1819416.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Przedmiotem projektu jest zakup us\u0142ug doradczych zwi\u0105zanych z przeprowadzeniem profesjonalnego procesu projektowego maj\u0105cego na celu opracowanie jednego nowego projektu wzorniczego dla roweru balansowego oraz wprowadzenia produktu do sprzeda\u017cy, jako nowego elementu obecnej oferty Wnioskodawcy. Wnioskodawca nie prowadzi obecnie sprzeda\u017cy rower\u00f3w, w szczeg\u00f3lno\u015bci rower\u00f3w balansowych oraz \u017cadnych innych pojazd\u00f3w do transportu os\u00f3b. Realizacja projektu wpisuje si\u0119 w plany rozwojowe przedsi\u0119biorstwa zwi\u0105zane z wprowadzeniem do oferty nowego roweru typu balansowego przeznaczonego do aktywno\u015bci fizycznej, rekreacji i sportu. Wnioskodawca w czerwcu 2017 roku z\u0142o\u017cy\u0142 wniosek o udzielenie patentu na rower balansowy (P.422001), dzi\u0119ki czemu zabezpieczy\u0142 prawa do wynalazku, b\u0119d\u0105cego przedmiotem projektu. Zakres us\u0142ug obejmuje m.in. stworzenie strategii dzia\u0142a\u0144 niezb\u0119dnych do opracowania nowego projektu wzorniczego, opracowanie projekt\u00f3w oraz prototyp\u00f3w roweru, przeprowadzenie test\u00f3w prototypu oraz zakup us\u0142ugi doradczej w zakresie wdro\u017cenia nowego produktu na rynek, w szczeg\u00f3lno\u015bci rynek zagraniczny. Projekt wzorniczy roweru balansowego b\u0119dzie unikatowym rozwi\u0105zaniem w skali \u015bwiata \u2013 jedynym dwuko\u0142owym obiektem, kt\u00f3ry anga\u017cuj\u0105c mi\u0119\u015bnie r\u0105k i n\u00f3g r\u00f3wnolegle anga\u017cuje mi\u0119\u015bnie tu\u0142owia, tzw. mi\u0119\u015bnie core \u2013 czyli mi\u0119\u015bnie g\u0142\u0119bokie, symuluj\u0105c bieg w pozycji naturalnej. W ramach projektu przewidziano realizacj\u0119 inwestycji pocz\u0105tkowej w formie inwestycji w rzeczowe aktywa trwa\u0142e zwi\u0105zane z dywersyfikacj\u0105 produkcji zak\u0142adu poprzez wprowadzenie produkt\u00f3w uprzednio nieprodukowanych w zak\u0142adzie. Inwestycja b\u0119dzie realizowana na terenie woj. mazowieckiego i obejmuje zakup wyposa\u017cenia linii produkcyjnych (\u015brodki trwa\u0142e, oprogramowanie) umo\u017cliwiaj\u0105cej produkcj\u0119 roweru. Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie 01.01.2020 do 31.12.2021. W efekcie realizacji projektu Wnioskodawca wdro\u017cy autorski wz\u00f3r nowego roweru balansowego oraz nawi\u0105\u017ce wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z krajowymi projektantami", "BENEFICJENT": "HUMANIST SP. Z O.O.", "TYTUL": "Opracowanie nowego projektu wzorniczego roweru balansowego o nazwie Fitbike wykorzystuj\u0105cego unikatowe rozwi\u0105zanie balansu w procesie sterowania.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 49.4}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "794190.00", "WARTOSC": "1003140.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 75 os\u00f3b (60k/15m) zagro\u017conych ub\u00f3stwem/wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszka\u0142ych na terenie Gminy Milan\u00f3wek(woj.mazow.) Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zawodowym b\u0119d\u0105 realizowane przez podmiot wyspecjalizowany w tym zakresie - partnera Zak\u0142ad Doskonalenia Zawodowego w Warszawie. Wsparcie ka\u017cdego UP odbywa si\u0119 na podstawie \u015bcie\u017cki reintegr z wykorzystaniem kontraktu socjalnego lub indywid programu, o kt\u00f3rym mowa w ustawie z dnia 12.03.2004 o pomocy spo\u0142ecznej. Preferowane b\u0119d\u0105 do obj\u0119cia wsparciem osoby korzystaj\u0105ce z PO P\u017b 2014-2020, a zakres wsparcia dla tych os\u00f3b nie b\u0119dzie powiela\u0142 dzia\u0142a\u0144 otrzymanych z POP\u017b. Projekt zak\u0142ada osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektyw spol. (ES) i zatrud(EZ).Wsparcie realizowane w wymiarach: spo\u0142ecznym (diagnoza indyw. potrzeb i poten. UP, praca soc., indywidualne porad. psych., warsztaty motywacyjne, warsztaty zarz\u0105dzania bud\u017cetem domowym) zawodowym (doradztwo zawod., po\u015brednictwo pracy, kursy zawodowe).", "BENEFICJENT": "GMINA MILAN\u00d3WEK", "TYTUL": "Rozw\u00f3j-Aktywno\u015b\u0107-Praca", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 48.58}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2017-11-02", "DOFINANSOWANIE": "12519028.80", "WARTOSC": "16791859.22", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Podkowa Le\u015bna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "Przedmiot niniejszego projektu stanowi budowa ZSTR celem redukcji emisji zanieczyszcze\u0144 powietrza w gminach po\u0142udniowo-zachodniej cz\u0119\u015bci WOF. Celem projektu jest: poprawa jako\u015bci powietrza w gminach po\u0142udniowo-zachodniej cz\u0119\u015bci WOF. Cel ten wpisuje si\u0119 w za\u0142o\u017cenia poddzia\u0142ania 4.3.2 RPO WM na lata 2014-2020. Inwestycja ma charakter partnerski. Liderem projektu jest miasto \u017byrard\u00f3w, natomiast Partnerami Gmina Micha\u0142owice, Gmina Grodzisk Maz., Gmina Milan\u00f3wek oraz Miasto Podkowa Le\u015bna i Gmina Miasto Pruszk\u00f3w. Zakres rzeczowy przedsi\u0119wzi\u0119cia obejmuje budow\u0119 ci\u0105g\u00f3w pieszo-rowerowych, \u015bcie\u017cek rowerowych, rozbudow\u0119 istniej\u0105cej \u015bcie\u017cki rowerowej na ci\u0105g pieszo-rowerowy wraz z o\u015bwietleniem oraz budow\u0119 i monta\u017c towarzysz\u0105cej infrastruktury rowerowej \u2013 wiat i parking\u00f3w dla rower\u00f3w, punkt\u00f3w samoobs\u0142ugi serwisowej, separator\u00f3w, podp\u00f3rek, prog\u00f3w spowalniaj\u0105cych oraz zastosowanie r\u00f3\u017cnicy poziom\u00f3w. Projekt wpisuje si\u0119 w za\u0142o\u017cenia Plan\u00f3w Gospodarki Niskoemisyjnej poszczeg\u00f3lnych gmin oraz realizowany b\u0119dzie na terenach poddanych rewitalizacji Miasta \u017byrardowa i gmin: Micha\u0142owice, Milan\u00f3wek oraz Grodzisk Mazowiecki. Planowany uk\u0142ad tras rowerowych zapewni bezpieczne, wygodne, sp\u00f3jne i bezpo\u015brednie po\u0142\u0105czenia komunikacyjne w skali poszczeg\u00f3lnych gmin oraz w ca\u0142ym obszarze WOF, a tak\u017ce zaspokoi zapotrzebowanie spo\u0142eczne na infrastruktur\u0119 rowerow\u0105. Dzi\u0119ki zmniejszeniu wyst\u0119powania zator\u00f3w drogowych i poprawie p\u0142ynno\u015bci przejazdu zminimalizowana zostanie tzw. emisja liniowa pochodz\u0105ca z transportu. W zwi\u0105zku z tym projekt b\u0119dzie pozytywnie oddzia\u0142ywa\u0142 zar\u00f3wno na \u015brodowisko, jak i spo\u0142ecze\u0144stwo. Grup\u0119 docelow\u0105 inwestycji stanowi\u0105 mieszka\u0144cy gmin oraz inne osoby przemieszczaj\u0105ce si\u0119 przez obszar WOF. D\u0142ugo\u015b\u0107 istniej\u0105cych \u015bcie\u017cek rowerowych w gminach wynosi \u0142\u0105cznie 45,62 km. W wyniku realizacji projektu dojdzie do przebudowy 1,89 dr\u00f3g rowerowych, wybudowania 10,30 km nowych dr\u00f3g rowerowych.", "BENEFICJENT": "MIASTO \u017bYRARD\u00d3W", "TYTUL": "Redukcja emisji zanieczyszcze\u0144 powietrza w gminach po\u0142udniowo-zachodniej cz\u0119\u015bci Warszawskiego Obszaru Funkcjonalnego poprzez budow\u0119 Zintegrowanego Systemu Tras Rowerowych - Etap II.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 45.24}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "528868.50", "WARTOSC": "993503.78", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest termomodernizacja budynku przedszkola zlokalizowanego w Milan\u00f3wku przy ul. Warszawskiej 18A. Dotychczasowy stan techniczny i energetyczny budynku obj\u0119tego projektem jest dalece niezadowalaj\u0105cy. Budynek wykazuje znaczne straty energii cieplnej (wska\u017anik rocznego zapotrzebowania na ciep\u0142o do ogrzewania budynku, z uwzgl\u0119dnieniem sprawno\u015bci systemu grzewczego i przerw w ogrzewaniu przed termomodernizacj\u0105 wynosi 326,38kWh/m2rok a po termomodernizacji wynosi\u0107 b\u0119dzie 68,41kWh/m2rok), co spowodowane jest nieocieplonymi \u015bcianami, stropami, nieefektywnym systemem cieplnym oraz z\u0142ym stanem technicznym stolarki okiennej i drzwiowej. Celem og\u00f3lnym projektu jest zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej budynku i poprawa czysto\u015bci powietrza poprzez redukcj\u0119 zanieczyszcze\u0144 do atmosfery. Cel ten zostanie zrealizowany poprzez realizacj\u0119 cel\u00f3w bezpo\u015brednich, jakie wynik\u0142y z analizy problem\u00f3w i potrzeb beneficjenta. Cele te zosta\u0142y okre\u015blone nast\u0119puj\u0105co: \u2022 efektywne wykorzystanie energii cieplnej, \u2022 obni\u017cenie koszt\u00f3w ogrzewania obiektu, \u2022 wykorzystanie energii pochodz\u0105cej z odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii, \u2022 poprawa warunk\u00f3w u\u017cytkowania obiektu u\u017cyteczno\u015bci publicznej. Korzy\u015bci wynikaj\u0105ce z projektu to - oszcz\u0119dno\u015b\u0107 zapotrzebowania na energi\u0119 o 78,76%, podwy\u017cszenie standardu energetycznego budynku o 257,97kWh/m2rok , zmniejszenie koszt\u00f3w zu\u017cycia energii o 25.275,54 PLN/rok, stopie\u0144 redukcji CO2 o 28,4Mg co stanowi 77,38%. Projekt jest zgodny z Planem Gospodarki Niskoemisyjnej Gminy Milan\u00f3wek. Projekt obejmuje dzia\u0142ania m.im.: docieplenie \u015bcian i stropodachu, wymiana stolarki okiennej i drzwiowej, instalacji c.w.u i c.o, monta\u017c kot\u0142a gazowego kondensacyjnego, OZE-pompy ciep\u0142a typu woda-powietrze, prace wyko\u0144czeniowe kt\u00f3re sprawiaj\u0105, \u017ce projekt jest w pe\u0142ni funkcjonalny i nie wymaga wykonania dodatkowych dzia\u0142a\u0144. Bezpo\u015brednimi beneficjentami projektu b\u0119d\u0105 dzieci w wieku do lat 6 oraz pracownicy.", "BENEFICJENT": "GMINA MILAN\u00d3WEK", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku przedszkola przy ul.Warszawskiej 18A w Milan\u00f3wku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.35}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "78609814.36", "WARTOSC": "98262267.96", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Grudusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ojrze\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Opinog\u00f3ra G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Borowie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Maciejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Miastk\u00f3w Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Parys\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Pilawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Wilga | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u017belech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Sanniki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: \u017babia Wola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: B\u0142\u0119d\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Chyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Gr\u00f3jec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Jasieniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Mogielnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Warka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Garbatka-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: G\u0142owacz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Grab\u00f3w nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Kozienice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Magnuszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Serock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Ciepiel\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Lipsko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Solec nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Huszlew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: \u0141osice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Olszanka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Plater\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Sarnaki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Stara Kornica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Karniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Mak\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: R\u00f3\u017can | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Szelk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ka\u0142uszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mrozy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Stanis\u0142aw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: M\u0142awa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Stupsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szre\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wieczfnia Ko\u015bcielna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nasielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czarnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czerwin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Goworowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Kadzid\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Lelis | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Myszyniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Troszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka, GM.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Andrzejewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Boguty-Pianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Brok | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ma\u0142kinia G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Stary Luboty\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Szulborze Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: W\u0105sewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Zar\u0119by Ko\u015bcielne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Osieck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Pra\u017cm\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Tarczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bodzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Drobin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: G\u0105bin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Ma\u0142a Wie\u015b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Nowy Dunin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Radzanowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142upno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Stara Bia\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Staro\u017areby | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Wyszogr\u00f3d | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Baboszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Naruszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krasne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Odrzyw\u00f3\u0142 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Potwor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Przysucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Wieniawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pokrzywnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pu\u0142tusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom, GM.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: G\u00f3zd | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jedli\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Pionki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Skaryszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Wolan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Zakrzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Domanice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Korczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Kotu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mokobody | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mordy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Przesmyki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sk\u00f3rzec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sucho\u017cebry | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wi\u015bniew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wodynie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Zbuczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Mochowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Ro\u015bciszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Szczutowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Broch\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: M\u0142odzieszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Nowa Sucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Teresin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Jab\u0142onna Lacka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Kos\u00f3w Lacki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Repki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Sabnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Chlewiska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Jastrz\u0105b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Mir\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Oro\u0144sko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Szyd\u0142owiec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Kampinos | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Gr\u0119bk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Liw | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Miedzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Stoczek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Wierzbno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Jad\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Klemb\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Strach\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: T\u0142uszcz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Bra\u0144szczyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: D\u0142ugosiod\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Rz\u0105\u015bnik | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Wyszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Tcz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Zwole\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Bie\u017cu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lubowidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lutocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Siemi\u0105tkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: \u017buromin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Mszczon\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Puszcza Maria\u0144ska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Radziejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Wiskitki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "ASI to wsp\u00f3lna inicjatywa JST wojew\u00f3dztwa (190 JST)-gmin, powiat\u00f3w oraz wojew\u00f3dztwa i wsp\u00f3\u0142dzia\u0142anie partnerskie na rzecz zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju woj. maz. B\u0119d\u0105 uruchomione i \u015bwiadczone e-us\u0142ug na poz. dojrza\u0142o\u015bci 3 (34 us\u0142ugi) i 4 (16 us\u0142ug) przez JST dla mieszka\u0144c\u00f3w i przedsi\u0119biorc\u00f3w, w tym na terenach wiejskich. Ka\u017cda us\u0142uga zostanie wdro\u017cona dla min. 52 JST. Korzystanie z us\u0142ug b\u0119dzie mo\u017cliwe r\u00f3\u017cnymi kana\u0142ami dost\u0119pu, niezale\u017cnie od miejsca przebywania i wykorzystywanej technologii. Rodzaj us\u0142ugi i poziom dojrza\u0142o\u015bci jest zgodny z wynikami przeprowadzonych bada\u0144. Prowadzone b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania monitorowania us\u0142ug pod k\u0105tem dost\u0119pno\u015bci i u\u017cyteczno\u015bci. Proj. stworzy warunki efektywnego stosowania inf. przestrzennej i ponownego wykorzystywania inf. publicznej, usprawni kontakty urz\u0105d-przedsi\u0119biorca/obywatel. Poprawi efektywno\u015b\u0107 pracy administracji przez \u0142atwiejszy, szybszy i ta\u0144szy dost\u0119p do inf. korzystaj\u0105c m.in. z chmury obliczeniowej. Grupa docelowa: przedsi\u0119biorcy i mieszka\u0144cy gminy, powiatu, ca\u0142ego wojew. i pracownicy JST. Zastosowane b\u0119d\u0105 standardy i model us\u0142ugowy, co zapewni interoperacyjno\u015b\u0107 danych, system\u00f3w i us\u0142ug i umo\u017cliwi integracj\u0119 z istniej\u0105cym oprogramow. i mo\u017cliwo\u015b\u0107 rozszerzania o nowe komponenty w przysz\u0142o\u015bci. E-us\u0142ugi, systemy teleinf. i utworzona infrastruktura inform. b\u0119d\u0105 zgodne ze standardami i zasadami przetwarzania danych. Zastosowane zostan\u0105 podstawowe i rozszerzone standardy bezpiecze\u0144stwa i WCAG. Projektowanie us\u0142ug i system\u00f3w b\u0119dzie realizowane w oparciu o metody proj. zorientowanego na u\u017cytkownika. Do uwierzytelniania zastosowany b\u0119dzie profil zaufany ePUAP. Realizowane b\u0119d\u0105 zadania obejmuj\u0105ce: opracowanie e-us\u0142ug, w tym geoinformacji i towarzysz\u0105cych im 5 syst. dziedzinowych, zakup sprz\u0119tu komputerowego i cyfryzacja danych. Zaplanowano wsparcie JST w zakresie realizacji i wdro\u017ce\u0144 e-us\u0142ug i geoinformacji. Zadania prowadzone b\u0119d\u0105 r\u00f3wnolegle, jednak cyfryzacja danych b\u0119dzie wyprzedza\u0107 uruchomienie e-us\u0142ug, a wsparcie po odbiorze produkt\u00f3w.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MAZOWIECKIE", "TYTUL": "\u201eRegionalne partnerstwo samorz\u0105d\u00f3w Mazowsza dla aktywizacji spo\u0142ecze\u0144stwa informacyjnego w zakresie e-administracji i geoinformacji\u201d (Projekt ASI)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 31.68}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "442025.00", "WARTOSC": "552531.25", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 45 os\u00f3b (40k/5m) zagro\u017conych ub\u00f3stwem/wykluczeniem spo\u0142ecznym, z czego co najmniej 10% b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105(KD3), zamieszka\u0142ych na terenie Gminy Milan\u00f3wek(woj.mazow.) Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zawodowym b\u0119d\u0105 realizowane przez podmioty wyspecjalizowane w tym zakresie(KD4). Wsparcie ka\u017cdego UP odbywa si\u0119 na podstawie \u015bcie\u017cki reintegr z wykorzystaniem kontraktu socjalnego lub indywid programu, o kt\u00f3rym mowa w ustawie z dnia 12.03.2004 o pomocy spo\u0142ecznej(KD5). W przypadku obj\u0119cia wsparciem os\u00f3b bezrobotnych preferowane b\u0119d\u0105 osoby zakwalifikowane do III profilu pomocy zgodnie z ustaw\u0105 z dnia 20.04.2004 o promocji zatr i instytucji rynku pracy (KD6). Preferowane b\u0119d\u0105 do obj\u0119cia wsparciem osoby korzystaj\u0105ce z PO P\u017b 2014-2020(KD7), a zakres wsparcia dla tych os\u00f3b nie b\u0119dzie powiela\u0142 dzia\u0142a\u0144 otrzymanych z POP\u017b. Projekt zak\u0142ada osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektyw spol. (ES) i zatrud(EZ) osoby zagr. ub\u00f3stw/wykl. spo\u0142.ES 34% EZ22%; osoby o znacznym st.niepe\u0142., z niepe\u0142. intelek. oraz z niepe\u0142. sprz\u0119\u017conymi ES34%EZ12% (KD8).Wsparcie realizowane w wymiarach: spo\u0142ecznym (diagnoza indyw. potrzeb i poten. UP, praca soc., indywidualne porad. psych., coaching, warsztaty: rozw. umiej. spo\u0142., rozwoju osobistego, zarz\u0105dz. sob\u0105 w czasie, z ekonomii spo\u0142ecznej, zawodowym (doradztwo zawod., po\u015brednictwo pracy), edukacyjnym (kursy/szkolenia zawodowe). Skr\u00f3ty: UP-uczestninik/cy projektu, PUP-Powiat. Urz\u0105d Pracy, GD-grupa docelowa,OPS-O\u015brod. Pomocy Spo\u0142.,GM-Gmina Milan\u00f3wek,M-m\u0119\u017cczy\u017ani,Kkobiety, UM-Urz\u0105d Miasta,ZR-Zesp\u00f3\u0142 Rekrutacyjny, ON-osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,org.-organizacje, rek.-rekrutacja, PEK-przedsi\u0119biorstwa ekonomii spo\u0142ecznej", "BENEFICJENT": "GMINA MILAN\u00d3WEK", "TYTUL": "Q-wsp\u00f3\u0142PRACY", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.04}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-03-23", "DOFINANSOWANIE": "429438.80", "WARTOSC": "1458495.87", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek", "OPIS": "Projekt dotyczy zaprojektowania i wybudowania PSZOK na terenie Gminy Milan\u00f3wek, z kt\u00f3rego korzysta\u0107 b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cy Gminy Milan\u00f3wek. Projekt obejmuje budow\u0119 punktu selektywnej zbi\u00f3rki odpad\u00f3w komunalnych (PSZOK) na terenie Gminy Milan\u00f3wek. W zakresie przewidywanych dzia\u0142a\u0144 wyr\u00f3\u017cnia si\u0119 g\u0142\u00f3wnie zaprojektowanie oraz wykonanie rob\u00f3t budowlanych wraz z zagospodarowaniem terenu, rob\u00f3t ziemnych i przygotowawczych oraz rob\u00f3t drogowych (bud. parking\u00f3w, plac\u00f3w manewrowych, chodnik\u00f3w i dr\u00f3g wewn.) i uzbrojenia terenu. Ponadto do zakresu planowanych dzia\u0142a\u0144 zalicza si\u0119 r\u00f3wnie\u017c uwzgl\u0119dnienie wszelkich rozwi\u0105za\u0144 technologicznych zwi\u0105zanych m.in. z monta\u017cem urz\u0105dze\u0144. Inwestycja b\u0119dzie realizowana na dzia\u0142ce o numerze ewidencyjnym 5/1, obr\u0119b 07-01 przy ulicy Turczynek w Gminie Milan\u00f3wek. PSZOK b\u0119dzie podzielony na nast\u0119puj\u0105ce obiekty, w kt\u00f3rych sk\u0142adowane b\u0119d\u0105: Obiekt 1 \u2013 budynek socjalno-biurowy z cz\u0119\u015bci\u0105 magazynow\u0105 przeznaczon\u0105 na odpady niebezpieczne, zu\u017cyty sprz\u0119t elektryczny i elektroniczny (ZSEE), Obiekt 2 \u2013 wiata z kontenerami przeznaczonymi na odpady: szk\u0142o budowlane, papier i tektury, tworzywa sztuczne, odpady metalowe, odpady szk\u0142a opakowaniowego (szk\u0142o bia\u0142e i kolorowe), Obiekt 3 \u2013 wiata z kontenerami na odpady z remont\u00f3w: gruz ceglany, odpady ceramiczne, gruz betonowy, popio\u0142y, odpadowa odzie\u017c i tekstylia, odpady wielkogabarytowe (meble), Obiekt 4 \u2013 wiata \u201edrugie \u017cycie odpadu\u201d na sprawne przedmioty u\u017cytkowe, Obiekt 5 - plac manewrowy, Obiekt 6 - brama przesuwna. Do przewo\u017cenia i wa\u017cenia dostarczanych odpad\u00f3w przeznaczony b\u0119dzie w\u00f3zek paletowy wyposa\u017cony w wag\u0119. W PSZOK b\u0119d\u0105 przyjmowane nast\u0119puj\u0105ce frakcje odpad\u00f3w: papier, Metale, tworzywa sztuczne, szk\u0142o, odpady komunalne ulegaj\u0105ce biodegradacji, przeterminowane leki, chemikalia oraz zanieczyszczone opakowania, zu\u017cyte baterie i akumulatory, zu\u017cyty sprz\u0119t elektryczny i elektroniczny, meble i inne odpady wielkogabarytowe, odpady budowlane i rozbi\u00f3rkowe, zu\u017cyte opony, odpady zielone, popio\u0142y.", "BENEFICJENT": "GMINA MILAN\u00d3WEK", "TYTUL": "Budowa punktu selektywnej zbi\u00f3rki odpad\u00f3w komunalnych na terenie Gminy Milan\u00f3wek", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.27}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-30", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "56474081.04", "WARTOSC": "70592601.31", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Podkowa Le\u015bna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Niepor\u0119t | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Halin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Sulej\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Czosn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Karczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie dost\u0119pno\u015bci, poziomu wykorzystywania i jako\u015bci us\u0142ug publicznych zwi\u0105zanych z dost\u0119pem do informacji i infrastruktury publicznej na terenie WOF poprzez stworzenie portfela bezp\u0142atnych rozwi\u0105za\u0144 mobilnych. Odbiorcami e-us\u0142ug b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cy WOF, tury\u015bci i odwiedzaj\u0105cy, w spos\u00f3b szczeg\u00f3lny zostan\u0105 uwzgl\u0119dnione potrzeby os\u00f3b z dysfunkcjami wzroku. Projekt zak\u0142ada dostarczenie kompleksowego systemu sk\u0142adaj\u0105cego si\u0119 z rozwi\u0105za\u0144 mobilnych w pi\u0119ciu obszarach: e-dost\u0119pno\u015b\u0107 - wdro\u017cenie systemu mikronawigacji i informacji kontekstowej w przestrzeniach i obiektach u\u017cyteczno\u015bci publicznej; e-turystyka \u2013 stworzenie spersonalizowanego e-przewodnika umo\u017cliwiaj\u0105cego zg\u0142\u0119bianie zasob\u00f3w turystycznych WOF zgodnie z preferencjami, wykorzystuj\u0105c informacj\u0119 kontekstow\u0105 oraz rzeczywisto\u015b\u0107 rozszerzon\u0105; e-transport \u2013 uruchomienie narz\u0119dzia planowania podr\u00f3\u017cy i poruszania si\u0119 po terenie WOF komunikacj\u0105 zbiorow\u0105, w postaci inteligentnej aplikacji mobilnej opartej o dane czasu rzeczywistego, elastycznie reaguj\u0105cej na zmiany oraz posiadaj\u0105cej modu\u0142 informacji kontekstowych; e-parkowanie - dostarczenie kierowcom prostego narz\u0119dzia pod postaci\u0105 aplikacji mobilnej, kt\u00f3ra u\u0142atwi im poruszanie si\u0119 i odnajdowanie wolnych miejsc parkingowych; e-\u015brodowisko - zbudowanie systemu zbierania, przetwarzania i prezentowania danych dotycz\u0105cych jako\u015bci powietrza oraz klimatu akustycznego w gminach WOF. Projekt realizuje 26 gmin WOF. Pierwszy etap to sformu\u0142owanie za\u0142o\u017ce\u0144 architektury technologicznej, wsp\u00f3lnych standard\u00f3w rozwi\u0105za\u0144 cyfrowych, polityki gromadzenia danych, polityki bezpiecze\u0144stwa i prywatno\u015bci. Nast\u0119pnie przeprowadzona b\u0119dzie inwestycja w infrastruktur\u0119 bazow\u0105. Kluczowym etapem b\u0119dzie wdra\u017canie funkcjonalno\u015bci w ramach 5 komponent\u00f3w projektu przez zespo\u0142y tematyczne i wykonawc\u00f3w. Ostatnim aspektem b\u0119dzie otwarcie danych gromadzonych przez stworzony system, aby mog\u0142y by\u0107 ponownie wykorzystane przez inne podmioty oraz dzia\u0142ania optymalizacyjne i asysty technicz", "BENEFICJENT": "MIASTO STO\u0141ECZNE WARSZAWA", "TYTUL": "Wirtualny Warszawski Obszar Funkcjonalny (Virtual WOF)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.49}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "331347.63", "WARTOSC": "331347.63", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "JS GLOVES SZEWCZYK SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Dotacja bezzwrotna na kapita\u0142 obrotowy firmy JS GLOVES Szewczyk Sp\u00f3\u0142ka jawna w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.26}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "328578.22", "WARTOSC": "389865.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek", "OPIS": "Projekt ma na celu wdro\u017cenie w okresie od 01.05.2018 r. - 30.04.2019r. usprawnie\u0144 organizacyjnych polegaj\u0105cych na oddzieleniu pracy administracyjnej od pracy socjalnej oraz us\u0142ug socjalnych, co przyczyni si\u0119 do poprawy obs\u0142ugi os\u00f3b zg\u0142aszaj\u0105cych si\u0119 do OPS. W strukturze O\u015brodka Pomocy Spo\u0142ecznej wyodr\u0119bnione zostan\u0105: Stanowisko ds. pierwszego kontaktu, Zesp\u00f3\u0142. ds. \u015bwiadcze\u0144 przyznawanych decyzj\u0105, Zesp\u00f3\u0142 ds. pracy socjalnej, Zesp\u00f3\u0142 ds. us\u0142ug pom. spo\u0142. W zespole ds. pracy socjalnej oraz ds. us\u0142ug pomocy spo\u0142ecznej zatrudniony zostanie co najmniej po jednym prac. ze spec. I lub II stop w zawodzie pracownik socjalny. Wnioskodawca zapewnia, \u017ce wdro\u017cenie zmian w OPS opiera\u0107 si\u0119 b\u0119dzie na wykorzystaniu rozwi\u0105za\u0144 zawartych w \"Modelu realizacji us\u0142ug o okre\u015blonym standardzie w gminie\" oraz \"Zasadach wdra\u017cania usprawnie\u0144 w jednostkach organizacyjnych pomocy spo\u0142ecznej\" i zgodnie z art. 110a ustawy o pomocy spo\u0142ecznej. Projekt obejmuje nast\u0119puj\u0105ce zadania: przygotowanie OPS do wprowadzania zmian w funkcjonowaniu jednostki, przygotowanie pracownik\u00f3w OPS do zmian w funkcjonowaniu jednostki, realizacja zada\u0144 z zakresu pomocy spo\u0142ecznej zgodnie z przyj\u0119tym modelem, podwy\u017cszenie kompetencji pracownik\u00f3w OPS w Milan\u00f3wku. G\u0142\u00f3wny rezultat zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez reorganizacj\u0119 pracy z naciskiem na wykonanie pog\u0142\u0119bionej pracy socjalnej i us\u0142ug, lepsze wykorzystanie kompetencji pracownik\u00f3w socjalnych oraz wzmocnienie tych kompetencji poprzez szkolenia, doposa\u017cenie i wyposa\u017cenie stanowisk pracy pracownik\u00f3w socjalnych. Realizacja projektu w takim kszta\u0142cie przyczyni si\u0119 do podwy\u017cszenia jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug przez OPS, kt\u00f3ry b\u0119dzie pe\u0142ni\u0142 rol\u0119 organizatora i koordynatora systemu wsparcia spo\u0142ecznego dla okre\u015blonych grup docelowych, wymagaj\u0105cych pomocy w rozwi\u0105zywaniu problem\u00f3w, kt\u00f3rych nie mog\u0105 pokona\u0107 wykorz. w\u0142asne zasoby i uprawnienia, z poszanowaniem ich godno\u015bci i podmiotowo\u015bci.", "BENEFICJENT": "GMINA MILAN\u00d3WEK/ O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W MILAN\u00d3WKU", "TYTUL": "Wdro\u017cenie usprawnie\u0144 organizacyjnych w O\u015brodku Pomocy Spo\u0142ecznej w Milan\u00f3wku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.1}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-19", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1592956.80", "WARTOSC": "1991196.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Sochocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym za\u0142o\u017ceniem projektu jest wsparcie uczni\u00f3w (U) i nauczycieli (N) 9 szk\u00f3\u0142 podstawowych (S) z powiatu pruszkowskiego, grodziskiego i p\u0142o\u0144skiego z zakresie kszta\u0142towania w\u0142a\u015bciwych postaw i umiej\u0119tno\u015bci oraz w rozwoju kluczowych kompetencji niezb\u0119dnych na rynku pracy. Wsparcie w projekcie b\u0119dzie mia\u0142o charakter dedykowany, bezp. wynikaj\u0105cych z ind. potrzeb rozwojowych oraz mo\u017cliwo\u015bci psychofiz. Dzia\u0142ania w ramach projektu b\u0119d\u0105 skupia\u0142y si\u0119 na racjonalizacji oferty dydaktycznej dla poszczeg\u00f3lnych oddzia\u0142\u00f3w z uwzgl\u0119dnieniem zindywidualizowanego podej\u015bcia do U w ramach zaj\u0119\u0107 wyr\u00f3wnawczych. Projekt przyczyni si\u0119 r\u00f3wnie\u017c do stworzenia odpowiednich warunk\u00f3w dla rozwoju eksperymentalnych metod nauczania i umo\u017cliwi lepsze ukierunkowanie U oraz wykorzystanie ich naturalnych predyspozycji. Projekt przewiduje oferowanie U innowacyjnych narz\u0119dzi dydaktycznych rozwijaj\u0105cych postawy kreatywne, logiczne my\u015blenie i zdolno\u015bci matematyczne oraz doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawodowych N matematyki poprzez udzia\u0142 w eksperymentalnych warsztatach metodycznych. Dzia\u0142ania w ramach projektu b\u0119d\u0105 zmierza\u0142y do praktycznego przygotowania U do przysz\u0142ych \u015bwiadomych wybor\u00f3w i \u0142atwiejszego startu w budowaniu w\u0142asnych przewag konkurencyjnych w \u017cyciu zawodowym. Projekt wp\u0142ynie tak\u017ce na rozw\u00f3j kompetencji informatycznych U poprzez zastosowanie narz\u0119dzi IT w procesie nauczania. Jednocze\u015bnie zrealizowany zostanie cykl zaj\u0119\u0107 zwi\u0119kszaj\u0105cych efektywno\u015b\u0107 i bezpiecze\u0144stwo korzystania z technologii informacyjno-komunikacyjnych. G\u0142\u00f3wny nacisk w projekcie b\u0119dzie po\u0142o\u017cony na przekazywanie wiedzy w nowatorskiej formie kontekstowej z wykorzystaniem technik interaktywnych i warsztatowych, zaliczanej do grupy metod praktycznych i interdyscyplinarnych, a wi\u0119c polegaj\u0105cych nie tylko na przekazaniu wiedzy, ale przede wszystkim na wykorzystaniu wiedzy w praktyce. W projekcie wezm\u0105 udzia\u0142 4 szk. z Pruszkowa, 2 z Milan\u00f3wka i 3 z Gminy Sochocin. \u0141\u0105cznie w proj. obj\u0119tych wsparciem zostanie 1310 U i 40 N.", "BENEFICJENT": "P\u0118TLA SP. Z O.O.", "TYTUL": "\"Lubi\u0119 si\u0119 uczy\u0107\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.16}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2016-08-08", "DOFINANSOWANIE": "301075.00", "WARTOSC": "740644.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA 42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej:_art.19 Projekt dotyczy uczestnictwa firmy w dzia\u0142aniach promocyjnych przewidzianych w bran\u017cowym programie promocji bran\u017cy sprz\u0119tu medycznego w celu promowania aparatury medycznej, kt\u00f3ra ma szans\u0119 sta\u0107 si\u0119 rozpoznawalna na rynkach zagranicznych oraz w celu promowania Marki Polskiej Gospodarki. Przedmiot projektu dotyczy rodzaju dzia\u0142alno\u015bci 32.50.Z-Produkcja urz\u0105dze\u0144, instrument\u00f3w oraz wyrob\u00f3w medycznych w\u0142\u0105czaj\u0105c dentystyczne. Realizacja projektu ma doprowadzi\u0107 do rozwoju dzia\u0142alno\u015bci eksportowej oraz wzrostu konkurencyjno\u015bci firmy ELMIKO. Projekt b\u0119dzie realizowany w terminie: 08.08.2016-30.04.2019. Zakres projektu, projekt polega na realizacji zada\u0144: -realizacja dzia\u0142a\u0144 informacyjno\u2013promocyjnych -udzia\u0142 w targach MEDICA D\u00fcsseldorf, Niemcy 2016 -udzia\u0142 w indywidualnej misji wyjazdowej Zjednoczone Emiraty Arabskie 2017 -udzia\u0142 w indywidualnej misji wyjazdowej Turcja 2017 -udzia\u0142 w targach MEDICA D\u00fcsseldorf Niemcy 2017 -zakup us\u0142ugi doradczej w zakresie przygotowania wej\u015bcia na rynek perspektywiczny Zjednoczone Emiraty Arabskie (baza danych) 2017 -udzia\u0142 w targach ARAB HEALTH Dubaj Zjednoczone Emiraty Arabskie 2018 -udzia\u0142 w targach EXPOMED EURASIA Istambu\u0142 Turcja 2018 -udzia\u0142 w targach ARAB HEALTH Dubaj Zjednoczone Emiraty Arabskie 2019 -udzia\u0142 w targach EXPOMED EURASIA Istambu\u0142 Turcja 2019 Firma we\u017amie udzia\u0142 w 6 imprezach targowo-wystawienniczych, przy czym 3 z tych targ\u00f3w stanowi imprezy, w ramach kt\u00f3rych zostanie zorganizowane narodowe stoisko informacyjne. Pozaunijne rynki perspektywiczne w projekcie: Turcja, Zjednoczone Emiraty Arabskie. Ponadto firma zakupi 1 us\u0142ug\u0119 doradcz\u0105; zrealizuje 2 zadania fakultatywne (dwie misje wyjazdowe odbywaj\u0105ce si\u0119 na pozaunijnych rynkach perspektywicznych \u2013 Turcja oraz ZEA), 1 dzia\u0142anie fakultatywne uzupe\u0142niaj\u0105ce (dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne). Przedsi\u0119biorstwo posiada odpowiednie zaplecze finansowe oraz niezb\u0119dne zasoby", "BENEFICJENT": "ELMIKO BIOSIGNALS SP. Z O.O.", "TYTUL": "Rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci eksportowej Przedsi\u0119biorstwa ELMIKO - wypromowanie produkt\u00f3w bran\u017cy sprz\u0119tu medycznego za granic\u0105.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.41}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1535001.60", "WARTOSC": "1918752.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Podkowa Le\u015bna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: \u017babia Wola", "OPIS": "Cel g\u0142: Zwi\u0119kszenie samodzielno\u015bci i aktywno\u015bci spo\u0142ecznej w\u015br 55 ON ze znacznym i umiark. st.nps (21K/34M) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142 zamieszkuj\u0105cych powiat grodziski do 31.10.2021r. poprzez zwi\u0119kszenie zakresu i jako\u015bci us\u0142 \u015brodowiskowych. Typ proj: a/zwi\u0119kszenie liczby miejsc \u015bwiadczenia us\u0142 opieku\u0144czych i asystenckich w formie us\u0142 \u015bwiadczonych w lokalnej spo\u0142 w celu poprawy dost\u0119pu do us\u0142 opiek i asystenc w zast\u0119pstwie za opiekun\u00f3w faktycznych zad.2i3; d/dzia\u0142ania wspieraj\u0105ce opiekun\u00f3w faktycznych: tworzenie miejsc kr\u00f3tkookresowego pobytu w zast\u0119pstwie za opiekun\u00f3w faktycznych w formie pobytu dziennego zad.3. Proj skierowany jest do 55ON (21K/34M) z powiatu grodziskiego. 100%gr docelowej to ON ze znacznym i umiarkowanym st nps, ON niesamodzielne wymagaj\u0105ce opieki i wzmocnienia kompet spo\u0142 i samodzielno\u015bci, PS/UU 53% . Proj dostosow b\u0119dzie do ich indywid potrzeb ON, w tym wszystkie materia\u0142y rekrutacyjne i promocyjne uwzgl b\u0119d\u0105 potrzeby ON, zg z WCAG2.0, koncepcj\u0105 uniwersalnego projektow. Realizow b\u0119d\u0105: zad1 Diagnoza i \u015bcie\u017cka wsparcia dla 55; zad2 Us\u0142ugi opieku\u0144czo-asystenckie dla 19 ON 8K/11M w miejscu zamieszkania; zad3 us\u0142ugi opieku\u0144cze w Dziennym Klubie Opieki dla 36 ON(13K/23M). Wsparcie w proj odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie w oparciu o \u201eOg\u00f3lnoeuropejskie wytyczne dot przej\u015bcia od opieki instytuc do opieki \u015bwiadczonej na poziomie lokalnych spo\u0142.\u201d i zg z minimalnymi wymaganiami \u015bwiadczenia us\u0142 spo\u0142 okr w za\u0142 nr 11-12 do regulam konkursu. Stowarz deklaruje \u017ce preferowane b\u0119d\u0105 s\u0105 os/rodziny korzystaj\u0105ce z Progr.Operac.Pomoc \u017bywno\u015bciowa 2014-2020. Proj odpowiada na problemy i potrzeby w \u015bwiadczeniu us\u0142 spo\u0142, zidentyfikow w\u015br uczestnik\u00f3w WTZ MALWA PLUS oraz powiecie grodziskim., bior\u0105c pod uwag\u0119 trendy demograf i poziom dost\u0119pno\u015bci do us\u0142 spo\u0142. Proj powsta\u0142 w oparciu o analiz\u0119 syt regionalnej w obszarze us\u0142ug spo\u0142 zawieraj\u0105c\u0105: diagnoz\u0119 problem\u00f3w i potrzeb, analiz\u0119 trend\u00f3w demograf, poziom dost\u0119pno\u015bci us\u0142 spo\u0142 w uj\u0119ciu terytorialnym, z uwzgl ich dost\u0119", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE NA RZECZ OS\u00d3B NIEPE\u0141NOSPRAWNYCH MALWA PLUS", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie us\u0142ug opieku\u0144czych dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych Stowarzyszenia Malwa PLUS", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.74}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "824550.00", "WARTOSC": "1030687.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek", "OPIS": "Realizacja projektu rozpocznie si\u0119 01.01.2019 a planowany koniec to 31.12. 2021. Najwa\u017cniejszymi zadaniami planowanymi w projekcie to realizacja sta\u017cy zawodowych, kurs\u00f3w zawodowych nadaj\u0105cych kwalifikacje zawodowe dla uczni\u00f3w, zaj\u0119\u0107 specjalist. w zakresie zmodernizowanych program\u00f3w na kierunkach obj\u0119tych projektem ukierunkowanych na rozw\u00f3j kszta\u0142cenia zawodowego w powi\u0105zaniu ze wsparciem przedsi\u0119biorc\u00f3w, a tak\u017ce zaj\u0119cia z j. obcego bran\u017cowego. Ka\u017cdy ucze\u0144 b\u0119dzie kszta\u0142ci\u0142 jedn\u0105 kompetencj\u0119 kluczow\u0105 i 3 umiej\u0119tno\u015bci uniwersalne. W projekcie wezm\u0105 r\u00f3wnie\u017c udzia\u0142 nauczyciele przedmiot\u00f3w zawodowych, kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 podnosili kompetencje i kwalifikacje podczas kurs\u00f3w zawodowych,w bran\u017cach uznanych za deficytowe. Kursy zawodowe i sta\u017ce planowane s\u0105 na okres wakacji oraz w ci\u0105gu roku szkolnego. Beneficjent b\u0119dzie tworzy\u0142 grupy do 15 os\u00f3b na zaj\u0119ciach specjalistycznych realiz. we wsp\u00f3\u0142pracy z podmiotami z otoczenia spo\u0142eczno-gospodarczego. W sta\u017cach udzia\u0142 we\u017amie min. 80% uczni\u00f3w, w pierwszej kolejno\u015bci rekrutowani uczniowie z najstarszych klas , gdy\u017c posiadaj\u0105 oni ju\u017c pewn\u0105 wiedz\u0119 i umiej\u0119tno\u015bci potrzebne do odbycia sta\u017cu. W szko\u0142ach zostan\u0105 doposa\u017cone pracownie. Wszystkie wypracowane w ramach projektu materia\u0142y m.in programy zaj\u0119\u0107 b\u0119d\u0105 dost\u0119pne na zasadzie wolnych licencji Creative Commons Uznanie Autorstwa dot. wszystkich zada\u0144 w proj. Projektem obj\u0119tych zostanie 240 uczni\u00f3w i 5 nauczycieli. Projekt zak\u0142ada stworzenie nowej pracowni mi\u0119dzyszkolnej umo\u017cliwiaj\u0105cych praktyczn\u0105 nauk\u0119 zawodu i udost\u0119pnienie jej innym szko\u0142om z powiatu grodziskiego - co najmniej 2 szko\u0142om.", "BENEFICJENT": "LEAN TECH ROBERT MARKOWIAK", "TYTUL": "Szkolnictwo zawodowe naszych szk\u00f3\u0142 bli\u017cej rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.25}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-04-05", "DOFINANSOWANIE": "207375.00", "WARTOSC": "276500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Projekt dotyczy uczestnictwa firmy w dzia\u0142aniach promocyjnych przewidzianych w programie promocji bran\u017cy Sprz\u0119tu Medycznego w celu promowania oferty ELMIKO BIOSIGNALS, kt\u00f3ra ma szans\u0119 sta\u0107 si\u0119 rozpoznawalna na rynkach zagranicznych oraz w celu promowania Marki Polskiej Gospodarki. Przedmiot projektu dotyczy rodzaju dzia\u0142alno\u015bci Przedmiot projektu dotyczy rodzaju dzia\u0142alno\u015bci 32.50.Z - Produkcja urz\u0105dze\u0144, instrument\u00f3w oraz wyrob\u00f3w medycznych w\u0142\u0105czaj\u0105c dentystyczne. Rynki, na kt\u00f3rych b\u0119d\u0105 prowadzone dzia\u0142ania w projekcie: Chiny, Niemcy, Zjednoczone Emiraty Arabskie. Rynki perspektywiczne projektu: Chiny, Zjednoczone Emiraty Arabskie. Projekt b\u0119dzie realizowany w terminie: 05.04.2019-31.12.2020. Zakres projektu: -Dodatkowe dzia\u0142ania promocyjne. -Misja wyjazdowa - odwiedzenie potencjalnych partner\u00f3w w Chinach, Shenzhen Chiny, 2019 -Targi ARAB HEALTH, Dubaj Zjednoczone Emiraty Arabskie stycze\u0144 2020 -Targi MEDICA, D\u00fcsseldorf Niemcy listopad 2020. Firma we\u017amie udzia\u0142 w 2 targach w charakterze wystawcy, w tym w 1 gdzie przewidziano organizacj\u0119 narodowego stoiska informacyjno-promocyjnego oraz w 1 misji wyjazdowej celem odwiedzenia potencjalnych kontrahent\u00f3w. Dwa dzia\u0142ania odb\u0119d\u0105 si\u0119 na pozaunijnych rynkach perspektywicznych \u2013 Chiny, Zjednoczone Emiraty Arabskie. Ponadto firma zrealizuje dodatkowe dzia\u0142ania promocyjne. Firma zachowuje p\u0142ynno\u015b\u0107 finansow\u0105, zobowi\u0105zania s\u0105 sp\u0142acane w terminie. Zwi\u0119kszone zapotrzebowanie na sfinansowanie dzia\u0142alno\u015bci w wyniku wzrostu eksportu b\u0119dzie zatem w pe\u0142ni zabezpieczone. Przedsi\u0119biorstwo do czasu uzyskania refundacji b\u0119dzie finansowa\u0142o koszty projektu z w\u0142asnych \u015brodk\u00f3w zgromadzonych na rachunku bankowym oraz ze \u015brodk\u00f3w z bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci.", "BENEFICJENT": "ELMIKO BIOSIGNALS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Rozw\u00f3j eksportu Przedsi\u0119biorstwa ELMIKO BIOSIGNALS - wypromowanie produkt\u00f3w bran\u017cy sprz\u0119tu medycznego za granic\u0105.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.68}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "415055.00", "WARTOSC": "488300.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wroc\u0142awski, GM.: D\u0142ugo\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA 42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej:_art.19 Marka YOU N\u2019 ME! powsta\u0142a w lutym 2015 roku i w pierwszym roku swojej dzia\u0142alno\u015bci oferowa\u0142a ubrania wy\u0142\u0105cznie dla m\u0142odszych dzieci do 7 roku \u017cycia.Ubrania mia\u0142y by\u0107 wygodnie, modnie, oryginalnie, nieszablonowe i z pazurem, ale te\u017c zgodnie z trendami mody dla doros\u0142ych. Ubrania szybko spotka\u0142y si\u0119 z uznaniem ma\u0142ego klienta i jego rodzica. Podczas targ\u00f3w modowych i osobistych spotka\u0144 z klientami okaza\u0142o si\u0119, \u017ce rynek modowy w Polsce nie ma wiele do zaoferowania dla nastolatk\u00f3w. Dlatego marka postanawia rozszerzy\u0107 sw\u00f3j asortyment i zaczyna tworzy\u0107 kolekcje specjalnie dla m\u0142odzie\u017cy, kt\u00f3re ciesz\u0105 si\u0119 du\u017cym zainteresowaniem w Polsce. Autorskie nadruki, wykonywane r\u0119cznie na ubraniach, nawi\u0105zuj\u0105 do natury, ale nie s\u0105 nachalne, zaznaczaj\u0105 tylko charakter i motyw przywodni kolekcji. Wszystkie ubrania YOU N\u2019 ME! s\u0105 zaprojektowane i uszyte w Polsce, wy\u0142\u0105cznie z najwy\u017cszej jako\u015bci certyfikowanych polskich materia\u0142\u00f3w (Oeko-Tex Standard 100, Bezpieczny dla dziecka, Przyjazny dla Cz\u0142owieka). Nadruki robione s\u0105 r\u0119cznie metod\u0105 sitodruku, ekologicznymi farbami wodnymi z atestem. Projekt zak\u0142ada, zgodne z programem bran\u017cowym: 1. Skorzystanie z us\u0142ugi doradztwa biznesowego w zakresie umi\u0119dzynarodowienia (rynek USA) 2. Realizacja dzia\u0142a\u0144 informacyjno-promocyjnych 3. Udzia\u0142 w targach bran\u017cowych organizowanych na rynku perspektywicznym (PLAYTIME New York \u2013 sierpie\u0144 2019 4. Udzia\u0142 w targach bran\u017cowych organizowanych na rynkach UE - PLAYTIME Paris - stycze\u0144 2019 - Pitti Immagine Bimbo / Florencja \u2013 stycze\u0144 2019 - CIFF Kopenhaga \u2013 luty 2019 - PLAYTIME Paris \u2013 czerwiec 2019 - CIFF Kopenhaga \u2013 sierpie\u0144 2019 5. Udzia\u0142 w misji gospodarczej", "BENEFICJENT": "GREEN LINE JAROS\u0141AW OLEJNIK", "TYTUL": "Udzia\u0142 firmy Green Line J. Olejnik w programie bran\u017cowym MODA POLSKA, kt\u00f3ry przyczyni si\u0119 do rozwoju dzia\u0142alno\u015bci eksportowej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.05}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "124333.62", "WARTOSC": "124333.62", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "\"ANDREA\" ANDRZEJ OLIZAROWICZ, DANUTA OLIZAROWICZ SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.6}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "122912.64", "WARTOSC": "122912.64", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "WALPAS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla WALPAS Sp\u00f3\u0142ka z ograniczon\u0105 odpowiedzialno\u015bci\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.51}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "965009.56", "WARTOSC": "1496002.21", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Brwin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Mszczon\u00f3w", "OPIS": "Projekt obejmuje przej\u015bcie na gospodark\u0119 niskoemisyjn\u0105 z wykorzystaniem odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii. Zak\u0142ada si\u0119 zakup infrastruktury do produkcji energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych, zlecaj\u0105c wykonanie w trybie zaprojektuj i wybuduj system\u00f3w modu\u0142\u00f3w fotowoltaicznych, wytwarzaj\u0105cych energi\u0119 elektryczn\u0105 zainstalowanych na terenach nieruchomo\u015bci b\u0119d\u0105cych w\u0142asno\u015bci\u0105 wnioskodawcy (Stacja Uzdatniania Wody ul. Ko\u015bciuszki) oraz w\u0142asno\u015bci\u0105 prosument\u00f3w (prywatne posesje). Projekt obejmuje 22 instalacje fotowoltaiczne oraz 2 pompy ciep\u0142a. Instalacje fotowoltaiczne oparte b\u0119d\u0105 o Panele (poli krystaliczne) z wbudowanymi optymaizerami. Projekt przewiduje zastosowanie 760 sztuk paneli o parametrach nie mniejszych: Moc 265 W, Ogniwa Polikrystaliczne, wymiar ogniwa 156 x 156 mm , Ilo\u015b\u0107 ogniw 60, Pr\u0105d zwarciowy 9,5, napi\u0119cie ja\u0142owe 33,4, pr\u0105d maksymalny 6,92, napi\u0119cie 28,5, klasa A, gniazdko IP 65. Budowa instalacji prosumenckich oraz na nieruchomo\u015bciach nale\u017c. do os\u00f3b fizycznych.Instalacje zlokalizowane b\u0119d\u0105 w woj. mazowieckim, a wi\u0119c obszarze obj\u0119tym zakresem projektu. Drugim \u017ar\u00f3d\u0142em OZE b\u0119d\u0105 pompy ciep\u0142a. Rozwi\u0105zania techniczne system\u00f3w grzewczych s\u0105 analogiczne dla dw\u00f3ch obiekt\u00f3w. Zak\u0142adaj\u0105 one, \u017ce \u017ar\u00f3d\u0142em energii cieplnej dla system\u00f3w b\u0119d\u0105 pompy cieplne typu woda/woda, z \"dolnym \u017ar\u00f3d\u0142em\" wod\u0105 wodoci\u0105gow\u0105. Wewn\u0119trzne instalacje grzewcze (instalacje centr. ogrzew. i przygotowania ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej) b\u0119d\u0105 typu wodnego, nisko-temperaturowego-instalacja c.o.-55/40stopni C, instalacja podgrzewu c.w.u. 60/45 stopni C. Ww. rozwi\u0105zania zapewniaj\u0105 pozyskiwanie energii cieplnej z odnawialn. \u017ar\u00f3d\u0142a - energia zmagazyn. w gruncie w postaci wody z uj\u0119cia wodoci\u0105gowego.Za po\u015brednictwem pompy cieplnej uzyskiwane s\u0105 parametry wody grzejnej dla instalacji grzewczych (c.o. lub c.w.u.) w zale\u017cno\u015bci od aktualnych potrzeb. Ca\u0142o\u015b\u0107 procesu wytwarzania i regulacji sterowana jest automatyczna - regulacja pogodowa i sta\u0142otemperaturowa, programowalna. Opis szcz. w studium wykonalno\u015bci.", "BENEFICJENT": "MILANOWSKIE PRZEDSI\u0118BIORSTWO WODOCI\u0104G\u00d3W I KANALIZACJI SP. Z O.O.", "TYTUL": "Inwestycja w infrastruktur\u0119 do produkcji energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych (OZE) przez Milanowskie Przedsi\u0119biorstwo Wodoci\u0105g\u00f3w i Kanalizacji Sp. z o.o. z udzia\u0142em prosument\u00f3w.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.26}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-06", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "106066.40", "WARTOSC": "167282.09", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek", "OPIS": "Firma COOKIE S\u0142odycze Reklamowe dzia\u0142a na rynku reklamowym od 2005 roku oferuj\u0105c kompleksowe us\u0142ugi z zakresu projektowania oraz produkowania s\u0142odyczy z indywidualnym nadrukiem reklamowym. W ko\u0144cu 2016 roku rozpocz\u0119\u0142a proces zmiany strategii marketingowej. W zwi\u0105zku z tym kana\u0142 dystrybucji zosta\u0142 skierowany przede wszystkim do agencji reklamowych, co pozwoli\u0142o na znaczne zwi\u0119kszenie ilo\u015bci otrzymywanych zam\u00f3wie\u0144, ale jednocze\u015bnie stawia bardzo du\u017ce wymagania dotycz\u0105ce jako\u015bci samych produkt\u00f3w oraz systemu zarz\u0105dzania realizacj\u0105 oraz rozliczania zam\u00f3wie\u0144. Aby zmaksymalizowa\u0107 szanse skutecznego wdro\u017cenia zmian i zwi\u0119kszenia efektywno\u015bci firmy, w\u0142a\u015bcicielka COOKIE S\u0142odycze Reklamowe planuje zakupi\u0107 od profesjonalnej instytucji otoczenia biznesu us\u0142ug\u0119 doradcz\u0105, celem kt\u00f3rej jest stworzenie inteligentnego systemu do zarz\u0105dzania projektowaniem i wytwarzaniem innowacyjnych i zaskakuj\u0105cych s\u0142odyczy reklamowych.", "BENEFICJENT": "COOKIE S\u0141ODYCZE REKLAMOWE KATARZYNA ZAKRZEWSKA", "TYTUL": "Stworzenie systemu E-Cookie do zarz\u0105dzania projektowaniem, produkcj\u0105 oraz konfekcjonowaniem s\u0142odyczy reklamowych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.48}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-29", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "104780.15", "WARTOSC": "316117.08", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek", "OPIS": "G\u0142\u00f3wn\u0105 dziedzin\u0105 dzia\u0142alno\u015bci sp\u00f3\u0142ki MPM agd jest bran\u017ca drobnego zmechanizowanego sprz\u0119tu AGD. Podstawow\u0105 ide\u0105 firmy jest dostarczanie klientom produkt\u00f3w o wysokiej jako\u015bci i ciekawym wzornictwie w dobrej cenie. Realizowany projekt ma na celu zwi\u0119kszenie udzia\u0142u eksportu w ca\u0142kowitej sprzeda\u017cy produkt\u00f3w na 4 nowe rynki. W ramach swojej oferty eksportowej sp\u00f3\u0142ka zamierza eksportowa\u0107 na rynek niemiecki, rosyjski, ukrai\u0144ski oraz rumu\u0144ski. Ze wzgl\u0119du na rozleg\u0142\u0105 ofert\u0119 produktow\u0105 wybrane zosta\u0142o 5 produkt\u00f3w wiod\u0105cych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 promowane na nowych rynkach zagranicznych: 1. CH\u0141ODZIARKA Z ZAMRA\u017bALNIKIEM DOLNYM NO FROST MODEL MPM-205-FF-12 2. P\u0141YTA INDUKCYJNA model MPM-60-IM-02 3. SZYBKOWAR wielofunkcyjny garnek ci\u015bnieniowy z timerem model MGS-07 4. Ch\u0142odziarka turystyczna model MPM-32-CBM-03 5. TERMOS TURYSTYCZNY model: STT-2/13 W ci\u0105gu 3 ostatnich lat sp\u00f3\u0142ka nawi\u0105za\u0142a nowe kontakty handlowe, podpisuj\u0105c umowy handlowe z podmiotami z nast\u0119puj\u0105cych rynk\u00f3w: Bia\u0142oru\u015b, S\u0142owenia, \u0141otwa, Litwa, Czechy, Czarnog\u00f3ra. Dodatkowo w wyniku realizacji projektu sp\u00f3\u0142ka podpisze jeszcze co najmniej 5 nowych kontrakt\u00f3w handlowych. Okres rzeczowy projektu b\u0119dzie realizowany: 1.01.2017-29.06.2018 ( okres kwalifikowalno\u015bci od 01.08.2016). W ramach projektu zrealizowane zostan\u0105 w ca\u0142o\u015bci wszystkie zadania uwzgl\u0119dnione w Strategii Biznesowej, w tym: 1. Udzia\u0142 w imprezach targowo wystawienniczych w charakterze wystawcy podczas targ\u00f3w 2. Udzia\u0142 w misjach gospodarczych za granic\u0105 z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 wizytacji imprez targowych w nast\u0119puj\u0105cych krajach 3. Dzia\u0142ania promocyjne podczas targ\u00f3w wystawienniczych oraz misji gospodarczych. 4. Uzyskanie niezb\u0119dnych dokument\u00f3w do wej\u015bcia na rynki - certyfikaty Bud\u017cet projektu wynosi 376 620,00 z\u0142 netto a dofinansowanie b\u0119dzie stanowi\u0142o 39,99% koszt\u00f3w kwalifikowalnych. Zakres projektu wpisuje si\u0119 w inteligentn\u0105 specjalizacj\u0119- bezpieczna \u017cywno\u015b\u0107. W wyniku realizacji projektu zostanie utworzony 1 etat.", "BENEFICJENT": "MPM AGD SA", "TYTUL": "\u201eWzrost konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa MPM AGD S.A poprzez wdro\u017cenie strategii biznesowej\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.4}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-18", "DATA_START": "2019-12-09", "DOFINANSOWANIE": "101781.01", "WARTOSC": "164746.20", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest skorzystanie przez firm\u0119 BEATA RYBACKA MO-DO z us\u0142ug doradczych o charakterze prorozwojowym \u015bwiadczonych przez mazowieck\u0105 akredytowan\u0105 Instytucj\u0119 Otoczenia Biznesu. Zakres us\u0142ug doradczych obejmowa\u0142 b\u0119dzie przygotowanie przedsi\u0119biorstwa do wdro\u017cenia innowacyjnego rozwi\u0105zania oraz doradztwo we wdro\u017ceniu innowacji produktowej. Zakres rzeczowy us\u0142ug doradczych z jakich skorzysta Wnioskodawca wynika ze specyfiki inwestycji. Wnioskodawca zamierza wprowadzi\u0107 do swojej oferty now\u0105 us\u0142ug\u0119 FitME w postaci wirtualnej przymierzalni. Dzi\u0119ki wsparciu Instytucji Otocznia Biznesu (IOB) b\u0119dzie mo\u017cliwe osi\u0105gni\u0119cie rezultat\u00f3w projektu, czyli wdro\u017cenie innowacji produktowej. Skorzystanie z us\u0142ug doradczych przez Wnioskodawc\u0119 wynika z braku posiadania odpowiedniej wiedzy, do\u015bwiadczenia i zasob\u00f3w do realizacji projektu w zakresie wdro\u017cenia technologii, na kt\u00f3rej b\u0119dzie oparty nowy produkt oraz implementacji zmian wynikaj\u0105cych z wdro\u017cenia innowacji w przedsi\u0119biorstwie. Ponadto, pozwoli oceni\u0107 korzy\u015bci i zagro\u017cenia oraz przyczyni si\u0119 do skutecznego wdro\u017cenia innowacji w przedsi\u0119biorstwie. W wyniku realizacji projektu powstanie dokumentacja doradcza prorozwojowa (w postaci analiz, opracowania wynik\u00f3w audytu, eksperckich rekomendacji i wytycznych), co pozwoli Wnioskodawcy na wzrost konkurencyjno\u015bci oraz rozszerzenie oferty o now\u0105 us\u0142ug\u0119. Planowany termin realizacji powy\u017cszych zada\u0144 zosta\u0142 okre\u015blony na okres od 2019-07-01 do 2020-03-31.", "BENEFICJENT": "BEATA RYBACKA MO-DO", "TYTUL": "Rozw\u00f3j przedsi\u0119biorstwa BEATA RYBACKA MO-DO poprzez doradztwo w zakresie wdro\u017cenia innowacji produktowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.22}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1385376.00", "WARTOSC": "1731720.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski", "OPIS": "Projekt partnerski Stowarzysznia IRPIS b\u0119d\u0105cego wnioskodawc\u0105 oraz NZOZ Milanmed R.E. Grzywacz Sp\u00f3\u0142ka Jawna- podmiot przekszta\u0142cony z NZOZ Milanmed Przychodnia Lekarska)( podmiot wykonuj\u0105cy dzia\u0142alno\u015b\u0107 lecznicz\u0105 ). Pomi\u0119dzy partnerami zawarta jest pisemna umowa partnerska. Projekt realizowany na terenie powiatu grodziskiego, w okresie 1.09.2018- 30.06.2020 Projekt przewiduje wdra\u017canie program\u00f3w wczesnego wykrywania wad rozwojowych i rehabilitacji dzieci zagro\u017conych niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 i niepe\u0142nosprawnych Regionalnego Programu Zdrowotnego w zakresie chor\u00f3b kr\u0119gos\u0142upa i oty\u0142o\u015bci w\u015br\u00f3d dzieci z pow. grodziskiego. Projekt przewiduje jednocze\u015bnie dwa modu\u0142y dzia\u0142a\u0144: dotycz\u0105cy oty\u0142o\u015bci oraz dotycz\u0105cy chor\u00f3b kr\u0119gos\u0142upa. W ka\u017cdym z modu\u0142\u00f3w zosta\u0142y zaplanowane dzia\u0142ania edukacyjne i terapeutyczne dla dzieci zakwalifikowanych do projektu, a tak\u017ce dzia\u0142ania informacyjnoszkoleniowe dla personelu medycznego z podmiot\u00f3w \u015bwiadcz\u0105cych podstawow\u0105 opiek\u0119 zdrowotn\u0105 a tak\u017ce dzia\u0142ania informacyjnoedukacyjne dla os\u00f3b z otoczenia dzieci uczestnicz\u0105cych w program. Dzia\u0142ania w poszczeg\u00f3lnych modu\u0142ach b\u0119d\u0105 komplementarne i nakierowane na osi\u0105gni\u0119cie jak najlepszych efekt\u00f3w zdrowotnych. W projekcie we\u017amie udzia\u0142 310 dzieci z klas I-VI szk\u00f3\u0142 podstawowych z pow. grodziskiego ( zam. zgodnie z KC) ze stwierdzon\u0105 na podst. dokumentacji medycznej i/lub kwalifikacji przeprowadzonej przez Wnioskodawc\u0119 oty\u0142o\u015bci\u0105 ( 140 dzieci) lub chorob\u0105 kr\u0119gos\u0142upa ( 170 dzieci). W ramach projektu ucz. mo\u017ce zosta\u0107 zakwalifikowany tylko do jednego modu\u0142u. Decyzja, do kt\u00f3rego nale\u017cy do rodzica/opiekuna (po konsultacji z lekarzem prowadz\u0105cym badanie wst\u0119pne) \u015awiadczenia w ramach programu s\u0105 udzielane uczestnikom bezp\u0142atnie, przez kadr\u0119 posiadaj\u0105c\u0105 odpowiednie kwalifikacje, zgodne z obowi\u0105zuj\u0105cymi przepisami prawa", "BENEFICJENT": "INSTYTUT ROZWOJU PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI I INICJATYW SPO\u0141ECZNYCH", "TYTUL": "Wdra\u017canie program\u00f3w wczesnego wykrywania wad rozwojowych i rehabilitacji w zakresie chor\u00f3b kr\u0119gos\u0142upa i oty\u0142o\u015bci w\u015br\u00f3d dzieci z klas I-VI z powiatu grodziskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.18}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "989337.60", "WARTOSC": "1236672.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Podkowa Le\u015bna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: \u017babia Wola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Brwin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Radziejowice", "OPIS": "Cel g\u0142: Zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie 90 ON (36K,54M) zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142 poprzez aktywn\u0105 integracj\u0119 w WTZ i \u015bwietlicy integracyjnej do X/2019r. Proj skierowany jest wy\u0142\u0105cznie do 90 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych[ON] ze znacznym i umiarkow ST.niepe\u0142nosprawno\u015bci [1kryt.szczeg.meryt] g\u0142 z upo\u015bledz umys\u0142 (UU), psychicznie chorych (PS), nps.sprz\u0119\u017con\u0105. Projekt obejmuje 2 typ: Integracja spo\u0142eczna i aktywizacja zawodowa os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych [ON] zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym [90ON]. Wsparcie ON odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie na podstawie \u015bcie\u017cki reintegracji stworzonej indywidualnie dla ka\u017cdej ON, z uwzgl\u0119dnieniem diagnozy sytuacji problemowej lub zagro\u017cenia sytuacj\u0105 problemow\u0105, zasob\u00f3w, potencja\u0142u, predyspozycji, potrzeb (zad.1). Us\u0142ugi aktywnej integracji ukierunkowane na podj\u0119cie zatrudnienia przez ON \u015bwiadczone b\u0119d\u0105 dla 40ON obecnych uczestn WTZ (zad.2) i 10 ON nowych \u2013z listy rezerwowej do WTZ (zad.3) - w ramach 9 pracowni terapeutycznych (2nowych), k\u00f3\u0142 zainteresowa\u0144 i zaj\u0119\u0107 poza WTZ. 5 uczestn WTZ przejdzie sta\u017ce w ZPCH. Dodatkowo us\u0142ugi aktywnej integracji przejdzie 40 ON uczestn \u015bwietlicy intergrac (zad.4). 10 os we\u017amie udzia\u0142 w akredytowanych szkoleniach pozwalaj\u0105cych uzyska\u0107 kwalifikacje (10ON w 2gr: kurs komputeowy po 40h dla ka\u017cdej gr). Dzia\u0142ania przyczyni\u0105 si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia wska\u017anik\u00f3w rezultatu i osi\u0105gni\u0119cia efektywno\u015bci spo\u0142ecznej dla ON ze znacznym i umiarkow ST.niepe\u0142n w\u015br 31 ON 34% (zad.2 -14ON, zad.3-3ON zad.4-14ON) oraz efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniow\u0105 11ON 12% (zad.2-4ON, zad.4-7ON) - spe\u0142n.kryt.dost.6. Projekt jest skierow wy\u0142\u0105cznie do ON i b\u0119dzie dostosow do indywid potrzeb ON, w tym wszystkie materia\u0142y rekrutacyjne i promocyjne uwzgl\u0119dnia\u0142y b\u0119d\u0105 potrzeby ON, zg z WCAG2.0, koncepcj\u0105 uniwersalnego projektowania. Beneficjent zapewnienia, \u017ce preferowane do obj\u0119cia wsparciem w ramach projektu s\u0105 osoby korzystaj\u0105ce z Programu Operacyjnego Pomoc \u017bywno\u015bciowa 2014-2020 (kryterium preferencji przy rekrutacji -1pkt)-spe\u0142n kryt.dost.4.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE NA RZECZ OS\u00d3B NIEPE\u0141NOSPRAWNYCH MALWA PLUS", "TYTUL": "Aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych w WTZ MALWA PLUS i \u015bwietlicy integracyjnej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.38}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "77283.48", "WARTOSC": "77283.48", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "MPM HOTELE SPA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANOCZON\u0104 ODPOWIEDZALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla MPM HOTELE SPA Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.72}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1701280.00", "WARTOSC": "2128367.40", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: \u017babia Wola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Leszno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Mszczon\u00f3w", "OPIS": "Projekt pt. \u201eMoja e-bibliotek@ liderem informatyzacji na Mazowszu\u201d zak\u0142ada wdro\u017cenie e-us\u0142ug bibliotecznych \u2013 nowych oraz ulepszonych w stosunku do obecnych \u2013 obejmuj\u0105cych Bibliotek\u0119 Publiczn\u0105 Gminy Grodzisk Mazowiecki, Miejsk\u0105 Bibliotek\u0119 Publiczn\u0105 w Milan\u00f3wku, Gminn\u0105 Bibliotek\u0119 Publiczn\u0105 w Jaktorowie, Gminn\u0105 Bibliotek\u0119 Publiczn\u0105 w \u017babiej Woli, Miejsk\u0105 Bibliotek\u0119 Publiczn\u0105 im. Marsza\u0142ka J\u00f3zefa Pi\u0142sudskiego w Piastowie, Bibliotek\u0119 Publiczn\u0105 Gminy Nadarzyn, Bibliotek\u0119 Publiczn\u0105 Miasta i Gminy Piaseczno, Gminn\u0105 Bibliotek\u0119 Publiczn\u0105 w G\u00f3rze Kalwarii, Miejsk\u0105 Bibliotek\u0119 Publiczn\u0105 w Mszczonowie, Miejsk\u0105 Bibliotek\u0119 Publiczn\u0105 im. Zofii Na\u0142kowskiej w Sierpcu, Ksi\u0105\u017cnic\u0119 P\u0142ock\u0105 im. W\u0142adys\u0142awa Broniewskiego, Bibliotek\u0119 Publiczn\u0105 w \u0141omiankach oraz Bibliotek\u0119 Publiczn\u0105 Gminy Leszno. Przedsi\u0119wzi\u0119cie, kt\u00f3rego liderem jest Biblioteka Publiczna Gminy Grodzisk Mazowiecki, opr\u00f3cz wdro\u017cenia 13 e-us\u0142ug (w tym 11 na poziomie min. 3 i w tym 9 na poziomie min. 4-transakcja) dla mieszka\u0144c\u00f3w gmin \u2013 obszar\u00f3w oddzia\u0142ywania ww. bibliotek partnerskich \u2013 obejmie zakup sprz\u0119tu komputerowego i oprogramowania dla plac\u00f3wek bibliotecznych wg zapotrzebowania oraz rodzaju e-us\u0142ug zaplanowanych do wdro\u017cenia w poszczeg\u00f3lnych bibliotekach. Modernizacja stron internetowych bibliotek, w tym wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 responsywnych, a tak\u017ce przygotowanie nowej wsp\u00f3lnej strony internetowej z aplikacj\u0105 mobiln\u0105, obejmuj\u0105c\u0105 wsp\u00f3lny kalendarz wydarze\u0144, przyczyni si\u0119 te\u017c do zwi\u0119kszenia liczby korzystaj\u0105cych z bibliotecznych zasob\u00f3w cyfrowych. Projekt obejmie r\u00f3wnie\u017c dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne, zarz\u0105dzanie projektem oraz us\u0142ug\u0119 doradztwa informatycznego. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie wykorzystania e-us\u0142ug bibliotecznych po\u015br\u00f3d czytelnik\u00f3w i bibliotekarzy w wojew\u00f3dztwie mazowieckim. Zak\u0142ada si\u0119, \u017ce wszystkie grupy wiekowe, tj. zar\u00f3wno osoby w wieku przedprodukcyjnym (przy czym nale\u017cy przyj\u0105\u0107 tutaj wiek od 3 lat), produkcyjnym, jak i poprodukcyjnym z ww. gmin stanowi\u0105 grup\u0119 docelow\u0105 przedmiotowego projektu.", "BENEFICJENT": "BIBLIOTEKA PUBLICZNA GMINY GRODZISK MAZOWIECKI", "TYTUL": "Moja e-bibliotek@ liderem informatyzacji na Mazowszu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.11}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2357627.65", "WARTOSC": "2797375.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski, GM.: Gorz\u00f3w Wielkopolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Zielona G\u00f3ra, GM.: Zielona G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Kalisz, GM.: Kalisz", "OPIS": "Celem 2-letniego projektu ZMP jest stworzenie lepszych warunk\u00f3w do prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospod. w 8 miastach, poprzez popraw\u0119 jako\u015bci i efektywno\u015bci us\u0142ug administracyjnych w obszarze podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych oraz w sferze zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami. Poprzez intensywne, aktywizuj\u0105ce formy warsztatowe oraz bezpo\u015bredni\u0105 pomoc doradcz\u0105 projekt b\u0119dzie rozwija\u0142 kompetencje kierownictwa i pracownik\u00f3w w obu dziedzinach, dostarczaj\u0105c im wiedzy, metod i narz\u0119dzi oraz wspieraj\u0105c ich w opracowaniu i wdro\u017ceniu nowych rozwi\u0105za\u0144 (m.in. IT). Us\u0142ugi konsultacyjne i szkoleniowe dostarcz\u0105 cz\u0142onkowie Zesp. Proj. Jednocze\u015bnie, uczestnicy sesji doradczych i kurs\u00f3w b\u0119d\u0105 mieli okazj\u0119 wymienia\u0107 si\u0119 wiedz\u0105 i praktycznym do\u015bwiadczeniem w ramach kwartalnych spotka\u0144 Grup Wymiany Do\u015bwiadcze\u0144. Oczekujemy, \u017ce dzia\u0142ania te doprowadz\u0105 do wdro\u017cenia istotnych usprawnie\u0144 organizacyjno-zarz\u0105dczych we wszystkich 8 JST. Zak\u0142adamy r\u00f3wnie\u017c, \u017ce, dzi\u0119ki precyzyjnie ukierunkowanym, zgodnym z potrzebami odbiorc\u00f3w interwencjom, opracowanych zostanie co najmniej 37 koncepcji narz\u0119dzi i rozwi\u0105za\u0144 (15 w sferze obs\u0142ugi podatkowej przedsi\u0119biorc\u00f3w i 22 w us\u0142ugach zwi\u0105zanych z zarz\u0105dzaniem nieruchomo\u015bciami), kt\u00f3re spotkaj\u0105 si\u0119 z uznaniem w\u0142adz partner\u00f3w samorz. Przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmie swym zasi\u0119giem 420 pracownik\u00f3w JST, z czego wi\u0119kszo\u015b\u0107 we\u017amie udzia\u0142 w kilku dzia\u0142aniach. Zak\u0142adamy, \u017ce dzi\u0119ki takiemu podej\u015bciu nast\u0105pi kumulacja wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci, kt\u00f3ra wyzwoli efekt synergii, dodatkowo wzmacniaj\u0105c oddzia\u0142ywanie projektu. Skala przyrostu kompetencji pracownik\u00f3w JST b\u0119dzie mierzona w regularnych badaniach ankietowych i wykazywana w sprawozdaniach KP. Projekt b\u0119dzie wdra\u017cany w 2 fazach: (1) analiza proces\u00f3w w 8 miastach i zweryfikowanie wynik\u00f3w wst\u0119pnej diagnozy (09-12.2016); (2) wdra\u017canie rozwi\u0105za\u0144 zarz\u0105dczych, technologicznych i kompetencyjnych (01.2017 \u2013 04.2019). Upowszechnianie efekt\u00f3w interwencji w\u015br\u00f3d innych JST prowadzone b\u0119dzie przez ZMP poza projektem, jako cz\u0119\u015b\u0107 misji naszej organiz.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK MIAST POLSKICH", "TYTUL": "Partnerstwo na rzecz podnoszenia jako\u015bci i efektywno\u015bci us\u0142ug administracyjnych w miastach w zakresie podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych oraz zarzadzania nieruchomo\u015bciami", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.73}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "134356.64", "WARTOSC": "167945.80", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Podkowa Le\u015bna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: \u017babia Wola", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM PROJEKTU jest wykrycie uczni\u00f3w kl. I szk\u00f3\u0142 podstawowych w roku szkolnym 2017/2018 oraz 2018/2019 z powiatu grodziskiego, u kt\u00f3rych wyst\u0119puje podejrzenie zaburze\u0144 s\u0142uchu. Planowane zadania s\u0105 zgodne z za\u0142o\u017ceniami Regionalnego Programu Zdrowotnego Samorz\u0105du Wojew\u00f3dztwa Mazowieckiego (RPZ) i obejmuj\u0105: akcje informacyjne, dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne dla rodzic\u00f3w i dzieci, badania przesiewowe s\u0142uchu dla uczni\u00f3w klas I szk\u00f3\u0142 podstawowych oraz konferencje szkoleniowe dla personelu medycznego. G\u0141\u00d3WNI UCZESTNICY PROJEKTU obj\u0119ci wsparciem bezpo\u015brednim to dzieci ucz\u0105ce si\u0119 w klasach I szk\u00f3\u0142 podstawowych z obszaru wojew\u00f3dztwa mazowieckiego, z powiatu grodziskiego w roku szkolnym 2017/2018 oraz 2018/2019. Ponadto dzia\u0142aniami zostan\u0105 obj\u0119ci r\u00f3wnie\u017c rodzice/opiekunowie, personel plac\u00f3wek o\u015bwiatowych oraz personel medyczny. ZAK\u0141ADANY WSKA\u0179NIK REZULTATU: liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug zdrowotnych, istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu. ZAK\u0141ADANE WSKA\u0179NIKI PRODUKTU: liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami zdrowotnymi w programie, liczba dzieci uczestnicz\u0105cych w programie, liczba rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w dzieci oraz personelu pedagogicznego uczestnicz\u0105cych w zaj\u0119ciach, liczba personelu medycznego uczestnicz\u0105cego w szkoleniach oraz liczba opracowanych wzor\u00f3w materia\u0142\u00f3w informacyjno \u2013 edukacyjnych. Pozosta\u0142e wska\u017aniki okre\u015blone w RPZ b\u0119d\u0105 wykazane i raportowane na etapie realizacji Projektu. Na podstawie dotychczas zrealizowanych program\u00f3w bada\u0144 przesiewowych s\u0142uchu w szko\u0142ach podstawowych wojew\u00f3dztwa mazowieckiego wynika, \u017ce w Projekcie we\u017amie udzia\u0142 oko\u0142o 80% populacji docelowej. Instytut Fizjologii i Patologii S\u0142uchu (IFPS) posiada potencja\u0142 finansowy, kadrowy oraz techniczny umo\u017cliwiaj\u0105cy OBJ\u0118CIE BADANIAMI CA\u0141EJ POPULACJI UCZNI\u00d3W KL. I szk\u00f3\u0142 podstawowych z powiatu grodziskiego.", "BENEFICJENT": "INSTYTUT FIZJOLOGII I PATOLOGII S\u0141UCHU", "TYTUL": "Badania przesiewowe s\u0142uchu uczni\u00f3w klas I szk\u00f3\u0142 podstawowych na terenie powiatu grodziskiego w roku szkolnym 2017/2018 oraz 2018/2019", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.46}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1904883.00", "WARTOSC": "2381103.75", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka", "OPIS": "Proj.real.w okresie IX2017-VIII 2019 [k.dost.1] na obszarze ZIT WOF (10 gmin:Warszawa,Grodzisk Maz.,\u0141omianki,Marki,Milan\u00f3wek,Otwock, Nadarzyn,Pruszk\u00f3w,Z\u0105bki,Zielonka) [k.form.ZIT1]. Wsparcie w ramach proj. jest skierowane do 71 szk\u00f3\u0142 z oddz.gim. (z wy\u0142.szk\u00f3\u0142 dla doros\u0142ych) z obszaru ZIT WOF,w tym do doradc\u00f3w eduk.-zaw. oraz nauczycieli wyznaczonych do real.zada\u0144 z zakresu doradztwa eduk.-zaw. [DEZ] w w/w szko\u0142ach [k.dost.4] - \u0142\u0105cznie 78os.(74K,4M) oraz 4445 uczni\u00f3w (2080K, 1920M) ww.szk\u00f3\u0142. Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest podniesienie w\u015br\u00f3d min. 90% uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 z terenu ZIT WOF bior\u0105cych udzia\u0142 w proj. kompetencji kluczowych w zakresie budowania \u015bcie\u017cki kariery edukacyjno-zawodowej i poruszania si\u0119 po rynku pracy,a poprzez to zwi\u0119kszenie ich zdolno\u015bci do zatrudnienia dzi\u0119ki realizacji dzia\u0142a\u0144 w obszarze rozwoju i poprawy jako\u015bci doradztwa edukacyjno-zawodowego prowadzonego w 71 szko\u0142ach obj\u0119tych wsparciem w projekcie do 30VIII2019r. Proj.zawiera dzia\u0142ania maj\u0105ce na celu systemowe wzmocnienie DEZ w szko\u0142ach oraz przygotowanie ich do \u015bwiadczenia tego typu us\u0142ug [k.dost.6]- wsparcie proj.obejmuje rozwi\u0105zania: a) uzyskanie kwalifikacji doradc\u00f3w eduk.-zaw. przez osoby realizuj\u0105ce zadania z zakresu DEZ w szko\u0142ach,kt\u00f3re nie posiadaj\u0105 kwalifikacji z tego zakresu i podnoszenie kwalifikacji doradc\u00f3w eduk.zaw.,realizuj\u0105cych zadania z zakresu DEZ w SzOW- ZADANIE 1 b) tworzenie Szkolnych Punkt\u00f3w Informacji i Kariery (SPInKa) - ZADANIE 2 i 3. Ponadto podj\u0119te zostan\u0105 dzia\u0142ania na rzecz intensyfikacji wsp\u00f3\u0142pracy rynku pracy z szko\u0142ami obj\u0119tymi wsparciem w proj. [SzOW] w zakresie DEZ,w tym rozpoznania potrzeb rynku pracy i promowania kszta\u0142cenia zaw.-ZADANIE 4. Ww.dzia\u0142ania przyczyni\u0105 si\u0119 do poprawy funkcjonowania DEZ w SzOW poprzez tworzenie Szkolnych Punkt\u00f3w Informacji i Kariery (PIK1/PIK2) oraz podnoszenie kwalifikacji doradc\u00f3w edukacyjno-zaw. i os\u00f3b realizuj\u0105cych w SzOW DEZ oraz zainicjowanie i rozwijanie wsp\u00f3\u0142pracy szk\u00f3\u0142 z otoczeniem spo\u0142.-gosp.[OSG].", "BENEFICJENT": "MIASTO STO\u0141ECZNE WARSZAWA/BIURO EDUKACJI", "TYTUL": "Bli\u017cej rynku pracy- Zintegrowany System Doradztwa Edukacyjno-Zawodowego ZIT WOF", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.93}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "2129899.56", "WARTOSC": "3266318.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Bia\u0142obrzegi | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Promna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Stara B\u0142otnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Stromiec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Wy\u015bmierzyce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Glinojeck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Go\u0142ymin-O\u015brodek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Grudusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ojrze\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Opinog\u00f3ra G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Regimin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: So\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Borowie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Maciejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Miastk\u00f3w Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Parys\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Pilawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Sobolew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Trojan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Wilga | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u017belech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Pacyna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Sanniki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Szczawin Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Podkowa Le\u015bna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: \u017babia Wola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Belsk Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: B\u0142\u0119d\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Chyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Goszczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Gr\u00f3jec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Jasieniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Mogielnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Nowe Miasto nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Pniewy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Warka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Garbatka-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: G\u0142owacz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Gniewosz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Grab\u00f3w nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Kozienice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Magnuszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Sieciech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Niepor\u0119t | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Serock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Chotcza | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Ciepiel\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Lipsko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Rzeczni\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Sienno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Solec nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Huszlew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: \u0141osice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Olszanka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Plater\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Sarnaki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Stara Kornica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Czerwonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Karniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Krasnosielc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Mak\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: M\u0142ynarze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: P\u0142oniawy-Bramura | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: R\u00f3\u017can | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Rzewnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Sypniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Szelk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ceg\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: D\u0119be Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Dobre | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Halin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Jakub\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ka\u0142uszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Latowicz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mrozy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Siennica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Stanis\u0142aw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Sulej\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Dzierzgowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Lipowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: M\u0142awa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Strzegowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Stupsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szre\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szyd\u0142owo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wieczfnia Ko\u015bcielna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wi\u015bniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Czosn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Leoncin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nasielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Pomiech\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Zakroczym | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Baranowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czarnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czerwin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Goworowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Kadzid\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Lelis | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: \u0141yse | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Myszyniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Olszewo-Borki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Rzeku\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Troszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka, GM.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Andrzejewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Boguty-Pianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Brok | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ma\u0142kinia G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Nur | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Stary Luboty\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Szulborze Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: W\u0105sewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Zar\u0119by Ko\u015bcielne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Celestyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Karczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Ko\u0142biel | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Osieck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Sobienie-Jeziory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Pra\u017cm\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Tarczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bodzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Brudze\u0144 Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bulkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Drobin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: G\u0105bin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: \u0141\u0105ck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Ma\u0142a Wie\u015b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Nowy Dunin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Radzanowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142ubice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142upno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Stara Bia\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Staro\u017areby | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Wyszogr\u00f3d | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Baboszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Czerwi\u0144sk nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Dzierz\u0105\u017cnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Joniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Naruszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Nowe Miasto | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Sochocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Za\u0142uski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Brwin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Chorzele | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Jednoro\u017cec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krasne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krzynow\u0142oga Ma\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Borkowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Gielni\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Klw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Odrzyw\u00f3\u0142 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Potwor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Przysucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Rusin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Wieniawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Gzy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Obryte | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pokrzywnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pu\u0142tusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: \u015awiercze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Winnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Zatory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom, GM.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: G\u00f3zd | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: I\u0142\u017ca | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jastrz\u0119bia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jedli\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jedlnia-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Kowala | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Pionki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Pionki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Przytyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Skaryszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Wierzbica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Wolan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Zakrzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Domanice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Korczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Kotu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mokobody | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mordy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Paprotnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Przesmyki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sk\u00f3rzec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sucho\u017cebry | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wi\u015bniew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wodynie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Zbuczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Gozdowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Mochowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Ro\u015bciszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Szczutowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Zawidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Broch\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: I\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: M\u0142odzieszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Nowa Sucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Rybno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Teresin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Bielany | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Ceran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Jab\u0142onna Lacka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Kos\u00f3w Lacki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Repki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Sabnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Sterdy\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Chlewiska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Jastrz\u0105b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Mir\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Oro\u0144sko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Szyd\u0142owiec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Kampinos | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Leszno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Gr\u0119bk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Korytnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Liw | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: \u0141och\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Miedzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Sadowne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Stoczek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: W\u0119gr\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Wierzbno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Jad\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Klemb\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Strach\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: T\u0142uszcz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Bra\u0144szczyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: D\u0142ugosiod\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Rz\u0105\u015bnik | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Somianka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Wyszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Zabrodzie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Kazan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Policzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Przy\u0142\u0119k | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Tcz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Zwole\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Bie\u017cu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Kuczbork-Osada | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lubowidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lutocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Siemi\u0105tkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: \u017buromin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Mszczon\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Puszcza Maria\u0144ska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Radziejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Wiskitki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "Projekt polega na podniesieniu konkurencyjno\u015bci sektora MSP poprzez udzielanie specjalistycznego doradztwa. Sekwencja Sp. z o.o. jako akredytowany IOB, posiada do\u015bwiadczenie i wiedz\u0119, kt\u00f3ra pozwoli \u015bwiadczy\u0107 szereg us\u0142ug doradczych podmiotom sektora mikro, ma\u0142ych \u015brednich przedsi\u0119biorstw. Grup\u0105 docelow\u0105, kt\u00f3ra we\u017amie udzia\u0142 w projekcie i stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 podmioty, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 we wczesnej fazie rozwoju tj. do 24 miesi\u0119cy z woj. mazowieckiego. Dodatkowo firmy te b\u0119d\u0105 posiada\u0142y potencja\u0142 technologiczny, kt\u00f3ry prze\u0142o\u017cy si\u0119 na wdro\u017cenie innowacji technologicznej w dzia\u0142alno\u015bci. Faza pocz\u0105tkowa ka\u017cdej dzia\u0142alno\u015bci jest kluczow\u0105 w rozwoju firmy. To w tym etapie podejmowane s\u0105 decyzje dotycz\u0105ce podstawowych cel\u00f3w funkcjonowania firmy, okre\u015blona zostaje koncepcja prowadzonego biznesu. Faza startowa ma strategiczne znaczenie dla dalszych etap\u00f3w rozwoju i wzrostu przedsi\u0119biorstwa. W tym w\u0142a\u015bnie okresie kluczowe jest podj\u0119cie odpowiednich krok\u00f3w dla dalszego rozwoju i wdra\u017cania innowacji w organizacji. Na tym etapie firma b\u0119dzie mog\u0142a skorzysta\u0107 ze specjalistycznego doradztwa IOB \u2013Sekwencji, w zakresie us\u0142ug z nast\u0119puj\u0105cych grup tematycznych: informacyjne, doradztwo og\u00f3lne, doradztwo finansowe i ksi\u0119gowe, doradztwo prawne, doradztwo techniczno- administracyjne. W projekcie zak\u0142ada si\u0119 wsparcie specjalistyczne minimum 35 podmiot\u00f3w znajduj\u0105cych si\u0119 we wczesnej fazie rozwoju. Projekt podzielono na 5 etap\u00f3w. W Zad. 1 opracowano strategi\u0119 biznesow\u0105, w kt\u00f3rej dog\u0142\u0119bnie przeanalizowano rynek, konkurencyjne us\u0142ugi oraz przedstawiono szczeg\u00f3\u0142owo koncepcj\u0119 projektu. W Zad. 2 nast\u0105pi szczeg\u00f3\u0142owe opracowanie metodologii prowadzenia projektu, modyfikacja systemu IT wspieraj\u0105cego pozyskanie uczestnik\u00f3w i prowadzenie projekt\u00f3w, oraz opracowana zostanie strona www projektu. . Zad.3 to rozpocz\u0119cie \u015bwiadczenia us\u0142ug. Zadanie 4 oraz 5 skupi si\u0119 na dog\u0142\u0119bnej realizacji us\u0142ug u wyselekcjonowanych podmiot\u00f3w oraz ewaluacji projekt\u00f3w.", "BENEFICJENT": "SEKWENCJA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Fundusz Wspierania Innowacji Sekwencja szans\u0105 na wsparcie pocz\u0105tkowej fazy rozwoju przedsi\u0119biorstw.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.39}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "498250.00", "WARTOSC": "622812.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Podkowa Le\u015bna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Niepor\u0119t | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Halin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Sulej\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Czosn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Karczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Brwin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Leszno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "Zaj\u0119cia z doradztwa edukacyjno-zawodowego powinny w naszych realiach by\u0107 odpowiedzi\u0105 na uwarunkowania rynku pracy i gospodarki. Powinny te\u017c dostarcza\u0107 uczniom i u\u0142atwia\u0107 im wyb\u00f3r kierunk\u00f3w kszta\u0142cenia, kt\u00f3ry zwi\u0119kszy w przysz\u0142o\u015bci szanse na znalezienie intratnej posady. Nie wszystkie szko\u0142y dysponuj\u0105 odpowiedni\u0105 kadr\u0105, kt\u00f3ra mog\u0142aby wspom\u00f3c m\u0142odzie\u017c w tych trudnych wyborach, dlatego jedynym wyj\u0105tkiem s\u0105 studia podyplomowe dla nauczycieli ucz\u0105cych na terenie ZIT warszawskiego z zakresu w/w doradztwa edukacyjno-zawodowego. Przed przyst\u0105pieniem do aplikowania o \u015brodki UE projektodawca o\u015bwiadcza, \u017ce przeprowadzi\u0142 analiz\u0119 problemu w postaci bada\u0144 ankietowych w\u015br\u00f3d potencjalnych uczestnik\u00f3w projektu z zapytaniem o ewentualn\u0105 potrzeb\u0119 dokszta\u0142cenia si\u0119 - w okresie 03 -04- 05.2016 r. Udzia\u0142 w ankiecie wzi\u0119\u0142o 200 os\u00f3b (nauczycieli -136K - 64 M) i a\u017c 81 % z nich wyrazi\u0142o ch\u0119\u0107 i potrzeb\u0119 zdobycia nowych kwalifikacji. Woj. Maz. jest najdro\u017cszym wojew\u00f3dztwem je\u015bli chodzi o cen\u0119 studi\u00f3w podyplomowych, a jednocze\u015bnie s\u0105 one najbardziej efektywn\u0105 form\u0105 doskonalenia umiej\u0119tno\u015bci nauczycieli (www.zarz.agh.edu.pl). Semestr studi\u00f3w na uczelni publicznej z doradztwa edukacyjno - zawodowego kosztuje \u015brednio 2 300,00 PLN, a na uczelni prywatnej 1950,00 PLN. Z powodu w\u0142a\u015bnie bariery ekonomicznej wielu nauczycieli nie sta\u0107 na dokszta\u0142canie si\u0119 i nabywanie nowych umiej\u0119tno\u015bci. Do kosztu studi\u00f3w nale\u017cy jeszcze doliczy\u0107 koszt przejazdu na zaj\u0119cia, noclegu (zaj\u0119cia weekendowe), wy\u017cywienia. Wielu zdolnych rokuj\u0105cych i chc\u0105cych poszerza\u0107 swoj\u0105 wiedz\u0119 nauczycieli z powodu bariery finansowej nie jest w stanie zdecydowa\u0107 si\u0119 na podj\u0119cie nauki. Projekt ten jest odpowiedzi\u0105 na ich potrzeby. 50 (40K/10M) nauczycieli zostanie zakwalifikowanych do uczestnictwa w projekcie i po 3 semestrach nauki b\u0119d\u0105 mogli pomaga\u0107 m\u0142odzie\u017cy i dzieciom w wyborze w\u0142a\u015bciwej zawodowej drogi \u017cyciowej. Projekt jest skierowany do grup docelowych zamieszka\u0142ych na terenie wojew\u00f3dztwa mazowieckiego z obszaru ZIT WOF.", "BENEFICJENT": "AKADEMIA KULTURY INFORMACYJNEJ SP. Z O.O.", "TYTUL": "Nauczycielu - daj sobie szans\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.18}], "grupyRozdzialy": {"Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Przedszkola", "value": 3516407.2199999997}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2365867.28}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 2152433.2}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 2015720.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 1371188.42}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 681103.01}, {"name": "Biblioteki", "value": 584750.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 315811.0}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 230550.0}, {"name": "Gimnazja", "value": 230486.24}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 208837.0}, {"name": "Sp\u00f3\u0142ki wodne", "value": 80000.0}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 41514.2}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 39627.04}, {"name": "NIEZNANY_04", "value": 38410.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 25000.0}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 25000.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 22100.0}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 18613.62}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 2169.8}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 6620659.95}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2089173.67}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 2003799.04}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1928055.4499999997}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1534668.5399999998}, {"name": "Przedszkola", "value": 1071555.0199999998}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 1035840.8099999999}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1012038.4}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 808846.44}, {"name": "Cz\u0119\u015b\u0107 r\u00f3wnowa\u017c\u0105ca subwencji og\u00f3lnej dla gmin", "value": 737352.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 616361.5}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 483803.08}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 449233.21}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 447277.95}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 281056.32}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 240687.12}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 186970.90999999997}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 148641.99000000002}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 123954.04}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 96885.77}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 93381.29}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 89996.95}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 87211.18999999999}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 82755.64}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 78120.17}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 76294.04}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 75276.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 66703.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 53487.06}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 49174.4}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 41079.23}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 35533.28}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 35200.0}, {"name": "Sp\u00f3\u0142ki wodne", "value": 35050.0}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 28777.72}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 25998.59}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 25706.63}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 25682.87}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 23373.58}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 21811.0}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 21553.549999999996}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 15298.72}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 15000.0}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 14641.43}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 14061.4}, {"name": "Ochrona gleby i w\u00f3d podziemnych", "value": 11070.0}, {"name": "Gimnazja", "value": 9777.29}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 7705.04}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 7026.5}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 6980.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 5670.2300000000005}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 3619.63}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 3564.54}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 3469.6}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 3307.44}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 2575.76}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 2318.95}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 1308.34}, {"name": "Cmentarze", "value": 1231.82}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 766.29}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 48.8}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 24.7}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 7019469.57}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 4396043.29}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 1878952.38}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 233821.77}, {"name": "Przedszkola", "value": 84011.15}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 57685.75}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 49077.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 41962.58}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 5845.0}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 667.05}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 305914.61}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 13238.4}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 76478.65}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 10401.6}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 170000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 73598.95}, {"name": "Biblioteki", "value": 14356.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 9514626.1}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 7671347.6899999995}, {"name": "Przedszkola", "value": 3214004.7}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1768459.9899999998}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 1503978.1}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 1158030.9899999998}, {"name": "Gimnazja", "value": 604012.94}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 571066.58}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 460108.72000000003}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 345252.69999999995}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 336110.42000000004}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 323464.13}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 148741.14}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 146126.25999999998}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 104656.13}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 83712.56999999999}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 64964.77}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 54087.95}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 38680.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 10013.61}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 8916.869999999999}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 7900.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6123.83}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 3254.9999999999995}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 1586.43}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 1373.07}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 528769.6100000001}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 24020.07}, {"name": "Gimnazja", "value": 1986.65}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 154517.24}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3897.73}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 13378356.1}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3464569.53}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 608269.26}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 419786.23}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 390205.83}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 293974.85}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 262132.75}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 214201.54}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 182963.35}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 106045.2}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 42344.52}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 38137.7}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 31699.39}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 28093.59}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 26600.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 26250.0}, {"name": "Pomoc dla cudzoziemc\u00f3w", "value": 12000.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 6956.27}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 6478.76}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 4964.73}, {"name": "Gimnazja", "value": 4900.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 3655.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 2000.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 651.25}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 571586.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 58020.97}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 87787.23999999999}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 10239.01}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 583945.31}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 41448.0}]}, "grupyDzialy": {"Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 8657225.399999999}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 2689955.01}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1371188.42}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 564280.0}, {"name": "Rodzina", "value": 268960.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 208837.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 80000.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 66514.2}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 51630.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 6998.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 9496136.339999998}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3638422.12}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2630687.9}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2289962.65}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1379768.92}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 1035840.8099999999}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 737352.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 453386.36}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 449233.21}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 364357.22000000003}, {"name": "Rodzina", "value": 337118.6}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 136007.37}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 37131.58}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 35899.9}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 25998.59}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 23212.5}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 17612.17}, {"name": "ZOO, ogrody botaniczne i obszary chronione", "value": 16460.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 10286.01}, {"name": "Turystyka", "value": 3619.63}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 7019469.57}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 4401888.29}, {"name": "Rodzina", "value": 1878952.38}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 233821.77}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 84011.15}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 57685.75}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 49077.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 41962.58}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 667.05}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 305914.61}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 13238.4}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 76478.65}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 10401.6}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 170000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 73598.95}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 14356.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 15092037.039999997}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 8046138.109999999}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1768459.9899999998}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 1503978.1}, {"name": "Rodzina", "value": 838337.73}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 571066.58}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 148741.14}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 146126.25999999998}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 23771.91}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 7900.0}, {"name": "ZOO, ogrody botaniczne i obszary chronione", "value": 4043.83}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 472084.36}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 41957.22}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 24020.07}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 9179.62}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 7535.06}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 147390.06}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 4306.94}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3897.73}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 2820.24}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 17451194.89}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1568286.97}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 219166.27000000002}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 76200.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 74695.16}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 67993.97}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 56505.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 28093.59}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 11100.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2000.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 547503.91}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 58020.97}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 24082.09}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 74022.23}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 13765.01}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 10239.01}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 583945.31}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 41448.0}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 27581646.900000006, "v": "27,58 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.23, "v_pc": "1687,26 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "14.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "9.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 13453299.620000001, "v": "13,45 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 48.77}, {"name": "Przedszkola", "value": 7892934.36, "v": "7,89 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.61}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 3377167.1900000004, "v": "3,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.24}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 907386.67, "v": "907,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.28}, {"name": "Gimnazja", "value": 851163.12, "v": "851,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.08}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 369898.95, "v": "369,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.34}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 284209.92, "v": "284,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.03}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 134381.4, "v": "134,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.48}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 123954.04, "v": "123,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.44}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 83712.56999999999, "v": "83,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.3}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 82755.64, "v": "82,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.3}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 18613.62, "v": "18,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.06}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 2169.8, "v": "2,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 87.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rodzina", "value": 20774563.600000005, "v": "20,77 mln z\u0142", "v_zmiana": 48.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.51, "v_pc": "1270,85 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "2.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "5.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 13508718.860000001, "v": "13,51 mln z\u0142", "v_zmiana": 48.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 65.02}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3802675.0899999994, "v": "3,80 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.3}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 2109502.38, "v": "2,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 1215.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.15}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 1040733.1499999999, "v": "1,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 118451.82999999999, "v": "118,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.57}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 78120.17, "v": "78,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.37}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 49174.4, "v": "49,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.23}, {"name": "NIEZNANY_04", "value": 38410.0, "v": "38,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 722.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.18}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 28777.72, "v": "28,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.13}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 14126747.839999994, "v": "14,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.94, "v_pc": "864,18 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "60.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "70.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 6766786.21, "v": "6,77 mln z\u0142", "v_zmiana": 101.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 47.9}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 4401607.83, "v": "4,40 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.15}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 2003799.04, "v": "2,00 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.18}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 622206.5, "v": "622,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.4}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 125159.39, "v": "125,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.88}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 76294.04, "v": "76,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 86.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.54}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 75276.0, "v": "75,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.53}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 41079.23, "v": "41,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 294.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.29}, {"name": "Ochrona gleby i w\u00f3d podziemnych", "value": 11070.0, "v": "11,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.07}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 3469.6, "v": "3,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 83.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 10693407.389999999, "v": "10,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.55, "v_pc": "654,15 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "11.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "45.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 9742508.23, "v": "9,74 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 91.1}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 357663.97000000003, "v": "357,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.34}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 279367.12, "v": "279,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.61}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 221906.58000000002, "v": "221,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.07}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 91961.49, "v": "91,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.85}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 10032550.729999999, "v": "10,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.9, "v_pc": "613,72 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "45.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "65.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 9491036.5, "v": "9,49 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 94.6}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 483803.08, "v": "483,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.82}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 34288.770000000004, "v": "34,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.34}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 23373.58, "v": "23,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.23}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 48.8, "v": "0,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 5998964.4399999995, "v": "6,00 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.92, "v_pc": "366,98 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "4.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "50.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2055995.0699999998, "v": "2,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 34.27}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1283193.76, "v": "1,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 82.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.39}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1012038.4, "v": "1,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.87}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 426812.73, "v": "426,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.11}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 397185.83, "v": "397,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.62}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 293999.55, "v": "294,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.9}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 283943.75, "v": "283,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.73}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 182963.35, "v": "182,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.04}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 35533.28, "v": "35,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.59}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 15298.72, "v": "15,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.25}, {"name": "Pomoc dla cudzoziemc\u00f3w", "value": 12000.0, "v": "12,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.2}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 2801000.0099999993, "v": "2,80 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.76, "v_pc": "171,35 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "31.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "2.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 2015720.0, "v": "2,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 71.96}, {"name": "Biblioteki", "value": 599106.0, "v": "599,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 21.38}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 128874.00999999998, "v": "128,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 143.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.6}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 57300.0, "v": "57,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.04}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 2474718.39, "v": "2,47 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.44, "v_pc": "151,39 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "16.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "183.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 1733293.53, "v": "1,73 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 70.04}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 500041.03, "v": "500,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.2}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 148159.87, "v": "148,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.98}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 89996.95, "v": "90,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.63}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 3227.01, "v": "3,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 89.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.13}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 2071747.3799999997, "v": "2,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 36.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.04, "v_pc": "126,74 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "39.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "30.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 1541188.42, "v": "1,54 mln z\u0142", "v_zmiana": 40.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 74.39}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 530558.96, "v": "530,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 75.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 25.6}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 1036507.86, "v": "1,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 61.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.02, "v_pc": "63,41 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "242.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "109.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 1036507.86, "v": "1,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 61.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 825564.37, "v": "825,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.81, "v_pc": "50,50 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "67.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "45.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 728678.6, "v": "728,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 88.26}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 96885.77, "v": "96,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.73}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 737352.0, "v": "737,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.72, "v_pc": "45,11 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "38.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "213.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Cz\u0119\u015b\u0107 r\u00f3wnowa\u017c\u0105ca subwencji og\u00f3lnej dla gmin", "value": 737352.0, "v": "737,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 691672.96, "v": "691,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.68, "v_pc": "42,31 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "73.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "3.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 597065.1699999999, "v": "597,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 86.32}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 41514.2, "v": "41,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 28093.59, "v": "28,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.06}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 25000.0, "v": "25,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.61}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 583945.31, "v": "583,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.57, "v_pc": "35,72 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "34.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "10.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 583945.31, "v": "583,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 564728.36, "v": "564,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.55, "v_pc": "34,55 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "70.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "28.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 322383.13, "v": "322,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 57.08}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 227345.22999999998, "v": "227,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 40.25}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 15000.0, "v": "15,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.65}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 117131.57999999999, "v": "117,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.11, "v_pc": "7,17 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "93.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "96.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Sp\u00f3\u0142ki wodne", "value": 115050.0, "v": "115,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 98.22}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1315.29, "v": "1,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.12}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 766.29, "v": "0,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.65}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 90562.91999999998, "v": "90,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.08, "v_pc": "5,54 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "26.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "36.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 41933.84, "v": "41,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 46.3}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 38824.31, "v": "38,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 42.86}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 6549.7699999999995, "v": "6,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 93.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.23}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 3254.9999999999995, "v": "3,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.59}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 37512.03, "v": "37,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.03, "v_pc": "2,29 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "95.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "82.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 14061.4, "v": "14,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 77.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 37.48}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 11999.859999999999, "v": "12,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.98}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 10218.95, "v": "10,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 27.24}, {"name": "Cmentarze", "value": 1231.82, "v": "1,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.28}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 23212.5, "v": "23,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02, "v_pc": "1,42 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "98.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "86.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 23212.5, "v": "23,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "ZOO, ogrody botaniczne i obszary chronione", "value": 20503.83, "v": "20,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 141.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.02, "v_pc": "1,25 z\u0142", "pl_v_pc": "7,97 z\u0142", "v_pc_diff": "84.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "432.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 20503.83, "v": "20,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 141.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Turystyka", "value": 3619.63, "v": "3,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,22 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "98.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "99.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 3619.63, "v": "3,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}]}