{"gmina": "gmina wiejska Jaktor\u00f3w", "ludnosc": 11965, "budzet": {"dochody": "98,22 mln z\u0142", "wydatki": "99,92 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 0.5, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 16.3, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "2,70 mln z\u0142", "wydatki": "3,61 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 65.9, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 36.0, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "dochod_ue": "5,62 mln z\u0142", "dotacje_ue": "31,46 mln z\u0142", "udzial_w_dotacjach_ue_powiatu": "6,42 mln z\u0142", "udzial_w_dotacjach_ue_wojewodztwa": "9,77 mln z\u0142", "wydatki_biezace_ue": "9,17 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "147,60 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "0", "wydatki": "3,55 mln z\u0142"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "7798375.84", "WARTOSC": "10007843.80", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany w formule \"zaprojektuj i wybuduj\" w miejscowo\u015bciach nale\u017c\u0105cych do gminy wiejskiej Jaktor\u00f3w. Projekt polega na budowie infrastruktury s\u0142u\u017c\u0105cej do produkcji energii elektrycznej i cieplnej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych (mikroinstalacje fotowoltaiczne - 159 szt., kolektory s\u0142oneczne - 109 szt.) oraz pomp ciep\u0142a - 100 szt. - wykorzystanie wi\u0119cej ni\u017c jednego rodzaju OZE. W ramach projektu zainstalowanych b\u0119dzie 368 instalacji: 345 na budynkach mieszkalnych i 23 na budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej. G\u0142\u00f3wnym za\u0142o\u017ceniem projektu jest zwi\u0119kszenie udzia\u0142u OZE w og\u00f3lnej produkcji energii (produkcja energii cieplnej z nowo wybudowanych instalacji: 3085,05 MWht/rok, produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych instalacji: 743,58 MWhe/rok) oraz ograniczenie niskiej emisji (o 1578,67 ton r\u00f3wnowa\u017cnika CO2). Dzi\u0119ki realizacji projektu nast\u0105pi wzrost zdolno\u015bci wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych o 2,46 MW (dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych: 1,7334 MWt dodatkowo wytworzonej energii cieplnej, 0,729 MWe - energii elektrycznej). Wykorzystanie energii odnawialnej w Gminie Jaktor\u00f3w wzro\u015bnie o 51,26%. Osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 oszcz\u0119dno\u015bci: w zu\u017cyciu nieodnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii: w\u0119gla o 770 ton rocznie a gazu ziemnego o 134583 m3 oraz wydatk\u00f3w na zakup energii elektr. i opa\u0142u o przynajmniej 1 154 816,83 rocznie. Projekt b\u0119dzie realizowany z 3 partnerami: Parafi\u0105 Przemienienia Pa\u0144skiego w Mi\u0119dzyborowie, parafi\u0105 p.w. \u015aw. Rodziny w Jaktorowie i OSP w Jaktorowie. Partnerzy wnios\u0105 do projektu zasoby kadrowe i techniczne, dzi\u0119ki kt\u00f3rym b\u0119d\u0105 realizowa\u0107 zadania z zakresu edukacji ekologicznej (Piknik Ekologiczny, ulotki, plakaty, konkursy) a tak\u017ce zadania maj\u0105ce na cele u\u015bwiadamianie mieszka\u0144com Jaktorowa i regionu (ponadlokalny odbi\u00f3r 10 audycji radiowych) rol\u0119 wykorzystania OZE dla ochrony \u015brodowiska. W ramach projektu realizowane b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania promocyjne i inspektora nadzoru. Przygotowano PFU i studium wykonalno\u015bci.", "BENEFICJENT": "GMINA JAKTOR\u00d3W", "TYTUL": "Odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii w Gminie Jaktor\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 651.76}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2015-03-20", "DOFINANSOWANIE": "6971043.99", "WARTOSC": "9305296.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w", "OPIS": "Projekt Gm. Jaktor\u00f3w (w ramach ZIT dla WOF) dot. budowy 2 parking\u00f3w P+R przy stacji PKP w Jaktorowie, przy ul. Warszawskiej i ul. Pomorskiej (strona po\u0142udniowa tor\u00f3w) w Jaktorowie. \u0141\u0105czna liczba miejsc parkingowych to 199 szt., w tym 12 to miejsca przeznaczone dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Projekt przewiduje budow\u0119 146 szt. miejsc parkingowych dla rower\u00f3w z wiatami i budow\u0119 dr\u00f3g manewrowych, ci\u0105g\u00f3w pieszych, odwodnienia, o\u015bwietlenia i monitoringu. Celem projektu jest wzmacnianie funkcjonalno\u015bci multimodalnego systemu transportowego na obszarze WOF poprzez zr\u00f3wnowa\u017cony rozw\u00f3j w\u0119z\u0142\u00f3w multimodalnych oraz obni\u017cenie emisyjno\u015bci transportu w gminie Jaktor\u00f3w. Realizacja projektu odpowiada na problemy zdiagnozowane w Strategii ZIT: \u201eWysoki poziom emisji zanieczyszcze\u0144 do \u015brodowiska, w tym zanieczyszcze\u0144 powietrza\u201d. Problemami dodatkowymi s\u0105 \u201ePowstawanie niezorganizowanych (dzikich) parking\u00f3w w pobli\u017cu miejsc przesiadkowych\u201d, \u201eNiekorzystny klimat akustyczny, powodowany przez ha\u0142as komunikacyjny\u201d. Projekt wpisuje si\u0119 w kierunki dzia\u0142a\u0144 niskoemisyjnych Planu Gospodarki Niskoemisyjnej na lata 2015\u20132020 dla Gminy Jaktor\u00f3w i Plan Zr\u00f3wnowa\u017conej Mobilno\u015bci dla WOF. Wybudowane w ramach realizacji inwestycji parkingi umo\u017cliwi\u0105 bezpo\u015brednie po\u0142\u0105czenie ze \u015brodkami publicznego transportu zbiorowego: PKP Jaktor\u00f3w, przystanek PKS w Jaktorowie (120 metr\u00f3w). Projekt b\u0119dzie powi\u0105zany z b\u0119d\u0105c\u0105 w trakcie realizacji \u015bcie\u017ck\u0105 rowerow\u0105 umo\u017cliwiaj\u0105c\u0105 dojazd do Grodziska Mazowieckiego i \u017byrardowa. G\u0142\u00f3wn\u0105 grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 mieszka\u0144cy Gm. Jaktor\u00f3w. Jednocze\u015bnie, budowa parking\u00f3w P+R przy przystanku kolejowym w Jaktorowie spowoduje, i\u017c jego u\u017cytkownikami b\u0119d\u0105 tak\u017ce mieszka\u0144cy s\u0105siednich Gmin: Baran\u00f3w i Radziejowice, dla kt\u00f3rych ten przystanek stanowi najbli\u017csze po\u0142\u0105czenie kolejowe na linii Warszawa-Skierniewice. Projekt realizowany b\u0119dzie w latach 2015-2018. Wnioskodawca dysponuje gruntami (gminne, umowa z PKP), proj. technicznym, kosztorysem, decyzjami \u015brodowisk., lokalizacyjnymi i studium wykonalno\u015bci.", "BENEFICJENT": "GMINA JAKTOR\u00d3W", "TYTUL": "Budowa parking\u00f3w i ci\u0105g\u00f3w komunikacyjnych przy stacji kolejowej PKP w Jaktorowie na terenie Gminy Jaktor\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 582.61}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "5539655.80", "WARTOSC": "7908646.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Przedmiotem projektu s\u0105 badania przemys\u0142owe i prace rozwojowe z dziedziny wysokich technologii lotniczych, kt\u00f3re zmierzaj\u0105 do ulokowania na rynku \u015bwiatowym wysoce innowacyjnego, nie wyst\u0119puj\u0105cego dotychczas w bran\u017cy lotniczej wyrobu, \u0142\u0105cz\u0105cego cechy dw\u00f3ch popularnych konstrukcji: wiatrakowca i motolotni. Jest to unikalne po\u0142\u0105czenie, mo\u017cliwe wy\u0142\u0105cznie w przypadku tych dw\u00f3ch rodzaj\u00f3w statk\u00f3w powietrznych, kt\u00f3re stanowi wyra\u017an\u0105 luk\u0119 rynkow\u0105 na dynamicznie rozwijaj\u0105cym si\u0119 rynku Generel Aviation. Prace w projekcie b\u0119d\u0105 si\u0119 skupia\u0142y na opracowaniu rozwi\u0105za\u0144 optymalnych dla nowej konstrukcji, ich badaniach w skali laboratoryjnej oraz naturalnej na demonstratorach technologii, a\u017c po proces dowodowy pod nadzorem lotniczym i badania w locie. Pod tym wzgl\u0119dem projekt nie odbiega od typowej metodologii prowadzenia prac badawczo-rozwojowych w lotnictwie i zawiera wszystkie typowe etapy. Docelowy wyr\u00f3b b\u0119dzie posiada\u0142 mo\u017cliwo\u015b\u0107 konwersji element\u00f3w no\u015bnych, tj. wirnika i skrzyd\u0142a, w celu uzyskania funkcjonalno\u015bci dw\u00f3ch statk\u00f3w powietrznych, przy zapewnieniu niezb\u0119dnego bezpiecze\u0144stwa na wysokim, lotniczym poziomie. Zak\u0142ada si\u0119 maksymaln\u0105 integracj\u0119 kad\u0142uba, zespo\u0142u nap\u0119dowego, uk\u0142adu sterowania i osprz\u0119tu pilota\u017cowo-nawigacyjnego tak, aby jedynym elementem wymiennym/konwertowanym by\u0142o skrzyd\u0142o/wirnik. B\u0119dzie to jedno z g\u0142\u00f3wnych wyzwa\u0144 projektu. Dla osi\u0105gniecia cel\u00f3w przewiduje si\u0119 realizacje trzech etap\u00f3w prac, w tym jednego bada\u0144 przemys\u0142owych oraz dw\u00f3ch prac rozwojowych, z kt\u00f3rych ostatni b\u0119dzie etapem bada\u0144 w locie. Okres realizacji projektu obejmuje cztery lata. Przy bardzo du\u017cym do\u015bw", "BENEFICJENT": "ARTUR TRENDAK, AVIATION", "TYTUL": "Innowacyjny statek powietrzny, z konwersj\u0105 urz\u0105dze\u0144 no\u015bnych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 462.98}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2015-10-01", "DOFINANSOWANIE": "3841038.40", "WARTOSC": "7922972.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w", "OPIS": "Projekt Gm. Jaktor\u00f3w dot. zaprojektowania i budowy 7,59 km drogi rowerowej (wraz z infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105) wzd\u0142u\u017c drogi gminnej (Jagiello\u0144ska, Partyzant\u00f3w) i drogi woj. 719, realizowanej w ramach ZIT 2014-2020 dla WOF. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa funkcjonalno\u015bci systemu transportowego na obszarze WOF przez zr\u00f3wnowa\u017cony rozw\u00f3j w\u0119z\u0142\u00f3w multimodalnych i obni\u017cenie emisyjno\u015bci transportu. Realizacja projektu odpowiada na problemy zdiagnozowane w Strategii ZIT: S\u0142abo rozwini\u0119ta sie\u0107 tras rowerowych poza Warszaw\u0105 oraz brak ci\u0105g\u0142o\u015bci tras rowerowych w Warszawie, \"Brak poprawy bezpiecze\u0144stwa w poruszaniu si\u0119 rowerzyst\u00f3w\", \"Niekorzystny klimat akustyczny, powodowany przez ha\u0142as komunikacyjny\". Projekt wpisuje si\u0119 w kierunki dzia\u0142a\u0144 niskoemisyjnych Planu Gospodarki Niskoemisyjnej na lata 2015\u20132020 dla Gminy Jaktor\u00f3w i Planu Zr\u00f3wnowa\u017conej Mobilno\u015bci dla WOF. Planowana droga rowerowa b\u0119dzie po\u0142\u0105czona z ju\u017c istniej\u0105cymi i planowanymi do realizacji drogami rowerowymi i systemem dr\u00f3g rowerowych w \u017byrardowie i Grodzisku Maz., zosta\u0142a zaplanowana w celu pe\u0142nienia funkcji komunikacyjnych (dojazd do w\u0119z\u0142\u00f3w komunikacyjnych, budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej), wp\u0142ynie przez to na szersze wykorzystanie transportu niezmotoryzowanego. Droga rowerowa b\u0119dzie wydzielona z og\u00f3lnego systemu drogowego, co wp\u0142ynie na popraw\u0119 bezpiecze\u0144stwa ruchu drogowego. W wyniku realizacji projektu d\u0142. \u015bcie\u017cek rowerowych w gm. Jaktor\u00f3w wzro\u015bnie o ponad 500%. G\u0142\u00f3wn\u0105 grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 mieszka\u0144cy Gm. Jaktor\u00f3w, jednak dzi\u0119ki po\u0142\u0105czeniu drogi rowerowej zaprojektowanej i wybudowanej w projekcie z sieci\u0105 dr\u00f3g rowerowych w Grodzisku Maz. i \u017byrardowie, oddzia\u0142ywanie projektu obejmie tak\u017ce mieszka\u0144c\u00f3w Miasta Grodzisk Maz. i Miasta \u017byrard\u00f3w. Projekt realizowany b\u0119dzie w latach 2017-2018. Wnioskodawca dysponuje gruntami (porozumienie z Zarz\u0105dem Wojew\u00f3dztwa Mazowieckiego), Programem Funkcjonalno-U\u017cytkowym z oszacowaniem koszt\u00f3w, dokumentacj\u0105 \u015brodowiskow\u0105 i studium wykonalno\u015bci (realizacja 2016).", "BENEFICJENT": "GMINA JAKTOR\u00d3W", "TYTUL": "Projektowanie i budowa \u015bcie\u017cki rowerowej wzd\u0142u\u017c drogi gminnej nr 150310 W (ul. Jagiello\u0144ska, ul. Partyzant\u00f3w) w Mi\u0119dzyborowie oraz wzd\u0142u\u017c drogi wojew\u00f3dzkiej nr 719 w gminie Jaktor\u00f3w w ramach ZIT dla Warszawskiego Obszaru Funkcjonalnego 2014-2020", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 321.02}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "3259962.00", "WARTOSC": "4599585.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Niniejszy projekt ma na celu opracowanie innowacyjnych podzespo\u0142\u00f3w dedykowanych do wiatrakowc\u00f3w i ich zabudow\u0119 na produktach Wnioskodawcy, z wykorzystaniem nowej technologii spajania wysokowytrzyma\u0142ych durali lotniczych oraz nadanie im cech funkcjonalnych, do jakich dotychczas nie by\u0142y w lotnictwie stosowane. Podstaw\u0105 prac s\u0105 pozytywne rezultaty zastosowania po\u0142\u0105cze\u0144 klejonych \u0142opat wirnika i socket\u00f3w ustalaj\u0105cych ich skok og\u00f3lny dla wzmocnienia lokalnego w krytycznym przekroju mocowania \u0142opat w g\u0142owicy. Prace te zosta\u0142y przeprowadzone we wsp\u00f3lnym projekcie Wnioskodawcy oraz Instytutu Lotnictwa, kt\u00f3ry r\u00f3wnie\u017c obecnie b\u0119dzie pe\u0142ni\u0142 rol\u0119 podwykonawcy. Celem projektu jest przeniesienie zdobytych do\u015bwiadcze\u0144 na inne podzespo\u0142y i poprawa wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci materia\u0142owej w krytycznych elementach produkowanych konstrukcji lotniczych, co powinno prze\u0142o\u017cy\u0107 si\u0119 jednocze\u015bnie na podniesienie poziomu ich bezpiecze\u0144stwa, a tak\u017ce g\u0142\u00f3wnych walor\u00f3w eksploatacyjnych preferowanych przez nabywc\u00f3w. W ramach prac przeprowadzone zostan\u0105 badania wytrzyma\u0142o\u015bciowe po\u0142\u0105cze\u0144 klejonych durali z doborem rodzaj\u00f3w kleju, techniki klejenia i przygotowania powierzchni. Przewiduje si\u0119 wykorzystanie nanorurek w\u0119glowych do wzmocnienia wybranych po\u0142\u0105cze\u0144 klejonych. W kolejnym etapie, w oparciu o zoptymalizowan\u0105 technologi\u0119, zostan\u0105 wykonane demonstracyjne warianty krytycznych podzespo\u0142\u00f3w wiatrakowca (\u0142\u0105cznik \u0142opat, g\u0142owica wirnika, maszt no\u015bny, gole\u0144 podwozia), a tak\u017ce dedykowane do ich pr\u00f3b stanowiska badawcze. Podzespo\u0142y zostan\u0105 poddane pr\u00f3bom funkcjonalnym oraz dowodowym jak dla wyrob\u00f3w lotniczych.", "BENEFICJENT": "AVIATION ARTUR TRENDAK", "TYTUL": "Wdro\u017cenie nowej technologii materia\u0142owej w wyrobach lotniczych firmy AAT.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 272.45}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2015-03-31", "DOFINANSOWANIE": "1640224.31", "WARTOSC": "2073563.90", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w", "OPIS": "Projekt Gm. Jaktor\u00f3w (w ramach ZIT dla WOF) dot. budowy 3 parking\u00f3w P+R przy stacji PKP w Mi\u0119dzyborowie, przy ul. Sportowc\u00f3w, Niepodleg\u0142o\u015bci (strona p\u00f3\u0142n. tor\u00f3w), ul. Niepodleg\u0142o\u015bci (strona po\u0142udn. tor\u00f3w) w Mi\u0119dzyborowie. \u0141\u0105czna liczba miejsc parkingowych to 230 szt., w tym 8 to miejsca przeznaczone dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Projekt przewiduje budow\u0119 80 szt. parking\u00f3w dla rower\u00f3w z wiatami i budow\u0119 dr\u00f3g manewrowych, ci\u0105g\u00f3w pieszych, odwodnienia i o\u015bwietlenia. Celem projektu jest wzmacnianie funkcjonalno\u015bci multimodalnego systemu transportowego na obszarze WOF poprzez zr\u00f3wnowa\u017cony rozw\u00f3j w\u0119z\u0142\u00f3w multimodalnych oraz obni\u017cenie emisyjno\u015bci transportu w gminie Jaktor\u00f3w. Realizacja projektu odpowiada na problemy zdiagnozowane w Strategii ZIT: \u201eWysoki poziom emisji zanieczyszcze\u0144 do \u015brodowiska, w tym zanieczyszcze\u0144 powietrza\u201d. Problemami dodatkowymi s\u0105 \u201ePowstawanie niezorganizowanych (dzikich) parking\u00f3w w pobli\u017cu miejsc przesiadkowych\u201d, \u201eNiekorzystny klimat akustyczny, powodowany przez ha\u0142as komunikacyjny\u201d. Projekt wpisuje si\u0119 w kierunki dzia\u0142a\u0144 niskoemisyjnych Planu Gospodarki Niskoemisyjnej na lata 2015\u20132020 dla Gminy Jaktor\u00f3w i Plan Zr\u00f3wnowa\u017conej Mobilno\u015bci dla WOF. Wybudowane w ramach realizacji inwestycji parkingi umo\u017cliwi\u0105 bezpo\u015brednie po\u0142\u0105czenie ze \u015brodkami publicznego transportu zbiorowego: PKP Mi\u0119dzybor\u00f3w (30 metr\u00f3w), przystanek MZK w Mi\u0119dzyborowie. Projekt b\u0119dzie powi\u0105zany z planowan\u0105 do realizacji \u015bcie\u017ck\u0105 rowerow\u0105 umo\u017cliwiaj\u0105c\u0105 dojazd do Grodziska Mazowieckiego i \u017byrardowa. G\u0142\u00f3wn\u0105 grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 mieszka\u0144cy Gm. Jaktor\u00f3w. Jednocze\u015bnie, budowa parking\u00f3w P+R przy przystanku kolejowym w Mi\u0119dzyborowie spowoduje, i\u017c jego u\u017cytkownikami b\u0119d\u0105 tak\u017ce mieszka\u0144cy s\u0105siednich Gmin: Baran\u00f3w i Radziejowice, dla kt\u00f3rych ten przystanek stanowi najbli\u017csze po\u0142\u0105czenie kolejowe na linii Warszawa-Skierniewice. Projekt realizowany b\u0119dzie w latach 2016-2018. Wnioskodawca dysponuje gruntami (gminne, umowa najmu z PKP), proj. technicznym, kosztorysem, decyzjami lokalizac. i studium wy", "BENEFICJENT": "GMINA JAKTOR\u00d3W", "TYTUL": "Budowa parking\u00f3w i ci\u0105g\u00f3w komunikacyjnych przy stacji kolejowej PKP w Mi\u0119dzyborowie na terenie Gminy Jaktor\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 137.08}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-29", "DATA_START": "2018-01-29", "DOFINANSOWANIE": "40127001.61", "WARTOSC": "100105898.07", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Podkowa Le\u015bna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: \u017babia Wola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Belsk Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: B\u0142\u0119d\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Chyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Goszczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Gr\u00f3jec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Jasieniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Mogielnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Nowe Miasto nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Pniewy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Warka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Pra\u017cm\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Tarczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Brwin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Broch\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: I\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: M\u0142odzieszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Nowa Sucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Rybno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Teresin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Kampinos | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Leszno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Mszczon\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Puszcza Maria\u0144ska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Radziejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Wiskitki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 50 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 24 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 33 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu dla 34 382 gospodarstw domowych oraz 354 jednostek edukacyjnych zlokalizowanych na obszarze warszawskim zachodnim. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Warszawski Zachodni Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 49.73}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "538804.91", "WARTOSC": "673649.15", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest u\u0142atwienie powrotu do zatrudnienia lub utrzymania zatrudnienia min. 15 osobom z wiejskiej Gminy Jaktor\u00f3w w wyniku zwi\u0119kszenia dost\u0119pu do miejsc opieki dla 15 dzieci do lat 3 w \u017b\u0142obku Artystyczno-Sportowym \u201eBa\u015bniowy Ogr\u00f3d\u201d w Mi\u0119dzyborowie w okresie do 31.08.2021r. Proj. jest skierowany do rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w prawnych sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3 z obszaru woj. mazowieckiego oraz obszaru ZIT WOF. Bezpo\u015brednimi odbiorcami wsparcia jest 15 os. (w tym min. 13 kobiet) w wieku aktyw. zawod., z wiejskiej Gminy Jaktor\u00f3w, w kt\u00f3rej utworzony zostanie \u017c\u0142obek z dost\u0119pnymi 15 miejscami opieki nad dzie\u0107mi. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 osoby pracuj\u0105ce powracaj\u0105ce na rynek pracy po urlopach macierzy\u0144skich i rodzicielskich oraz osoby bezrobotne i bierne zawodowo. Dzia\u0142ania obejmuj\u0119 w szczeg. przystosowanie pomieszcze\u0144 \u017c\u0142obka do potrzeb dzieci, zakup i monta\u017c wyposa\u017cenia, doposa\u017cenie kuchni oraz organizacja szatni i placu zabaw, zakup pomocy i innych narz\u0119dzi do prowadzenia zaj\u0119\u0107, zapewnienie bie\u017c\u0105cego funkcjonowania 15 utworzonych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 \u2013 zaj\u0119cia opieku\u0144czo-wychowawcze i edukacyjne oraz zaj\u0119cia w ramach programu \u201eMali Skauci\u201d przy wsp\u00f3\u0142pracy z Partnerem projektu. W Gm. wyst\u0119puje zdiagnozowany niedob\u00f3r miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 (nie funkcjonuje plac\u00f3wka publ., a aktualna oferta miejsc w plac\u00f3wkach niepubl. nie rozwi\u0105zuje problemu), w zwi\u0105zku z czym rodzice/opiekunowie prawni nie maj\u0105cy mo\u017cliwo\u015bci wsparcia w tym zakresie w rodzinie (w Gm. obserwuje si\u0119 znacz\u0105cy wzrost ludno\u015bci nap\u0142ywowej ze wzgl. na blisko\u015b\u0107 Warszawy i dogodn\u0105 komunikacje ze stolic\u0105) cz\u0119sto musz\u0105 zrezygnowa\u0107 z poszukiwania lub kontynuacji zatrudnienia. Zapewnienie profesjonalnej opieki nad ich dzie\u0107mi wraz z ciekaw\u0105 ofert\u0105 zaj\u0119\u0107 edukacyjnych (np. sportowych, artystycznych, j. angielskiego) w miejscu odpowiednio do tego przygotowanym zdecydowanie u\u0142atwi rodzicom/opiekunom prawnym powr\u00f3t na rynek pracy.", "BENEFICJENT": "B\u0141A\u017bEJ OGRODOWSKI BA\u015aNIOWY OGR\u00d3D", "TYTUL": "\u017b\u0142obek \"Ba\u015bniowy Ogr\u00f3d\" w Mi\u0119dzyborowie wsparciem rodzic\u00f3w w powrocie na rynek pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 45.03}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "78609814.36", "WARTOSC": "98262267.96", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Grudusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ojrze\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Opinog\u00f3ra G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Borowie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Maciejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Miastk\u00f3w Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Parys\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Pilawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Wilga | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u017belech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Sanniki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: \u017babia Wola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: B\u0142\u0119d\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Chyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Gr\u00f3jec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Jasieniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Mogielnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Warka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Garbatka-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: G\u0142owacz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Grab\u00f3w nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Kozienice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Magnuszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Serock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Ciepiel\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Lipsko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Solec nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Huszlew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: \u0141osice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Olszanka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Plater\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Sarnaki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Stara Kornica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Karniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Mak\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: R\u00f3\u017can | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Szelk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ka\u0142uszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mrozy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Stanis\u0142aw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: M\u0142awa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Stupsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szre\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wieczfnia Ko\u015bcielna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nasielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czarnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czerwin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Goworowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Kadzid\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Lelis | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Myszyniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Troszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka, GM.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Andrzejewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Boguty-Pianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Brok | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ma\u0142kinia G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Stary Luboty\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Szulborze Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: W\u0105sewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Zar\u0119by Ko\u015bcielne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Osieck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Pra\u017cm\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Tarczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bodzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Drobin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: G\u0105bin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Ma\u0142a Wie\u015b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Nowy Dunin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Radzanowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142upno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Stara Bia\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Staro\u017areby | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Wyszogr\u00f3d | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Baboszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Naruszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krasne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Odrzyw\u00f3\u0142 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Potwor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Przysucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Wieniawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pokrzywnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pu\u0142tusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom, GM.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: G\u00f3zd | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jedli\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Pionki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Skaryszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Wolan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Zakrzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Domanice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Korczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Kotu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mokobody | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mordy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Przesmyki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sk\u00f3rzec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sucho\u017cebry | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wi\u015bniew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wodynie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Zbuczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Mochowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Ro\u015bciszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Szczutowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Broch\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: M\u0142odzieszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Nowa Sucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Teresin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Jab\u0142onna Lacka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Kos\u00f3w Lacki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Repki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Sabnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Chlewiska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Jastrz\u0105b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Mir\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Oro\u0144sko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Szyd\u0142owiec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Kampinos | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Gr\u0119bk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Liw | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Miedzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Stoczek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Wierzbno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Jad\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Klemb\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Strach\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: T\u0142uszcz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Bra\u0144szczyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: D\u0142ugosiod\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Rz\u0105\u015bnik | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Wyszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Tcz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Zwole\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Bie\u017cu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lubowidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lutocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Siemi\u0105tkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: \u017buromin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Mszczon\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Puszcza Maria\u0144ska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Radziejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Wiskitki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "ASI to wsp\u00f3lna inicjatywa JST wojew\u00f3dztwa (190 JST)-gmin, powiat\u00f3w oraz wojew\u00f3dztwa i wsp\u00f3\u0142dzia\u0142anie partnerskie na rzecz zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju woj. maz. B\u0119d\u0105 uruchomione i \u015bwiadczone e-us\u0142ug na poz. dojrza\u0142o\u015bci 3 (34 us\u0142ugi) i 4 (16 us\u0142ug) przez JST dla mieszka\u0144c\u00f3w i przedsi\u0119biorc\u00f3w, w tym na terenach wiejskich. Ka\u017cda us\u0142uga zostanie wdro\u017cona dla min. 52 JST. Korzystanie z us\u0142ug b\u0119dzie mo\u017cliwe r\u00f3\u017cnymi kana\u0142ami dost\u0119pu, niezale\u017cnie od miejsca przebywania i wykorzystywanej technologii. Rodzaj us\u0142ugi i poziom dojrza\u0142o\u015bci jest zgodny z wynikami przeprowadzonych bada\u0144. Prowadzone b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania monitorowania us\u0142ug pod k\u0105tem dost\u0119pno\u015bci i u\u017cyteczno\u015bci. Proj. stworzy warunki efektywnego stosowania inf. przestrzennej i ponownego wykorzystywania inf. publicznej, usprawni kontakty urz\u0105d-przedsi\u0119biorca/obywatel. Poprawi efektywno\u015b\u0107 pracy administracji przez \u0142atwiejszy, szybszy i ta\u0144szy dost\u0119p do inf. korzystaj\u0105c m.in. z chmury obliczeniowej. Grupa docelowa: przedsi\u0119biorcy i mieszka\u0144cy gminy, powiatu, ca\u0142ego wojew. i pracownicy JST. Zastosowane b\u0119d\u0105 standardy i model us\u0142ugowy, co zapewni interoperacyjno\u015b\u0107 danych, system\u00f3w i us\u0142ug i umo\u017cliwi integracj\u0119 z istniej\u0105cym oprogramow. i mo\u017cliwo\u015b\u0107 rozszerzania o nowe komponenty w przysz\u0142o\u015bci. E-us\u0142ugi, systemy teleinf. i utworzona infrastruktura inform. b\u0119d\u0105 zgodne ze standardami i zasadami przetwarzania danych. Zastosowane zostan\u0105 podstawowe i rozszerzone standardy bezpiecze\u0144stwa i WCAG. Projektowanie us\u0142ug i system\u00f3w b\u0119dzie realizowane w oparciu o metody proj. zorientowanego na u\u017cytkownika. Do uwierzytelniania zastosowany b\u0119dzie profil zaufany ePUAP. Realizowane b\u0119d\u0105 zadania obejmuj\u0105ce: opracowanie e-us\u0142ug, w tym geoinformacji i towarzysz\u0105cych im 5 syst. dziedzinowych, zakup sprz\u0119tu komputerowego i cyfryzacja danych. Zaplanowano wsparcie JST w zakresie realizacji i wdro\u017ce\u0144 e-us\u0142ug i geoinformacji. Zadania prowadzone b\u0119d\u0105 r\u00f3wnolegle, jednak cyfryzacja danych b\u0119dzie wyprzedza\u0107 uruchomienie e-us\u0142ug, a wsparcie po odbiorze produkt\u00f3w.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MAZOWIECKIE", "TYTUL": "\u201eRegionalne partnerstwo samorz\u0105d\u00f3w Mazowsza dla aktywizacji spo\u0142ecze\u0144stwa informacyjnego w zakresie e-administracji i geoinformacji\u201d (Projekt ASI)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 31.68}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1535001.60", "WARTOSC": "1918752.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Podkowa Le\u015bna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: \u017babia Wola", "OPIS": "Cel g\u0142: Zwi\u0119kszenie samodzielno\u015bci i aktywno\u015bci spo\u0142ecznej w\u015br 55 ON ze znacznym i umiark. st.nps (21K/34M) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142 zamieszkuj\u0105cych powiat grodziski do 31.10.2021r. poprzez zwi\u0119kszenie zakresu i jako\u015bci us\u0142 \u015brodowiskowych. Typ proj: a/zwi\u0119kszenie liczby miejsc \u015bwiadczenia us\u0142 opieku\u0144czych i asystenckich w formie us\u0142 \u015bwiadczonych w lokalnej spo\u0142 w celu poprawy dost\u0119pu do us\u0142 opiek i asystenc w zast\u0119pstwie za opiekun\u00f3w faktycznych zad.2i3; d/dzia\u0142ania wspieraj\u0105ce opiekun\u00f3w faktycznych: tworzenie miejsc kr\u00f3tkookresowego pobytu w zast\u0119pstwie za opiekun\u00f3w faktycznych w formie pobytu dziennego zad.3. Proj skierowany jest do 55ON (21K/34M) z powiatu grodziskiego. 100%gr docelowej to ON ze znacznym i umiarkowanym st nps, ON niesamodzielne wymagaj\u0105ce opieki i wzmocnienia kompet spo\u0142 i samodzielno\u015bci, PS/UU 53% . Proj dostosow b\u0119dzie do ich indywid potrzeb ON, w tym wszystkie materia\u0142y rekrutacyjne i promocyjne uwzgl b\u0119d\u0105 potrzeby ON, zg z WCAG2.0, koncepcj\u0105 uniwersalnego projektow. Realizow b\u0119d\u0105: zad1 Diagnoza i \u015bcie\u017cka wsparcia dla 55; zad2 Us\u0142ugi opieku\u0144czo-asystenckie dla 19 ON 8K/11M w miejscu zamieszkania; zad3 us\u0142ugi opieku\u0144cze w Dziennym Klubie Opieki dla 36 ON(13K/23M). Wsparcie w proj odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie w oparciu o \u201eOg\u00f3lnoeuropejskie wytyczne dot przej\u015bcia od opieki instytuc do opieki \u015bwiadczonej na poziomie lokalnych spo\u0142.\u201d i zg z minimalnymi wymaganiami \u015bwiadczenia us\u0142 spo\u0142 okr w za\u0142 nr 11-12 do regulam konkursu. Stowarz deklaruje \u017ce preferowane b\u0119d\u0105 s\u0105 os/rodziny korzystaj\u0105ce z Progr.Operac.Pomoc \u017bywno\u015bciowa 2014-2020. Proj odpowiada na problemy i potrzeby w \u015bwiadczeniu us\u0142 spo\u0142, zidentyfikow w\u015br uczestnik\u00f3w WTZ MALWA PLUS oraz powiecie grodziskim., bior\u0105c pod uwag\u0119 trendy demograf i poziom dost\u0119pno\u015bci do us\u0142 spo\u0142. Proj powsta\u0142 w oparciu o analiz\u0119 syt regionalnej w obszarze us\u0142ug spo\u0142 zawieraj\u0105c\u0105: diagnoz\u0119 problem\u00f3w i potrzeb, analiz\u0119 trend\u00f3w demograf, poziom dost\u0119pno\u015bci us\u0142 spo\u0142 w uj\u0119ciu terytorialnym, z uwzgl ich dost\u0119", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE NA RZECZ OS\u00d3B NIEPE\u0141NOSPRAWNYCH MALWA PLUS", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie us\u0142ug opieku\u0144czych dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych Stowarzyszenia Malwa PLUS", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.74}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2019-04-05", "DOFINANSOWANIE": "188148.00", "WARTOSC": "313580.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Przedmiotem realizacji niniejszego projektu jest udzia\u0142 w targach wystawienniczych oraz wyjazdowych misjach gospodarczych na wybranych rynkach zagranicznych, w celu promocji produkt\u00f3w technicznej serii opryskiwaczy Cleaning PRO+ oraz rozszerzenia dzia\u0142alno\u015bci eksportowej Wnioskodawcy. Projekt przewiduje ekspansj\u0119 m.in. na pozaunijne rynki perspektywiczne takie jak: Chiny, Rosja, Turcja i Stany Zjednoczone, co stworzy nowe perspektywy rozwoju i umo\u017cliwi zwi\u0119kszenie skali dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstwa. Projekt obejmie swoim zakresem nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania z programu promocji bran\u017cy CZ\u0118\u015aCI SAMOCHODOWE I LOTNICZE: - udzia\u0142 w 6 mi\u0119dzynarodowych targach w charakterze wystawcy, - udzia\u0142 w 4 wyjazdowych misjach gospodarczych, - dodatkowe dzia\u0142ania promocyjne \u2013 zakup materia\u0142\u00f3w informacyjno-promocyjnych projektu. W ramach powy\u017cszych dzia\u0142a\u0144 zostan\u0105 poniesione koszty zwi\u0105zane z podr\u00f3\u017cami s\u0142u\u017cbowymi pracownik\u00f3w przedsi\u0119biorcy, transportem os\u00f3b i eksponat\u00f3w, rezerwacj\u0105 miejsc i organizacj\u0105 stoisk wystawowych na imprezach targowych oraz koszty informacyjno-promocyjne projektu. Wnioskodawca w wyniku projektu b\u0119dzie aktywnie dzia\u0142a\u0107 na rynkach zagranicznych, a tym samym przyczyni si\u0119 do ekspansji polskich firm na rynki mi\u0119dzynarodowe. Przedmiot projektu jest zgodny z programem promocji bran\u017cy Cz\u0119\u015bci samochodowe i lotnicze tj. uwzgl\u0119dnia co najmniej 3 dzia\u0142ania promocyjne wskazane w dokumentacji konkursowej, w tym realizacj\u0119 co najmniej jednego dzia\u0142ania promocyjnego na wydarzeniu odbywaj\u0105cym si\u0119 poza granicami Rzeczypospolitej Polskiej, na kt\u00f3rym przewidziano organizacj\u0119 narodowego stoiska informacyjno-promocyjnego. PKD przedmiotowego projektu \u2013 22.29.Z - wpisuje si\u0119 w zakres kategorii dzia\u0142alno\u015bci wskazanych w programie promocji bran\u017cy. Wnioskodawca b\u0119dzie finansowa\u0142 realizacj\u0119 projektu ze \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych oraz dofinansowania uzyskanego w konkursie w ramach Poddzia\u0142ania 3.3.3. Wsparcie M\u015aP w promocji marek produktowych \u2013 Go to Brand.", "BENEFICJENT": "KWAZAR CORPORATION SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wzrost dzia\u0142alno\u015bci eksportowej firmy Kwazar Corporation w wyniku promocji produkt\u00f3w serii Cleaning PRO+", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.72}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "177600.96", "WARTOSC": "522667.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w", "OPIS": "Planowane do realizacji przedsi\u0119wzi\u0119cie obj\u0119te niniejszym projektem ma na celu wzrost rozpoznawalno\u015bci marki Kwazar, w tym regionu Mazowsza, poprzez udzia\u0142 w targach, celem dalszej ekspansji na rynki mi\u0119dzynarodowe. W ramach projektu przewidziano udzia\u0142 w 19 imprezach targowo-wystawienniczych. Bezpo\u015brednim celem projektu firmy KWAZAR jest prezentacja i promocja oferty na rynku zagranicznym. Firma, dysponuj\u0105c nowoczesnymi technologiami w swojej dziedzinie, przyczynia si\u0119 r\u00f3wnie\u017c do poprawy wizerunku polskiej gospodarki w oczach przedsi\u0119biorc\u00f3w zagranicznych, co dodatkowo stymuluje rozw\u00f3j wsp\u00f3\u0142pracy gospodarczej pomi\u0119dzy Polsk\u0105 a innymi krajami. W ramach ww. imprez uczestnicy uzyskaj\u0105: - najbardziej aktualn\u0105 informacj\u0119 o rynku obj\u0119tym przedsi\u0119wzi\u0119ciem - mo\u017cliwo\u015b\u0107 przeprowadzenia bezpo\u015brednich rozm\u00f3w handlowych z potencjalnymi partnerami - mo\u017cliwo\u015b\u0107 odwiedzenia wystawy odbywaj\u0105cej si\u0119 w trakcie trwania imprezy oraz przedsi\u0119biorstw zainteresowanych wsp\u00f3\u0142prac\u0105 Oczekiwane jest, i\u017c rezultatem tych spotka\u0144 b\u0119d\u0105 nawi\u0105zane nowe kontakty handlowe, kt\u00f3re w przysz\u0142o\u015bci zaowocuj\u0105 d\u0142ugofalowymi umowami o wsp\u00f3\u0142pracy. Projektem s\u0105 obj\u0119te nast\u0119puj\u0105ce koszty: koszty zaprojektowania i zabudowy stoiska wystawowego, koszty wpisu do katalogu targowego / op\u0142ata rejestracyjna, koszty organizacji i obs\u0142ugi, koszty transportu oraz zakwaterowania uczestnik\u00f3w targ\u00f3w, koszty transportu eksponat\u00f3w, op\u0142aty zwi\u0105zane z pozyskaniem wiz. Finansowanie projektu opiera si\u0119 na \u015brodkach w\u0142asnych Wnioskodawcy.Przedsi\u0119biorstwo zobowi\u0105zuje si\u0119 do realizacji projektu z nale\u017cyt\u0105 staranno\u015bci\u0105, zaplanowane wydatki s\u0105 celowe (niezb\u0119dne z punktu widzenia osi\u0105gni\u0119cia celu projektu) i b\u0119d\u0105 realizowane rzetelnie, racjonalnie i oszcz\u0119dnie, zgodnie z przepisami prawa i procedurami w ramach Programu. Przedstawione metody realizacji s\u0105 efektem wieloletnich do\u015bwiadcze\u0144 Wnioskodawcy w udziale w imprezach wystawienniczych. Zaproponowana metodologia zosta\u0142a wybrana z uwagi na fakt, \u017ce zapewnia prawid\u0142ow\u0105 realizacj\u0119 pr", "BENEFICJENT": "KWAZAR CORPORATION SP. Z O.O.", "TYTUL": "Internacjonalizacja KWAZAR CORPORATION poprzez wdro\u017cenie nowego modelu biznesowego w zakresie ekspansji na rynki zagraniczne", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.84}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "349092.05", "WARTOSC": "925682.41", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice", "OPIS": "Og\u00f3lnym za\u0142o\u017ceniem projektu jest intensyfikacja internacjonalizacji dzia\u0142alno\u015bci AVIATION, poprzez ekspansj\u0119 eksportu na nowe rynki zagraniczne, rozszerzenie rynku zbytu poza rynek krajowy i rynki mi\u0119dzynarodowe, do kt\u00f3rych eksport ju\u017c si\u0119 odbywa. Cel AAT to ekspansja eksportu na rynek kanadyjski i Zjednoczonych Emirat\u00f3w Arabskich. Zakres projektu obejmuje udzia\u0142 w targach bran\u017cowych: - Niemcy, Friedrichshafen, 5-8.04.2017, AERO Friedrichshafen 2017; - Zjednoczone Emiraty Arabskie, jesie\u0144 2017, Big Boys Toys - Niemcy, Friedrichshafen, pocz\u0105tek kwietnia 2018, AERO Friedrichshafen 2018; i misjach gospodarczych: - USA, Lakeland, 4 \u2013 9.04.2017, SUN 'n FUN Int'l Fly-In Expo - USA, Oshkosh, 24-30.07.2017, EAA AIRVENTURE OSHKOSH - Kanada, Toronto, wrzesie\u0144 2017, The Canadian International Air Show Udzia\u0142 w targach i misjach wymaga podj\u0119cia nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142a\u0144: opracowanie strategii biznesowej, zaprojektowania i przygotowania materia\u0142\u00f3w reklamowych i promocyjnych, wynaj\u0119cia powierzchni wystawienniczej i sprz\u0119tu, zaprojektowania i zabudowy stoiska targowego, transport eksponat\u00f3w, transport i zakwaterowanie uczestnik\u00f3w targ\u00f3w i misji, dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne wynikaj\u0105ce z umowy o dofinansowanie oraz uzyskania niezb\u0119dnych dokument\u00f3w uprawniaj\u0105cych do wprowadzenia towar\u00f3w na wybrane rynki docelowe. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 odbiorcy mi\u0119dzynarodowi, w szczeg\u00f3lno\u015bci z rynk\u00f3w docelowych, tj.: kanadyjskiego i ZEA. Klient\u00f3w mo\u017cna podzieli\u0107 na 4 grupy nabywc\u00f3w: - osoby dojrza\u0142e, bardzo dobrze sytuowane, szukaj\u0105ce komfortu i wygody; - szko\u0142y latania do nauki latania; - emerytowani piloci komunikacyjni, kt\u00f3rzy kupuj\u0105 wiatrakowce dla rekreacji, mo\u017cliwo\u015bci kontynuowania pasji lotniczej; - s\u0142u\u017cby ratownicze (klienci instytucjonalni) do potrzeb ratowniczych, medycznych, patrolowych lub poszukiwawczych.", "BENEFICJENT": "ARTUR TRENDAK, AVIATION", "TYTUL": "Zintensyfikowanie procesu internacjonalizacji dzia\u0142alno\u015bci firmy AVIATION Artur Trendak poprzez ekspansj\u0119 eksportu na nowe rynki: kanadyjski i Zjednoczonych Emirat\u00f3w Arabskich", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.78}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "989337.60", "WARTOSC": "1236672.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Podkowa Le\u015bna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: \u017babia Wola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Brwin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Radziejowice", "OPIS": "Cel g\u0142: Zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie 90 ON (36K,54M) zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142 poprzez aktywn\u0105 integracj\u0119 w WTZ i \u015bwietlicy integracyjnej do X/2019r. Proj skierowany jest wy\u0142\u0105cznie do 90 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych[ON] ze znacznym i umiarkow ST.niepe\u0142nosprawno\u015bci [1kryt.szczeg.meryt] g\u0142 z upo\u015bledz umys\u0142 (UU), psychicznie chorych (PS), nps.sprz\u0119\u017con\u0105. Projekt obejmuje 2 typ: Integracja spo\u0142eczna i aktywizacja zawodowa os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych [ON] zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym [90ON]. Wsparcie ON odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie na podstawie \u015bcie\u017cki reintegracji stworzonej indywidualnie dla ka\u017cdej ON, z uwzgl\u0119dnieniem diagnozy sytuacji problemowej lub zagro\u017cenia sytuacj\u0105 problemow\u0105, zasob\u00f3w, potencja\u0142u, predyspozycji, potrzeb (zad.1). Us\u0142ugi aktywnej integracji ukierunkowane na podj\u0119cie zatrudnienia przez ON \u015bwiadczone b\u0119d\u0105 dla 40ON obecnych uczestn WTZ (zad.2) i 10 ON nowych \u2013z listy rezerwowej do WTZ (zad.3) - w ramach 9 pracowni terapeutycznych (2nowych), k\u00f3\u0142 zainteresowa\u0144 i zaj\u0119\u0107 poza WTZ. 5 uczestn WTZ przejdzie sta\u017ce w ZPCH. Dodatkowo us\u0142ugi aktywnej integracji przejdzie 40 ON uczestn \u015bwietlicy intergrac (zad.4). 10 os we\u017amie udzia\u0142 w akredytowanych szkoleniach pozwalaj\u0105cych uzyska\u0107 kwalifikacje (10ON w 2gr: kurs komputeowy po 40h dla ka\u017cdej gr). Dzia\u0142ania przyczyni\u0105 si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia wska\u017anik\u00f3w rezultatu i osi\u0105gni\u0119cia efektywno\u015bci spo\u0142ecznej dla ON ze znacznym i umiarkow ST.niepe\u0142n w\u015br 31 ON 34% (zad.2 -14ON, zad.3-3ON zad.4-14ON) oraz efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniow\u0105 11ON 12% (zad.2-4ON, zad.4-7ON) - spe\u0142n.kryt.dost.6. Projekt jest skierow wy\u0142\u0105cznie do ON i b\u0119dzie dostosow do indywid potrzeb ON, w tym wszystkie materia\u0142y rekrutacyjne i promocyjne uwzgl\u0119dnia\u0142y b\u0119d\u0105 potrzeby ON, zg z WCAG2.0, koncepcj\u0105 uniwersalnego projektowania. Beneficjent zapewnienia, \u017ce preferowane do obj\u0119cia wsparciem w ramach projektu s\u0105 osoby korzystaj\u0105ce z Programu Operacyjnego Pomoc \u017bywno\u015bciowa 2014-2020 (kryterium preferencji przy rekrutacji -1pkt)-spe\u0142n kryt.dost.4.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE NA RZECZ OS\u00d3B NIEPE\u0141NOSPRAWNYCH MALWA PLUS", "TYTUL": "Aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych w WTZ MALWA PLUS i \u015bwietlicy integracyjnej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.38}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-20", "DATA_START": "2018-05-23", "DOFINANSOWANIE": "1504008.72", "WARTOSC": "1792050.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: \u017babia Wola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Belsk Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: B\u0142\u0119d\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Chyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Goszczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Gr\u00f3jec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Nowe Miasto nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Pniewy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Broch\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: I\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Nowa Sucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Puszcza Maria\u0144ska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Wiskitki", "OPIS": "Celem projektu zwi\u0119kszenie stopnia oraz poprawa umiej\u0119tno\u015bci korzystania z internetu, w tym zeus\u0142ug publicznych. Zostanie on osi\u0105gni\u0119ty poprzez e-aktywizacj\u0119 os\u00f3b o conajmniej podstawowych kompetencjach cyfrowych tj. nauczycieli oraz uczni\u00f3w publicznejedukacji wczesnoszkolnej, rozw\u00f3j ponadpodstawowych kompetencji cyfrowych w zakresieprogramowaniaoraz TIK, w tym umiej\u0119tno\u015bci \u015bci\u015ble informatycznych, pobudzanie kreatywno\u015bcioraz promowanieinterdyscyplinarnej wsp\u00f3\u0142pracy. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 nauczycielepublicznej edukacjiwczesnoszkolnej oraz uczniowie klas 1-3 publicznych szk\u00f3\u0142 podstawowych.Projekt b\u0119dzieobejmowa\u0142 stacjonarn\u0105 grupow\u0105 nauk\u0119 zagadnie\u0144 z obszaru kompetencjicyfrowych i medialnych,programowania i nauczania programowania dla nauczycieli publicznejedukacji wczesnoszkolnej i innych os\u00f3b doros\u0142ych (Ietap) oraz jej kontynuacj\u0119 (II etap) w formulezaj\u0119\u0107 praktycznych, prowadzonych przeznauczyciela wsp\u00f3lnie z trenerem (zaj\u0119\u0107 dla uczni\u00f3w zklas 1-3).", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU EDUKACJI ELEKTRONICZNEJ", "TYTUL": "Kod do Przysz\u0142o\u015bci - podregion Warszawski Zachodni", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.43}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1701280.00", "WARTOSC": "2128367.40", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: \u017babia Wola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Leszno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Mszczon\u00f3w", "OPIS": "Projekt pt. \u201eMoja e-bibliotek@ liderem informatyzacji na Mazowszu\u201d zak\u0142ada wdro\u017cenie e-us\u0142ug bibliotecznych \u2013 nowych oraz ulepszonych w stosunku do obecnych \u2013 obejmuj\u0105cych Bibliotek\u0119 Publiczn\u0105 Gminy Grodzisk Mazowiecki, Miejsk\u0105 Bibliotek\u0119 Publiczn\u0105 w Milan\u00f3wku, Gminn\u0105 Bibliotek\u0119 Publiczn\u0105 w Jaktorowie, Gminn\u0105 Bibliotek\u0119 Publiczn\u0105 w \u017babiej Woli, Miejsk\u0105 Bibliotek\u0119 Publiczn\u0105 im. Marsza\u0142ka J\u00f3zefa Pi\u0142sudskiego w Piastowie, Bibliotek\u0119 Publiczn\u0105 Gminy Nadarzyn, Bibliotek\u0119 Publiczn\u0105 Miasta i Gminy Piaseczno, Gminn\u0105 Bibliotek\u0119 Publiczn\u0105 w G\u00f3rze Kalwarii, Miejsk\u0105 Bibliotek\u0119 Publiczn\u0105 w Mszczonowie, Miejsk\u0105 Bibliotek\u0119 Publiczn\u0105 im. Zofii Na\u0142kowskiej w Sierpcu, Ksi\u0105\u017cnic\u0119 P\u0142ock\u0105 im. W\u0142adys\u0142awa Broniewskiego, Bibliotek\u0119 Publiczn\u0105 w \u0141omiankach oraz Bibliotek\u0119 Publiczn\u0105 Gminy Leszno. Przedsi\u0119wzi\u0119cie, kt\u00f3rego liderem jest Biblioteka Publiczna Gminy Grodzisk Mazowiecki, opr\u00f3cz wdro\u017cenia 13 e-us\u0142ug (w tym 11 na poziomie min. 3 i w tym 9 na poziomie min. 4-transakcja) dla mieszka\u0144c\u00f3w gmin \u2013 obszar\u00f3w oddzia\u0142ywania ww. bibliotek partnerskich \u2013 obejmie zakup sprz\u0119tu komputerowego i oprogramowania dla plac\u00f3wek bibliotecznych wg zapotrzebowania oraz rodzaju e-us\u0142ug zaplanowanych do wdro\u017cenia w poszczeg\u00f3lnych bibliotekach. Modernizacja stron internetowych bibliotek, w tym wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 responsywnych, a tak\u017ce przygotowanie nowej wsp\u00f3lnej strony internetowej z aplikacj\u0105 mobiln\u0105, obejmuj\u0105c\u0105 wsp\u00f3lny kalendarz wydarze\u0144, przyczyni si\u0119 te\u017c do zwi\u0119kszenia liczby korzystaj\u0105cych z bibliotecznych zasob\u00f3w cyfrowych. Projekt obejmie r\u00f3wnie\u017c dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne, zarz\u0105dzanie projektem oraz us\u0142ug\u0119 doradztwa informatycznego. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie wykorzystania e-us\u0142ug bibliotecznych po\u015br\u00f3d czytelnik\u00f3w i bibliotekarzy w wojew\u00f3dztwie mazowieckim. Zak\u0142ada si\u0119, \u017ce wszystkie grupy wiekowe, tj. zar\u00f3wno osoby w wieku przedprodukcyjnym (przy czym nale\u017cy przyj\u0105\u0107 tutaj wiek od 3 lat), produkcyjnym, jak i poprodukcyjnym z ww. gmin stanowi\u0105 grup\u0119 docelow\u0105 przedmiotowego projektu.", "BENEFICJENT": "BIBLIOTEKA PUBLICZNA GMINY GRODZISK MAZOWIECKI", "TYTUL": "Moja e-bibliotek@ liderem informatyzacji na Mazowszu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.11}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "134356.64", "WARTOSC": "167945.80", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Podkowa Le\u015bna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: \u017babia Wola", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM PROJEKTU jest wykrycie uczni\u00f3w kl. I szk\u00f3\u0142 podstawowych w roku szkolnym 2017/2018 oraz 2018/2019 z powiatu grodziskiego, u kt\u00f3rych wyst\u0119puje podejrzenie zaburze\u0144 s\u0142uchu. Planowane zadania s\u0105 zgodne z za\u0142o\u017ceniami Regionalnego Programu Zdrowotnego Samorz\u0105du Wojew\u00f3dztwa Mazowieckiego (RPZ) i obejmuj\u0105: akcje informacyjne, dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne dla rodzic\u00f3w i dzieci, badania przesiewowe s\u0142uchu dla uczni\u00f3w klas I szk\u00f3\u0142 podstawowych oraz konferencje szkoleniowe dla personelu medycznego. G\u0141\u00d3WNI UCZESTNICY PROJEKTU obj\u0119ci wsparciem bezpo\u015brednim to dzieci ucz\u0105ce si\u0119 w klasach I szk\u00f3\u0142 podstawowych z obszaru wojew\u00f3dztwa mazowieckiego, z powiatu grodziskiego w roku szkolnym 2017/2018 oraz 2018/2019. Ponadto dzia\u0142aniami zostan\u0105 obj\u0119ci r\u00f3wnie\u017c rodzice/opiekunowie, personel plac\u00f3wek o\u015bwiatowych oraz personel medyczny. ZAK\u0141ADANY WSKA\u0179NIK REZULTATU: liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug zdrowotnych, istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu. ZAK\u0141ADANE WSKA\u0179NIKI PRODUKTU: liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami zdrowotnymi w programie, liczba dzieci uczestnicz\u0105cych w programie, liczba rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w dzieci oraz personelu pedagogicznego uczestnicz\u0105cych w zaj\u0119ciach, liczba personelu medycznego uczestnicz\u0105cego w szkoleniach oraz liczba opracowanych wzor\u00f3w materia\u0142\u00f3w informacyjno \u2013 edukacyjnych. Pozosta\u0142e wska\u017aniki okre\u015blone w RPZ b\u0119d\u0105 wykazane i raportowane na etapie realizacji Projektu. Na podstawie dotychczas zrealizowanych program\u00f3w bada\u0144 przesiewowych s\u0142uchu w szko\u0142ach podstawowych wojew\u00f3dztwa mazowieckiego wynika, \u017ce w Projekcie we\u017amie udzia\u0142 oko\u0142o 80% populacji docelowej. Instytut Fizjologii i Patologii S\u0142uchu (IFPS) posiada potencja\u0142 finansowy, kadrowy oraz techniczny umo\u017cliwiaj\u0105cy OBJ\u0118CIE BADANIAMI CA\u0141EJ POPULACJI UCZNI\u00d3W KL. I szk\u00f3\u0142 podstawowych z powiatu grodziskiego.", "BENEFICJENT": "INSTYTUT FIZJOLOGII I PATOLOGII S\u0141UCHU", "TYTUL": "Badania przesiewowe s\u0142uchu uczni\u00f3w klas I szk\u00f3\u0142 podstawowych na terenie powiatu grodziskiego w roku szkolnym 2017/2018 oraz 2018/2019", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.46}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "2129899.56", "WARTOSC": "3266318.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Bia\u0142obrzegi | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Promna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Stara B\u0142otnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Stromiec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Wy\u015bmierzyce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Glinojeck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Go\u0142ymin-O\u015brodek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Grudusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ojrze\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Opinog\u00f3ra G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Regimin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: So\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Borowie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Maciejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Miastk\u00f3w Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Parys\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Pilawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Sobolew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Trojan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Wilga | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u017belech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Pacyna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Sanniki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Szczawin Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Podkowa Le\u015bna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: \u017babia Wola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Belsk Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: B\u0142\u0119d\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Chyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Goszczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Gr\u00f3jec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Jasieniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Mogielnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Nowe Miasto nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Pniewy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Warka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Garbatka-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: G\u0142owacz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Gniewosz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Grab\u00f3w nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Kozienice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Magnuszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Sieciech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Niepor\u0119t | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Serock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Chotcza | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Ciepiel\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Lipsko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Rzeczni\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Sienno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Solec nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Huszlew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: \u0141osice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Olszanka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Plater\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Sarnaki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Stara Kornica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Czerwonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Karniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Krasnosielc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Mak\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: M\u0142ynarze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: P\u0142oniawy-Bramura | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: R\u00f3\u017can | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Rzewnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Sypniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Szelk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ceg\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: D\u0119be Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Dobre | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Halin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Jakub\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ka\u0142uszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Latowicz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mrozy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Siennica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Stanis\u0142aw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Sulej\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Dzierzgowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Lipowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: M\u0142awa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Strzegowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Stupsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szre\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szyd\u0142owo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wieczfnia Ko\u015bcielna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wi\u015bniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Czosn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Leoncin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nasielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Pomiech\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Zakroczym | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Baranowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czarnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czerwin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Goworowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Kadzid\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Lelis | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: \u0141yse | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Myszyniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Olszewo-Borki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Rzeku\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Troszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka, GM.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Andrzejewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Boguty-Pianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Brok | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ma\u0142kinia G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Nur | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Stary Luboty\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Szulborze Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: W\u0105sewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Zar\u0119by Ko\u015bcielne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Celestyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Karczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Ko\u0142biel | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Osieck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Sobienie-Jeziory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Pra\u017cm\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Tarczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bodzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Brudze\u0144 Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bulkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Drobin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: G\u0105bin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: \u0141\u0105ck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Ma\u0142a Wie\u015b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Nowy Dunin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Radzanowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142ubice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142upno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Stara Bia\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Staro\u017areby | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Wyszogr\u00f3d | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Baboszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Czerwi\u0144sk nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Dzierz\u0105\u017cnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Joniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Naruszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Nowe Miasto | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Sochocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Za\u0142uski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Brwin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Chorzele | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Jednoro\u017cec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krasne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krzynow\u0142oga Ma\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Borkowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Gielni\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Klw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Odrzyw\u00f3\u0142 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Potwor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Przysucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Rusin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Wieniawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Gzy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Obryte | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pokrzywnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pu\u0142tusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: \u015awiercze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Winnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Zatory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom, GM.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: G\u00f3zd | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: I\u0142\u017ca | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jastrz\u0119bia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jedli\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jedlnia-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Kowala | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Pionki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Pionki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Przytyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Skaryszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Wierzbica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Wolan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Zakrzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Domanice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Korczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Kotu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mokobody | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mordy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Paprotnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Przesmyki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sk\u00f3rzec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sucho\u017cebry | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wi\u015bniew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wodynie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Zbuczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Gozdowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Mochowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Ro\u015bciszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Szczutowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Zawidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Broch\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: I\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: M\u0142odzieszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Nowa Sucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Rybno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Teresin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Bielany | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Ceran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Jab\u0142onna Lacka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Kos\u00f3w Lacki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Repki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Sabnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Sterdy\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Chlewiska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Jastrz\u0105b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Mir\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Oro\u0144sko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Szyd\u0142owiec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Kampinos | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Leszno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Gr\u0119bk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Korytnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Liw | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: \u0141och\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Miedzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Sadowne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Stoczek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: W\u0119gr\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Wierzbno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Jad\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Klemb\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Strach\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: T\u0142uszcz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Bra\u0144szczyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: D\u0142ugosiod\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Rz\u0105\u015bnik | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Somianka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Wyszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Zabrodzie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Kazan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Policzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Przy\u0142\u0119k | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Tcz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Zwole\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Bie\u017cu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Kuczbork-Osada | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lubowidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lutocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Siemi\u0105tkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: \u017buromin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Mszczon\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Puszcza Maria\u0144ska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Radziejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Wiskitki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "Projekt polega na podniesieniu konkurencyjno\u015bci sektora MSP poprzez udzielanie specjalistycznego doradztwa. Sekwencja Sp. z o.o. jako akredytowany IOB, posiada do\u015bwiadczenie i wiedz\u0119, kt\u00f3ra pozwoli \u015bwiadczy\u0107 szereg us\u0142ug doradczych podmiotom sektora mikro, ma\u0142ych \u015brednich przedsi\u0119biorstw. Grup\u0105 docelow\u0105, kt\u00f3ra we\u017amie udzia\u0142 w projekcie i stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 podmioty, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 we wczesnej fazie rozwoju tj. do 24 miesi\u0119cy z woj. mazowieckiego. Dodatkowo firmy te b\u0119d\u0105 posiada\u0142y potencja\u0142 technologiczny, kt\u00f3ry prze\u0142o\u017cy si\u0119 na wdro\u017cenie innowacji technologicznej w dzia\u0142alno\u015bci. Faza pocz\u0105tkowa ka\u017cdej dzia\u0142alno\u015bci jest kluczow\u0105 w rozwoju firmy. To w tym etapie podejmowane s\u0105 decyzje dotycz\u0105ce podstawowych cel\u00f3w funkcjonowania firmy, okre\u015blona zostaje koncepcja prowadzonego biznesu. Faza startowa ma strategiczne znaczenie dla dalszych etap\u00f3w rozwoju i wzrostu przedsi\u0119biorstwa. W tym w\u0142a\u015bnie okresie kluczowe jest podj\u0119cie odpowiednich krok\u00f3w dla dalszego rozwoju i wdra\u017cania innowacji w organizacji. Na tym etapie firma b\u0119dzie mog\u0142a skorzysta\u0107 ze specjalistycznego doradztwa IOB \u2013Sekwencji, w zakresie us\u0142ug z nast\u0119puj\u0105cych grup tematycznych: informacyjne, doradztwo og\u00f3lne, doradztwo finansowe i ksi\u0119gowe, doradztwo prawne, doradztwo techniczno- administracyjne. W projekcie zak\u0142ada si\u0119 wsparcie specjalistyczne minimum 35 podmiot\u00f3w znajduj\u0105cych si\u0119 we wczesnej fazie rozwoju. Projekt podzielono na 5 etap\u00f3w. W Zad. 1 opracowano strategi\u0119 biznesow\u0105, w kt\u00f3rej dog\u0142\u0119bnie przeanalizowano rynek, konkurencyjne us\u0142ugi oraz przedstawiono szczeg\u00f3\u0142owo koncepcj\u0119 projektu. W Zad. 2 nast\u0105pi szczeg\u00f3\u0142owe opracowanie metodologii prowadzenia projektu, modyfikacja systemu IT wspieraj\u0105cego pozyskanie uczestnik\u00f3w i prowadzenie projekt\u00f3w, oraz opracowana zostanie strona www projektu. . Zad.3 to rozpocz\u0119cie \u015bwiadczenia us\u0142ug. Zadanie 4 oraz 5 skupi si\u0119 na dog\u0142\u0119bnej realizacji us\u0142ug u wyselekcjonowanych podmiot\u00f3w oraz ewaluacji projekt\u00f3w.", "BENEFICJENT": "SEKWENCJA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Fundusz Wspierania Innowacji Sekwencja szans\u0105 na wsparcie pocz\u0105tkowej fazy rozwoju przedsi\u0119biorstw.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.39}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "498250.00", "WARTOSC": "622812.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Podkowa Le\u015bna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Niepor\u0119t | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Halin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Sulej\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Czosn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Karczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Brwin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Leszno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "Zaj\u0119cia z doradztwa edukacyjno-zawodowego powinny w naszych realiach by\u0107 odpowiedzi\u0105 na uwarunkowania rynku pracy i gospodarki. Powinny te\u017c dostarcza\u0107 uczniom i u\u0142atwia\u0107 im wyb\u00f3r kierunk\u00f3w kszta\u0142cenia, kt\u00f3ry zwi\u0119kszy w przysz\u0142o\u015bci szanse na znalezienie intratnej posady. Nie wszystkie szko\u0142y dysponuj\u0105 odpowiedni\u0105 kadr\u0105, kt\u00f3ra mog\u0142aby wspom\u00f3c m\u0142odzie\u017c w tych trudnych wyborach, dlatego jedynym wyj\u0105tkiem s\u0105 studia podyplomowe dla nauczycieli ucz\u0105cych na terenie ZIT warszawskiego z zakresu w/w doradztwa edukacyjno-zawodowego. Przed przyst\u0105pieniem do aplikowania o \u015brodki UE projektodawca o\u015bwiadcza, \u017ce przeprowadzi\u0142 analiz\u0119 problemu w postaci bada\u0144 ankietowych w\u015br\u00f3d potencjalnych uczestnik\u00f3w projektu z zapytaniem o ewentualn\u0105 potrzeb\u0119 dokszta\u0142cenia si\u0119 - w okresie 03 -04- 05.2016 r. Udzia\u0142 w ankiecie wzi\u0119\u0142o 200 os\u00f3b (nauczycieli -136K - 64 M) i a\u017c 81 % z nich wyrazi\u0142o ch\u0119\u0107 i potrzeb\u0119 zdobycia nowych kwalifikacji. Woj. Maz. jest najdro\u017cszym wojew\u00f3dztwem je\u015bli chodzi o cen\u0119 studi\u00f3w podyplomowych, a jednocze\u015bnie s\u0105 one najbardziej efektywn\u0105 form\u0105 doskonalenia umiej\u0119tno\u015bci nauczycieli (www.zarz.agh.edu.pl). Semestr studi\u00f3w na uczelni publicznej z doradztwa edukacyjno - zawodowego kosztuje \u015brednio 2 300,00 PLN, a na uczelni prywatnej 1950,00 PLN. Z powodu w\u0142a\u015bnie bariery ekonomicznej wielu nauczycieli nie sta\u0107 na dokszta\u0142canie si\u0119 i nabywanie nowych umiej\u0119tno\u015bci. Do kosztu studi\u00f3w nale\u017cy jeszcze doliczy\u0107 koszt przejazdu na zaj\u0119cia, noclegu (zaj\u0119cia weekendowe), wy\u017cywienia. Wielu zdolnych rokuj\u0105cych i chc\u0105cych poszerza\u0107 swoj\u0105 wiedz\u0119 nauczycieli z powodu bariery finansowej nie jest w stanie zdecydowa\u0107 si\u0119 na podj\u0119cie nauki. Projekt ten jest odpowiedzi\u0105 na ich potrzeby. 50 (40K/10M) nauczycieli zostanie zakwalifikowanych do uczestnictwa w projekcie i po 3 semestrach nauki b\u0119d\u0105 mogli pomaga\u0107 m\u0142odzie\u017cy i dzieciom w wyborze w\u0142a\u015bciwej zawodowej drogi \u017cyciowej. Projekt jest skierowany do grup docelowych zamieszka\u0142ych na terenie wojew\u00f3dztwa mazowieckiego z obszaru ZIT WOF.", "BENEFICJENT": "AKADEMIA KULTURY INFORMACYJNEJ SP. Z O.O.", "TYTUL": "Nauczycielu - daj sobie szans\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.18}], "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "v": "34,73 mln z\u0142", "v_zmiana": 33.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 34.75, "v_pc": "2902,77 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "46.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "87.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "v": "21,53 mln z\u0142", "v_zmiana": 110.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 61.98}, {"name": "Przedszkola", "v": "8,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.63}, {"name": "Gimnazja", "v": "2,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 50.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.18}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "v": "1,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.26}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "v": "797,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.29}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "v": "475,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.37}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "170,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 89.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.49}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "v": "113,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.32}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "v": "91,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.26}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "v": "57,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.16}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "v": "3,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 97.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01}]}, {"name": "Rodzina", "v": "17,48 mln z\u0142", "v_zmiana": 31.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.49, "v_pc": "1461,09 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "12.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "9.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "v": "12,49 mln z\u0142", "v_zmiana": 43.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 71.42}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "v": "4,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.02}, {"name": "Wspieranie rodziny", "v": "667,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.82}, {"name": "NIEZNANY_02", "v": "113,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 1156.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.64}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "v": "77,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.44}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "v": "63,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.36}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "v": "28,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.16}, {"name": "NIEZNANY_04", "v": "10,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 160.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.05}, {"name": "NIEZNANY_03", "v": "9,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.05}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "v": "0,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 111.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "v": "14,43 mln z\u0142", "v_zmiana": 47.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.44, "v_pc": "1206,19 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "7.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "224.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "v": "13,77 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 95.39}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "v": "547,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.79}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "v": "77,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 2859.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.53}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "39,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.27}]}, {"name": "Administracja publiczna", "v": "8,56 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.56, "v_pc": "715,21 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "22.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "58.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "v": "8,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 93.95}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "v": "180,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.1}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "v": "140,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 119.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.63}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "110,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.28}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "v": "86,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.01}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "v": "5,55 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.55, "v_pc": "464,03 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "13.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "8.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "v": "3,61 mln z\u0142", "v_zmiana": 65.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 65.09}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "v": "1,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 60.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 22.28}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "248,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.47}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "v": "244,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 4.4}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "v": "183,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.3}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "v": "18,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 97.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.34}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "v": "5,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 75.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.09}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "v": "4,00 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.0, "v_pc": "334,67 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "13.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "37.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "v": "1,84 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 45.87}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "v": "520,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.99}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "v": "462,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.54}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "v": "423,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.57}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "v": "378,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.44}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "v": "166,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.15}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "v": "90,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 107.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.24}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "77,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.93}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "v": "34,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.86}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "v": "14,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.35}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "v": "3,59 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.58, "v_pc": "299,75 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "309.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1979.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Cz\u0119\u015b\u0107 r\u00f3wnowa\u017c\u0105ca subwencji og\u00f3lnej dla gmin", "v": "3,55 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 98.95}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "v": "37,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.04}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "v": "2,64 mln z\u0142", "v_zmiana": 188.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.64, "v_pc": "221,02 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "6.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "128.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "v": "2,64 mln z\u0142", "v_zmiana": 189.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "v": "1,92 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.92, "v_pc": "160,42 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "51.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "10.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "v": "1,44 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 74.95}, {"name": "Sp\u00f3\u0142ki wodne", "v": "400,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.83}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "79,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.12}, {"name": "Izby rolnicze", "v": "1,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.07}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "v": "1,61 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.6, "v_pc": "134,23 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "46.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "23.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Biblioteki", "v": "1,36 mln z\u0142", "v_zmiana": 34.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 84.74}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "245,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.25}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "v": "1,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 57.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.38, "v_pc": "115,58 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "113.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "258.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "v": "1,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 57.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "v": "1,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.25, "v_pc": "105,10 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "467.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "247.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "v": "1,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "v": "792,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.79, "v_pc": "66,26 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "58.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "50.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "v": "675,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 85.23}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "v": "76,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 82.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.64}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "v": "21,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.72}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "v": "18,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.39}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "v": "727,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.72, "v_pc": "60,84 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "52.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "13.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "v": "393,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 54.0}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "v": "215,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 29.65}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "v": "98,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.55}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "20,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 109.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.78}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "v": "660,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.66, "v_pc": "55,16 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "64.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "39.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "v": "570,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 86.36}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "90,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.63}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "v": "299,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.29, "v_pc": "24,99 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "78.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "7.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "v": "131,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 43.93}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "v": "107,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 35.78}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "v": "26,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 8.84}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "v": "23,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.99}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "10,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.43}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "v": "129,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.12, "v_pc": "10,85 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "77.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "17.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "v": "106,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 82.12}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "23,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.87}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "v": "78,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.07, "v_pc": "6,53 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "12.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "25.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "v": "39,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 50.77}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "v": "36,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 46.17}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "v": "2,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.05}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "v": "61,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.06, "v_pc": "5,11 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "93.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "50.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "61,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "ZOO, ogrody botaniczne i obszary chronione", "v": "15,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01, "v_pc": "1,33 z\u0142", "pl_v_pc": "7,97 z\u0142", "v_pc_diff": "83.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "462.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "14,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 92.62}, {"name": "Rezerwaty i pomniki przyrody", "v": "1,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 90.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.37}]}]}