{"gmina": "Gr\u00f3jec", "typ_gminy": "gmina miejsko-wiejska Gr\u00f3jec", "kod_gus": "071427306053", "kod_gus_podregionu": "071427300000", "eurostat": "PL926", "ludnosc": 25544, "budzet": {"dochody": "155,14 mln z\u0142", "wydatki": "153,27 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 6.3, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 4.2, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 107384122.71999997, "dane1": 105124807.79000004, "dane2": 105124807.79000004, "dane3": 2259314.9299999326}, {"label": "2017", "dane0": 112451579.15999998, "dane1": 109547045.32000005, "dane2": 109547045.32000005, "dane3": 2904533.839999929}, {"label": "2018", "dane0": 119921754.57999998, "dane1": 117434942.98999996, "dane2": 117434942.98999996, "dane3": 2486811.5900000185}, {"label": "2019", "dane0": 148862614.19000003, "dane1": 144154948.04999992, "dane2": 144154948.04999992, "dane3": 4707666.140000105}, {"label": "2020", "dane0": 155144891.82999998, "dane1": 153273128.11000004, "dane2": 153273128.11000004, "dane3": 1871763.7199999392}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 17976745.23, "dane1": 32209708.699999988}, {"label": "2017", "dane0": 18522141.640000004, "dane1": 34030280.069999985}, {"label": "2018", "dane0": 20258638.65, "dane1": 36118601.47999998}, {"label": "2019", "dane0": 22237144.429999996, "dane1": 40040554.61000001}, {"label": "2020", "dane0": 22926280.12, "dane1": 40759183.06000001}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "19,49 mln z\u0142", "wydatki": "22,48 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 2.5, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 10.7, "dochody_kierunek": "mniej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 2.2593149299999324}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 2.2593149299999324}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 2.904533839999929}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 2.904533839999929}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 2.4868115900000185}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 2.4868115900000185}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 4.7076661400001045}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 4.7076661400001045}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 1.8717637199999393}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 1.8717637199999393}], "dochod_ue": "2,52 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "29,11 mln z\u0142", "gmina_pc": "1139.4 z\u0142", "powiat": "13,18 mln z\u0142", "powiat_pc": "516.0 z\u0142", "wojewodztwo": "20,86 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "816.7 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "263,99 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "1,22 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "38,04 tys z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 22926280.12, "wydatki": 40759183.06000001}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "7977600.00", "WARTOSC": "12947719.78", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Gr\u00f3jec", "OPIS": "Projekt polega na utworzeniu nowego szpitalnego oddzia\u0142u ratunkowego od podstaw poprzez budow\u0119 szpitalnego oddzia\u0142u ratunkowego z wyposa\u017ceniem wraz z budow\u0105 l\u0105dowiska dla helikopter\u00f3w.", "BENEFICJENT": "POWIATOWE CENTRUM MEDYCZNE SP. Z . O. O.", "TYTUL": "Budowa Szpitalnego Oddzia\u0142u Ratunkowego z wyposa\u017ceniem wraz z budow\u0105 l\u0105dowiska dla helikopter\u00f3w w Powiatowym Centrum Medycznym w Gr\u00f3jcu sp\u00f3\u0142ka z ograniczon\u0105 odpowiedzialno\u015bci\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 312.3}, {"DATA_KONIEC": "2022-10-03", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "542448242.42", "WARTOSC": "1729767770.56", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Gr\u00f3jec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Tarczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa", "OPIS": "Zasadnicz\u0105 cz\u0119\u015bci\u0105 przedsi\u0119wzi\u0119cia jest budowa drogi ekspresowej S7 na odcinku maj\u0105cym pocz\u0105tek w okolicach w\u0119z\u0142a \u201eLotnisko\u201d do obwodnicy Gr\u00f3jca, zlokalizowanej w sieci kompleksowej TEN-T o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 29,16 km.", "BENEFICJENT": "GENERALNA DYREKCJA DR\u00d3G KRAJOWYCH I AUTOSTRAD", "TYTUL": "Budowa drogi ekspresowej S7, odc. Warszawa - Gr\u00f3jec", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 282.7}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-14", "DATA_START": "2016-02-29", "DOFINANSOWANIE": "4787951.01", "WARTOSC": "9892014.25", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Belsk Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: B\u0142\u0119d\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Gr\u00f3jec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Pniewy", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem niniejszego Projektu jest stworzenie infrastruktury teleinformatycznej umo\u017cliwiaj\u0105cej Wnioskodawcy \u015bwiadczenie us\u0142ug szerokopasmowego Internetu. W wyniku realizacji Projektu Wnioskodawca uzyska mo\u017cliwo\u015b\u0107 \u015bwiadczenia us\u0142ug dost\u0119pu do Internetu dla 1209 gospodarstw domowych i 6 plac\u00f3wek edukacyjnych/plac\u00f3wek s\u0142u\u017cby zdrowia. Lista adres\u00f3w, kt\u00f3re s\u0105 kwalifikowalne w ramach dzia\u0142ania 1.1 POPC zosta\u0142a wyznaczona w dokumentacji konkursowej. Z ww. listy Wnioskodawca wyznaczy\u0142 konkretne adresy, kt\u00f3re obejmie zasi\u0119giem planowanej sieci. Oferta us\u0142ug jakie powstan\u0105 po zrealizowaniu Projektu wpisuje si\u0119 w potrzeby lokalnych spo\u0142eczno\u015bci i zostanie dostarczona zar\u00f3wno do os\u00f3b prywatnych, jak i podmiot\u00f3w publicznych.W wyniku realizacji Projektu powstanie nowoczesna infrastruktura teleinformatyczna Internetu szerokopasmowego zapewniaj\u0105ca przepustowo\u015bci sieci o przep\u0142ywno\u015bci min. 100 Mb/s., kt\u00f3ra zostanie zapewniona u\u017cytkownikom na obszarze gdzie obecnie jej brak. Jest to zgodne z za\u0142o\u017ceniami dzia\u0142ania 1.1 POPC. Projekt obejmuje zaprojektowanie i wybudowanie kablowej, optycznej sieci dost\u0119powej w technologii FTTH punktwielopunkt wraz z niezb\u0119dnymi odcinkami linii \u015bwiat\u0142owodowych, kt\u00f3re \u0142\u0105cz\u0105 sie\u0107 dost\u0119pow\u0105 z sieci\u0105 Internet. W wyniku realizacji Projektu powstan\u0105 us\u0142ugi, kt\u00f3re w wi\u0119kszo\u015bci s\u0105 to\u017csame z przedmiotem obecnej dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorcy czyli s\u0105 to us\u0142ugi: telekomunikacyjne, dost\u0119p do sieci Internet, dost\u0119p do publicznej stacjonarnej sieci telefonicznej, us\u0142ugi multimedialne, us\u0142ugi transmisji danych, dzier\u017cawa w\u0142\u00f3kien \u015bwiat\u0142owodowych, us\u0142ugi kolokacji urz\u0105dze\u0144 telekomunikacyjnych we w\u0142asnych w\u0119z\u0142ach sieci.", "BENEFICJENT": "MGK RAFA\u0141 CHMIELEWSKI", "TYTUL": "\"Budowa \u015bwiat\u0142owodowej sieci NGA w powiecie gr\u00f3jeckim w wojew\u00f3dztwie mazowieckim w obszarze POPC01_140325\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 107.71}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-12-01", "DOFINANSOWANIE": "2660000.00", "WARTOSC": "6650000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Gr\u00f3jec", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Proj. zak\u0142ada wzmocnienie konkurencyjno\u015bci BMB sp.zo.o. poprzez wprowadzenie na rynek nowych innowacyjnych prod. \u2013dra\u017cetek w dw\u00f3ch formach mi\u0119kkiej i twardej, po\u0142\u0105czonej w opakowanie dwukomorowe typu double z dodatkami mineralnymi i witaminowymi b\u0119d\u0105cych efektem bada\u0144 B+R przeprowadzonych przez BMB sp.zoo. Innowacja produktowa zak\u0142ada po\u0142\u0105czenie witaminizowanych dra\u017cy mi\u0119kkich oraz twardych w jednym unikalnym opakowaniu b\u0119d\u0105cym wy\u0142\u0105cznie w\u0142asno\u015bci\u0105 firmy BMB sp. z o.o. Dodatkowym atutem nowych produkt\u00f3w jest status produktu bezglutenowego oraz nie zawieraj\u0105cego \u017celatyny. Opracowana technologia produkcji dra\u017cetek jest wynikiem bada\u0144 B+R wykonanych przez BMB Sp. z o.o. kt\u00f3re mia\u0142y na celu oprac. receptury oraz technologii wytwarzania produktu. Rzeczowy zakres projektu obejmuje zadania niezb\u0119dne do wdro\u017cenia wynik\u00f3w bada\u0144 B+R, wliczaj\u0105c w to zakup maszyn i urz\u0105dze\u0144 stanowi\u0105cych now\u0105 lini\u0119 produkcyjn\u0105.W efekcie inwestycji nast\u0105pi uruchomienie produkcji dra\u017cetek mi\u0119kkich i twardych z dodatkiem witamin oraz minera\u0142\u00f3w w dw\u00f3ch postaciach tj. dra\u017cetek mi\u0119kkich oraz twardych b\u0119d\u0105cych unikalnym produktem na rynku. Innowacyjny produkt oferowany prze firm\u0119 zak\u0142ada po\u0142\u0105czenie dw\u00f3ch form dra\u017cetek mi\u0119kkich oraz twardych w jednym opakowaniu b\u0119d\u0105cym w\u0142asno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 firmy. Proj. zak\u0142ada ci\u0105g\u0142e rozszerzanie oferty produktowej o nowe warianty witamin i minera\u0142\u00f3w. W pierwszej kolejno\u015bci opr. zosta\u0142a receptura dw\u00f3ch wariant\u00f3w;1) witaminizowane cukierki/dra\u017cetki mi\u0119kkie z dodatk. min.: cynk oraz wit: E - tokoferol, A \u2013 octan retinylu, C \u2013 kwas askorbinowy ; 2) witaminizowane cukierki/dra\u017cetki twarde z dodatk min.: magnez z wyci\u0105giem z ziela melisy i chmielu oraz wit: B3 \u2013 niacyn\u0119, B6- pirydoksyna, C \u2013 kwas askorbinowy . Charakter projektu jest uzupe\u0142nieniem bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015b\u0107 BMB sp. z o.o. Inwestycja wpisuje si\u0119 w profil dzia\u0142alno\u015bci firmy i pozwoli na poszerzenie obecnej oferty produktowej o nowe produkty z pogranicza suplement\u00f3w diety oraz \u017cywno\u015bci wz", "BENEFICJENT": "BMB SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wzmocnienie konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa poprzez wprowadzenie na rynek nowych innowacyjnych produkt\u00f3w \u2013dra\u017cetek w dw\u00f3ch formach mi\u0119kkiej i twardej, po\u0142\u0105czonej w opakowanie dwukomorowe typu double z dodatkami mineralnymi i witaminami b\u0119d\u0105cych efektem bada\u0144 B+R przeprowadzonych przez BMB sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 104.13}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "3851268.00", "WARTOSC": "5005350.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Goszczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Gr\u00f3jec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Jasieniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Pniewy", "OPIS": "Celem zasadniczym projektu jest wdro\u017cenie systemu informatycznego oraz zwi\u0105zanych z nim platform e-us\u0142ug medycznych. Realizacja projektu umo\u017cliwi wprowadzenie szeregu nowych rozwi\u0105za\u0144 funkcjonalnych, zapewniaj\u0105cych oszcz\u0119dno\u015bci oraz uproszczenia administracyjne dla pacjent\u00f3w powiatu gr\u00f3jeckiego oraz samej plac\u00f3wki szpitalnej. Zostan\u0105 wprowadzone: Elektroniczna Dokumentacja Medyczna, integracje system\u00f3w informatycznych z platform\u0105 P1, P2, ucyfrowienie wynik\u00f3w bada\u0144 zar\u00f3wno laboratoryjnych oraz cyfrowych, usprawnienie zarz\u0105dzania jednostk\u0105 oraz zasobami ludzkimi poprzez lepsz\u0105 identyfikacj\u0119 powsta\u0142ych koszt\u00f3w oraz pracy personelu, zabezpieczenie zgodnie z normami gromadzonych w plac\u00f3wce danych, usprawnienie komunikacji zewn\u0119trznej z plac\u00f3wk\u0105 poprzez komunikacj\u0119 elektroniczn\u0105, usprawnienie komunikacji wewn\u0119trznej w celu poprawy jako\u015bci wykonywanych procedur. Wprowadzonych zostanie 8 e-us\u0142ug, w tym 7 e-us\u0142ug 4 stopnia - transakcja, rozumianych jako us\u0142ugi \u015bwiadczone w spos\u00f3b zautomatyzowany poprzez u\u017cycie technologii informacyjnych, za pomoc\u0105 system\u00f3w teleinformatycznych w publicznych sieciach telekomunikacyjnych, na indywidualne \u017c\u0105danie us\u0142ugobiorcy, bez jednoczesnej obecno\u015bci stron w tej samej lokalizacji \u2013 adresowanych do u\u017cytkownika zewn\u0119trznego \u2013 pacjenta/mieszka\u0144ca regionu oraz podmiot\u00f3w wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cych, jak r\u00f3wnie\u017c personelu szpitala \u2013 u\u017cytkownika wewn\u0119trznego. Projekt wp\u0142ynie te\u017c na mobilno\u015b\u0107 pracownik\u00f3w, zapewni nowe technologie archiwizacji danych, usprawni procesy w obszarze diagnostyki oraz terapii zwi\u0119kszaj\u0105c jako\u015b\u0107 ca\u0142ego procesu leczenia. Z e-us\u0142ug b\u0119d\u0105 mog\u0142y korzysta\u0107 osoby niepe\u0142nosprawne. Wprowadzone zostan\u0105 udogodnienia organizacyjne oraz techniczne poprawiaj\u0105ce dost\u0119pno\u015b\u0107 e-us\u0142ug w\u0142a\u015bnie dla tej kategorii u\u017cytkownik\u00f3w. Dodatkowo projekt przewiduje wsp\u00f3\u0142prac\u0119 Beneficjenta z 3 partnerami \u2013 niezale\u017cnymi jednostkami medycznymi posiadaj\u0105cymi kontrakty z NFZ, w tym z obszar\u00f3w wiejskich powiatu gr\u00f3jeckiego.", "BENEFICJENT": "POWIATOWE CENTRUM MEDYCZNE SP. Z . O. O.", "TYTUL": "Poprawa jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci \u015bwiadcze\u0144 zdrowotnych dzi\u0119ki wdro\u017ceniu e-us\u0142ug w Powiatowym Centrum Medycznym w Gr\u00f3jcu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 99.6}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-29", "DATA_START": "2018-01-29", "DOFINANSOWANIE": "40127001.61", "WARTOSC": "100105898.07", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Podkowa Le\u015bna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: \u017babia Wola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Belsk Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: B\u0142\u0119d\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Chyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Goszczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Gr\u00f3jec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Jasieniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Mogielnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Nowe Miasto nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Pniewy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Warka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Pra\u017cm\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Tarczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Brwin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Broch\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: I\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: M\u0142odzieszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Nowa Sucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Rybno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Teresin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Kampinos | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Leszno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Mszczon\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Puszcza Maria\u0144ska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Radziejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Wiskitki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 50 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 24 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 33 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu dla 34 382 gospodarstw domowych oraz 354 jednostek edukacyjnych zlokalizowanych na obszarze warszawskim zachodnim. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Warszawski Zachodni Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 49.73}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-30", "DATA_START": "2018-01-30", "DOFINANSOWANIE": "1102866.66", "WARTOSC": "6584190.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Gr\u00f3jec", "OPIS": "Inwestycja b\u0119dzie zlokalizowana na terenie woj. mazowieckiego, w Gr\u00f3jcu. Celsium Sp. z o.o. dostarcza ciep\u0142o w spos\u00f3b ekologiczny i ekonomiczny. Potrzeby inwestycyjne systemu ciep\u0142owniczego obejmuj\u0105 grupy potrzeb: - w zakresie modernizacji sieci ciep\u0142owniczych; - w zakresie modernizacji i budowy w\u0119z\u0142\u00f3w cieplnych; - inwestycji w \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a; - zmniejszenia emisji zanieczyszcze\u0144 do atmosfery. Braki i potrzeby inwestycyjne systemu koncentruj\u0105 si\u0119 na obszarach: brak dywersyfikacji surowc\u00f3w do produkcji energii \u2013 uzale\u017cnienie od jednego surowca; brak wykorzystania nowoczesnych technologii produkcji energii, zapewniaj\u0105cych wy\u017csz\u0105 efektywno\u015b\u0107 funkcjonowania systemu; potrzeba ograniczenia poziomu emisji zanieczyszcze\u0144; potrzeba dostosowywania systemu ciep\u0142owniczego do regulacji krajowych i unijnych w zakresie ochrony \u015brodowiska, jak r\u00f3wnie\u017c realizacja strategii rozwoju sp\u00f3\u0142ki. Obecnie system ciep\u0142owniczy w Gr\u00f3jcu zarz\u0105dzany przez Sp\u00f3\u0142k\u0119 opiera si\u0119 g\u0142\u00f3wnie na w\u0119glu, kt\u00f3rego powoduje wysokie emisje m.in. CO2 oraz py\u0142\u00f3w. Ma to znaczenie w kontek\u015bcie przepis\u00f3w UE dot. dopuszczalnych norm emisji zaniecz., a tak\u017ce koszt\u00f3w z tym zwi\u0105zanych, kt\u00f3re w \u015bwietle rozwi\u0105za\u0144 prawnych b\u0119d\u0105 wzrasta\u0142y. Technologia oparta na w\u0119glu spe\u0142nia wymagane normy, jednak\u017ce z punktu widzenia rozwoju system\u00f3w oraz dost\u0119pnych na rynku rozwi\u0105za\u0144 produkcji ciep\u0142a jest tradycyjna, jak r\u00f3wnie\u017c mniej efektywna. Sp\u00f3\u0142ka w swoich planach d\u0105\u017cy do unowocze\u015bnienia proces\u00f3w produkcyjnych z zachowaniem zasady zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju. System ciep\u0142owniczy na potrzeby produkcji energii cieplnej, wymaga dostaw energii elektr. z sieci. Ceny energii elektr. ulegaj\u0105 wahaniom, podobnie jak zapotrzebowanie na energi\u0119. W przypadku sp\u00f3\u0142ek produkcyjnych, jednym z najwa\u017cniejszych zagadnie\u0144 jest zaspokajanie istniej\u0105cego popytu na rynku, a jednocze\u015bnie optymalizowanie procesu produkcji. W zwi\u0105zku ze zmienno\u015bci\u0105 rynku energii elektr. tzn. cen tej energii i ograniczenia jej wp\u0142ywu na cen\u0119 energii cieplnej produkowanej przez Sp\u00f3\u0142k\u0119,", "BENEFICJENT": "CELSIUM SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa uk\u0142adu kogeneracyjnego produkuj\u0105cego energi\u0119 elektryczn\u0105 i ciepln\u0105 przy ul. Zdrojowej w Gr\u00f3jcu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 43.17}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "78609814.36", "WARTOSC": "98262267.96", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Grudusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ojrze\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Opinog\u00f3ra G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Borowie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Maciejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Miastk\u00f3w Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Parys\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Pilawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Wilga | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u017belech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Sanniki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: \u017babia Wola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: B\u0142\u0119d\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Chyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Gr\u00f3jec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Jasieniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Mogielnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Warka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Garbatka-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: G\u0142owacz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Grab\u00f3w nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Kozienice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Magnuszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Serock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Ciepiel\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Lipsko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Solec nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Huszlew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: \u0141osice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Olszanka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Plater\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Sarnaki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Stara Kornica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Karniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Mak\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: R\u00f3\u017can | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Szelk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ka\u0142uszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mrozy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Stanis\u0142aw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: M\u0142awa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Stupsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szre\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wieczfnia Ko\u015bcielna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nasielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czarnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czerwin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Goworowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Kadzid\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Lelis | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Myszyniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Troszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka, GM.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Andrzejewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Boguty-Pianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Brok | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ma\u0142kinia G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Stary Luboty\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Szulborze Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: W\u0105sewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Zar\u0119by Ko\u015bcielne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Osieck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Pra\u017cm\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Tarczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bodzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Drobin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: G\u0105bin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Ma\u0142a Wie\u015b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Nowy Dunin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Radzanowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142upno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Stara Bia\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Staro\u017areby | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Wyszogr\u00f3d | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Baboszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Naruszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krasne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Odrzyw\u00f3\u0142 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Potwor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Przysucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Wieniawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pokrzywnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pu\u0142tusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom, GM.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: G\u00f3zd | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jedli\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Pionki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Skaryszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Wolan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Zakrzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Domanice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Korczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Kotu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mokobody | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mordy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Przesmyki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sk\u00f3rzec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sucho\u017cebry | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wi\u015bniew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wodynie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Zbuczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Mochowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Ro\u015bciszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Szczutowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Broch\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: M\u0142odzieszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Nowa Sucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Teresin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Jab\u0142onna Lacka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Kos\u00f3w Lacki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Repki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Sabnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Chlewiska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Jastrz\u0105b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Mir\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Oro\u0144sko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Szyd\u0142owiec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Kampinos | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Gr\u0119bk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Liw | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Miedzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Stoczek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Wierzbno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Jad\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Klemb\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Strach\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: T\u0142uszcz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Bra\u0144szczyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: D\u0142ugosiod\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Rz\u0105\u015bnik | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Wyszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Tcz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Zwole\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Bie\u017cu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lubowidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lutocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Siemi\u0105tkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: \u017buromin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Mszczon\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Puszcza Maria\u0144ska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Radziejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Wiskitki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "ASI to wsp\u00f3lna inicjatywa JST wojew\u00f3dztwa (190 JST)-gmin, powiat\u00f3w oraz wojew\u00f3dztwa i wsp\u00f3\u0142dzia\u0142anie partnerskie na rzecz zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju woj. maz. B\u0119d\u0105 uruchomione i \u015bwiadczone e-us\u0142ug na poz. dojrza\u0142o\u015bci 3 (34 us\u0142ugi) i 4 (16 us\u0142ug) przez JST dla mieszka\u0144c\u00f3w i przedsi\u0119biorc\u00f3w, w tym na terenach wiejskich. Ka\u017cda us\u0142uga zostanie wdro\u017cona dla min. 52 JST. Korzystanie z us\u0142ug b\u0119dzie mo\u017cliwe r\u00f3\u017cnymi kana\u0142ami dost\u0119pu, niezale\u017cnie od miejsca przebywania i wykorzystywanej technologii. Rodzaj us\u0142ugi i poziom dojrza\u0142o\u015bci jest zgodny z wynikami przeprowadzonych bada\u0144. Prowadzone b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania monitorowania us\u0142ug pod k\u0105tem dost\u0119pno\u015bci i u\u017cyteczno\u015bci. Proj. stworzy warunki efektywnego stosowania inf. przestrzennej i ponownego wykorzystywania inf. publicznej, usprawni kontakty urz\u0105d-przedsi\u0119biorca/obywatel. Poprawi efektywno\u015b\u0107 pracy administracji przez \u0142atwiejszy, szybszy i ta\u0144szy dost\u0119p do inf. korzystaj\u0105c m.in. z chmury obliczeniowej. Grupa docelowa: przedsi\u0119biorcy i mieszka\u0144cy gminy, powiatu, ca\u0142ego wojew. i pracownicy JST. Zastosowane b\u0119d\u0105 standardy i model us\u0142ugowy, co zapewni interoperacyjno\u015b\u0107 danych, system\u00f3w i us\u0142ug i umo\u017cliwi integracj\u0119 z istniej\u0105cym oprogramow. i mo\u017cliwo\u015b\u0107 rozszerzania o nowe komponenty w przysz\u0142o\u015bci. E-us\u0142ugi, systemy teleinf. i utworzona infrastruktura inform. b\u0119d\u0105 zgodne ze standardami i zasadami przetwarzania danych. Zastosowane zostan\u0105 podstawowe i rozszerzone standardy bezpiecze\u0144stwa i WCAG. Projektowanie us\u0142ug i system\u00f3w b\u0119dzie realizowane w oparciu o metody proj. zorientowanego na u\u017cytkownika. Do uwierzytelniania zastosowany b\u0119dzie profil zaufany ePUAP. Realizowane b\u0119d\u0105 zadania obejmuj\u0105ce: opracowanie e-us\u0142ug, w tym geoinformacji i towarzysz\u0105cych im 5 syst. dziedzinowych, zakup sprz\u0119tu komputerowego i cyfryzacja danych. Zaplanowano wsparcie JST w zakresie realizacji i wdro\u017ce\u0144 e-us\u0142ug i geoinformacji. Zadania prowadzone b\u0119d\u0105 r\u00f3wnolegle, jednak cyfryzacja danych b\u0119dzie wyprzedza\u0107 uruchomienie e-us\u0142ug, a wsparcie po odbiorze produkt\u00f3w.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MAZOWIECKIE", "TYTUL": "\u201eRegionalne partnerstwo samorz\u0105d\u00f3w Mazowsza dla aktywizacji spo\u0142ecze\u0144stwa informacyjnego w zakresie e-administracji i geoinformacji\u201d (Projekt ASI)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 31.68}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-07-17", "DOFINANSOWANIE": "766053.91", "WARTOSC": "2776585.23", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Gr\u00f3jec", "OPIS": "Firma BMB Sp. z o.o. istnieje od 1993 r. i jest producentem s\u0142odyczy, kt\u00f3re konsumenci mog\u0105 kupi\u0107 przewa\u017cnie w znanych sieciach handlowych. Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie w przedsi\u0119biorstwie BMB Sp. z o.o. wynik\u00f3w samodzielnie przeprowadzonych prac badawczo-rozwojowych. W 2016 roku BMB Sp. z o.o. z sukcesem zako\u0144czy\u0142a opracowanie receptury do produkcji s\u0142odyczy o w\u0142a\u015bciwo\u015bciach prozdrowotnych. Celem projektu jest wzmocnienie konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa poprzez produkcj\u0119 i wprowadzenie na rynek nowych innowacyjnych produkt\u00f3w \u2013 witaminizowanych cukierk\u00f3w/dra\u017cetek z dodatkami mineralnymi w efekcie wdro\u017cenia do produkcji wynik\u00f3w prac B+R. Innowacja produktowa to 2 nowe produkty niedost\u0119pne na rynku o odmiennych sk\u0142adach (wi\u0119cej w cz\u0119\u015bci C2). Innowacja procesowa \u2013 nowa technologia produkcji w wyniku zako\u0144czenia przez BMB Sp. z o.o. pr\u00f3b technologicznych maj\u0105cych na celu zmian\u0119 procesu technologicznego. Firma BMB Sp. z o.o. posiada prawa pozwalaj\u0105ce na wykorzystanie wynik\u00f3w prac B+R zgodnie z opisem i celami projektu. Innowacyjno\u015b\u0107 nowych produkt\u00f3w wynika z faktu, \u017ce b\u0119d\u0105 one produktami po\u015brednimi pomi\u0119dzy suplementami diety i \u017cywno\u015bci\u0105 funkcjonaln\u0105, jakich obecnie w tej postaci nie ma na rynku spo\u017cywczym. Posiadaj\u0105c zbilansowany sk\u0142ad witamin i minera\u0142\u00f3w zapewniaj\u0105cy zdrowotne dzia\u0142anie b\u0119d\u0105 odpowiedzi\u0105 na zmiany zachodz\u0105ce na rynku spo\u017cywczym, kt\u00f3ry poszukuje bezpiecznych produkt\u00f3w spo\u017cywczych o nowych cechach i w\u0142a\u015bciwo\u015bciach. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 wszyscy konsumenci, ale przeznaczony jest dla ludzi aktywnych, uprawiaj\u0105cych sport i \u015bwiadomych zagadnienia racjonalnego od\u017cywiania. Dlatego produkt zawiera minera\u0142y i witaminy uzupe\u0142niaj\u0105ce typowe braki \u017cywieniowe oraz straty fizjologiczne zwi\u0105zane z aktywnym \u017cyciem. Zakres przedmiotu projektu obejmuje zakup maszyn potrzebnych do wdro\u017cenia do produkcji wynik\u00f3w bada\u0144 i wprowadzenia na rynek gotowych produkt\u00f3w o w\u0142a\u015bciwo\u015bciach wskazanych powy\u017cej.", "BENEFICJENT": "BMB SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie do produkcji receptury wzbogaconej w witaminy i minera\u0142y w nowych produktach wprowadzanych na rynek", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.98}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "328176.55", "WARTOSC": "797891.34", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Gr\u00f3jec", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest uczestnictwo firmy EcoCardToys sp. z o.o. sp.k. w charakterze wystawcy w 3 imprezach targowo - wystawienniczych organizowanych w Europie, kt\u00f3re zako\u0144cz\u0105 si\u0119 misjami gospodarczymi oraz 2 misjach gosp. Zakresem dzia\u0142a\u0144 projekt obejmuje przygotowanie materia\u0142\u00f3w promocyjno - reaklamowych, kt\u00f3re zostan\u0105 wykorzystane w czasie targ\u00f3w i misji gospodarczych, stanowisk wystawienniczych a tak\u017ce zorganizowane od strony logistycznej wyjazdu delegacji Wnioskodawcy na targi i misje gospodarcze. Firma zamierza w spos\u00f3b rzetelny i zorganizowany przygotowa\u0107 si\u0119 do profesjonalnej realizacji ww. zada\u0144 poprzez nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania obj\u0119te projektem: 1) Przygotowanie strategii biznesowej, gdzie doprecyzowane i skwantyfikowane b\u0119d\u0105 za\u0142o\u017cenia projektowe, sposoby ich realizacji, oczekiwane efekty i ich mierniki, co przyczyni si\u0119 do optymalizacji poniesionych nak\u0142ad\u00f3w organizacyjnych i finansowych 2) ka\u017cda impreza b\u0119dzie wi\u0105za\u0142a si\u0119 z odbyciem aran\u017cowanych wcze\u015bniej spotka\u0144 tak, aby optymalnie wykorzysta\u0107 czas targ\u00f3w; jak r\u00f3wnie\u017c organizowane b\u0119d\u0105 spontaniczne prezentacje dla nowych potencjalnych partner\u00f3w biznesowych z trzech obszar\u00f3w: potencjalni odbiorcy, kooperanci prac badawczych, ewentualni dostawcy. 3) Firma w ramach projektu przygotuje szereg r\u00f3\u017cnych materia\u0142\u00f3w marketingowych w postaci folder\u00f3w, broszurek, katalog\u00f3w produktowych dla r\u00f3\u017cnych bran\u017c przemys\u0142u dostosowanych do docelowych rynk\u00f3w zbytu w r\u00f3\u017cnych wersjach j\u0119zykowych 4) Stworzona zostanie specjalnie dla cel\u00f3w projektu prezentacja multimedialna celem wizualizacji regionu Mazowsza i przedsi\u0119biorstwa, jej potencja\u0142u, oferty produktowej it[. co ma s\u0142u\u017cy\u0107 utrwaleniu pozytywnego wizerunku firmy. W ramach prowadzonej od ponad 2 lat wsp\u00f3\u0142pracy z Instytutem Techniki G\u00f3rniczej KOMAG przedsi\u0119biorstwo zakupi\u0142o wyniki prac badawczych maj\u0105ce na celu wykazanie w procesie bada\u0144 potwierdzonych odpowiednimi dokumentami, i\u017c mo\u017cliwe jest wykorzystanie tektury w zabawkach dla dzieci w spos\u00f3b bezpieczny.", "BENEFICJENT": "ECOCARDTOYS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie innowacyjno\u015bci i konkurencyjno\u015bci EcoCardToys sp. z o.o. sp.k. poprzez promocje produkt\u00f3w wypracowanych w ramach prac B+R.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.84}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "309600.00", "WARTOSC": "387000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Gr\u00f3jec", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Przedmiotem projektu jest realizacja dzia\u0142a\u0144 zmierzaj\u0105cych do zwi\u0119kszenia rozpoznawalno\u015bci marki Soul Label na arenie mi\u0119dzynarodowej. Dzia\u0142ania zosta\u0142y zaplanowane w oparciu o Bran\u017cowy Program Promocji Mody Polskiej i skupiaj\u0105 si\u0119 na wybranym rynku perspektywicznym - regionie Ameryki P\u00f3\u0142nocnej, w szczeg\u00f3lno\u015bci USA oraz pozosta\u0142ych rynkach mi\u0119dzynarodowych, w tym w Niemczech, Ukraina, Japonia. W ramach projektu przeprowadzone b\u0119d\u0105 nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: - udzia\u0142 przedstawicieli wnioskodawcy w wydarzeniach targowych (Kyiv Fashion Ukraina 2020,Fashion World Tokio 2020, NY Women\u2019s Coterie 2020, Women\u2019s-only Capsule Show 2020), - wyjazdowa misja gospodarcza na teren Niemiec, USA - zakup us\u0142ug doradczych na rynek perspektywiczny, - dodatkowe dzia\u0142aniach informacyjno-promocyjnych. Projekt finansowany b\u0119dzie z zysk\u00f3w zatrzymanych, wygenerowanych w toku dzia\u0142alno\u015bci lub, w razie potrzeby, ze \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych w\u0142a\u015bciciela.", "BENEFICJENT": "SOUL LABEL IZABELA TRZCI\u0143SKA", "TYTUL": "Wsparcie dzia\u0142a\u0144 marki Soul Label d\u0105\u017c\u0105cych do zwi\u0119kszenia rozpoznawalno\u015bci i swojej prezencji na rynkach zagranicznych poprzez udzia\u0142 w wydarzeniach targowych, nabycie us\u0142ug doradczych oraz przeprowadzenie dodatkowych dzia\u0142a\u0144 marketingowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.12}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "284767.47", "WARTOSC": "284767.47", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Gr\u00f3jec", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "\"TON-POL\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Ton-Pol sp z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.14}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "246450.51", "WARTOSC": "246450.51", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Gr\u00f3jec", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "ERKAR - OPAKOWANIA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla ERKAR - OPAKOWANIA SP. Z O. O.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.64}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-28", "DATA_START": "2018-01-22", "DOFINANSOWANIE": "1320175.13", "WARTOSC": "4004752.02", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Gr\u00f3jec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci Wnioskodawcy poprzez zwi\u0119kszenie jego potencja\u0142u innowacyjnego dzi\u0119ki powo\u0142aniu i wyposa\u017ceniu dzia\u0142u badawczo-rozwojowego, kt\u00f3ry umo\u017cliwi rozw\u00f3j nowych lub znacz\u0105co udoskonalonych innowacyjnych produkt\u00f3w. Powstanie nowy dzia\u0142, kt\u00f3ry b\u0119dzie pe\u0142ni\u0142 funkcj\u0119 Centrum Badawczo-Rozwojowego w rozumieniu \u00a7 2 rozporz\u0105dzenia Ministra Gospodarki z dnia 3 czerwca 2015 r. w sprawie udzielania pomocy finansowej na inwestycje typu centra badawczo-rozwojowe przedsi\u0119biorc\u00f3w w ramach Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j 2014-2020 (Dz. U. 2015 poz.787). B\u0119dzie to wyodr\u0119bniona organizacyjnie jednostka rozpoczynaj\u0105c\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107, kt\u00f3rej g\u0142\u00f3wnym zadaniem jest prowadzenie przez wykwalifikowan\u0105 kadr\u0119 bada\u0144 naukowych i prac rozwojowych w wydzielonych i przystosowanych do tego typu dzia\u0142alno\u015bci pomieszczeniach oraz z wykorzystaniem infrastruktury badawczo-rozwojowej. Wobec zdiagnozowanych potrzeb interesariuszy projektu, konieczne jest wprowadzenie nowych produkt\u00f3w polegaj\u0105cych na rzetelnych i trafnych narz\u0119dziach bada\u0144 jako\u015bci gleby i produkt\u00f3w spo\u017cywczych. Wnioskodawca dzi\u0119ki Centrum Badawczo-Rozwojowego, jakie ma powsta\u0107 w ramach realizacji projektu chce opracowa\u0107 ni\u017cej wymienione produkty: 1. Oznaczanie pestycyd\u00f3w polarnych, Glifosatu jego metabolitu AMPA, Fosetylu-Al i jego metabolitu Kwasu Fosfonowego, Chlormekwatu oraz Mepikwatu w glebie 2. Opracowanie metody analizy parametr\u00f3w jako\u015bciowych zb\u00f3\u017c wraz z oznaczaniem pozosta\u0142o\u015bci Fosfiny w pr\u00f3bkach \u017cywno\u015bci przy pomocy GC/MS z metod\u0105 dozowania pr\u00f3bki Headspace 3. Opracowanie nowej us\u0142ugi polegaj\u0105cej na badaniu pozosta\u0142o\u015bci miedzi w warzywach i owocach oraz wykrywaniu Norovirus i Hepatitis Virus w \u015bwie\u017cych i mro\u017conych owocach i warzywach metod\u0105 RT-PCR (Reverse Transcriptase Polymerase Chain Reaction)", "BENEFICJENT": "HAMILTON UO-TECHNOLOGIA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci i potencja\u0142u innowacyjnego przedsi\u0119biorstwa UO-Technologia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.57}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-12-10", "DOFINANSOWANIE": "1653894.40", "WARTOSC": "1971974.40", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Gr\u00f3jec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "1.Cel projektu: Poprawa efektywno\u015bci i wzrost jako\u015bci \u015bwiadczenia us\u0142ug administracyjnych w 10 Urz\u0119dach JST z woj. mazowieckiego obj\u0119tych wsparciem w obszarze: podatk\u00f3w i op\u0142at oraz zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami poprzez wdro\u017cenie nowoczesnych rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych efektywno\u015b\u0107 zarz\u0105dzania us\u0142ugami dziedzinowymi oraz podniesienie kompetencji 349 kadr w ramach 7 zada\u0144 od 10.12.2018 do 30.09.2020.2. G\u0142\u00f3wne rezultaty: Liczba jednostek samorz\u0105du terytorialnego, kt\u00f3re wdro\u017cy\u0142y rozwi\u0105zania usprawniaj\u0105ce prac\u0119 urz\u0119du w obszarze zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami = 10 Liczba jednostek samorz\u0105du terytorialnego, kt\u00f3re wdro\u017cy\u0142y rozwi\u0105zania usprawniaj\u0105ce prac\u0119 urz\u0119du w obszarze obs\u0142ugi podatkowej przedsi\u0119biorc\u00f3w =103. Grupa docelowa: 10 Jednostek Samorz\u0105du Terytorialnego (miast \u015brednich) JST (partnerzy projektu) z wojew\u00f3dztwa mazowieckiego: 349 pracownik\u00f3w samorz\u0105dowych JST (255K/94M)4. Zadania:1) Elektronizacja procesu obs\u0142ugi dla podatk\u00f3w i op\u0142at, automatyzacja rozlicze\u0144 oraz poprawa dost\u0119pno\u015bci do informacji o sposobie za\u0142atwienia i przebiegu sprawy ()2)Wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 w 8 urz\u0119dach JST poprawiaj\u0105cych dost\u0119p do us\u0142ug administracyjnych oraz informacji o lokalach u\u017cytkowych i nieruchomo\u015bciach ()3) Wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 zarz\u0105dczych w 10 urz\u0119dach JST poprawiaj\u0105cych jako\u015b\u0107 obs\u0142ugi mieszka\u0144c\u00f3w i przedsi\u0119biorc\u00f3w w zakresie zarz\u0105dzania satysfakcj\u0105 ()4) Wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 w 4 urz\u0119dach JST w zakresie opracowania plan\u00f3w wykorzystania zasobu nieruchomo\u015bci ()5) Doskonalenie kompetencji 90 kadr z 10 urz\u0119d\u00f3w JST w obszarze podatk\u00f3w ()6) Doskonalenie kompetencji 51 kadr z 10 urz\u0119d\u00f3w JST w obszarze zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami ()7) Doskonalenie kompetencji 208 kadr w 10 urz\u0119dach JST w obszarach niezb\u0119dnych ()", "BENEFICJENT": "EURO INNOWACJE SP. Z O.O.", "TYTUL": "Miasta \u015brednie wojew\u00f3dztwa mazowieckiego liderami e-us\u0142ug", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.19}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-28", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "190404.00", "WARTOSC": "238005.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Belsk Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: B\u0142\u0119d\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Gr\u00f3jec", "OPIS": "Za\u0142o\u017cenia projektu wynikaj\u0105 bezpo\u015brednio z Rekomendacji Wojewody Mazowieckiego dla budowy zintegrowanego systemu ostrzegana i alarmowania ludno\u015bci o zagro\u017ceniach dla wojew\u00f3dztwa mazowieckiego w ramach RPO WM 2014-2020. Celem projektu jest ostrzeganie i alarmowanie ludno\u015bci Powiatu Gr\u00f3jeckiego w przypadku wyst\u0105pienia zagro\u017ce\u0144 dla \u017cycia, zdrowia, mienia, spowodowanych si\u0142ami natury, w tym zjawiskami wynikaj\u0105cymi z post\u0119puj\u0105cych zmian klimatu.W projekcie uczestniczy : Powiat Gr\u00f3jecki, Gmina Belsk Du\u017cy, Gmina B\u0142\u0119d\u00f3w, Gmina i Miasto Gr\u00f3jec, Komenda Powiatowa Pa\u0144stwowej Stra\u017cy Po\u017carnej w Gr\u00f3jcu (PSP). W ramach projektu planowany jest zakup i instalacja 11 syren alarmowych, szczelinowych o mocy 600 W ka\u017cda oraz centrali steruj\u0105cej systemem syren na szczeblu powiatu. Centrala umiejscowiona b\u0119dzie na Stanowisku Kierowania Komendy Powiatowej Pa\u0144stwowej Stra\u017cy Po\u017carnej w Gr\u00f3jcu. Monta\u017c systemu odb\u0119dzie si\u0119 na istniej\u0105cych obecnie budynkach z wykorzystaniem dost\u0119pu do istniej\u0105cej instalacji energetycznej i sieci Internet. Ponadto za\u0142o\u017ceniem projektu b\u0119dzie edukacja w zakresie wiedzy o zagro\u017ceniach, sygna\u0142ach alarmowych i komunikatach ostrzegawczych poprzez inicjowanie spotka\u0144 z mieszka\u0144cami, uczniami szk\u00f3\u0142.Ponadto informacje takie zostan\u0105 przekazane podczas festyn\u00f3w czy piknik\u00f3w w poszczeg\u00f3lnych gminach oraz podczas Do\u017cynek powiatu Gr\u00f3jeckiego. Planuje si\u0119 wydruk oraz dystrybucj\u0119 ulotek/broszurek informacyjnych w ramach promocji projektu, dost\u0119pne b\u0119d\u0105 materia\u0142y informacyjne w wersji elektronicznej na stronach internetowych starostwa powiatowego w Gr\u00f3jcu jak i gmin kt\u00f3re s\u0105 partnerami w projekcie oraz PSP w Gr\u00f3jcu. Planuje si\u0119 zamieszczenie co najmniej jednego artyku\u0142y w prasie lokalnej .", "BENEFICJENT": "POWIAT GR\u00d3JECKI", "TYTUL": "Budowa systemu ostrzegania ludno\u015bci w Powiecie Gr\u00f3jeckim.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.79}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-20", "DATA_START": "2018-05-23", "DOFINANSOWANIE": "1504008.72", "WARTOSC": "1792050.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: \u017babia Wola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Belsk Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: B\u0142\u0119d\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Chyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Goszczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Gr\u00f3jec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Nowe Miasto nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Pniewy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Broch\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: I\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Nowa Sucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Puszcza Maria\u0144ska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Wiskitki", "OPIS": "Celem projektu zwi\u0119kszenie stopnia oraz poprawa umiej\u0119tno\u015bci korzystania z internetu, w tym zeus\u0142ug publicznych. Zostanie on osi\u0105gni\u0119ty poprzez e-aktywizacj\u0119 os\u00f3b o conajmniej podstawowych kompetencjach cyfrowych tj. nauczycieli oraz uczni\u00f3w publicznejedukacji wczesnoszkolnej, rozw\u00f3j ponadpodstawowych kompetencji cyfrowych w zakresieprogramowaniaoraz TIK, w tym umiej\u0119tno\u015bci \u015bci\u015ble informatycznych, pobudzanie kreatywno\u015bcioraz promowanieinterdyscyplinarnej wsp\u00f3\u0142pracy. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 nauczycielepublicznej edukacjiwczesnoszkolnej oraz uczniowie klas 1-3 publicznych szk\u00f3\u0142 podstawowych.Projekt b\u0119dzieobejmowa\u0142 stacjonarn\u0105 grupow\u0105 nauk\u0119 zagadnie\u0144 z obszaru kompetencjicyfrowych i medialnych,programowania i nauczania programowania dla nauczycieli publicznejedukacji wczesnoszkolnej i innych os\u00f3b doros\u0142ych (Ietap) oraz jej kontynuacj\u0119 (II etap) w formulezaj\u0119\u0107 praktycznych, prowadzonych przeznauczyciela wsp\u00f3lnie z trenerem (zaj\u0119\u0107 dla uczni\u00f3w zklas 1-3).", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU EDUKACJI ELEKTRONICZNEJ", "TYTUL": "Kod do Przysz\u0142o\u015bci - podregion Warszawski Zachodni", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.43}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "95576.01", "WARTOSC": "95576.01", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Gr\u00f3jec", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "PRIMA 2000 SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wsparcie bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorcy Prima 2000 Sp. z o.o. w zwi\u0105zku z Covid 19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.74}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2015-10-01", "DOFINANSOWANIE": "6963398.43", "WARTOSC": "8800219.68", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Gr\u00f3jec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Kozienice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Lipsko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: \u0141osice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Mak\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: M\u0142awa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka, GM.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Przysucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pu\u0142tusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom, GM.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Wyszk\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 informatycznych pozwalaj\u0105cych na udost\u0119pnienie wysokiej jako\u015bci us\u0142ug publicznych \u015bwiadczonych drog\u0105 elektroniczn\u0105 przez Mazowiecki Urz\u0105d Wojew\u00f3dzki w Warszawie (MUW) oraz podleg\u0142e wojewodzie mazowieckiemu jednostki administracji rz\u0105dowej (JAR), poprzez wytworzenie kompleksowego rozwi\u0105zania integruj\u0105cego istniej\u0105cy system zarz\u0105dzania dokumentacj\u0105 (EZD) z dedykowanym modu\u0142em us\u0142ug elektronicznych oraz portalem dost\u0119powym dla klient\u00f3w. Powstanie jeden punkt dost\u0119powy do katalogu us\u0142ug publicznych \u015bwiadczonych drog\u0105 elektroniczn\u0105 (e-us\u0142ug) wszystkich JAR bior\u0105cej udzia\u0142 w Projekcie. Na rozwi\u0105zanie docelowe sk\u0142adaj\u0105 si\u0119 nast\u0119puj\u0105ce modu\u0142y funkcjonalne: us\u0142ugowy, open data i komunikacyjny oraz portal dost\u0119powy. Wszystkie e-us\u0142ugi wskazane w katalogu b\u0119d\u0105 odwzorowane w systemie ePUAP2. Poza katalogiem e-us\u0142ug zwi\u0105zanych z realizacj\u0105 spraw urz\u0119dowych b\u0119dzie mo\u017cna uzyska\u0107 dost\u0119p do dodatkowych funkcjonalno\u015bci. Wykaz us\u0142ug planowanych do wdro\u017cenia z okre\u015bleniem stopnia dojrza\u0142o\u015bci uj\u0119ty zosta\u0142 w Studium wykonalno\u015bci. W MUW funkcjonuje zarz\u0105dzanie bezpiecze\u0144stwem informacji (zgodnie z Norm\u0105 PN ISO/IEC 27001:2007). Wymaganiem w stosunku do wykonawc\u00f3w i dostawc\u00f3w wszystkich komponent\u00f3w aplikacyjnych systemu b\u0119dzie projektowanie i wdra\u017canie zarz\u0105dzania us\u0142ugami z uwzgl\u0119dnieniem Polskich Norm: PN-ISO/IEC 20000-1 i PN-ISO/IEC 20000-2. Wnioskodawca b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c wymaga\u0142 zapewnienia zgodno\u015bci z systemem zarz\u0105dzania bezpiecze\u0144stwem informacji wdro\u017conym przez MUW, jako jednostk\u0119 wiod\u0105c\u0105 oraz utrzymuj\u0105c\u0105 g\u0142\u00f3wne zasoby teleinformatyczne Projektu. Ze wzgl\u0119du na realizacj\u0119 cz\u0119\u015bci funkcjonalno\u015bci planowanego rozwi\u0105zania z wykorzystaniem technologii chmury obliczeniowej, wymaganiem Wnioskodawcy b\u0119dzie uwzgl\u0119dnienie w procesie", "BENEFICJENT": "MAZOWIECKI URZ\u0104D WOJEW\u00d3DZKI", "TYTUL": "WDRO\u017bENIE I POPULARYZACJA E-US\u0141UG REALIZOWANYCH PRZEZ ADMINISTRACJ\u0118 RZ\u0104DOW\u0104 W WOJEW\u00d3DZTWIE MAZOWIECKIM (WIPER)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.45}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "747900.00", "WARTOSC": "1839465.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Gr\u00f3jec", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 28 rozporz\u0105dzenia Komisji nr 651/2014 W ramach projektu Wnioskodawca przewiduje zrealizowa\u0107 inwestycj\u0119 pocz\u0105tkow\u0105 poprzez zakupy \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych w celu uruchomienia produkcji mieszanki m\u0105k po wst\u0119pnej obr\u00f3bce termicznej do produkcji makaronu, pieczywa oraz ciast o innowacyjnym sk\u0142adzie \u2013 oraz skorzysta\u0107 z us\u0142ug proinnowacyjnych. Proces wdra\u017cania innowacji przebiega\u0107 b\u0119dzie w 2 etapach: I.Planowanie i realizacja wdro\u017cenia innowacji, II.Zako\u0144czenie, wdro\u017cenia i monitoring. W ramach etapu I w okresie 01.06.2018 \u2013 31.12.2018 przewiduje si\u0119 realizacj\u0119 zada\u0144: 1. Analiza alternatywnych \u015bcie\u017cek rozwoju poprzez wdra\u017canie innowacji, 2. Przygotowanie szczeg\u00f3\u0142owego modelu finansowego dla opracowywanej lub wdra\u017canej innowacji, 3.Identyfikacja i mapowanie kluczowych proces\u00f3w biznesowych zwi\u0105zanych z wdra\u017caniem innowacji, ich modyfikacja i optymalizacja, 4. Pomoc w opracowaniu dokumentacji funkcjonalnej lub technicznej niezb\u0119dnej do wdro\u017cenia innowacji 5. Analiza ryzyka wdro\u017cenia innowacji 6. Doradztwo i pomoc w opracowaniu i przeprowadzeniu pilota\u017cowego wdro\u017cenia innowacji, 7. Doradztwo w zarz\u0105dzaniu w\u0142asno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105, w tym w zakresie ochrony praw w\u0142asno\u015bci intelektualnej, badania stanu techniki i czysto\u015bci patentowej. 8. Inwestycja pocz\u0105tkowa - zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych, umo\u017cliwiaj\u0105cych uruchomienie linii technologicznej (zadanie zrealizowane po rekomendacjach us\u0142ug proinnowacyjnych). W ramach etapu II w dniach 01.11.2018\u201328.02.2019 dotycz\u0105cego zako\u0144czenia wdro\u017cenia i monitoringu przewiduje si\u0119 realizacj\u0119 zada\u0144: 9.Opracowanie strategii marketingowej dla wyrobu b\u0119d\u0105cego przedmiotem innowacji, 10.Doradztwo, pomoc i szkolenia w pe\u0142nym wdro\u017ceniu innowacji, 11.Doradztwo w zakresie rozwoju zasob\u00f3w ludzkich zwi\u0105zanych z wdra\u017caniem innowacji, 12.Pozosta\u0142e uzasadnione doradztwo niezb\u0119dne do wdro\u017cenia innowacji, 13.Monitorowanie i ocena efekt\u00f3w wdro\u017cenia innow", "BENEFICJENT": "FABRYKA MAKARONU SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Us\u0142ugi proinnowacyjne na rzecz wdro\u017cenia innowacyjnej mieszanki m\u0105k bezglutenowych do produkcji makaron\u00f3w, ciast i pieczywa o podwy\u017cszonych warto\u015bciach od\u017cywczych, wzbogaconej dodatkiem m\u0105ki z wysokobia\u0142kowych ro\u015blin str\u0105czkowych zawieraj\u0105cych sk\u0142adniki bioaktywne m.in. polifenole (fasola, groch i inne).", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.04}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "77779.01", "WARTOSC": "97223.76", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Belsk Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: B\u0142\u0119d\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Chyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Goszczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Gr\u00f3jec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Jasieniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Mogielnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Nowe Miasto nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Pniewy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Warka", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM PROJEKTU jest wykrycie uczni\u00f3w kl. I szk\u00f3\u0142 podstawowych w roku szkolnym 2017/2018 oraz 2018/2019 z powiatu gr\u00f3jeckiego, u kt\u00f3rych wyst\u0119puje podejrzenie zaburze\u0144 s\u0142uchu. Planowane zadania s\u0105 zgodne z za\u0142o\u017ceniami Regionalnego Programu Zdrowotnego Samorz\u0105du Wojew\u00f3dztwa Mazowieckiego (RPZ) i obejmuj\u0105: akcje informacyjne, dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne dla rodzic\u00f3w i dzieci, badania przesiewowe s\u0142uchu dla uczni\u00f3w klas I szk\u00f3\u0142 podstawowych oraz konferencje szkoleniowe dla personelu medycznego. G\u0141\u00d3WNI UCZESTNICY PROJEKTU obj\u0119ci wsparciem bezpo\u015brednim to dzieci ucz\u0105ce si\u0119 w klasach I szk\u00f3\u0142 podstawowych z obszaru wojew\u00f3dztwa mazowieckiego, z powiatu gr\u00f3jeckiego w roku szkolnym 2017/2018 oraz 2018/2019. Ponadto dzia\u0142aniami zostan\u0105 obj\u0119ci r\u00f3wnie\u017c rodzice/opiekunowie, personel plac\u00f3wek o\u015bwiatowych oraz personel medyczny. ZAK\u0141ADANY WSKA\u0179NIK REZULTATU: liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug zdrowotnych, istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu. ZAK\u0141ADANE WSKA\u0179NIKI PRODUKTU: liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami zdrowotnymi w programie, liczba dzieci uczestnicz\u0105cych w programie, liczba rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w dzieci oraz personelu pedagogicznego uczestnicz\u0105cych w zaj\u0119ciach, liczba personelu medycznego uczestnicz\u0105cego w szkoleniach oraz liczba opracowanych wzor\u00f3w materia\u0142\u00f3w informacyjno \u2013 edukacyjnych. Pozosta\u0142e wska\u017aniki okre\u015blone w RPZ b\u0119d\u0105 wykazane i raportowane na etapie realizacji Projektu. Na podstawie dotychczas zrealizowanych program\u00f3w bada\u0144 przesiewowych s\u0142uchu w szko\u0142ach podstawowych wojew\u00f3dztwa mazowieckiego wynika, \u017ce w Projekcie we\u017amie udzia\u0142 oko\u0142o 80% populacji docelowej. Instytut Fizjologii i Patologii S\u0142uchu (IFPS) posiada potencja\u0142 finansowy, kadrowy oraz techniczny umo\u017cliwiaj\u0105cy OBJ\u0118CIE BADANIAMI CA\u0141EJ POPULACJI UCZNI\u00d3W KL. I szk\u00f3\u0142 podstawowych z powiatu gr\u00f3jeckiego.", "BENEFICJENT": "INSTYTUT FIZJOLOGII I PATOLOGII S\u0141UCHU", "TYTUL": "Badania przesiewowe s\u0142uchu uczni\u00f3w klas I szk\u00f3\u0142 podstawowych na terenie powiatu gr\u00f3jeckiego w roku szkolnym 2017/2018 oraz 2018/2019", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.78}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "2129899.56", "WARTOSC": "3266318.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Bia\u0142obrzegi | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Promna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Stara B\u0142otnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Stromiec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Wy\u015bmierzyce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Glinojeck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Go\u0142ymin-O\u015brodek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Grudusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ojrze\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Opinog\u00f3ra G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Regimin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: So\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Borowie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Maciejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Miastk\u00f3w Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Parys\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Pilawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Sobolew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Trojan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Wilga | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u017belech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Pacyna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Sanniki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Szczawin Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Podkowa Le\u015bna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: \u017babia Wola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Belsk Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: B\u0142\u0119d\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Chyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Goszczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Gr\u00f3jec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Jasieniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Mogielnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Nowe Miasto nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Pniewy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Warka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Garbatka-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: G\u0142owacz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Gniewosz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Grab\u00f3w nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Kozienice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Magnuszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Sieciech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Niepor\u0119t | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Serock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Chotcza | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Ciepiel\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Lipsko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Rzeczni\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Sienno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Solec nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Huszlew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: \u0141osice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Olszanka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Plater\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Sarnaki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Stara Kornica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Czerwonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Karniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Krasnosielc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Mak\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: M\u0142ynarze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: P\u0142oniawy-Bramura | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: R\u00f3\u017can | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Rzewnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Sypniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Szelk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ceg\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: D\u0119be Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Dobre | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Halin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Jakub\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ka\u0142uszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Latowicz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mrozy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Siennica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Stanis\u0142aw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Sulej\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Dzierzgowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Lipowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: M\u0142awa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Strzegowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Stupsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szre\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szyd\u0142owo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wieczfnia Ko\u015bcielna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wi\u015bniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Czosn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Leoncin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nasielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Pomiech\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Zakroczym | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Baranowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czarnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czerwin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Goworowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Kadzid\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Lelis | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: \u0141yse | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Myszyniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Olszewo-Borki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Rzeku\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Troszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka, GM.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Andrzejewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Boguty-Pianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Brok | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ma\u0142kinia G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Nur | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Stary Luboty\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Szulborze Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: W\u0105sewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Zar\u0119by Ko\u015bcielne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Celestyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Karczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Ko\u0142biel | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Osieck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Sobienie-Jeziory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Pra\u017cm\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Tarczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bodzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Brudze\u0144 Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bulkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Drobin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: G\u0105bin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: \u0141\u0105ck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Ma\u0142a Wie\u015b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Nowy Dunin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Radzanowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142ubice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142upno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Stara Bia\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Staro\u017areby | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Wyszogr\u00f3d | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Baboszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Czerwi\u0144sk nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Dzierz\u0105\u017cnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Joniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Naruszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Nowe Miasto | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Sochocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Za\u0142uski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Brwin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Chorzele | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Jednoro\u017cec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krasne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krzynow\u0142oga Ma\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Borkowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Gielni\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Klw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Odrzyw\u00f3\u0142 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Potwor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Przysucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Rusin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Wieniawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Gzy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Obryte | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pokrzywnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pu\u0142tusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: \u015awiercze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Winnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Zatory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom, GM.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: G\u00f3zd | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: I\u0142\u017ca | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jastrz\u0119bia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jedli\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jedlnia-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Kowala | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Pionki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Pionki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Przytyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Skaryszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Wierzbica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Wolan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Zakrzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Domanice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Korczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Kotu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mokobody | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mordy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Paprotnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Przesmyki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sk\u00f3rzec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sucho\u017cebry | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wi\u015bniew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wodynie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Zbuczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Gozdowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Mochowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Ro\u015bciszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Szczutowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Zawidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Broch\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: I\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: M\u0142odzieszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Nowa Sucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Rybno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Teresin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Bielany | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Ceran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Jab\u0142onna Lacka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Kos\u00f3w Lacki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Repki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Sabnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Sterdy\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Chlewiska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Jastrz\u0105b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Mir\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Oro\u0144sko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Szyd\u0142owiec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Kampinos | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Leszno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Gr\u0119bk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Korytnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Liw | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: \u0141och\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Miedzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Sadowne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Stoczek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: W\u0119gr\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Wierzbno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Jad\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Klemb\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Strach\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: T\u0142uszcz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Bra\u0144szczyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: D\u0142ugosiod\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Rz\u0105\u015bnik | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Somianka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Wyszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Zabrodzie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Kazan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Policzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Przy\u0142\u0119k | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Tcz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Zwole\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Bie\u017cu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Kuczbork-Osada | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lubowidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lutocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Siemi\u0105tkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: \u017buromin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Mszczon\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Puszcza Maria\u0144ska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Radziejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Wiskitki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "Projekt polega na podniesieniu konkurencyjno\u015bci sektora MSP poprzez udzielanie specjalistycznego doradztwa. Sekwencja Sp. z o.o. jako akredytowany IOB, posiada do\u015bwiadczenie i wiedz\u0119, kt\u00f3ra pozwoli \u015bwiadczy\u0107 szereg us\u0142ug doradczych podmiotom sektora mikro, ma\u0142ych \u015brednich przedsi\u0119biorstw. Grup\u0105 docelow\u0105, kt\u00f3ra we\u017amie udzia\u0142 w projekcie i stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 podmioty, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 we wczesnej fazie rozwoju tj. do 24 miesi\u0119cy z woj. mazowieckiego. Dodatkowo firmy te b\u0119d\u0105 posiada\u0142y potencja\u0142 technologiczny, kt\u00f3ry prze\u0142o\u017cy si\u0119 na wdro\u017cenie innowacji technologicznej w dzia\u0142alno\u015bci. Faza pocz\u0105tkowa ka\u017cdej dzia\u0142alno\u015bci jest kluczow\u0105 w rozwoju firmy. To w tym etapie podejmowane s\u0105 decyzje dotycz\u0105ce podstawowych cel\u00f3w funkcjonowania firmy, okre\u015blona zostaje koncepcja prowadzonego biznesu. Faza startowa ma strategiczne znaczenie dla dalszych etap\u00f3w rozwoju i wzrostu przedsi\u0119biorstwa. W tym w\u0142a\u015bnie okresie kluczowe jest podj\u0119cie odpowiednich krok\u00f3w dla dalszego rozwoju i wdra\u017cania innowacji w organizacji. Na tym etapie firma b\u0119dzie mog\u0142a skorzysta\u0107 ze specjalistycznego doradztwa IOB \u2013Sekwencji, w zakresie us\u0142ug z nast\u0119puj\u0105cych grup tematycznych: informacyjne, doradztwo og\u00f3lne, doradztwo finansowe i ksi\u0119gowe, doradztwo prawne, doradztwo techniczno- administracyjne. W projekcie zak\u0142ada si\u0119 wsparcie specjalistyczne minimum 35 podmiot\u00f3w znajduj\u0105cych si\u0119 we wczesnej fazie rozwoju. Projekt podzielono na 5 etap\u00f3w. W Zad. 1 opracowano strategi\u0119 biznesow\u0105, w kt\u00f3rej dog\u0142\u0119bnie przeanalizowano rynek, konkurencyjne us\u0142ugi oraz przedstawiono szczeg\u00f3\u0142owo koncepcj\u0119 projektu. W Zad. 2 nast\u0105pi szczeg\u00f3\u0142owe opracowanie metodologii prowadzenia projektu, modyfikacja systemu IT wspieraj\u0105cego pozyskanie uczestnik\u00f3w i prowadzenie projekt\u00f3w, oraz opracowana zostanie strona www projektu. . Zad.3 to rozpocz\u0119cie \u015bwiadczenia us\u0142ug. Zadanie 4 oraz 5 skupi si\u0119 na dog\u0142\u0119bnej realizacji us\u0142ug u wyselekcjonowanych podmiot\u00f3w oraz ewaluacji projekt\u00f3w.", "BENEFICJENT": "SEKWENCJA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Fundusz Wspierania Innowacji Sekwencja szans\u0105 na wsparcie pocz\u0105tkowej fazy rozwoju przedsi\u0119biorstw.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.39}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "517884.17", "WARTOSC": "647355.21", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Bia\u0142obrzegi | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Promna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Stara B\u0142otnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Wy\u015bmierzyce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Go\u0142ymin-O\u015brodek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ojrze\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Opinog\u00f3ra G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Regimin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: So\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Maciejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Parys\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Sobolew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u017belech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Pacyna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Sanniki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Szczawin Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Gr\u00f3jec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Garbatka-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: G\u0142owacz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Gniewosz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Kozienice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Magnuszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Sieciech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Ciepiel\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Lipsko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Rzeczni\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Sienno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Solec nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Huszlew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Plater\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Stara Kornica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Czerwonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Karniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Krasnosielc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Mak\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: M\u0142ynarze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: P\u0142oniawy-Bramura | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: R\u00f3\u017can | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Rzewnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Szelk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ka\u0142uszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Latowicz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Siennica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Dzierzgowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Lipowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Strzegowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szre\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szyd\u0142owo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Zakroczym | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Baranowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czarnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czerwin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Goworowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Kadzid\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: \u0141yse | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Myszyniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Olszewo-Borki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Brok | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ma\u0142kinia G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Stary Luboty\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: W\u0105sewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Zar\u0119by Ko\u015bcielne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bodzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Brudze\u0144 Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bulkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Drobin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: G\u0105bin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Ma\u0142a Wie\u015b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Nowy Dunin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142ubice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Staro\u017areby | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Wyszogr\u00f3d | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Baboszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Czerwi\u0144sk nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Dzierz\u0105\u017cnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Naruszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Nowe Miasto | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Sochocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Chorzele | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Jednoro\u017cec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krasne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krzynow\u0142oga Ma\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Borkowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Gielni\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Klw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Odrzyw\u00f3\u0142 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Potwor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Przysucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Rusin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Wieniawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Gzy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pokrzywnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pu\u0142tusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: \u015awiercze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Winnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Zatory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom, GM.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: G\u00f3zd | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: I\u0142\u017ca | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jastrz\u0119bia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jedli\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jedlnia-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Kowala | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Pionki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Przytyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Skaryszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Wierzbica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Wolan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Zakrzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Domanice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Korczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wi\u015bniew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wodynie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Zbuczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Gozdowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Mochowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Ro\u015bciszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Szczutowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Zawidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Broch\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: I\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: M\u0142odzieszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Ceran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Jab\u0142onna Lacka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Kos\u00f3w Lacki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Sabnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Chlewiska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Jastrz\u0105b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Mir\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Oro\u0144sko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Szyd\u0142owiec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Gr\u0119bk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Korytnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Miedzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Sadowne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Stoczek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Wierzbno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Jad\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Klemb\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Strach\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: T\u0142uszcz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Bra\u0144szczyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: D\u0142ugosiod\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Kazan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Policzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Przy\u0142\u0119k | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Tcz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Zwole\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Bie\u017cu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Kuczbork-Osada | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lubowidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lutocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Siemi\u0105tkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: \u017buromin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Puszcza Maria\u0144ska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Wiskitki", "OPIS": "Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 60 os\u00f3b(36 kobiet) zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym:-osoby lub rodziny korzystaj\u0105ce ze \u015bwiadcze\u0144 opieki spo\u0142ecznej lub kwalifikuj\u0105ce si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem pomocy spo\u0142ecznej to jest spe\u0142niaj\u0105ce co najmniej 1 z przes\u0142anek okre\u015blonych w artykule 7 Ustawy z dnia12.03.04r.o pomocy spo\u0142ecznej;osoby lub rodziny korzystaj\u0105ce z Programu Operacyjnego Pomoc \u017bywno\u015bciowa 2014-2020;osoby zakwalifikowane do 3 profilu pomocy,zgodnie z Ustaw\u0105 z dnia 20.04.04r.O promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy;osoby niepe\u0142nosprawne 5%Uczestnik\u00f3w -3osoby;osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego rozumianego jako wykluczenie z powodu wi\u0119cej ni\u017c 1 z przes\u0142anek,o kt\u00f3rych mowa w Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w Europejskiego Funduszu Spo\u0142ecznego i Europejskiego Funduszu Rozwoju Regionalnego na lata 2014-2020, kt\u00f3re stanowi\u0105 co najmniej 80%Uczestnik\u00f3w to jest 48 os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych w gminach wojew\u00f3dztwa mazowieckiego(w rozumieniu Kodeksu Cywilnego)poni\u017cej progu defaworyzacji wyznaczonych wed\u0142ug Mazowieckiego Barometru Ub\u00f3stwa i Wykluczenia Spo\u0142ecznego w tym na obszarach wiejskich.Celem projektu jest reintegracja spo\u0142eczna i poprawa dost\u0119pu do zatrudnienia wy\u017cej wymienionych 60 os\u00f3b poprzez realizacj\u0119 wsparcia(diagnozy indywidualnych potrzeb i potencja\u0142\u00f3w uczestnika,po\u015brednictwa pracy,warsztat\u00f3w kompetencji spo\u0142ecznych,poradnictwa psychologicznego,poradnictwa socjalnego,szkole\u0144 zawodowych i sta\u017cy)od 01.09.2017r. do 31.03.2018r. prowadz\u0105c\u0105 do zatrudnienia minimum 18 os\u00f3b oraz post\u0119pu aktywizacji spo\u0142ecznej minimum 21 os\u00f3b. REZULTATY-wypracowanie nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w na poziomie CO NAJMNIEJ:-Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu-14;-Liczba tych os\u00f3b poszukuj\u0105cych pracy-34;oraz liczba tych os\u00f3b pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu-18.", "BENEFICJENT": "CITYSCHOOL SP. Z O. O.", "TYTUL": "Wyklucz si\u0119 z ub\u00f3stwa!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.35}], "grupyRozdzialy": {"Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 6825138.45}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 679119.14}, {"name": "Dostarczanie ciep\u0142a", "value": 273922.16}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 214249.23}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 196852.11}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 169879.8}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 136710.22999999998}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 120235.95}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 119193.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 61500.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 61335.159999999996}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 50000.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 43634.78}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 31761.06}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 30499.99}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 29861.77}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 14700.0}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 1219804.54}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 973811.55}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 20467965.860000007}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2585371.71}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2455085.93}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1924051.1199999999}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 1572340.39}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1513909.13}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1257773.89}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 1128705.08}, {"name": "Przedszkola", "value": 1060440.57}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 539530.37}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 452482.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 428167.14}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 383267.58999999997}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 304368.92}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 285079.31}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 282815.44999999995}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 264184.78}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 225998.95}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 209343.35}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 197211.74}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 174833.76}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 159718.4}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 144812.01}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 134652.66}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 132840.0}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 127860.9}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 120124.15999999999}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 118908.59999999999}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 109038.22}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 105226.95}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 104352.09000000001}, {"name": "Infrastruktura kolejowa", "value": 101139.4}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 98400.61}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 79990.58}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 75444.29000000001}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 72384.73}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 64043.1}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 58647.78}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 56656.23}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 54556.5}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 50000.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 43000.0}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 41895.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 39681.66999999999}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 38498.35}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 19464.11}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 17312.79}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 16046.760000000002}, {"name": "Cmentarze", "value": 15438.0}, {"name": "Wojew\u00f3dzka Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 15000.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 6440.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 4032.4}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 3984.4}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 3000.0}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 2773.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1275.31}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 734.2}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 10.41}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 18752691.27}, {"name": "Przedszkola", "value": 5813064.16}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 5447937.949999999}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 3003396.3200000003}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 2968645.3299999996}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 1607228.7500000002}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1312553.4799999997}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1304172.87}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 1035464.78}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 943297.9600000001}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 892638.36}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 801718.8900000001}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 478622.52}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 342561.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 320008.53}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 187868.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 166417.88}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 154360.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 138026.8}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 101475.22}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 54202.77}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 45917.060000000005}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 37976.5}, {"name": "Infrastruktura kolejowa", "value": 25000.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 15489.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 10000.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 4303.8}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 930.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 0.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 0.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Przedszkola", "value": 2754816.84}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 2736500.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1660000.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 942000.0}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 578122.47}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "value": 536000.0}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 202371.65}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 102841.89}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 94941.93}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 45769.0}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 25000.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 25000.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 20000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 19740.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 10450.0}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 8428.0}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 4701.36}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3274.05}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 535458.02}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "value": 50000.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 40000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2500.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 189629.89}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 64082.46}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 10281.38}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 15369.99}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 10885.48}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 1917.7}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 32413889.05}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 6236894.55}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 1051100.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 677485.04}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 391300.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 377422.74}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 342245.26}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 257169.74}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 180000.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 164253.52}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 147000.0}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 103700.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 79055.95999999999}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 29998.58}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 18442.16}, {"name": "Przedszkola", "value": 17467.36}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 17092.07}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 12000.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 11065.93}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 5867.64}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 5800.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 4612.59}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 4330.98}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 3029.78}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 3000.73}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 1200.0}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 933.76}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 265.54}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 93.12}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 356855.13000000006}], "Wniesienie wk\u0142ad\u00f3w do sp\u00f3\u0142ek prawa handlowego": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2500000.0}]}, "grupyDzialy": {"Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 6834152.75}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 679119.14}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 457320.33999999997}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 273922.16}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 205427.27}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 196852.11}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 136710.22999999998}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 119193.0}, {"name": "Rodzina", "value": 50000.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 43634.78}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 31761.06}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 30499.99}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1219804.54}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 973811.55}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 23451001.870000005}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 5690695.750000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2669395.9399999995}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2431745.61}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1738838.7499999998}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1128705.08}, {"name": "Rodzina", "value": 801707.84}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 584714.57}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 466647.78}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 359147.51}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 255227.11}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 229712.9}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 83974.98}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 43000.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 16780.96}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 31338234.330000006}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 6727341.249999998}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 3175572.0700000003}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1322553.4799999997}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 1136939.9999999998}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 943297.9600000001}, {"name": "Rodzina", "value": 832908.3999999999}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 357985.03}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 79202.76999999999}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 50220.86000000001}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1713.05}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 0.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3083304.4299999997}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 2736500.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 2602000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 673064.3999999999}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 536000.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 30450.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 25769.0}, {"name": "Turystyka", "value": 25000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 25000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 19740.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 8428.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 4701.36}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 535458.02}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 50000.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 40000.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 2500.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 189629.89}, {"name": "Informatyka", "value": 64082.46}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 10281.38}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 15369.99}, {"name": "Informatyka", "value": 10885.48}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 1917.7}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 39701976.72}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1510369.59}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 564366.6599999999}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 411448.68}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 170053.52}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 103700.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 84923.59999999999}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 8943.57}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 933.76}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 356855.13000000006}], "Wniesienie wk\u0142ad\u00f3w do sp\u00f3\u0142ek prawa handlowego": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2500000.0}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 41386592.96, "v": "41,39 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.0, "v_pc": "1620,21 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "3.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "2.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 32721881.21, "v": "32,72 mln z\u0142", "v_zmiana": 32.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 79.06}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 6787901.799999999, "v": "6,79 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 16.4}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 1234830.67, "v": "1,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.98}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 428260.26, "v": "428,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.03}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 98400.61, "v": "98,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.23}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 64043.1, "v": "64,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.15}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 50000.0, "v": "50,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.12}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1275.31, "v": "1,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 40759183.06000001, "v": "40,76 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.59, "v_pc": "1595,65 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "23.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "11.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 21788796.37999999, "v": "21,79 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 53.45}, {"name": "Przedszkola", "value": 9645788.930000002, "v": "9,65 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.66}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 3272166.7999999993, "v": "3,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.02}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 1941596.2500000002, "v": "1,94 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.76}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1449250.4200000002, "v": "1,45 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.55}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 1042243.2200000002, "v": "1,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.55}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 807877.0800000001, "v": "807,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.98}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 264184.78, "v": "264,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.64}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 225998.95, "v": "226,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.55}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 202371.65, "v": "202,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.49}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 118908.59999999999, "v": "118,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.29}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 28404873.85, "v": "28,40 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.53, "v_pc": "1112,00 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "87.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "78.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 22479811.520000007, "v": "22,48 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 79.14}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2710398.96, "v": "2,71 mln z\u0142", "v_zmiana": 646.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.54}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 1786589.6199999999, "v": "1,79 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.28}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 539530.37, "v": "539,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.89}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 513982.0, "v": "513,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.8}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 204175.16, "v": "204,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 89.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.71}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 94941.93, "v": "94,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.33}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 75444.29000000001, "v": "75,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.26}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 10030507.629999999, "v": "10,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.54, "v_pc": "392,68 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "34.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "13.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 7016547.79, "v": "7,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 69.95}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1103021.04, "v": "1,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 38.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.99}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 999991.1799999999, "v": "999,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.96}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 430981.67000000004, "v": "430,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.29}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 345334.0, "v": "345,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.44}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 106156.95, "v": "106,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.05}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 28475.0, "v": "28,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.28}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 9888987.15, "v": "9,89 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.45, "v_pc": "387,14 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "64.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "38.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 8803392.34, "v": "8,80 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 89.02}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 732669.76, "v": "732,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.4}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 217771.35, "v": "217,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 1077.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.2}, {"name": "Infrastruktura kolejowa", "value": 126139.4, "v": "126,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.27}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 9014.3, "v": "9,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.09}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 6486991.47, "v": "6,49 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.23, "v_pc": "253,95 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "38.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "25.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 3435517.0399999996, "v": "3,44 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 52.96}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1257773.89, "v": "1,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 19.38}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 681517.4400000001, "v": "681,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.5}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 387872.74, "v": "387,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.97}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 257180.15, "v": "257,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.96}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 182000.0, "v": "182,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.8}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 180000.0, "v": "180,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.77}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 56656.23, "v": "56,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.87}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 45473.979999999996, "v": "45,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.7}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 3000.0, "v": "3,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 202.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.04}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 3233595.79, "v": "3,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 685.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.1, "v_pc": "126,59 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "27.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "250.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 2872735.2300000004, "v": "2,87 mln z\u0142", "v_zmiana": 7084.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 88.84}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 341396.45, "v": "341,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.55}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 19464.11, "v": "19,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.6}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 3227840.7800000003, "v": "3,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.1, "v_pc": "126,36 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "47.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "28.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1837840.78, "v": "1,84 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 56.93}, {"name": "Biblioteki", "value": 982000.0, "v": "982,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.42}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 408000.0, "v": "408,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.64}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 2957185.21, "v": "2,96 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.92, "v_pc": "115,77 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "22.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "37.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 2740484.4, "v": "2,74 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 92.67}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 216700.81, "v": "216,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.32}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 2031745.4399999997, "v": "2,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.32, "v_pc": "79,54 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "45.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "22.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 1169193.3199999998, "v": "1,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 57.54}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 652966.43, "v": "652,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 32.13}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 123738.22, "v": "123,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 6.09}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 50000.0, "v": "50,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.46}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 20847.47, "v": "20,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.02}, {"name": "Wojew\u00f3dzka Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 15000.0, "v": "15,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.73}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1911557.1900000002, "v": "1,91 mln z\u0142", "v_zmiana": 66.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.24, "v_pc": "74,83 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "63.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "54.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 1325557.1900000002, "v": "1,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 75.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 69.34}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "value": 586000.0, "v": "586,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.65}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 1161052.84, "v": "1,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.75, "v_pc": "45,45 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "72.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "56.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 992097.9600000001, "v": "992,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 85.44}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 164253.52, "v": "164,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.14}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 4701.36, "v": "4,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.4}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 647155.7100000001, "v": "647,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.42, "v_pc": "25,33 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "83.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "58.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 524173.27, "v": "524,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 80.99}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 81087.44, "v": "81,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.52}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 41895.0, "v": "41,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.47}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 356855.13000000006, "v": "356,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.23, "v_pc": "13,97 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "68.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "55.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 356855.13000000006, "v": "356,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 273922.16, "v": "273,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.17, "v_pc": "10,72 z\u0142", "pl_v_pc": "18,68 z\u0142", "v_pc_diff": "42.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "68.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie ciep\u0142a", "value": 273922.16, "v": "273,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 241911.97999999998, "v": "241,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 120.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.15, "v_pc": "9,47 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "81.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "71.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 171917.47999999998, "v": "171,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 156.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 71.06}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 54556.5, "v": "54,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.55}, {"name": "Cmentarze", "value": 15438.0, "v": "15,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 80.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.38}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 170701.82, "v": "170,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.11, "v_pc": "6,68 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "4.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "2.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 165663.82, "v": "165,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 97.04}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 5038.0, "v": "5,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.95}]}, {"name": "Informatyka", "value": 74967.93999999999, "v": "74,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.04, "v_pc": "2,93 z\u0142", "pl_v_pc": "6,17 z\u0142", "v_pc_diff": "52.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "7.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 74967.93999999999, "v": "74,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Turystyka", "value": 25000.0, "v": "25,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01, "v_pc": "0,98 z\u0142", "pl_v_pc": "17,48 z\u0142", "v_pc_diff": "94.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "95.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 25000.0, "v": "25,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 2500.0, "v": "2,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,10 z\u0142", "pl_v_pc": "90,19 z\u0142", "v_pc_diff": "99.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "99.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2500.0, "v": "2,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}