{"gmina": "gmina wiejska Pniewy", "kod_gus": "071427306000", "kod_gus_podregionu": "071427300000", "podregion_eurostat": "PL926", "ludnosc": 4750, "budzet": {"dochody": "28,38 mln z\u0142", "wydatki": "31,31 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 43.7, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 36.5, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,00 mln z\u0142", "wydatki": "1,07 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 90.7, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 103.1, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.33789377000000326}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.33789377000000326}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -0.9051166999999992}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -0.9051166999999992}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -1.0003253299999981}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -1.0003253299999981}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -2.934390200000018}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -2.934390200000018}], "dochod_ue": "126,10 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "2,42 mln z\u0142", "gmina_pc": "508.6 z\u0142", "powiat": "2,45 mln z\u0142", "powiat_pc": "516.0 z\u0142", "wojewodztwo": "3,88 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "816.7 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "36,62 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "87,83 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "1,52 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2022-01-31", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "532747.49", "WARTOSC": "665934.37", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Pniewy", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny proj: wzrost dost\u0119pno\u015bci miejsc \u015bwiad. us\u0142ug opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 oraz umo\u017cliwienie godzenia \u017cycia zawodowego i prywatnego 14 os (14K). (woj. mazowieckie) w terminie 01.08.2019- 31.01.2022r. Cele szczeg: utworzenie 14miejsc w \u017c\u0142obku na terenie Gm. Pniewy w terminie 01.08.2019-31.01.2020 i obj\u0119cie opiek\u0105 14 dzieci w wieku do 3 lat w okresie01.02.2020-31.01.2022r. (24 m-ce). Grup\u0119 docelow\u0105 zgodnie z SZOOP RPO WM w proj stanowi: 14 os (14K) w wieku aktywno\u015bci zaw, w tym: 1. osoby (1K)bezrobotnych lub os\u00f3b biernych zawodowo pozostaj\u0105cych poza rynkiem pracy ze wzgl\u0119du na obowi\u0105zek opieki nad dzie\u0107mi do lat 3, w tym do os\u00f3b, kt\u00f3re przerwa\u0142y karier\u0119 zawodow\u0105 ze wzgl\u0119du na urodzenie dziecka lub przebywaj\u0105cych na urlopie wychowawczym w rozumieniu ustawy z dnia 26 czerwca 1974 r. \u2013 Kodeks pracy; 13(13K) os\u00f3b pracuj\u0105cych, sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat, w tym powracaj\u0105cych z urlop\u00f3w macierzy\u0144skich i rodzicielskich - dla kt\u00f3rych opieka nad dz w wieku do lat 3 stanowi barier\u0119 w aktywnym dzia\u0142aniu na rynek pracy zamieszka\u0142ych w rozumieniu KC na terenie woj. mazowieckiego. Wska\u017aniki rezultatu:1. Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowaniem dziecka lub utrzyma\u0142y zatrudnienie po opuszczeniu programu \u2013 11 (11K)2. Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu - 1(1K)Zaplanowano realizacje 2 zada\u0144: Zad. 1 Utworzenie 14 miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 przez prac\u0119 adaptacyjne i wyposa\u017cenie pomieszczenia w \u017b\u0142obku w Kruszewie (gm.Pniewy) w terminie VIII.2019-I.2020r. Zad. 2 Bie\u017c\u0105ce funkcjonowanie 14 nowo utworzonych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 w okresie II.2020-I.2022.", "BENEFICJENT": "GMINA PNIEWY", "TYTUL": "\u017b\u0142obek dla Gminy Pniewy!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 112.15}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-14", "DATA_START": "2016-02-29", "DOFINANSOWANIE": "4787951.01", "WARTOSC": "9892014.25", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Belsk Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: B\u0142\u0119d\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Gr\u00f3jec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Pniewy", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem niniejszego Projektu jest stworzenie infrastruktury teleinformatycznej umo\u017cliwiaj\u0105cej Wnioskodawcy \u015bwiadczenie us\u0142ug szerokopasmowego Internetu. W wyniku realizacji Projektu Wnioskodawca uzyska mo\u017cliwo\u015b\u0107 \u015bwiadczenia us\u0142ug dost\u0119pu do Internetu dla 1209 gospodarstw domowych i 6 plac\u00f3wek edukacyjnych/plac\u00f3wek s\u0142u\u017cby zdrowia. Lista adres\u00f3w, kt\u00f3re s\u0105 kwalifikowalne w ramach dzia\u0142ania 1.1 POPC zosta\u0142a wyznaczona w dokumentacji konkursowej. Z ww. listy Wnioskodawca wyznaczy\u0142 konkretne adresy, kt\u00f3re obejmie zasi\u0119giem planowanej sieci. Oferta us\u0142ug jakie powstan\u0105 po zrealizowaniu Projektu wpisuje si\u0119 w potrzeby lokalnych spo\u0142eczno\u015bci i zostanie dostarczona zar\u00f3wno do os\u00f3b prywatnych, jak i podmiot\u00f3w publicznych.W wyniku realizacji Projektu powstanie nowoczesna infrastruktura teleinformatyczna Internetu szerokopasmowego zapewniaj\u0105ca przepustowo\u015bci sieci o przep\u0142ywno\u015bci min. 100 Mb/s., kt\u00f3ra zostanie zapewniona u\u017cytkownikom na obszarze gdzie obecnie jej brak. Jest to zgodne z za\u0142o\u017ceniami dzia\u0142ania 1.1 POPC. Projekt obejmuje zaprojektowanie i wybudowanie kablowej, optycznej sieci dost\u0119powej w technologii FTTH punktwielopunkt wraz z niezb\u0119dnymi odcinkami linii \u015bwiat\u0142owodowych, kt\u00f3re \u0142\u0105cz\u0105 sie\u0107 dost\u0119pow\u0105 z sieci\u0105 Internet. W wyniku realizacji Projektu powstan\u0105 us\u0142ugi, kt\u00f3re w wi\u0119kszo\u015bci s\u0105 to\u017csame z przedmiotem obecnej dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorcy czyli s\u0105 to us\u0142ugi: telekomunikacyjne, dost\u0119p do sieci Internet, dost\u0119p do publicznej stacjonarnej sieci telefonicznej, us\u0142ugi multimedialne, us\u0142ugi transmisji danych, dzier\u017cawa w\u0142\u00f3kien \u015bwiat\u0142owodowych, us\u0142ugi kolokacji urz\u0105dze\u0144 telekomunikacyjnych we w\u0142asnych w\u0119z\u0142ach sieci.", "BENEFICJENT": "MGK RAFA\u0141 CHMIELEWSKI", "TYTUL": "\"Budowa \u015bwiat\u0142owodowej sieci NGA w powiecie gr\u00f3jeckim w wojew\u00f3dztwie mazowieckim w obszarze POPC01_140325\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 107.71}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "3851268.00", "WARTOSC": "5005350.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Goszczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Gr\u00f3jec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Jasieniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Pniewy", "OPIS": "Celem zasadniczym projektu jest wdro\u017cenie systemu informatycznego oraz zwi\u0105zanych z nim platform e-us\u0142ug medycznych. Realizacja projektu umo\u017cliwi wprowadzenie szeregu nowych rozwi\u0105za\u0144 funkcjonalnych, zapewniaj\u0105cych oszcz\u0119dno\u015bci oraz uproszczenia administracyjne dla pacjent\u00f3w powiatu gr\u00f3jeckiego oraz samej plac\u00f3wki szpitalnej. Zostan\u0105 wprowadzone: Elektroniczna Dokumentacja Medyczna, integracje system\u00f3w informatycznych z platform\u0105 P1, P2, ucyfrowienie wynik\u00f3w bada\u0144 zar\u00f3wno laboratoryjnych oraz cyfrowych, usprawnienie zarz\u0105dzania jednostk\u0105 oraz zasobami ludzkimi poprzez lepsz\u0105 identyfikacj\u0119 powsta\u0142ych koszt\u00f3w oraz pracy personelu, zabezpieczenie zgodnie z normami gromadzonych w plac\u00f3wce danych, usprawnienie komunikacji zewn\u0119trznej z plac\u00f3wk\u0105 poprzez komunikacj\u0119 elektroniczn\u0105, usprawnienie komunikacji wewn\u0119trznej w celu poprawy jako\u015bci wykonywanych procedur. Wprowadzonych zostanie 8 e-us\u0142ug, w tym 7 e-us\u0142ug 4 stopnia - transakcja, rozumianych jako us\u0142ugi \u015bwiadczone w spos\u00f3b zautomatyzowany poprzez u\u017cycie technologii informacyjnych, za pomoc\u0105 system\u00f3w teleinformatycznych w publicznych sieciach telekomunikacyjnych, na indywidualne \u017c\u0105danie us\u0142ugobiorcy, bez jednoczesnej obecno\u015bci stron w tej samej lokalizacji \u2013 adresowanych do u\u017cytkownika zewn\u0119trznego \u2013 pacjenta/mieszka\u0144ca regionu oraz podmiot\u00f3w wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cych, jak r\u00f3wnie\u017c personelu szpitala \u2013 u\u017cytkownika wewn\u0119trznego. Projekt wp\u0142ynie te\u017c na mobilno\u015b\u0107 pracownik\u00f3w, zapewni nowe technologie archiwizacji danych, usprawni procesy w obszarze diagnostyki oraz terapii zwi\u0119kszaj\u0105c jako\u015b\u0107 ca\u0142ego procesu leczenia. Z e-us\u0142ug b\u0119d\u0105 mog\u0142y korzysta\u0107 osoby niepe\u0142nosprawne. Wprowadzone zostan\u0105 udogodnienia organizacyjne oraz techniczne poprawiaj\u0105ce dost\u0119pno\u015b\u0107 e-us\u0142ug w\u0142a\u015bnie dla tej kategorii u\u017cytkownik\u00f3w. Dodatkowo projekt przewiduje wsp\u00f3\u0142prac\u0119 Beneficjenta z 3 partnerami \u2013 niezale\u017cnymi jednostkami medycznymi posiadaj\u0105cymi kontrakty z NFZ, w tym z obszar\u00f3w wiejskich powiatu gr\u00f3jeckiego.", "BENEFICJENT": "POWIATOWE CENTRUM MEDYCZNE SP. Z . O. O.", "TYTUL": "Poprawa jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci \u015bwiadcze\u0144 zdrowotnych dzi\u0119ki wdro\u017ceniu e-us\u0142ug w Powiatowym Centrum Medycznym w Gr\u00f3jcu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 99.6}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "411650.00", "WARTOSC": "514562.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Pniewy", "OPIS": "Zwi\u0119kszone zapotrzebow.na pracownik\u00f3w posiadaj\u0105cych umiej\u0119t.kluczowe i cyfrowe jest jednym z najwa\u017cn.wyzwa\u0144 wsp\u00f3\u0142czes.rynku pracy,kt.si\u0142a b\u0119dzie ros\u0142a w kolejnych latach.Kompet.klucz.w tym informat.,a tak\u017ce innowac.,kreatywno\u015b\u0107,praca w gr.powinny by\u0107 rozwijane od najwcze\u015bn.etap\u00f3w edukacji,a ich nauczanie jest wyzwaniem w kontek\u015bcie nier\u00f3wno\u015bci spo\u0142.,kt\u00f3re s\u0105 barier\u0105 w dost\u0119pie do edukacji.Z tego powodu Partnerzy wsp\u00f3lnie przygotowali projekt(P),w ramach kt.wsparciem zostanie obj\u0119tych 100 uczni\u00f3w(U) z niepe\u0142nosprawno\u015bciami z plac\u00f3wki o\u015bwiatowej w Jurkach (wie\u015b na terenie powiatu gr\u00f3jeckiego).Wsparcie w P jest zgodne z przeprowadz.przed przygotowaniem wniosku o dofinans.(10,2018) diagnoz\u0105 plac\u00f3wki w P.Celem g\u0142\u00f3w.udzielonego wsparcia jest poprawa i wyr\u00f3wnanie szans edukacyjnych 100 niepe\u0142nosprawnych uczestnik\u00f3w projektu (UP) 27K i 73M z wiejskiej plac\u00f3wki o\u015bwiatowej w Powiecie Gr\u00f3jeckim (PG) w okresie do ko\u0144ca VII 2021r. poprzez organizacj\u0119 wyr\u00f3wnawczych i specjalistycznych zaj\u0119\u0107 dodatkowych ukierunkowanych na rozw\u00f3j kompet.kluczowych przy wykorzystaniu TIK. Real.P przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia rezultat\u00f3w:-obj\u0119cia wsparciem 100U(27K,73M)\u2013wyposa\u017cenia 90U(24K,66M)w 2 kompet.kluczowe \u2013rozwoju 5 powi\u0105zanych z nimi postaw uniwersal.,niezb\u0119d.na rynku pracy w\u015br\u00f3d min.90U(24K,66M) -wzrostu jako\u015bci oferty plac\u00f3wki o\u015bwiatowej i wykorzyst.sprz\u0119tu TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107 eduk -doposa\u017c. pracowni przedmiotowych plac\u00f3wki obj\u0119tej wsparciem (POW).W P zastosowane zostan\u0105 e-zasoby stworzone dzi\u0119ki EFS w latach(2007-13).W ramach P zrealizowane zostan\u0105-800h zaj.z zakresu kompet.klucz.dla 100U -270h zaj.z zakresu kompet.informat.(robotyka)dla45U -1400h zaj.specjalistycznych dla 100U-doposa\u017cenie 1 pracowni przedm.(KD1)Okres real.P.nie przekracza 24 m-cy.Real.P stanowi uzupe\u0142nienie dzia\u0142a\u0144 prowadzonych przez szko\u0142y przed rozpocz\u0119ciem real.P.Nak\u0142ady ponoszone na rzecz powy\u017cszych przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 nie zmniejsz\u0105 si\u0119 w stos.do okresu 12m-cy poprzedzaj\u0105cych real.P.P spe\u0142nia kryt.meryt.szczeg nr 2.5", "BENEFICJENT": "INFNETIA TOMASZ KIE\u0141B/ CENTRUM ROZWOJU EDUKACJI POZASZKOLNEJ", "TYTUL": "Niepe\u0142nosprawni - pe\u0142nosprawni w edukacji i w pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 86.66}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-29", "DATA_START": "2018-01-29", "DOFINANSOWANIE": "40127001.61", "WARTOSC": "100105898.07", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Podkowa Le\u015bna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: \u017babia Wola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Belsk Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: B\u0142\u0119d\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Chyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Goszczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Gr\u00f3jec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Jasieniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Mogielnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Nowe Miasto nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Pniewy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Warka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Pra\u017cm\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Tarczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Brwin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Broch\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: I\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: M\u0142odzieszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Nowa Sucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Rybno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Teresin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Kampinos | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Leszno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Mszczon\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Puszcza Maria\u0144ska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Radziejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Wiskitki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 50 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 24 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 33 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu dla 34 382 gospodarstw domowych oraz 354 jednostek edukacyjnych zlokalizowanych na obszarze warszawskim zachodnim. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Warszawski Zachodni Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 49.73}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "224000.00", "WARTOSC": "280000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Pniewy", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Aktywna integracja 20 os\u00f3b (12 kobiet i 8 m\u0119\u017cczyzn) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, w tym 5 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (3 kobiet i 2 m\u0119\u017cczyzn) zamieszkuj\u0105cych obszar Gminy Pniewy w okresie od 10/2019 do 12/2020. Planowane do osi\u0105gni\u0119cia wska\u017aniki produktu i rezultatu: Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych wsparciem w programie \u2013 warto\u015b\u0107 docelowa 20 Liczba os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami obj\u0119tych wsparciem w programie \u2013 warto\u015b\u0107 docelowa 5 Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu \u2013 warto\u015b\u0107 docelowa 5 Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu \u2013 warto\u015b\u0107 docelowa 8 Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) \u2013 warto\u015b\u0107 docelowa 5 Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142eczno-zatrudnieniowej dla uczestnik\u00f3w projektu mierzony na zako\u0144czenie udzia\u0142u w projekcie: - w odniesieniu do os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym (z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami) minimalny poziom efektywno\u015bci spo\u0142ecznej wynosi 56%, a minimalny poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej - 25%. - w odniesieniu do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym minimalny poziom efektywno\u015bci spo\u0142ecznej wynosi 34%, a minimalny poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej \u2013 12% G\u0142\u00f3wne zadania s\u0142u\u017c\u0105ce realizacji cel\u00f3w: Z1 Diagnoza indywidualnych potrzeb i potencja\u0142\u00f3w uczestnik\u00f3w projektu; Z2 Praca socjalna; Z3 Sieciowe Metody Poszukiwania Pracy; Z4 Szkolenia podnosz\u0105ce, zmieniaj\u0105ce lub uzupe\u0142niaj\u0105ce kwalifikacje zawodowe; Z5 Warsztaty Wizerunku; Z6 Wsparcie psychologiczne i rozwojowe; Z7 Aktywizacja spo\u0142eczno-zdrowotna; Z8 Zasi\u0142ki i pomoc w naturze Z9 Trening Kompetencji Spo\u0142ecznych", "BENEFICJENT": "GMINA PNIEWY", "TYTUL": "NIE CZEKAM NA TO CO MI LOS DA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 47.15}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-20", "DATA_START": "2018-05-23", "DOFINANSOWANIE": "1504008.72", "WARTOSC": "1792050.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: \u017babia Wola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Belsk Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: B\u0142\u0119d\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Chyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Goszczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Gr\u00f3jec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Nowe Miasto nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Pniewy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Broch\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: I\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Nowa Sucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Puszcza Maria\u0144ska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Wiskitki", "OPIS": "Celem projektu zwi\u0119kszenie stopnia oraz poprawa umiej\u0119tno\u015bci korzystania z internetu, w tym zeus\u0142ug publicznych. Zostanie on osi\u0105gni\u0119ty poprzez e-aktywizacj\u0119 os\u00f3b o conajmniej podstawowych kompetencjach cyfrowych tj. nauczycieli oraz uczni\u00f3w publicznejedukacji wczesnoszkolnej, rozw\u00f3j ponadpodstawowych kompetencji cyfrowych w zakresieprogramowaniaoraz TIK, w tym umiej\u0119tno\u015bci \u015bci\u015ble informatycznych, pobudzanie kreatywno\u015bcioraz promowanieinterdyscyplinarnej wsp\u00f3\u0142pracy. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 nauczycielepublicznej edukacjiwczesnoszkolnej oraz uczniowie klas 1-3 publicznych szk\u00f3\u0142 podstawowych.Projekt b\u0119dzieobejmowa\u0142 stacjonarn\u0105 grupow\u0105 nauk\u0119 zagadnie\u0144 z obszaru kompetencjicyfrowych i medialnych,programowania i nauczania programowania dla nauczycieli publicznejedukacji wczesnoszkolnej i innych os\u00f3b doros\u0142ych (Ietap) oraz jej kontynuacj\u0119 (II etap) w formulezaj\u0119\u0107 praktycznych, prowadzonych przeznauczyciela wsp\u00f3lnie z trenerem (zaj\u0119\u0107 dla uczni\u00f3w zklas 1-3).", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU EDUKACJI ELEKTRONICZNEJ", "TYTUL": "Kod do Przysz\u0142o\u015bci - podregion Warszawski Zachodni", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.43}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "77779.01", "WARTOSC": "97223.76", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Belsk Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: B\u0142\u0119d\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Chyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Goszczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Gr\u00f3jec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Jasieniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Mogielnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Nowe Miasto nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Pniewy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Warka", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM PROJEKTU jest wykrycie uczni\u00f3w kl. I szk\u00f3\u0142 podstawowych w roku szkolnym 2017/2018 oraz 2018/2019 z powiatu gr\u00f3jeckiego, u kt\u00f3rych wyst\u0119puje podejrzenie zaburze\u0144 s\u0142uchu. Planowane zadania s\u0105 zgodne z za\u0142o\u017ceniami Regionalnego Programu Zdrowotnego Samorz\u0105du Wojew\u00f3dztwa Mazowieckiego (RPZ) i obejmuj\u0105: akcje informacyjne, dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne dla rodzic\u00f3w i dzieci, badania przesiewowe s\u0142uchu dla uczni\u00f3w klas I szk\u00f3\u0142 podstawowych oraz konferencje szkoleniowe dla personelu medycznego. G\u0141\u00d3WNI UCZESTNICY PROJEKTU obj\u0119ci wsparciem bezpo\u015brednim to dzieci ucz\u0105ce si\u0119 w klasach I szk\u00f3\u0142 podstawowych z obszaru wojew\u00f3dztwa mazowieckiego, z powiatu gr\u00f3jeckiego w roku szkolnym 2017/2018 oraz 2018/2019. Ponadto dzia\u0142aniami zostan\u0105 obj\u0119ci r\u00f3wnie\u017c rodzice/opiekunowie, personel plac\u00f3wek o\u015bwiatowych oraz personel medyczny. ZAK\u0141ADANY WSKA\u0179NIK REZULTATU: liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug zdrowotnych, istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu. ZAK\u0141ADANE WSKA\u0179NIKI PRODUKTU: liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami zdrowotnymi w programie, liczba dzieci uczestnicz\u0105cych w programie, liczba rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w dzieci oraz personelu pedagogicznego uczestnicz\u0105cych w zaj\u0119ciach, liczba personelu medycznego uczestnicz\u0105cego w szkoleniach oraz liczba opracowanych wzor\u00f3w materia\u0142\u00f3w informacyjno \u2013 edukacyjnych. Pozosta\u0142e wska\u017aniki okre\u015blone w RPZ b\u0119d\u0105 wykazane i raportowane na etapie realizacji Projektu. Na podstawie dotychczas zrealizowanych program\u00f3w bada\u0144 przesiewowych s\u0142uchu w szko\u0142ach podstawowych wojew\u00f3dztwa mazowieckiego wynika, \u017ce w Projekcie we\u017amie udzia\u0142 oko\u0142o 80% populacji docelowej. Instytut Fizjologii i Patologii S\u0142uchu (IFPS) posiada potencja\u0142 finansowy, kadrowy oraz techniczny umo\u017cliwiaj\u0105cy OBJ\u0118CIE BADANIAMI CA\u0141EJ POPULACJI UCZNI\u00d3W KL. I szk\u00f3\u0142 podstawowych z powiatu gr\u00f3jeckiego.", "BENEFICJENT": "INSTYTUT FIZJOLOGII I PATOLOGII S\u0141UCHU", "TYTUL": "Badania przesiewowe s\u0142uchu uczni\u00f3w klas I szk\u00f3\u0142 podstawowych na terenie powiatu gr\u00f3jeckiego w roku szkolnym 2017/2018 oraz 2018/2019", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.78}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "2129899.56", "WARTOSC": "3266318.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Bia\u0142obrzegi | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Promna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Stara B\u0142otnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Stromiec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Wy\u015bmierzyce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Glinojeck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Go\u0142ymin-O\u015brodek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Grudusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ojrze\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Opinog\u00f3ra G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Regimin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: So\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Borowie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Maciejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Miastk\u00f3w Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Parys\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Pilawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Sobolew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Trojan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Wilga | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u017belech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Pacyna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Sanniki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Szczawin Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Podkowa Le\u015bna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: \u017babia Wola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Belsk Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: B\u0142\u0119d\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Chyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Goszczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Gr\u00f3jec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Jasieniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Mogielnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Nowe Miasto nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Pniewy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Warka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Garbatka-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: G\u0142owacz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Gniewosz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Grab\u00f3w nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Kozienice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Magnuszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Sieciech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Niepor\u0119t | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Serock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Chotcza | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Ciepiel\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Lipsko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Rzeczni\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Sienno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Solec nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Huszlew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: \u0141osice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Olszanka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Plater\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Sarnaki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Stara Kornica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Czerwonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Karniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Krasnosielc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Mak\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: M\u0142ynarze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: P\u0142oniawy-Bramura | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: R\u00f3\u017can | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Rzewnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Sypniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Szelk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ceg\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: D\u0119be Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Dobre | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Halin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Jakub\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ka\u0142uszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Latowicz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mrozy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Siennica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Stanis\u0142aw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Sulej\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Dzierzgowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Lipowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: M\u0142awa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Strzegowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Stupsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szre\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szyd\u0142owo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wieczfnia Ko\u015bcielna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wi\u015bniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Czosn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Leoncin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nasielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Pomiech\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Zakroczym | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Baranowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czarnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czerwin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Goworowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Kadzid\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Lelis | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: \u0141yse | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Myszyniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Olszewo-Borki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Rzeku\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Troszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka, GM.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Andrzejewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Boguty-Pianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Brok | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ma\u0142kinia G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Nur | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Stary Luboty\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Szulborze Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: W\u0105sewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Zar\u0119by Ko\u015bcielne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Celestyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Karczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Ko\u0142biel | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Osieck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Sobienie-Jeziory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Pra\u017cm\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Tarczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bodzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Brudze\u0144 Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bulkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Drobin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: G\u0105bin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: \u0141\u0105ck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Ma\u0142a Wie\u015b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Nowy Dunin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Radzanowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142ubice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142upno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Stara Bia\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Staro\u017areby | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Wyszogr\u00f3d | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Baboszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Czerwi\u0144sk nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Dzierz\u0105\u017cnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Joniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Naruszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Nowe Miasto | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Sochocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Za\u0142uski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Brwin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Chorzele | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Jednoro\u017cec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krasne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krzynow\u0142oga Ma\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Borkowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Gielni\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Klw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Odrzyw\u00f3\u0142 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Potwor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Przysucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Rusin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Wieniawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Gzy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Obryte | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pokrzywnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pu\u0142tusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: \u015awiercze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Winnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Zatory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom, GM.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: G\u00f3zd | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: I\u0142\u017ca | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jastrz\u0119bia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jedli\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jedlnia-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Kowala | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Pionki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Pionki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Przytyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Skaryszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Wierzbica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Wolan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Zakrzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Domanice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Korczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Kotu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mokobody | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mordy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Paprotnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Przesmyki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sk\u00f3rzec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sucho\u017cebry | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wi\u015bniew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wodynie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Zbuczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Gozdowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Mochowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Ro\u015bciszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Szczutowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Zawidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Broch\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: I\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: M\u0142odzieszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Nowa Sucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Rybno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Teresin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Bielany | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Ceran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Jab\u0142onna Lacka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Kos\u00f3w Lacki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Repki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Sabnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Sterdy\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Chlewiska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Jastrz\u0105b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Mir\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Oro\u0144sko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Szyd\u0142owiec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Kampinos | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Leszno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Gr\u0119bk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Korytnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Liw | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: \u0141och\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Miedzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Sadowne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Stoczek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: W\u0119gr\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Wierzbno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Jad\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Klemb\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Strach\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: T\u0142uszcz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Bra\u0144szczyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: D\u0142ugosiod\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Rz\u0105\u015bnik | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Somianka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Wyszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Zabrodzie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Kazan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Policzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Przy\u0142\u0119k | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Tcz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Zwole\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Bie\u017cu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Kuczbork-Osada | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lubowidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lutocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Siemi\u0105tkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: \u017buromin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Mszczon\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Puszcza Maria\u0144ska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Radziejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Wiskitki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "Projekt polega na podniesieniu konkurencyjno\u015bci sektora MSP poprzez udzielanie specjalistycznego doradztwa. Sekwencja Sp. z o.o. jako akredytowany IOB, posiada do\u015bwiadczenie i wiedz\u0119, kt\u00f3ra pozwoli \u015bwiadczy\u0107 szereg us\u0142ug doradczych podmiotom sektora mikro, ma\u0142ych \u015brednich przedsi\u0119biorstw. Grup\u0105 docelow\u0105, kt\u00f3ra we\u017amie udzia\u0142 w projekcie i stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 podmioty, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 we wczesnej fazie rozwoju tj. do 24 miesi\u0119cy z woj. mazowieckiego. Dodatkowo firmy te b\u0119d\u0105 posiada\u0142y potencja\u0142 technologiczny, kt\u00f3ry prze\u0142o\u017cy si\u0119 na wdro\u017cenie innowacji technologicznej w dzia\u0142alno\u015bci. Faza pocz\u0105tkowa ka\u017cdej dzia\u0142alno\u015bci jest kluczow\u0105 w rozwoju firmy. To w tym etapie podejmowane s\u0105 decyzje dotycz\u0105ce podstawowych cel\u00f3w funkcjonowania firmy, okre\u015blona zostaje koncepcja prowadzonego biznesu. Faza startowa ma strategiczne znaczenie dla dalszych etap\u00f3w rozwoju i wzrostu przedsi\u0119biorstwa. W tym w\u0142a\u015bnie okresie kluczowe jest podj\u0119cie odpowiednich krok\u00f3w dla dalszego rozwoju i wdra\u017cania innowacji w organizacji. Na tym etapie firma b\u0119dzie mog\u0142a skorzysta\u0107 ze specjalistycznego doradztwa IOB \u2013Sekwencji, w zakresie us\u0142ug z nast\u0119puj\u0105cych grup tematycznych: informacyjne, doradztwo og\u00f3lne, doradztwo finansowe i ksi\u0119gowe, doradztwo prawne, doradztwo techniczno- administracyjne. W projekcie zak\u0142ada si\u0119 wsparcie specjalistyczne minimum 35 podmiot\u00f3w znajduj\u0105cych si\u0119 we wczesnej fazie rozwoju. Projekt podzielono na 5 etap\u00f3w. W Zad. 1 opracowano strategi\u0119 biznesow\u0105, w kt\u00f3rej dog\u0142\u0119bnie przeanalizowano rynek, konkurencyjne us\u0142ugi oraz przedstawiono szczeg\u00f3\u0142owo koncepcj\u0119 projektu. W Zad. 2 nast\u0105pi szczeg\u00f3\u0142owe opracowanie metodologii prowadzenia projektu, modyfikacja systemu IT wspieraj\u0105cego pozyskanie uczestnik\u00f3w i prowadzenie projekt\u00f3w, oraz opracowana zostanie strona www projektu. . Zad.3 to rozpocz\u0119cie \u015bwiadczenia us\u0142ug. Zadanie 4 oraz 5 skupi si\u0119 na dog\u0142\u0119bnej realizacji us\u0142ug u wyselekcjonowanych podmiot\u00f3w oraz ewaluacji projekt\u00f3w.", "BENEFICJENT": "SEKWENCJA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Fundusz Wspierania Innowacji Sekwencja szans\u0105 na wsparcie pocz\u0105tkowej fazy rozwoju przedsi\u0119biorstw.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.39}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1055290.68}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1042810.5999999999}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 830106.8600000002}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 615839.1699999999}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 479260.68000000005}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 425068.37}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 264395.59}, {"name": "Przedszkola", "value": 237993.68}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 232145.42}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 146831.21000000002}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 136609.41}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 118282.41}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "value": 92360.91}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 77061.73}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 69642.57999999999}, {"name": "Gimnazja", "value": 55570.39000000001}, {"name": "Cz\u0119\u015b\u0107 o\u015bwiatowa subwencji og\u00f3lnej dla jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 54540.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 52763.0}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 52029.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 42017.189999999995}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 39904.14}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 39465.04}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 35724.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 35241.71}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 33203.79}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 31013.72}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 29223.04}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 27767.14}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 15538.39}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 15002.36}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 9657.65}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 8322.46}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 6582.33}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 6105.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 5290.28}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 5177.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 4754.38}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 4390.37}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2813.32}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 2434.22}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 2243.45}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 392.48}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3954121.65}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 1805756.07}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 499839.6}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 380259.81000000006}, {"name": "Gimnazja", "value": 323845.21}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 308648.81999999995}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 92576.06}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 77885.72}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 71400.45999999999}, {"name": "Biblioteki", "value": 63527.490000000005}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 50104.0}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 44849.43}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 43114.32}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 14346.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 13522.67}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 8351.06}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 5535.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 3196.8500000000004}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 3105.54}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 977.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 2410312.37}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 404961.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 3243439.23}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1354326.34}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 564713.96}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 451607.99}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 117718.4}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 54120.0}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 46576.47}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 500.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 4672906.2}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1464936.62}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 203598.6}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 199122.18}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 194130.51}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 124848.0}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 116704.84}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 91826.36}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 62500.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 30924.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 20105.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 18355.37}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 16323.82}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 12700.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 12700.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 10000.0}, {"name": "Gimnazja", "value": 7568.57}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 6124.08}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 4291.7}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Przedszkola", "value": 577362.08}, {"name": "Biblioteki", "value": 145684.81}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 78234.58}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 60000.0}, {"name": "Lecznictwo ambulatoryjne", "value": 50000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 15010.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 5000.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 56188.34}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 22200.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 13423.8}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 23198.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 87835.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 52206.73}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1730120.87}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1639819.9599999997}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 922706.9800000001}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 639628.44}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 431898.25}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 329720.50999999995}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 162733.81999999995}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 146831.21000000002}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 136609.41}, {"name": "Rodzina", "value": 57322.95}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 54540.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 52763.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 39904.14}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 33203.79}, {"name": "Informatyka", "value": 27285.4}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 25232.380000000005}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 10044.66}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 499.38}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 5164341.000000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1855860.07}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 388610.87000000005}, {"name": "Rodzina", "value": 150948.16}, {"name": "Informatyka", "value": 64785.53}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 63527.490000000005}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 43114.32}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 14346.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 7279.39}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 6614.93}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 5535.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2410312.37}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 404961.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 3243439.23}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1354326.34}, {"name": "Rodzina", "value": 564713.96}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 498184.45999999996}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 171838.4}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 500.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 6331973.33}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 362216.66000000003}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 247676.91999999998}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 243119.57}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 30924.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 28355.37}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 25400.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 655596.6599999999}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 145684.81}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 60000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 50000.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 15010.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 5000.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 56188.34}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 22200.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 13423.8}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 23198.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 87835.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 52206.73}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1925.7904084210536, "v": "9,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 30.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.21, "v_pc": "1925,79 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "2.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "65.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1379.0275305263162, "v": "6,55 mln z\u0142", "v_zmiana": 52.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 71.6}, {"name": "Przedszkola", "value": 171.6538442105263, "v": "815,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.91}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 111.07510315789473, "v": "527,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.76}, {"name": "Gimnazja", "value": 81.47035157894736, "v": "386,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.23}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 75.83460000000001, "v": "360,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.93}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 55.662229473684214, "v": "264,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.89}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 34.1526947368421, "v": "162,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.77}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 6.529204210526316, "v": "31,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.33}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 6.1522189473684215, "v": "29,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.31}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 4.232631578947369, "v": "20,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.21}]}, {"name": "Rodzina", "value": 1495.780715789473, "v": "7,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 31.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.69, "v_pc": "1495,78 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "14.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "28.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 994.1359999999999, "v": "4,72 mln z\u0142", "v_zmiana": 28.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 66.46}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 328.4896842105263, "v": "1,56 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.96}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 119.9770442105263, "v": "569,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 8.02}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 44.18876421052632, "v": "209,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.95}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 7.520842105263158, "v": "35,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.5}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 1.3857536842105262, "v": "6,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.09}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.08262736842105263, "v": "0,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 372.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1324.9221136842104, "v": "6,29 mln z\u0142", "v_zmiana": 121.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.1, "v_pc": "1324,92 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "18.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "78.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 812.4796631578947, "v": "3,86 mln z\u0142", "v_zmiana": 128.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 61.32}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 507.4341831578948, "v": "2,41 mln z\u0142", "v_zmiana": 109.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 38.29}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5.008267368421053, "v": "23,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.37}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 743.0375642105264, "v": "3,53 mln z\u0142", "v_zmiana": 31.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.27, "v_pc": "743,04 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "27.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "73.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 651.2831578947369, "v": "3,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 32.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 87.65}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 37.646252631578946, "v": "178,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.06}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 26.28378947368421, "v": "124,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.53}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 17.276153684210527, "v": "82,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.32}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 10.54821052631579, "v": "50,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.41}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 348.2454652631578, "v": "1,65 mln z\u0142", "v_zmiana": 92.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.28, "v_pc": "348,25 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "35.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "36.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 225.1866694736842, "v": "1,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 90.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 64.66}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 89.48807789473685, "v": "425,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.69}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "value": 19.44440210526316, "v": "92,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 5.58}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 14.126315789473685, "v": "67,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 130.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.05}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 243.02733473684208, "v": "1,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.68, "v_pc": "243,03 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "37.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "85.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 95.61980842105264, "v": "454,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 39.34}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 48.87272, "v": "232,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 20.1}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 42.862863157894736, "v": "203,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 185.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.63}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 19.67196842105263, "v": "93,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 8.09}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 19.331865263157894, "v": "91,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.95}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 13.157894736842104, "v": "62,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.41}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 1.758117894736842, "v": "8,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.72}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1.752096842105263, "v": "8,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.72}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 129.70710105263157, "v": "616,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.96, "v_pc": "129,71 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "0.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "83.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 129.60183789473683, "v": "615,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 99.91}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.10526315789473684, "v": "0,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 97.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.08}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 107.7869157894737, "v": "511,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 110.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.63, "v_pc": "107,79 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "57.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "89.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Biblioteki", "value": 52.89041894736841, "v": "251,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 49.06}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 29.994936842105265, "v": "142,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 27.82}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 24.90156, "v": "118,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 247.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.1}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 92.31856421052632, "v": "438,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.4, "v_pc": "92,32 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "12.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "81.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 71.02347157894737, "v": "337,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 76.93}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 10.953473684210527, "v": "52,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 11.86}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 8.30842947368421, "v": "39,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.99}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 2.0331894736842107, "v": "9,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.2}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 54.12016421052632, "v": "257,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 236.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.82, "v_pc": "54,12 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "65.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "70.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 37.4144, "v": "177,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 182.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 69.13}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 14.552075789473685, "v": "69,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 26.88}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2.1536884210526317, "v": "10,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.97}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 30.91183368421053, "v": "146,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 259.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.46, "v_pc": "30,91 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "66.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "37.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 30.91183368421053, "v": "146,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 259.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Informatyka", "value": 19.383353684210526, "v": "92,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 125.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.29, "v_pc": "19,38 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "321.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "56.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 19.383353684210526, "v": "92,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 125.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 18.681850526315788, "v": "88,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.28, "v_pc": "18,68 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "84.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "98.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Lecznictwo ambulatoryjne", "value": 10.526315789473685, "v": "50,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 56.34}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 8.155534736842105, "v": "38,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 43.65}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 11.829124210526315, "v": "56,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 267.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.17, "v_pc": "11,83 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "78.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "93.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 11.829124210526315, "v": "56,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 267.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 11.482105263157894, "v": "54,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.17, "v_pc": "11,48 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "84.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "96.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Cz\u0119\u015b\u0107 o\u015bwiatowa subwencji og\u00f3lnej dla jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 11.482105263157894, "v": "54,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 11.108, "v": "52,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 88.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.16, "v_pc": "11,11 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "94.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "95.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 11.108, "v": "52,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 88.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 8.994536842105264, "v": "42,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.13, "v_pc": "8,99 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "20.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "21.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 4.460448421052631, "v": "21,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 49.59}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 4.328404210526315, "v": "20,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.12}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.2056842105263158, "v": "0,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.28}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 8.400871578947369, "v": "39,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.12, "v_pc": "8,40 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "82.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "97.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 8.400871578947369, "v": "39,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 6.074684210526316, "v": "28,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.09, "v_pc": "6,07 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "96.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "99.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 3.864288421052631, "v": "18,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 63.61}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 2.1052631578947367, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 34.65}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.10513263157894737, "v": "0,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.73}]}]}