{"gmina": "Jab\u0142onna", "typ_gminy": "gmina wiejska Jab\u0142onna", "kod_gus": "071412908022", "kod_gus_podregionu": "071412900000", "eurostat": "PL912", "ludnosc": 18638, "budzet": {"dochody": "156,39 mln z\u0142", "wydatki": "172,35 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 12.0, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 21.7, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 78732372.92, "dane1": 75624458.99999994, "dane2": 75624458.99999994, "dane3": 3107913.9200000614}, {"label": "2017", "dane0": 88826374.07, "dane1": 83520452.80000004, "dane2": 83520452.80000004, "dane3": 5305921.269999951}, {"label": "2018", "dane0": 109630547.26, "dane1": 119620201.79000004, "dane2": 109630547.26, "dane4": 9989654.530000031}, {"label": "2019", "dane0": 128427793.47999999, "dane1": 153861727.3100001, "dane2": 128427793.47999999, "dane4": 25433933.830000103}, {"label": "2020", "dane0": 156390823.06999996, "dane1": 172350821.32000008, "dane2": 156390823.06999996, "dane4": 15959998.25000012}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 17665722.789999995, "dane1": 30545659.87}, {"label": "2017", "dane0": 17839112.630000006, "dane1": 30121061.139999997}, {"label": "2018", "dane0": 20070554.64, "dane1": 34345635.62}, {"label": "2019", "dane0": 22736636.089999996, "dane1": 47233512.009999976}, {"label": "2020", "dane0": 26849345.46000001, "dane1": 57471535.26000002}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "5,73 mln z\u0142", "wydatki": "9,49 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 42.6, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 19.4, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 3.1079139200000614}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 3.1079139200000614}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 5.305921269999951}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 5.305921269999951}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -9.989654530000031}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -9.989654530000031}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -25.433933830000104}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -25.433933830000104}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": -15.959998250000119}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": -15.959998250000119}], "dochod_ue": "22,36 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "74,21 mln z\u0142", "gmina_pc": "3981.8 z\u0142", "powiat": "5,47 mln z\u0142", "powiat_pc": "293.3 z\u0142", "wojewodztwo": "15,22 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "816.7 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "537,94 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "14,83 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "0", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 26849345.46000001, "wydatki": 57471535.26000002}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2015-07-22", "DOFINANSOWANIE": "45125778.42", "WARTOSC": "96861140.69", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Jab\u0142onna", "OPIS": "Zakres rzeczowy projektu to budowa kanalizacji sanitarnej (wraz z odej\u015bciami do granic prywatnych nieruchomo\u015bci) o d\u0142ugo\u015bci ok. 53,2 km (w tym ok 5,2 kanalizacja t\u0142oczna) w miejscowo\u015bciach Jab\u0142onna, (parametry sieci opisane w rozdz. 6.3 SW), Chotom\u00f3w oraz D\u0105browa Chotomowska z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 pod\u0142\u0105czenia ok. 5400 mieszka\u0144c\u00f3w, co stanowi ponad 30% mieszka\u0144c\u00f3w gminy. Opr\u00f3cz budowy kanalizacji sanitarnej, projekt zak\u0142ada budow\u0119 sieci wodoci\u0105gowej o d\u0142ugo\u015bci ok. 36,7 km (ilo\u015b\u0107 os\u00f3b pod\u0142\u0105czonych - 3800) oraz stacji uzdatniania wody s\u0142u\u017c\u0105cej zaspokojeniu potrzeb mieszka\u0144com gminie Jab\u0142onna, ponadto w ramach zakresu projektu jest zakup specjalistycznego samochodu do czyszczenia kana\u0142\u00f3w sanitarnych i pompowni. Ca\u0142o\u015b\u0107 projektu zosta\u0142a podzielona na 19 zada\u0144.", "BENEFICJENT": "GMINA JAB\u0141ONNA", "TYTUL": "BUDOWA SYSTEMU GOSPODARKI WODNO \u2013 \u015aCIEKOWEJ NA TERENIE GMINY JAB\u0141ONNA \u2013 ETAP I", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2421.17}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "14047301.09", "WARTOSC": "17559126.37", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Jab\u0142onna", "OPIS": "Zakres tematyczny Projektu obejmuje realizacj\u0119 przez wnioskodawc\u0119 - Gmin\u0119 Jab\u0142onna, przedsi\u0119wzi\u0119cia inwestycyjnego polegaj\u0105cego na wybudowaniu obiekt\u00f3w budowlanych tj. dr\u00f3g dla rower\u00f3w wraz z tzw. infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105. W\u015br\u00f3d podstawowych rodzaj\u00f3w czynno\u015bci wchodz\u0105cych w zakres niniejszego projektu i nierozerwalnie z nim zwi\u0105zanych wymieni\u0107 nale\u017cy: - opracowanie analiz wykonalno\u015bci, opracowanie dokumentacji technicznej, pozyskanie grunt\u00f3w oraz uzyskanie (na etapie przed inwestycyjnym) prawomocnych decyzji pozwalaj\u0105cych na realizacj\u0119 Projektu, - wykonanie rob\u00f3t budowlanych zwi\u0105zanych z rzeczow\u0105 realizacj\u0105 projektu, wraz z czynno\u015bciami nadzoru inwestorskiego (na etapie inwestycyjnym), - uruchomienie i przekazanie do u\u017cytkowania wykonanej infrastruktury na etapie po inwestycyjnym. Do dzia\u0142a\u0144 uzupe\u0142niaj\u0105cych nale\u017cy zaliczy\u0107 realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 promocyjno-informacyjnych projektu, zgodnych z wytycznymi RPO WM 2014-2020 w tym zakresie. Niniejszy Projekt b\u0119dzie realizowany na obszarze administracyjnym gminy Jab\u0142onna, aczkolwiek jego rezultaty b\u0119d\u0105 wykorzystywane na obszarze pozosta\u0142ych 7 gmin realizuj\u0105cych Projekt pn: \u201ePoprawa warunk\u00f3w do rozwoju przyjaznych \u015brodowisku form transportu poprzez utworzenie systemu dr\u00f3g rowerowych na terenie gmin: Czosn\u00f3w, Jab\u0142onna, Legionowo, \u0141omianki, Niepor\u0119t, Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki, Radzymin i Wieliszew\u201d. Szczeg\u00f3\u0142owa lokalizacja Projektu zosta\u0142a przedstawiona w za\u0142\u0105cznikach graficznych przed\u0142o\u017conych wraz z niniejszym Wnioskiem. Jako lata realizacji Projektu przyj\u0119to okres 2017-2018 (odpowiednio I kw.2017 - IV kw. 2018). Forma realizacji Projektu: realizatorem Projektu b\u0119dzie jego Wnioskodawca (Gmina Jab\u0142onna) za po\u015brednictwem kom\u00f3rek organizacyjnych oraz jednostek jej podleg\u0142ych wchodz\u0105cych w sk\u0142ad jej struktury. Projekt b\u0119dzie realizowany w formule zaprojektuj wybuduj, zgodnie z ustaw\u0105 Prawo zam\u00f3wie\u0144 publicznych oraz w trybie regulamin\u00f3w wewn\u0119trznych wnioskodawcy, zgodnych z duchem ustawy w zakresie udzielania zam\u00f3wie\u0144 publicznych.", "BENEFICJENT": "GMINA JAB\u0141ONNA", "TYTUL": "Poprawa warunk\u00f3w do rozwoju przyjaznych \u015brodowisku form transportu poprzez utworzenie systemu dr\u00f3g rowerowych na terenie gminy Jab\u0142onna - etap II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 753.69}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-15", "DATA_START": "2016-01-20", "DOFINANSOWANIE": "3438603.93", "WARTOSC": "5612500.93", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Jab\u0142onna", "OPIS": "Przedmiotem wniosku aplikacyjnego jest projekt pn.: \"Termomodernizacja budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Gminie Jab\u0142onna\u201d, na kt\u00f3ry sk\u0142adaj\u0105 si\u0119 wy\u0142\u0105cznie zadania inwestycyjne wskazane w audytach energetycznych, sporz\u0105dzonych dla planowanej inwestycji, dotycz\u0105cej g\u0142\u0119bokiej termomodernizacji czterech budynk\u00f3w: Filii Gminnego Centrum Kultury i Sportu (GCKiS) w Skierdach; GCKiS w Jab\u0142onnie; Publicznego Gimnazjum w Chotomowie oraz Przedszkola Gminnego w Jab\u0142onnie. Wszystkie obiekty zlokalizowane s\u0105 w Gminie Jab\u0142onna, na terenie wojew\u00f3dztwa mazowieckiego. Tak wi\u0119c, w ramach projektu realizowany b\u0119dzie zakres prac termomodernizacyjnych w 4 budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej, w tym dw\u00f3ch o funkcjach dydaktycznych (jedno przedszkole), o \u0142\u0105cznej powierzchni ca\u0142kowitej ogrzewanej 5 175,52 m2, u\u017cytkowanych przez oko\u0142o 580 uczni\u00f3w, dzieci przedszkolnych i nauczycieli oraz oko\u0142o 50 pracownik\u00f3w GCKiS. Parametry izolacyjno\u015bci cieplnej przegr\u00f3d zewn\u0119trznych analizowanych budynk\u00f3w w wi\u0119kszo\u015bci przypadk\u00f3w w spos\u00f3b znacz\u0105cy przekraczaj\u0105 aktualnie warto\u015bci wymagane prawem dla budynk\u00f3w nowych i poddawanych modernizacji oraz stanowi\u0105ce obecnie dobr\u0105 praktyk\u0119 budowlan\u0105. W wi\u0119kszo\u015bci budynk\u00f3w instalacje centralnego ogrzewania wraz ze \u017ar\u00f3d\u0142em ciep\u0142a oraz ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej s\u0105 w z\u0142ym stanie technicznym. Wska\u017aniki zapotrzebowania budynk\u00f3w na ciep\u0142o w odniesieniu do powierzchni ogrzewanej zawieraj\u0105 si\u0119 w granicach mi\u0119dzy 200 a 385 kWh/m2 rocznie, co wskazuje na konieczno\u015b\u0107 przeprowadzenia prac termomodernizacyjnych. Eksploatacja obj\u0119tych projektem budynk\u00f3w to aktualne roczne zapotrzebowanie na energi\u0119 ciepln\u0105 na poziomie 5 947,95 GJ. Bior\u0105c powy\u017csze pod uwag\u0119 g\u0142\u00f3wnym, bezpo\u015brednim celem projektu jest racjonalizacja wykorzystania energii w analizowanych budynkach Gminy Jab\u0142onna. Celami po\u015brednimi s\u0105: termomodernizacja budynk\u00f3w; ograniczenie \u0142adunku zanieczyszcze\u0144 emitowanych do atmosfery; promowanie energooszcz\u0119dno\u015bci i efektywnego wykorzystania energii; optymalizacja koszt\u00f3w utrzyma", "BENEFICJENT": "GMINA JAB\u0141ONNA", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Gminie Jab\u0142onna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 184.49}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "3412031.47", "WARTOSC": "4265039.34", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Jab\u0142onna", "OPIS": "Zakres tematyczny Projektu obejmuje realizacj\u0119 przez wnioskodawc\u0119 - Gmin\u0119 Jab\u0142onna, przedsi\u0119wzi\u0119cia inwestycyjnego polegaj\u0105cego na wybudowaniu obiekt\u00f3w budowlanych wchodz\u0105cych w sk\u0142ad centrum przesiadkowego przy stacji PKP w Chotomowie wraz z systemem \"Parkuj i Jed\u017a\". W\u015br\u00f3d podstawowych rodzaj\u00f3w czynno\u015bci wchodz\u0105cych w zakres niniejszego projektu i nierozerwalnie z nim zwi\u0105zanych wymieni\u0107 nale\u017cy: - opracowanie programu funkcjonalno u\u017cytkowego oraz analiz wykonalno\u015bci, - zlecenie opracowania dokumentacji technicznej wraz z wykonanie rob\u00f3t budowlanych zwi\u0105zanych z rzeczow\u0105 realizacj\u0105 projektu (system zaprojektuj - wybuduj),- powierzenie czynno\u015bci nadzoru inwestorskiego (na etapie inwestycyjnym), - uruchomienie i przekazanie do u\u017cytkowania wykonanej infrastruktury na etapie po inwestycyjnym. Do dzia\u0142a\u0144 uzupe\u0142niaj\u0105cych nale\u017cy zaliczy\u0107 realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 promocyjno-informacyjnych projektu, zgodnych z wytycznymi RPO WM 2014-2020 w tym zakresie. Niniejszy Projekt b\u0119dzie realizowany na obszarze administracyjnym gminy Jab\u0142onna, aczkolwiek jego rezultaty b\u0119d\u0105 wykorzystywane tak\u017ce na obszarze gmin o\u015bciennych, szczeg\u00f3lnie po\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w Legionowa. Szczeg\u00f3\u0142owa lokalizacja Projektu zosta\u0142a przedstawiona w za\u0142\u0105cznikach graficznych przed\u0142o\u017conych wraz z niniejszym Wnioskiem. Jako lata realizacji Projektu przyj\u0119to okres 2019-2022 (odpowiednio II kw.2019 - IV kw. 2022). Forma realizacji Projektu: realizatorem Projektu b\u0119dzie jego Wnioskodawca (Gmina Jab\u0142onna) za po\u015brednictwem kom\u00f3rek organizacyjnych oraz jednostek jej podleg\u0142ych. Projekt b\u0119dzie realizowany w formule zaprojektuj wybuduj, zgodnie z ustaw\u0105 Prawo zam\u00f3wie\u0144 publicznych oraz w trybie regulamin\u00f3w wewn\u0119trznych wnioskodawcy, zgodnych z duchem ustawy udzielania zam\u00f3wie\u0144 publicznych. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa jako\u015bci powietrza poprzez zmniejszenie emisji zanieczyszcze\u0144 oraz gaz\u00f3w cieplarnianych pochodzenia antropogenicznego ze \u017ar\u00f3de\u0142 powierzchniowych oraz liniowych spowodowanych przez zwi\u0119kszony ruch drogowy.", "BENEFICJENT": "GMINA JAB\u0141ONNA", "TYTUL": "Budowa centrum przesiadkowego przy stacji PKP w Chotomowie wraz z systemem \"Parkuj i Jed\u017a\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 183.06}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "2034067.20", "WARTOSC": "2711370.96", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Jab\u0142onna", "OPIS": "Rosn\u0105ce zapotrzebowanie klient\u00f3w Wnioskodawcy na nowoczesne systemy kontroli dost\u0119pu i zwi\u0105zane z nimi plany strategiczne przedsi\u0119biorstwa, sprawiaj\u0105 \u017ce firma zdecydowana jest na przeprowadzenie bada\u0144 oraz prac rozwojowych dla stworzenia unikatowego rozwi\u0105zania - COMPAS III. Powsta\u0142y w ramach niniejszego projektu system kontroli dost\u0119pu nowej generacji b\u0119dzie zintegrowany z systemami zarz\u0105dzania budynkiem, alarmowym, przeciwpo\u017carowym i telewizji przemys\u0142owej. Projekt obejmuje zar\u00f3wno stworzenie nowej linii kontroler\u00f3w jak i oprogramowania nimi steruj\u0105cego. W systemie wykorzystana zostanie technologia inteligencji rozproszonej, a tak\u017ce rozwi\u0105zania techniczne traktuj\u0105ce ludzkie cia\u0142o jako bezpieczny kana\u0142 komunikacji tj. wykorzystuj\u0105ce ludzkie cia\u0142o jako przewodnik przesy\u0142aj\u0105cy dane z bezprzewodowego transmitera umieszczonego np. w kieszeni u\u017cytkownika do jednostki centralnej. Dzi\u0119ki nowym funkcjonalno\u015bciom, opracowanym w ramach realizacji niniejszego projektu, zostanie stworzony system kt\u00f3ry w por\u00f3wnaniu do innych system\u00f3w KD dost\u0119pnych na rynku b\u0119dzie: - znacznie bardziej wydajny, - energooszcz\u0119dny, - odporny na pr\u00f3by ingerencji z zewn\u0105trz, - wykorzystywa\u0142 najnowsze trendy technologiczne do identyfikacji u\u017cytkownika. Stworzone rozwi\u0105zanie uwzgl\u0119dnia\u0142o b\u0119dzie specyfik\u0119 i wymagania niezb\u0119dne do w\u0142a\u015bciwej ochrony obiekt\u00f3w maj\u0105cych specjalne znaczenie dla bezpiecze\u0144stwa i obronno\u015bci kraju. W zwi\u0105zku z tym wyniki prac B+R zostan\u0105 w praktyczny spos\u00f3b wykorzystane w gospodarce. Udzielone wsparcie wywrze istotny wp\u0142yw nie tylko na wzrost innowacyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa i sektora elektronicznych system\u00f3w zabezpiecze\u0144, ale tak\u017ce na wzrost poziomu bezpiecze\u0144stwa kraju (obecnie polskie s\u0142u\u017cby specjalne cz\u0119sto zmuszone s\u0105 korzysta\u0107 z system\u00f3w bazuj\u0105cych na komponentach zagranicznych).", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD ELEKTRONIKI \"COMPAS\" IN\u017b. JACEK SZEWCZYK", "TYTUL": "System kontroli dost\u0119pu nowej generacji.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 109.13}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1446070.00", "WARTOSC": "2110401.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Jab\u0142onna", "OPIS": "Rosn\u0105ce zapotrzebowanie klient\u00f3w Wnioskodawcy na nowoczesne elektroniczne systemy zabezpiecze\u0144 i zwi\u0105zane z nimi plany strategiczneprzedsi\u0119biorstwa sprawiaj\u0105, \u017ce firma zdecydowana jest na przeprowadzenie bada\u0144 oraz prac rozwojowych dla stworzenia unikatowegorozwi\u0105zania - urz\u0105dzenia do przesy\u0142ania danych niewymagaj\u0105cego infrastruktury teletechnicznej. Powsta\u0142e w ramach niniejszego projektuurz\u0105dzenie b\u0119dzie stanowi\u0142o element rozbudowanych system\u00f3w zabezpiecze\u0144 i kontroli dost\u0119pu. Projekt obejmuje zar\u00f3wno stworzenieurz\u0105dzenia (hardware) jak i oprogramowania nim steruj\u0105cego (software). Stworzone urz\u0105dzenie umo\u017cliwi nadz\u00f3r nad obiektami odleg\u0142ymi,nieb\u0119d\u0105cymi w zasi\u0119gu tradycyjnych sieci pozwalaj\u0105cych na transmisj\u0119 danych lub wymagaj\u0105cych bezprzewodowej komunikacji dalekiegozasi\u0119gu o niskim poborze mocy. Wykonane urz\u0105dzenie sterownika wyposa\u017cone zostanie w radiowe \u0142\u0105cze komunikacyjne pozwalaj\u0105ce nabezprzewodow\u0105 transmisj\u0119 danych na du\u017ce odleg\u0142o\u015bci tj. kilkana\u015bcie kilometr\u00f3w w wolnej przestrzeni i na odleg\u0142o\u015b\u0107 pojedynczychkilometr\u00f3w w \u015brodowisku silnie zurbanizowanym. Zastosowana zostanie dwukierunkowa transmisja danych oraz szyfrowanie danych kodemAES w celu zapewnienia niezawodno\u015bci oraz bezpiecze\u0144stwa transmisji danych. Nowy produkt, funkcjonalnie, b\u0119dzie niezale\u017cny odistniej\u0105cych sieci transmisji danych, co pozwoli na jego niezawodne dzia\u0142anie w sytuacjach kryzysowych, np. kataklizm\u00f3w \u015brodowiskowychlub dzia\u0142a\u0144 wojennych. Stworzone rozwi\u0105zanie uwzgl\u0119dnia\u0142o b\u0119dzie specyfik\u0119 i wymagania niezb\u0119dne do w\u0142a\u015bciwej ochrony obiekt\u00f3w maj\u0105cych specjalne znaczeniedla bezpiecze\u0144stwa i obronno\u015bci kraju. W zwi\u0105zku z tym wyniki prac B+R zostan\u0105 w praktyczny spos\u00f3b wykorzystane w gospodarce.Udzielone wsparcie wywrze istotny wp\u0142yw nie tylko na wzrost innowacyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa i sektora elektronicznych system\u00f3wzabezpiecze\u0144, ale tak\u017ce na wzrost poziomu bezpiecze\u0144stwa kraju.", "BENEFICJENT": "COMPAS SP.Z O.O", "TYTUL": "Stworzenie urz\u0105dzenia do bezinfrastrukturalnego przesy\u0142ania danych w elektronicznych systemach zabezpiecze\u0144.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 77.58}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-30", "DATA_START": "2016-05-02", "DOFINANSOWANIE": "766848.19", "WARTOSC": "970734.58", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Jab\u0142onna", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada termomodernizacje Ko\u015bcio\u0142a Matki Bo\u017cej Kr\u00f3lowej Polski w Jab\u0142onnie. W ramach projektu zosta\u0142y zastosowane usprawnienia pozwalaj\u0105ce na znaczne ograniczenie energoch\u0142onno\u015bci tych obiekt\u00f3w. Zastosowano min. 5 ulepsze\u0144 tak powi\u0105zanych ze sob\u0105 \u017ceby uzyska\u0107 jak najlepszy efekt energetyczny przy zachowaniu op\u0142acalno\u015bci inwestycji. \u0141\u0105cznie redukcja CO2 do atmosfery wyniesie 179,9tony CO2/rok co stanowi ok. 90% redukcji do stanu wyj\u015bciowego. Oszcz\u0119dno\u015bci energii ko\u0144cowej wynosz\u0105 \u0142\u0105cznie 60,05%. Projekt jest zgodny z Planem Gospodarki Niskoemisyjnej (PGN) Gminy Jab\u0142onna. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 mieszka\u0144cy Gminy. Celem projektu jest ograniczenie emisji CO2 do atmosfery poprzez zastosowanie OZE PANELE FOTOWOLTAICZNE wraz z kompleksow\u0105 G\u0141\u0118BOK\u0104 termomodernizacj\u0105 obiektu ko\u015bcio\u0142a. Ulepszenia zastosowane w obiekcie: OZE FOTOWOLTAIKA-instalacji fotowoltaicznej o mocy 8 kWp z wykorzystaniem paneli polikrystalicznych o mocy 250Wp=32 elementy o og\u00f3lnej powierzchni 53,5m2 OZE FOTOWOLTAIKA - instalacji fotowoltaicznej o mocy 8 kWp z wykorzystaniem paneli polikrystalicznych o mocy 250 Wp co daje 32 element\u00f3w o og\u00f3lnej powierzchni 53,5m2 OCIEPLENIE STROPODACHU\u2013Powierzchnia docieplenia: 730,00m2\u02db Materia\u0142: mata z we\u0142ny szklanej, grubo\u015b\u0107: 0,12m, lambda: 0,039W/m2K Wsp\u00f3\u0142czynnik przenikania ciep\u0142a po: 0,279W/(m2K) WYMIANA STOLARKI OKIENNEJ na nowe okna spe\u0142niaj\u0105ce norm\u0119 WT2021. Powierzchnia 63,94m2 WENTYLACJA MECHANICZNA -Wykonanie instalacji mechanicznej z odzyskiem ciep\u0142a z powietrza wywiewanego WYMIANA STOLARKI DRZWIOWEJ-Remont istniej\u0105cych drzwi oczyszczenie, uszczelnienie i regulacja. Powierzchnia wymiany: 15,1m2 WYMIANA O\u015aWIETLENIA NA ENERGOOSZCZ\u0118DNE LED-\u017bar\u00f3wki LED o mocy 3915Wat PRZEBUDOWA SYSTEMU GRZEWCZEGO-Wykonanie instalacji gazowej oraz monta\u017c kot\u0142a kondensacyjnego, instalacja c.o. ogrzewanie pod\u0142ogowe DOCIEPLENIE POD\u0141OGI-Powierzchnia docieplenia: 600,00m Materia\u0142: styropian, grubo\u015b\u0107: 0,17 m, lambda: 0,033W/(m2K). Wsp\u00f3\u0142czynnik przenikania po 0,177 W/(m2", "BENEFICJENT": "PARAFIA RZYMSKOKATOLICKA P.W. MATKI BO\u017bEJ KR\u00d3LOWEJ POLSKI W JAB\u0141ONNIE", "TYTUL": "Kompleksowa termomodernizacja ko\u015bcio\u0142a p.w. Matki Bo\u017cej Kr\u00f3lowej Polski w Jab\u0142onnie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 41.14}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "643430.00", "WARTOSC": "804287.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Jab\u0142onna", "OPIS": "Kompetencje kluczowe [KKL] powinny by\u0107 rozwijane od najwcze\u015bniejszych etap\u00f3w edukacji szkolnej, a ich nauczanie jest wyzwaniem w kontek\u015bcie nier\u00f3wno\u015bci spo\u0142.,kt\u00f3re s\u0105 barier\u0105 w dost\u0119pie do edukacji.Wychodz\u0105c naprzeciw tym wyzwaniom Partnerzy wsp\u00f3lnie przygotowali proj.,w ramach kt\u00f3rego wsparciem zostanie obj\u0119tych 30 nauczycieli [N] i 150 uczni\u00f3w [U] Publicznego Gimnazjum im.Or\u0142a Bia\u0142ego w Chotomowie [PGCH]. Celem g\u0142.proj. jest wzrost poziomu kompetencji kluczowych oraz postaw i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych na rynku pracy w\u015br\u00f3d min. 90% uczestnik\u00f3w proj., tj.uczni\u00f3w Publicznego Gimnazjum w Chotomowie w okresie IX 2017-XII 2018r. poprzez popraw\u0119 jako\u015bci i rozszerzenie oferty edukacyjnej ww.plac\u00f3wki. Proj.real.na terenie gminy Chotom\u00f3w w okresie 01.09.2017-31.12.2018. Najwa\u017cniejsze ZADANIA: 1.NIEZB\u0118DNIK NAUCZYCIELA-doskonalenie kompetencji zawodowych nauczycieli. 2.KLUCZOWY PAKIET STARTOWY-rozwijanie w\u015br\u00f3d uczni\u00f3w kompetencji kluczowych. 3.STARTER-TW\u00d3RCZE ZARZ\u0104DZANIE ZMIAN\u0104-rozwijanie w\u015br\u00f3d uczni\u00f3w umiej\u0119tno\u015bci i postaw niezb\u0119dnych na rynku pracy. 4.INDIVIDUALcamp-wsparcie indywidualnego podej\u015bcia do ucznia. 5.ZAPROGRAMOWANI NA SUKCES-rozwijanie w\u015br\u00f3d uczni\u00f3w kompetencji cyfrowych. G\u0142.WSKA\u0179NIKI PROJ..:\u2022150 U PGCH obj\u0119tych wsparciem w zakresie rozwijania KKL;\u2022min.135 U PGCH,kt\u00f3rzy nabyli KKL;\u202230 N PGCH obj\u0119tych wsparciem w proj.;\u202220 N PGCH obj\u0119tych wsparciem z zakresu TIK;\u202228 N PGCH,kt\u00f3rzy nabyli kompetencje w proj.;\u20221 szko\u0142a,kt\u00f3rej pracownie przedm.zosta\u0142y doposa\u017cone w proj. Planowane w ramach proj.dzia\u0142ania s\u0105 zg.z wynikami diagnozy potrzeb Gimnazjum w Chotomowie i uwzgl.potrzeby i mo\u017cliwo\u015bci we wskaz.w dokum.konkurs. zakresach[k.dost\u0119pu 8].Diagnoza przepr.przed oprac.wniosku o dofinans.proj.,zatwierdzona przez organ prowadz\u0105cy szko\u0142\u0119. Wsparciem obj\u0119to szko\u0142\u0119,kt\u00f3ra osi\u0105ga najs\u0142absze wyniki eduk.-tj.wyniki egzam.gimn.w cz\u0119\u015bci matem.-przyrodn.i humanist.s\u0105 ni\u017csze ni\u017c \u015bred.szk\u00f3\u0142 zlokal.na terenie woj.mazow.(zg.z info.OKE) [k.dost.13]. TYP PROJ.:1,2,3,4", "BENEFICJENT": "CENTRUM EDUKACYJNE FUTURE GA\u0141\u0104ZKA ALICJA", "TYTUL": "KLUCZOWY PAKIET STARTOWY DLA UCZNI\u00d3W SZKO\u0141Y PODSTAWOWEJ NR 2 IM. OR\u0141A BIA\u0141EGO W CHOTOMOWIE", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 34.52}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2019-05-06", "DOFINANSOWANIE": "608436.79", "WARTOSC": "830348.99", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Jab\u0142onna", "OPIS": "Projekt polega na modernizacji energetycznej 2 budynk\u00f3w mieszkalnych, wielorodzinnych, stanowi\u0105cych jedn\u0105 bry\u0142\u0119, nale\u017c\u0105cych do WMN S\u0142oneczna Polana 44 i WMN 45 w Jab\u0142onnie, poprzez wymian\u0119 \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a na absorpcyjne gazowe pompy ciep\u0142a o mocy 112,8kW oraz wymian\u0119 drzwi zewn\u0119trznych. Inwestycja b\u0119dzie realizowana w miejscowo\u015bci Jab\u0142onna, powiecie legionowskim, woj. mazowieckim, na dzia\u0142kach nr 2176,2180/3, 2177, 2180/4. Wszelkie prace w ramach Projektu maj\u0105 doprowadzi\u0107 do zwi\u0119kszenia efektywno\u015bci energetycznej ww budynk\u00f3w, tym samym do poprawy jako\u015bci powietrza. CEL G\u0141\u00d3WNY PROJEKTU: ZWI\u0118KSZENIE EFEKTYWNO\u015aCI ENERGETYCZNEJ BUDYNK\u00d3W MIESZKALNYCH PRZY UL S\u0141ONECZNA POLANA 44 i 45 W JAB\u0141ONNEJ przyczyni si\u0119 do rozwi\u0105zania problem\u00f3w, zidentyfikowanych przez Wnioskodawc\u0119. Do najwa\u017cniejszy korzy\u015bci p\u0142yn\u0105cych z jego realizacji nale\u017cy zaliczy\u0107 m.in.: zapewnienie Wnioskodawcy d\u0142ugotrwa\u0142ej efektywno\u015bci energetycznej, popraw\u0119 czysto\u015bci powietrza. Realizacja projektu pozwoli na wyprodukowanie 178,58 MWht energii cieplnej, oszcz\u0119dno\u015b\u0107 energii cieplnej 593,2GJ/rok, oszcz\u0119dno\u015b\u0107 w kosztach zaopatrzenia w ciep\u0142o w wys. ok. 93tys.z\u0142/rok oraz przyniesie wymierne korzy\u015bci \u015brodowiskowe w postaci redukcji gaz\u00f3w cieplarnianych, w tym CO2 o 54,39 Mg/rok. Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych, uzupe\u0142niaj\u0105cych si\u0119 zada\u0144, maj\u0105cych doprowadzi\u0107 do realizacji ww. cel\u00f3w: ZADANIE NR 1 \u2013 Prace przygotowawcze ZADANIE NR 2 \u2013 Roboty budowlane - wymiana urz\u0105dzenia grzewczego ZADANIE NR 3 - Roboty budowlane - termomodernizacja ZADANIE NR 4 \u2013 Nadz\u00f3r inwestorski ZADANIE NR 5 \u2013 Promocja GRUPA DOCELOWA stanowi\u0105 przede wszystkim: mieszka\u0144cy modernizowanych budynk\u00f3w oraz mieszka\u0144cy Gminy Jab\u0142onna, powiatu legionowskiego i ca\u0142ego wojew\u00f3dztwa mazowieckiego. Projekt b\u0119dzie realizowany w formie partnerstwa dw\u00f3ch wsp\u00f3lnot mieszkaniowych: WMN S\u0141ONECZNA POLANA 44 i WMN S\u0141ONECZNA POLANA 45, w latach 2019-2020.", "BENEFICJENT": "WSP\u00d3LNOTA MIESZKANIOWA NIERUCHOMO\u015aCI S\u0141ONECZNA POLANA 44", "TYTUL": "POPRAWA EFEKTYWNO\u015aCI ENERGETYCZNEJ WSP\u00d3LNOTY MIESZKANIOWEJ S\u0141ONECZNA POLANA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.64}, {"DATA_KONIEC": "2017-06-30", "DATA_START": "2016-05-20", "DOFINANSOWANIE": "399567.67", "WARTOSC": "999168.98", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Jab\u0142onna", "OPIS": "Celem nadrz\u0119dnym projektu jest efektywniejsze zapobieganie katastrofom naturalnym, w tym powodziom i minimalizowanie ich skutk\u00f3w, poprzez doposa\u017cenie Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej (OSP) w Jab\u0142onnie, kt\u00f3ra stanowi istotny element systemu reagowania i ratownictwa w przypadku wyst\u0105pienia zagro\u017ce\u0144 dla ludzi i mienia, w zwi\u0105zku z wysokim ryzykiem wyst\u0119powania po\u017car\u00f3w las\u00f3w oraz innych negatywnych zjawisk atmosferycznych. Cele przedmiotowego projektu realizuj\u0105 cele Regionalnego Programu Operacyjnego Wojew\u00f3dztwa Mazowieckiego na lata 2014-2020 - O\u015a PRIORYTETOWA V - Gospodarka przyjazna \u015brodowisku; Dzia\u0142anie 5.1 Dostosowanie do zmian klimatu, Typ projektu wzmocnienie potencja\u0142u Ochotniczych Stra\u017cy Po\u017carnych, wkomponowuj\u0105 si\u0119 zw\u0142aszcza w cel szczeg\u00f3\u0142owy V.1 \"Efektywniejsze zapobieganie katastrofom naturalnym, w tym powodziom i minimalizowanie ich skutk\u00f3w\". W ramach projektu przewiduje si\u0119 zakup nowego, \u015bredniego samochodu ratowniczo-ga\u015bniczego ze sprz\u0119tem ratowniczo-ga\u015bniczym zamontowanym na sta\u0142e, w trybie przetargu nieograniczonego. Oszacowana warto\u015b\u0107 samochodu (kontraktu) wraz ze sprz\u0119tem ratowniczo-ga\u015bniczym zamontowanym na sta\u0142e to 780 000 z\u0142 brutto. Procedura wy\u0142onienia dostawcy pojazdu ma zosta\u0107 przeprowadzona w IV kw. 2016 rok, za\u015b przekazanie pojazdu ma nast\u0105pi\u0107 do dnia 15 listopada br. Opr\u00f3cz zakupu pojazdu zak\u0142ada si\u0119 tak\u017ce zakup specjalistycznego sprz\u0119tu z zakresu ochrony przeciwpowodziowej, sprz\u0119tu dedykowanego specjalistycznej grupie poszukiwawczo-ratowniczej (dzia\u0142aj\u0105cej w ramach struktur OSP w Jab\u0142onnie) oraz sprz\u0119tu ratowniczo-ga\u015bniczego niezamontowanego na sta\u0142e w poje\u017adzie. B\u0119d\u0105 to w szczeg\u00f3lno\u015bci: aparaty powietrzne, wentylator oddymiaj\u0105cy, szelki bezpiecze\u0144stwa, w\u0119\u017ce t\u0142oczne - o przekroju nominalnym fi 52 i fi 75, zestaw r\u0119kaw\u00f3w do podnoszenia korony wa\u0142u, pompa po\u017carnicza szlamowa, agregat pr\u0105dotw\u00f3rczy o mocy od 2 do 3,5 kW, zestaw ratownictwa medycznego oraz zestaw ratownictwa technicznego (lekki). Wnioskodawca przyj\u0105\u0142 termin realizacji do ko\u0144ca 2016r.", "BENEFICJENT": "GMINA JAB\u0141ONNA", "TYTUL": "Zakup \u015bredniego samochodu ratowniczo-ga\u015bniczego oraz sprz\u0119tu stanowi\u0105cego wyposa\u017cenie specjalistycznej grupy ratownictwa Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej w Jab\u0142onnie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.43}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-29", "DATA_START": "2018-01-29", "DOFINANSOWANIE": "50794444.34", "WARTOSC": "107778716.79", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Borowie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Maciejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Miastk\u00f3w Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Parys\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Pilawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Sobolew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Trojan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Wilga | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u017belech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Niepor\u0119t | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Serock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ceg\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: D\u0119be Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Dobre | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Halin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Jakub\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ka\u0142uszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Latowicz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Siennica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Stanis\u0142aw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Sulej\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Czosn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Leoncin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nasielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Pomiech\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Zakroczym | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Celestyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Karczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Ko\u0142biel | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Osieck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Sobienie-Jeziory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Jad\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Klemb\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Strach\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: T\u0142uszcz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 77 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 32 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 44 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu dla 51 883 gospodarstw domowych oraz 461 jednostek edukacyjnych zlokalizowanych na obszarze warszawskim wschodnim i Warszawie. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Warszawski Wschodni i Warszawa Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.82}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "352388.37", "WARTOSC": "418116.25", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Jab\u0142onna", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa jako\u015bci realizacji us\u0142ug pomocy spo\u0142ecznej oraz pracy socjalnej na rzecz klient\u00f3w GOPS w Jab\u0142onnie. Wsparciem w ramach projektu obj\u0119ty b\u0119dzie GOPS w Jab\u0142onnie oraz jego pracownicy. Realizacja takich zada\u0144 jak: opracowanie procedury wdro\u017cenia zmiany funkcjonowania GOPS w Jab\u0142onnie, wdro\u017cenie w GOPS nowego modelu funkcjonowania jednostki, realizacja pracy socjalnej i us\u0142ug socjalnych przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu g\u0142\u00f3wnego jakim jest wdro\u017cenie usprawnie\u0144 organizacyjnych polegaj\u0105cych na oddzieleniu pracy administracyjnej od pracy socjalnej i us\u0142ug socjalnych w okresie od 1.08.2019r. do 31.08.2020r. W strukturze GOPS wJab\u0142onnie zostan\u0105 wyodr\u0119bnione poni\u017csze Stanowiska/Zespo\u0142y pracy na kt\u00f3rych zadania realizowa\u0107 b\u0119d\u0105 pracownicy socjalni:1)Zesp\u00f3\u0142 ds. \u015bwiadcze\u0144 przyznawanych decyzj\u0105 3 etaty2) Stanowisko ds. pracy socjalnej 2 etaty3)Stanowisko ds. us\u0142ug 1 etat4)Stanowisko ds. pierwszego kontaktu 1 etat.Dzi\u0119ki temu nast\u0105pi poprawa obs\u0142ugi os\u00f3b zg\u0142aszaj\u0105cych si\u0119 po pomoc w przezwyci\u0119\u017ceniu trudnej sytuacji \u017cyciowej, jak te\u017c zmiana wizerunku O\u015brodka w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej. Zgodnie z za\u0142o\u017ceniami projektu poza prac\u0105 socjaln\u0105 i wsparciem finansowym pracownika ds. \u015bwiadcze\u0144 przyznawanych decyzj\u0105, rodziny zostan\u0105 obj\u0119te us\u0142ugami profilaktycznymi takimi jak: us\u0142ugi asystenta rodziny, praca z rodzin\u0105, w tym m.in. konsultacje, poradnictwo i inne.Ponadto w ramach projektu przewidywane jest przeprowadzenie warsztat\u00f3w przygotowuj\u0105cych pracownik\u00f3w GOPS, w tym kadry zarz\u0105dzaj\u0105cej do wprowadzanych zmian oraz cz\u0119\u015bciowe wyposa\u017cenie stanowisk pracy pracownik\u00f3w w celu podniesienia ich jako\u015bci i efektywno\u015bci pracy, w tym umo\u017cliwienie realizacji dzia\u0142a\u0144 przypisanych dla okre\u015blonych stanowisk pracy.", "BENEFICJENT": "GMINA JAB\u0141ONNA/GMINNY O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W JAB\u0141ONNIE", "TYTUL": "Bli\u017cej ludzi", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.9}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-27", "DATA_START": "2019-03-14", "DOFINANSOWANIE": "333880.00", "WARTOSC": "483144.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Jab\u0142onna", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), pomoc_de_minimis: \u00a742 rozporz\u0105dzenia Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 10 lipca 2015 r. w sprawie udzielania przez Polsk\u0105 Agencj\u0119 Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci pomocy finansowej w ramach Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j 2014\u20132020.Przedmiotem projektu jest opracowanie nowego wyrobu \u201eInteligentnego systemu ogrzewania pacjenta\u201d. Wyr\u00f3b jest przeznaczony do zapobiegania hipotermii, przez utrzymywanie odpowiedniej temperatury cia\u0142a pacjenta nara\u017conego na wych\u0142odzenie, np. podczas zabieg\u00f3w operacyjnych. Zakres projektu obejmie: 1) Wykonanie prototypu systemu grzewczego i przebadanie go w warunkach laboratoryjnych. 2) Testowanie egzemplarzy pr\u00f3bnych w warunkach zbli\u017conych do rzeczywistych, 3) Przygotowanie dokumentacji technicznej 4) Uzyskanie pozytywnego raportu z bada\u0144 bezpiecze\u0144stwa oraz sprawdzenia funkcjonalnego 5) Dokonanie oceny klinicznej zgodnie z wymaganiami System ogrzewania pacjenta b\u0119dzie si\u0119 sk\u0142ada\u0142 z okry\u0107 grzewczych (materace, koce) oraz sterownika (obs\u0142uga, programowanie, realizacja programu, konfiguracja, autodiagnostyka, monitorowanie pracy). Sterownik b\u0119dzie po\u0142\u0105czony z okryciem grzewczym kablem zako\u0144czonym z\u0142\u0105czem. Jeden sterownik b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 obs\u0142ugiwa\u0107 max. 4 okrycia grzewcze. Przewiduje si\u0119 opracowanie w\u0142asnego modelu okry\u0107 grzewczych. Sterownik b\u0119dzie umieszczony w lekkiej obudowie, spe\u0142niaj\u0105cej wymagania \u015brodowiska obiekt\u00f3w medycznych. Do komunikacji z operatorem zostanie wykorzystany ekran dotykowy. Sterownik b\u0119dzie zasilany z sieci 230V, natomiast samo okrycie grzewcze b\u0119dzie pracowa\u0142o przy zasilaniu pr\u0105dem sta\u0142ym o niskim napi\u0119ciu max. 36V. Innowacja produktowa b\u0119dzie polega\u0142a na znacz\u0105cym ulepszeniu parametr\u00f3w technicznych i funkcjonalno\u015bci w por\u00f3wnaniu do system\u00f3w oferowanych obecnie na rynku, w tym: \u2022wyposa\u017cenie sterownika w funkcje autodiagnostyki - sygnalizowanie stan\u00f3w awaryjnych, np. uszkodzenie elementu grzejnego, \u2022wyposa\u017cenie sterownika", "BENEFICJENT": "EMPIREUM PIOTR DOPIERALSKI", "TYTUL": "Inteligentny system ogrzewania pacjenta", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.91}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "247955.00", "WARTOSC": "334655.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Jab\u0142onna", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY: Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest do 30.06.2021 wzrost dost\u0119pno\u015bci do edukacji przedszkolnej w Gminie Jab\u0142onna poprzez realizacj\u0119 dodatkowej oferty edukacyjnej i specjalistycznej umo\u017cliwiaj\u0105cej 11 dzieciom z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 (4K, 7M) z Przedszkola Gminnego w Jab\u0142onnie (3K, 5M) i Przedszkola Gminnego w Chotomowie (1K; 2M) udzia\u0142u w wychowaniu przedszkolnym poprzez wyr\u00f3wnywanie deficytu wynikaj\u0105cego z niepe\u0142nosprawno\u015bci oraz wyr\u00f3wnywanie szans edukacyjnych dla 195 dzieci (85K, 110M) z dysfunkcjami rozwojowymi poprzez dodatkowe zaj\u0119cia specjalistyczne w w/w OWP. ZADANIA: 1: Dodatkowe zaj\u0119cia edukacyjne i specjalistyczne dla dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami wyr\u00f3wnuj\u0105ce ich deficyty wynikaj\u0105ce z niepe\u0142nosprawno\u015bci. 2: Dodatkowe zaj\u0119cia wyr\u00f3wnuj\u0105ce szanse edukacyjne dzieci w zakresie stwierdzonych deficyt\u00f3w. 3: Doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci, kompetencji, kwalifikacji nauczycieli do pracy z dzie\u0107mi w wieku przedszkolnym, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci z dzie\u0107mi ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi WSKA\u0179NIKI: - liczba miejsc wychowania przedszkolnego dofinansowanych w programie - 11. - liczba dzieci obj\u0119tych w ramach programu dodatkowymi zaj\u0119ciami zwi\u0119kszaj\u0105cymi ich szanse edukacyjne w edukacji przedszkolnej - 195. - liczba nauczycieli obj\u0119tych wsparciem, w programie - 4. GRUPY DOCELOWE: 1/ 2 n-lki kontraktowe OWP Jab\u0142onna spo\u015br\u00f3d 26 n-lek i 1 n-la zatrudnionych w OWP. 2/ 2 n-lki kontraktowe OWP Chotom\u00f3w spo\u015br\u00f3d 20 n-lek zatrudnionych w OWP. Brak n-li m\u0119\u017cczyzn. 3/ 195 dzieci (85K, 110 M) w wieku przedszkolnym, w tym: - OWP JAB\u0141ONNA: 105 dzieci: 42 dziewczynek, 63 ch\u0142opc\u00f3w; - OWP CHOTOM\u00d3W: 90 dzieci: 43 dziewczynek, 47 ch\u0142opc\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMINA JAB\u0141ONNA", "TYTUL": "Przyjazne przedszkola - wsparcie edukacyjne dzieci i nauczycieli w Gminie Jab\u0142onna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.3}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "20874500.00", "WARTOSC": "26093125.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Karczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa", "OPIS": "Projekt jest odpowiedzi\u0105 na rosn\u0105c\u0105 potrzeb\u0119 zwi\u0119kszenia dost\u0119pu i podniesienia jako\u015bci us\u0142ug opieku\u0144czych dla mieszka\u0144c\u00f3w gmin na terenie WOF ZIT. W ramach projektu zostanie zaprojektowany i zbudowany system wsparcia us\u0142ug opieku\u0144czych w oparciu o rozwi\u0105zania informatyczne i teleinformatyczne, a nast\u0119pnie wdro\u017cony w\u015br\u00f3d os\u00f3b korzystaj\u0105cych z us\u0142ug opieku\u0144czych w miejscu zamieszkania. G\u0142\u00f3wnym dzia\u0142aniem w projekcie jest stworzenie centrum wsparcia 24/7 \u015bwiadcz\u0105cego teleus\u0142ugi oraz teleopiek\u0119. Na podstawie danych zgromadzonych przez centrum b\u0119dzie podejmowana decyzja o rodzaju pomocy, kt\u00f3ra zostanie udzielona. Zastosowane urz\u0105dzenia typu smart, np. tablet, technologie \"ubieralne\" powinny monitorowa\u0107 podstawowe parametry \u017cyciowe, a dodatkowe funkcjonalno\u015bci takie jak czujnik gazu, dymu b\u0119d\u0105 informowa\u0107 o potencjalnym zagro\u017ceniu \u017cyciu i zdrowia. Zastosowanie narz\u0119dzi TIK pozwoli na skuteczne monitorowanie us\u0142ug \u015bwiadczonych w ramach pomocy spo\u0142ecznej w gminach bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie, a dzi\u0119ki temu na wystandaryzowanie i podniesienie jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug poprzez zastosowanie narz\u0119dzi optymalizacji ich pracy oraz badania poziomu \u015bwiadczonych us\u0142ug. Ponadto s\u0142u\u017cby \u015bwiadcz\u0105ce us\u0142ugi opieku\u0144cze zostan\u0105 wyposa\u017cone w przeno\u015bne zestawy urz\u0105dze\u0144 monitoruj\u0105cych podstawowe parametry \u017cyciowe podopiecznych. Elementem systemu b\u0119dzie tak\u017ce platforma cyfrowa powi\u0105zana z centrum wsparcia. Platforma ma pomaga\u0107 u\u017cytkownikom \u0142\u0105czy\u0107 si\u0119 z kr\u0119gami os\u00f3b, kt\u00f3re ufaj\u0105 sobie, a tak\u017ce z sieci\u0105 opiekun\u00f3w i innych profesjonalist\u00f3w. Ponadto w ramach projektu usprawniony zostanie system zarz\u0105dzania danymi gromadzonymi w domach pomocy spo\u0142ecznej, dzi\u0119ki czemu zwi\u0119kszy si\u0119 efektywno\u015b\u0107 oferowanych us\u0142ug dla mieszka\u0144c\u00f3w, a tak\u017ce zastosowane zostan\u0105 urz\u0105dzenia monitoruj\u0105ce funkcje \u017cyciowe mieszka\u0144c\u00f3w DPS.", "BENEFICJENT": "MIASTO STO\u0141ECZNE WARSZAWA", "TYTUL": "Budowa i wdro\u017cenie zintegrowanego systemu wsparcia us\u0142ug opieku\u0144czych opartego na narz\u0119dziach TIK na terenie Warszawskiego Obszaru Funkcjonalnego (E-Opieka)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.37}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "827380.26", "WARTOSC": "1034226.26", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Niepor\u0119t | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Serock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie os\u00f3b wykluczonych i zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz zapobieganie temu 75 (40 K i 35M) wychowank\u00f3w pieczy zast\u0119pczej, oraz m\u0142odzie\u017cy przebywaj\u0105cej w MOS i MOW w tym 5 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (3K i 2M) od 1.06.2019 do 31.05.2022 r. z terenu Powiatu Legionowskiego oraz ich otoczenia w zakresie niezb\u0119dnego dla nich wsparcia: tj. us\u0142ugi zapewniaj\u0105ce kompleksowe wsparcie, maj\u0105ce na celu aktywizacj\u0119 spo\u0142eczno-zawodow\u0105 w zale\u017cno\u015bci od indywidualnych potrzeb os\u00f3b i rodzin obj\u0119tych pomoc\u0105. Obowi\u0105zkowym elementem \u015bcie\u017cki reintegracji b\u0119dzie praca socjalna poprzedzona diagnoz\u0105 indywidualnych potrzeb i potencja\u0142\u00f3w ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w projektu(UP) w postaci wywiadu \u015brodowiskowego. Wsparcie ka\u017cdego z UP nast\u0105pi poprzez wdro\u017cone indywidualnej \u015bcie\u017cki reintegracji zawartej w indywidualnych kontraktach socjalnych podzielonej na 3 zadania merytoryczne: \u015bcie\u017cka doros\u0142o\u015bci (dzia\u0142ania skierowane na aktywizacj\u0119 spo\u0142eczn\u0105 i \u017cyciow\u0105 UP m.in. praca socjalna, treningi kompetencji osobowo\u015bciowych i spo\u0142ecznych, wsparcie psychologiczne), program aktywno\u015bci zawodowej (dzia\u0142ania skierowane na aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 UP m.in. poprzez kursy i szkolenia umo\u017cliwiaj\u0105ce nabycie, podniesienie lub zmian\u0119 kwalifikacji oraz grupowe i indywidualne poradnictwo zawodowe) oraz pomoc dla otoczenia os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym lub odbudowuj\u0105ca naturalne systemy wsparcia, tj. rodzina i lokalna spo\u0142eczno\u015b\u0107 (spotkania miko\u0142ajkowe i pikniki dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy z pieczy oraz warsztaty wzmacniania kompetencji rodzicielskich. Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zawodowym b\u0119d\u0105 realizowane przez podmioty wyspecjalizowane (PUP Legionowo), natomiast kursy i szkolenia zako\u0144cz\u0105 si\u0119 ocen\u0105 uzyskanej wiedzy, umiej\u0119tno\u015bci, a jej wyniki b\u0119d\u0105 potwierdzone certyfikatem lub innym dokumentem potwierdzaj\u0105cym nabycie kalifikacji lub kompetencji.", "BENEFICJENT": "POWIAT LEGIONOWSKI", "TYTUL": "Start w samodzielno\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.23}, {"DATA_KONIEC": "2023-03-30", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "11329231.31", "WARTOSC": "38955721.98", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany w woj. mazowieckim, na terenie miasta Warszawy w tym dzielnic: Bemowo, Bielany, Mokot\u00f3w, Praga Po\u0142udnie, Praga P\u00f3\u0142noc, \u015ar\u00f3dmie\u015bcie, Ursus, Wawer, Weso\u0142a, Wilan\u00f3w, W\u0142ochy, Wola oraz gminy Jab\u0142onna (w powiecie legionowskim). Projekt ma znaczenie regionalne. Realizacja zaplanowanych inwestycji ma istotne znaczenie techniczne \u2013 wp\u0142ynie na popraw\u0119 bezpiecze\u0144stwa eksploatacji sieci gazowej, oraz ekonomiczne \u2013 zapewni mo\u017cliwo\u015b\u0107 wzrostu dystrybucji gazu w rejonie aglomeracji warszawskiej. Celem bezpo\u015brednim przedsi\u0119wzi\u0119cia jest wzrost us\u0142ugi dystrybucji paliwa gazowego zwi\u0105zany z przy\u0142\u0105czaniem nowych odbiorc\u00f3w na terenie aglomeracji warszawskiej oraz w gminach o\u015bciennych. W ramach niniejszego projektu przewiduje si\u0119 uzyskanie 3 funkcjonalno\u015bci inteligentnej infrastruktury tj. elastyczno\u015b\u0107, kosztowo-efektywna i bezpieczna eksploatacja, akceptacja innych paliw gazowych. D\u0142ugo\u015b\u0107 wybudowanej sieci gazowej (\u0142\u0105cznie): ok. 66,08 km.", "BENEFICJENT": "POLSKA SP\u00d3\u0141KA GAZOWNICTWA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa sieci gazowej na terenie Aglomeracji Warszawskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.39}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "112464.00", "WARTOSC": "112464.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Jab\u0142onna", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "REBUS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Rebus sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.03}, {"DATA_KONIEC": "2017-06-30", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "97500.00", "WARTOSC": "159900.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Jab\u0142onna", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zlecenie przeprowadzenia prac badawczo rozwojowych, kt\u00f3re maj\u0105 na celu opracowanie inteligentnych algorytm\u00f3w oraz budow\u0119 w przysz\u0142o\u015bci na ich bazie prototypu systemu wspomagaj\u0105cego prac\u0119 geologa w terenie poprzez opracowanie protoko\u0142\u00f3w bezpiecznego sposobu przep\u0142ywu danych pomi\u0119dzy urz\u0105dzeniem mobilnym geologa, a serwerem macierzystym firmy geologicznej, oraz a tak\u017ce sposobem bezpiecznej archiwizacji danych online przy za\u0142o\u017ceniu niepewno\u015bci i powolno\u015bci \u0142\u0105cza internetowego. Zakres projektu obejmowa\u0142 b\u0119dzie opracowanie przez jednostk\u0119 naukow\u0105 nast\u0119puj\u0105cych zagadnie\u0144: okre\u015blenie wymog\u00f3w dla planowanego produktu, wywiad z u\u017cytkownikami aktualnie dost\u0119pnych produkt\u00f3w na rynku, opracowanie projektu algorytmu systemu do kontroli koszt\u00f3w produkcji oraz biblioteki programistycznej implementuj\u0105cej ten algorytm. Poprzez realizacj\u0119 projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce funkcjonalno\u015bci prototypu: online tworzenie wykresu nawiertu wraz z przekrojami rodzaj\u00f3w gleb, zastanego i ustalonego lustra wody, pobieranie pozycji nawiertu z odbiornika GPS, oraz cechowanie nim samego nawiertu. Mo\u017cliwo\u015b\u0107 \u015bledzenia post\u0119pu pracownik\u00f3w na wyje\u017adzie , odczyt na serwerze online danych z nawiert\u00f3w co umo\u017cliwia prac\u0119 biura bez oczekiwania na powr\u00f3t geologa terenowego, archiwum raport\u00f3w nawiert\u00f3w oraz integracj\u0119 z programem do tworzenia przekroj\u00f3w glebowych. Aktualnie ka\u017cdy projekt geologiczny musi zako\u0144czy\u0107 si\u0119 wygenerowaniem przekroj\u00f3w w oparciu o dane z nawiert\u00f3w. Dzi\u0119ki wdro\u017conemu rozwi\u0105zaniu \u201eintegracji\u201d eliminujemy konieczno\u015b\u0107 dodatkowej pracy oraz przygotowywania dokumentacji papierowej. Grup\u0105 docelow\u0105 niniejszego projektu b\u0119d\u0105 jednoosobowe dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej oraz ma\u0142e firmy geologiczne.", "BENEFICJENT": "EDWIN PIEKART CKJ", "TYTUL": "PRACE BADAWCZE NAD STWORZENIEM ALGORYTMU I PROTOTYPU SYSTEMU WSPOMAGAJ\u0104CEGO PRACE GEOLOGA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.23}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-14", "DATA_START": "2017-09-15", "DOFINANSOWANIE": "1362995.54", "WARTOSC": "1627298.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Pilawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Sobolew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Trojan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u017belech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Serock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: D\u0119be Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Halin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Siennica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Czosn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nasielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Pomiech\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Celestyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Klemb\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin", "OPIS": "Celem projektu zwi\u0119kszenie stopnia oraz poprawa umiej\u0119tno\u015bci korzystania z internetu, w tym z eus\u0142ug publicznych. Zostanie on osi\u0105gni\u0119ty poprzez e-aktywizacj\u0119 os\u00f3b o co najmniej podstawowych kompetencjach cyfrowych tj. nauczycieli oraz uczni\u00f3w publicznej edukacji wczesnoszkolnej, rozw\u00f3j ponadpodstawowych kompetencji cyfrowych w zakresie programowania oraz TIK, w tym umiej\u0119tno\u015bci \u015bci\u015ble informatycznych, pobudzanie kreatywno\u015bci oraz promowanie interdyscyplinarnej wsp\u00f3\u0142pracy. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 nauczyciele publicznej edukacji wczesnoszkolnej oraz uczniowie klas 1-3 publicznych szk\u00f3\u0142 podstawowych. Projekt b\u0119dzie obejmowa\u0142 stacjonarn\u0105 grupow\u0105 nauk\u0119 zagadnie\u0144 z obszaru kompetencji cyfrowych i medialnych,programowania i nauczania programowania dla nauczycieli publicznej edukacji wczesnoszkolnej i os\u00f3b doros\u0142ych (I etap) i jej kontynuacj\u0119 (II etap) w formule zaj\u0119\u0107 praktycznych, prowadzonych przez nauczyciela razem z trenerem (zaj\u0119\u0107 dla uczni\u00f3w publicznych szk\u00f3\u0142 podstawowych z klas 1-3)", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU EDUKACJI ELEKTRONICZNEJ", "TYTUL": "Kod do przysz\u0142o\u015bci - podregion Warszawski Wschodni", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.29}, {"DATA_KONIEC": "2017-06-30", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "408000.00", "WARTOSC": "510000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Niepor\u0119t | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Serock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wyr\u00f3wnywanie szans edukacyjnych 16 dzieci (6K i 10M) z autyzmem,dzieci niepe\u0142nosprawnych (DzN) intelektualnie w stopniu umiarkowanym lub znacznym oraz z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi w wieku 3\u20138 lat,zamieszka\u0142ych na terenie p.legionowskiego,poprzez wzrost dost\u0119pno\u015bci do edukacji przedszkolnej (utworzenie 4 dodatkowych miejsc dla dzieci z autyzmem-typ operacji a)) i organizacj\u0119 dodatkowych zaj\u0119\u0107 specjalistycznych (typ operacji c)).Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty do 30.06.2017r. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu b\u0119d\u0105 dzieci z orzeczeniem o potrzebie kszta\u0142cenia specjalnego w wieku 3-8 lat,zrekrutowane w 2016r.: -12 DzN w tym 5K i 7M przyj\u0119tych do 2 gr. istniej\u0105cych (1gr. dzieci z autyzmem,1 gr. DzN intelektualnie w stopniu umiarkowanym lub znacznym oraz z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi), -4 dzieci z autyzmem w tym 1K i 3M z nowo powsta\u0142ej w 2016 r. grupy. DzN w szczeg\u00f3lno\u015bci potrzebuj\u0105 bardzo intensywnych oddzia\u0142ywa\u0144 terapeutycznych ukierunkowanych na ich indywidualne potrzeby w zakresie:komunikacji,rozwoju poznawczego,rozwoju sensomotorycznego oraz rozwoju spo\u0142eczno-emocjonalnego.Obok uruchomienia dodatkowego naboru dla dzieci z autyzmem (co odpowiada faktycznemu zapotrzebowaniu) dla wszystkich dzieci zorganizowane zostan\u0105 specjalistyczne zaj\u0119cia grupowe z zakresu wieloprofilowego usprawniania rozwoju dzieci poprzez nauk\u0119 komunikacji werbalnej pozawerbalnej,muzykoterapii,dogoterapii,gimnastyki korekcyjnej.Poprzez udzia\u0142 w koncertach muzycznych rozwijana b\u0119dzie ekspresja muzyczno-ruchowej dzieci a wielozmys\u0142owe do\u015bwiadczanie \u015bwiata zapewni\u0105 zaj\u0119cia na basenie,w centrum kreatywnej zabawy,hipoterapia oraz indywidualne zaj\u0119cia rozwijaj\u0105ce deficytowe sfery rozwoju dzieci:AAC-alternatywne i wspomagaj\u0105ce metody komunikacji oraz terapia behawioralna.Dla dzieci z grupy nowoutworzonej zostan\u0105 zorganizowane zaj\u0119cia indywidualne z logopedii i integracji sensorycznej.Ka\u017cde DzN b\u0119dzie uczestniczy\u0142o r\u00f3wnie\u017c w indywidualnych zaj\u0119ciach z pedagogiem i psychologi", "BENEFICJENT": "POWIAT LEGIONOWSKI", "TYTUL": "Dziecko w wieku przedszkolnym - aktywny partner w edukacji, komunikacji oraz zabawie. Projektowanie sytuacji edukacyjnych ukierunkowanych na rozw\u00f3j umiej\u0119tno\u015bci komunikacyjnych i spo\u0142ecznych u dzieci z autyzmem i niepe\u0142nosprawnych intelektualnie.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.56}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "395951.76", "WARTOSC": "494939.70", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Niepor\u0119t | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Serock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada monta\u017c na terenie Powiatu Legionowskiego 31 nowych punkt\u00f3w alarmowych sk\u0142adaj\u0105cych si\u0119 z nowoczesnych syren elektronicznych szczelinowych wraz z pulpitem steruj\u0105cym dla ka\u017cdej z nich.B\u0119dzie to system umo\u017cliwiaj\u0105cy reagowanie na pe\u0142ne spektrum zagro\u017ce\u0144 od sytuacji kryzysowych (powodzie, wichury i burze) pocz\u0105wszy,sko\u0144czywszy na sytuacjach czasu W po\u0142\u0105czony z central\u0105 powiatow\u0105, central\u0105 wojew\u00f3dzk\u0105 oraz systemami b\u0119d\u0105cymi ju\u017c w gminach. Celem projektu jest: W czasie pokoju - ostrzeganie i alarmowanie ludno\u015bci o zagro\u017ceniach zwi\u0105zanych z zagro\u017ceniami terrorystycznymi, katastrofami naturalnymi, katastrofami technicznymi, zjawiskami pogody. W czasie wojny - ostrzeganie i alarmowanie ludno\u015bci o zagro\u017ceniach z powietrza, wyst\u0105pieniu ska\u017ce\u0144 chemicznych, biologicznych i promieniotw\u00f3rczych. Zapewnienie przekazywania sygna\u0142\u00f3w d\u017awi\u0119kowych oraz komunikat\u00f3w g\u0142osowych dla ludno\u015bci w razie wyst\u0105pienia zagro\u017ce\u0144 na obszarze wojew\u00f3dztwa mazowieckiego.Za\u0142o\u017ceniem Projektu jest dostarczenie rozwi\u0105zania opartego na rozbudowie i modernizacji oprogramowania oraz integracja istniej\u0105cych system\u00f3w informatycznych, wspomagaj\u0105cych prac\u0119 powiatowych centr\u00f3w zarz\u0105dzania kryzysowego oraz innych podmiot\u00f3w wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cych. Realizacja za\u0142o\u017ce\u0144 i budowa systemu wczesnego ostrzegania i alarmowania zwi\u0105zana b\u0119dzie z: a)dostarczeniem dedykowanego oprogramowania dla Systemu (integruj\u0105cego zdefiniowane funkcjonalno\u015bci oraz otwartego na integracj\u0119 z innymi systemami); b)dostaw\u0105, instalacj\u0105 i konfiguracj\u0105 oprogramowania, sprz\u0119tu (w tym \u0142\u0105czy komunikacyjnych dostarczonych przez zamawiaj\u0105cego), anten, syren alarmowych, radiotelefon\u00f3w itp. niezb\u0119dnej do prawid\u0142owego", "BENEFICJENT": "POWIAT LEGIONOWSKI", "TYTUL": "Budowa zintegrowanego systemu ostrzegania i alarmowania ludno\u015bci o zagro\u017ceniach dla Powiatu Legionowskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.46}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3999292.95", "WARTOSC": "11571054.03", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa", "OPIS": "Niniejszy projekt dotyczy informatyzacji Szpitala Czerniakowskiego Sp. z o.o., wdro\u017cenia elektronicznej dokumentacji medycznej dostosowuj\u0105cej dzia\u0142alno\u015b\u0107 operacyjn\u0105 jednostki do znowelizowanych przepis\u00f3w prawa zapewniaj\u0105c\u0105 efektywn\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z platform\u0105 krajow\u0105 P1, jak r\u00f3wnie\u017c zak\u0142ada wdro\u017cenie us\u0142ug on-line zorientowanych na u\u017cytkownik\u00f3w indywidualnych (pacjent\u00f3w) oraz Partner\u00f3w projektu \u2013 trzema Samodzielnymi Publicznymi Zak\u0142adami Opieki Zdrowotnej z obszaru Warszawskiego Obszaru Funkcjonalnego (WOF). Pomys\u0142odawc\u0105, a zarazem Liderem dla prezentowanego przedsi\u0119wzi\u0119cia, jest Szpital Czerniakowski Sp. z o.o., b\u0119d\u0105cy regionalnym podmiotem leczniczym, funkcjonuj\u0105cym w systemie ochrony zdrowia na podstawie kontraktu na wykonywanie \u015bwiadcze\u0144 zdrowotnych, podpisywanego z Narodowym Funduszem Zdrowia. Realizacja prezentowanych w projekcie za\u0142o\u017ce\u0144 przewidziana jest na 2019 r. Bardzo wa\u017cnym dzia\u0142aniem projektowym b\u0119dzie budowa Zintegrowanego Portalu Pacjenta, dzi\u0119ki kt\u00f3remu pacjenci z regionu oraz osoby zainteresowane b\u0119d\u0105 mog\u0142y korzysta\u0107 z niekt\u00f3rych us\u0142ug \u015bwiadczonych przez Szpital zdalnie, za pomoc\u0105 Internetu oraz aplikacji mobilnych (5 us\u0142ug 4 poziomu i 3 us\u0142ugi 3 poziomu). Us\u0142ugi zostan\u0105 zaprojektowane jako zorientowane na u\u017cytkownika i charakteryzowa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 szerok\u0105 powszechno\u015bci\u0105 oraz dost\u0119pno\u015bci\u0105 za po\u015brednictwem r\u00f3\u017cnych kana\u0142\u00f3w dost\u0119pu, niezale\u017cnie od miejsca przebywania i wykorzystywanej technologii za pomoc\u0105 nowoczesnych urz\u0105dze\u0144 mobilnych (m.in. tablety, telefony kom\u00f3rkowe, laptopy). Wszystkie us\u0142ugi zewn\u0119trzne, jak i wewn\u0119trzne, oparte zostan\u0105 na systemie gromadzenia i przetwarzania informacji medycznej o pacjencie. Us\u0142ugi b\u0119d\u0105 \u015bwiadczone zgodnie ze standardami WCAG 2.0 Palnowane e-us\u0142ugi to eDokumentacja, eDeklaracje POZ, eZgoda, eZlecenie, eBadania, eWizyta Recepturowa, ePowiadomienia, eRejestracja.", "BENEFICJENT": "SZPITAL CZERNIAKOWSKI SP. Z O.O.", "TYTUL": "\u201eE- us\u0142ugi dla Mazowsza \u2013 informatyzacja Szpitala Czerniakowskiego\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.2}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "166486.88", "WARTOSC": "208108.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Niepor\u0119t | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Serock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM PROJEKTU jest wykrycie uczni\u00f3w kl. I szk\u00f3\u0142 podstawowych w roku szkolnym 2017/2018 oraz 2018/2019 z powiatu legionowskiego, u kt\u00f3rych wyst\u0119puje podejrzenie zaburze\u0144 s\u0142uchu. Planowane zadania s\u0105 zgodne z za\u0142o\u017ceniami Regionalnego Programu Zdrowotnego Samorz\u0105du Wojew\u00f3dztwa Mazowieckiego (RPZ) i obejmuj\u0105: akcje informacyjne, dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne dla rodzic\u00f3w i dzieci, badania przesiewowe s\u0142uchu dla uczni\u00f3w klas I szk\u00f3\u0142 podstawowych oraz konferencje szkoleniowe dla personelu medycznego. G\u0141\u00d3WNI UCZESTNICY PROJEKTU obj\u0119ci wsparciem bezpo\u015brednim to dzieci ucz\u0105ce si\u0119 w klasach I szk\u00f3\u0142 podstawowych z obszaru wojew\u00f3dztwa mazowieckiego, z powiatu legionowskiego w roku szkolnym 2017/2018 oraz 2018/2019. Ponadto dzia\u0142aniami zostan\u0105 obj\u0119ci r\u00f3wnie\u017c rodzice/opiekunowie, personel plac\u00f3wek o\u015bwiatowych oraz personel medyczny. ZAK\u0141ADANY WSKA\u0179NIK REZULTATU: liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug zdrowotnych, istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu. ZAK\u0141ADANE WSKA\u0179NIKI PRODUKTU: liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami zdrowotnymi w programie, liczba dzieci uczestnicz\u0105cych w programie, liczba rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w dzieci oraz personelu pedagogicznego uczestnicz\u0105cych w zaj\u0119ciach, liczba personelu medycznego uczestnicz\u0105cego w szkoleniach oraz liczba opracowanych wzor\u00f3w materia\u0142\u00f3w informacyjno \u2013 edukacyjnych. Pozosta\u0142e wska\u017aniki okre\u015blone w RPZ b\u0119d\u0105 wykazane i raportowane na etapie realizacji Projektu. Na podstawie dotychczas zrealizowanych program\u00f3w bada\u0144 przesiewowych s\u0142uchu w szko\u0142ach podstawowych wojew\u00f3dztwa mazowieckiego wynika, \u017ce w Projekcie we\u017amie udzia\u0142 oko\u0142o 80% populacji docelowej. Instytut Fizjologii i Patologii S\u0142uchu (IFPS) posiada potencja\u0142 finansowy, kadrowy oraz techniczny umo\u017cliwiaj\u0105cy OBJ\u0118CIE BADANIAMI CA\u0141EJ POPULACJI UCZNI\u00d3W KL. I szk\u00f3\u0142 podstawowych z powiatu legionowskiego.", "BENEFICJENT": "INSTYTUT FIZJOLOGII I PATOLOGII S\u0141UCHU", "TYTUL": "Badania przesiewowe s\u0142uchu uczni\u00f3w klas I szk\u00f3\u0142 podstawowych na terenie powiatu legionowskiego w roku szkolnym 2017/2018 oraz 2018/2019", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.45}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1528514.88", "WARTOSC": "1910643.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Niepor\u0119t | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym P. jest umo\u017cliwienie powrotu lub utrzymania zatrudnienia 32 UP wy\u0142\u0105czonych z rynku pracy z powodu opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 (28K, 4M) z obszaru gmin Warszawa-Bia\u0142o\u0142\u0119ka, Marki, Niepor\u0119t i Jab\u0142onna w okresie 01/04/2019-31/08/2021 poprzez utworzenie 32 nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 w formie \u017c\u0142obka w gminie Warszawa-Bia\u0142o\u0142\u0119ka. Grup\u0119 docelow\u0105 P. stanowi 32 rodzic\u00f3w i pe\u0142noprawnych opiekun\u00f3w dzieci do lat 3 (28K, 4M) z terenu gmin Warszawa-Bia\u0142o\u0142\u0119ka, Marki, Niepor\u0119t i Jab\u0142onna w woj. mazowieckim, w tym 10 os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia (osoby bezrobotne lub bierne zawodowo) poza rynkiem pracy ze wzgl\u0119du na obowi\u0105zek opieki nad dzie\u0107mi do lat 3, w tym os\u00f3b kt\u00f3re przerwa\u0142y karier\u0119 zawodow\u0105 ze wzgl\u0119du na urodzenie dziecka lub przebywaj\u0105cych na urlopie wychowawczym (8K, 2M) oraz 22 osoby pracuj\u0105ce opiekuj\u0105ce si\u0119 dzieckiem do lat 3, b\u0119d\u0105ce w trakcie przerwy zwi\u0105zanej z urodzeniem lub wychowaniem dziecka i przebywaj\u0105ce na urlopie macierzy\u0144skim lub rodzicielskim (20K, 2M). G\u0142\u00f3wnym rezultatem P. b\u0119dzie utworzenie 32 nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3, powr\u00f3t min. 18 UP na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowaniem dziecka oraz podj\u0119cie zatrudnienia lub poszukiwanie pracy przez min. 5 UP pozostaj\u0105cych bez pracy. W ramach P. realizowane b\u0119d\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania: 1. Utworzenie 32 nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 w formie \u017c\u0142obka, w tym dostosowanie pomieszcze\u0144 do potrzeb dzieci zg. z koncepcj\u0105 uniwersalnego projektowania, zakup i monta\u017c odpowiedniego wyposa\u017cenia niezb\u0119dnego do codziennej pracy z dzie\u0107mi, zakup pomocy do prowadzenia zaj\u0119\u0107 opieku\u0144czowychowawczych i edukacyjnych oraz wyposa\u017cenie i monta\u017c placu zabaw na terenie \u017c\u0142obka. 2. Utrzymanie 32 nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 w formie \u017c\u0142obka przez okres 24 miesi\u0119cy. P. realizowany w terminie 01/04/2019-31/08/2021, tym samym nie przekracza 30 miesi\u0119cy [KDf2] - w tym faza przygotowawcza 5 miesi\u0119cy, bie\u017c\u0105ca dzia\u0142alno\u015b\u0107 24 miesi\u0105ce.", "BENEFICJENT": "MARZENIA DO SPE\u0141NIENIA SP. Z O.O.", "TYTUL": "\u017b\u0142obek \"Marzenia do spe\u0142nienia\" w Warszawie (Bia\u0142o\u0142\u0119ka) - nowe miejsca opieki dla dzieci do 3 roku \u017cycia szans\u0105 rozwoju zawodowego dla opiekun\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.84}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "2129899.56", "WARTOSC": "3266318.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Bia\u0142obrzegi | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Promna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Stara B\u0142otnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Stromiec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Wy\u015bmierzyce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Glinojeck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Go\u0142ymin-O\u015brodek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Grudusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ojrze\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Opinog\u00f3ra G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Regimin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: So\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Borowie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Maciejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Miastk\u00f3w Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Parys\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Pilawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Sobolew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Trojan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Wilga | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u017belech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Pacyna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Sanniki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Szczawin Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Podkowa Le\u015bna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: \u017babia Wola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Belsk Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: B\u0142\u0119d\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Chyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Goszczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Gr\u00f3jec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Jasieniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Mogielnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Nowe Miasto nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Pniewy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Warka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Garbatka-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: G\u0142owacz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Gniewosz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Grab\u00f3w nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Kozienice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Magnuszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Sieciech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Niepor\u0119t | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Serock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Chotcza | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Ciepiel\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Lipsko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Rzeczni\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Sienno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Solec nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Huszlew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: \u0141osice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Olszanka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Plater\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Sarnaki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Stara Kornica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Czerwonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Karniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Krasnosielc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Mak\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: M\u0142ynarze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: P\u0142oniawy-Bramura | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: R\u00f3\u017can | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Rzewnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Sypniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Szelk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ceg\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: D\u0119be Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Dobre | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Halin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Jakub\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ka\u0142uszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Latowicz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mrozy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Siennica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Stanis\u0142aw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Sulej\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Dzierzgowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Lipowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: M\u0142awa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Strzegowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Stupsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szre\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szyd\u0142owo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wieczfnia Ko\u015bcielna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wi\u015bniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Czosn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Leoncin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nasielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Pomiech\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Zakroczym | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Baranowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czarnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czerwin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Goworowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Kadzid\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Lelis | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: \u0141yse | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Myszyniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Olszewo-Borki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Rzeku\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Troszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka, GM.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Andrzejewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Boguty-Pianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Brok | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ma\u0142kinia G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Nur | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Stary Luboty\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Szulborze Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: W\u0105sewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Zar\u0119by Ko\u015bcielne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Celestyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Karczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Ko\u0142biel | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Osieck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Sobienie-Jeziory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Pra\u017cm\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Tarczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bodzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Brudze\u0144 Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bulkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Drobin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: G\u0105bin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: \u0141\u0105ck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Ma\u0142a Wie\u015b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Nowy Dunin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Radzanowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142ubice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142upno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Stara Bia\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Staro\u017areby | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Wyszogr\u00f3d | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Baboszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Czerwi\u0144sk nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Dzierz\u0105\u017cnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Joniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Naruszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Nowe Miasto | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Sochocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Za\u0142uski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Brwin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Chorzele | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Jednoro\u017cec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krasne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krzynow\u0142oga Ma\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Borkowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Gielni\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Klw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Odrzyw\u00f3\u0142 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Potwor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Przysucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Rusin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Wieniawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Gzy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Obryte | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pokrzywnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pu\u0142tusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: \u015awiercze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Winnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Zatory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom, GM.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: G\u00f3zd | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: I\u0142\u017ca | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jastrz\u0119bia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jedli\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jedlnia-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Kowala | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Pionki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Pionki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Przytyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Skaryszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Wierzbica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Wolan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Zakrzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Domanice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Korczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Kotu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mokobody | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mordy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Paprotnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Przesmyki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sk\u00f3rzec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sucho\u017cebry | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wi\u015bniew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wodynie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Zbuczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Gozdowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Mochowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Ro\u015bciszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Szczutowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Zawidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Broch\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: I\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: M\u0142odzieszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Nowa Sucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Rybno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Teresin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Bielany | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Ceran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Jab\u0142onna Lacka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Kos\u00f3w Lacki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Repki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Sabnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Sterdy\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Chlewiska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Jastrz\u0105b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Mir\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Oro\u0144sko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Szyd\u0142owiec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Kampinos | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Leszno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Gr\u0119bk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Korytnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Liw | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: \u0141och\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Miedzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Sadowne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Stoczek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: W\u0119gr\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Wierzbno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Jad\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Klemb\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Strach\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: T\u0142uszcz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Bra\u0144szczyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: D\u0142ugosiod\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Rz\u0105\u015bnik | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Somianka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Wyszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Zabrodzie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Kazan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Policzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Przy\u0142\u0119k | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Tcz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Zwole\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Bie\u017cu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Kuczbork-Osada | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lubowidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lutocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Siemi\u0105tkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: \u017buromin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Mszczon\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Puszcza Maria\u0144ska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Radziejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Wiskitki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "Projekt polega na podniesieniu konkurencyjno\u015bci sektora MSP poprzez udzielanie specjalistycznego doradztwa. Sekwencja Sp. z o.o. jako akredytowany IOB, posiada do\u015bwiadczenie i wiedz\u0119, kt\u00f3ra pozwoli \u015bwiadczy\u0107 szereg us\u0142ug doradczych podmiotom sektora mikro, ma\u0142ych \u015brednich przedsi\u0119biorstw. Grup\u0105 docelow\u0105, kt\u00f3ra we\u017amie udzia\u0142 w projekcie i stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 podmioty, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 we wczesnej fazie rozwoju tj. do 24 miesi\u0119cy z woj. mazowieckiego. Dodatkowo firmy te b\u0119d\u0105 posiada\u0142y potencja\u0142 technologiczny, kt\u00f3ry prze\u0142o\u017cy si\u0119 na wdro\u017cenie innowacji technologicznej w dzia\u0142alno\u015bci. Faza pocz\u0105tkowa ka\u017cdej dzia\u0142alno\u015bci jest kluczow\u0105 w rozwoju firmy. To w tym etapie podejmowane s\u0105 decyzje dotycz\u0105ce podstawowych cel\u00f3w funkcjonowania firmy, okre\u015blona zostaje koncepcja prowadzonego biznesu. Faza startowa ma strategiczne znaczenie dla dalszych etap\u00f3w rozwoju i wzrostu przedsi\u0119biorstwa. W tym w\u0142a\u015bnie okresie kluczowe jest podj\u0119cie odpowiednich krok\u00f3w dla dalszego rozwoju i wdra\u017cania innowacji w organizacji. Na tym etapie firma b\u0119dzie mog\u0142a skorzysta\u0107 ze specjalistycznego doradztwa IOB \u2013Sekwencji, w zakresie us\u0142ug z nast\u0119puj\u0105cych grup tematycznych: informacyjne, doradztwo og\u00f3lne, doradztwo finansowe i ksi\u0119gowe, doradztwo prawne, doradztwo techniczno- administracyjne. W projekcie zak\u0142ada si\u0119 wsparcie specjalistyczne minimum 35 podmiot\u00f3w znajduj\u0105cych si\u0119 we wczesnej fazie rozwoju. Projekt podzielono na 5 etap\u00f3w. W Zad. 1 opracowano strategi\u0119 biznesow\u0105, w kt\u00f3rej dog\u0142\u0119bnie przeanalizowano rynek, konkurencyjne us\u0142ugi oraz przedstawiono szczeg\u00f3\u0142owo koncepcj\u0119 projektu. W Zad. 2 nast\u0105pi szczeg\u00f3\u0142owe opracowanie metodologii prowadzenia projektu, modyfikacja systemu IT wspieraj\u0105cego pozyskanie uczestnik\u00f3w i prowadzenie projekt\u00f3w, oraz opracowana zostanie strona www projektu. . Zad.3 to rozpocz\u0119cie \u015bwiadczenia us\u0142ug. Zadanie 4 oraz 5 skupi si\u0119 na dog\u0142\u0119bnej realizacji us\u0142ug u wyselekcjonowanych podmiot\u00f3w oraz ewaluacji projekt\u00f3w.", "BENEFICJENT": "SEKWENCJA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Fundusz Wspierania Innowacji Sekwencja szans\u0105 na wsparcie pocz\u0105tkowej fazy rozwoju przedsi\u0119biorstw.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.39}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "493026.46", "WARTOSC": "616283.08", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie kompetencji kluczowych i umiej\u0119tno\u015bci uniwersalnych 130 uczni\u00f3w UCZ (80DZ;50CH),kompetencji zawodowych 50 (42K; 8 M) nauczycieli NL oraz doposa\u017cenie 2 Szk\u00f3\u0142 Podstawowych dla kt\u00f3rych organem prowadz\u0105cym jest Stowarzyszenie Dobra Edukacja tzw. Akademii Dobrej Edukacji w Jab\u0142onnie ADEJ i Akademii Dobrej Edukacji w Warszawie ADEW w okresie 01.08 2020 r.- 30. 06. 2022 r.Cel zostanie zrealizowany poprzez:Obj\u0119cie wsparciem w zakresie rozwoju 2 kompetencji kluczowych mat-przyr, j\u0119z.obcych i TIK oraz powi\u0105zanych z nimi 5 umiej\u0119tno\u015bci uniwersalnych 136 UCZ (82DZ, 54CH): 78 UCZ ADEW (w tym 30 DZ, 48 CH); 58 UCZ ADEJ (23 DZ,48 CH) w tym:a)Realizacj\u0119 dodat zaj dydakt-wyr\u00f3wn i rozwijaj\u0105cych w ADEW i ADEJ z matematyki i j\u0119zyka ang. dla \u0142\u0105cznie 136 UCZ;b) Realizacj\u0119 w ADEW i ADEJ zaj. dodatkowych prowadzonych metod\u0105 praktycznego dzia\u0142ania- do\u015bwiadczenia i eksperymenty w przedmiotach przyrodniczych dla \u0142\u0105cznie 136 UCZ; c)Realizacj\u0119 warszt umiej\u0119tno\u015bci uniwersalnych w ADEW i ADEJ dla 136 UCZ ukierunk na rozw\u00f3j umiej\u0119tno\u015bci interperson w obszarze rozwi\u0105zyw problem\u00f3w, uczenia si\u0119, kreatywno\u015bci i innowacyjno\u015bci, pracy w grupie; d)Podniesienie kompetencji zawodowych 50 N (42K, 8M) NL z 2 ADE w zakresie wykorzystania narz\u0119dzi TIK (e-podrecznik, classroom) oraz innowacyjnych metod dydaktycznych w procesie nauczania oraz kszta\u0142towania umiej\u0119tno\u015bci uniwersalnych podczas zaj\u0119\u0107 przedmiotowych poprzez warsztaty kursy i szkoleniae)Obj\u0119cie wsparciem UCZ ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi (SPE)45 UCZ (15D,30CH) w tym ADEW 30UCZ(8D,22CH),ADEJ15UCZ(7D,8CH) z orzeczeniami o niepe\u0142nosprawno\u015bci oraz doposa\u017cenie 2 ADE w pomoce do pracy terapeutycznej z UCZ ze SPE oraz wzmocnienie kompetencji nauczycieli w tym zakresie 50NL (42K, 8M); f)Doposa\u017cenie 8 pracowni w tym : 2 matemat - w ADEW i ADEJ, oraz 2 przyrodniczych w ADEW i ADEJ, 2 fizycznych w ADEW i ADEJ, 2 chemicznych w ADEW i ADEJ oraz doposa\u017cenie ADEW i ADEJ w sprz\u0119t komputerowy (TIK)", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE DOBRA EDUKACJA", "TYTUL": "Akademia Dobrych Kompetencji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.27}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-01", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "365750.00", "WARTOSC": "457187.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Niepor\u0119t | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Serock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM PROJEKTU jest wzrost \u015bwiadomo\u015bci w\u015br\u00f3d 2.350 mieszka\u0144c\u00f3w m.st. Warszawy i powiatu legionowskiego gm.: Legionowo, Serock, Jab\u0142onna, Niepor\u0119t, Wieliszew; m.: Legionowo, Serock (w tym 940 M i 1.410 K) zwi\u0105zanych z zagro\u017ceniami jakie niesie cukrzyca i obj\u0119cie ich konsultacjami lekarskimi w kierunku wykrywania cukrzycy do 30.08.2019r. Planowane zadania s\u0105 zgodne z za\u0142o\u017ceniami Regionalnego Programu Zdrowotnego Samorz\u0105du Wojew\u00f3dztwa Mazowieckiego (RPZ) i obejmuj\u0105: akcj\u0119 informacyjn\u0105 (modu\u0142 I), konsultacje lekarskie i dzia\u0142ania edukacyjne (modu\u0142 II) i szkolenia personelu medycznego (modu\u0142 III) . G\u0141\u00d3WNI UCZESTNICY PROJEKTU obj\u0119ci wsparciem bezpo\u015brednim to osoby pow. 60 r.\u017c. mieszkaj\u0105ce w Warszawie i powiecie legionowskim dotychczas niediagnozowane w kierunku cukrzycy, kt\u00f3re podpisz\u0105 druk \u015bwiadomej zgody na udzia\u0142 w projekcie. Ponadto dzia\u0142aniami zostan\u0105 obj\u0119ci r\u00f3wnie\u017c lekarze/piel\u0119gniarki, personel plac\u00f3wek prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 lecznicz\u0105. ZAK\u0141ADANY WSKA\u0179NIK REZULTATU: liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug zdrowotnych, istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu. ZAK\u0141ADANE WSKA\u0179NIKI PRODUKTU: liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami zdrowotnymi w programie, liczba personelu medycznego uczestnicz\u0105cego w szkoleniach oraz liczba wyk\u0142ad\u00f3w dla pacjent\u00f3w dotycz\u0105ce w szczeg\u00f3lno\u015bci diety i aktywno\u015bci fizycznej. Pozosta\u0142e wska\u017aniki okre\u015blone w RPZ b\u0119d\u0105 wykazane i raportowane zgodnie z \u00a730 pkt 3 wzoru umowy rycza\u0142towej dla przedmiotowego konkursu. Wnioskodawca we wska\u017aniku rezultatu nr 2 oraz wska\u017anikach produktu nr 3, 4, 5, 6, 7, i 8 wskaza\u0142 warto\u015bci docelowe na poziomie \"0\" - ich oszacowanie jest mo\u017cliwe wy\u0142\u0105cznie na etapie realizacji proj. i b\u0119dzie raportowane zgodnie z zapisami umowy o dofinasowanie - informacje zostan\u0105 przekazane w terminie okre\u015blonym w \u00a730 pkt 3 wzoru umowy rycza\u0142towej. Projekt spe\u0142ni KRYTERIUM MERYTOR. SZCZEG\u00d3\u0141OWE nr 7 - opis w sekcji D (opis zadania nr 3)", "BENEFICJENT": "EUROPEJSKIE CENTRUM SZKOLE\u0143 SP. ZO.O.", "TYTUL": "Profilaktyka cukrzycy w Warszawie i powiecie legionowskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.19}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "498250.00", "WARTOSC": "622812.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Podkowa Le\u015bna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Niepor\u0119t | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Halin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Sulej\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Czosn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Karczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Brwin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Leszno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "Zaj\u0119cia z doradztwa edukacyjno-zawodowego powinny w naszych realiach by\u0107 odpowiedzi\u0105 na uwarunkowania rynku pracy i gospodarki. Powinny te\u017c dostarcza\u0107 uczniom i u\u0142atwia\u0107 im wyb\u00f3r kierunk\u00f3w kszta\u0142cenia, kt\u00f3ry zwi\u0119kszy w przysz\u0142o\u015bci szanse na znalezienie intratnej posady. Nie wszystkie szko\u0142y dysponuj\u0105 odpowiedni\u0105 kadr\u0105, kt\u00f3ra mog\u0142aby wspom\u00f3c m\u0142odzie\u017c w tych trudnych wyborach, dlatego jedynym wyj\u0105tkiem s\u0105 studia podyplomowe dla nauczycieli ucz\u0105cych na terenie ZIT warszawskiego z zakresu w/w doradztwa edukacyjno-zawodowego. Przed przyst\u0105pieniem do aplikowania o \u015brodki UE projektodawca o\u015bwiadcza, \u017ce przeprowadzi\u0142 analiz\u0119 problemu w postaci bada\u0144 ankietowych w\u015br\u00f3d potencjalnych uczestnik\u00f3w projektu z zapytaniem o ewentualn\u0105 potrzeb\u0119 dokszta\u0142cenia si\u0119 - w okresie 03 -04- 05.2016 r. Udzia\u0142 w ankiecie wzi\u0119\u0142o 200 os\u00f3b (nauczycieli -136K - 64 M) i a\u017c 81 % z nich wyrazi\u0142o ch\u0119\u0107 i potrzeb\u0119 zdobycia nowych kwalifikacji. Woj. Maz. jest najdro\u017cszym wojew\u00f3dztwem je\u015bli chodzi o cen\u0119 studi\u00f3w podyplomowych, a jednocze\u015bnie s\u0105 one najbardziej efektywn\u0105 form\u0105 doskonalenia umiej\u0119tno\u015bci nauczycieli (www.zarz.agh.edu.pl). Semestr studi\u00f3w na uczelni publicznej z doradztwa edukacyjno - zawodowego kosztuje \u015brednio 2 300,00 PLN, a na uczelni prywatnej 1950,00 PLN. Z powodu w\u0142a\u015bnie bariery ekonomicznej wielu nauczycieli nie sta\u0107 na dokszta\u0142canie si\u0119 i nabywanie nowych umiej\u0119tno\u015bci. Do kosztu studi\u00f3w nale\u017cy jeszcze doliczy\u0107 koszt przejazdu na zaj\u0119cia, noclegu (zaj\u0119cia weekendowe), wy\u017cywienia. Wielu zdolnych rokuj\u0105cych i chc\u0105cych poszerza\u0107 swoj\u0105 wiedz\u0119 nauczycieli z powodu bariery finansowej nie jest w stanie zdecydowa\u0107 si\u0119 na podj\u0119cie nauki. Projekt ten jest odpowiedzi\u0105 na ich potrzeby. 50 (40K/10M) nauczycieli zostanie zakwalifikowanych do uczestnictwa w projekcie i po 3 semestrach nauki b\u0119d\u0105 mogli pomaga\u0107 m\u0142odzie\u017cy i dzieciom w wyborze w\u0142a\u015bciwej zawodowej drogi \u017cyciowej. Projekt jest skierowany do grup docelowych zamieszka\u0142ych na terenie wojew\u00f3dztwa mazowieckiego z obszaru ZIT WOF.", "BENEFICJENT": "AKADEMIA KULTURY INFORMACYJNEJ SP. Z O.O.", "TYTUL": "Nauczycielu - daj sobie szans\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.18}], "grupyRozdzialy": {"Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 366160.24}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 111069.0}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 22881.44}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 20000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 10616572.13}, {"name": "Przedszkola", "value": 7157994.75}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 5868372.72}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1302405.21}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 1008218.42}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 552374.14}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 125000.0}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 65631.14}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 60112.8}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 47500.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 45718.74}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 44772.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 30750.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 16605.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 6886780.99}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 4014013.33}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 3319540.8}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 609821.93}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 7983348.21}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1561759.15}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 936034.19}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 155829.48}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 0.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 9081066.85}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 3268056.13}, {"name": "Przedszkola", "value": 2203985.4600000004}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 2014632.91}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1979746.01}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1650191.0799999998}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1409240.4200000002}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 1361076.57}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 991615.1200000001}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 958620.7999999999}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 804654.53}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 532480.24}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 437334.69999999995}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 371680.39}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 333213.5}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 266880.63}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 238042.62}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 199399.77}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 171273.68}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 152462.9}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 151000.0}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 143520.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 140643.97999999998}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 127040.0}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 106227.23999999999}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 103094.45000000001}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 84633.4}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 81778.13}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 65224.59}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 57405.57}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 55659.8}, {"name": "Miejsc pami\u0119ci narodowej, walk i m\u0119cze\u0144stwa", "value": 50980.85}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 50000.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 48939.23}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 39799.08}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 35743.9}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 33292.29}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 33046.66}, {"name": "NIEZNANY_01", "value": 26422.22}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 26259.68}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 22213.8}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 20698.15}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 20372.39}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 17113.28}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 11660.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 7999.99}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 7147.01}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 5286.86}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 5100.0}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 5000.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 3926.12}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 3045.57}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 2829.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 2000.0}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 1985.65}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 1551.74}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 1480.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 985.08}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 25.44}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 5.01}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Przedszkola", "value": 5873202.84}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1607332.41}, {"name": "Centra kultury i sztuki", "value": 1280000.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 1039752.79}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 944794.84}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 445869.02}, {"name": "Biblioteki", "value": 440000.0}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 178010.5}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 169000.0}, {"name": "Lecznictwo ambulatoryjne", "value": 76275.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 66944.51}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 30465.27}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 5750.0}, {"name": "Przedszkola specjalne", "value": 2132.24}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 16269291.5}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 6005361.0600000005}, {"name": "Przedszkola", "value": 4880117.890000001}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 1778240.25}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1426526.7699999998}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 1365720.01}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1062566.85}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 909268.2699999999}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 404562.68999999994}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 392222.36000000004}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 346208.28}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 318610.99}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 316034.0}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 285846.7}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 243104.97999999998}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 144180.66}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 136266.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 111196.73000000001}, {"name": "NIEZNANY_01", "value": 80313.13}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 52877.049999999996}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 44115.990000000005}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 33735.009999999995}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 25138.7}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 3335.5699999999997}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2873.38}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 2683.5299999999997}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 2500.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1850.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 0.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 30248149.7}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3853115.3}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 1066950.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 840299.5}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 308100.08}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 289892.51}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 257338.22}, {"name": "Przedszkola", "value": 168585.64}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 118801.23}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 113019.22}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 98284.41}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 93551.47}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 58590.0}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 58550.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 49700.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 24042.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 22673.05}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 20163.31}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 18244.33}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 14124.15}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 13578.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 11928.8}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 7930.6}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 6358.84}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 585.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 449.26}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 196.8}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 265172.47}, {"name": "Przedszkola", "value": 14548.050000000001}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3562.16}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 651619.25}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 49460.29}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2424.67}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 1057103.12}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 189499.83000000002}, {"name": "Przedszkola", "value": 15000.2}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Przedszkola", "value": 13072.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 9229.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6434.81}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Przedszkola", "value": 50160.0}], "Zakup i obj\u0119cie akcji i udzia\u0142\u00f3w": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 500000.0}]}, "grupyDzialy": {"Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 389041.68}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 111069.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 20000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 17421991.880000003}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 5868372.72}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1347177.21}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1253937.1600000001}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 770580.28}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 232612.8}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 30750.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 16605.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 7943376.0600000005}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 6886780.99}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 7983348.21}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2653622.82}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 0.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 14306682.190000001}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 5527316.3500000015}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 3664823.9899999998}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1900596.57}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1626797.2400000002}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 821486.8400000001}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 478269.65}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 415361.97}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 342910.54}, {"name": "Rodzina", "value": 317311.93999999994}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 248614.45}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 240961.01}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 81778.13}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 33292.29}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 7147.01}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 7065.38}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 6369.91}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 5.01}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 9176765.07}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1725750.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 944794.84}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 169000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 143219.51}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 23932613.219999984}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 6242082.130000001}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1989177.46}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1701139.2}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 1365720.01}, {"name": "Rodzina", "value": 872161.46}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 316034.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 111196.73000000001}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 52877.049999999996}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 36608.39}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 25138.7}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 35168215.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1165068.57}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 817226.82}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 347750.55}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 155180.27000000002}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 58550.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 24042.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 20612.57}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 6358.84}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 196.8}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 265172.47}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 14548.050000000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3562.16}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 651619.25}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 49460.29}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2424.67}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 1057103.12}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 170000.12000000002}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 34499.91}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 13072.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 9229.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 6434.81}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 50160.0}], "Zakup i obj\u0119cie akcji i udzia\u0142\u00f3w": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 500000.0}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 57471535.26000002, "v": "57,47 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 33.34, "v_pc": "3083,57 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "47.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "92.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 20696669.42, "v": "20,70 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 36.01}, {"name": "Przedszkola", "value": 20376666.83, "v": "20,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 42.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 35.45}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 10949509.56, "v": "10,95 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.05}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 3021427.67, "v": "3,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 34.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.25}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 834263.9600000001, "v": "834,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.45}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 435267.80000000005, "v": "435,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.75}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 333213.5, "v": "333,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.57}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 303544.98000000004, "v": "303,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.52}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 271191.42, "v": "271,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.47}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 198708.65, "v": "198,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.34}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 48939.23, "v": "48,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.08}, {"name": "Przedszkola specjalne", "value": 2132.24, "v": "2,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rodzina", "value": 36357688.39999998, "v": "36,36 mln z\u0142", "v_zmiana": 31.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.09, "v_pc": "1950,73 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "24.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "23.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 30526998.58, "v": "30,53 mln z\u0142", "v_zmiana": 38.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 83.96}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 4290724.65, "v": "4,29 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.8}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 1213959.6600000001, "v": "1,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.33}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 151000.0, "v": "151,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.41}, {"name": "NIEZNANY_01", "value": 106735.35, "v": "106,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.29}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 65224.59, "v": "65,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.17}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 3045.57, "v": "3,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 136.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 20855940.83, "v": "20,86 mln z\u0142", "v_zmiana": 165.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.1, "v_pc": "1119,00 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "1026.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "582.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 20738501.92, "v": "20,74 mln z\u0142", "v_zmiana": 164.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 99.43}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 111069.0, "v": "111,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.53}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4384.26, "v": "4,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 1985.65, "v": "1,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 18334650.44, "v": "18,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 31.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.63, "v_pc": "983,72 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "65.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "85.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 9492906.27, "v": "9,49 mln z\u0142", "v_zmiana": 42.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 51.77}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 4473020.369999999, "v": "4,47 mln z\u0142", "v_zmiana": 74.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 24.39}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1688530.4, "v": "1,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 366.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.2}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 1510994.94, "v": "1,51 mln z\u0142", "v_zmiana": 34.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.24}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 447029.11, "v": "447,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.43}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 366160.24, "v": "366,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.99}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 199399.77, "v": "199,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.08}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 129108.68, "v": "129,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 380.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.7}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 22213.8, "v": "22,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.12}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 5286.86, "v": "5,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 85.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.02}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 16553794.920000002, "v": "16,55 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.6, "v_pc": "888,17 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "18.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "131.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 8528368.77, "v": "8,53 mln z\u0142", "v_zmiana": 91.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 51.51}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 4300346.99, "v": "4,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 1888.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.97}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 2959427.75, "v": "2,96 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.87}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 765651.41, "v": "765,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 379.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.62}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 8253366.750000003, "v": "8,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.78, "v_pc": "442,82 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "25.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "4.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 7469582.6400000015, "v": "7,47 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 90.5}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 299637.29999999993, "v": "299,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.63}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 189343.75, "v": "189,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 206.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.29}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 142493.97999999998, "v": "142,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.72}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 137746.0, "v": "137,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.66}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 14563.08, "v": "14,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.17}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 3179672.4299999997, "v": "3,18 mln z\u0142", "v_zmiana": 46.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.84, "v_pc": "170,60 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "16.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "71.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 2369294.99, "v": "2,37 mln z\u0142", "v_zmiana": 54.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 74.51}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 603337.6799999999, "v": "603,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 18.97}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 207039.76, "v": "207,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 1870.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.51}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 3165919.8200000008, "v": "3,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.83, "v_pc": "169,86 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "58.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "32.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1214142.4500000004, "v": "1,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 38.35}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 920928.2699999999, "v": "920,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.08}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 309651.82, "v": "309,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.78}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 294992.51, "v": "294,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.31}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 171273.68, "v": "171,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.4}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 113019.22, "v": "113,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.56}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 98309.85, "v": "98,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.1}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 26259.68, "v": "26,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.82}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 17342.34, "v": "17,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.54}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1966711.0099999998, "v": "1,97 mln z\u0142", "v_zmiana": 46.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.14, "v_pc": "105,52 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "56.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "33.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Centra kultury i sztuki", "value": 1280000.0, "v": "1,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 65.08}, {"name": "Biblioteki", "value": 440000.0, "v": "440,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 22.37}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 132574.59, "v": "132,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.74}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 63155.57, "v": "63,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.21}, {"name": "Miejsc pami\u0119ci narodowej, walk i m\u0119cze\u0144stwa", "value": 50980.85, "v": "50,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.59}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 1602678.41, "v": "1,60 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.92, "v_pc": "85,99 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "47.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "95.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 1541049.6099999999, "v": "1,54 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 96.15}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 49700.0, "v": "49,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.1}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 11928.8, "v": "11,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.74}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 1057103.12, "v": "1,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 78.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.61, "v_pc": "56,72 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "29.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "115.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 1057103.12, "v": "1,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 78.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 900592.7699999999, "v": "900,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 271.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.52, "v_pc": "48,32 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "67.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "43.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 856911.19, "v": "856,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 490.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 95.14}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 35681.590000000004, "v": "35,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.96}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 7999.99, "v": "8,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.88}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 821486.8400000001, "v": "821,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.47, "v_pc": "44,08 z\u0142", "pl_v_pc": "18,68 z\u0142", "v_pc_diff": "135.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "43.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 804654.53, "v": "804,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 97.95}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 16832.31, "v": "16,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.04}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 784372.0700000001, "v": "784,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.45, "v_pc": "42,08 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "71.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "26.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 350503.26, "v": "350,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 44.68}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 326993.43, "v": "326,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 41.68}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 97500.0, "v": "97,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.43}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 5000.0, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.63}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 4375.38, "v": "4,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.55}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 547072.69, "v": "547,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.31, "v_pc": "29,35 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "80.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "16.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 305277.69, "v": "305,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 55.8}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 143520.0, "v": "143,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.23}, {"name": "Lecznictwo ambulatoryjne", "value": 76275.0, "v": "76,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.94}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 20000.0, "v": "20,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 3.65}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 2000.0, "v": "2,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 95.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.36}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 362632.86, "v": "362,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 212.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.21, "v_pc": "19,46 z\u0142", "pl_v_pc": "90,19 z\u0142", "v_pc_diff": "78.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "75.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 362632.86, "v": "362,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 212.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 102305.40000000001, "v": "102,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.05, "v_pc": "5,49 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "21.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "34.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 99432.02, "v": "99,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 97.19}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2873.38, "v": "2,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.8}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 33292.29, "v": "33,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01, "v_pc": "1,79 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "96.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "87.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 33292.29, "v": "33,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 5.01, "v": "0,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "99.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "99.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 5.01, "v": "0,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}]}