{"gmina": "gmina miejsko-wiejska Serock", "ludnosc": 14287, "budzet": {"dochody": "86,04 mln z\u0142", "wydatki": "91,15 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 18.2, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 15.2, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "3,90 mln z\u0142", "wydatki": "4,80 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 113.3, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 91.1, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 1.7762849700000063}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 1.7762849700000063}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -1.2871980999998898}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -1.2871980999998898}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -2.440819660000041}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -2.440819660000041}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -5.109781310000077}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -5.109781310000077}], "dochod_ue": "2,31 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "10,79 mln z\u0142", "gmina_pc": "755.3 z\u0142", "powiat": "4,19 mln z\u0142", "powiat_pc": "293.3 z\u0142", "wojewodztwo": "11,67 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "816.7 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "1,35 mln z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "1,04 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "0", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2764730.40", "WARTOSC": "4420111.77", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Serock", "OPIS": "Projekt obejmuje przebudow\u0119 sieci kanalizacji sanitarnej w Zegrzu, budow\u0119 dw\u00f3ch przepompowni w Zegrzu oraz budow\u0119 sieci wodoci\u0105gowej. Wska\u017aniki produktu: D\u0142ugo\u015b\u0107 wybudowanej sieci wodoci\u0105gowej - 0,64 km D\u0142ugo\u015b\u0107 wybudowanej kanalizacji sanitarnej - 3,14 km Wska\u017aniki rezultatu: Liczba dodatkowych os\u00f3b korzystaj\u0105cych z ulepszonego zaopatrzenia w wod\u0119 - 113 os\u00f3b Liczba nowych u\u017cytkownik\u00f3w sieci kanalizacyjnej, kt\u00f3rzy przy\u0142\u0105czyli si\u0119 do sieci w wyniku realizacji projektu - 1 002 RLM", "BENEFICJENT": "MIASTO I GMINA SEROCK", "TYTUL": "Rozbudowa sieci kanalizacji sanitarnej w gminie Serock: przebudowa systemu kanalizacji w Zegrzu oraz budowa wodoci\u0105gu w Serocku ul. Chrobrego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 193.51}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2016-01-04", "DOFINANSOWANIE": "1396744.84", "WARTOSC": "3380821.14", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Serock", "OPIS": "Projekt realizowany przez Miasto i Gmin\u0119 Serock, polega na termomodernizacji Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Zegrzu wraz z zastosowaniem instalacji OZE (paneli fotowoltaicznych). Zakres rob\u00f3t inwestycyjnych kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do wsparcia w ramach projektu (wynikaj\u0105cych z audytu energetycznego) obejmuje: \u2022 ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych (stara cz\u0119\u015b\u0107 szko\u0142y). \u2022 ocieplenie stropodachu niewentylowanego (stara cz\u0119\u015b\u0107 szko\u0142y), \u2022 ocieplenie dachu nad sal\u0105 gimnastyczn\u0105, \u2022 wymiana stolarki okiennej (ca\u0142ej) na okna o mniejszym wsp\u00f3\u0142czynniku \u201eU\u201d, \u2022 ocieplenie pod\u0142ogi na gruncie \u2013 sala gimnastyczna, \u2022 wymiana na\u015bwietli sali gimnastycznej na okna o mniejszym wsp\u00f3\u0142czynniku \u201eU\u201d, \u2022 modernizacja systemu grzewczego. \u2022 instalacja OZE (paneli fotowoltaicznych). W ramach inwestycji zostan\u0105 wykonane roboty remontowe, modernizacja o\u015bwietlenia, instalacji wodoci\u0105gowej i kanalizacyjnej (w ramach koszt\u00f3w niekwalifikowanych). Dodatkowo zostanie zapewniony nadz\u00f3r inwestorski oraz promocja projektu. Celem bezpo\u015brednim projektu jest: poprawa efektywno\u015bci energetycznej w sektorze publicznym w mie\u015bcie i gminie Serock w wyniku termomodernizacji budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej, w tym: obiektu Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Zegrzu. Cele po\u015brednie: \u2022 zmniejszenie emisji zanieczyszcze\u0144 do atmosfery i zanieczyszczenia powietrza, \u2022 wzrost produkcji energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych, \u2022 poprawa \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej lokalnej spo\u0142eczno\u015bci, \u2022 poprawa komfortu i warunk\u00f3w pracy u\u017cytkownik\u00f3w budynku, \u2022 poprawa oceny atrakcyjno\u015bci gminy i jej wizerunku jako miejsca wartego odwiedzania, inwestowania, zamieszkania, \u2022 poprawa stanu zdrowia mieszka\u0144c\u00f3w, w tym zmniejszenie ryzyka chor\u00f3b zwi\u0105zanych z zanieczyszczeniem \u015brodowiska, \u2022 poprawa stanu obszar\u00f3w chronionych, w tym flory i fauny.", "BENEFICJENT": "MIASTO I GMINA SEROCK", "TYTUL": "Termomodernizacja Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Zegrzu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 97.76}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1349728.55", "WARTOSC": "2315308.85", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Serock", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest przeprowadzenie prac B+R maj\u0105cych na celu przebadanie Petopianu pochodz\u0105cego z surowc\u00f3w podlegaj\u0105cych recyklingowi (butelki PET) w celu ponownego u\u017cycia w formie elementu izoluj\u0105cego stanowi\u0105cego wype\u0142nienie bloczk\u00f3w keramzytowych wykorzystywanych w bran\u017cy budowlanej. Wnioskodawca Presto S.A. na mocy umowy z zespo\u0142em badawczym w kt\u00f3rego sk\u0142ad wchodz\u0105: Piotr Pi\u0119ta, Marek Knor, Szymon Firl\u0105g w ramach dzia\u0142alno\u015bci B+R podj\u0119li wsp\u00f3lnie decyzje o przeprowadzeniu dalszych bada\u0144 w celu uzyskania gotowo\u015bci wdro\u017ceniowej. W ramach niniejszego projektu zostan\u0105 wykonane prace, kt\u00f3re pozwol\u0105 okre\u015bli\u0107 przydatno\u015b\u0107 Petopianu oraz jego mo\u017cliwo\u015bci zastosowania. Ponadto przy udziale firmy Generalny Wykonawca S.A. oraz wsparciu Politechniki Warszawskiej w ramach prac rozwojowych nast\u0105pi przetestowanie uzyskanych rezultat\u00f3w w warunkach rzeczywistych. W ramach niniejszego projektu zaplanowano nast\u0119puj\u0105ce etapy: Etap 1. Opracowanie laboratoryjnej wersji wype\u0142nienia izolacyjnego do bloczk\u00f3w keramzytobetonowych (badania przemys\u0142owe) kamie\u0144 milowy- opracowanie wersji laboratoryjnej petopianu (prototyp alpha wype\u0142nienie bloczk\u00f3w) Etap 2. Opracowanie laboratoryjnej wersji bloczka z nowym wype\u0142nieniem -Petopianem, (badania przemys\u0142owe) kamie\u0144 milowy - Laboratoryjny prototyp bloczka z nowym wype\u0142nieniem. W ramach prac przemys\u0142owych zaplanowano podwykonawstwo jednostki naukowej na badania fizykochemiczne. Etap 3. Budowa prototypu przemys\u0142owej linii do produkcji bloczka z nowym wype\u0142nieniem, (prace rozwojowe) kamie\u0144 milowy- Prototyp nowej linii do produkcji bloczka z innowacyjnym wype\u0142nieniem oraz prototypy finalnych znacz\u0105co ulepszonych produkt\u00f3w. Rezultaty projektu b\u0119d\u0105 przeznaczone na rynek materia\u0142\u00f3w izolacyjnych. Wnioskodawca planuje po zako\u0144czeniu projektu rozpocz\u0105\u0107 produkcj\u0119 w\u0142asn\u0105 oraz sprzeda\u017c licencji na technologi\u0119 produkcji innowacyjnego materia\u0142u. Czas trwania projektu marzec2017-wrzesie\u01442018 - 19 m-cy.", "BENEFICJENT": "PRESTO S.A.", "TYTUL": "Przeprowadzenie prac B+R celem opracowania bloczk\u00f3w keramzytowych z innowacyjnym wype\u0142nieniem izolacyjnym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 94.47}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-02", "DOFINANSOWANIE": "1004974.08", "WARTOSC": "1256217.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Serock", "OPIS": "W ramach projektu wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te 4 szko\u0142y podstawowe: 1)Szko\u0142a Podstawowa [SP] im. M.Kopernika w Serocku 2)SP im. Wojska Polskiego w Zegrzu 3)SP im. W.Zglenickiego w Zespole Szkolno-Przedszkolnym w Woli Kie\u0142pi\u0144skiej 4)SP im. J.Szaniawskiego w Jadwisinie CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu jest przygotowanie uczni\u00f3w 4 szk\u00f3\u0142 podstawowych do funkcjonowania w spo\u0142ecze\u0144stwie opartym na wiedzy, poprzez podniesienie poziomu kompetencji kluczowych i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych na rynku pracy w\u015br\u00f3d 527 uczni\u00f3w (250K/277M) i 90 nauczycieli (77K/13M) oraz wyposa\u017cenie plac\u00f3wek o\u015bwiatowych w sprz\u0119t i pomoce dydaktyczne w okresie 1.08.2018-30.06.2020. Projekt obejmuje pierwsze 3 typy mo\u017cliwe do realizacji w ramach konkursu. W ramach typu 1 zaplanowano zaj\u0119cia wyr\u00f3wnawcze dla uczni\u00f3w II i III klas, organizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 w formie klubu poligloty oraz doskonalenie nauczycieli z obszaru rozwoju kompetencji j\u0119zykowych uczni\u00f3w. W obr\u0119bie typu 2 zorganizowane b\u0119d\u0105 kluby naukowc\u00f3w, doposa\u017cone zostan\u0105 pracownie do nauczania przedmiot\u00f3w przyrodniczych i matematyki a nauczyciele otrzymaj\u0105 wiedz\u0119 z zakresu nauczania metod\u0105 eksperymentu. Typ 3 natomiast to organizacja zaj\u0119\u0107 w formie klub\u00f3w informatyk\u00f3w, wyposa\u017cenie szk\u00f3\u0142 w sprz\u0119t TIK oraz szkolenia dla n-li podnosz\u0105ce kompetencje cyfrowe. G\u0142\u00f3wnym za\u0142o\u017ceniem projektu jest przygotowanie i przystosowanie serockiej o\u015bwiaty do prowadzenia zinformatyzowanej, innowacyjnej edukacji i kszta\u0142cenia uczni\u00f3w gotowych na wyzwania wsp\u00f3\u0142czesnego rynku pracy i spo\u0142ecze\u0144stwa wiedzy.Proponowane wsparcie jest zgodne z przeprowadzon\u0105 w grudniu 2017 diagnoz\u0105 potrzeb szk\u00f3\u0142. Wnioskodawca zapewnia, \u017ce stworzone w ramach projektu materia\u0142y b\u0119d\u0105 opublikowane na licencjach Creative Commons Uznanie Autorstwa lub innych, kompatybilnych wolnych licencjach [kryterium dost\u0119pu-4]. Skr\u00f3ty stosowane we wniosku: U-ucze\u0144 N-nauczyciel D-dyrektor K-kobieta M-m\u0119\u017cczyzna KK-kompetencje kluczowe UU-umiej\u0119tno\u015bci uniwersalne KD-kryterium dost\u0119pu KMS-kryterium merytor", "BENEFICJENT": "MIASTO I GMINA SEROCK", "TYTUL": "Kluby Kluczowych Kompetencji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 70.34}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2019-12-01", "DOFINANSOWANIE": "935077.32", "WARTOSC": "1168846.65", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Serock", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest zwi\u0119ksz. dost\u0119pu do us\u0142ug spo\u0142. dla 61 os. (43K,18M) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142., zamieszka\u0142ych Gmin\u0119 wiejsko-miejskiej Serock (woj. mazowieckie), poprzez realizacj\u0119 nast\u0119p. cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych: -utworzenie w XII.19r. Klubu Seniora z 20 miejscami i mieszkania chronionego z 1 miejscem -zapewnienie bie\u017c\u0105cego funkcjonowania nowo utworzonego Klubu Seniora i mieszkania chronionego w okr. I.20-XI.21 -zapewnienie 40 os. (28K,12M) opieki w miejscu zamieszkania poprzez zatrudnienie 2 Opiekun\u00f3w os\u00f3b niesamodzielnych, dodatkowo osoby te zostan\u0105 wsparte teleopiek\u0105. Grup\u0119 docelow\u0105 (61os\u00f3b: 43K,18M) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cy Miasta i Gminy Serock: osoby niesamodzielne, zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub/i wykluczeniem spo\u0142ecznym. Liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych, istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu -20. Liczba utworzonych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug asystenckich i opieku\u0144czych istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu - 40. Liczba utworzonych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug w mieszkaniach wspomaganych i chronionych istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu -1. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do wzrostu ilo\u015bci miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug opieku\u0144czych i asystenckich. Ponadto, planowane dzia\u0142ania poprawi\u0105 komfort \u017cycia niesamodzielnych mieszka\u0144c\u00f3w Serocka.", "BENEFICJENT": "MIASTO I GMINA SEROCK", "TYTUL": "Kompleksowe us\u0142ugi spo\u0142eczne w gminie Serock", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 65.44}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "918372.25", "WARTOSC": "1147965.31", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Serock", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY: Poprawa funkcjonowania 60 os\u00f3b (w tym 60% Kobiet) niesamodzielnych, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. zamieszka\u0142ych na terenie Miasta i Gminy Serock w okresie 1.10.2017-31.09.2019 poprzez zindywidualizowane dzia\u0142ania u\u0142atwiaj\u0105ce tym osobom dost\u0119p do us\u0142ug spo\u0142ecznych, w tym umo\u017cliwiaj\u0105ce im niezale\u017cne \u017cycie w \u015brodowisku lokalnym oraz wzrost kompetencji 10 opiekun\u00f3w faktycznych, w tym 6K w zakresie opieki nad osobami niesamodzielnymi. Cel zrealizowany poprzez 4 ZADANIA: Us\u0142ugi opieku\u0144cze w miejscu zamieszkania dla 30 os\u00f3b niesamodzielnych, Utworzenie wypo\u017cyczalni sprz\u0119tu piel\u0119gnacyjnego i wspomagaj\u0105cego, Us\u0142ugi opieku\u0144cze w formie stacjonarnej opieki dziennej dla 30 os\u00f3b - Klub Seniora, Program wsparcia dla 10 opiekun\u00f3w faktycznych. GRUPA DOCELOWA to 60 os\u00f3b, w tym 60% K zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, zamieszkuj\u0105cych na terenie Miasta i Gminy Serock (woj. mazowieckie). S\u0105 to osoby niesamodzielne (w szczeg. os. w wieku poprodukcyjnym lub z niepe\u0142nosprawno\u015bciami), kt\u00f3re ze wzg. na wiek, stan zdrowia lub niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107 wymagaj\u0105 opieki lub wsparcia w zwi\u0105zku z niemo\u017cno\u015bci\u0105 samodzielnego wykonywania, co najmniej jednej z podstawowych czynno\u015bci dnia codziennego oraz 10 (w tym 6 K) opiekun\u00f3w faktycznych z otoczenia ww. os\u00f3b. W wyniku realizacji proj. zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce WSKA\u0179NIKI: zostanie wspartych 36 miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych, istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu (6 opiekun\u00f3w \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142. opieku\u0144cze w miejscu zamieszkania oraz 30 miejsc w Klubie Seniora), 60 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zostanie obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142ecznymi \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym w programie, 9 z 10 opiekun\u00f3w faktycznych podniesie kompetencje w zakresie opieki nad osobami niesamodzielnymi, zostanie utworzona 1 wypo\u017cyczalnia sprz\u0119tu wspomagaj\u0105cego i piel\u0119gnacyjnego.", "BENEFICJENT": "MIASTO I GMINA SEROCK", "TYTUL": "Serockie Centrum Us\u0142ug Spo\u0142ecznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 64.28}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "78609814.36", "WARTOSC": "98262267.96", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Grudusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ojrze\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Opinog\u00f3ra G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Borowie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Maciejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Miastk\u00f3w Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Parys\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Pilawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Wilga | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u017belech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Sanniki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: \u017babia Wola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: B\u0142\u0119d\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Chyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Gr\u00f3jec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Jasieniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Mogielnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Warka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Garbatka-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: G\u0142owacz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Grab\u00f3w nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Kozienice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Magnuszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Serock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Ciepiel\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Lipsko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Solec nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Huszlew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: \u0141osice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Olszanka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Plater\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Sarnaki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Stara Kornica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Karniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Mak\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: R\u00f3\u017can | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Szelk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ka\u0142uszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mrozy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Stanis\u0142aw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: M\u0142awa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Stupsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szre\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wieczfnia Ko\u015bcielna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nasielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czarnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czerwin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Goworowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Kadzid\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Lelis | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Myszyniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Troszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka, GM.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Andrzejewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Boguty-Pianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Brok | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ma\u0142kinia G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Stary Luboty\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Szulborze Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: W\u0105sewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Zar\u0119by Ko\u015bcielne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Osieck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Pra\u017cm\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Tarczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bodzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Drobin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: G\u0105bin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Ma\u0142a Wie\u015b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Nowy Dunin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Radzanowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142upno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Stara Bia\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Staro\u017areby | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Wyszogr\u00f3d | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Baboszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Naruszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krasne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Odrzyw\u00f3\u0142 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Potwor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Przysucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Wieniawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pokrzywnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pu\u0142tusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom, GM.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: G\u00f3zd | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jedli\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Pionki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Skaryszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Wolan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Zakrzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Domanice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Korczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Kotu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mokobody | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mordy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Przesmyki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sk\u00f3rzec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sucho\u017cebry | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wi\u015bniew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wodynie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Zbuczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Mochowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Ro\u015bciszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Szczutowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Broch\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: M\u0142odzieszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Nowa Sucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Teresin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Jab\u0142onna Lacka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Kos\u00f3w Lacki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Repki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Sabnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Chlewiska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Jastrz\u0105b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Mir\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Oro\u0144sko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Szyd\u0142owiec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Kampinos | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Gr\u0119bk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Liw | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Miedzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Stoczek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Wierzbno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Jad\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Klemb\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Strach\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: T\u0142uszcz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Bra\u0144szczyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: D\u0142ugosiod\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Rz\u0105\u015bnik | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Wyszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Tcz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Zwole\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Bie\u017cu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lubowidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lutocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Siemi\u0105tkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: \u017buromin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Mszczon\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Puszcza Maria\u0144ska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Radziejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Wiskitki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "ASI to wsp\u00f3lna inicjatywa JST wojew\u00f3dztwa (190 JST)-gmin, powiat\u00f3w oraz wojew\u00f3dztwa i wsp\u00f3\u0142dzia\u0142anie partnerskie na rzecz zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju woj. maz. B\u0119d\u0105 uruchomione i \u015bwiadczone e-us\u0142ug na poz. dojrza\u0142o\u015bci 3 (34 us\u0142ugi) i 4 (16 us\u0142ug) przez JST dla mieszka\u0144c\u00f3w i przedsi\u0119biorc\u00f3w, w tym na terenach wiejskich. Ka\u017cda us\u0142uga zostanie wdro\u017cona dla min. 52 JST. Korzystanie z us\u0142ug b\u0119dzie mo\u017cliwe r\u00f3\u017cnymi kana\u0142ami dost\u0119pu, niezale\u017cnie od miejsca przebywania i wykorzystywanej technologii. Rodzaj us\u0142ugi i poziom dojrza\u0142o\u015bci jest zgodny z wynikami przeprowadzonych bada\u0144. Prowadzone b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania monitorowania us\u0142ug pod k\u0105tem dost\u0119pno\u015bci i u\u017cyteczno\u015bci. Proj. stworzy warunki efektywnego stosowania inf. przestrzennej i ponownego wykorzystywania inf. publicznej, usprawni kontakty urz\u0105d-przedsi\u0119biorca/obywatel. Poprawi efektywno\u015b\u0107 pracy administracji przez \u0142atwiejszy, szybszy i ta\u0144szy dost\u0119p do inf. korzystaj\u0105c m.in. z chmury obliczeniowej. Grupa docelowa: przedsi\u0119biorcy i mieszka\u0144cy gminy, powiatu, ca\u0142ego wojew. i pracownicy JST. Zastosowane b\u0119d\u0105 standardy i model us\u0142ugowy, co zapewni interoperacyjno\u015b\u0107 danych, system\u00f3w i us\u0142ug i umo\u017cliwi integracj\u0119 z istniej\u0105cym oprogramow. i mo\u017cliwo\u015b\u0107 rozszerzania o nowe komponenty w przysz\u0142o\u015bci. E-us\u0142ugi, systemy teleinf. i utworzona infrastruktura inform. b\u0119d\u0105 zgodne ze standardami i zasadami przetwarzania danych. Zastosowane zostan\u0105 podstawowe i rozszerzone standardy bezpiecze\u0144stwa i WCAG. Projektowanie us\u0142ug i system\u00f3w b\u0119dzie realizowane w oparciu o metody proj. zorientowanego na u\u017cytkownika. Do uwierzytelniania zastosowany b\u0119dzie profil zaufany ePUAP. Realizowane b\u0119d\u0105 zadania obejmuj\u0105ce: opracowanie e-us\u0142ug, w tym geoinformacji i towarzysz\u0105cych im 5 syst. dziedzinowych, zakup sprz\u0119tu komputerowego i cyfryzacja danych. Zaplanowano wsparcie JST w zakresie realizacji i wdro\u017ce\u0144 e-us\u0142ug i geoinformacji. Zadania prowadzone b\u0119d\u0105 r\u00f3wnolegle, jednak cyfryzacja danych b\u0119dzie wyprzedza\u0107 uruchomienie e-us\u0142ug, a wsparcie po odbiorze produkt\u00f3w.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MAZOWIECKIE", "TYTUL": "\u201eRegionalne partnerstwo samorz\u0105d\u00f3w Mazowsza dla aktywizacji spo\u0142ecze\u0144stwa informacyjnego w zakresie e-administracji i geoinformacji\u201d (Projekt ASI)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 31.68}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-12", "DATA_START": "2016-07-15", "DOFINANSOWANIE": "346030.18", "WARTOSC": "530780.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Serock", "OPIS": "Projekt realizowany jest przez Miasto i Gmin\u0119 Serock dotyczy udost\u0119pnienia zasob\u00f3w dziedzictwa kulturowego w ramach nowej oferty kulturalnej poprzez wyposa\u017cenie Izby Pami\u0119ci i Tradycji Rybackich w Serocku. Zakres projektu, w tym prac inwestycyjnych kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do wsparcia w ramach projektu obejmuje: zakup, monta\u017c/instalacj\u0119 wyposa\u017cenia ekspozycyjnego, m.in. gablot, rega\u0142\u00f3w, prezenter\u00f3w, grafik wielkoformatowych, stanowisk interaktywnych wraz z aplikacjami multimedialnymi, tablic, \u015bcianek ekspozycyjnych, album\u00f3w na fotografie, oraz wyposa\u017cenia recepcji. W ramach koszt\u00f3w niekwalifikowanych planuje si\u0119 zakup wyposa\u017cenia wn\u0119trza, tj. lambrekin na okno, kanapa. W celu zapewnienia prawid\u0142owej promocji projektu zostanie zamontowana na obiekcie tablica informacyjna/pami\u0105tkowa. Celem g\u0142\u00f3wnym przedmiotowego projektu jest: Zwi\u0119kszona dost\u0119pno\u015b\u0107 oraz rozw\u00f3j zasob\u00f3w kulturowych gminy Serock oraz wojew\u00f3dztwa mazowieckiego. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: \u2022 poprawa oferty kulturalno-edukacyjnej gminy Serock, \u2022 wzrost dost\u0119pno\u015bci do obiekt\u00f3w kultury i oferty kulturalnej dla r\u00f3\u017cnych grup odbiorc\u00f3w, w tym dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, \u2022 wzrost liczby odwiedzin obiekt\u00f3w dziedzictwa kulturalnego stanowi\u0105cego atrakcj\u0119 turystyczn\u0105, \u2022 wprowadzenie nowych form uczestnictwa w kulturze - tworzenie warunk\u00f3w do rozwoju oferty kulturalnej odpowiadaj\u0105cej na nowe potrzeby w obszarze dzia\u0142alno\u015bci kulturalnej wynikaj\u0105ce z rozwoju technicznego oraz przemian spo\u0142ecznych we wsp\u00f3\u0142czesnej gospodarce, \u2022 poprawa pozycji Beneficjenta na mapie turystycznej, \u2022 wykorzystanie potencja\u0142u walor\u00f3w kulturowych i turystycznych obszaru obj\u0119tego projektem, \u2022 poprawa atrakcyjno\u015bci i wizerunku Beneficjenta.", "BENEFICJENT": "MIASTO I GMINA SEROCK", "TYTUL": "Wyposa\u017cenie Izby Pami\u0119ci i Tradycji Rybackich w Serocku w ramach zadania: \u201cRewitalizacja i adaptacja zabytkowego budynku dawnej szko\u0142y na izb\u0119 pami\u0119ci i tradycji rybackich w Serocku\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.21}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "330560.00", "WARTOSC": "413200.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Serock", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej:_art.25 (odpowiedni artyku\u0142 z rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014) Na potrzeby promocji wybranych produkt\u00f3w opracowano model kampanii marketingowej, oparty na udziale w targach, wzi\u0119ciu udzia\u0142u w szkoleniu dot. wybranego rynku perspektywicznego oraz poprowadzonych dzia\u0142a\u0144 informacyjno-promocyjnych. Wybrane Imprezy targowe: Impreza na rynku perspektywicznym w Dubaju, jak r\u00f3wnie\u017c kluczowe imprezy organizowane w Europie w Niemczech IMM Kolonia ( stycze\u0144 2019 rok) oraz we W\u0142oszech iSaloni. Salone Internazionale del Mobile w Mediolanie ( kwiecie\u0144 2019 ). Imprezy te umo\u017cliwi\u0105 nie tylko \u015bledzenie nowych trend\u00f3w, ale r\u00f3wnie\u017c pozyskanie kontrahent\u00f3w zar\u00f3wno z nowych rynk\u00f3w : ZEA, jak i nowych kontrahent\u00f3w z rynk\u00f3w europejskich. Targi w Dubaju - klienci poszukuj\u0105cy produkt\u00f3w najwy\u017cszej, jako\u015bci. Targi w Koloni skupiaj\u0105 najnowsze trendy oraz innowacyjne pomys\u0142y wyposa\u017cenia wn\u0119trz. IMM Kolonia to przede wszystkim platforma biznesowa, na kt\u00f3rej nowe trendy w aran\u017cacji wn\u0119trz oraz produkty musz\u0105 by\u0107 prezentowane, je\u015bli maj\u0105 pozosta\u0107 konkurencyjne na \u015bwiecie. Isaloni Salone del Mobile Milano to najwi\u0119ksze targi mebli, designu i wyposa\u017cenia wn\u0119trz w Europie. To niezwykle cenna okazja do wielu nowych przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 biznesowych. Ponadto zostanie zakupione szkolenie, maj\u0105ce na celu, zapoznanie z zasadami i kierunkami prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci marketingowej na wybranym rynku perspektywicznym \u2013 Zjednoczonych Emirat\u00f3w Arabskich. W zwi\u0105zku z planami pozyskania nowych kontrahent\u00f3w podczas targ\u00f3w w Dubaju zostanie dokonany zakup specjalistycznej us\u0142ugi doradczej zwi\u0105zanej z wej\u015bciem na perspektywiczny rynek ZEA w zakresie badania rynku, wyselekcjonowania grupy docelowej potencjalnych partner\u00f3w, okre\u015blenia ram prawnych obowi\u0105zuj\u0105cych na rynku. Dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne to wykonanie oraz dystrybucji materia\u0142\u00f3w informacyjno-promocyjnych takich jak: katalogi.", "BENEFICJENT": "WELOX SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNOSCIA SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Promocja produkt\u00f3w firmy WELOX na rynkach zagranicznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.13}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2019-04-05", "DOFINANSOWANIE": "316480.00", "WARTOSC": "395600.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Serock", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Na potrzeby promocji wybranych produkt\u00f3w, w tym nowo\u015bci, jakie firma Welox wprowadza na rynki zagraniczne : fotel Welox maxx Premium oraz le\u017cak Welox 3 w 1, opracowano model kampanii marketingowej, oparty na udziale w targach, zakupie us\u0142ugi doradczej dot. wybranego rynku perspektywicznego oraz poprowadzonych dzia\u0142a\u0144 informacyjno-promocyjnych. Wybrane Imprezy targowe: Impreza na rynku perspektywicznym w Dubaju oraz kluczowe imprezy organizowane dla bran\u017cy artyku\u0142\u00f3w dzieci\u0119cych w Europie w Niemczech KIND UND JUGEND, Kolonia/ Niemcy , wrzesie\u0144 2020 oraz w KIDS TIME, KIELCE/POLSKA, luty 2020. Imprezy te umo\u017cliwi\u0105 nie tylko \u015bledzenie nowych trend\u00f3w, ale r\u00f3wnie\u017c pozyskanie kontrahent\u00f3w zar\u00f3wno z nowych rynk\u00f3w : ZEA, jak i nowych kontrahent\u00f3w z rynk\u00f3w europejskich. Targi w Dubaju - klienci poszukuj\u0105cy produkt\u00f3w najwy\u017cszej, jako\u015bci. Targi w Kolonii to Mi\u0119dzynarodowe wiod\u0105ce targi produkt\u00f3w premium dla dzieci. Stanowi\u0105 idealn\u0105 platform\u0119 dla globalnego handlu i biznesu w bran\u017cy art. dzieci\u0119cych \u2013 ostatnia edycja 1 217 wystawc\u00f3w z 49 kraj\u00f3w i 24.700 zwiedzaj\u0105cych z ca\u0142ego \u015bwiata. Targi Kids\u2019Time to drugie najwa\u017cniejsze targi bran\u017cy dzieci\u0119cej w Europie.\u2013 firmy zagraniczne stanowi\u0105 20% wszystkich wystawc\u00f3w. Ponadto w zwi\u0105zku z planami pozyskania nowych kontrahent\u00f3w podczas targ\u00f3w w Dubaju zostanie dokonany zakup specjalistycznej us\u0142ugi doradczej zwi\u0105zanej z wej\u015bciem na perspektywiczny rynek ZEA. Dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne to wykonanie oraz dystrybucji materia\u0142\u00f3w informacyjno-promocyjnych takich jak: katalogi i ulotki na ka\u017cd\u0105 imprez\u0119 targow\u0105. Finansowanie projektu - \u015brodki w\u0142asne oraz dotacja", "BENEFICJENT": "WELOX SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNOSCIA SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci firmy WELOX na rynkach mi\u0119dzynarodowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.15}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-29", "DATA_START": "2018-01-29", "DOFINANSOWANIE": "50794444.34", "WARTOSC": "107778716.79", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Borowie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Maciejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Miastk\u00f3w Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Parys\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Pilawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Sobolew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Trojan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Wilga | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u017belech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Niepor\u0119t | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Serock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ceg\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: D\u0119be Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Dobre | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Halin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Jakub\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ka\u0142uszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Latowicz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Siennica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Stanis\u0142aw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Sulej\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Czosn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Leoncin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nasielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Pomiech\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Zakroczym | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Celestyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Karczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Ko\u0142biel | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Osieck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Sobienie-Jeziory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Jad\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Klemb\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Strach\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: T\u0142uszcz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 77 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 32 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 44 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu dla 51 883 gospodarstw domowych oraz 461 jednostek edukacyjnych zlokalizowanych na obszarze warszawskim wschodnim i Warszawie. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Warszawski Wschodni i Warszawa Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.82}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "225072.90", "WARTOSC": "267053.75", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Serock", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wdro\u017cenie usprawnie\u0144 organizacyjnych w OPS w Serocku poprzez rozdzielenie zada\u0144 administracyjnych OPS w Serocku od pracysocjalnej i us\u0142ug oraz optymalizacja wykorzystania potencja\u0142u pracownik\u00f3w socjalnych OPS w okresie od 01.09.2019r. do 28.02.2021r. s\u0142u\u017c\u0105ce poprawiejako\u015bci obs\u0142ugi klient\u00f3w OPS w Serocku.Grupa docelowa:- OPS w Serocku i jego wszyscy pracownicy, tj. 20 os.;G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki do osi\u0105gni\u0119cia:-Liczba jednostek organizacyjnych pomocy spo\u0142ecznej, w kt\u00f3rych w wyniku wsparcia EFS nast\u0105pi\u0142o oddzielenie zada\u0144 zwi\u0105zanych z prowadzeniem post\u0119powania administracyjnego od wykonywania pracy socjalnej oraz \u015bwiadczenia us\u0142ug socjalnych - 1-Liczba jednostek organizacyjnych pomocy spo\u0142ecznej obj\u0119tych wsparciem w celu zmiany systemu organizacyjnego - 1-Liczba jednostek organizacyjnychpomocy spo\u0142ecznej przystosowanych do realizacji funkcji zwi\u0105zanych z oddzieleniem pracy socjalnej odczynno\u015bci administracyjnej, w ramach projektu - 1-Liczba pracownik\u00f3w OPS w Serockuobj\u0119tych wsparciem w ramach projektu - 20- Liczba szkole\u0144 przeprowadzonych dla pracownik\u00f3w OPS w Serocku w ramach projektu 8Zadania:1.Przygotowanie OPS w Serocku do wprowadzenia zmiany organizacyjnej2.Wsparcie kompetencji pracownik\u00f3w OPS w Serocku3. Realizacja zada\u0144 OPS w Serocku wg nowego modelu funkcjonowaniaProjekt realizowany b\u0119dzie w ramach kwot rycza\u0142towych.", "BENEFICJENT": "MIASTO I GMINA SEROCK - O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W SEROCKU", "TYTUL": "Przyjazny OPS Serock", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.75}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "46622204.70", "WARTOSC": "70142491.27", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Belsk Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Serock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Hel | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu pomocowego: _________ SA.48403(2017/X)- Instytut Geofizyki PAN; SA.48404(2017/X) - Akademia G\u00f3rniczo - Hutnicza; SA.48405(2017/X) - G\u0142\u00f3wny Instytut G\u00f3rnictwa; SA.48406(2017/X) - Instytut Geodezji i Kartografii; SA.48407(2017/X) - Uniwersytet Przyrodniczy we Wroc\u0142awiu; SA.48408(2017/X) - Wojskowa Akademia Techniczna Przeznaczenie_pomocy_publicznej:_art. 26 W ramach niniejszego projektu powstanie infrastruktura badawcza EPOS-PL - wielowarstwowa, multidiscyplinarna i interoperacyjna infrastruktura badawcza, gdzie zbierane i gromadzone s\u0105 dane z rozproszonych sieci pomiarowych, a nast\u0119pnie opracowywane, standaryzowane i integrowane w postaci baz danych wraz z metadanymi do kt\u00f3rych dost\u0119p zapewniony jest poprzez stron\u0119 web wraz z odpowiednimi serwisami/aplikacjami analitycznymi oraz dedykowanymi wizualizacjami. W ramach Infrastruktury Badawczej EPOS-PL zostan\u0105 zintegrowane istniej\u0105ce i nowo budowane Krajowe Infrastruktury Badawcze (Tematyczne Centra Infrastruktury Badawczej). Ponadto zostanie wybudowana platforma naukowo badawcza b\u0119d\u0105ca nowym/dodatkowym modu\u0142em budowanego w ramach EPOS\u2013IP Tematycznego W\u0119z\u0142a Zagro\u017ce\u0144 Antropogenicznych (TCS AH) Drugim strategiczny celem projektu jest wzmocnienie partnerstwa z przemys\u0142em i zbudowanie sta\u0142ego procesu transferu technologii pomi\u0119dzy nauk\u0105 a przemys\u0142em w zakresie nauk o Ziemi. Realizacja tego celu b\u0119dzie oparta o budow\u0119 specjalistycznych poligon\u00f3w pomiarowych zintegrowanych obserwacji proces\u00f3w geodynamicznych.", "BENEFICJENT": "INSTYTUT GEOFIZYKI POLSKIEJ AKADEMII NAUK", "TYTUL": "\u201eEPOS- System Obserwacji P\u0142yty Europejskiej\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.28}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "827380.26", "WARTOSC": "1034226.26", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Niepor\u0119t | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Serock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie os\u00f3b wykluczonych i zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz zapobieganie temu 75 (40 K i 35M) wychowank\u00f3w pieczy zast\u0119pczej, oraz m\u0142odzie\u017cy przebywaj\u0105cej w MOS i MOW w tym 5 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (3K i 2M) od 1.06.2019 do 31.05.2022 r. z terenu Powiatu Legionowskiego oraz ich otoczenia w zakresie niezb\u0119dnego dla nich wsparcia: tj. us\u0142ugi zapewniaj\u0105ce kompleksowe wsparcie, maj\u0105ce na celu aktywizacj\u0119 spo\u0142eczno-zawodow\u0105 w zale\u017cno\u015bci od indywidualnych potrzeb os\u00f3b i rodzin obj\u0119tych pomoc\u0105. Obowi\u0105zkowym elementem \u015bcie\u017cki reintegracji b\u0119dzie praca socjalna poprzedzona diagnoz\u0105 indywidualnych potrzeb i potencja\u0142\u00f3w ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w projektu(UP) w postaci wywiadu \u015brodowiskowego. Wsparcie ka\u017cdego z UP nast\u0105pi poprzez wdro\u017cone indywidualnej \u015bcie\u017cki reintegracji zawartej w indywidualnych kontraktach socjalnych podzielonej na 3 zadania merytoryczne: \u015bcie\u017cka doros\u0142o\u015bci (dzia\u0142ania skierowane na aktywizacj\u0119 spo\u0142eczn\u0105 i \u017cyciow\u0105 UP m.in. praca socjalna, treningi kompetencji osobowo\u015bciowych i spo\u0142ecznych, wsparcie psychologiczne), program aktywno\u015bci zawodowej (dzia\u0142ania skierowane na aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 UP m.in. poprzez kursy i szkolenia umo\u017cliwiaj\u0105ce nabycie, podniesienie lub zmian\u0119 kwalifikacji oraz grupowe i indywidualne poradnictwo zawodowe) oraz pomoc dla otoczenia os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym lub odbudowuj\u0105ca naturalne systemy wsparcia, tj. rodzina i lokalna spo\u0142eczno\u015b\u0107 (spotkania miko\u0142ajkowe i pikniki dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy z pieczy oraz warsztaty wzmacniania kompetencji rodzicielskich. Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zawodowym b\u0119d\u0105 realizowane przez podmioty wyspecjalizowane (PUP Legionowo), natomiast kursy i szkolenia zako\u0144cz\u0105 si\u0119 ocen\u0105 uzyskanej wiedzy, umiej\u0119tno\u015bci, a jej wyniki b\u0119d\u0105 potwierdzone certyfikatem lub innym dokumentem potwierdzaj\u0105cym nabycie kalifikacji lub kompetencji.", "BENEFICJENT": "POWIAT LEGIONOWSKI", "TYTUL": "Start w samodzielno\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.23}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-14", "DATA_START": "2017-09-15", "DOFINANSOWANIE": "1362995.54", "WARTOSC": "1627298.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Pilawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Sobolew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Trojan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u017belech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Serock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: D\u0119be Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Halin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Siennica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Czosn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nasielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Pomiech\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Celestyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Klemb\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin", "OPIS": "Celem projektu zwi\u0119kszenie stopnia oraz poprawa umiej\u0119tno\u015bci korzystania z internetu, w tym z eus\u0142ug publicznych. Zostanie on osi\u0105gni\u0119ty poprzez e-aktywizacj\u0119 os\u00f3b o co najmniej podstawowych kompetencjach cyfrowych tj. nauczycieli oraz uczni\u00f3w publicznej edukacji wczesnoszkolnej, rozw\u00f3j ponadpodstawowych kompetencji cyfrowych w zakresie programowania oraz TIK, w tym umiej\u0119tno\u015bci \u015bci\u015ble informatycznych, pobudzanie kreatywno\u015bci oraz promowanie interdyscyplinarnej wsp\u00f3\u0142pracy. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 nauczyciele publicznej edukacji wczesnoszkolnej oraz uczniowie klas 1-3 publicznych szk\u00f3\u0142 podstawowych. Projekt b\u0119dzie obejmowa\u0142 stacjonarn\u0105 grupow\u0105 nauk\u0119 zagadnie\u0144 z obszaru kompetencji cyfrowych i medialnych,programowania i nauczania programowania dla nauczycieli publicznej edukacji wczesnoszkolnej i os\u00f3b doros\u0142ych (I etap) i jej kontynuacj\u0119 (II etap) w formule zaj\u0119\u0107 praktycznych, prowadzonych przez nauczyciela razem z trenerem (zaj\u0119\u0107 dla uczni\u00f3w publicznych szk\u00f3\u0142 podstawowych z klas 1-3)", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU EDUKACJI ELEKTRONICZNEJ", "TYTUL": "Kod do przysz\u0142o\u015bci - podregion Warszawski Wschodni", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.29}, {"DATA_KONIEC": "2017-06-30", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "408000.00", "WARTOSC": "510000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Niepor\u0119t | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Serock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wyr\u00f3wnywanie szans edukacyjnych 16 dzieci (6K i 10M) z autyzmem,dzieci niepe\u0142nosprawnych (DzN) intelektualnie w stopniu umiarkowanym lub znacznym oraz z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi w wieku 3\u20138 lat,zamieszka\u0142ych na terenie p.legionowskiego,poprzez wzrost dost\u0119pno\u015bci do edukacji przedszkolnej (utworzenie 4 dodatkowych miejsc dla dzieci z autyzmem-typ operacji a)) i organizacj\u0119 dodatkowych zaj\u0119\u0107 specjalistycznych (typ operacji c)).Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty do 30.06.2017r. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu b\u0119d\u0105 dzieci z orzeczeniem o potrzebie kszta\u0142cenia specjalnego w wieku 3-8 lat,zrekrutowane w 2016r.: -12 DzN w tym 5K i 7M przyj\u0119tych do 2 gr. istniej\u0105cych (1gr. dzieci z autyzmem,1 gr. DzN intelektualnie w stopniu umiarkowanym lub znacznym oraz z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi), -4 dzieci z autyzmem w tym 1K i 3M z nowo powsta\u0142ej w 2016 r. grupy. DzN w szczeg\u00f3lno\u015bci potrzebuj\u0105 bardzo intensywnych oddzia\u0142ywa\u0144 terapeutycznych ukierunkowanych na ich indywidualne potrzeby w zakresie:komunikacji,rozwoju poznawczego,rozwoju sensomotorycznego oraz rozwoju spo\u0142eczno-emocjonalnego.Obok uruchomienia dodatkowego naboru dla dzieci z autyzmem (co odpowiada faktycznemu zapotrzebowaniu) dla wszystkich dzieci zorganizowane zostan\u0105 specjalistyczne zaj\u0119cia grupowe z zakresu wieloprofilowego usprawniania rozwoju dzieci poprzez nauk\u0119 komunikacji werbalnej pozawerbalnej,muzykoterapii,dogoterapii,gimnastyki korekcyjnej.Poprzez udzia\u0142 w koncertach muzycznych rozwijana b\u0119dzie ekspresja muzyczno-ruchowej dzieci a wielozmys\u0142owe do\u015bwiadczanie \u015bwiata zapewni\u0105 zaj\u0119cia na basenie,w centrum kreatywnej zabawy,hipoterapia oraz indywidualne zaj\u0119cia rozwijaj\u0105ce deficytowe sfery rozwoju dzieci:AAC-alternatywne i wspomagaj\u0105ce metody komunikacji oraz terapia behawioralna.Dla dzieci z grupy nowoutworzonej zostan\u0105 zorganizowane zaj\u0119cia indywidualne z logopedii i integracji sensorycznej.Ka\u017cde DzN b\u0119dzie uczestniczy\u0142o r\u00f3wnie\u017c w indywidualnych zaj\u0119ciach z pedagogiem i psychologi", "BENEFICJENT": "POWIAT LEGIONOWSKI", "TYTUL": "Dziecko w wieku przedszkolnym - aktywny partner w edukacji, komunikacji oraz zabawie. Projektowanie sytuacji edukacyjnych ukierunkowanych na rozw\u00f3j umiej\u0119tno\u015bci komunikacyjnych i spo\u0142ecznych u dzieci z autyzmem i niepe\u0142nosprawnych intelektualnie.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.56}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "395951.76", "WARTOSC": "494939.70", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Niepor\u0119t | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Serock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada monta\u017c na terenie Powiatu Legionowskiego 31 nowych punkt\u00f3w alarmowych sk\u0142adaj\u0105cych si\u0119 z nowoczesnych syren elektronicznych szczelinowych wraz z pulpitem steruj\u0105cym dla ka\u017cdej z nich.B\u0119dzie to system umo\u017cliwiaj\u0105cy reagowanie na pe\u0142ne spektrum zagro\u017ce\u0144 od sytuacji kryzysowych (powodzie, wichury i burze) pocz\u0105wszy,sko\u0144czywszy na sytuacjach czasu W po\u0142\u0105czony z central\u0105 powiatow\u0105, central\u0105 wojew\u00f3dzk\u0105 oraz systemami b\u0119d\u0105cymi ju\u017c w gminach. Celem projektu jest: W czasie pokoju - ostrzeganie i alarmowanie ludno\u015bci o zagro\u017ceniach zwi\u0105zanych z zagro\u017ceniami terrorystycznymi, katastrofami naturalnymi, katastrofami technicznymi, zjawiskami pogody. W czasie wojny - ostrzeganie i alarmowanie ludno\u015bci o zagro\u017ceniach z powietrza, wyst\u0105pieniu ska\u017ce\u0144 chemicznych, biologicznych i promieniotw\u00f3rczych. Zapewnienie przekazywania sygna\u0142\u00f3w d\u017awi\u0119kowych oraz komunikat\u00f3w g\u0142osowych dla ludno\u015bci w razie wyst\u0105pienia zagro\u017ce\u0144 na obszarze wojew\u00f3dztwa mazowieckiego.Za\u0142o\u017ceniem Projektu jest dostarczenie rozwi\u0105zania opartego na rozbudowie i modernizacji oprogramowania oraz integracja istniej\u0105cych system\u00f3w informatycznych, wspomagaj\u0105cych prac\u0119 powiatowych centr\u00f3w zarz\u0105dzania kryzysowego oraz innych podmiot\u00f3w wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cych. Realizacja za\u0142o\u017ce\u0144 i budowa systemu wczesnego ostrzegania i alarmowania zwi\u0105zana b\u0119dzie z: a)dostarczeniem dedykowanego oprogramowania dla Systemu (integruj\u0105cego zdefiniowane funkcjonalno\u015bci oraz otwartego na integracj\u0119 z innymi systemami); b)dostaw\u0105, instalacj\u0105 i konfiguracj\u0105 oprogramowania, sprz\u0119tu (w tym \u0142\u0105czy komunikacyjnych dostarczonych przez zamawiaj\u0105cego), anten, syren alarmowych, radiotelefon\u00f3w itp. niezb\u0119dnej do prawid\u0142owego", "BENEFICJENT": "POWIAT LEGIONOWSKI", "TYTUL": "Budowa zintegrowanego systemu ostrzegania i alarmowania ludno\u015bci o zagro\u017ceniach dla Powiatu Legionowskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.46}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "166486.88", "WARTOSC": "208108.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Niepor\u0119t | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Serock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM PROJEKTU jest wykrycie uczni\u00f3w kl. I szk\u00f3\u0142 podstawowych w roku szkolnym 2017/2018 oraz 2018/2019 z powiatu legionowskiego, u kt\u00f3rych wyst\u0119puje podejrzenie zaburze\u0144 s\u0142uchu. Planowane zadania s\u0105 zgodne z za\u0142o\u017ceniami Regionalnego Programu Zdrowotnego Samorz\u0105du Wojew\u00f3dztwa Mazowieckiego (RPZ) i obejmuj\u0105: akcje informacyjne, dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne dla rodzic\u00f3w i dzieci, badania przesiewowe s\u0142uchu dla uczni\u00f3w klas I szk\u00f3\u0142 podstawowych oraz konferencje szkoleniowe dla personelu medycznego. G\u0141\u00d3WNI UCZESTNICY PROJEKTU obj\u0119ci wsparciem bezpo\u015brednim to dzieci ucz\u0105ce si\u0119 w klasach I szk\u00f3\u0142 podstawowych z obszaru wojew\u00f3dztwa mazowieckiego, z powiatu legionowskiego w roku szkolnym 2017/2018 oraz 2018/2019. Ponadto dzia\u0142aniami zostan\u0105 obj\u0119ci r\u00f3wnie\u017c rodzice/opiekunowie, personel plac\u00f3wek o\u015bwiatowych oraz personel medyczny. ZAK\u0141ADANY WSKA\u0179NIK REZULTATU: liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug zdrowotnych, istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu. ZAK\u0141ADANE WSKA\u0179NIKI PRODUKTU: liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami zdrowotnymi w programie, liczba dzieci uczestnicz\u0105cych w programie, liczba rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w dzieci oraz personelu pedagogicznego uczestnicz\u0105cych w zaj\u0119ciach, liczba personelu medycznego uczestnicz\u0105cego w szkoleniach oraz liczba opracowanych wzor\u00f3w materia\u0142\u00f3w informacyjno \u2013 edukacyjnych. Pozosta\u0142e wska\u017aniki okre\u015blone w RPZ b\u0119d\u0105 wykazane i raportowane na etapie realizacji Projektu. Na podstawie dotychczas zrealizowanych program\u00f3w bada\u0144 przesiewowych s\u0142uchu w szko\u0142ach podstawowych wojew\u00f3dztwa mazowieckiego wynika, \u017ce w Projekcie we\u017amie udzia\u0142 oko\u0142o 80% populacji docelowej. Instytut Fizjologii i Patologii S\u0142uchu (IFPS) posiada potencja\u0142 finansowy, kadrowy oraz techniczny umo\u017cliwiaj\u0105cy OBJ\u0118CIE BADANIAMI CA\u0141EJ POPULACJI UCZNI\u00d3W KL. I szk\u00f3\u0142 podstawowych z powiatu legionowskiego.", "BENEFICJENT": "INSTYTUT FIZJOLOGII I PATOLOGII S\u0141UCHU", "TYTUL": "Badania przesiewowe s\u0142uchu uczni\u00f3w klas I szk\u00f3\u0142 podstawowych na terenie powiatu legionowskiego w roku szkolnym 2017/2018 oraz 2018/2019", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.45}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "2129899.56", "WARTOSC": "3266318.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Bia\u0142obrzegi | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Promna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Stara B\u0142otnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Stromiec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Wy\u015bmierzyce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Glinojeck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Go\u0142ymin-O\u015brodek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Grudusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ojrze\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Opinog\u00f3ra G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Regimin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: So\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Borowie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Maciejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Miastk\u00f3w Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Parys\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Pilawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Sobolew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Trojan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Wilga | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u017belech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Pacyna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Sanniki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Szczawin Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Podkowa Le\u015bna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: \u017babia Wola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Belsk Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: B\u0142\u0119d\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Chyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Goszczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Gr\u00f3jec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Jasieniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Mogielnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Nowe Miasto nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Pniewy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Warka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Garbatka-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: G\u0142owacz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Gniewosz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Grab\u00f3w nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Kozienice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Magnuszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Sieciech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Niepor\u0119t | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Serock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Chotcza | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Ciepiel\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Lipsko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Rzeczni\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Sienno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Solec nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Huszlew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: \u0141osice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Olszanka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Plater\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Sarnaki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Stara Kornica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Czerwonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Karniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Krasnosielc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Mak\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: M\u0142ynarze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: P\u0142oniawy-Bramura | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: R\u00f3\u017can | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Rzewnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Sypniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Szelk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ceg\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: D\u0119be Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Dobre | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Halin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Jakub\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ka\u0142uszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Latowicz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mrozy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Siennica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Stanis\u0142aw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Sulej\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Dzierzgowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Lipowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: M\u0142awa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Strzegowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Stupsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szre\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szyd\u0142owo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wieczfnia Ko\u015bcielna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wi\u015bniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Czosn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Leoncin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nasielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Pomiech\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Zakroczym | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Baranowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czarnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czerwin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Goworowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Kadzid\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Lelis | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: \u0141yse | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Myszyniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Olszewo-Borki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Rzeku\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Troszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka, GM.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Andrzejewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Boguty-Pianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Brok | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ma\u0142kinia G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Nur | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Stary Luboty\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Szulborze Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: W\u0105sewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Zar\u0119by Ko\u015bcielne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Celestyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Karczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Ko\u0142biel | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Osieck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Sobienie-Jeziory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Pra\u017cm\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Tarczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bodzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Brudze\u0144 Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bulkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Drobin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: G\u0105bin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: \u0141\u0105ck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Ma\u0142a Wie\u015b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Nowy Dunin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Radzanowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142ubice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142upno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Stara Bia\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Staro\u017areby | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Wyszogr\u00f3d | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Baboszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Czerwi\u0144sk nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Dzierz\u0105\u017cnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Joniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Naruszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Nowe Miasto | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Sochocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Za\u0142uski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Brwin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Chorzele | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Jednoro\u017cec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krasne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krzynow\u0142oga Ma\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Borkowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Gielni\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Klw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Odrzyw\u00f3\u0142 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Potwor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Przysucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Rusin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Wieniawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Gzy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Obryte | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pokrzywnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pu\u0142tusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: \u015awiercze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Winnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Zatory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom, GM.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: G\u00f3zd | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: I\u0142\u017ca | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jastrz\u0119bia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jedli\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jedlnia-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Kowala | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Pionki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Pionki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Przytyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Skaryszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Wierzbica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Wolan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Zakrzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Domanice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Korczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Kotu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mokobody | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mordy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Paprotnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Przesmyki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sk\u00f3rzec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sucho\u017cebry | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wi\u015bniew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wodynie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Zbuczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Gozdowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Mochowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Ro\u015bciszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Szczutowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Zawidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Broch\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: I\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: M\u0142odzieszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Nowa Sucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Rybno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Teresin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Bielany | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Ceran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Jab\u0142onna Lacka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Kos\u00f3w Lacki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Repki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Sabnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Sterdy\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Chlewiska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Jastrz\u0105b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Mir\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Oro\u0144sko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Szyd\u0142owiec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Kampinos | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Leszno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Gr\u0119bk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Korytnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Liw | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: \u0141och\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Miedzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Sadowne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Stoczek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: W\u0119gr\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Wierzbno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Jad\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Klemb\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Strach\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: T\u0142uszcz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Bra\u0144szczyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: D\u0142ugosiod\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Rz\u0105\u015bnik | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Somianka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Wyszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Zabrodzie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Kazan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Policzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Przy\u0142\u0119k | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Tcz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Zwole\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Bie\u017cu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Kuczbork-Osada | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lubowidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lutocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Siemi\u0105tkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: \u017buromin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Mszczon\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Puszcza Maria\u0144ska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Radziejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Wiskitki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "Projekt polega na podniesieniu konkurencyjno\u015bci sektora MSP poprzez udzielanie specjalistycznego doradztwa. Sekwencja Sp. z o.o. jako akredytowany IOB, posiada do\u015bwiadczenie i wiedz\u0119, kt\u00f3ra pozwoli \u015bwiadczy\u0107 szereg us\u0142ug doradczych podmiotom sektora mikro, ma\u0142ych \u015brednich przedsi\u0119biorstw. Grup\u0105 docelow\u0105, kt\u00f3ra we\u017amie udzia\u0142 w projekcie i stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 podmioty, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 we wczesnej fazie rozwoju tj. do 24 miesi\u0119cy z woj. mazowieckiego. Dodatkowo firmy te b\u0119d\u0105 posiada\u0142y potencja\u0142 technologiczny, kt\u00f3ry prze\u0142o\u017cy si\u0119 na wdro\u017cenie innowacji technologicznej w dzia\u0142alno\u015bci. Faza pocz\u0105tkowa ka\u017cdej dzia\u0142alno\u015bci jest kluczow\u0105 w rozwoju firmy. To w tym etapie podejmowane s\u0105 decyzje dotycz\u0105ce podstawowych cel\u00f3w funkcjonowania firmy, okre\u015blona zostaje koncepcja prowadzonego biznesu. Faza startowa ma strategiczne znaczenie dla dalszych etap\u00f3w rozwoju i wzrostu przedsi\u0119biorstwa. W tym w\u0142a\u015bnie okresie kluczowe jest podj\u0119cie odpowiednich krok\u00f3w dla dalszego rozwoju i wdra\u017cania innowacji w organizacji. Na tym etapie firma b\u0119dzie mog\u0142a skorzysta\u0107 ze specjalistycznego doradztwa IOB \u2013Sekwencji, w zakresie us\u0142ug z nast\u0119puj\u0105cych grup tematycznych: informacyjne, doradztwo og\u00f3lne, doradztwo finansowe i ksi\u0119gowe, doradztwo prawne, doradztwo techniczno- administracyjne. W projekcie zak\u0142ada si\u0119 wsparcie specjalistyczne minimum 35 podmiot\u00f3w znajduj\u0105cych si\u0119 we wczesnej fazie rozwoju. Projekt podzielono na 5 etap\u00f3w. W Zad. 1 opracowano strategi\u0119 biznesow\u0105, w kt\u00f3rej dog\u0142\u0119bnie przeanalizowano rynek, konkurencyjne us\u0142ugi oraz przedstawiono szczeg\u00f3\u0142owo koncepcj\u0119 projektu. W Zad. 2 nast\u0105pi szczeg\u00f3\u0142owe opracowanie metodologii prowadzenia projektu, modyfikacja systemu IT wspieraj\u0105cego pozyskanie uczestnik\u00f3w i prowadzenie projekt\u00f3w, oraz opracowana zostanie strona www projektu. . Zad.3 to rozpocz\u0119cie \u015bwiadczenia us\u0142ug. Zadanie 4 oraz 5 skupi si\u0119 na dog\u0142\u0119bnej realizacji us\u0142ug u wyselekcjonowanych podmiot\u00f3w oraz ewaluacji projekt\u00f3w.", "BENEFICJENT": "SEKWENCJA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Fundusz Wspierania Innowacji Sekwencja szans\u0105 na wsparcie pocz\u0105tkowej fazy rozwoju przedsi\u0119biorstw.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.39}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-01", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "365750.00", "WARTOSC": "457187.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Niepor\u0119t | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Serock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM PROJEKTU jest wzrost \u015bwiadomo\u015bci w\u015br\u00f3d 2.350 mieszka\u0144c\u00f3w m.st. Warszawy i powiatu legionowskiego gm.: Legionowo, Serock, Jab\u0142onna, Niepor\u0119t, Wieliszew; m.: Legionowo, Serock (w tym 940 M i 1.410 K) zwi\u0105zanych z zagro\u017ceniami jakie niesie cukrzyca i obj\u0119cie ich konsultacjami lekarskimi w kierunku wykrywania cukrzycy do 30.08.2019r. Planowane zadania s\u0105 zgodne z za\u0142o\u017ceniami Regionalnego Programu Zdrowotnego Samorz\u0105du Wojew\u00f3dztwa Mazowieckiego (RPZ) i obejmuj\u0105: akcj\u0119 informacyjn\u0105 (modu\u0142 I), konsultacje lekarskie i dzia\u0142ania edukacyjne (modu\u0142 II) i szkolenia personelu medycznego (modu\u0142 III) . G\u0141\u00d3WNI UCZESTNICY PROJEKTU obj\u0119ci wsparciem bezpo\u015brednim to osoby pow. 60 r.\u017c. mieszkaj\u0105ce w Warszawie i powiecie legionowskim dotychczas niediagnozowane w kierunku cukrzycy, kt\u00f3re podpisz\u0105 druk \u015bwiadomej zgody na udzia\u0142 w projekcie. Ponadto dzia\u0142aniami zostan\u0105 obj\u0119ci r\u00f3wnie\u017c lekarze/piel\u0119gniarki, personel plac\u00f3wek prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 lecznicz\u0105. ZAK\u0141ADANY WSKA\u0179NIK REZULTATU: liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug zdrowotnych, istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu. ZAK\u0141ADANE WSKA\u0179NIKI PRODUKTU: liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami zdrowotnymi w programie, liczba personelu medycznego uczestnicz\u0105cego w szkoleniach oraz liczba wyk\u0142ad\u00f3w dla pacjent\u00f3w dotycz\u0105ce w szczeg\u00f3lno\u015bci diety i aktywno\u015bci fizycznej. Pozosta\u0142e wska\u017aniki okre\u015blone w RPZ b\u0119d\u0105 wykazane i raportowane zgodnie z \u00a730 pkt 3 wzoru umowy rycza\u0142towej dla przedmiotowego konkursu. Wnioskodawca we wska\u017aniku rezultatu nr 2 oraz wska\u017anikach produktu nr 3, 4, 5, 6, 7, i 8 wskaza\u0142 warto\u015bci docelowe na poziomie \"0\" - ich oszacowanie jest mo\u017cliwe wy\u0142\u0105cznie na etapie realizacji proj. i b\u0119dzie raportowane zgodnie z zapisami umowy o dofinasowanie - informacje zostan\u0105 przekazane w terminie okre\u015blonym w \u00a730 pkt 3 wzoru umowy rycza\u0142towej. Projekt spe\u0142ni KRYTERIUM MERYTOR. SZCZEG\u00d3\u0141OWE nr 7 - opis w sekcji D (opis zadania nr 3)", "BENEFICJENT": "EUROPEJSKIE CENTRUM SZKOLE\u0143 SP. ZO.O.", "TYTUL": "Profilaktyka cukrzycy w Warszawie i powiecie legionowskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.19}], "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1761.2439042486167, "v": "25,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 29.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142", "v_pc": "1761,24 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "10.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "13.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 968.6725519703228, "v": "13,84 mln z\u0142", "v_zmiana": 40.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Przedszkola", "value": 358.9417449429552, "v": "5,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 50.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 80.27278154966054, "v": "1,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Gimnazja", "value": 66.64034016938474, "v": "952,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 63.00390774830266, "v": "900,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 62.63438860502555, "v": "894,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 682.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 56.20207041366277, "v": "802,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 47.16777979981802, "v": "673,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 105.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 42.52955554000141, "v": "607,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 8.120835024847763, "v": "116,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 4.798861202491776, "v": "68,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 1.2416952474277316, "v": "17,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 1.0173920347168754, "v": "14,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 426.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rodzina", "value": 1444.0530818226362, "v": "20,63 mln z\u0142", "v_zmiana": 31.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142", "v_pc": "1444,05 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "11.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "7.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 1059.941359277665, "v": "15,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 43.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 300.78404773570384, "v": "4,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 52.26017218450338, "v": "746,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 11.094188423041928, "v": "158,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 9.330851123398894, "v": "133,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "NIEZNANY_01", "value": 8.301042906138447, "v": "118,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 221.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 2.2531672149506545, "v": "32,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.08825295723384895, "v": "1,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 219.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1084.8228795408415, "v": "15,50 mln z\u0142", "v_zmiana": 62.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142", "v_pc": "1084,82 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "101.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "114.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 335.8211667949884, "v": "4,80 mln z\u0142", "v_zmiana": 113.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 328.56826345628895, "v": "4,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 2707.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 160.13708756211943, "v": "2,29 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 128.73607685308323, "v": "1,84 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 50.31137747602716, "v": "718,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 41.68284804367607, "v": "595,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 19.56204591586757, "v": "279,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 17.193952544271017, "v": "245,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "value": 2.7381171694547493, "v": "39,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at produktowych", "value": 0.07194372506474417, "v": "1,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 622.9307160355567, "v": "8,90 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "622,93 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "6.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "38.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 505.5589843914047, "v": "7,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 59.26977951984321, "v": "846,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 17.89382865542101, "v": "255,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 16.864909358157764, "v": "240,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 13.661131798138168, "v": "195,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 9.682082312591866, "v": "138,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 345.5335045845874, "v": "4,94 mln z\u0142", "v_zmiana": 42.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "345,53 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "69.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "7.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 220.5565703086722, "v": "3,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 57.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 112.3806789388955, "v": "1,61 mln z\u0142", "v_zmiana": 69.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 10.84858262756352, "v": "154,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 1.747672709456149, "v": "24,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne krajowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 246.2082830545251, "v": "3,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 33.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "246,21 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "36.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 112.62766361027509, "v": "1,61 mln z\u0142", "v_zmiana": 132.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 61.069240568348846, "v": "872,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 32.309500244977954, "v": "461,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 13.553401693847555, "v": "193,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 9.25025687688108, "v": "132,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 9.072878840904318, "v": "129,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 3.163045425911668, "v": "45,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 2.5862672359487644, "v": "36,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2.541031707146357, "v": "36,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.03499685028347449, "v": "0,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 194.9279148876601, "v": "2,78 mln z\u0142", "v_zmiana": 29.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "194,93 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "24.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "112.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 133.57556169944706, "v": "1,91 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 27.99748022677959, "v": "400,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 722.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 23.93784559389655, "v": "342,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 103.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 9.417027367536923, "v": "134,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 168.52193112619864, "v": "2,41 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "168,52 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "18.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "73.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 116.0948764611185, "v": "1,66 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "value": 45.613546580807736, "v": "651,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6.813508084272416, "v": "97,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 747.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 122.7075579197872, "v": "1,75 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "122,71 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "5.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "129.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 65.48059634632881, "v": "935,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 47.18152446279834, "v": "674,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 6.173444390004899, "v": "88,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 179.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wojew\u00f3dzka Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 3.4996850283474488, "v": "50,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.21716945474907257, "v": "3,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.15513823755861972, "v": "2,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 113.4242360187583, "v": "1,62 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "113,42 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "54.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "35.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 104.07679358857702, "v": "1,49 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 9.347442430181284, "v": "133,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 74.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 85.99237488626024, "v": "1,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 60.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "85,99 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "18.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "51.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 70.15999160075593, "v": "1,00 mln z\u0142", "v_zmiana": 65.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 15.488493035626794, "v": "221,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 0.343890249877511, "v": "4,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 52.31943795058444, "v": "747,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "52,32 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "55.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "94.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 35.963254707076366, "v": "513,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Lecznictwo ambulatoryjne", "value": 9.587387135157837, "v": "136,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 4.307972282494576, "v": "61,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2.2403436690697838, "v": "32,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.22048015678588928, "v": "3,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 49.33746622803948, "v": "704,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "49,34 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "68.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "12.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 44.93249947504725, "v": "641,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 1.8720536151746343, "v": "26,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 1.8206761391474768, "v": "26,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.45026947574718273, "v": "6,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 0.26196752292293696, "v": "3,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 39.005682088612026, "v": "557,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "39,01 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "27.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "21.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 39.005682088612026, "v": "557,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 12.588045775880172, "v": "179,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "12,59 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "73.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "3.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 7.557276545110941, "v": "107,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3.7484846363827256, "v": "53,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 1016.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 1.282284594386505, "v": "18,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}]}, {"name": "Turystyka", "value": 12.223783159515644, "v": "174,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 553.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "12,22 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "32.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "48.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 12.223783159515644, "v": "174,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 553.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Informatyka", "value": 10.371187093161614, "v": "148,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "10,37 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "125.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "187.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 10.371187093161614, "v": "148,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 6.476282634562889, "v": "92,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "6,48 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "13.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "26.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 3.2110863022327987, "v": "45,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 3.0617946384825365, "v": "43,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.20340169384755372, "v": "2,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 4.597895989360956, "v": "65,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "4,60 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "93.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "55.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4.597895989360956, "v": "65,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 2.939735423811857, "v": "42,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "2,94 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "95.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "79.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 2.939735423811857, "v": "42,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}]}