{"gmina": "gmina wiejska Wieliszew", "kod_gus": "071412900000", "podregion_eurostat": "PL912", "ludnosc": 13151, "budzet": {"dochody": "97,61 mln z\u0142", "wydatki": "99,12 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 19.3, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 17.8, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "4,40 mln z\u0142", "wydatki": "5,06 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 96.5, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 101.6, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 5.929045850000054}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 5.929045850000054}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -1.7189461799999475}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -1.7189461799999475}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -0.2683882199999839}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -0.2683882199999839}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -1.5140577600001692}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -1.5140577600001692}], "dochod_ue": "3,88 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "39,98 mln z\u0142", "gmina_pc": "3039.8 z\u0142", "powiat": "3,86 mln z\u0142", "powiat_pc": "293.3 z\u0142", "wojewodztwo": "10,74 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "816.7 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "686,60 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "2,57 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "0", "wydatki": "144,15 tys z\u0142"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2022-11-09", "DATA_START": "2017-06-22", "DOFINANSOWANIE": "35996480.80", "WARTOSC": "55344589.24", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Niepor\u0119t | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew", "OPIS": "Realizacja projektu \u201ePrace na linii nr 28 Wieliszew \u2013 Zegrze\u201d obejmuje zaprojektowanie oraz wykonanie rob\u00f3t na jednotorowej linii kolejowej nr 28 na odcinku od km -0,085 do km 3,639 wraz z urz\u0105dzeniami sterowania i zasilania trakcyjnego, urz\u0105dzaniami sterowania ruchem kolejowym, drogami ko\u0142owymi i przejazdami drogowo-kolejowymi, obiektami obs\u0142ugi podr\u00f3\u017cnych, obiektami in\u017cynieryjnymi, elektroenergetyk\u0105 nietrakcyjn\u0105 oraz sieciami i urz\u0105dzeniami telekomunikacyjnymi. Prowadzony b\u0119dzie w systemie \u201eprojekt i budowa\u201d na podstawie Warunk\u00f3w og\u00f3lnych kontraktu FIDIC - \u201eWarunk\u00f3w kontraktu na urz\u0105dzenia i budow\u0119 z projektowaniem dla urz\u0105dze\u0144 elektrycznych i mechanicznych oraz rob\u00f3t budowlanych i in\u017cynieryjnych projektowanych przez Wykonawc\u0119\u201d. Celem zadania jest przywr\u00f3cenie ruchu poci\u0105g\u00f3w pasa\u017cerskich na nieeksploatowanej linii, na kt\u00f3rej maksymalna pr\u0119dko\u015b\u0107 wyniesie 80 km/h. W konsekwencji nast\u0105pi zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci, konkurencyjno\u015bci oraz poprawienie jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug przewozowych w regionalnym transporcie kolejowym p\u00f3\u0142nocnej cz\u0119\u015bci aglomeracji warszawskiej.", "BENEFICJENT": "POLSKIE KOLEJE PA\u0143STWOWE POLSKIE LINIE KOLEJOWE SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Prace na linii kolejowej nr 28 Wieliszew - Zegrze", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1315.7}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-14", "DATA_START": "2017-12-15", "DOFINANSOWANIE": "4765015.80", "WARTOSC": "11134886.52", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew", "OPIS": "Projekt zg\u0142aszany przez firm\u0119 RAVIMED polega na uruchomieniu produkcji opracowanych i opatentowanych przez Wnioskodawc\u0119 zestaw\u00f3w pojemnik\u00f3w do pobierania, przechowywania i preparatyki krwi. Firma RAVIMED nale\u017cy do wiod\u0105cych producent\u00f3w w bran\u017cy i od lat sprzedaje produkty na rynku mi\u0119dzynarodowym. Jednocze\u015bnie firma prowadzi w\u0142asne intensywne prace badawczo-rozwojowe zwi\u0105zane z opracowywaniem i wdra\u017caniem nowych produkt\u00f3w. W ramach projektu zamierza wprowadzi\u0107 na rynek now\u0105 seri\u0119 produkt\u00f3w \u2013 zestawy pojemnik\u00f3w typu \u201eg\u00f3ra-d\u00f3\u0142\u201d. Zamierza wykorzysta\u0107 opatentowane wyniki w\u0142asnych przeprowadzonych wczesnej prac badawczo-rozwojowych. Inwestycja polega\u0107 b\u0119dzie na zakupie i uruchomianiu nowoczesnej linii produkcyjnej. Linia te ze wzgl\u0119du na charakter bran\u017cy musi by\u0107 eksploatowana w okre\u015blonych warunkach bezpiecze\u0144stwa i higieny pracy \u2013 w zwi\u0105zku z tym uruchomienie linii wymaga przeprowadzenia prac adaptacyjnych i modernizacyjnych w zak\u0142adzie, w tym modernizacji instalacji klimatyzacji. Niniejszy wniosek jest drugim jaki sk\u0142adamy w konkursie POIR 3.2.1. Wniosek o dofinansowanie niniejszego projektu sk\u0142adali\u015bmy r\u00f3wnie\u017c w poprzednim naborze. Wniosek nasz zosta\u0142 bardzo wysoko oceniony \u2013 uzyska\u0142 15 punkt\u00f3w. Zosta\u0142 jednak odrzucony ze wzgl\u0119du na niespe\u0142nienie jednego z kryteri\u00f3w obligatoryjnych dotycz\u0105cych wska\u017anik\u00f3w rezultatu. Pomimo tego i\u017c za\u0142o\u017cyli\u015bmy pozytywny wp\u0142yw na polityk\u0119 zr\u00f3wnowa\u017canego rozwoju zarzucono nam brak informacji na ten temat we wska\u017anikach rezultatu. Tym, razem wszelkie informacje w tym zakresie zosta\u0142y podane, a tam gdzie by\u0142o to konieczne dane zosta\u0142y zaktualizowane. Sk\u0142adamy wniosek ponownie gdy\u017c przez ostatnie kilka miesi\u0119cy nie straci\u0142 on na aktualno\u015bci i potencjale. Nadal wierzymy i jeste\u015bmy przekonani o zasadno\u015bci przeprowadzenia niniejszego projektu. Mamy nadziej\u0119 \u017ce tym razem nasze wysi\u0142ki zostan\u0105 pozytywnie ocenione. SA 42799(2015/X), art. 13 rozp.651/2014", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD PRODUKCJI SPRZ\u0118TU MEDYCZNEGO \u201eRAVIMED\u201d SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Uruchomienie w firmie RAVIMED nowoczesnej linii produkcyjnej zestaw\u00f3w pojemnik\u00f3w do pobierania, przechowywania i preparatyki krwi.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 362.33}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2015-09-15", "DOFINANSOWANIE": "3521354.81", "WARTOSC": "4412763.52", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa internetowej platformy us\u0142ug publicznych e-Szpital oraz wdro\u017cenie systemu elektronicznej dokumentacji medycznej w Mazowieckim Szpitalu Onkologicznym w Wieliszewie i Przychodni. W wyniku realizacji projektu wzro\u015bnie dost\u0119p do elektronicznych us\u0142ug publicznych na terenie wojew\u00f3dztwa mazowieckiego, a tak\u017ce podniesie si\u0119 jako\u015b\u0107 i dost\u0119pno\u015b\u0107 do us\u0142ug medycznych \u015bwiadczonych przez Szpital i Przychodni\u0119. Bezpo\u015brednim beneficjentem projektu b\u0119dzie Krajowa Fundacja Medyczna w Warszawie prowadz\u0105ca Mazowiecki Szpital Onkologiczny i Przychodni\u0119. Beneficjentami po\u015brednimi projektu b\u0119d\u0105: 1. Mieszka\u0144cy wojew\u00f3dztwa mazowieckiego, pozosta\u0142ej cz\u0119\u015bci kraju korzystaj\u0105cy z us\u0142ug Szpitala i przychodni. 2. Zewn\u0119trzni instytucjonalni odbiorcy informacji z grupy kontrahent\u00f3w (np. dostawcy materia\u0142\u00f3w i us\u0142ug). 3. Zewn\u0119trzni indywidualni odbiorcy informacji z grupy obywateli nie b\u0119d\u0105cych pacjentami Mazowieckiego Szpitala Onkologicznego, ale poszukuj\u0105cych informacji o jednostce w tym o zakresie \u015bwiadczonych us\u0142ug. 4. Wewn\u0119trzni odbiorcy informacji z grupy personelu medycznego i administracyjnego Szpitala i przychodni. W wyniku realizacji projektu wdro\u017conych zostanie 7 elektronicznych us\u0142ug publicznych udost\u0119pnianych on-line o 4 stopniu dojrza\u0142o\u015bci - transakcja. Wdro\u017cone us\u0142ugi charakteryzowa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 wysokim stopniem powszechno\u015bci i dost\u0119pno\u015bci. Projekt zrealizowany b\u0119dzie w ramach etap\u00f3w obejmuj\u0105cych: 1. Zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych - m.in. serwer\u00f3w bazodanowych oraz serwera aplikacji, macierzy, stacji roboczych, tablet\u00f3w medycznych, kontroler\u00f3w sieci. Szczeg\u00f3\u0142owe informacje w SW - str. 122-124 2. Analiz\u0119 przedwdro\u017ceniow\u0105 wraz z wdro\u017ceniami. 3. Proces uruchomienia poszczeg\u00f3lnych element\u00f3w dostarczanego rozwi\u0105zania. 4. Uruchomienie chmury obliczeniowej.", "BENEFICJENT": "KRAJOWA FUNDACJA MEDYCZNA", "TYTUL": "Budowa internetowej platformy us\u0142ug publicznych e-Szpital oraz wdro\u017cenie elektronicznej dokumentacji medycznej w Mazowieckim Szpitalu Onkologicznym w Wieliszewie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 267.76}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2015-10-01", "DOFINANSOWANIE": "3247242.49", "WARTOSC": "5917017.54", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew", "OPIS": "Przedmiotem analizowanego projektu jest przeprowadzenie prac modernizacyjnych, maj\u0105cych na celu przygotowanie przedsi\u0119wzi\u0119cia inwestycyjnego obejmuj\u0105cego zakresem prace zwi\u0105zane z przeprowadzeniem modernizacji zwi\u0119kszaj\u0105cych efektywno\u015b\u0107 energetyczn\u0105 obiekt\u00f3w o\u015bwiatowych zlokalizowanych w Wieliszewie oraz Jan\u00f3wku I o co najmniej 25% w stosunku do stanu istniej\u0105cego. Zakres rzeczowy projektu wynika z przeprowadzonego audytu energetycznego i obejmuje wszystkie mo\u017cliwe rozwi\u0105zania przyczyniaj\u0105ce si\u0119 do zmniejszenia zu\u017cycia energii i tym samym ograniczenia emisji zanieczyszcze\u0144, w tym CO2. Wszystkie wydatki po stronie koszt\u00f3w kwalifikowalnych zgodne s\u0105 z Regulaminem konkursu nr RPMA.04.02.00-IP.01-14-006/15, RPO WM na lata 2014-2020, O\u015b priorytetowa IV, Przej\u015bcie na gospodark\u0119 niskoemisyjn\u0105 Dzia\u0142anie 4.2 Efektywno\u015b\u0107 energetyczna, Typ projekt\u00f3w: Termomodernizacja budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej.Po przeprowadzeniu dog\u0142\u0119bnej analizy stanu istniej\u0105cego oraz mo\u017cliwych dzia\u0142a\u0144 do podj\u0119cia, ocenie ich efektywno\u015bci, dokonano wyboru optymalnego wariantu, kt\u00f3ry swoim zakresem obejmuje: -Ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych -Wymian\u0119 stolarki okiennej -Modernizacj\u0119 systemu grzewczego -Wymian\u0119 o\u015bwietlenia -Instalacj\u0119 paneli fotowaltaicznych Prace termomodernizacyjne prowadzon\u0105 b\u0119d\u0105 w budynkach nale\u017c\u0105cych do Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Wieliszewie: Budynku G\u0142\u00f3wnym, Internacie II, IV, V, Pralni, Warsztatach, Szkole Podstawowej w Jan\u00f3wku, Szkole Podstawowej w Wieliszewie. \u0141\u0105czna powierzchnia budynk\u00f3w obj\u0119tych termomodernizzacj\u0105 wynosi 7662 m2. Realizacja projektu pozwoli na zaoszcz\u0119dzenie 3345,54 GJ energii cieplnej oraz 52,6MWh/rok energii elektrycznej, szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych to 329,03 tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2/rok, zmniejszenie rocznego zu\u017cycia energii pierwotnej w budynkach publicznych wyniesie 1169550,09 kWh/rok. Za\u0142o\u017cenia projektu zweryfikowane zostan\u0105 po jego zako\u0144czeniu na podstawie przeprowadzonego audytu ex-post.", "BENEFICJENT": "GMINA WIELISZEW", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Gminie Wieliszew", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 246.91}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2018-07-09", "DOFINANSOWANIE": "2414735.00", "WARTOSC": "6735603.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew", "OPIS": "Dzia\u0142ania obj\u0119te niniejszym projektem wpisuj\u0105 si\u0119 w wprost w Krajow\u0105 inteligentn\u0105 Specjalizacj\u0119 nr 2. INNOWACYJNE TECHNOLOGIE, PROCESY I PRODUKTY SEKTORA ROLNO-SPO\u017bYWCZEGO I LE\u015aNO-DRZEWNEGO, cz\u0119\u015b\u0107 IX. \u017bYWNO\u015a\u0106 A KONSUMENT, punkt 4. Tworzenie innowacyjnych narz\u0119dzi do wykrywania zafa\u0142szowa\u0144 \u017cywno\u015bci oraz punkt 5. Rozwijanie narz\u0119dzi i nowoczesnych technik badawczych oraz marker\u00f3w jako\u015bci \u017cywno\u015bci (w tym biodost\u0119pno\u015bci sk\u0142adnik\u00f3w) na potrzeby oceny wp\u0142ywu produkt\u00f3w \u017cywno\u015bciowych na zdrowie cz\u0142owieka. Projekt wpisuje si\u0119 w powy\u017csze punkty, poniewa\u017c efektem wdro\u017cenia rezultat\u00f3w agendy badawczo-rozwojowej jest innowacja produktowa polegaj\u0105ca na opracowaniu lub rozwini\u0119ciu nowych metod badawczych, w tym tych s\u0142u\u017c\u0105cych badaniujako\u015bci i bezpiecze\u0144stwa \u017cywno\u015bci. Zaplanowane w agencie badawczej prace B+R s\u0142u\u017c\u0105 m.in. opracowaniu innowacyjnych narz\u0119dzi do wykrywania zafa\u0142szowa\u0144 \u017cywno\u015bci. Pozosta\u0142e prace badawcze skupiaj\u0105 si\u0119 na opracowaniu nowych metod analizy zanieczyszcze\u0144 produkt\u00f3w \u017cywno\u015bciowych wynikaj\u0105cych z proces\u00f3w technologicznych, metod bada\u0144 nad jako\u015bci\u0105 u\u017cytych surowc\u00f3w oraz wykrywania pozosta\u0142o\u015bci pestycyd\u00f3w. Dodatkowo opracowane zostan\u0105 metody bada\u0144 opakowa\u0144 \u017cywno\u015bci, s\u0142u\u017c\u0105ce poprawie bezpiecze\u0144stwa konsumenta. Osi\u0105gni\u0119cie ww. rezultat\u00f3w projektu podniesie znacz\u0105co mo\u017cliwo\u015bci oceny wp\u0142ywu produkt\u00f3w \u017cywno\u015bciowych na zdrowie cz\u0142owieka.", "BENEFICJENT": "JARS S.A.", "TYTUL": "ROZBUDOWA CENTRUM BADAWCZO-ROZWOJOWEGO JARS SP. Z O.O", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 183.61}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1529800.80", "WARTOSC": "1912251.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest rozwijanie kluczowych kompetencji (KK) na rynku pracy i w\u0142a\u015bciwych postaw i umiej\u0119tno\u015bci (WPiU) u uczni\u00f3w/ennic z trzech SP Gm. Wieliszew (w Jan\u00f3wku, Skrzeszewie, Wieliszewie) z uwzgl\u0119dnieniem dzieci ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi (SPE) poprzez organizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 dla 344 ucz. (dz.162, ch.182) do 30.07.2019r. (typ projektu 1, 2 i 3). B\u0119d\u0105 zorganizowane zaj\u0119cia rozwijaj\u0105ce KK i WPiU: 1) zaj\u0119cia matematyczno-przyrodnicze z wykorzystaniem metody eksperymentu, kt\u00f3re obejm\u0105 175 ucz. (dz.83, ch.92) 2) zaj\u0119cia z j\u0119z. angielskiego oparte o zabawy, konkursy, quizy, kt\u00f3re obejm\u0105 178 ucz. (dz.85, ch.93) 3) k\u00f3\u0142ka robotyki dla 344 ucz. (dz.162, ch.182) Ponadto odb\u0119d\u0105 si\u0119 zaj\u0119cia dydaktyczno-wyr\u00f3wnawcze dla dzieci ze SPE: 1) logopedia dla 63 ucz. (dz.31, ch.32) 2) zaj\u0119cia korekcyjno-kompensacyjne dla 48 ucz. (dz.22, ch.26) ze specyficznymi trudno\u015bciami w czytaniu i pisaniu, w tym zagro\u017conych dysleksj\u0105, dysgrafi\u0105 i dysortografi\u0105. Nast\u0105pi doposa\u017cenie szk. pracowni przedmiotowych oraz zakup narz\u0119dzi TIK z uwzgl\u0119dnieniem potrzeb ich u\u017cytkownik\u00f3w, w tym wynikaj\u0105cych z niepe\u0142nosprawno\u015bci. Powstanie mi\u0119dzyszkolna prac. przyrodnicza udost\u0119pniona 2 innym SP. Ponadto zostanie podj\u0119ta wsp\u00f3\u0142praca z 2 SP w zakresie wykorzyst posiadanych zasob\u00f3w TIK. Deklaruje si\u0119 zgodno\u015b\u0107 proponowanego w proj. wsparcia z przeprowadzon\u0105 przed przygotowaniem wniosku o dofinansowanie proj. diagnoz\u0105 dotycz\u0105c\u0105 potrzeb szk\u00f3\u0142 - wykonawca Centrum Us\u0142ug Wsp\u00f3lnych przy wsp\u00f3\u0142pracy dyrektor\u00f3w, w 2-3.2017r. zatwierdzon\u0105 przez W\u00f3jta Gm. U ka\u017cdego ucz. b\u0119d\u0105 kszta\u0142cone przynajmniej 2 KK i 3 powi\u0105zane z nimi WPiU. Dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 prowadzone z uwzgl\u0119dnieniem indywid. potrzeb rozwojowych i edu. oraz mo\u017cliwo\u015bci psychofiz ucz. obj\u0119tych wsparciem.", "BENEFICJENT": "GMINA WIELISZEW", "TYTUL": "Wieliszewskie Laboratorium Kluczowych Kompetencji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 116.32}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2017-03-28", "DOFINANSOWANIE": "3290157.96", "WARTOSC": "5375613.48", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki", "OPIS": "Projekt obejmuje swoim zakresem budow\u0119 \u201einteligentnej\u201d infrastruktury gazowej na terenach gmin Wieliszew i Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki. Obie gminy s\u0105 ju\u017c cz\u0119\u015bciowo zgazyfikowane. Realizacja projektu pozwoli na dywersyfikacj\u0119 dr\u00f3g zaopatrzenia w gaz ziemny (gaz sieciowy dost\u0119pny dla klient\u00f3w stosuj\u0105cych obecnie LNG) oraz likwiduje \u201ew\u0105skie gard\u0142o\u201d w zwi\u0105zku z przewidywanym zwi\u0119kszeniem zapotrzebowania na gaz przez dotychczasowych klient\u00f3w. W ramach realizacji przewidziano 5 zada\u0144 inwestycyjnych.", "BENEFICJENT": "DUON DYSTRYBUCJA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Budowa sieci gazowej \u015bredniego ci\u015bnienia Skrzeszew \u2013 Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki wraz ze stacj\u0105 gazow\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 78.9}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "918948.58", "WARTOSC": "2457845.88", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest opracowanie nowych metod badawczych, kt\u00f3re umo\u017cliwi\u0105 poszerzenie oferty Wnioskodawcy o trzy grupy us\u0142ug: 1) Organizacja bada\u0144 bieg\u0142o\u015bci 2) Us\u0142ugi z zakresu badania bezpiecze\u0144stwa \u017cywno\u015bci 3) Us\u0142ugi z zakresu badania bezpiecze\u0144stwa kosmetyk\u00f3w. Opracowane metody zostan\u0105 wdro\u017cone we w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci us\u0142ugowej wnioskodawcy. Rezultaty prac badawczych maj\u0105 charakter innowacyjny w skali kraju. W tej chwili nie ma w Polsce akredytowanego organizatora bada\u0144 bieg\u0142o\u015bci, nie wykonuje si\u0119 bada\u0144 polegaj\u0105cych na oznaczaniu okre\u015blonych produkt\u00f3w \u017cywno\u015bciowych z wykorzystaniem spektroskopii w bliskiej podczerwieni. \u017badne z laboratori\u00f3w w kraju nie wykonuje r\u00f3wnie\u017c bada\u0144 polegaj\u0105cych na oznaczaniu zawarto\u015bci substancji aktywnych pochodzenia naturalnego w kosmetykach z wykorzystaniem wysokosprawnej chromatografii cieczowej (HPLC) czy bada\u0144 kosmetyk\u00f3w pod wzgl\u0119dem aktywno\u015bci przeciwdrobnoustrojowej z wykorzystaniem szczep\u00f3w izolowanych od os\u00f3b problemami dermatologicznymi. Wdro\u017cenie ww. metod w dzia\u0142alno\u015bci Wnioskodawcy znacznie podniesie atrakcyjno\u015b\u0107 jego oferty i umocni jego przewag\u0119 wzgl\u0119dem konkurencyjnych laboratori\u00f3w. Mo\u017cliwo\u015b\u0107 organizowania bada\u0144 bieg\u0142o\u015bci umo\u017cliwi r\u00f3wnie\u017c rozszerzenie dotychczasowej dzia\u0142alno\u015bci o us\u0142ugi \u015bwiadczone na rzecz laboratori\u00f3w zagranicznych. W celu realizacji projektu przewidziano 3 zadania badawcze stanowi\u0105ce eksperymentalne prace rozwojowe. Dodatkowo jedno zadanie obejmuje wydatki dofinansowane w ramach pomocy de minimis.", "BENEFICJENT": "JARS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Nowe metody badawcze Jars Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 69.87}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2019-01-02", "DOFINANSOWANIE": "910013.29", "WARTOSC": "1137516.61", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym inwestycji jest uwolnienie Gminy Wieliszew od nadmiernej ilo\u015bci samochod\u00f3w prywatnych i przej\u0119cie ruchu mieszka\u0144c\u00f3w przez transport publiczny poprzez budow\u0119 parkingu P+R przy stacji PKP Micha\u0142\u00f3w-Region\u00f3w. Projekt wpisuje si\u0119 w za\u0142o\u017cenia Osi Priorytetowej IV Przej\u015bcie na gospodark\u0119 niskoemisyjn\u0105; Cel szczeg\u00f3\u0142owy: Lepsza jako\u015b\u0107 powietrza. Cele projektu zosta\u0142y okre\u015blone na podstawie zdiagnozowanych potrzeb mieszka\u0144c\u00f3w Gminy Wieliszew, dotycz\u0105cych niedobor\u00f3w w obecnie funkcjonuj\u0105cym systemie transportu publicznego oraz rzadko funkcjonuj\u0105cej komunikacji zbiorowej. W ramach projektu powstanie: Parking przy stacji PKP Micha\u0142\u00f3w Region\u00f3w: a) 64 miejsca postojowych dla samochod\u00f3w; b) wiata z 25 miejscami postojowymi dla rower\u00f3w; c) 2 miejsca postojowe dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych d) monitoring e) oznakowanie pionowe. f) o\u015bwietlenie g) wiata z \u0142aweczk\u0105 Parkingi zostan\u0105 oznakowane - wsp\u00f3lne oznakowanie WOF. Projekt wpisuje si\u0119 w kierunki dzia\u0142a\u0144 PGN Gminy Wieliszew Projekt jest komplementarny do poprzednich przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 Realizacja projektu b\u0119dzie oddzia\u0142ywa\u0107 poza zasi\u0119g przestrzenny wskazany we wniosku o dofinansowanie (poza teren Gminy Wieliszew). Wybudowany parking b\u0119dzie wykorzystywany tak\u017ce przez mieszka\u0144c\u00f3w gmin, kt\u00f3re nie s\u0105 zaanga\u017cowane w realizacj\u0119 projektu. B\u0119d\u0105 to mieszka\u0144cy WOF \u2013 zw\u0142aszcza gmin s\u0105siaduj\u0105cych z Gmin\u0105 Wieliszew, przesiadaj\u0105cy si\u0119 na publiczny transport zbiorowy w Gminie Wieliszew. Nale\u017cy wskaza\u0107, \u017ce istotnym podmiotem w zakresie transportu publicznego WOF jest stacja PKP Wieliszew, z kt\u00f3rej codziennie wykonywanych jest 27 kurs\u00f3w w granice administracyjne Warszawy. Parking przy stacji PKP Micha\u0142\u00f3w Region\u00f3w przy ulicy Kolejowej ma po\u0142\u0105czenie z \u2013 SKM, KM, oraz autokary i rower. Parking przy stacji PKP Micha\u0142\u00f3w Region\u00f3w przy ulicy Kolejowej spe\u0142nia standard techniczny: wiata z miejscami dla rower\u00f3w, wiata z \u0142aweczkami dla podr\u00f3\u017cnych, monitoring, o\u015bwietlenie.", "BENEFICJENT": "GMINA WIELISZEW", "TYTUL": "Redukcja emisji zanieczyszcze\u0144 powietrza w Gminie Wieliszew poprzez budow\u0119 parkingu \u201eParkuj i Jed\u017a\u201d Micha\u0142\u00f3w-Regin\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 69.19}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-30", "DATA_START": "2015-10-26", "DOFINANSOWANIE": "3725907.26", "WARTOSC": "4736888.40", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka", "OPIS": "Projekt obejmuje utworzenie i wdro\u017cenie nowych e-us\u0142ug o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3 (dwustronna interakcja), 4 (transakcja) i 5 (personalizacja), kt\u00f3re umo\u017cliwi\u0105 kompleksowe za\u0142atwianie spraw przez Internet mieszka\u0144. i przeds. Gminy Wieliszew, Gminy Radzymin, Miasta Zielonka. W wyniku realizacji projektu nast\u0105pi stworzenie i modernizacja zaplecza informatycznego oraz system\u00f3w informatycznych Lidera oraz Partner\u00f3w projektu koniecznych do \u015bwiadczenia e-us\u0142ug, w szczeg\u00f3lno\u015bci zakup sprz\u0119tu komputerowego oraz oprogramowania niezb\u0119dnego do prawid\u0142owego dzia\u0142ania e-us\u0142ug. Powstanie jeden portal wsp\u00f3lny dla Gminy Wieliszew, Gminy Radzymin oraz Miasta Zielonka na kt\u00f3rym mieszka\u0144cy b\u0119d\u0105 mogli logowa\u0107 si\u0119 i zarz\u0105dza\u0107 swoimi zobowi\u0105zaniami finansowymi wobec urz\u0119d\u00f3w, dot. m.in. zap\u0142aty podatku od nieruchomo\u015bci od os\u00f3b fizycznych, od os\u00f3b prawnych etc. Liderem projektu jest Gmina Wieliszew, natomiast Partnerami s\u0105: \u2022 Miasto Zielonka, \u2022 Gmina Radzymin, \u2022 Biblioteka i Sala Koncertowa Miasta i Gminy Radzymin, \u2022 Radzymi\u0144ski O\u015brodek Kultury i Sportu. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu obywateli i podmiot\u00f3w gospodarczych do cyfrowych us\u0142ug publicznych oferowanych przez Lidera oraz Partner\u00f3w. W ramach projektu zostan\u0105 zakupione poszczeg\u00f3lne licencje na e-us\u0142ugi, wdro\u017cony system elektronicznego zarz\u0105dzania dokumentacj\u0105, powstanie portal na kt\u00f3rym mieszka\u0144cy b\u0119d\u0105 mogli logowa\u0107 si\u0119 i zarz\u0105dza\u0107 swoimi zobowi\u0105zaniami finansowymi wobec urz\u0119d\u00f3w, dot. m.in. zap\u0142aty podatku od nieruchomo\u015bci od os\u00f3b fizycznych, od os\u00f3b prawnych etc. W plac\u00f3wkach o\u015bwiatowych opr\u00f3cz wdro\u017cenia EZD nast\u0105pi tak\u017ce wdro\u017cenie e-dziennika, kt\u00f3ry zapewni komunikacj\u0119 pomi\u0119dzy mieszka\u0144cami (rodzicami uczni\u00f3w) a kadr\u0105 pracownicz\u0105 szko\u0142y. W przypadku Biblioteki oraz ROKiS, to opr\u00f3cz wdro\u017cenia EZD nast\u0105pi wdro\u017cenie e-us\u0142ugi dot. rezerwacji bilet\u00f3w na wydarzenia kulturalne, hal\u0119 sportow\u0105. Zaplanowano tak\u017ce modernizacj\u0119 sieci teleinformatycznej.", "BENEFICJENT": "GMINA WIELISZEW", "TYTUL": "E-urz\u0105d - urz\u0105d przyjazny mieszka\u0144com", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 65.6}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-31", "DATA_START": "2016-05-12", "DOFINANSOWANIE": "499114.97", "WARTOSC": "1110378.14", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zapobieganie zagro\u017ceniom i ograniczenie ich skutk\u00f3w poprzez zakup specjalistycznego wyposa\u017cenia wraz z samochodem bojowym dla Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej w Ka\u0142uszynie. OSP Ka\u0142uszyn w 2015r uczestniczy\u0142a w 124 r\u00f3\u017cnego rodzaju dzia\u0142aniach ratowniczo-ga\u015bniczych. \u2022 projekt wpisuje si\u0119 w za\u0142o\u017cenia realizacji Strategicznego planu adaptacji dla sektor\u00f3w i obszar\u00f3w wra\u017cliwych na zmiany klimatu do roku 2020 z perspektyw\u0105 do roku 2030 i zapewnia kompleksowe i systemowe podej\u015bcie do ochrony przeciwpo\u017carowej i przeciwpowodziowej \u2022 OSP obj\u0119te wnioskiem nale\u017cy do KSRG \u2022 Gmina Wieliszew/OSP nie uzyska\u0142a dofinansowania na zakup samochodu ratowniczo \u2013 ga\u015bniczego w ramach RPO WM 2007 \u2013 2013 \u2022 Projekt zak\u0142ada zakup specjalistycznego sprz\u0119tu z zakresu ochrony przeciwpowodziowej i specjalistycznych grup ratownictwa wodnego \u2022 Realizacja projektu obejmuje obszar gminy wiejskiej \u2022 Dzia\u0142ania doposa\u017conej jednostki OSP obejmuj\u0105 obszar Natura 2000, rezerwaty przyrody, Warszawski Obszar Chronionego Krajobrazu oraz pomniki przyrody. \u2022 Przedmiotem wsparcia b\u0119dzie zakup \u015bredniego samochodu ratowniczo \u2013 ga\u015bniczego ze sprz\u0119tem ratowniczo \u2013 ga\u015bniczy zamontowanym na sta\u0142e wraz ze sprz\u0119tem ratowniczo \u2013 ga\u015bniczym niezamontowanym na sta\u0142e \u2022 Wk\u0142ad w\u0142asny przekraczaj\u0105cy minimalny poziom 50% koszt\u00f3w kwalifikowalnych powy\u017cej 10 % \u2022 OSP obj\u0119ta projektem posiada\u0142a samoch\u00f3d ratowniczo-ga\u015bniczy, kt\u00f3rego u\u015bredniony wiek wynosi ponad 20 lat \u2022 Liczba ratownik\u00f3w- powy\u017cej 24 \u2022 Liczba ratownik\u00f3w posiadaj\u0105cych szkolenie z zakresu ratownictwa technicznego powy\u017cej 6 \u2022 Liczba ratownik\u00f3w posiadaj\u0105cych kurs Kwalifikowanej Pierwszej Pomocy powy\u017cej 8 \u2022 OSP posiada M\u0142odzie\u017cow\u0105 Dru\u017cyn\u0119 Po\u017carnicz\u0105 Projekt jest wykonalny finansowo, technicznie i organizacyjnie Projekt dzi\u0119ki poprawieniu poziomu bezpiecze\u0144stwa, zapobieganiu zagro\u017ceniom oraz ograniczeniu ich skutk\u00f3w umo\u017cliwi szybk\u0105 reakcj\u0119 na powsta\u0142e zagro\u017cenia po\u017carowe w zak\u0142adach produkcyjnych, lasach, domostwach", "BENEFICJENT": "GMINA WIELISZEW", "TYTUL": "Wzmocnienie potencja\u0142u Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej w Ka\u0142uszynie gmina Wieliszew", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 37.95}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-03-16", "DOFINANSOWANIE": "459975.00", "WARTOSC": "710705.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA 42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej:_art.19 SZALPOL to firma dzia\u0142aj\u0105ca na rynku od roku 1987. Specjalizuje si\u0119 w produkcji nabia\u0142u i dostarczaniu innych produkt\u00f3w spo\u017cywczych na rynki zagraniczne. Firma zamierza rozwin\u0105\u0107 sprzeda\u017c na rynkach zagranicznych, dlatego te\u017c we\u017amie udzia\u0142 w Programie promocji bran\u017cy polskich specjalno\u015bci \u017cywno\u015bciowych. Przedmiotem eksportu b\u0119d\u0105 produkty spo\u017cywcze - nabia\u0142. Projekt b\u0119dzie finansowany z w\u0142asnych \u015brodk\u00f3w pochodz\u0105cych z bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci firmy. Dzia\u0142ania w ramach programu b\u0119d\u0105 prowadzone na rynkach: chi\u0144skim, ZEA, po\u0142udniowokorea\u0144skim, wietnamskim i po\u0142udniowoafryka\u0144skim. Wszystkie te rynki s\u0105 rynkami perspektywicznymi w wybranym programie promocji. Realizuj\u0105c projekt SZALPOL we\u017amie udzia\u0142 w 7 imprezach targowych na rynkach docelowych: - SIAL China 2017 - GULFOOD MANUFACTURING 2017 i 2019, ZEA - Seoul Food & Hotel 2018, Korea - VIETFOOD & BEVERAGE 2018, Wietnam - Africa\u2019s Big 7 2018, RPA - Anufood Pekin 2019, Chiny Dodatkowo Wnioskodawca planuje wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 w indywidualnej wyjazdowej misji gospodarczej do ZEA w roku 2018. Ponadto w ramach realizacji projektu, SZALPOL zakupi us\u0142ug\u0119 szkoleniow\u0105 w zakresie umi\u0119dzynarodowienia - szkolenie z metod i narz\u0119dzi pozyskiwania danych o rynku zagranicznym oraz \u017ar\u00f3de\u0142 i metod poszukiwania potencjalnych partner\u00f3w i nabywc\u00f3w. W roku 2017 Wnioskodawca zakupi r\u00f3wnie\u017c us\u0142ug\u0119 doradcz\u0105: Stworzenie modelu biznesowego w zakresie internacjonalizacji dotycz\u0105c\u0105 rynku chi\u0144skiego. Przed udzia\u0142em w imprezach targowych firma wyprodukuje spoty reklamowe promuj\u0105ce swoje produkty, a tak\u017ce zleci opracowanie, t\u0142umaczenie i druk katalog\u00f3w reklamowych i ulotek.", "BENEFICJENT": "SZALPOL ANDRZEJ SZALA", "TYTUL": "Wzrost eksportu firmy SZALPOL poprzez realizacj\u0119 programu Go to Brand.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 34.97}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2016-01-18", "DOFINANSOWANIE": "418423.86", "WARTOSC": "1121479.07", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym inwestycji jest uwolnienie Gminy Wieliszew od nadmiernej ilo\u015bci samochod\u00f3w prywatnych i przej\u0119cie ruchu mieszka\u0144c\u00f3w przez transport publiczny poprzez budow\u0119 dw\u00f3ch parking\u00f3w P+R przy g\u0142\u00f3wnych punktach przesiadkowych transportu publicznego \u2013 przy stacji PKP Wieliszew oraz przy stacji PKP Micha\u0142\u00f3w-Region\u00f3w. Projekt wpisuje si\u0119 w za\u0142o\u017cenia Osi Priorytetowej IV Przej\u015bcie na gospodark\u0119 niskoemisyjn\u0105; Cel szczeg\u00f3\u0142owy: Lepsza jako\u015b\u0107 powietrza. Cele projektu zosta\u0142y okre\u015blone na podstawie zdiagnozowanych potrzeb mieszka\u0144c\u00f3w Gminy Wieliszew, dotycz\u0105cych niedobor\u00f3w w obecnie funkcjonuj\u0105cym systemie transportu publicznego oraz rzadko funkcjonuj\u0105cej komunikacji zbiorowej. Inwestycja zak\u0142ada budow\u0119 dw\u00f3ch parking\u00f3w w Gminie Wieliszew w miejscach tzw. \u201edzikich\u201d parking\u00f3w. W ramach projektu powstanie: 1. Parking przy stacji PKP Wieliszew: a) 60 miejsc postojowych dla samochod\u00f3w; b) wiata z 24 miejscami postojowymi dla rower\u00f3w; c) miejsce do \u0142adowania samochod\u00f3w elektrycznych; d) obiekty ma\u0142ej architektury (kosze na \u015bmieci, toaleta, punkt \u0142adowania samochod\u00f3w elektrycznych w technologii OZE, wiata z \u0142aweczkami, \u0142aweczki); e) o\u015bwietlenie i monitoring; f) oznakowanie pionowe; 2. Parking przy stacji PKP Micha\u0142\u00f3w Region\u00f3w: a) 60 miejsc postojowych dla samochod\u00f3w; b) wiata z 24 miejsca postojowymi dla rower\u00f3w; c) miejsce do \u0142adowania samochod\u00f3w elektrycznych; d) studnie ch\u0142onne oraz wypusty deszczowe; e) obiekty ma\u0142ej architektury (kosze na \u015bmieci, toaleta, punkt \u0142adowania samochod\u00f3w elektrycznych w technologii OZE, wiata z \u0142aweczkami); f) o\u015bwietlenie i monitoring; g) oznakowanie pionowe. Parkingi zostan\u0105 oznakowane - wsp\u00f3lne oznakowanie WOF Realizacja projektu b\u0119dzie mia\u0142a zasi\u0119g terytorialny oraz przestrzenny. Parkingi funkcjonowa\u0107 b\u0119d\u0105 jako w\u0119z\u0142y \u0142\u0105cz\u0105ce co najmniej 2 \u015brodki transportu. Za przygotowanie inwestycji, realizacj\u0119 i wdra\u017canie projektu odpowiedzialna b\u0119dzie Gmina Wieliszew.", "BENEFICJENT": "GMINA WIELISZEW", "TYTUL": "Redukcja emisji zanieczyszcze\u0144 powietrza w Gminie Wieliszew poprzez budow\u0119 parking\u00f3w \u201eParkuj i Jed\u017a\u201d.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 31.81}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "78609814.36", "WARTOSC": "98262267.96", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Grudusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ojrze\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Opinog\u00f3ra G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Borowie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Maciejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Miastk\u00f3w Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Parys\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Pilawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Wilga | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u017belech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Sanniki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: \u017babia Wola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: B\u0142\u0119d\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Chyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Gr\u00f3jec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Jasieniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Mogielnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Warka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Garbatka-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: G\u0142owacz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Grab\u00f3w nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Kozienice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Magnuszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Serock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Ciepiel\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Lipsko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Solec nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Huszlew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: \u0141osice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Olszanka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Plater\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Sarnaki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Stara Kornica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Karniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Mak\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: R\u00f3\u017can | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Szelk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ka\u0142uszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mrozy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Stanis\u0142aw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: M\u0142awa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Stupsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szre\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wieczfnia Ko\u015bcielna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nasielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czarnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czerwin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Goworowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Kadzid\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Lelis | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Myszyniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Troszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka, GM.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Andrzejewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Boguty-Pianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Brok | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ma\u0142kinia G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Stary Luboty\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Szulborze Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: W\u0105sewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Zar\u0119by Ko\u015bcielne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Osieck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Pra\u017cm\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Tarczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bodzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Drobin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: G\u0105bin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Ma\u0142a Wie\u015b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Nowy Dunin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Radzanowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142upno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Stara Bia\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Staro\u017areby | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Wyszogr\u00f3d | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Baboszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Naruszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krasne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Odrzyw\u00f3\u0142 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Potwor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Przysucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Wieniawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pokrzywnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pu\u0142tusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom, GM.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: G\u00f3zd | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jedli\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Pionki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Skaryszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Wolan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Zakrzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Domanice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Korczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Kotu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mokobody | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mordy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Przesmyki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sk\u00f3rzec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sucho\u017cebry | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wi\u015bniew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wodynie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Zbuczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Mochowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Ro\u015bciszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Szczutowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Broch\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: M\u0142odzieszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Nowa Sucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Teresin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Jab\u0142onna Lacka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Kos\u00f3w Lacki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Repki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Sabnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Chlewiska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Jastrz\u0105b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Mir\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Oro\u0144sko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Szyd\u0142owiec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Kampinos | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Gr\u0119bk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Liw | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Miedzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Stoczek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Wierzbno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Jad\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Klemb\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Strach\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: T\u0142uszcz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Bra\u0144szczyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: D\u0142ugosiod\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Rz\u0105\u015bnik | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Wyszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Tcz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Zwole\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Bie\u017cu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lubowidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lutocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Siemi\u0105tkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: \u017buromin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Mszczon\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Puszcza Maria\u0144ska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Radziejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Wiskitki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "ASI to wsp\u00f3lna inicjatywa JST wojew\u00f3dztwa (190 JST)-gmin, powiat\u00f3w oraz wojew\u00f3dztwa i wsp\u00f3\u0142dzia\u0142anie partnerskie na rzecz zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju woj. maz. B\u0119d\u0105 uruchomione i \u015bwiadczone e-us\u0142ug na poz. dojrza\u0142o\u015bci 3 (34 us\u0142ugi) i 4 (16 us\u0142ug) przez JST dla mieszka\u0144c\u00f3w i przedsi\u0119biorc\u00f3w, w tym na terenach wiejskich. Ka\u017cda us\u0142uga zostanie wdro\u017cona dla min. 52 JST. Korzystanie z us\u0142ug b\u0119dzie mo\u017cliwe r\u00f3\u017cnymi kana\u0142ami dost\u0119pu, niezale\u017cnie od miejsca przebywania i wykorzystywanej technologii. Rodzaj us\u0142ugi i poziom dojrza\u0142o\u015bci jest zgodny z wynikami przeprowadzonych bada\u0144. Prowadzone b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania monitorowania us\u0142ug pod k\u0105tem dost\u0119pno\u015bci i u\u017cyteczno\u015bci. Proj. stworzy warunki efektywnego stosowania inf. przestrzennej i ponownego wykorzystywania inf. publicznej, usprawni kontakty urz\u0105d-przedsi\u0119biorca/obywatel. Poprawi efektywno\u015b\u0107 pracy administracji przez \u0142atwiejszy, szybszy i ta\u0144szy dost\u0119p do inf. korzystaj\u0105c m.in. z chmury obliczeniowej. Grupa docelowa: przedsi\u0119biorcy i mieszka\u0144cy gminy, powiatu, ca\u0142ego wojew. i pracownicy JST. Zastosowane b\u0119d\u0105 standardy i model us\u0142ugowy, co zapewni interoperacyjno\u015b\u0107 danych, system\u00f3w i us\u0142ug i umo\u017cliwi integracj\u0119 z istniej\u0105cym oprogramow. i mo\u017cliwo\u015b\u0107 rozszerzania o nowe komponenty w przysz\u0142o\u015bci. E-us\u0142ugi, systemy teleinf. i utworzona infrastruktura inform. b\u0119d\u0105 zgodne ze standardami i zasadami przetwarzania danych. Zastosowane zostan\u0105 podstawowe i rozszerzone standardy bezpiecze\u0144stwa i WCAG. Projektowanie us\u0142ug i system\u00f3w b\u0119dzie realizowane w oparciu o metody proj. zorientowanego na u\u017cytkownika. Do uwierzytelniania zastosowany b\u0119dzie profil zaufany ePUAP. Realizowane b\u0119d\u0105 zadania obejmuj\u0105ce: opracowanie e-us\u0142ug, w tym geoinformacji i towarzysz\u0105cych im 5 syst. dziedzinowych, zakup sprz\u0119tu komputerowego i cyfryzacja danych. Zaplanowano wsparcie JST w zakresie realizacji i wdro\u017ce\u0144 e-us\u0142ug i geoinformacji. Zadania prowadzone b\u0119d\u0105 r\u00f3wnolegle, jednak cyfryzacja danych b\u0119dzie wyprzedza\u0107 uruchomienie e-us\u0142ug, a wsparcie po odbiorze produkt\u00f3w.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MAZOWIECKIE", "TYTUL": "\u201eRegionalne partnerstwo samorz\u0105d\u00f3w Mazowsza dla aktywizacji spo\u0142ecze\u0144stwa informacyjnego w zakresie e-administracji i geoinformacji\u201d (Projekt ASI)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 31.68}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "354000.00", "WARTOSC": "442500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej:_art.25 (odpowiedni artyku\u0142 z rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014) Projekt obejmuje promocj\u0119 na rynkach mi\u0119dzynarodowych innowacyjnych produkt\u00f3w jakimi s\u0105 elektroniczne zestawy haka holowniczego. Wnioskodawca planuje wprowadzi\u0107 i promowa\u0107 na rynkach zagranicznych w/w produkty poprzez udzia\u0142 w mi\u0119dzynarodowych targach bran\u017cy motoryzacyjnej, udzia\u0142 w misjach gospodarczych, zakup us\u0142ug doradczych w zakresie wej\u015bcia na rynki perspektywiczne, jak r\u00f3wnie\u017c realizacj\u0119 r\u00f3\u017cnego rodzaju dzia\u0142a\u0144 informacyjno-promocyjnych. Realizacja projektu ma docelowo podnie\u015b\u0107 poziom konkurencyjno\u015bci firmy PRO TEC CAR SECURITY SYSTEM na rynkach mi\u0119dzynarodowych, umo\u017cliwi\u0107 rozszerzenie dzia\u0142alno\u015bci eksportowej o nowe rynki zbytu, jak r\u00f3wnie\u017c zwi\u0119kszy\u0107 przychody z eksportu z dotychczas obs\u0142ugiwanych rynk\u00f3w. Z uwagi na charakter prowadzonej dzia\u0142alno\u015bci Wnioskodawca wpisuje si\u0119 w zakres Programu promocji bran\u017cy cz\u0119\u015bci samochodowych i lotniczych. W ramach realizacji Projektu Wnioskodawca planuje wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 w nast\u0119puj\u0105cych targach bran\u017cowych: 1. MIMS Automechanika, Moskwa, Rosja \u2013 sierpie\u0144 2018 (rynek perspektywiczny, narodowe stoisko informacyjne); 2. Automechanika South Africa Johannesburg, RPA \u2013 Wrzesie\u0144 2019 (rynek perspektywiczny, narodowe stoisko informacyjne); 3. Automechanika Frankfurt, Niemcy \u2013 wrzesie\u0144 2018; 4. Equip Auto Pary\u017c, Francja \u2013 pa\u017adziernik 2019; 5. Automechanika Birmingham, Wlk. Brytania \u2013 czerwiec 2019; 6. Autopromotec Bolonia, W\u0142ochy \u2013 maj 2019. W ramach realizacji Projektu Wnioskodawca przewidzia\u0142 realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 fakultatywnych tj. zorganizowanie indywidualnej misji gospodarczej po\u0142\u0105czonej z udzia\u0142em w targach: Australian Auto Aftermarket Expo, Melbourne, Australia - Kwiecie\u0144 2019, jak r\u00f3wnie\u017c udzia\u0142 w grupowej misji gospodarczej \u2013 Automechanika Shanghai Szanghaj, Chiny \u2013 Listopad/Grudzie\u0144 2019. Wszystkie dzia\u0142anie zaplanowane przez Wnioskodawc\u0119 w ramach realizacji Proje", "BENEFICJENT": "PRO TEC CAR SECURITY SYSTEM ALBERT MARCZAK", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci firmy PRO TEC CAR SECURITY SYSTEM poprzez realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 promocyjnych na rynkach mi\u0119dzynarodowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.91}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-30", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "56474081.04", "WARTOSC": "70592601.31", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Podkowa Le\u015bna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Niepor\u0119t | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Halin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Sulej\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Czosn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Karczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie dost\u0119pno\u015bci, poziomu wykorzystywania i jako\u015bci us\u0142ug publicznych zwi\u0105zanych z dost\u0119pem do informacji i infrastruktury publicznej na terenie WOF poprzez stworzenie portfela bezp\u0142atnych rozwi\u0105za\u0144 mobilnych. Odbiorcami e-us\u0142ug b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cy WOF, tury\u015bci i odwiedzaj\u0105cy, w spos\u00f3b szczeg\u00f3lny zostan\u0105 uwzgl\u0119dnione potrzeby os\u00f3b z dysfunkcjami wzroku. Projekt zak\u0142ada dostarczenie kompleksowego systemu sk\u0142adaj\u0105cego si\u0119 z rozwi\u0105za\u0144 mobilnych w pi\u0119ciu obszarach: e-dost\u0119pno\u015b\u0107 - wdro\u017cenie systemu mikronawigacji i informacji kontekstowej w przestrzeniach i obiektach u\u017cyteczno\u015bci publicznej; e-turystyka \u2013 stworzenie spersonalizowanego e-przewodnika umo\u017cliwiaj\u0105cego zg\u0142\u0119bianie zasob\u00f3w turystycznych WOF zgodnie z preferencjami, wykorzystuj\u0105c informacj\u0119 kontekstow\u0105 oraz rzeczywisto\u015b\u0107 rozszerzon\u0105; e-transport \u2013 uruchomienie narz\u0119dzia planowania podr\u00f3\u017cy i poruszania si\u0119 po terenie WOF komunikacj\u0105 zbiorow\u0105, w postaci inteligentnej aplikacji mobilnej opartej o dane czasu rzeczywistego, elastycznie reaguj\u0105cej na zmiany oraz posiadaj\u0105cej modu\u0142 informacji kontekstowych; e-parkowanie - dostarczenie kierowcom prostego narz\u0119dzia pod postaci\u0105 aplikacji mobilnej, kt\u00f3ra u\u0142atwi im poruszanie si\u0119 i odnajdowanie wolnych miejsc parkingowych; e-\u015brodowisko - zbudowanie systemu zbierania, przetwarzania i prezentowania danych dotycz\u0105cych jako\u015bci powietrza oraz klimatu akustycznego w gminach WOF. Projekt realizuje 26 gmin WOF. Pierwszy etap to sformu\u0142owanie za\u0142o\u017ce\u0144 architektury technologicznej, wsp\u00f3lnych standard\u00f3w rozwi\u0105za\u0144 cyfrowych, polityki gromadzenia danych, polityki bezpiecze\u0144stwa i prywatno\u015bci. Nast\u0119pnie przeprowadzona b\u0119dzie inwestycja w infrastruktur\u0119 bazow\u0105. Kluczowym etapem b\u0119dzie wdra\u017canie funkcjonalno\u015bci w ramach 5 komponent\u00f3w projektu przez zespo\u0142y tematyczne i wykonawc\u00f3w. Ostatnim aspektem b\u0119dzie otwarcie danych gromadzonych przez stworzony system, aby mog\u0142y by\u0107 ponownie wykorzystane przez inne podmioty oraz dzia\u0142ania optymalizacyjne i asysty technicz", "BENEFICJENT": "MIASTO STO\u0141ECZNE WARSZAWA", "TYTUL": "Wirtualny Warszawski Obszar Funkcjonalny (Virtual WOF)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.49}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-29", "DATA_START": "2018-01-29", "DOFINANSOWANIE": "50794444.34", "WARTOSC": "107778716.79", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Borowie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Maciejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Miastk\u00f3w Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Parys\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Pilawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Sobolew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Trojan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Wilga | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u017belech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Niepor\u0119t | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Serock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ceg\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: D\u0119be Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Dobre | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Halin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Jakub\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ka\u0142uszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Latowicz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Siennica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Stanis\u0142aw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Sulej\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Czosn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Leoncin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nasielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Pomiech\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Zakroczym | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Celestyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Karczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Ko\u0142biel | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Osieck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Sobienie-Jeziory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Jad\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Klemb\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Strach\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: T\u0142uszcz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 77 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 32 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 44 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu dla 51 883 gospodarstw domowych oraz 461 jednostek edukacyjnych zlokalizowanych na obszarze warszawskim wschodnim i Warszawie. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Warszawski Wschodni i Warszawa Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.82}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-04-05", "DOFINANSOWANIE": "205725.00", "WARTOSC": "274300.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Wnioskodawca we\u017amie udzia\u0142 w programie promocji bran\u017cy - Polskie Specjalno\u015bci \u017bywno\u015bciowe. Dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 prowadzane na rynkach perspektywicznych: ZEA, SINGAPUR Wnioskodawca zrealizuje 3 imprezy targowe w charakterze wystawcy. Projekt b\u0119dzie realizowany ze \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych pochodz\u0105cych z bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci.", "BENEFICJENT": "SZALPOL ANDRZEJ SZALA", "TYTUL": "Ekspansja eksportowa firmy SZALPOL dzi\u0119ki realizacji programu Go to Brand", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.64}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "197212.86", "WARTOSC": "197212.86", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "M.C. KWADRAT A.KISZA, S.KISZA, B.KOWALIK SP\u00d3\u0141KA CYWILNA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla firmy M.C. Kwadrat S.C. kompensuj\u0105ca spadek obrot\u00f3w w zwi\u0105zku z COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.99}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "827380.26", "WARTOSC": "1034226.26", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Niepor\u0119t | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Serock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie os\u00f3b wykluczonych i zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz zapobieganie temu 75 (40 K i 35M) wychowank\u00f3w pieczy zast\u0119pczej, oraz m\u0142odzie\u017cy przebywaj\u0105cej w MOS i MOW w tym 5 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (3K i 2M) od 1.06.2019 do 31.05.2022 r. z terenu Powiatu Legionowskiego oraz ich otoczenia w zakresie niezb\u0119dnego dla nich wsparcia: tj. us\u0142ugi zapewniaj\u0105ce kompleksowe wsparcie, maj\u0105ce na celu aktywizacj\u0119 spo\u0142eczno-zawodow\u0105 w zale\u017cno\u015bci od indywidualnych potrzeb os\u00f3b i rodzin obj\u0119tych pomoc\u0105. Obowi\u0105zkowym elementem \u015bcie\u017cki reintegracji b\u0119dzie praca socjalna poprzedzona diagnoz\u0105 indywidualnych potrzeb i potencja\u0142\u00f3w ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w projektu(UP) w postaci wywiadu \u015brodowiskowego. Wsparcie ka\u017cdego z UP nast\u0105pi poprzez wdro\u017cone indywidualnej \u015bcie\u017cki reintegracji zawartej w indywidualnych kontraktach socjalnych podzielonej na 3 zadania merytoryczne: \u015bcie\u017cka doros\u0142o\u015bci (dzia\u0142ania skierowane na aktywizacj\u0119 spo\u0142eczn\u0105 i \u017cyciow\u0105 UP m.in. praca socjalna, treningi kompetencji osobowo\u015bciowych i spo\u0142ecznych, wsparcie psychologiczne), program aktywno\u015bci zawodowej (dzia\u0142ania skierowane na aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 UP m.in. poprzez kursy i szkolenia umo\u017cliwiaj\u0105ce nabycie, podniesienie lub zmian\u0119 kwalifikacji oraz grupowe i indywidualne poradnictwo zawodowe) oraz pomoc dla otoczenia os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym lub odbudowuj\u0105ca naturalne systemy wsparcia, tj. rodzina i lokalna spo\u0142eczno\u015b\u0107 (spotkania miko\u0142ajkowe i pikniki dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy z pieczy oraz warsztaty wzmacniania kompetencji rodzicielskich. Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zawodowym b\u0119d\u0105 realizowane przez podmioty wyspecjalizowane (PUP Legionowo), natomiast kursy i szkolenia zako\u0144cz\u0105 si\u0119 ocen\u0105 uzyskanej wiedzy, umiej\u0119tno\u015bci, a jej wyniki b\u0119d\u0105 potwierdzone certyfikatem lub innym dokumentem potwierdzaj\u0105cym nabycie kalifikacji lub kompetencji.", "BENEFICJENT": "POWIAT LEGIONOWSKI", "TYTUL": "Start w samodzielno\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.23}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-03-13", "DOFINANSOWANIE": "74208.50", "WARTOSC": "118695.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew", "OPIS": "Samoch\u00f3d o innowacyjnym nap\u0119dzie opartym na po\u0142\u0105czeniu nap\u0119du elektrycznego z wykorzystaniem paliwa LPG to rozwi\u0105zanie na miar\u0119 czas\u00f3w, w kt\u00f3rych coraz wi\u0119ksz\u0105 uwag\u0119 po\u015bwi\u0119ca si\u0119 post\u0119puj\u0105cemu wyczerpywaniu naturalnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii, takich jak gaz ziemny czy ropa naftowa. Z roku na rok wzrasta r\u00f3wnie\u017c konieczno\u015b\u0107 zadbania o \u015brodowisko przyrodnicze, o czym \u015bwiadcz\u0105 liczne zmiany w prawie czy technologiach wykorzystywanych do poprawy wydajno\u015bci pojazd\u00f3w zar\u00f3wno prywatnych, jak u\u017cywanych w dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu, kt\u00f3rego realizacji podj\u0119\u0142o si\u0119 przedsi\u0119biorstwo PRO TEC CAR SECURITY SYSTEM Albert Marczak jest opracowanie koncepcji oraz analiza mo\u017cliwo\u015bci stworzenia nowoczesnego uk\u0142adu nap\u0119dowego dedykowanego dla elektrycznego samochodu dostawczego o rozszerzonym zasi\u0119gu jazdy. Projekt zak\u0142ada zlecenie wykonania prac badawczych jednostce naukowej, kt\u00f3re w konsekwencji maj\u0105 doprowadzi\u0107 do okre\u015blenia kierunki dalszych prac nad nad samym pojazdem. Projekt sk\u0142ada si\u0119 z o\u015bmiu etap\u00f3w, kt\u00f3re maj\u0105 zosta\u0107 zrealizowane w przeci\u0105gu 10 miesi\u0119cy. Efektem finalnym projektu b\u0119dzie stworzenie raportu zawieraj\u0105cego analizy i wyniki bada\u0144 nad innowacyjnym uk\u0142adem nap\u0119dowym. Produkt tj. uk\u0142ad nap\u0119dowy docelowo ma zosta\u0107 wykorzystany do zbudowania samochodu dostawczego i ma by\u0107 skierowany do przedsi\u0119biorc\u00f3w, kt\u00f3rzy wykorzystuj\u0105 samochody dostawcze w celach transportu \u0142adunku na terenie kraju i regionu. Wnioskodawca zak\u0142ada, \u017ce samoch\u00f3d na jednym \u0142adowaniu b\u0119dzie w stanie pokona\u0107 dystans ok. 500 km, co przy obecnie stosowanych rozwi\u0105zaniach nie jest mo\u017cliwe do osi\u0105gni\u0119cia. Realizacja projektu wpisuje si\u0119 w za\u0142o\u017cenia Regionalnego Programu Operacyjnego Wojew\u00f3dztwa Mazowieckiego na lata 2014-2020. Zak\u0142ada bowiem prowadzenie dzia\u0142a\u0144 zgodnych z ide\u0105 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju na Mazowszu poprzez stworzenie samochodu dostawczego charakteryzuj\u0105cego si\u0119 zmniejszon\u0105 emisj\u0105 dwutlenku w\u0119gla, co tym samym wp\u0142ynie na jako\u015b\u0107 powietrza i popraw\u0119 jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w regionu.", "BENEFICJENT": "PRO - TEC CAR SECURITY SYSTEM ALBERT MARCZAK", "TYTUL": "Badania nad stworzeniem ekologicznego samochodu dostawczego o innowacyjnym uk\u0142adzie nap\u0119dowym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.64}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2015-09-08", "DOFINANSOWANIE": "7560755.86", "WARTOSC": "9450944.82", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Policzna", "OPIS": "W ramach projektu wdro\u017cona zostanie platforma informatyczna oferuj\u0105ca funkcjonalno\u015bci i e-us\u0142ugi na 4 oraz 5 poziomie dojrza\u0142o\u015bci. Projekt realizowany b\u0119dzie przez 6 podmiot\u00f3w leczniczych (Lider (NZOZ KIMED i Centrum Rehabilitacji KIMED Filia Mokot\u00f3w) oraz 4 Partner\u00f3w) \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi w ramach kontraktu z Narodowym Funduszem Zdrowia. Wdro\u017cony system pozwoli na prowadzenie us\u0142ug zgodnych z przepisami prawa dotycz\u0105cymi interoperacyjno\u015bci, bezpiecze\u0144stwa oraz standardu dost\u0119pu dla niepe\u0142nosprawnych. W wyniku realizacji Projektu, podmioty bior\u0105ce w nim udzia\u0142 zwi\u0119ksz\u0105 dost\u0119p spo\u0142ecze\u0144stwa do us\u0142ug \u015bwiadczonych drog\u0105 elektroniczn\u0105, zgodnych z obowi\u0105zuj\u0105cym prawodawstwem. Rezultatem projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do us\u0142ug medycznych, poprawa jako\u015bci i bezpiecze\u0144stwa ich \u015bwiadczenia, a tak\u017ce wyr\u00f3wnanie szans w dost\u0119pie do e-us\u0142ug medycznych oferowanych pacjentom przez Wnioskodawc\u0119 oraz Partner\u00f3w. W efekcie zwi\u0119kszy si\u0119 jako\u015b\u0107 dostarczanych informacji oraz skr\u00f3ci czas za\u0142atwiania spraw, zmniejszy poziom obci\u0105\u017ce\u0144 biurokratycznych oraz koszt\u00f3w \u015bwiadczenia us\u0142ug.", "BENEFICJENT": "CENTRUM REHABILITACJI KIMED KINGA BLOCH, MICHA\u0141 ZAG\u00d3RSKI SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie e-us\u0142ug oraz Elektronicznej Dokumentacji Medycznej w KiMed oraz w podmiotach partnerskich", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.26}, {"DATA_KONIEC": "2017-06-30", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "408000.00", "WARTOSC": "510000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Niepor\u0119t | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Serock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wyr\u00f3wnywanie szans edukacyjnych 16 dzieci (6K i 10M) z autyzmem,dzieci niepe\u0142nosprawnych (DzN) intelektualnie w stopniu umiarkowanym lub znacznym oraz z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi w wieku 3\u20138 lat,zamieszka\u0142ych na terenie p.legionowskiego,poprzez wzrost dost\u0119pno\u015bci do edukacji przedszkolnej (utworzenie 4 dodatkowych miejsc dla dzieci z autyzmem-typ operacji a)) i organizacj\u0119 dodatkowych zaj\u0119\u0107 specjalistycznych (typ operacji c)).Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty do 30.06.2017r. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu b\u0119d\u0105 dzieci z orzeczeniem o potrzebie kszta\u0142cenia specjalnego w wieku 3-8 lat,zrekrutowane w 2016r.: -12 DzN w tym 5K i 7M przyj\u0119tych do 2 gr. istniej\u0105cych (1gr. dzieci z autyzmem,1 gr. DzN intelektualnie w stopniu umiarkowanym lub znacznym oraz z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi), -4 dzieci z autyzmem w tym 1K i 3M z nowo powsta\u0142ej w 2016 r. grupy. DzN w szczeg\u00f3lno\u015bci potrzebuj\u0105 bardzo intensywnych oddzia\u0142ywa\u0144 terapeutycznych ukierunkowanych na ich indywidualne potrzeby w zakresie:komunikacji,rozwoju poznawczego,rozwoju sensomotorycznego oraz rozwoju spo\u0142eczno-emocjonalnego.Obok uruchomienia dodatkowego naboru dla dzieci z autyzmem (co odpowiada faktycznemu zapotrzebowaniu) dla wszystkich dzieci zorganizowane zostan\u0105 specjalistyczne zaj\u0119cia grupowe z zakresu wieloprofilowego usprawniania rozwoju dzieci poprzez nauk\u0119 komunikacji werbalnej pozawerbalnej,muzykoterapii,dogoterapii,gimnastyki korekcyjnej.Poprzez udzia\u0142 w koncertach muzycznych rozwijana b\u0119dzie ekspresja muzyczno-ruchowej dzieci a wielozmys\u0142owe do\u015bwiadczanie \u015bwiata zapewni\u0105 zaj\u0119cia na basenie,w centrum kreatywnej zabawy,hipoterapia oraz indywidualne zaj\u0119cia rozwijaj\u0105ce deficytowe sfery rozwoju dzieci:AAC-alternatywne i wspomagaj\u0105ce metody komunikacji oraz terapia behawioralna.Dla dzieci z grupy nowoutworzonej zostan\u0105 zorganizowane zaj\u0119cia indywidualne z logopedii i integracji sensorycznej.Ka\u017cde DzN b\u0119dzie uczestniczy\u0142o r\u00f3wnie\u017c w indywidualnych zaj\u0119ciach z pedagogiem i psychologi", "BENEFICJENT": "POWIAT LEGIONOWSKI", "TYTUL": "Dziecko w wieku przedszkolnym - aktywny partner w edukacji, komunikacji oraz zabawie. Projektowanie sytuacji edukacyjnych ukierunkowanych na rozw\u00f3j umiej\u0119tno\u015bci komunikacyjnych i spo\u0142ecznych u dzieci z autyzmem i niepe\u0142nosprawnych intelektualnie.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.56}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "395951.76", "WARTOSC": "494939.70", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Niepor\u0119t | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Serock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada monta\u017c na terenie Powiatu Legionowskiego 31 nowych punkt\u00f3w alarmowych sk\u0142adaj\u0105cych si\u0119 z nowoczesnych syren elektronicznych szczelinowych wraz z pulpitem steruj\u0105cym dla ka\u017cdej z nich.B\u0119dzie to system umo\u017cliwiaj\u0105cy reagowanie na pe\u0142ne spektrum zagro\u017ce\u0144 od sytuacji kryzysowych (powodzie, wichury i burze) pocz\u0105wszy,sko\u0144czywszy na sytuacjach czasu W po\u0142\u0105czony z central\u0105 powiatow\u0105, central\u0105 wojew\u00f3dzk\u0105 oraz systemami b\u0119d\u0105cymi ju\u017c w gminach. Celem projektu jest: W czasie pokoju - ostrzeganie i alarmowanie ludno\u015bci o zagro\u017ceniach zwi\u0105zanych z zagro\u017ceniami terrorystycznymi, katastrofami naturalnymi, katastrofami technicznymi, zjawiskami pogody. W czasie wojny - ostrzeganie i alarmowanie ludno\u015bci o zagro\u017ceniach z powietrza, wyst\u0105pieniu ska\u017ce\u0144 chemicznych, biologicznych i promieniotw\u00f3rczych. Zapewnienie przekazywania sygna\u0142\u00f3w d\u017awi\u0119kowych oraz komunikat\u00f3w g\u0142osowych dla ludno\u015bci w razie wyst\u0105pienia zagro\u017ce\u0144 na obszarze wojew\u00f3dztwa mazowieckiego.Za\u0142o\u017ceniem Projektu jest dostarczenie rozwi\u0105zania opartego na rozbudowie i modernizacji oprogramowania oraz integracja istniej\u0105cych system\u00f3w informatycznych, wspomagaj\u0105cych prac\u0119 powiatowych centr\u00f3w zarz\u0105dzania kryzysowego oraz innych podmiot\u00f3w wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cych. Realizacja za\u0142o\u017ce\u0144 i budowa systemu wczesnego ostrzegania i alarmowania zwi\u0105zana b\u0119dzie z: a)dostarczeniem dedykowanego oprogramowania dla Systemu (integruj\u0105cego zdefiniowane funkcjonalno\u015bci oraz otwartego na integracj\u0119 z innymi systemami); b)dostaw\u0105, instalacj\u0105 i konfiguracj\u0105 oprogramowania, sprz\u0119tu (w tym \u0142\u0105czy komunikacyjnych dostarczonych przez zamawiaj\u0105cego), anten, syren alarmowych, radiotelefon\u00f3w itp. niezb\u0119dnej do prawid\u0142owego", "BENEFICJENT": "POWIAT LEGIONOWSKI", "TYTUL": "Budowa zintegrowanego systemu ostrzegania i alarmowania ludno\u015bci o zagro\u017ceniach dla Powiatu Legionowskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.46}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "166486.88", "WARTOSC": "208108.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Niepor\u0119t | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Serock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM PROJEKTU jest wykrycie uczni\u00f3w kl. I szk\u00f3\u0142 podstawowych w roku szkolnym 2017/2018 oraz 2018/2019 z powiatu legionowskiego, u kt\u00f3rych wyst\u0119puje podejrzenie zaburze\u0144 s\u0142uchu. Planowane zadania s\u0105 zgodne z za\u0142o\u017ceniami Regionalnego Programu Zdrowotnego Samorz\u0105du Wojew\u00f3dztwa Mazowieckiego (RPZ) i obejmuj\u0105: akcje informacyjne, dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne dla rodzic\u00f3w i dzieci, badania przesiewowe s\u0142uchu dla uczni\u00f3w klas I szk\u00f3\u0142 podstawowych oraz konferencje szkoleniowe dla personelu medycznego. G\u0141\u00d3WNI UCZESTNICY PROJEKTU obj\u0119ci wsparciem bezpo\u015brednim to dzieci ucz\u0105ce si\u0119 w klasach I szk\u00f3\u0142 podstawowych z obszaru wojew\u00f3dztwa mazowieckiego, z powiatu legionowskiego w roku szkolnym 2017/2018 oraz 2018/2019. Ponadto dzia\u0142aniami zostan\u0105 obj\u0119ci r\u00f3wnie\u017c rodzice/opiekunowie, personel plac\u00f3wek o\u015bwiatowych oraz personel medyczny. ZAK\u0141ADANY WSKA\u0179NIK REZULTATU: liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug zdrowotnych, istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu. ZAK\u0141ADANE WSKA\u0179NIKI PRODUKTU: liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami zdrowotnymi w programie, liczba dzieci uczestnicz\u0105cych w programie, liczba rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w dzieci oraz personelu pedagogicznego uczestnicz\u0105cych w zaj\u0119ciach, liczba personelu medycznego uczestnicz\u0105cego w szkoleniach oraz liczba opracowanych wzor\u00f3w materia\u0142\u00f3w informacyjno \u2013 edukacyjnych. Pozosta\u0142e wska\u017aniki okre\u015blone w RPZ b\u0119d\u0105 wykazane i raportowane na etapie realizacji Projektu. Na podstawie dotychczas zrealizowanych program\u00f3w bada\u0144 przesiewowych s\u0142uchu w szko\u0142ach podstawowych wojew\u00f3dztwa mazowieckiego wynika, \u017ce w Projekcie we\u017amie udzia\u0142 oko\u0142o 80% populacji docelowej. Instytut Fizjologii i Patologii S\u0142uchu (IFPS) posiada potencja\u0142 finansowy, kadrowy oraz techniczny umo\u017cliwiaj\u0105cy OBJ\u0118CIE BADANIAMI CA\u0141EJ POPULACJI UCZNI\u00d3W KL. I szk\u00f3\u0142 podstawowych z powiatu legionowskiego.", "BENEFICJENT": "INSTYTUT FIZJOLOGII I PATOLOGII S\u0141UCHU", "TYTUL": "Badania przesiewowe s\u0142uchu uczni\u00f3w klas I szk\u00f3\u0142 podstawowych na terenie powiatu legionowskiego w roku szkolnym 2017/2018 oraz 2018/2019", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.45}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "2129899.56", "WARTOSC": "3266318.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Bia\u0142obrzegi | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Promna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Stara B\u0142otnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Stromiec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Wy\u015bmierzyce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Glinojeck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Go\u0142ymin-O\u015brodek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Grudusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ojrze\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Opinog\u00f3ra G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Regimin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: So\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Borowie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Maciejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Miastk\u00f3w Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Parys\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Pilawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Sobolew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Trojan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Wilga | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u017belech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Pacyna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Sanniki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Szczawin Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Podkowa Le\u015bna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: \u017babia Wola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Belsk Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: B\u0142\u0119d\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Chyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Goszczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Gr\u00f3jec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Jasieniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Mogielnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Nowe Miasto nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Pniewy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Warka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Garbatka-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: G\u0142owacz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Gniewosz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Grab\u00f3w nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Kozienice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Magnuszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Sieciech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Niepor\u0119t | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Serock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Chotcza | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Ciepiel\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Lipsko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Rzeczni\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Sienno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Solec nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Huszlew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: \u0141osice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Olszanka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Plater\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Sarnaki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Stara Kornica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Czerwonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Karniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Krasnosielc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Mak\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: M\u0142ynarze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: P\u0142oniawy-Bramura | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: R\u00f3\u017can | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Rzewnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Sypniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Szelk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ceg\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: D\u0119be Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Dobre | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Halin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Jakub\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ka\u0142uszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Latowicz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mrozy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Siennica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Stanis\u0142aw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Sulej\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Dzierzgowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Lipowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: M\u0142awa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Strzegowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Stupsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szre\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szyd\u0142owo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wieczfnia Ko\u015bcielna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wi\u015bniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Czosn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Leoncin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nasielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Pomiech\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Zakroczym | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Baranowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czarnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czerwin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Goworowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Kadzid\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Lelis | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: \u0141yse | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Myszyniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Olszewo-Borki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Rzeku\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Troszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka, GM.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Andrzejewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Boguty-Pianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Brok | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ma\u0142kinia G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Nur | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Stary Luboty\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Szulborze Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: W\u0105sewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Zar\u0119by Ko\u015bcielne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Celestyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Karczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Ko\u0142biel | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Osieck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Sobienie-Jeziory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Pra\u017cm\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Tarczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bodzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Brudze\u0144 Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bulkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Drobin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: G\u0105bin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: \u0141\u0105ck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Ma\u0142a Wie\u015b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Nowy Dunin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Radzanowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142ubice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142upno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Stara Bia\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Staro\u017areby | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Wyszogr\u00f3d | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Baboszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Czerwi\u0144sk nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Dzierz\u0105\u017cnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Joniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Naruszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Nowe Miasto | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Sochocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Za\u0142uski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Brwin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Chorzele | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Jednoro\u017cec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krasne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krzynow\u0142oga Ma\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Borkowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Gielni\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Klw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Odrzyw\u00f3\u0142 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Potwor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Przysucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Rusin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Wieniawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Gzy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Obryte | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pokrzywnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pu\u0142tusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: \u015awiercze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Winnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Zatory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom, GM.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: G\u00f3zd | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: I\u0142\u017ca | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jastrz\u0119bia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jedli\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jedlnia-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Kowala | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Pionki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Pionki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Przytyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Skaryszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Wierzbica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Wolan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Zakrzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Domanice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Korczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Kotu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mokobody | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mordy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Paprotnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Przesmyki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sk\u00f3rzec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sucho\u017cebry | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wi\u015bniew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wodynie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Zbuczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Gozdowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Mochowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Ro\u015bciszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Szczutowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Zawidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Broch\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: I\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: M\u0142odzieszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Nowa Sucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Rybno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Teresin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Bielany | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Ceran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Jab\u0142onna Lacka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Kos\u00f3w Lacki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Repki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Sabnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Sterdy\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Chlewiska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Jastrz\u0105b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Mir\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Oro\u0144sko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Szyd\u0142owiec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Kampinos | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Leszno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Gr\u0119bk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Korytnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Liw | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: \u0141och\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Miedzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Sadowne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Stoczek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: W\u0119gr\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Wierzbno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Jad\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Klemb\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Strach\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: T\u0142uszcz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Bra\u0144szczyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: D\u0142ugosiod\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Rz\u0105\u015bnik | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Somianka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Wyszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Zabrodzie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Kazan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Policzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Przy\u0142\u0119k | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Tcz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Zwole\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Bie\u017cu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Kuczbork-Osada | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lubowidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lutocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Siemi\u0105tkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: \u017buromin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Mszczon\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Puszcza Maria\u0144ska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Radziejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Wiskitki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "Projekt polega na podniesieniu konkurencyjno\u015bci sektora MSP poprzez udzielanie specjalistycznego doradztwa. Sekwencja Sp. z o.o. jako akredytowany IOB, posiada do\u015bwiadczenie i wiedz\u0119, kt\u00f3ra pozwoli \u015bwiadczy\u0107 szereg us\u0142ug doradczych podmiotom sektora mikro, ma\u0142ych \u015brednich przedsi\u0119biorstw. Grup\u0105 docelow\u0105, kt\u00f3ra we\u017amie udzia\u0142 w projekcie i stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 podmioty, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 we wczesnej fazie rozwoju tj. do 24 miesi\u0119cy z woj. mazowieckiego. Dodatkowo firmy te b\u0119d\u0105 posiada\u0142y potencja\u0142 technologiczny, kt\u00f3ry prze\u0142o\u017cy si\u0119 na wdro\u017cenie innowacji technologicznej w dzia\u0142alno\u015bci. Faza pocz\u0105tkowa ka\u017cdej dzia\u0142alno\u015bci jest kluczow\u0105 w rozwoju firmy. To w tym etapie podejmowane s\u0105 decyzje dotycz\u0105ce podstawowych cel\u00f3w funkcjonowania firmy, okre\u015blona zostaje koncepcja prowadzonego biznesu. Faza startowa ma strategiczne znaczenie dla dalszych etap\u00f3w rozwoju i wzrostu przedsi\u0119biorstwa. W tym w\u0142a\u015bnie okresie kluczowe jest podj\u0119cie odpowiednich krok\u00f3w dla dalszego rozwoju i wdra\u017cania innowacji w organizacji. Na tym etapie firma b\u0119dzie mog\u0142a skorzysta\u0107 ze specjalistycznego doradztwa IOB \u2013Sekwencji, w zakresie us\u0142ug z nast\u0119puj\u0105cych grup tematycznych: informacyjne, doradztwo og\u00f3lne, doradztwo finansowe i ksi\u0119gowe, doradztwo prawne, doradztwo techniczno- administracyjne. W projekcie zak\u0142ada si\u0119 wsparcie specjalistyczne minimum 35 podmiot\u00f3w znajduj\u0105cych si\u0119 we wczesnej fazie rozwoju. Projekt podzielono na 5 etap\u00f3w. W Zad. 1 opracowano strategi\u0119 biznesow\u0105, w kt\u00f3rej dog\u0142\u0119bnie przeanalizowano rynek, konkurencyjne us\u0142ugi oraz przedstawiono szczeg\u00f3\u0142owo koncepcj\u0119 projektu. W Zad. 2 nast\u0105pi szczeg\u00f3\u0142owe opracowanie metodologii prowadzenia projektu, modyfikacja systemu IT wspieraj\u0105cego pozyskanie uczestnik\u00f3w i prowadzenie projekt\u00f3w, oraz opracowana zostanie strona www projektu. . Zad.3 to rozpocz\u0119cie \u015bwiadczenia us\u0142ug. Zadanie 4 oraz 5 skupi si\u0119 na dog\u0142\u0119bnej realizacji us\u0142ug u wyselekcjonowanych podmiot\u00f3w oraz ewaluacji projekt\u00f3w.", "BENEFICJENT": "SEKWENCJA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Fundusz Wspierania Innowacji Sekwencja szans\u0105 na wsparcie pocz\u0105tkowej fazy rozwoju przedsi\u0119biorstw.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.39}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-01", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "365750.00", "WARTOSC": "457187.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Niepor\u0119t | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Serock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM PROJEKTU jest wzrost \u015bwiadomo\u015bci w\u015br\u00f3d 2.350 mieszka\u0144c\u00f3w m.st. Warszawy i powiatu legionowskiego gm.: Legionowo, Serock, Jab\u0142onna, Niepor\u0119t, Wieliszew; m.: Legionowo, Serock (w tym 940 M i 1.410 K) zwi\u0105zanych z zagro\u017ceniami jakie niesie cukrzyca i obj\u0119cie ich konsultacjami lekarskimi w kierunku wykrywania cukrzycy do 30.08.2019r. Planowane zadania s\u0105 zgodne z za\u0142o\u017ceniami Regionalnego Programu Zdrowotnego Samorz\u0105du Wojew\u00f3dztwa Mazowieckiego (RPZ) i obejmuj\u0105: akcj\u0119 informacyjn\u0105 (modu\u0142 I), konsultacje lekarskie i dzia\u0142ania edukacyjne (modu\u0142 II) i szkolenia personelu medycznego (modu\u0142 III) . G\u0141\u00d3WNI UCZESTNICY PROJEKTU obj\u0119ci wsparciem bezpo\u015brednim to osoby pow. 60 r.\u017c. mieszkaj\u0105ce w Warszawie i powiecie legionowskim dotychczas niediagnozowane w kierunku cukrzycy, kt\u00f3re podpisz\u0105 druk \u015bwiadomej zgody na udzia\u0142 w projekcie. Ponadto dzia\u0142aniami zostan\u0105 obj\u0119ci r\u00f3wnie\u017c lekarze/piel\u0119gniarki, personel plac\u00f3wek prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 lecznicz\u0105. ZAK\u0141ADANY WSKA\u0179NIK REZULTATU: liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug zdrowotnych, istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu. ZAK\u0141ADANE WSKA\u0179NIKI PRODUKTU: liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami zdrowotnymi w programie, liczba personelu medycznego uczestnicz\u0105cego w szkoleniach oraz liczba wyk\u0142ad\u00f3w dla pacjent\u00f3w dotycz\u0105ce w szczeg\u00f3lno\u015bci diety i aktywno\u015bci fizycznej. Pozosta\u0142e wska\u017aniki okre\u015blone w RPZ b\u0119d\u0105 wykazane i raportowane zgodnie z \u00a730 pkt 3 wzoru umowy rycza\u0142towej dla przedmiotowego konkursu. Wnioskodawca we wska\u017aniku rezultatu nr 2 oraz wska\u017anikach produktu nr 3, 4, 5, 6, 7, i 8 wskaza\u0142 warto\u015bci docelowe na poziomie \"0\" - ich oszacowanie jest mo\u017cliwe wy\u0142\u0105cznie na etapie realizacji proj. i b\u0119dzie raportowane zgodnie z zapisami umowy o dofinasowanie - informacje zostan\u0105 przekazane w terminie okre\u015blonym w \u00a730 pkt 3 wzoru umowy rycza\u0142towej. Projekt spe\u0142ni KRYTERIUM MERYTOR. SZCZEG\u00d3\u0141OWE nr 7 - opis w sekcji D (opis zadania nr 3)", "BENEFICJENT": "EUROPEJSKIE CENTRUM SZKOLE\u0143 SP. ZO.O.", "TYTUL": "Profilaktyka cukrzycy w Warszawie i powiecie legionowskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.19}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "498250.00", "WARTOSC": "622812.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Podkowa Le\u015bna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Niepor\u0119t | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Halin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Sulej\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Czosn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Karczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Brwin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Leszno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "Zaj\u0119cia z doradztwa edukacyjno-zawodowego powinny w naszych realiach by\u0107 odpowiedzi\u0105 na uwarunkowania rynku pracy i gospodarki. Powinny te\u017c dostarcza\u0107 uczniom i u\u0142atwia\u0107 im wyb\u00f3r kierunk\u00f3w kszta\u0142cenia, kt\u00f3ry zwi\u0119kszy w przysz\u0142o\u015bci szanse na znalezienie intratnej posady. Nie wszystkie szko\u0142y dysponuj\u0105 odpowiedni\u0105 kadr\u0105, kt\u00f3ra mog\u0142aby wspom\u00f3c m\u0142odzie\u017c w tych trudnych wyborach, dlatego jedynym wyj\u0105tkiem s\u0105 studia podyplomowe dla nauczycieli ucz\u0105cych na terenie ZIT warszawskiego z zakresu w/w doradztwa edukacyjno-zawodowego. Przed przyst\u0105pieniem do aplikowania o \u015brodki UE projektodawca o\u015bwiadcza, \u017ce przeprowadzi\u0142 analiz\u0119 problemu w postaci bada\u0144 ankietowych w\u015br\u00f3d potencjalnych uczestnik\u00f3w projektu z zapytaniem o ewentualn\u0105 potrzeb\u0119 dokszta\u0142cenia si\u0119 - w okresie 03 -04- 05.2016 r. Udzia\u0142 w ankiecie wzi\u0119\u0142o 200 os\u00f3b (nauczycieli -136K - 64 M) i a\u017c 81 % z nich wyrazi\u0142o ch\u0119\u0107 i potrzeb\u0119 zdobycia nowych kwalifikacji. Woj. Maz. jest najdro\u017cszym wojew\u00f3dztwem je\u015bli chodzi o cen\u0119 studi\u00f3w podyplomowych, a jednocze\u015bnie s\u0105 one najbardziej efektywn\u0105 form\u0105 doskonalenia umiej\u0119tno\u015bci nauczycieli (www.zarz.agh.edu.pl). Semestr studi\u00f3w na uczelni publicznej z doradztwa edukacyjno - zawodowego kosztuje \u015brednio 2 300,00 PLN, a na uczelni prywatnej 1950,00 PLN. Z powodu w\u0142a\u015bnie bariery ekonomicznej wielu nauczycieli nie sta\u0107 na dokszta\u0142canie si\u0119 i nabywanie nowych umiej\u0119tno\u015bci. Do kosztu studi\u00f3w nale\u017cy jeszcze doliczy\u0107 koszt przejazdu na zaj\u0119cia, noclegu (zaj\u0119cia weekendowe), wy\u017cywienia. Wielu zdolnych rokuj\u0105cych i chc\u0105cych poszerza\u0107 swoj\u0105 wiedz\u0119 nauczycieli z powodu bariery finansowej nie jest w stanie zdecydowa\u0107 si\u0119 na podj\u0119cie nauki. Projekt ten jest odpowiedzi\u0105 na ich potrzeby. 50 (40K/10M) nauczycieli zostanie zakwalifikowanych do uczestnictwa w projekcie i po 3 semestrach nauki b\u0119d\u0105 mogli pomaga\u0107 m\u0142odzie\u017cy i dzieciom w wyborze w\u0142a\u015bciwej zawodowej drogi \u017cyciowej. Projekt jest skierowany do grup docelowych zamieszka\u0142ych na terenie wojew\u00f3dztwa mazowieckiego z obszaru ZIT WOF.", "BENEFICJENT": "AKADEMIA KULTURY INFORMACYJNEJ SP. Z O.O.", "TYTUL": "Nauczycielu - daj sobie szans\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.18}], "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2632.5344779864645, "v": "34,62 mln z\u0142", "v_zmiana": 26.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142", "v_pc": "2632,53 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "33.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "70.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1145.3465295414794, "v": "15,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 38.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Przedszkola", "value": 592.4566724963881, "v": "7,79 mln z\u0142", "v_zmiana": 36.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 197.05321116264926, "v": "2,59 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 192.3457242795225, "v": "2,53 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 175.63335563835452, "v": "2,31 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 165.7832385369934, "v": "2,18 mln z\u0142", "v_zmiana": 28.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Gimnazja", "value": 61.52938331685803, "v": "809,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 28.894462018097485, "v": "379,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 28.541197627556837, "v": "375,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 16.88681012850734, "v": "222,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 560.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 11.79445213291765, "v": "155,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 10.143566268724813, "v": "133,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 5.378854079537677, "v": "70,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 0.7470207588776518, "v": "9,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Przedszkola specjalne", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rodzina", "value": 1638.6599346057337, "v": "21,55 mln z\u0142", "v_zmiana": 51.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142", "v_pc": "1638,66 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "25.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "22.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 1247.854309938408, "v": "16,41 mln z\u0142", "v_zmiana": 66.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 271.3068527108205, "v": "3,57 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 66.79666869439586, "v": "878,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 43.03855220135351, "v": "566,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 293.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 5.199260892707779, "v": "68,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 2.3871933693255265, "v": "31,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 1.900190099612197, "v": "24,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.17690669911033383, "v": "2,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 375.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 838.9160360428863, "v": "11,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142", "v_pc": "838,92 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "43.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "85.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 717.0621975515171, "v": "9,43 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 54.594350999923975, "v": "717,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 26.014834613337392, "v": "342,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 19.973181507109725, "v": "262,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 11.715468025245231, "v": "154,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 107.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 9.556003345753174, "v": "125,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 820.9917504372289, "v": "10,80 mln z\u0142", "v_zmiana": 30.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142", "v_pc": "820,99 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "52.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "62.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 384.43522926013225, "v": "5,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 96.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 129.4968610752034, "v": "1,70 mln z\u0142", "v_zmiana": 36.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 120.35184548703522, "v": "1,58 mln z\u0142", "v_zmiana": 50.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 75.33193141205992, "v": "990,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 54.197168276176725, "v": "712,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 23.25518515702228, "v": "305,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 16.038385674093224, "v": "210,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 14.254436924948674, "v": "187,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "value": 3.630707170557372, "v": "47,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 543.4714211847007, "v": "7,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "543,47 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "51.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "46.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 234.2339746026918, "v": "3,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 54.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 231.97820774085622, "v": "3,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 56.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 62.696488479963506, "v": "824,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 542.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 14.562750361189265, "v": "191,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 189.27617139381036, "v": "2,49 mln z\u0142", "v_zmiana": 26.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "189,28 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "19.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "330.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 118.18870960383241, "v": "1,55 mln z\u0142", "v_zmiana": 32.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Internaty i bursy szkolne", "value": 52.131501026537904, "v": "685,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 8.268148429777202, "v": "108,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 7.512584594327428, "v": "98,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 3.1752277393354116, "v": "41,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 183.41906394950956, "v": "2,41 mln z\u0142", "v_zmiana": 29.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "183,42 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "73.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "2.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 159.12311155045245, "v": "2,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 10.328644209565812, "v": "135,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 288.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Program Rozwoju Obszar\u00f3w Wiejskich", "value": 9.530017489164322, "v": "125,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4.063187590297316, "v": "53,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 0.36954071933693255, "v": "4,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sp\u00f3\u0142ki wodne", "value": 0.004562390692722987, "v": "0,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 159.71846931792257, "v": "2,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "159,72 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "58.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "34.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 64.97445669530833, "v": "854,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 43.13901680480571, "v": "567,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 25.280579423617972, "v": "332,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 12.419299673028666, "v": "163,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 4.528423694015665, "v": "59,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 3.081013611132233, "v": "40,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2.3268192532887233, "v": "30,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2.2024636909740702, "v": "28,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Centra integracji spo\u0142ecznej", "value": 1.1405976731807468, "v": "15,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 0.5885088586419284, "v": "7,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.037289939928522545, "v": "0,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 134.93102881910121, "v": "1,77 mln z\u0142", "v_zmiana": 35.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "134,93 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "46.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "23.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 73.36593338909587, "v": "964,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 44.075931107900544, "v": "579,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Biblioteki", "value": 17.489164322104784, "v": "230,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 101.39748460193141, "v": "1,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "101,40 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "34.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "10.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 44.70119990875219, "v": "587,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 40.21715610980154, "v": "528,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 16.47912858337769, "v": "216,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 90.9602775454338, "v": "1,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 50.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "90,96 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "56.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "6.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 90.9602775454338, "v": "1,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 50.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 61.27481712417305, "v": "805,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "61,27 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "28.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "367.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 50.01184092464451, "v": "657,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 273.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 10.164078777279293, "v": "133,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1.0988974222492587, "v": "14,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 50.02714698502015, "v": "657,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "50,03 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "7.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "55.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 50.02714698502015, "v": "657,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}, {"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 44.33034902288799, "v": "582,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "44,33 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "65.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "17.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 30.225398828986393, "v": "397,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 6.083187590297316, "v": "80,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 128.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 2.8302942741996806, "v": "37,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wojew\u00f3dzka Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 2.6613945707550757, "v": "35,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2.483309254049122, "v": "32,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.046764504600410615, "v": "0,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 90.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 27.73077180442553, "v": "364,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "27,73 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "76.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "3.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 19.447705877880008, "v": "255,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Lecznictwo ambulatoryjne", "value": 7.3878952170937575, "v": "97,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 90.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.8530149798494411, "v": "11,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.04215572960231161, "v": "0,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 11.956001824956278, "v": "157,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "11,96 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "83.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "17.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Cz\u0119\u015b\u0107 r\u00f3wnowa\u017c\u0105ca subwencji og\u00f3lnej dla gmin", "value": 10.960763440042582, "v": "144,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 0.9952383849136948, "v": "13,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 133.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 6.656074823207361, "v": "87,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "6,66 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "11.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "24.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 3.4206364535016354, "v": "44,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 3.0302068283780703, "v": "39,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.2052315413276557, "v": "2,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 0.7603984487871644, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,76 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "99.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "92.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 0.7603984487871644, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}]}