{"gmina": "gmina miejska Legionowo", "ludnosc": 54137, "budzet": {"dochody": "282,26 mln z\u0142", "wydatki": "278,52 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 9.0, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 11.4, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "8,27 mln z\u0142", "wydatki": "9,17 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 46.1, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 39.0, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "dochod_ue": "15,22 mln z\u0142", "dotacje_ue": "83,17 mln z\u0142", "udzial_w_dotacjach_ue_powiatu": "15,88 mln z\u0142", "udzial_w_dotacjach_ue_wojewodztwa": "44,22 mln z\u0142", "wydatki_biezace_ue": "701,97 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "11,68 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "0", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "47993903.70", "WARTOSC": "65316562.12", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo", "OPIS": "PRZEDMIOT PROJEKTU: Zakres tematyczny Projektu obejmuj\u0119 realizacj\u0119 przez wnioskodawc\u0119 - Gmin\u0119 Legionowo - oraz gminy partnerskie przedsi\u0119wzi\u0119cia inwestycyjnego budowy obiekt\u00f3w budowlanych tj. dr\u00f3g dla rower\u00f3w wraz z infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105. ZAKRES PROJEKTU: Dzia\u0142ania podstawowe - planowane podstawowe rodzaje czynno\u015bci obj\u0119te projektem: - opracowanie analiz wykonalno\u015bci, opracowanie dokumentacji technicznej, pozyskanie grunt\u00f3w oraz uzyskanie decyzji o zezwoleniu na realizacj\u0119 Projektu na etapie przed inwestycyjnym, - wykonanie rob\u00f3t budowlanych budowy dr\u00f3g rowerowych i innej infrastruktury wraz z czynno\u015bciami nadzoru inwestorskiego na etapie inwestycyjnym, - uruchomienie i przekazanie do u\u017cytkowania wykonanej infrastruktury na etapie po inwestycyjnym, Dzia\u0142ania uzupe\u0142niaj\u0105ce: - realizacja dzia\u0142a\u0144 promocyjno-informacyjnych projektu w ramach polityki informacyjnej RPO WM 2014-2020. LOKALIZACJA: Projekt b\u0119dzie realizowany w obszarze administracyjnym gmin: Czosn\u00f3w, Jab\u0142onna, Legionowo, \u0141omianki, Niepor\u0119t, Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki, Radzymin, Wieliszew. Szczeg\u00f3\u0142owa lokalizacja Projektu zawarta jest w za\u0142\u0105cznikach graficznych do Wniosku. LATA REALIZACJI PROJEKTU: 2016-2018 FORMA REALIZACJI PROJEKTU: wnioskodawca (Gmina Legionowo) oraz gminy partnerskie bezpo\u015brednimi realizatorami Projektu za po\u015brednictwem kom\u00f3rek organizacyjnych urz\u0119d\u00f3w gmin na mocy umowy o partnerstwie na rzecz realizacji projektu \u201ePoprawa warunk\u00f3w do rozwoju przyjaznych \u015brodowisku form transportu poprzez utworzenie systemu dr\u00f3g rowerowych na terenie gmin: Czosn\u00f3w, Jab\u0142onna, Legionowo, \u0141omianki, Niepor\u0119t, Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki, Radzymin i Wieliszew\u201d w ramach Regionalnego Programu Operacyjnego Wojew\u00f3dztwa Mazowieckiego na lata 2014-2020, wsp\u00f3\u0142finansowanego ze \u015brodk\u00f3w Europejskiego Funduszu Rozwoju Regionalnego. METODA REALIZACJI PROJEKTU: w trybie ustawy \u2013 Prawo zam\u00f3wie\u0144 publicznych oraz w trybie regulamin\u00f3w wewn\u0119trznych wnioskodawcy oraz gmin partnerskich w zakresie udzielania zam\u00f3w", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA LEGIONOWO", "TYTUL": "Poprawa warunk\u00f3w do rozwoju przyjaznych \u015brodowisku form transportu poprzez utworzenie systemu dr\u00f3g rowerowych na terenie gmin: Czosn\u00f3w, Jab\u0142onna, Legionowo, \u0141omianki, Niepor\u0119t, Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki, Radzymin i Wieliszew", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 886.52}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2017-07-10", "DOFINANSOWANIE": "6676925.78", "WARTOSC": "8346157.23", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo", "OPIS": "PRZEDMIOT PROJEKTU: Zakres tematyczny Projektu obejmuj\u0119 realizacj\u0119 przez wnioskodawc\u0119 \u2013 Gmin\u0119 Legionowo - przedsi\u0119wzi\u0119cia inwestycyjnego budowy obiekt\u00f3w budowlanych tj. dr\u00f3g dla rower\u00f3w wraz z infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105 w ramach rozbudowy i poprawy funkcjonalno\u015bci systemu dr\u00f3g rowerowych miasta. ZAKRES PROJEKTU: Dzia\u0142ania podstawowe \u2013 planowane podstawowe rodzaje czynno\u015bci obj\u0119te projektem: a) opracowanie analiz wykonalno\u015bci, opracowanie dokumentacji technicznej, pozyskanie grunt\u00f3w oraz uzyskanie decyzji o zezwoleniu na realizacj\u0119 Projektu na etapie przed inwestycyjnym, b) wykonanie rob\u00f3t budowlanych budowy dr\u00f3g rowerowych i innej infrastruktury wraz z czynno\u015bciami nadzoru inwestorskiego na etapie inwestycyjnym, c) uruchomienie i przekazanie do u\u017cytkowania wykonanej infrastruktury na etapie po inwestycyjnym, d) wykonanie dodatkowego oznakowania ci\u0105g\u00f3w rowerowych, jednolitego dla ZIT WOF. Dzia\u0142ania uzupe\u0142niaj\u0105ce: - realizacja dzia\u0142a\u0144 promocyjno-informacyjnych projektu w ramach polityki informacyjnej RPO WM 2014-2020. LOKALIZACJA: Projekt b\u0119dzie realizowany w obszarze administracyjnym gminy Legionowo. Szczeg\u00f3\u0142owa lokalizacja Projektu zawarta jest w za\u0142\u0105cznikach do Wniosku, w tym za\u0142\u0105cznik\u00f3w graficznych. LATA REALIZACJI PROJEKTU: 2017-2018 FORMA REALIZACJI PROJEKTU: wnioskodawca (Gmina Legionowo) bezpo\u015brednim realizatorem Projektu za po\u015brednictwem kom\u00f3rek organizacyjnych urz\u0119du gminy. METODA REALIZACJI PROJEKTU: w trybie ustawy \u2013 Prawo zam\u00f3wie\u0144 publicznych oraz w trybie regulamin\u00f3w wewn\u0119trznych wnioskodawcy w zakresie udzielania zam\u00f3wie\u0144 publicznych.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA LEGIONOWO", "TYTUL": "Poprawa warunk\u00f3w do rozwoju przyjaznych \u015brodowisku form transportu poprzez budow\u0119 systemu dr\u00f3g rowerowych na terenie Gminy Legionowo \u2013 etap II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 123.33}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "5511240.00", "WARTOSC": "24210090.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo", "OPIS": "Niniejszy projekt dotyczy inwestycji pocz\u0105tkowej w rzeczowe aktywa trwa\u0142e lub warto\u015bci niematerialne i prawne zwi\u0105zane z dywersyfikacj\u0105 produkcji zak\u0142adu poprzez wprowadzenie produkt\u00f3w uprzednio nieprodukowanych w zak\u0142adzie W ramach realizacji przedmiotowego przedsi\u0119wzi\u0119cia Nowel sp. z o.o. zamierza utworzy\u0107 na terenie swojego zak\u0142adu Centrum Badawczo-Rozwojowe dla gamy pieczywa funkcjonalnego poprzez nabycie \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych s\u0142u\u017c\u0105cych prowadzeniu prac B+R. Nabycie nowoczesnego wyposa\u017cenia laboratoryjnego pozwoli na prowadzenie bada\u0144 i test\u00f3w z zakresu B+R. Tym samym, wynikiem ich realizacji b\u0119dzie zar\u00f3wno innowacja procesowa jak i produktowa. W zwi\u0105zku z tym, zostanie poszerzona oferta przedsi\u0119biorstwa o nowe produkty, a tak\u017ce wprowadzane zostan\u0105 nowe rozwi\u0105zania produkcyjne. Przedsi\u0119biorstwo posiada wysoko wykwalifikowan\u0105 kadr\u0119 z du\u017cym do\u015bwiadczeniem w pracach badawczo- rozwojowych, kt\u00f3r\u0105 stanowi\u0105 przede wszystkim absolwenci szk\u00f3\u0142 wy\u017cszych.", "BENEFICJENT": "NOWEL SP. Z O. O.", "TYTUL": "Utworzenie Centrum B+R w piekarni Nowel", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 101.8}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-07-10", "DOFINANSOWANIE": "2697613.02", "WARTOSC": "3372016.28", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo", "OPIS": "PRZEDMIOT PROJEKTU: Zakres tematyczny Projektu obejmuj\u0119 realizacj\u0119 przez wnioskodawc\u0119 \u2013 Gmin\u0119 Legionowo - przedsi\u0119wzi\u0119cia inwestycyjnego przebudowy dw\u00f3ch w\u0119z\u0142\u00f3w przesiadkowych w ramach rozbudowy i poprawy funkcjonalno\u015bci systemu transportowego miasta. ZAKRES PROJEKTU: 1) Dzia\u0142ania podstawowe \u2013 planowane podstawowe rodzaje czynno\u015bci obj\u0119te projektem: a) opracowanie analiz wykonalno\u015bci, opracowanie dokumentacji technicznej, uzyskanie decyzji o zezwoleniu na realizacj\u0119 Projektu na etapie przed inwestycyjnym, b) wykonanie rob\u00f3t budowlanych przebudowy w\u0119z\u0142\u00f3w przesiadkowych oraz innej infrastruktury wraz z czynno\u015bciami nadzoru inwestorskiego na etapie inwestycyjnym, c) uruchomienie i przekazanie do u\u017cytkowania wykonanej infrastruktury na etapie po inwestycyjnym, 2) Dzia\u0142ania uzupe\u0142niaj\u0105ce: realizacja dzia\u0142a\u0144 promocyjno-informacyjnych projektu w ramach polityki informacyjnej RPO WM 2014-2020. LOKALIZACJA: Projekt b\u0119dzie realizowany w obszarze administracyjnym gminy Legionowo. Szczeg\u00f3\u0142owa lokalizacja Projektu zawarta jest w za\u0142\u0105cznikach do Wniosku, w tym za\u0142\u0105cznik\u00f3w graficznych. LATA REALIZACJI PROJEKTU: 2017-2020 FORMA REALIZACJI PROJEKTU: wnioskodawca (Gmina Legionowo) bezpo\u015brednim realizatorem Projektu za po\u015brednictwem kom\u00f3rek organizacyjnych urz\u0119du gminy. METODA REALIZACJI PROJEKTU: w trybie ustawy \u2013 Prawo zam\u00f3wie\u0144 publicznych oraz w trybie regulamin\u00f3w wewn\u0119trznych wnioskodawcy w zakresie udzielania zam\u00f3wie\u0144 publicznych.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA LEGIONOWO", "TYTUL": "\u201ePrzebudowa lokalnych w\u0119z\u0142\u00f3w przesiadkowych w Gminie Legionowo (ZADANIE A - dz. ew. 273 obr\u0119b 65 (ul. J. Sowi\u0144skiego); ZADANIE B - dz. ew. 10/15 oraz 161 obr\u0119b 68 (ul. Olszankowa, os. M\u0142odych)\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 49.82}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "305541574.00", "WARTOSC": "525691452.55", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Zielona G\u00f3ra, GM.: Zielona G\u00f3ra | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a, GM.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom, GM.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: Opole, GM.: Opole | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w, GM.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Juchnowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok, GM.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk, GM.: Gda\u0144sk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn, GM.: Olsztyn | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Pozna\u0144, GM.: Pozna\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin, GM.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin", "OPIS": "Projekt PIONIER-LAB - Krajowa Platforma Integracji Infrastruktur Badawczych z Ekosystemami Innowacji znajduje si\u0119 na Polskiej Mapie Drogowej Infrastruktury Badawczej. Proponowany projekt zak\u0142ada budow\u0119 unikalnych laboratori\u00f3w badawczych w oparciu o krajow\u0105 sie\u0107 \u015bwiat\u0142owodow\u0105 PIONIER oraz platform\u0119 us\u0142ugow\u0105 PLATON. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zbudowanie i udost\u0119pnienie platformy dla przedsi\u0119biorc\u00f3w i innych podmiot\u00f3w zainteresowanych prowadzeniem bada\u0144 naukowych oraz prac rozwojowych w oparciu o now\u0105, og\u00f3lnopolsk\u0105 infrastruktur\u0119 badawcz\u0105. Projekt PIONIER-LAB zak\u0142ada blisk\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 nauki z sektorem gospodarczym i akceleracj\u0119 proces\u00f3w innowacji dzi\u0119ki bezpo\u015bredniemu udzia\u0142owi Przedsi\u0119biorstw Stowarzyszonych w realizacji cel\u00f3w projektu oraz uruchomienie preinkubator\u00f3w przedsi\u0119biorczo\u015bci skupionych wok\u00f3\u0142 budowanej infrastruktury badawczej. Cele projektu b\u0119d\u0105 osi\u0105gni\u0119te poprzez: (i) wsp\u00f3lne dzia\u0142ania Konsorcjum z Przedsi\u0119biorstwami Stowarzyszonymi na rzecz budowy i wykorzystania platformy badawczej PIONIER-LAB, (ii) udost\u0119pnienie platformy PIONIER-LAB dla \u015brodowiska naukowego, przemys\u0142owego oraz innych podmiot\u00f3w zainteresowanych, (iii) budow\u0119 przestrzeni preinkubator\u00f3w wspieraj\u0105cej procesy innowacji, (iv) mo\u017cliwo\u015b\u0107 przeprowadzania eksperyment\u00f3w badawczych w ramach specjalizowanych \u017cywych laboratori\u00f3w oraz (v) wsp\u00f3\u0142prac\u0119 mi\u0119dzynarodow\u0105 dzi\u0119ki powi\u0105zaniu z globaln\u0105 e-infrastruktur\u0105. Budowana w ramach projektu platforma badawcza stanowi\u0107 b\u0119dzie zaawansowane i nowoczesne \u015brodowisko badawcze umo\u017cliwiaj\u0105ce prowadzenie bada\u0144 oraz prac rozwojowych i innowacyjnych, szczeg\u00f3lnie w zyskuj\u0105cym coraz wi\u0119ksze znaczenie obszarze spo\u0142ecze\u0144stwa informacyjnego.", "BENEFICJENT": "INSTYTUT CHEMII BIOORGANICZNEJ POLSKIEJ AKADEMII NAUK", "TYTUL": "PIONIER-LAB \u2013 Krajowa Platforma Integracji Infrastruktur Badawczych z Ekosystemami Innowacji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 35.71}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-09", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1905218.82", "WARTOSC": "2381523.53", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo", "OPIS": "PRZEDMIOT PROJEKTU: Zakres tematyczny projektu obejmuj\u0119 realizacj\u0119 przez wnioskodawc\u0119 - Gmin\u0119 Legionowo (GL) - przedsi\u0119wzi\u0119cia inwestycyjnego budowy obiekt\u00f3w budowlanych tj. parking\u00f3w typu Parkuj i Jed\u017a w bezpo\u015brednim s\u0105siedztwie przystanku kolejowego \u201ePKP Legionowo Piaski\u201d oraz s\u0105siedztwie przystank\u00f3w autobusowych linii ZTM Warszawa, w tym: 1. Parkingu przy ul. Piaskowej w GL, 2. Parkingu przy ul. Szwajcarskiej w GL. ZAKRES PROJEKTU: Dzia\u0142ania podstawowe - planowane podstawowe rodzaje czynno\u015bci obj\u0119te projektem: - opracowanie analizy wykonalno\u015bci oraz uzyskanie decyzji o zezwoleniu na realizacj\u0119 projektu na etapie przed inwestycyjnym, - wykonanie rob\u00f3t budowlanych budowy obiekt\u00f3w parking\u00f3w typu Parkuj i Jed\u017a wraz z dzia\u0142aniami nadzoru inwestorskiego na etapie inwestycyjnym, - uruchomienie i przekazanie do u\u017cytkowania wykonanej infrastruktury na etapie po inwestycyjnym, Dzia\u0142ania uzupe\u0142niaj\u0105ce: - realizacja dzia\u0142a\u0144 promocyjno-informacyjnych projektu w ramach polityki informacyjnej RPO WM 2014-2020. LOKALIZACJA: Projekt b\u0119dzie realizowany w GL na terenie nieruchomo\u015bci oznaczonych w ewidencji grunt\u00f3w pod nr: 1. 1/98 obr .63 w przypadku parkingu przy ul. Piaskowej 2. 1/855 obr. 63 w przypadku parkingu przy ul. Szwajcarskiej LATA REALIZACJI PROJEKTU: 2016-2017 FORMA REALIZACJI PROJEKTU: wnioskodawca (GL) bezpo\u015brednim realizatorem projektu za po\u015brednictwem kom\u00f3rek organizacyjnych Urz\u0119du Miasta Legionowo, METODA REALIZACJI PROJEKTU: Projekt realizowany w formie \"Zaprojektuj i wybuduj\", realizowany w trybie ustawy \u2013 Prawo zam\u00f3wie\u0144 publicznych oraz w trybie regulamin\u00f3w wewn\u0119trznych wnioskodawcy w zakresie udzielania zam\u00f3wie\u0144 publicznych. ODBIORCY PROJEKTU: u\u017cytkownicy \u015brodk\u00f3w komunikacji zbiorowej dost\u0119pnych na terenie GL (linie kolejowe S3, S9 (SKM ZTM Warszawa) oraz linii autobusowej 731 (ZTM Warszawa - MZA): mieszka\u0144cy gminy Legionowo oraz gmin s\u0105siaduj\u0105cych \u2013 obszaru charakteryzuj\u0105cego si\u0119 przekroczeniami dopuszczalnych norm emisji zaniec", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA LEGIONOWO", "TYTUL": "Budowa parking\u00f3w typu \"Parkuj i Jed\u017a\" w gminie Legionowo jako element poprawy jako\u015bci infrastruktury transportowej miasta i rozwoju zbiorowych form transportu w Obszarze Metropolitalnym Warszawy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 35.19}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1898656.80", "WARTOSC": "3189039.32", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo", "OPIS": "Budowa kanalizacji sanitarnej o d\u0142ugo\u015bci 1,33 km, co umo\u017cliwi przy\u0142\u0105czenie do systemu nowych u\u017cytkownik\u00f3w - 90 RLM. Budowa agregatorni dla przepompowni \u015bciek\u00f3w sanitarnych \"Centralna\".", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO WODOCI\u0104GOWO - KANALIZACYJNE \"LEGIONOWO\" SP. Z O.O.", "TYTUL": "Rozbudowa systemu kanalizacji sanitarnej w Legionowie - etap V", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 35.07}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1501880.00", "WARTOSC": "2425735.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu \u201eWdro\u017cenie systemu elektronicznej dokumentacji medycznej w dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstwa\u201d jest zapewnienie Niepublicznemu Zespo\u0142owi Zak\u0142ad\u00f3w Opieki Zdrowotnej \u201eWigor\u201d dost\u0119pu do dokumentacji medycznej w formie elektronicznej. W rezultacie wp\u0142ynie to na popraw\u0119 jako\u015bci obs\u0142ugi pacjent\u00f3w, zgodno\u015bci przedsi\u0119biorstwa do znowelizowanych akt\u00f3w prawnych, narzucaj\u0105cych wprowadzenie we wszystkich podmiotach leczniczych wy\u0142\u0105cznie elektronicznego systemu dokumentacji medycznej oraz zapewnieniu b\u0142yskawicznego dost\u0119p do informacji o stanie zdrowia pacjenta w podmiotach leczniczych. Tak okre\u015blony cel g\u0142\u00f3wny projektu b\u0119dzie realizowany poprzez cele szczeg\u00f3\u0142owe, kt\u00f3re obejmuj\u0105: Wdro\u017cenie 6 e-us\u0142ug na poziomie 4 o Dost\u0119pu obywatela do informacji medycznej pacjenta, z dost\u0119pem po\u015bwiadczonym przez ePUAP (poziom 4 us\u0142ugi - integracja) o Przesy\u0142anie do Plac\u00f3wki przez pacjenta dokumentacji medycznej online, z dost\u0119pem po\u015bwiadczonym przez ePUAP (poziom 4 us\u0142ugi - integracja) o Rejestracji pacjenta online (poziom 4 us\u0142ugi - transakcja) o Elektroniczne skierowania (poziom 4 us\u0142ugi - integracja) o Elektroniczna recepta (poziom 4 us\u0142ugi - integracja) o Zamawiania zabieg\u00f3w i us\u0142ug medycznych, zako\u0144czonych p\u0142atno\u015bciami online (poziom 4 us\u0142ugi - integracja) Grup\u0105 docelow\u0105 projektu jest przedsi\u0119biorstwo WIGOR, personel, pacjenci oraz ich rodziny. Lokalizacja projektu obejmowa\u0107 b\u0119dzie Legionowo. Opis musi w jednoznaczny spos\u00f3b informowa\u0107 o og\u00f3lnych za\u0142o\u017ceniach projektu, celach projektu, zakresie projektu oraz grupie docelowej. Powinien zawiera\u0107 kr\u00f3tk\u0105, syntetyczn\u0105 charakterystyk\u0119 projektu z mo\u017cliwie zwi\u0119z\u0142ym opisem zakresu rzeczowego projektu i poszczeg\u00f3lnych dzia\u0142a\u0144. Wnioskodawca powinien uwzgl\u0119dni\u0107 najwa\u017cniejsze etapy projektu, sposoby ich realizacji (metoda, forma).", "BENEFICJENT": "HALINA SMOLI\u0143SKA NIEPUBLICZNY ZESP\u00d3\u0141 ZAK\u0141AD\u00d3W OPIEKI ZDROWOTNEJ \"WIGOR\"", "TYTUL": "Wdro\u017cenie systemu elektronicznej dokumentacji medycznej w dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstwa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.74}, {"DATA_KONIEC": "2022-09-30", "DATA_START": "2020-01-02", "DOFINANSOWANIE": "1388645.34", "WARTOSC": "2252555.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wykonanie prac B+R s\u0142u\u017c\u0105cych opracowaniu nowych materia\u0142\u00f3w termoelektrycznych o unikalnych cechach(w\u0142a\u015bciwo\u015bciach), stanowi\u0105cych o przewadze rynkowej nad innymi rozwi\u0105zaniami dost\u0119pnymi na rynku. Projekt sk\u0142ada si\u0119 z sze\u015bciu zada\u0144merytorycznych finansowanych w ramach pomocy publicznej, zamkni\u0119tych w dwie fazy: faz\u0119 bada\u0144 przemys\u0142owych w zad. 1 \u2013 4 i 7 orazfaz\u0119 eksperymentalnych prac rozwojowych w zad. 5 \u2013 6 i 8, oraz trzech zada\u0144 wspieraj\u0105cych nr 9 - 11 finansowanych w ramach pomocy deminimis. Realizacja projektu (z wy\u0142\u0105czeniem prac przygotowawczych) b\u0119dzie trwa\u0107 27 miesi\u0119cy. Projekt zako\u0144czy si\u0119 opracowaniem gotowej dokomercjalizacji technologii. Cel projektu na poziomie produktu zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki realizacji poszczeg\u00f3lnych zada\u0144 i dzia\u0142a\u0144okre\u015blonych w harmonogramie, przy udziale zasob\u00f3w ludzkich, oraz zasob\u00f3w techniczno-materialnych pozyskanych w drodze wynajmu lubzakupu. Wnioskodawca planuje w przysz\u0142o\u015bci komercjalizacj\u0119 wynik\u00f3w prac B+R poprzez wdro\u017cenie innowacji produktowej we w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bcigospodarczej i rozpocz\u0119cie produkcji materia\u0142\u00f3w termoelektrycznych opracowanych w ramach przedmiotowego projektu. Odbiorcaminowych produkt\u00f3w b\u0119d\u0105 producenci urz\u0105dze\u0144 elektroenergetycznych (takich jak np. panele fotowoltaiczne) lub dostawcy komponent\u00f3w dotych produkt\u00f3w. Ostatecznymi odbiorcami rezulat\u00f3w projektu b\u0119d\u0105 u\u017cytkownicy tych urz\u0105dze\u0144. Projekt wpisuje si\u0119 w bran\u017c\u0119 chemiczn\u0105 gdy\u017c obejmuje opracowanie sposobu wytwarzania nowych zwi\u0105zk\u00f3w chemicznych", "BENEFICJENT": "S4MAT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "S4MAT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.65}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-30", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "56474081.04", "WARTOSC": "70592601.31", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Podkowa Le\u015bna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Niepor\u0119t | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Halin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Sulej\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Czosn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Karczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie dost\u0119pno\u015bci, poziomu wykorzystywania i jako\u015bci us\u0142ug publicznych zwi\u0105zanych z dost\u0119pem do informacji i infrastruktury publicznej na terenie WOF poprzez stworzenie portfela bezp\u0142atnych rozwi\u0105za\u0144 mobilnych. Odbiorcami e-us\u0142ug b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cy WOF, tury\u015bci i odwiedzaj\u0105cy, w spos\u00f3b szczeg\u00f3lny zostan\u0105 uwzgl\u0119dnione potrzeby os\u00f3b z dysfunkcjami wzroku. Projekt zak\u0142ada dostarczenie kompleksowego systemu sk\u0142adaj\u0105cego si\u0119 z rozwi\u0105za\u0144 mobilnych w pi\u0119ciu obszarach: e-dost\u0119pno\u015b\u0107 - wdro\u017cenie systemu mikronawigacji i informacji kontekstowej w przestrzeniach i obiektach u\u017cyteczno\u015bci publicznej; e-turystyka \u2013 stworzenie spersonalizowanego e-przewodnika umo\u017cliwiaj\u0105cego zg\u0142\u0119bianie zasob\u00f3w turystycznych WOF zgodnie z preferencjami, wykorzystuj\u0105c informacj\u0119 kontekstow\u0105 oraz rzeczywisto\u015b\u0107 rozszerzon\u0105; e-transport \u2013 uruchomienie narz\u0119dzia planowania podr\u00f3\u017cy i poruszania si\u0119 po terenie WOF komunikacj\u0105 zbiorow\u0105, w postaci inteligentnej aplikacji mobilnej opartej o dane czasu rzeczywistego, elastycznie reaguj\u0105cej na zmiany oraz posiadaj\u0105cej modu\u0142 informacji kontekstowych; e-parkowanie - dostarczenie kierowcom prostego narz\u0119dzia pod postaci\u0105 aplikacji mobilnej, kt\u00f3ra u\u0142atwi im poruszanie si\u0119 i odnajdowanie wolnych miejsc parkingowych; e-\u015brodowisko - zbudowanie systemu zbierania, przetwarzania i prezentowania danych dotycz\u0105cych jako\u015bci powietrza oraz klimatu akustycznego w gminach WOF. Projekt realizuje 26 gmin WOF. Pierwszy etap to sformu\u0142owanie za\u0142o\u017ce\u0144 architektury technologicznej, wsp\u00f3lnych standard\u00f3w rozwi\u0105za\u0144 cyfrowych, polityki gromadzenia danych, polityki bezpiecze\u0144stwa i prywatno\u015bci. Nast\u0119pnie przeprowadzona b\u0119dzie inwestycja w infrastruktur\u0119 bazow\u0105. Kluczowym etapem b\u0119dzie wdra\u017canie funkcjonalno\u015bci w ramach 5 komponent\u00f3w projektu przez zespo\u0142y tematyczne i wykonawc\u00f3w. Ostatnim aspektem b\u0119dzie otwarcie danych gromadzonych przez stworzony system, aby mog\u0142y by\u0107 ponownie wykorzystane przez inne podmioty oraz dzia\u0142ania optymalizacyjne i asysty technicz", "BENEFICJENT": "MIASTO STO\u0141ECZNE WARSZAWA", "TYTUL": "Wirtualny Warszawski Obszar Funkcjonalny (Virtual WOF)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.49}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-29", "DATA_START": "2018-01-29", "DOFINANSOWANIE": "50794444.34", "WARTOSC": "107778716.79", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Borowie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Maciejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Miastk\u00f3w Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Parys\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Pilawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Sobolew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Trojan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Wilga | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u017belech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Niepor\u0119t | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Serock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ceg\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: D\u0119be Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Dobre | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Halin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Jakub\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ka\u0142uszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Latowicz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Siennica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Stanis\u0142aw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Sulej\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Czosn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Leoncin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nasielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Pomiech\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Zakroczym | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Celestyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Karczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Ko\u0142biel | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Osieck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Sobienie-Jeziory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Jad\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Klemb\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Strach\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: T\u0142uszcz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 77 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 32 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 44 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu dla 51 883 gospodarstw domowych oraz 461 jednostek edukacyjnych zlokalizowanych na obszarze warszawskim wschodnim i Warszawie. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Warszawski Wschodni i Warszawa Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.82}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "950726.96", "WARTOSC": "1188408.71", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo", "OPIS": "PRZEDMIOT PROJEKTU: Zakres tematyczny projektu obejmuj\u0119 realizacj\u0119 przez wnioskodawc\u0119 \u2013 Gmin\u0119 Legionowo przedsi\u0119wzi\u0119cia inwestycyjnego \u2013 rob\u00f3t budowlanych w obszarze modernizacji urz\u0105dze\u0144 grzewczych i termomodernizacji obiekt\u00f3w mieszkalnych komunalnych: 1) ul. Przemys\u0142owa 16, 2) ul. S\u0142owackiego 13, 3) ul. Przemys\u0142owa 4. ZAKRES PROJEKTU: Dzia\u0142ania podstawowe - planowane podstawowe rodzaje rob\u00f3t obj\u0119te projektem: 1) modernizacji instalacji cieplnej, 2) modernizacji instalacji c.w.u., 3) modernizacji instalacji gazowej, 4) termomodernizacja \u015bcian, strop\u00f3w i posadzek obiekt\u00f3w oraz element\u00f3w stolarki okiennej, Dzia\u0142ania uzupe\u0142niaj\u0105ce: 1) opracowanie audytu energetycznego ex-post, 2) realizacja dzia\u0142a\u0144 promocyjno-informacyjnych projektu w ramach polityki informacyjnej RPO WM 2014-2020. LOKALIZACJA: Projekt b\u0119dzie realizowany w gminie Legionowo na terenie nieruchomo\u015bci oznaczonych w ewidencji grunt\u00f3w pod nr: - ul. Przemys\u0142owa 16, obr\u0119b 47, nr ew. dz. 5, - ul. S\u0142owackiego 13, obr\u0119b 44, nr ew. dz. 12, - ul. Przemys\u0142owa 4, obr\u0119b 46, nr ew. dz. 2. LATA REALIZACJI PROJEKTU: 2019 FORMA REALIZACJI PROJEKTU: wnioskodawca bezpo\u015brednim realizatorem projektu za po\u015brednictwem kom\u00f3rek organizacyjnych Urz\u0119du Miasta Legionowo. METODA REALIZACJI PROJEKTU: w trybie ustawy \u2013 Prawo zam\u00f3wie\u0144 publicznych oraz w trybie regulamin\u00f3w wewn\u0119trznych Urz\u0119du Miasta Legionowo. ODBIORCY PROJEKTU: mieszka\u0144cy gminy Legionowo, w tym u\u017cytkownicy obiekt\u00f3w komunalnych.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA LEGIONOWO", "TYTUL": "Wymiana \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a i termomodernizacja komunalnych budynk\u00f3w mieszkalnych w Legionowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.56}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "863311.16", "WARTOSC": "1289435.68", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest realizacja bada\u0144 przemys\u0142owych i prac rozwojowych w celu opracowania innowacyjnego Systemu Zarz\u0105dzania U\u017cywaniem Lekarstw Przez Indywidualnych Konsument\u00f3w (SZULPIK). W pracach badawczych zaplanowano realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142a\u0144: ( badania przemys\u0142owe) - Dzia\u0142anie 1 Opracowanie modelu modu\u0142u sensorowego ( atrybuty fizyczne i techniczne - elektronika ) - Dzia\u0142anie 2 Opracowanie autorskiego Firmware, API, SDK do zastosowania w module sensorowym - Dzia\u0142anie 3 Opracowanie mobilnej aplikacji b\u0119d\u0105cej cz\u0119\u015bci\u0105 systemu SZULPIK - Dzia\u0142anie 4 Opracowanie mobilnej aplikacji b\u0119d\u0105cej cz\u0119\u015bci\u0105 systemu SZULPIK \u2013 aplikacja w chmurze - ( eksperymentalne prace rozwojowe) - Dzia\u0142anie 5 Wykonanie i testy prototypu systemu SZULPIK. W ramach projektu zostanie nawi\u0105zana wsp\u00f3\u0142praca z Jednostk\u0105 Naukow\u0105 - Politechnik\u0105 Warszawsk\u0105 Wydzia\u0142 Elektroniki i Technik Informacyjnych.", "BENEFICJENT": "TIXON TECHNOLOGY SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opracowanie Innowacyjnego Systemu Zarz\u0105dzania U\u017cywaniem Lekarstw Przez Indywidualnych Konsument\u00f3w (SZULPIK)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.94}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-07-30", "DOFINANSOWANIE": "800472.50", "WARTOSC": "1490083.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 28 rozporz\u0105dzenia Komisji nr 651/2014; pomoc_de_minimis: \u00a742 rozporz\u0105dzenia Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 10 lipca 2015 r. w sprawie udzielania przez Polsk\u0105 Agencj\u0119 Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci pomocy finansowej w ramach Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j 2014\u20132020.\u201dProjekt obejmuje us\u0142ugi doradcze w zakresie przeprowadzenia profesjonalnego procesu projektowego maj\u0105cego na celu opracowanie projektu nowej us\u0142ugi z wykorzystaniem platformy gie\u0142dy transportowej. Na profesjonalny proces projektowy z\u0142o\u017c\u0105 si\u0119 nast\u0119puj\u0105ce fazy: - diagnoza maj\u0105ca na celu weryfikacj\u0119 potencja\u0142u Wnioskodawcy do realizacji projektu oraz analiz\u0119 otoczenia rynkowego pod k\u0105tem zasadno\u015bci realizacji nowego projektu wzorniczego w postaci platformy gie\u0142dy transportowej - okre\u015blenie strategii dzia\u0142a\u0144 niezb\u0119dnych do opracowania nowego projektu platformy, w tym opracowania za\u0142o\u017ce\u0144 do briefu projektowego oraz okre\u015blenie za\u0142o\u017ce\u0144 projektowych - tworzenie rozwi\u0105za\u0144, prototypowania i testowanie obejmuj\u0105ce opracowanie projekt\u00f3w oraz prototyp\u00f3w platformy i przeprowadzenie niezb\u0119dnych test\u00f3w Wnioskodawca we w\u0142asnym zakresie dokona\u0142 wst\u0119pnego audytu (diagnozy) ale w realizacji kolejnych etap\u00f3w niezb\u0119dny jest zakup profesjonalnych us\u0142ug projektowych. W ramach projektu Wnioskodawca planuje r\u00f3wnie\u017c zrealizowa\u0107 inwestycje niezb\u0119dne do wdro\u017cenia nowej us\u0142ugi obejmuj\u0105ce zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych i warto\u015bci niematerialnych i prawnych.", "BENEFICJENT": "AP LOG ARTUR PSZENNIAK", "TYTUL": "Profesjonalne us\u0142ugi doradcze szans\u0105 na wdro\u017cenie logistycznej platformy gie\u0142dy transportowej firmy AP Log", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.78}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-07-02", "DOFINANSOWANIE": "635053.81", "WARTOSC": "829994.01", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo", "OPIS": "Cel g\u0142.: zmniejszenie wielokrotnego wykl. spo\u0142. i ub\u00f3stwa 80 rodzin z dzie\u0107mi z L-wa(wielodzietnych, ubogich , z probl. opieku\u0144czo-wychowawczymi, niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, d\u0142ugotrwa\u0142ym bezrobociem, niezaradno\u015bci\u0105 w sprawach prowadzenia gospodarstwa domowego, w tym samotni rodzice)w okresie 1.7.2018-30.6.2020.Cele szcz: 1) Wzrost wiedzy nt w\u0142asnych zasob\u00f3w, potencja\u0142u, predyspozycji i potrzeb u 80 rodzin (60 K i 20 M) poprzez udzia\u0142 w zaj\u0119ciach ze specjalist. 2) Zmniejszenie i/lub likwidacja problem\u00f3w psycholog., pedag, socjal. prawnych powoduj\u0105cych wieloktr. wyklucz. spo\u0142 u 80 rodzin (60 K i 20 M) poprzez prac\u0119 ze specjalistami 3) Wzrost kompetencji spo\u0142ecznych i umiej\u0119t. Rodzicielskich u 80 rodzin(60K i 20M) poprzez udzia\u0142 w Akademii Rodziny 4)wzrost umiej\u0119t. gospodaro. bud\u017c. domo. u 80 rodzin (60K i 20M) poprzez: prac\u0119 z edukatorami finansowymi 5) Wzrost umiej\u0119tno\u015bci poruszania si\u0119 po rynku pracy u 80 os\u00f3b(60K i 20M) poprzez edukacj\u0119 dor. zawod. 6) Wzrost umiej\u0119t aktywnego poszukiwania pracy u 80 os\u00f3b (60K i 20M) poprzez udzia\u0142 w eduk.posz. pracy 7) Wzrost kwalifikacji zawodowych i po\u015brednictwo pracy u 20 os\u00f3b (15K i 5M) poprzez udzia\u0142 w kursach zawod. 8) Wzrost umiej\u0119tno\u015bci praktycznego wykonywania zawodu w CIS oraz sta\u017ce u min. 20 os\u00f3b (15K i 5M) poprzez udzia\u0142 w warszt.zawod. w CIS. Proj. jest sp\u00f3jny z Lokalnym Programem Rewitalizacji Miasta Legionowo na lata 2007-2025 - wpisuje si\u0119 w projekt podstawowy nr 2 \"Aktywizacja zawodowa i spo\u0142eczna mieszka\u0144c\u00f3w osiedla Koz\u0142\u00f3wka i osiedla M\u0142odych\" - opis na s. 104 Lokalnego Progr.Rewita., KRYT. SZCZEG. NR 6 Gr.doc.to 80 rodzin(60Ki20M) korzystaj\u0105ce ze wsp. OPS, z wielok. wykl. spo\u0142.(100% uczest. Proj. KRYT SZCZEG. NR 3 ) z pow.ub\u00f3st.,d\u0142ugot.bezrob. bezradno\u015bci w spr. opieku\u0144.-wychowaw. i prowadz. gosp. dom., w tym samotni rodzice zg. z ust. o pom. spo\u0142.)z te. .Gm.L-wo(w.mazow.) 25% uczest. (III prof.)otrzyma aktywizacj\u0119 spo\u0142-zawod., 75% spo\u0142eczn\u0105.Projekt realizowany w partnerstwie KRYT. SZCZ.NR 2 (PARNTER- CIS, BIZNES-PIG)", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA LEGIONOWO", "TYTUL": "\"Silna Rodzina - samodzielno\u015b\u0107, niezale\u017cno\u015b\u0107, aktywno\u015b\u0107\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.73}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "523749.31", "WARTOSC": "654686.64", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie przez 24 m-ce od 01.08.2017 od 31.07.2019 (k.d.1) w Powiatowym Zespole Szk\u00f3\u0142 i Plac\u00f3wek Specjalnych w Legionowie (PZSiPS).Projekt zgodny jest z sporz\u0105dzon\u0105 przed z\u0142o\u017ceniem wniosku i zatwierdzon\u0105 przez organ prowadz\u0105cy tj. Powiat Legionowski (k.d.2) diagnoz\u0105 potrzeb PZSiPS (k.d.8).G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest rozw\u00f3j kompetencji kluczowych i kompetencji cyfrowych oraz kszta\u0142towanie w\u0142a\u015bciwych postaw i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych na rynku pracy u 131 uczni\u00f3w PZSiPS (52K,79M) z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 w stopniu lekkim, umiarkowanym lub znacznym oraz z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi w wieku 7-24 lat poprzez organizacj\u0119 dodatkowych zaj\u0119\u0107 dydaktyczno-wyr\u00f3wnawczych, zaj\u0119\u0107 specjalistycznych dostosowanych do indywidualnych potrzeb oraz mo\u017cliwo\u015bci psychofizyczne uczni\u00f3w a tak\u017ce wspomaganie pracy 43 nauczycieli (40K,3M) PZSiPS poprzez udzia\u0142 w studiach podyplomowych, szkoleniach oraz superwizjach.Grupa docelowa to 1) 131 uczni\u00f3w PZSiPS (52K,79M) w wieku 7 -24 lata; 2) 43 nauczycieli Plac\u00f3wki (40K,3M) dla kt\u00f3rych zorganizowane zostan\u0105 szkolenia s\u0142u\u017c\u0105ce nabyciu dodatkowych umiej\u0119tno\u015bci, kt\u00f3re wykorzystane zostan\u0105 do indywidualizacji pracy z dzie\u0107mi niepe\u0142nosprawnymi intelektualnie, z ca\u0142o\u015bciowymi zaburzeniami rozwoju i autyzmem.Zaj\u0119cia realizowane w projekcie zosta\u0142y tak zaplanowane,aby na ka\u017cdym etapie edukacyjnym rozwija\u0107 umiej\u0119tno\u015bci i kszta\u0142towa\u0107 postawy w zale\u017cno\u015bci od wieku,potrzeb rozwojowych i edukacyjnych oraz mo\u017cliwo\u015bci psychofizycznych uczni\u00f3w:od usprawniania deficyt\u00f3w rozwojowych, przez kszta\u0142towanie kompetencji kluczowych a\u017c po utrwalanie kompetencji niezb\u0119dnych na rynku pracy.W projekcie zaplanowano r\u00f3wnie\u017c zakup pomocy dydaktycznych i sprz\u0119tu do pracowni szkolnych oraz specjalistycznego sprz\u0119tu wykorzystywanego do rozpoznawania potrzeb rozwojowych i edukacyjnych w ramach indywidualizacji pracy z uczniem o specjalnych potrzebach edukacyjnych.Maks.warto\u015b\u0107 projektu w przeliczeniu na 1 ucznia-4997,61z\u0142 tj. 1160,48EUR (k.d.6).", "BENEFICJENT": "POWIAT LEGIONOWSKI", "TYTUL": "Pom\u00f3\u017c mi zrozumie\u0107 \u015bwiat - rozwijanie kompetencji kluczowych oraz wspieranie rozwoju deficytowych sfer u uczni\u00f3w niepe\u0142nosprawnych intelektualnie w stopniu lekkim, umiarkowanym lub znacznym oraz z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi ucz\u0119szczaj\u0105cych do Powiatowego Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 i Plac\u00f3wek Specjalnych w Legionowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.67}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "487115.00", "WARTOSC": "608893.75", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie w Partnerstwie z Pow. leg. i Stow. Towarzystwo Amicus (partner wybrany zg. z ust. o zas. prow. polit. Roz.). i odpowiada na zdiagnozowane problemy w powiecie leg. Celem g\u0142. projektu jest zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia ucz. szk\u00f3\u0142 gimn. i ponadgimn. z pow. leg. poprzez rozw\u00f3j doradz. eukacyjn-zawod.(zg. z celem szcz. RPOWM X4) oraz aktywn\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z pracodawcami. Realizacja celu projektu nast\u0105pi poprzez wdro\u017cenie komplementarnych i wzajemnie uzupe\u0142niaj\u0105cych si\u0119 dzia\u0142a\u0144 zapewniaj\u0105c kompleksowe wsparcie GD projektu zgodnie z Reg. konkursu i SZOOP: 1. uzyskanie kwalifikacji doradc\u00f3w zawodowych przez osoby realizuj\u0105ce zadania z zakresu doradztwa eduk - zaw w szko\u0142ach - GD - nauczyciele 12os. (11K)w tym studia podyplomowe z zakresu doradztwa eduk.-zawod., wybrane zg. z ust. Pzp oraz spe\u0142niaj\u0105ce wymogi Ramowego Programu Studi\u00f3w Podyplomowych z zakresu doradztwa edu-zaw. Opracowanego przez KOWEZiU oraz wymogi okre\u015blone w roz. Mni SzW z dn.17.01.2012; kursy z zakresu doradztwa eduk-zawod. podnosz\u0105ce kw. os. prowadz\u0105cych dor. edu.-zaw. w szko\u0142ach; 2. utworzenie w szko\u0142ach gimnazjalnych i ponadgimnazjalnych, w tym w szko\u0142ach zawodowych na terenie pow. leg. Szkolnych Punkt\u00f3w Informacji i Kariery - GD- gimnazja i szko\u0142y ponadgimnaz. -7 3. Przygotowanie uczni\u00f3w do podejmowania decyzji edukacyjnych i zawodowych oraz do aktywnego wej\u015bcia na rynek pracy poprzez przeprowadzenie zaj\u0119\u0107 indywidualnych i grupowych (diagnoza ka\u017cdego uczestnika proj., warsztaty, indywidual. zaj\u0119cia, wizyty studyjne u pracodawc\u00f3w i przedsi\u0119biorc\u00f3w, inst. publ.)GD:240os. (128K) 4. Utworzenie Platformy Wsp\u00f3\u0142pracy: Edukacja dla Rynku Pracy - celem dzia\u0142ania jest zbudowanie silnej sieci wsparcia jako\u015bci edukacji szk\u00f3\u0142 w powiecie legionowskim poprzez budow\u0119 lokalnego partnerstwa z udzia\u0142em wszystkich zainteresowanych stron (interesariuszy) \u2013 r\u00f3\u017cnych sektor\u00f3w, grup, i podmiot\u00f3w, w tym w ramach zadania oprac. zostan\u0105 plany zew. wsparcia szk\u00f3\u0142 w zakresie doradztwa edu.-za", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA LEGIONOWO", "TYTUL": "Edukacja zawodowa w szko\u0142ach trampolin\u0105 do zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju kadry na legionowskim rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.99}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "441721.85", "WARTOSC": "552152.31", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie Powiatu Legionowskiego na rzecz 40 wychowank\u00f3w pieczy zast\u0119pczej, w tym min. 20% os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami w okresie 1.09.2016 - 31.08.2018. B\u0119dzie obejmowa\u0142 zintegrowane us\u0142ugi o charakterze spo\u0142ecznym, edukacyjnym i zawodowym zapewniaj\u0105ce kompleksowe wsparcie, maj\u0105ce na celu aktywizacj\u0119 spo\u0142eczno-zawodow\u0105 w zale\u017cno\u015bci od indywidualnych potrzeb os\u00f3b i rodzin obj\u0119tych pomoc\u0105. Obowi\u0105zkowym elementem \u015bcie\u017cki reintegracji b\u0119dzie praca socjalna poprzedzona diagnoz\u0105 indywidualnych potrzeb i potencja\u0142\u00f3w uczestnik\u00f3w w postaci wywiadu \u015brodowiskowego. Dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 wdro\u017cone w postaci \u015bcie\u017cki reintegracji uj\u0119tej w 4 zadaniach: -rekrutacja (realizacja ok. 3 m-ce) -\u015bcie\u017cka doros\u0142o\u015bci (dzia\u0142ania nakierowane na aktywizacj\u0119 spo\u0142. i \u017cyciow\u0105 uczestnik\u00f3w m.in. poprzez prac\u0119 socjaln\u0105, treningi kompetencji spo\u0142ecznych, \u017cyciowych, wsparcie psychologiczne, psychospo\u0142eczne), (realizacja ok. 21 m-ce) - program aktywno\u015bci zawodowej (dzia\u0142ania nakierowane g\u0142\u00f3wnie na aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 uczestnik\u00f3w m.in. poprzez kursy i szkolenia umo\u017cliwiaj\u0105ce nabycie, podniesienie lub zmian\u0119 kwalifikacji oraz grupowe i indywidualne poradnictwo zawodowe), (realizacja ok. 20 m-ce) - pomoc dla otoczenia os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142. wzmacniaj\u0105ca lub odbudowuj\u0105ca naturalne systemy wsparcia, takie jak rodzina i lokalna spo\u0142eczno\u015b\u0107. Celem b\u0119dzie integracja \u015brodowiska, promocja rodzin i rodzicielstwa zast\u0119pczego, integracja z lokaln\u0105 spo\u0142eczno\u015bci\u0105, g\u0142\u00f3wnie ze \u015brodowiskiem os. pracuj\u0105cych i pracodawc\u00f3w, poprzez zorganizowanie 4 imprez o charakterze edukacyjno-kulturalnym. Co jest b. istotne ze wzgl\u0119du na problemy z poczuciem akceptacji,przynale\u017cno\u015bci oraz nawi\u0105zywaniem kontakt\u00f3w interpersonalnych i wi\u0119zi przez wychowank\u00f3w pieczy zast\u0119pczej, (realizacja - 4 jednodniowe imprezy) Realizacja projektu uzupe\u0142ni bie\u017c\u0105c\u0105 prac\u0119 PCPR. Udzia\u0142 w projekcie b\u0119dzie dobrowolny, a jego wdro\u017cenie b\u0119dzie z poszanowaniem r\u00f3wno\u015bci szans zar\u00f3wno uczestnik\u00f3w jak i zespo\u0142u wdra\u017caj\u0105ce", "BENEFICJENT": "POWIAT LEGIONOWSKI/ POWIATOWE CENTRUM POMOCY RODZINIE W LEGIONOWIE", "TYTUL": "Dobry start", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.15}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "438900.00", "WARTOSC": "981540.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Projekt zwi\u0105zany jest z dywersyfikacj\u0105 produkcji w przedsi\u0119biorstwie BTC Korporacja poprzez wprowadzenie do oferty przedsi\u0119biorstwa produktu uprzednio nieprodukowanego w zak\u0142adzie. B\u0119dzie to mo\u017cliwe poprzez zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych jak i warto\u015bci niematerialnych i prawnych, kt\u00f3re pos\u0142u\u017c\u0105 do wdro\u017cenia wynik\u00f3w uzyskanych od jednostki naukowej. Na zlecenie Wnioskodawcy w ramach Bonu 1 (us\u0142ugowego) Politechnika Warszawska opracowa\u0142a inteligentny sensor-analizator drga\u0144 i wibracji z cyfrow\u0105 filtracj\u0105 i automatyczn\u0105 selekcj\u0105 pr\u00f3bek. Urz\u0105dzenie spe\u0142nia rol\u0119 \u201einteligentnego\u201d huba gromadz\u0105cego pr\u00f3bki z sensor\u00f3w drga\u0144, wibracji, przechy\u0142\u00f3w, obrot\u00f3w, temperatury, wilgotno\u015bci oraz nat\u0119\u017cenia o\u015bwietlenia. Urz\u0105dzenie przeznaczone jest do budowy rozproszonych, statystycznych system\u00f3w predykcyjnego monitorowania (PHM/SHM) stanu konstrukcji mechanicznych, budowli, nap\u0119d\u00f3w, przek\u0142adni i innych system\u00f3w mechanicznych. Urz\u0105dzenie cechuje si\u0119 bardzo wysok\u0105 innowacyjno\u015bci\u0105 (innowacja produktowa). Rozwi\u0105za\u0144 takich nie ma obecnie na rynku, a od kilku lat s\u0105 wy\u0142\u0105cznie dyskutowane w pracach naukowych. Aktualnie typowe, dost\u0119pne na rynku, systemy SHM/PHM bazuj\u0105 na kablowych sieciach r\u00f3\u017cnych sensor\u00f3w do\u0142\u0105czanych do centralnej jednostki rejestruj\u0105cej i analizuj\u0105cej dane. Projekt zwi\u0105zany b\u0119dzie z rozbudow\u0105 parku maszynowego pozwalaj\u0105cego na rozpocz\u0119cie produkcji nowego urz\u0105dzenia. Pozwoli to na znacz\u0105cy rozw\u00f3j przedsi\u0119biorstwa i ugruntowanie marki BTC Korporacja", "BENEFICJENT": "BTC KORPORACJA PAWE\u0141 ZBYSI\u0143SKI", "TYTUL": "\u201eWdro\u017cenie do oferty przedsi\u0119biorstwa BTC Korporacja innowacyjnego analizatora gromadz\u0105cego pr\u00f3bki z sensor\u00f3w do zastosowania w rozproszonych, statystycznych systemach predykcyjnego monitorowania stanu konstrukcji\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.1}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "434786.05", "WARTOSC": "543482.56", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie przez 16 miesi\u0119cy tj.01.09.2016 do 31.12.2017 (k.d.1) w Powiatowym Zespole Szk\u00f3\u0142 Ponadgimnazjalnych im. Jerzego Siwi\u0144skiego w Legionowie.Projekt sporz\u0105dzony zosta\u0142 w oparciu o zatwierdzon\u0105 przez organ prowadz\u0105cy tj. Powiat Legionowski diagnoz\u0119 potrzeb PZSP w Legionowie (k.d.4) Cel g\u0142. proj. wynika bezpo\u015brednio ze zdiagnozowanych w ramach RPO WM problem\u00f3w, a tak\u017ce trudno\u015bci wyst\u0119puj\u0105cych w PZSP i na lokalnym rynku pracy. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia 60 uczni\u00f3w (8K,52M) PZPS w Legionowie kierunku technik urz\u0105dze\u0144 i system\u00f3w energetyki odnawialnej oraz kierunku technik informatyk poprzez podniesienie kwalifikacji zawodowych tej grupy oraz popraw\u0119 jako\u015bci przygotowania zawodowego w wyniku doposa\u017cenia pracowni przedmiotowej odzwierciedlaj\u0105cej naturalne warunki pracy w zawodzie.C. zostanie osi\u0105gni\u0119ty do 31.12.2017. Grupa docelowa projektu to 60 uczni\u00f3w (8K i 52M) ucz\u0119szczaj\u0105cych do Technikum kierunku technik urz\u0105dze\u0144 i system\u00f3w energetyki odnawialnej oraz Technikum kierunku informatyk. W wyniku realizacji projektu 60 osobowa gr. uczni\u00f3w zostanie obj\u0119ta szkoleniami z zakresu uprawnie\u0144 elektrycznych oraz rozwijania kompetencji spo\u0142ecznych niezb\u0119dnych do samorealizacji i rozwoju osobistego, u\u0142atwiaj\u0105cych znalezienie zatrudnienia na otwartym rynku pracy. Dodatkowo 30 uczni\u00f3w ucz\u0105cych si\u0119 w zawodzie technik urz\u0105dze\u0144 i system\u00f3w energetyki odnawialnej uczestniczy\u0107 b\u0119dzie w szkoleniach z zakresu metod spawania. 30-sto osobowa gr. uczni\u00f3w dodatkowo odb\u0119dzie sta\u017ce u lokalnych b\u0105d\u017a regionalnych przedsi\u0119biorc\u00f3w. Dzi\u0119ki doposa\u017ceniu Plac\u00f3wki w sprz\u0119t dydaktyczny niezb\u0119dny do praktycznej nauki zawodu dla kierunku technik urz\u0105dze\u0144 i system\u00f3w energetyki odnawialnej poprawi\u0105 si\u0119 r\u00f3wnie\u017c warunki kszta\u0142cenia zawodowego, odzwierciedlaj\u0105ce naturalne warunki pracy. Istotne jest r\u00f3wnie\u017c budowanie przewagi konkurencyjnej poprzez rozw\u00f3j potencja\u0142u i atrakcyjno\u015bci szko\u0142y zawodowej jako odpowiedzi na nowe uwarunkowania na rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT LEGIONOWSKI", "TYTUL": "Lepszy start dla energetyka i informatyka - rozw\u00f3j kompetencji zawodowych uczni\u00f3w Powiatowego Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Ponadgimnazjalnych im. Jerzego Siwi\u0144skiego w Legionowie.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.03}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "827380.26", "WARTOSC": "1034226.26", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Niepor\u0119t | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Serock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie os\u00f3b wykluczonych i zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz zapobieganie temu 75 (40 K i 35M) wychowank\u00f3w pieczy zast\u0119pczej, oraz m\u0142odzie\u017cy przebywaj\u0105cej w MOS i MOW w tym 5 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (3K i 2M) od 1.06.2019 do 31.05.2022 r. z terenu Powiatu Legionowskiego oraz ich otoczenia w zakresie niezb\u0119dnego dla nich wsparcia: tj. us\u0142ugi zapewniaj\u0105ce kompleksowe wsparcie, maj\u0105ce na celu aktywizacj\u0119 spo\u0142eczno-zawodow\u0105 w zale\u017cno\u015bci od indywidualnych potrzeb os\u00f3b i rodzin obj\u0119tych pomoc\u0105. Obowi\u0105zkowym elementem \u015bcie\u017cki reintegracji b\u0119dzie praca socjalna poprzedzona diagnoz\u0105 indywidualnych potrzeb i potencja\u0142\u00f3w ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w projektu(UP) w postaci wywiadu \u015brodowiskowego. Wsparcie ka\u017cdego z UP nast\u0105pi poprzez wdro\u017cone indywidualnej \u015bcie\u017cki reintegracji zawartej w indywidualnych kontraktach socjalnych podzielonej na 3 zadania merytoryczne: \u015bcie\u017cka doros\u0142o\u015bci (dzia\u0142ania skierowane na aktywizacj\u0119 spo\u0142eczn\u0105 i \u017cyciow\u0105 UP m.in. praca socjalna, treningi kompetencji osobowo\u015bciowych i spo\u0142ecznych, wsparcie psychologiczne), program aktywno\u015bci zawodowej (dzia\u0142ania skierowane na aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 UP m.in. poprzez kursy i szkolenia umo\u017cliwiaj\u0105ce nabycie, podniesienie lub zmian\u0119 kwalifikacji oraz grupowe i indywidualne poradnictwo zawodowe) oraz pomoc dla otoczenia os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym lub odbudowuj\u0105ca naturalne systemy wsparcia, tj. rodzina i lokalna spo\u0142eczno\u015b\u0107 (spotkania miko\u0142ajkowe i pikniki dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy z pieczy oraz warsztaty wzmacniania kompetencji rodzicielskich. Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zawodowym b\u0119d\u0105 realizowane przez podmioty wyspecjalizowane (PUP Legionowo), natomiast kursy i szkolenia zako\u0144cz\u0105 si\u0119 ocen\u0105 uzyskanej wiedzy, umiej\u0119tno\u015bci, a jej wyniki b\u0119d\u0105 potwierdzone certyfikatem lub innym dokumentem potwierdzaj\u0105cym nabycie kalifikacji lub kompetencji.", "BENEFICJENT": "POWIAT LEGIONOWSKI", "TYTUL": "Start w samodzielno\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.23}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2018-09-03", "DOFINANSOWANIE": "387000.00", "WARTOSC": "483750.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo", "OPIS": "Projekt \u201eWsp\u00f3\u0142praca-Integracja-Pomoc\u201d skierowany jest do 80 mieszka\u0144c\u00f3w gminy Legionowo, kt\u00f3rzy s\u0105 osobami niepe\u0142nosprawnymi lub/i niesamodzielnymi oraz do opiekun\u00f3w faktycznych powy\u017cszej grupy. Z przeprowadzonej diagnozy wynika, \u017ce najwi\u0119ksze potrzeby s\u0105 w grupie os. zajmuj\u0105cych si\u0119 doros\u0142ymi ON. Grupa ta bowiem nie jest ju\u017c obj\u0119ta systemem edukacyjnym a dzieci staj\u0105c si\u0119 pe\u0142noletnie trac\u0105 mo\u017cliwo\u015bci na funkcjonowanie w spo\u0142ecze\u0144stwie staj\u0105c si\u0119 coraz bardziej nara\u017cone na wykluczenie spo\u0142eczne. Dlatego projekt jest kompleksowym wsparciem odpowiadaj\u0105cym na potrzeby grupy, zawieraj\u0105cym katalog zdiagnozowanych dzia\u0142a\u0144. Wnioskodawca przewiduje realizacj\u0119 \u015bcie\u017cek wsparcia indywidualnego, grup\u0119 wsparcia dla opiekun\u00f3w faktycznych, poradnictwo specjalistyczne, poradnictwo prawne, warsztaty. Kluczowe dla projektu jest utworzenie miejsca opieki wytchnieniowej \u2013 miejsca \u015bwiadczenia us\u0142ug opieku\u0144czych w formie kr\u00f3tkookresowego pobytu dziennego, kt\u00f3re pos\u0142u\u017cy przede wszystkim poprawie dost\u0119pu do us\u0142ug opieku\u0144czych w zast\u0119pstwie za opiekun\u00f3w faktycznych w ramach opieki wytchnieniowej oraz zwi\u0119ksza liczb\u0119 miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych na terenie Gminy Miejskiej Legionowo. Wnioskodawca uruchomi r\u00f3wnie\u017c wypo\u017cyczalni\u0119 sprz\u0119tu rehabilitacyjnego. Projekt \u201eWsp\u00f3\u0142praca-Integracja-Pomoc\u201d realizowany b\u0119dzie w partnerstwie wielosektorowym z lokaln\u0105 organizacj\u0105 pozarz\u0105dow\u0105 dzia\u0142aj\u0105c\u0105 na rzecz os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA LEGIONOWO", "TYTUL": "Wsp\u00f3\u0142praca-Integracja-Pomoc", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.14}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-03-02", "DOFINANSOWANIE": "364700.00", "WARTOSC": "461925.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu wynika bezpo\u015brednio ze zdiagnozowanych w ramach RPO WM problem\u00f3w, a tak\u017ce trudno\u015bci, jakie wyst\u0119puj\u0105 w plac\u00f3wkach wychowania przedszkolnego na terenie Legionowa, kt\u00f3re WN chce z\u0142agodzi\u0107 poprzez realizacje projektu. Celem proj. jest wzrost dost\u0119pno\u015bci do wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkolnej oraz wyr\u00f3wnywanie szans edukacyjnych i rozwojowych dzieci ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi. Realizacja celu projektu nast\u0105pi poprzez wdro\u017cenie komplementarnych i wzajemnie uzupe\u0142niaj\u0105cych si\u0119 dzia\u0142a\u0144 zapewniaj\u0105c kompleksowe wsparcie GD projektu zgodnie z Reg. konkursu i SZOOP RPO WM: 1. Dostosowanie istniej\u0105cych miejsc wychowania przedszkolnego oraz realizacja dodatkowej i specjalistycznej oferty na potrzeby dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (wyr\u00f3wnywanie deficytu wynikaj\u0105cego z niepe\u0142nosprawno\u015bci). 2. Rozszerzenie oferty edukacji przedszkolnej o dodatkowe zaj\u0119cia wyr\u00f3wnuj\u0105ce szanse edukacyjne dzieci w zakresie stwierdzonych deficyt\u00f3w. 3. Doskonalenie kompetencji, umiej\u0119tno\u015bci I kwalifikacji nauczycieli do pracy z dzie\u0107mi ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi. Projekt ten bezpo\u015brednio wpisuje si\u0119 w cel RPO WM tj. Wzrost dost\u0119pno\u015bci do wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkolnej jak r\u00f3wnie\u017c w Strategi\u0119 Rozwoju Gminy Miejskiej Legionowo do roku 2030, kt\u00f3ra zak\u0142ada cel operacyjny Integracja oferty edukacyjnej i mo\u017cliwo\u015bci rozwoju osobistego. Cel ten realizowany ma by\u0107 poprzez m.in. rozw\u00f3j systemu edukacji na bazie istniej\u0105cej infrastruktury, wzrost dost\u0119pno\u015bci do wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkolnej i szkolnej, realizacja dodatkowych zaj\u0119\u0107 dydaktyczno-wyr\u00f3wnawczych s\u0142u\u017c\u0105cych wyr\u00f3wnaniu dysproporcji edukacyjnych w trakcie procesu kszta\u0142cenia dla uczni\u00f3w maj\u0105cych trudno\u015bci w spe\u0142nianiu wymaga\u0144 edukacyjnych czy dostosowanie przedszkoli i szk\u00f3\u0142 do potrzeb dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Projekt skierowany jest do 260 dzieci, u kt\u00f3rych stwierdzono deficyty, w tym do 45 dzieci posiadaj\u0105cych orzeczenie i opini\u0119 WWR. 11 nauczycieli we\u017amie udzia\u0142 w kursa", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA LEGIONOWO", "TYTUL": "Dobry start ka\u017cdego przedszkolaka w Legionowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.73}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "336225.00", "WARTOSC": "448300.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Realizacja niniejszego projektu wi\u0105\u017ce si\u0119 bezpo\u015brednio z gospodarcz\u0105 promocj\u0105 firmy oraz produkt\u00f3w i us\u0142ug Wnioskodawcy za pomoc\u0105 dzia\u0142a\u0144 eksportowych na rynku globalnym. Uczestnictwo w programie promocji bran\u017cy maszyn i urz\u0105dze\u0144 pozwoli firmie na wypromowanie swojej polskiej marki produktowej dzi\u0119ki Marce Polskiej Gospodarki. W ramach projektu trwaj\u0105cego od sierpnia 2019 roku do grudnia 2020 roku zaplanowano: a. Udzia\u0142 w wystawach targowych na nast\u0119puj\u0105cych imprezach: - INTER Charm Kij\u00f3w 2019 - ADF Pary\u017c 2020 - COSMOPROF Bolonia 2020 - ADF Shanghai 2020 - BeautyWorld MiddleEast Dubai 2020 - FEA Global Aerosol Event Lisbona 2020 - COSMOPROF Hong Kong 2020 b. Misj\u0119 wyjazdow\u0105 na targi EIMA Bolonia w 2020 roku (wydarzenie z narodowym stoiskiem informacyjno-promocyjnym) w trakcie kt\u00f3rych zorganizowane zostan\u0105 spotkania z potencjalnymi kontrahentami oraz przeprowadzone zostan\u0105 prezentacje znajduj\u0105cych si\u0119 w ofercie Wnioskodawcy produkt\u00f3w i us\u0142ug. Nazwa bran\u017cowego programu promocji: Program promocji bran\u017cy maszyn i urz\u0105dze\u0144. wybrane rynki perspektywiczne: Bliski Wsch\u00f3d \u2013 Zjednoczone Emiraty Arabskie, Europa Centralna i Wschodnia \u2013 Ukraina Projekt realizowany b\u0119dzie ze \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych zgromadzonych na rachunku bankowym Dodatkowo, wszelkie dzia\u0142ania dotycz\u0105ce zar\u00f3wno uczestnictwa w imprezach targowych jako wystawca, jak i organizacji misji wyjazdowych, uzupe\u0142niane b\u0119d\u0105 na bie\u017c\u0105co dzia\u0142aniami promocyjno-informacyjnymi, opatrzonymi logotypami unijnymi oraz Polskiej Marki (zaplanowane czynno\u015bci obejm\u0105 m.in. wytworzenie panelu promocyjnego Marki Polskiej Gospodarki oraz innych materia\u0142\u00f3w promocyjnych). Bior\u0105c pod uwag\u0119 wymienione za\u0142o\u017cenia, widoczne jest, i\u017c projekt wpisuje si\u0119 bezpo\u015brednio w cel poddzia\u0142ania POIR 3.3.3, jakim jest wsparcie przedsi\u0119biorc\u00f3w uczestnicz\u0105cych w bran\u017cowych programach promocji oraz programach promocji o charakterze og\u00f3lnym z zamiarem promowania polskich marek produktowych poprzez Mark\u0119 Polskiej Gospodarki.", "BENEFICJENT": "SOLMATIC GROUP SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Promocja innowacyjnych produkt\u00f3w sp\u00f3\u0142ki Solmatic Group na rynkach zagranicznych szans\u0105 na umocnienie pozycji mi\u0119dzynarodowej firmy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.21}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-12", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "327547.50", "WARTOSC": "473980.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo", "OPIS": "SA 42799(2015/X) W ramach projektu opracowane zostanie kompletne urz\u0105dzenie spe\u0142niaj\u0105ce rol\u0119 cyfrowego spektrometru (PAS \u2013 PhotoAcoustic Spectroscopy) do analizy atmosfer gazowych i aerozolowych oraz cia\u0142 sta\u0142ych, wyposa\u017conego w wielokana\u0142ow\u0105 g\u0142owic\u0119 fotoakustyczn\u0105 z mikrofonami MEMS. Urz\u0105dzenie ma si\u0119 sk\u0142ada\u0107 z: - 14-kana\u0142owej g\u0142owicy fotoakustycznej (PAC - PhotoAcoustic Cell), - 14-kana\u0142owego, izochronicznego przetwornika A/C z pr\u00f3bkowaniem jednoczesnym, - systemu gromadzenia i obr\u00f3bki zgromadzonych danych (mobilny komputer z systemem operacyjnym z w\u0142asnym wy\u015bwietlaczem i obs\u0142ug\u0105 za pomoc\u0105 touch-panela) zintegrowanego z graficznym, kolorowym wy\u015bwietlaczem LCD. Rezultatem Projektu be\u0328dzie innowacyjnos\u0301c\u0301: - produktowa \u2013 w postaci znacz\u0105co ulepszonego produktu. Fotoakustyczne systemy pomiarowe wyst\u0119puj\u0105 na rynku jednak zaproponowane rozwi\u0105zanie nie jest stosowane a od kilku lat dyskutowane w pracach naukowych.", "BENEFICJENT": "\"BTC KORPORACJA\" PAWE\u0141 ZBYSIN\u0301SKI", "TYTUL": "Spektroskop fotoakustyczny PAS z wielokana\u0142ow\u0105 g\u0142owic\u0105 MEMS do system\u00f3w analizy atmosfery gazowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.05}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-12-10", "DOFINANSOWANIE": "1653894.40", "WARTOSC": "1971974.40", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Gr\u00f3jec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "1.Cel projektu: Poprawa efektywno\u015bci i wzrost jako\u015bci \u015bwiadczenia us\u0142ug administracyjnych w 10 Urz\u0119dach JST z woj. mazowieckiego obj\u0119tych wsparciem w obszarze: podatk\u00f3w i op\u0142at oraz zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami poprzez wdro\u017cenie nowoczesnych rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych efektywno\u015b\u0107 zarz\u0105dzania us\u0142ugami dziedzinowymi oraz podniesienie kompetencji 349 kadr w ramach 7 zada\u0144 od 10.12.2018 do 30.09.2020.2. G\u0142\u00f3wne rezultaty: Liczba jednostek samorz\u0105du terytorialnego, kt\u00f3re wdro\u017cy\u0142y rozwi\u0105zania usprawniaj\u0105ce prac\u0119 urz\u0119du w obszarze zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami = 10 Liczba jednostek samorz\u0105du terytorialnego, kt\u00f3re wdro\u017cy\u0142y rozwi\u0105zania usprawniaj\u0105ce prac\u0119 urz\u0119du w obszarze obs\u0142ugi podatkowej przedsi\u0119biorc\u00f3w =103. Grupa docelowa: 10 Jednostek Samorz\u0105du Terytorialnego (miast \u015brednich) JST (partnerzy projektu) z wojew\u00f3dztwa mazowieckiego: 349 pracownik\u00f3w samorz\u0105dowych JST (255K/94M)4. Zadania:1) Elektronizacja procesu obs\u0142ugi dla podatk\u00f3w i op\u0142at, automatyzacja rozlicze\u0144 oraz poprawa dost\u0119pno\u015bci do informacji o sposobie za\u0142atwienia i przebiegu sprawy ()2)Wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 w 8 urz\u0119dach JST poprawiaj\u0105cych dost\u0119p do us\u0142ug administracyjnych oraz informacji o lokalach u\u017cytkowych i nieruchomo\u015bciach ()3) Wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 zarz\u0105dczych w 10 urz\u0119dach JST poprawiaj\u0105cych jako\u015b\u0107 obs\u0142ugi mieszka\u0144c\u00f3w i przedsi\u0119biorc\u00f3w w zakresie zarz\u0105dzania satysfakcj\u0105 ()4) Wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 w 4 urz\u0119dach JST w zakresie opracowania plan\u00f3w wykorzystania zasobu nieruchomo\u015bci ()5) Doskonalenie kompetencji 90 kadr z 10 urz\u0119d\u00f3w JST w obszarze podatk\u00f3w ()6) Doskonalenie kompetencji 51 kadr z 10 urz\u0119d\u00f3w JST w obszarze zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami ()7) Doskonalenie kompetencji 208 kadr w 10 urz\u0119dach JST w obszarach niezb\u0119dnych ()", "BENEFICJENT": "EURO INNOWACJE SP. Z O.O.", "TYTUL": "Miasta \u015brednie wojew\u00f3dztwa mazowieckiego liderami e-us\u0142ug", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.19}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "11236596.98", "WARTOSC": "13225282.27", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin", "OPIS": "Przedmiotem Projektu jest doposa\u017cenie Policji w specjalistyczny sprz\u0119t maj\u0105cy na celu popraw\u0119 bezpiecze\u0144stwa ruchu drogowego (BRD), w tym sprawn\u0105 likwidacj\u0119 zagro\u017ce\u0144 oraz skutk\u00f3w katastrof i wypadk\u00f3w drogowych na obszarze dzia\u0142ania Komendy Sto\u0142ecznej Policji, tj. na obszarze przeci\u0119cia si\u0119 dw\u00f3ch korytarzy sieci TEN-T. W ramach projektu planuje si\u0119 zakup: 1) 23 Ambulans\u00f3w Pogotowania Ruchu Drogowego, 2) 3 specjalistycznych holownik\u00f3w do holowania pojazd\u00f3w uszkodzonych w zdarzeniach drogowych, 3) 8 pojazd\u00f3w o podwy\u017cszonych parametrach technicznych z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 rejestracji zachowa\u0144 uczestnik\u00f3w ruchu drogowego. 4) 2 mobilnych centr\u00f3w nadzoru ruchu drogowego 5) wyposa\u017cenia mobilnych centr\u00f3w nadzoru ruchu drogowego w postaci 18 dron\u00f3w Przed\u0142o\u017cony aneks dotyczy zwi\u0119kszenia kwoty wydatk\u00f3w kwalifikowanych projektu o kwot\u0119 w wysoko\u015bci 700 000, 00 PLN (w tym dofinansowanie UE 595 000,00 PLN) przeznaczonych na zakup dodatkowych \u015brodk\u00f3w ochrony osobistej dla funkcjonariuszy w zwi\u0105zku z przeciwdzia\u0142aniem pandemii COVID-19/SARS-CoV-2. \u0141\u0105czna kwota wydatk\u00f3w na walk\u0119 z COVID-19 dla KSP wraz ze \u015brodkami w wysoko\u015bci 200 000,00 PLN przyznanymi na tel cel w aneksie nr POIS.03.01.00-00-0047/18-01 wyniesie 900 000,00 PLN", "BENEFICJENT": "KOMENDA STO\u0141ECZNA POLICJI", "TYTUL": "Dostosowanie zasob\u00f3w sprz\u0119towych s\u0142u\u017c\u0105cych poprawie bezpiecze\u0144stwa ruchu drogowego do dynamicznego rozwoju sieci TEN-T", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.93}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "254781.25", "WARTOSC": "318681.25", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo", "OPIS": "Cel g\u0142. projektu: zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie u 30 os\u00f3b (16 K i 14 M) korzyst. ze wsparcia OPS, zagro\u017conych wielokr.wykl.spo\u0142.z powodu ub\u00f3stwa i d\u0142ugotr. bezro. (III profil) z terenu Legionowa i zapobieganie zjawisku wykl.spo\u0142. i ub\u00f3stwa w\u015br\u00f3d tych os\u00f3b w okresie 01.05.2017 r. \u2013 31.07.2018 r. Cele szczeg: 1)Nabycie wiedzy nt w\u0142asnych zasob\u00f3w, potencja\u0142u, predyspozycji i potrzeb przez 30 os\u00f3b (16 K i 14 M) 2)Zmniejszenie i/lub rozwi\u0105zanie problem\u00f3w psychologicznych powoduj\u0105cych oddalenie od rynku pracy u 30 os\u00f3b (16 K i 14 M) 3) Nabycie kompetencji spo\u0142e. przez 30 os\u00f3b (16K i 14M).4)Nabycie umiej\u0119.poruszania si\u0119 po rynku pracy przez 30 os\u00f3b (16K i 14M) 5) Nabycie kwalifikacji zawod. przez 30 os\u00f3b (16K i 14M) 6) Nabycie umiej\u0119t. podst. obs\u0142ugi komp. przez 30 os\u00f3b (16K i 14M)7) Nabycie umiej\u0119t. praktycznego wykony. zawodu w CIS przez min. 7 os\u00f3b (4K i 3M).Grupa docelowa to 30 os\u00f3b (16K i 14M) zagro. wyklu. spo\u0142.z powodu ub\u00f3stwa i d\u0142ugotr. bezrobocia (III profil), korzyst. ze OPS, zamiesz. na terenie Legionowa (gmina miejska, woj. mazowieckie). 10% grupy docelowej,3 osoby (2K i 1M) stanowi\u0105 osoby niepe\u0142nos. OPS zapewnia,\u017ce preferowane do obj\u0119cia wspar.s\u0105 os.lub rodziny korzyst.z PO P\u017b 2014-2020, a zakres wspar.dla tych os\u00f3b lub rodzin nie b\u0119dzie powiela\u0142 dzia\u0142a\u0144, kt\u00f3re dana osoba lub rodzina otrzyma\u0142a lub otrzymuje z PO P\u017b w ramach dzia\u0142a\u0144 towarzysz.Projekt zak\u0142ada opracowanie dla ka\u017cdego uczest. projektu indywid \u015bcie\u017cki reint. spo\u0142.-zawod., w ramach kt\u00f3rej dost\u0119pne b\u0119d\u0105: indyw. porad.psychol., trening komp. i umiej\u0119t. spo\u0142., praca socj., podst.kurs obs\u0142. komp., oprac. IPD dla ka\u017cdego uczest.proj.,grupowe porad.zawod., po\u015brednictwo pracy, kursy zawod., warsztaty w CIS przygot. do prakt. wykonyw zawodu. Proj.przyczyni si\u0119 do osi\u0105g.g\u0142\u00f3w.wska\u017a. rezult.bezpo\u015b.zgodnie z SzOOP: 22% uczest.7 os\u00f3b (4K i 3M) zagro\u017c.ub\u00f3s lub wyklu.spo\u0142. uzyska kwali. po opuszczeniu prog. 56% (9K i 8M) b\u0119dzie poszukiwa\u0107 pracy, 30%(5Ki4M) podejmie zatrudnienie po opuszczeniu programu.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA LEGIONOWO", "TYTUL": "\"Aktywno\u015b\u0107 to droga do samodzielno\u015bci\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.7}, {"DATA_KONIEC": "2017-06-30", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "408000.00", "WARTOSC": "510000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Niepor\u0119t | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Serock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wyr\u00f3wnywanie szans edukacyjnych 16 dzieci (6K i 10M) z autyzmem,dzieci niepe\u0142nosprawnych (DzN) intelektualnie w stopniu umiarkowanym lub znacznym oraz z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi w wieku 3\u20138 lat,zamieszka\u0142ych na terenie p.legionowskiego,poprzez wzrost dost\u0119pno\u015bci do edukacji przedszkolnej (utworzenie 4 dodatkowych miejsc dla dzieci z autyzmem-typ operacji a)) i organizacj\u0119 dodatkowych zaj\u0119\u0107 specjalistycznych (typ operacji c)).Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty do 30.06.2017r. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu b\u0119d\u0105 dzieci z orzeczeniem o potrzebie kszta\u0142cenia specjalnego w wieku 3-8 lat,zrekrutowane w 2016r.: -12 DzN w tym 5K i 7M przyj\u0119tych do 2 gr. istniej\u0105cych (1gr. dzieci z autyzmem,1 gr. DzN intelektualnie w stopniu umiarkowanym lub znacznym oraz z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi), -4 dzieci z autyzmem w tym 1K i 3M z nowo powsta\u0142ej w 2016 r. grupy. DzN w szczeg\u00f3lno\u015bci potrzebuj\u0105 bardzo intensywnych oddzia\u0142ywa\u0144 terapeutycznych ukierunkowanych na ich indywidualne potrzeby w zakresie:komunikacji,rozwoju poznawczego,rozwoju sensomotorycznego oraz rozwoju spo\u0142eczno-emocjonalnego.Obok uruchomienia dodatkowego naboru dla dzieci z autyzmem (co odpowiada faktycznemu zapotrzebowaniu) dla wszystkich dzieci zorganizowane zostan\u0105 specjalistyczne zaj\u0119cia grupowe z zakresu wieloprofilowego usprawniania rozwoju dzieci poprzez nauk\u0119 komunikacji werbalnej pozawerbalnej,muzykoterapii,dogoterapii,gimnastyki korekcyjnej.Poprzez udzia\u0142 w koncertach muzycznych rozwijana b\u0119dzie ekspresja muzyczno-ruchowej dzieci a wielozmys\u0142owe do\u015bwiadczanie \u015bwiata zapewni\u0105 zaj\u0119cia na basenie,w centrum kreatywnej zabawy,hipoterapia oraz indywidualne zaj\u0119cia rozwijaj\u0105ce deficytowe sfery rozwoju dzieci:AAC-alternatywne i wspomagaj\u0105ce metody komunikacji oraz terapia behawioralna.Dla dzieci z grupy nowoutworzonej zostan\u0105 zorganizowane zaj\u0119cia indywidualne z logopedii i integracji sensorycznej.Ka\u017cde DzN b\u0119dzie uczestniczy\u0142o r\u00f3wnie\u017c w indywidualnych zaj\u0119ciach z pedagogiem i psychologi", "BENEFICJENT": "POWIAT LEGIONOWSKI", "TYTUL": "Dziecko w wieku przedszkolnym - aktywny partner w edukacji, komunikacji oraz zabawie. Projektowanie sytuacji edukacyjnych ukierunkowanych na rozw\u00f3j umiej\u0119tno\u015bci komunikacyjnych i spo\u0142ecznych u dzieci z autyzmem i niepe\u0142nosprawnych intelektualnie.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.56}, {"DATA_KONIEC": "2020-05-31", "DATA_START": "2019-04-08", "DOFINANSOWANIE": "191333.49", "WARTOSC": "255111.33", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Celem niniejszego projektu jest zwi\u0119kszenie zasi\u0119gu dzia\u0142ania a co za tym idzie rozpoznawalno\u015bci firmy DORAKO PIOTR KOPER na rynkach zagranicznych. Ekspansja zagraniczna firmy oraz jej promocja na rynkach obcych pozwoli firmie na pozyskanie nowych klient\u00f3w, zwi\u0119kszenie rozpoznawalno\u015bci firmy, wzrost przychod\u00f3w. Produktami, kt\u00f3re s\u0105 przedmiotem eksportu w projekcie: wk\u0142ady kominkowe. Aby mo\u017cliwe sta\u0142o si\u0119 osi\u0105gni\u0119cie ww. cel\u00f3w wnioskodawca zamierza uczestniczy\u0107 w targach: 4 design days w Katowicach, Warsaw Home, Progetto Fuocco w Weronie oraz misji gospodarczej MosBuild / WorldBuild w Moskwie. Wystawiennictwo na tych b\u0119dzie wi\u0105za\u0142o si\u0119 z wydatkami zwi\u0105zanymi z: wynajmem powierzchni wystawienniczej, zabudow\u0105 stoiska, transportem eksponat\u00f3w oraz transportem i noclegiem os\u00f3b bior\u0105cych udzia\u0142 w targach i misji oraz z promocj\u0105. Firma b\u0119dzie finansowa\u0107 dzia\u0142ania ze \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych do czasu uzyskania p\u0142atno\u015bci po\u015brednich i ko\u0144cowej.", "BENEFICJENT": "DORAKO PIOTR KOPER", "TYTUL": "Rozw\u00f3j i promocja firmy DORAKO PIOTR KOPER poprzez internacjonalizacj\u0119.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.53}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "395951.76", "WARTOSC": "494939.70", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Niepor\u0119t | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Serock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada monta\u017c na terenie Powiatu Legionowskiego 31 nowych punkt\u00f3w alarmowych sk\u0142adaj\u0105cych si\u0119 z nowoczesnych syren elektronicznych szczelinowych wraz z pulpitem steruj\u0105cym dla ka\u017cdej z nich.B\u0119dzie to system umo\u017cliwiaj\u0105cy reagowanie na pe\u0142ne spektrum zagro\u017ce\u0144 od sytuacji kryzysowych (powodzie, wichury i burze) pocz\u0105wszy,sko\u0144czywszy na sytuacjach czasu W po\u0142\u0105czony z central\u0105 powiatow\u0105, central\u0105 wojew\u00f3dzk\u0105 oraz systemami b\u0119d\u0105cymi ju\u017c w gminach. Celem projektu jest: W czasie pokoju - ostrzeganie i alarmowanie ludno\u015bci o zagro\u017ceniach zwi\u0105zanych z zagro\u017ceniami terrorystycznymi, katastrofami naturalnymi, katastrofami technicznymi, zjawiskami pogody. W czasie wojny - ostrzeganie i alarmowanie ludno\u015bci o zagro\u017ceniach z powietrza, wyst\u0105pieniu ska\u017ce\u0144 chemicznych, biologicznych i promieniotw\u00f3rczych. Zapewnienie przekazywania sygna\u0142\u00f3w d\u017awi\u0119kowych oraz komunikat\u00f3w g\u0142osowych dla ludno\u015bci w razie wyst\u0105pienia zagro\u017ce\u0144 na obszarze wojew\u00f3dztwa mazowieckiego.Za\u0142o\u017ceniem Projektu jest dostarczenie rozwi\u0105zania opartego na rozbudowie i modernizacji oprogramowania oraz integracja istniej\u0105cych system\u00f3w informatycznych, wspomagaj\u0105cych prac\u0119 powiatowych centr\u00f3w zarz\u0105dzania kryzysowego oraz innych podmiot\u00f3w wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cych. Realizacja za\u0142o\u017ce\u0144 i budowa systemu wczesnego ostrzegania i alarmowania zwi\u0105zana b\u0119dzie z: a)dostarczeniem dedykowanego oprogramowania dla Systemu (integruj\u0105cego zdefiniowane funkcjonalno\u015bci oraz otwartego na integracj\u0119 z innymi systemami); b)dostaw\u0105, instalacj\u0105 i konfiguracj\u0105 oprogramowania, sprz\u0119tu (w tym \u0142\u0105czy komunikacyjnych dostarczonych przez zamawiaj\u0105cego), anten, syren alarmowych, radiotelefon\u00f3w itp. niezb\u0119dnej do prawid\u0142owego", "BENEFICJENT": "POWIAT LEGIONOWSKI", "TYTUL": "Budowa zintegrowanego systemu ostrzegania i alarmowania ludno\u015bci o zagro\u017ceniach dla Powiatu Legionowskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.46}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2018-12-01", "DOFINANSOWANIE": "115033.52", "WARTOSC": "166460.62", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo", "OPIS": "\u201eNumer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), pomoc_de_minimis: \u00a742 rozporz\u0105dzenia Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 10 lipca 2015 r. w sprawie udzielania przez Polsk\u0105 Agencj\u0119 Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci pomocy finansowej w ramach Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j 2014\u20132020\u201d W ramach przedmiotowego projektu zostan\u0105 zrealizowane prace rozwojowe prowadz\u0105ce do opracowania znacz\u0105co ulepszonych produkt\u00f3w w postaci wk\u0142ad\u00f3w kominkowych o\u015bmiu serii. Planowane prace rozwojowe b\u0119d\u0105 koncentrowa\u0142y si\u0119 na wprowadzeniu zmian konstrukcyjnych, kt\u00f3re doprowadz\u0105 do zmniejszenia emisji zanieczyszcze\u0144 w szczeg\u00f3lno\u015bci py\u0142\u00f3w, a tak\u017ce zmniejszenia emisji organicznych zwi\u0105zk\u00f3w gazowych i tlenk\u00f3w azotu. Zostanie to osi\u0105gni\u0119te przez zastosowanie katalizator\u00f3w oraz dobranie odpowiednich proporcji i miejsca podawania powietrza tercjalnego. Takie rozwi\u0105zanie nie s\u0105 stosowane w produktach konkurencyjnych. W rezultacie Wnioskodawca b\u0119dzie dysponowa\u0142 innowacyjnymi produktami, kt\u00f3re nie maj\u0105 swoich odpowiednik\u00f3w na rynku, co umo\u017cliwi firmie dalszy rozw\u00f3j zar\u00f3wno na rynku krajowym, jak i na rynkach zagranicznych.", "BENEFICJENT": "DORAKO PIOTR KOPER", "TYTUL": "Przeprowadzanie prac rozwojowych polegaj\u0105cych na opracowaniu znacz\u0105co ulepszonych wk\u0142ad\u00f3w kominkowych serii STO, Linea i iLUX o niskim poziomie emisji szkodliwych zanieczyszcze\u0144 w spalinach.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.12}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-30", "DATA_START": "2017-08-28", "DOFINANSOWANIE": "109560.00", "WARTOSC": "168448.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo", "OPIS": "Celem projektu jest rozw\u00f3j, a tak\u017ce zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci firmy. Przedmiot projektu b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y zakupione przez Wnioskodawc\u0119 us\u0142ugi doradcze od akredytowanej IOB. Obejm\u0105 one kompleksowe prace analityczne nad opracowaniem nowych rozwi\u0105za\u0144 dla firmy m.in. sposobu wykorzystania innowacyjnego, inteligentnego punktu geodezyjnego, stworzeniu nowych wzorc\u00f3w proces\u00f3w biznesowych czy tez kompleksowego doradztwa pod k\u0105tem IT. Inteligentny punkt geodezyjny, zestaw do tworzenia inteligentnego punktu geodezyjnego oraz spos\u00f3b tworzenia inteligentnego punktu geodezyjnego stanowi\u0105 przedmiot wynalazku, kt\u00f3ry zosta\u0142 zg\u0142oszony do Urz\u0119du Patentowego Rzeczypospolitej Polskiej, nr P.411947. Prorozwojowe us\u0142ugi doradcze obejm\u0105 systemowe prace, dzi\u0119ki kt\u00f3rym IOB opracuje kompleksow\u0105 \u015bcie\u017ck\u0119 rozwoju przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3ra b\u0119dzie zwi\u0105zana przede wszystkim z wprowadzeniem nowego produktu oraz technologii na rynek. Grup\u0105 docelow\u0105 us\u0142ugi doradczej projektu s\u0105 pracownicy firmy \u2013 to oni b\u0119d\u0105 korzysta\u0107 z rekomendacji m.in. modelowych proces\u00f3w biznesowych czy rozwi\u0105za\u0144 IT dedykowanych sp\u00f3\u0142ce oraz klienci. W ramach us\u0142ugi doradczej powstanie tak\u017ce profil docelowego odbiorcy innowacyjnego ,,Inteligentnego Punktu Geodezyjnego\u201d. Planowane do uzyskania w ramach us\u0142ugi IOB rezultaty to m.in. pozyskanie i p\u00f3\u017aniejsze wykorzystanie modeli proces\u00f3w biznesowych oraz opracowanie nowych dla przedsi\u0119biorstwa rozwi\u0105za\u0144, poprzez kt\u00f3re firma podniesie poziom swojej innowacyjno\u015bci oraz jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug. To zapewni zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci na rynku. Eksperci IOB opracuj\u0105 strategi\u0119 rozwoju firmy z uwzgl\u0119dnieniem mo\u017cliwych do wdro\u017cenia innowacji. Zakres us\u0142ugi proinnowacyjnej: 1) Analiza potrzeb rozwojowych firmy 2) Doradztwo w zakresie reorganizacji sp\u00f3\u0142ki w celu dalszego rozwoju dzia\u0142alno\u015bci i zwi\u0119kszenia efektywno\u015bci dzia\u0142ania 3) Stworzenie wzorcowych modeli proces\u00f3w biznesowych 4) Doradztwo w zakresie mo\u017cliwo\u015bci wdro\u017cenia technologii IT w dzia\u0142alno\u015bci firmy", "BENEFICJENT": "US\u0141UGI GEODEZYJNO-KARTOGRAFICZNE MARIAN PI\u0118TKA RAFA\u0141 PI\u0118TKA SP\u00d3\u0141KA CYWILNA", "TYTUL": "Rozw\u00f3j oraz zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa Us\u0142ugi Geodezyjno-Kartograficzne S.C. Marian Pi\u0119tka Rafa\u0142 Pi\u0119tka poprzez zakup prorozwojowej us\u0142ugi doradczej od Instytucji Otoczenia Biznesu.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.02}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "109140.80", "WARTOSC": "138704.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu, kt\u00f3ry zostanie osi\u0105gni\u0119ty do 31.07.2020r., jest wyr\u00f3wnywanie szans edukacyjnych i rozwojowych 18 dzieci (6 K,12 M) z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (DzN) tj. z autyzmem, dzieci niepe\u0142nosprawnych intelektualnie w stopniu umiarkowanym lub znacznym oraz z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi w wieku 3\u20139 lat, zamieszka\u0142ych na terenie p.legionowskiego (woj.mazowieckie) poprzez organizacj\u0119 dodatkowych zaj\u0119\u0107 specjalistycznych (t.op. b i c) wyr\u00f3wnuj\u0105cych szanse edukacyjne w zakresie stwierdzonych deficyt\u00f3w.Okres realizacji p.:01.08.19-31.07.20 tj. 12 m-cy (k.d.1).Okres finansowania istniej\u0105cych miejsc wychowania przedszkolnego tj. realizacja dodatkowej oferty edukacyjnej b\u0119dzie prowadzona w okresie od 01.09.19-30.06.20 (k.d.4). DzN w szczeg\u00f3lno\u015bci potrzebuj\u0105 bardzo intensywnych oddzia\u0142ywa\u0144 terapeutycznych ukierunkowanych na ich indywidualne potrzeby w zakresie:komunikacji, rozwoju poznawczego,rozwoju sensomotorycznego oraz rozwoju spo\u0142eczno-emocjonalnego.Podj\u0119cie terapii w tym okresie rozwoju jest bardzo istotne ze wzgl\u0119du na du\u017c\u0105 plastyczno\u015b\u0107 m\u00f3zgu ma\u0142ego dziecku,poniewa\u017c dzi\u0119ki odpowiednim dzia\u0142aniom w znacznym stopniu zwi\u0119kszamy szans\u0119 dziecka na szybsze przyswajanie wdra\u017canych umiej\u0119tno\u015bci.Dzi\u0119ki takim intensywnym stymulacjom podejmowanym na zaj\u0119ciach terapeutycznych dziecko z niepe\u0142nosprawno\u015bciami efektywniej b\u0119dzie nabywa\u0142o umiej\u0119tno\u015bci zwi\u0105zane z samodzielno\u015bci\u0105, z porozumiewaniem si\u0119 oraz z funkcjonowaniem w relacji z r\u00f3wie\u015bnikami.Poprzez takie oddzia\u0142ywania zmniejsza si\u0119 mo\u017cliwo\u015b\u0107 wykluczenia spo\u0142ecznego dziecka,a zwi\u0119ksza jego mo\u017cliwo\u015bci w zakresie optymalnego funkcjonowania w spo\u0142ecze\u0144stwie.Dzi\u0119ki realizacji projektu ka\u017cde dziecko ucz\u0119szczaj\u0105ce do przedszkola w roku szkol. 2019/2020 (18DzN) poddane zostanie indywidualnej terapii z zakresu usprawniania rozwoju ma\u0142ej motoryki - terapia r\u0119ki. Dzieci z autyzmem b\u0119d\u0105 uczestniczy\u0142y w grupowych zaj\u0119\u0107 wspieraj\u0105cych i rozwijaj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci samoobs\u0142ugowe i samodzielno\u015b\u0107.", "BENEFICJENT": "POWIAT LEGIONOWSKI", "TYTUL": "Dziecko w wieku przedszkolnym jako aktywny odbiorca \u017cycia kulturalnego i spo\u0142ecznego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.01}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "83997.50", "WARTOSC": "105117.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu, kt\u00f3ry zostanie osi\u0105gni\u0119ty do 31.12.2020r., jest wyr\u00f3wnywanie szans edukacyjnych i rozwojowych 12 dzieci (9 ch\u0142opc\u00f3w 3 dziewczynki) z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (DzN) tj. z autyzmem i ze sprz\u0119\u017ceniami w wieku 3\u20139 lat, zamieszka\u0142ych na terenie p.legionowskiego poprzez organizacj\u0119 dodatkowych zaj\u0119\u0107 specjalistycznych, wspieraj\u0105cych i wyr\u00f3wnuj\u0105cych szanse edukacyjne w zakresie stwierdzonych deficyt\u00f3w. Okres realizacji P.:01.09.19-31.12.2020 tj. 15 m-cy.Okres finan. istniej\u0105cych miejsc wych. przedszkolnego tj. realizacja dodatkowej oferty edukacyjnej b\u0119dzie prowadzona w okresie od 01.12.2019\u2013 30.11.2020. DzN w szczeg\u00f3lno\u015bci potrzebuj\u0105 bardzo intensywnych oddzia\u0142ywa\u0144 terapeutycznych ukierunkowanych na ich indywidualne potrzeby w zakresie:komunikacji,rozwoju poznawczego,rozwoju sensomotorycznego oraz rozwoju spo\u0142eczno-emocjonalnego.Podj\u0119cie terapii w tym okresie rozwoju jest bardzo istotne ze wzgl\u0119du na du\u017c\u0105 plastyczno\u015b\u0107 m\u00f3zgu ma\u0142ego dziecku,poniewa\u017c dzi\u0119ki odpowiednim dzia\u0142aniom w znacznym stopniu zwi\u0119kszamy szans\u0119 dziecka na szybsze przyswajanie wdra\u017canych umiej\u0119tno\u015bci.Dzi\u0119ki takim intensywnym stymulacjom podejmowanym na zaj\u0119ciach terap. dziecko z autyzmem i sprz\u0119\u017ceniami efektywniej b\u0119dzie nabywa\u0142o umiej\u0119tno\u015bci zwi\u0105zane z samodzielno\u015bci\u0105, z porozumiewaniem si\u0119 oraz z funkcjonowaniem w relacji z r\u00f3wie\u015bnikami.Poprzez takie oddzia\u0142ywania zmniejsza si\u0119 mo\u017cliwo\u015b\u0107 wykluczenia spo\u0142ecznego dziecka,a zwi\u0119ksza jego mo\u017cliwo\u015bci w zakresie optymalnego funkcjonowania w spo\u0142ecze\u0144stwie.Dzi\u0119ki realizacji projektu ka\u017cde dziecko z autyzmem i sprz\u0119\u017ceniami ucz\u0119szczaj\u0105ce do przedszkola w roku szkolnym 2019/2020 (12DzN) oraz w toku realizacji projektu w roku szkol. 2020/2021, poddane zostanie treningowi umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych oraz dzieci b\u0119d\u0105 uczestniczy\u0142y w grupowych zaj\u0119\u0107 wspieraj\u0105cych i rozwijaj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci samoobs\u0142ugowe i samodzielno\u015b\u0107, dogoterapii, koncertach muzycznych o charakterze terapeutycznym oraz warsztatach tanecznych o charakterze terapeutycznym.", "BENEFICJENT": "POWIAT LEGIONOWSKI", "TYTUL": "Na drodze rozwoju - wspomaganie i rozbudzanie aktywno\u015bci dzieci z autyzmem i sprz\u0119\u017ceniami.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.55}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "166486.88", "WARTOSC": "208108.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Niepor\u0119t | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Serock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM PROJEKTU jest wykrycie uczni\u00f3w kl. I szk\u00f3\u0142 podstawowych w roku szkolnym 2017/2018 oraz 2018/2019 z powiatu legionowskiego, u kt\u00f3rych wyst\u0119puje podejrzenie zaburze\u0144 s\u0142uchu. Planowane zadania s\u0105 zgodne z za\u0142o\u017ceniami Regionalnego Programu Zdrowotnego Samorz\u0105du Wojew\u00f3dztwa Mazowieckiego (RPZ) i obejmuj\u0105: akcje informacyjne, dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne dla rodzic\u00f3w i dzieci, badania przesiewowe s\u0142uchu dla uczni\u00f3w klas I szk\u00f3\u0142 podstawowych oraz konferencje szkoleniowe dla personelu medycznego. G\u0141\u00d3WNI UCZESTNICY PROJEKTU obj\u0119ci wsparciem bezpo\u015brednim to dzieci ucz\u0105ce si\u0119 w klasach I szk\u00f3\u0142 podstawowych z obszaru wojew\u00f3dztwa mazowieckiego, z powiatu legionowskiego w roku szkolnym 2017/2018 oraz 2018/2019. Ponadto dzia\u0142aniami zostan\u0105 obj\u0119ci r\u00f3wnie\u017c rodzice/opiekunowie, personel plac\u00f3wek o\u015bwiatowych oraz personel medyczny. ZAK\u0141ADANY WSKA\u0179NIK REZULTATU: liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug zdrowotnych, istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu. ZAK\u0141ADANE WSKA\u0179NIKI PRODUKTU: liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami zdrowotnymi w programie, liczba dzieci uczestnicz\u0105cych w programie, liczba rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w dzieci oraz personelu pedagogicznego uczestnicz\u0105cych w zaj\u0119ciach, liczba personelu medycznego uczestnicz\u0105cego w szkoleniach oraz liczba opracowanych wzor\u00f3w materia\u0142\u00f3w informacyjno \u2013 edukacyjnych. Pozosta\u0142e wska\u017aniki okre\u015blone w RPZ b\u0119d\u0105 wykazane i raportowane na etapie realizacji Projektu. Na podstawie dotychczas zrealizowanych program\u00f3w bada\u0144 przesiewowych s\u0142uchu w szko\u0142ach podstawowych wojew\u00f3dztwa mazowieckiego wynika, \u017ce w Projekcie we\u017amie udzia\u0142 oko\u0142o 80% populacji docelowej. Instytut Fizjologii i Patologii S\u0142uchu (IFPS) posiada potencja\u0142 finansowy, kadrowy oraz techniczny umo\u017cliwiaj\u0105cy OBJ\u0118CIE BADANIAMI CA\u0141EJ POPULACJI UCZNI\u00d3W KL. I szk\u00f3\u0142 podstawowych z powiatu legionowskiego.", "BENEFICJENT": "INSTYTUT FIZJOLOGII I PATOLOGII S\u0141UCHU", "TYTUL": "Badania przesiewowe s\u0142uchu uczni\u00f3w klas I szk\u00f3\u0142 podstawowych na terenie powiatu legionowskiego w roku szkolnym 2017/2018 oraz 2018/2019", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.45}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-31", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1162566.72", "WARTOSC": "1453208.40", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Podkowa Le\u015bna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa", "OPIS": "Cel projektu s\u0105 wysokie kompetencje kluczowe i umiej\u0119tno\u015bci uniwersalne niezb\u0119dne na rynku pracy 386U (194K,192M) 3szk\u00f3\u0142 podstawowych: SP nr 2 ul. Dziatwy w W-wie, SP nr 2 w Podkowie Le\u015bnej, SP nr 35 w Legionowie i 1 Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cego nr 60 w Podkowie Le\u015bnej, przez udzia\u0142 w r\u00f3\u017cnych formach zaj\u0119\u0107 dodatkowych uwzgl\u0119dniaj\u0105cych indywidualne potrzeby rozwojowe, edukacyjne i mo\u017cliwo\u015bci psychofizyczne uczni\u00f3w, zidentyfikowane na podstawie diagnoz potrzeb ka\u017cdej ze szk\u00f3\u0142 zatwierdzone przez ich organy prowadz\u0105ce. W projekcie zaplanowano r\u00f3\u017cne formy zaj\u0119\u0107: projekty edukacyjne dla uczni\u00f3w zdolnych, a tak\u017ce projekty oparte o pozaszkolne zainteresowania dzieci. Zaplanowano r\u00f3wnie\u017c proekologiczne warsztaty i zaj\u0119cia ucz\u0105ce, jak unika\u0107 zagro\u017ce\u0144 w sieci i jak zarz\u0105dza\u0107 w Internecie w\u0142asn\u0105 prywatno\u015bci\u0105. Uczniowie rozwin\u0105 r\u00f3wnie\u017c swoje umiej\u0119tno\u015bci pracy w zespole. Zaplanowane zaj\u0119cia maj\u0105 na celu r\u00f3wnie\u017c uczenie kreatywno\u015bci, innowacyjno\u015bci, krytycznego my\u015blenia. Uczniowie dowiedz\u0105 si\u0119 w praktyce, co to znaczy umiej\u0119tno\u015b\u0107 uczenia si\u0119. Dla uczni\u00f3w zaplanowano wyjazdy edukacyjne rozwijaj\u0105ce kompetencje kluczowe matematyczne i przyrodnicze oraz kreatywno\u015b\u0107, innowacyjno\u015b\u0107, umiej\u0119tno\u015b\u0107 krytycznego my\u015blenia, uczenia si\u0119 oraz pracy w zespole. Projektem zostan\u0105 obj\u0119ci r\u00f3wnie\u017c nauczyciele poprzez szkolenia oraz budow\u0119 i dzia\u0142anie sieci wsp\u00f3\u0142pracy szk\u00f3\u0142 podstawowych. W projekcie zaplanowano tak\u017ce zakup doposa\u017cenia pracowni przedmiotowych: matematycznych, przedmiot\u00f3w przyrodniczych, zakup sprz\u0119tu informatycznego (tablice interaktywne, laptopy, tablety); doposa\u017cenie pracowni do terapii korekcyjno-kompensacyjnej. Projekt zosta\u0142 zaplanowany w oparciu o diagnozy potrzeb zrealizowane oddzielnie dla ka\u017cdej ze szk\u00f3\u0142. Projekt realizuje r\u00f3wnie\u017c cele strategiczne i operacyjne strategii rozwoju Podkowy Le\u015bnej, Legionowa i Warszawy. Realizacja projektu b\u0119dzie trwa\u0142a 2 lata.", "BENEFICJENT": "STIWEK FUNDACJA NA RZECZ SPO\u0141ECZE\u0143STWA, TOLERANCJI, INTEGRACJI, WOLNO\u015aCI, EDUKACJI, KULTURY", "TYTUL": "Szko\u0142a na medal", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.64}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "2129899.56", "WARTOSC": "3266318.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Bia\u0142obrzegi | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Promna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Stara B\u0142otnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Stromiec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Wy\u015bmierzyce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Glinojeck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Go\u0142ymin-O\u015brodek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Grudusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ojrze\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Opinog\u00f3ra G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Regimin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: So\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Borowie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Maciejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Miastk\u00f3w Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Parys\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Pilawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Sobolew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Trojan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Wilga | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u017belech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Pacyna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Sanniki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Szczawin Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Podkowa Le\u015bna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: \u017babia Wola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Belsk Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: B\u0142\u0119d\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Chyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Goszczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Gr\u00f3jec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Jasieniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Mogielnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Nowe Miasto nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Pniewy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Warka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Garbatka-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: G\u0142owacz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Gniewosz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Grab\u00f3w nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Kozienice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Magnuszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Sieciech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Niepor\u0119t | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Serock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Chotcza | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Ciepiel\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Lipsko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Rzeczni\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Sienno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Solec nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Huszlew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: \u0141osice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Olszanka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Plater\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Sarnaki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Stara Kornica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Czerwonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Karniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Krasnosielc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Mak\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: M\u0142ynarze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: P\u0142oniawy-Bramura | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: R\u00f3\u017can | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Rzewnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Sypniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Szelk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ceg\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: D\u0119be Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Dobre | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Halin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Jakub\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ka\u0142uszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Latowicz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mrozy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Siennica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Stanis\u0142aw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Sulej\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Dzierzgowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Lipowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: M\u0142awa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Strzegowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Stupsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szre\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szyd\u0142owo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wieczfnia Ko\u015bcielna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wi\u015bniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Czosn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Leoncin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nasielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Pomiech\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Zakroczym | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Baranowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czarnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czerwin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Goworowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Kadzid\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Lelis | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: \u0141yse | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Myszyniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Olszewo-Borki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Rzeku\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Troszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka, GM.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Andrzejewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Boguty-Pianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Brok | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ma\u0142kinia G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Nur | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Stary Luboty\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Szulborze Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: W\u0105sewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Zar\u0119by Ko\u015bcielne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Celestyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Karczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Ko\u0142biel | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Osieck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Sobienie-Jeziory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Pra\u017cm\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Tarczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bodzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Brudze\u0144 Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bulkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Drobin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: G\u0105bin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: \u0141\u0105ck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Ma\u0142a Wie\u015b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Nowy Dunin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Radzanowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142ubice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142upno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Stara Bia\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Staro\u017areby | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Wyszogr\u00f3d | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Baboszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Czerwi\u0144sk nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Dzierz\u0105\u017cnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Joniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Naruszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Nowe Miasto | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Sochocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Za\u0142uski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Brwin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Chorzele | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Jednoro\u017cec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krasne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krzynow\u0142oga Ma\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Borkowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Gielni\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Klw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Odrzyw\u00f3\u0142 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Potwor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Przysucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Rusin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Wieniawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Gzy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Obryte | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pokrzywnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pu\u0142tusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: \u015awiercze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Winnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Zatory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom, GM.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: G\u00f3zd | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: I\u0142\u017ca | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jastrz\u0119bia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jedli\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jedlnia-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Kowala | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Pionki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Pionki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Przytyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Skaryszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Wierzbica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Wolan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Zakrzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Domanice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Korczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Kotu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mokobody | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mordy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Paprotnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Przesmyki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sk\u00f3rzec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sucho\u017cebry | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wi\u015bniew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wodynie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Zbuczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Gozdowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Mochowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Ro\u015bciszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Szczutowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Zawidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Broch\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: I\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: M\u0142odzieszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Nowa Sucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Rybno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Teresin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Bielany | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Ceran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Jab\u0142onna Lacka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Kos\u00f3w Lacki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Repki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Sabnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Sterdy\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Chlewiska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Jastrz\u0105b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Mir\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Oro\u0144sko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Szyd\u0142owiec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Kampinos | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Leszno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Gr\u0119bk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Korytnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Liw | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: \u0141och\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Miedzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Sadowne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Stoczek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: W\u0119gr\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Wierzbno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Jad\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Klemb\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Strach\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: T\u0142uszcz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Bra\u0144szczyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: D\u0142ugosiod\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Rz\u0105\u015bnik | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Somianka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Wyszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Zabrodzie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Kazan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Policzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Przy\u0142\u0119k | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Tcz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Zwole\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Bie\u017cu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Kuczbork-Osada | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lubowidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lutocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Siemi\u0105tkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: \u017buromin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Mszczon\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Puszcza Maria\u0144ska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Radziejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Wiskitki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "Projekt polega na podniesieniu konkurencyjno\u015bci sektora MSP poprzez udzielanie specjalistycznego doradztwa. Sekwencja Sp. z o.o. jako akredytowany IOB, posiada do\u015bwiadczenie i wiedz\u0119, kt\u00f3ra pozwoli \u015bwiadczy\u0107 szereg us\u0142ug doradczych podmiotom sektora mikro, ma\u0142ych \u015brednich przedsi\u0119biorstw. Grup\u0105 docelow\u0105, kt\u00f3ra we\u017amie udzia\u0142 w projekcie i stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 podmioty, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 we wczesnej fazie rozwoju tj. do 24 miesi\u0119cy z woj. mazowieckiego. Dodatkowo firmy te b\u0119d\u0105 posiada\u0142y potencja\u0142 technologiczny, kt\u00f3ry prze\u0142o\u017cy si\u0119 na wdro\u017cenie innowacji technologicznej w dzia\u0142alno\u015bci. Faza pocz\u0105tkowa ka\u017cdej dzia\u0142alno\u015bci jest kluczow\u0105 w rozwoju firmy. To w tym etapie podejmowane s\u0105 decyzje dotycz\u0105ce podstawowych cel\u00f3w funkcjonowania firmy, okre\u015blona zostaje koncepcja prowadzonego biznesu. Faza startowa ma strategiczne znaczenie dla dalszych etap\u00f3w rozwoju i wzrostu przedsi\u0119biorstwa. W tym w\u0142a\u015bnie okresie kluczowe jest podj\u0119cie odpowiednich krok\u00f3w dla dalszego rozwoju i wdra\u017cania innowacji w organizacji. Na tym etapie firma b\u0119dzie mog\u0142a skorzysta\u0107 ze specjalistycznego doradztwa IOB \u2013Sekwencji, w zakresie us\u0142ug z nast\u0119puj\u0105cych grup tematycznych: informacyjne, doradztwo og\u00f3lne, doradztwo finansowe i ksi\u0119gowe, doradztwo prawne, doradztwo techniczno- administracyjne. W projekcie zak\u0142ada si\u0119 wsparcie specjalistyczne minimum 35 podmiot\u00f3w znajduj\u0105cych si\u0119 we wczesnej fazie rozwoju. Projekt podzielono na 5 etap\u00f3w. W Zad. 1 opracowano strategi\u0119 biznesow\u0105, w kt\u00f3rej dog\u0142\u0119bnie przeanalizowano rynek, konkurencyjne us\u0142ugi oraz przedstawiono szczeg\u00f3\u0142owo koncepcj\u0119 projektu. W Zad. 2 nast\u0105pi szczeg\u00f3\u0142owe opracowanie metodologii prowadzenia projektu, modyfikacja systemu IT wspieraj\u0105cego pozyskanie uczestnik\u00f3w i prowadzenie projekt\u00f3w, oraz opracowana zostanie strona www projektu. . Zad.3 to rozpocz\u0119cie \u015bwiadczenia us\u0142ug. Zadanie 4 oraz 5 skupi si\u0119 na dog\u0142\u0119bnej realizacji us\u0142ug u wyselekcjonowanych podmiot\u00f3w oraz ewaluacji projekt\u00f3w.", "BENEFICJENT": "SEKWENCJA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Fundusz Wspierania Innowacji Sekwencja szans\u0105 na wsparcie pocz\u0105tkowej fazy rozwoju przedsi\u0119biorstw.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.39}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-01", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "365750.00", "WARTOSC": "457187.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Niepor\u0119t | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Serock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM PROJEKTU jest wzrost \u015bwiadomo\u015bci w\u015br\u00f3d 2.350 mieszka\u0144c\u00f3w m.st. Warszawy i powiatu legionowskiego gm.: Legionowo, Serock, Jab\u0142onna, Niepor\u0119t, Wieliszew; m.: Legionowo, Serock (w tym 940 M i 1.410 K) zwi\u0105zanych z zagro\u017ceniami jakie niesie cukrzyca i obj\u0119cie ich konsultacjami lekarskimi w kierunku wykrywania cukrzycy do 30.08.2019r. Planowane zadania s\u0105 zgodne z za\u0142o\u017ceniami Regionalnego Programu Zdrowotnego Samorz\u0105du Wojew\u00f3dztwa Mazowieckiego (RPZ) i obejmuj\u0105: akcj\u0119 informacyjn\u0105 (modu\u0142 I), konsultacje lekarskie i dzia\u0142ania edukacyjne (modu\u0142 II) i szkolenia personelu medycznego (modu\u0142 III) . G\u0141\u00d3WNI UCZESTNICY PROJEKTU obj\u0119ci wsparciem bezpo\u015brednim to osoby pow. 60 r.\u017c. mieszkaj\u0105ce w Warszawie i powiecie legionowskim dotychczas niediagnozowane w kierunku cukrzycy, kt\u00f3re podpisz\u0105 druk \u015bwiadomej zgody na udzia\u0142 w projekcie. Ponadto dzia\u0142aniami zostan\u0105 obj\u0119ci r\u00f3wnie\u017c lekarze/piel\u0119gniarki, personel plac\u00f3wek prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 lecznicz\u0105. ZAK\u0141ADANY WSKA\u0179NIK REZULTATU: liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug zdrowotnych, istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu. ZAK\u0141ADANE WSKA\u0179NIKI PRODUKTU: liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami zdrowotnymi w programie, liczba personelu medycznego uczestnicz\u0105cego w szkoleniach oraz liczba wyk\u0142ad\u00f3w dla pacjent\u00f3w dotycz\u0105ce w szczeg\u00f3lno\u015bci diety i aktywno\u015bci fizycznej. Pozosta\u0142e wska\u017aniki okre\u015blone w RPZ b\u0119d\u0105 wykazane i raportowane zgodnie z \u00a730 pkt 3 wzoru umowy rycza\u0142towej dla przedmiotowego konkursu. Wnioskodawca we wska\u017aniku rezultatu nr 2 oraz wska\u017anikach produktu nr 3, 4, 5, 6, 7, i 8 wskaza\u0142 warto\u015bci docelowe na poziomie \"0\" - ich oszacowanie jest mo\u017cliwe wy\u0142\u0105cznie na etapie realizacji proj. i b\u0119dzie raportowane zgodnie z zapisami umowy o dofinasowanie - informacje zostan\u0105 przekazane w terminie okre\u015blonym w \u00a730 pkt 3 wzoru umowy rycza\u0142towej. Projekt spe\u0142ni KRYTERIUM MERYTOR. SZCZEG\u00d3\u0141OWE nr 7 - opis w sekcji D (opis zadania nr 3)", "BENEFICJENT": "EUROPEJSKIE CENTRUM SZKOLE\u0143 SP. ZO.O.", "TYTUL": "Profilaktyka cukrzycy w Warszawie i powiecie legionowskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.19}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "498250.00", "WARTOSC": "622812.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Podkowa Le\u015bna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Niepor\u0119t | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Halin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Sulej\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Czosn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Karczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Brwin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Leszno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "Zaj\u0119cia z doradztwa edukacyjno-zawodowego powinny w naszych realiach by\u0107 odpowiedzi\u0105 na uwarunkowania rynku pracy i gospodarki. Powinny te\u017c dostarcza\u0107 uczniom i u\u0142atwia\u0107 im wyb\u00f3r kierunk\u00f3w kszta\u0142cenia, kt\u00f3ry zwi\u0119kszy w przysz\u0142o\u015bci szanse na znalezienie intratnej posady. Nie wszystkie szko\u0142y dysponuj\u0105 odpowiedni\u0105 kadr\u0105, kt\u00f3ra mog\u0142aby wspom\u00f3c m\u0142odzie\u017c w tych trudnych wyborach, dlatego jedynym wyj\u0105tkiem s\u0105 studia podyplomowe dla nauczycieli ucz\u0105cych na terenie ZIT warszawskiego z zakresu w/w doradztwa edukacyjno-zawodowego. Przed przyst\u0105pieniem do aplikowania o \u015brodki UE projektodawca o\u015bwiadcza, \u017ce przeprowadzi\u0142 analiz\u0119 problemu w postaci bada\u0144 ankietowych w\u015br\u00f3d potencjalnych uczestnik\u00f3w projektu z zapytaniem o ewentualn\u0105 potrzeb\u0119 dokszta\u0142cenia si\u0119 - w okresie 03 -04- 05.2016 r. Udzia\u0142 w ankiecie wzi\u0119\u0142o 200 os\u00f3b (nauczycieli -136K - 64 M) i a\u017c 81 % z nich wyrazi\u0142o ch\u0119\u0107 i potrzeb\u0119 zdobycia nowych kwalifikacji. Woj. Maz. jest najdro\u017cszym wojew\u00f3dztwem je\u015bli chodzi o cen\u0119 studi\u00f3w podyplomowych, a jednocze\u015bnie s\u0105 one najbardziej efektywn\u0105 form\u0105 doskonalenia umiej\u0119tno\u015bci nauczycieli (www.zarz.agh.edu.pl). Semestr studi\u00f3w na uczelni publicznej z doradztwa edukacyjno - zawodowego kosztuje \u015brednio 2 300,00 PLN, a na uczelni prywatnej 1950,00 PLN. Z powodu w\u0142a\u015bnie bariery ekonomicznej wielu nauczycieli nie sta\u0107 na dokszta\u0142canie si\u0119 i nabywanie nowych umiej\u0119tno\u015bci. Do kosztu studi\u00f3w nale\u017cy jeszcze doliczy\u0107 koszt przejazdu na zaj\u0119cia, noclegu (zaj\u0119cia weekendowe), wy\u017cywienia. Wielu zdolnych rokuj\u0105cych i chc\u0105cych poszerza\u0107 swoj\u0105 wiedz\u0119 nauczycieli z powodu bariery finansowej nie jest w stanie zdecydowa\u0107 si\u0119 na podj\u0119cie nauki. Projekt ten jest odpowiedzi\u0105 na ich potrzeby. 50 (40K/10M) nauczycieli zostanie zakwalifikowanych do uczestnictwa w projekcie i po 3 semestrach nauki b\u0119d\u0105 mogli pomaga\u0107 m\u0142odzie\u017cy i dzieciom w wyborze w\u0142a\u015bciwej zawodowej drogi \u017cyciowej. Projekt jest skierowany do grup docelowych zamieszka\u0142ych na terenie wojew\u00f3dztwa mazowieckiego z obszaru ZIT WOF.", "BENEFICJENT": "AKADEMIA KULTURY INFORMACYJNEJ SP. Z O.O.", "TYTUL": "Nauczycielu - daj sobie szans\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.18}], "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "v": "89,44 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.11, "v_pc": "1652,05 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "16.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "18.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "v": "40,65 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 45.45}, {"name": "Przedszkola", "v": "26,88 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.05}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "v": "4,46 mln z\u0142", "v_zmiana": 39.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.98}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "v": "4,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 39.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.7}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "v": "4,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.49}, {"name": "Gimnazja", "v": "3,87 mln z\u0142", "v_zmiana": 53.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.32}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "v": "2,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.25}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "v": "1,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.45}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "v": "443,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.49}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "391,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.43}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "v": "377,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.42}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "v": "311,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.34}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "v": "256,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.28}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "v": "251,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.28}]}, {"name": "Rodzina", "v": "66,77 mln z\u0142", "v_zmiana": 36.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.97, "v_pc": "1233,40 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "5.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "6.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "v": "47,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 56.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 70.87}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "v": "12,56 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 18.81}, {"name": "NIEZNANY_02", "v": "3,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.27}, {"name": "Wspieranie rodziny", "v": "2,41 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.6}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "v": "383,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.57}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "v": "383,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.57}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "v": "190,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.28}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "v": "3,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 110.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "v": "28,87 mln z\u0142", "v_zmiana": 36.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.36, "v_pc": "533,32 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "52.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "60.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "v": "13,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 49.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 45.59}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "v": "11,56 mln z\u0142", "v_zmiana": 35.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 40.02}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "v": "2,18 mln z\u0142", "v_zmiana": 41.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.53}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "1,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 38.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.3}, {"name": "Drogi publiczne krajowe", "v": "384,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 75476.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.33}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "v": "178,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.61}, {"name": "Infrastruktura kolejowa", "v": "156,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 94.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.54}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "v": "13,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.04}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "v": "25,36 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.1, "v_pc": "468,39 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "12.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "16.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "v": "9,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 46.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 36.15}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "8,48 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 33.44}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "v": "2,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 60.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.45}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "v": "1,78 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "v": "1,55 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.11}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "v": "1,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.96}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 Pa\u0144stwowego Gospodarstwa Wodnego Wody Polskie", "v": "507,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "v": "492,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.94}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "v": "113,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.44}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "v": "61,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.24}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "v": "58,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.23}]}, {"name": "Administracja publiczna", "v": "19,46 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.98, "v_pc": "359,53 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "38.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "20.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "v": "17,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 88.8}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "v": "667,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.42}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "663,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.4}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "v": "425,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.18}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "v": "423,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.17}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "v": "12,18 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.37, "v_pc": "224,98 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "41.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "40.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "v": "3,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.46}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "v": "1,63 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.4}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "v": "1,41 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.6}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "v": "1,35 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.08}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "v": "1,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.54}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "v": "1,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.34}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "v": "811,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.66}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "v": "706,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.8}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "706,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.79}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "v": "156,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.28}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "v": "11,64 mln z\u0142", "v_zmiana": 214.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.17, "v_pc": "215,02 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "3.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "34.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "7,58 mln z\u0142", "v_zmiana": 1107.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 65.12}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "v": "4,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 32.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 34.87}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "v": "7,72 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.77, "v_pc": "142,54 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "8.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "27.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "v": "2,31 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 29.93}, {"name": "Obiekty sportowe", "v": "2,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 27.07}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "1,78 mln z\u0142", "v_zmiana": 29.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 23.08}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "v": "1,54 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 19.9}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "v": "7,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.7, "v_pc": "138,91 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "44.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "41.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Biblioteki", "v": "2,89 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 38.45}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "v": "2,48 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 33.02}, {"name": "Muzea", "v": "1,44 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.17}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "v": "512,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.81}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "149,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.99}, {"name": "Miejsc pami\u0119ci narodowej, walk i m\u0119cze\u0144stwa", "v": "39,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.53}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "v": "4,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.55, "v_pc": "80,15 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "49.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "56.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "v": "3,80 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 87.53}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "v": "263,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.08}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "v": "159,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 3.67}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "v": "117,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.71}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "v": "2,70 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.96, "v_pc": "49,82 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "61.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "64.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "v": "2,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 78.12}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "v": "204,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.58}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "196,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.26}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "v": "125,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 86.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.63}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "v": "60,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.22}, {"name": "Obrona cywilna", "v": "4,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.16}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "v": "1,72 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.61, "v_pc": "31,79 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "72.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "62.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "v": "781,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 45.38}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "335,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 142.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.5}, {"name": "Lecznictwo ambulatoryjne", "v": "307,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.89}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "v": "256,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.89}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "v": "40,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.32}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "v": "290,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.1, "v_pc": "5,36 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "28.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "8.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "v": "141,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.62}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "v": "138,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.82}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "v": "10,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.55}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "v": "187,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.06, "v_pc": "3,47 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "93.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "94.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "v": "187,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "v": "168,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.06, "v_pc": "3,12 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "95.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "94.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "v": "85,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 50.8}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "53,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 31.52}, {"name": "Pomoc dla repatriant\u00f3w", "v": "29,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 17.66}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "v": "64,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.02, "v_pc": "1,19 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "98.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "98.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "v": "64,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "v": "47,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01, "v_pc": "0,87 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "98.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "98.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "v": "47,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 115.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Szkolnictwo wy\u017csze i nauka", "v": "21,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,40 z\u0142", "pl_v_pc": "1,41 z\u0142", "v_pc_diff": "71.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "81.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla student\u00f3w i doktorant\u00f3w", "v": "21,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "v": "18,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,34 z\u0142", "pl_v_pc": "3,41 z\u0142", "v_pc_diff": "90.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "80.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka le\u015bna", "v": "18,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "v": "0,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "99.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "99.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Izby rolnicze", "v": "0,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}]}