[{"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "7493186.30", "WARTOSC": "8890823.81", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie makowskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez:-44,0% uczestnik\u00f3w b\u0119d\u0105cych w najtrudniejszej sytuacji (w tym osoby: d\u0142ugotrwale bezrobotne, z niskimi kwalifikacjami i z niepe\u0142nosprawno\u015bciami),-59,5%uczestnik\u00f3w nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z ww. wymienionych grup.W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia bez pracy, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkiretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucji rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT MAKOWSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W MAKOWIE MAZOWIECKIM", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie makowskim (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 163.51}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3799999.62", "WARTOSC": "4508779.82", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie makowskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez:28 os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych1\u00a0osob\u0119 niepe\u0142nosprawn\u0105170 os\u00f3b nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnych z wymienionych grup W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). Projekt przewiduje dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w konkretn\u0105 ofert\u0119 aktywizacji zawodowej, kt\u00f3ra zostanie poprzedzona analiz\u0105 umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT MAKOWSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W MAKOWIE MAZOWIECKIM", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie makowskim (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 82.92}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3695844.42", "WARTOSC": "4385197.46", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski", "OPIS": "Celemprojektujestzwi\u0119kszeniemo\u017cliwo\u015bcizatrudnieniaos\u00f3bm\u0142odychponi\u017cej30roku\u017cyciapozostaj\u0105cychbezpracywpowieciemakowskim.G\u0142\u00f3wnym rezultatemprojektub\u0119dziepodj\u0119ciezatrudnieniaprzez:- 21os\u00f3bd\u0142ugotrwalebezrobotnych- 1osob\u0119niepe\u0142nosprawn\u0105- 90 os\u00f3bniekwalifikuj\u0105cychsi\u0119do\u017cadnychzwymienionychgrup.Wramachprojektuwsparciemobj\u0119tezostan\u0105osobyponi\u017cej30roku\u017cyciazakwalifikowanedoprofilupomocyI(tzw.bezrobotniaktywni)lubprofilupomocy II(tzw.wymagaj\u0105cywsparcia).Projektprzewidujedlaka\u017cdegozuczestnik\u00f3wkonkretn\u0105ofert\u0119aktywizacjizawodowej,kt\u00f3razostaniepoprzedzonaanaliz\u0105umiej\u0119tno\u015bci,predyspozycjii problem\u00f3wzawodowych.NatejpodstawiePUPrealizowa\u0107b\u0119dzieodpowiedniodobraneus\u0142ugiiinstrumentyrynkupracy,okt\u00f3rychmowawustawieopromocjizatrudnieniaiinstytucjachrynkupracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT MAKOWSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W MAKOWIE MAZOWIECKIM", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie makowskim (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 80.65}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2696410.12", "WARTOSC": "3370512.65", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski", "OPIS": "Cel projektu to zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie makowskim. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi og\u00f3\u0142em 281 os\u00f3b bezrobotnych, w tym 151 kobiet i 130 m\u0119\u017cczyzn z terenu powiatu makowskiego, w wieku 30 lat i wi\u0119cej, zarejestrowanych w PUP jako osoby bezrobotne, w tym: 1. Osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej \u2013 54 osoby (29 kobiet, 25 m\u0119\u017cczyzn), 2. Osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami \u2013 8 os\u00f3b (3 kobiety, 5 m\u0119\u017cczyzn), 3. Osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne \u2013 100 os\u00f3b (60 kobiet, 40 m\u0119\u017cczyzn), 4. Osoby o niskich kwalifikacjach \u2013 120 os\u00f3b (60 kobiet, 60 m\u0119\u017cczyzn), 5. 56 os\u00f3b (21 kobiet, 35 m\u0119\u017cczyzn) otrzyma wsparcie w projekcie w postaci jednorazowych \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej (po uprzednim zastosowaniu us\u0142ug rynku pracy), 6. 151 kobiet. W ramach projektu dla ka\u017cdego uczestnika przedstawiona zostanie konkretna oferta aktywizacji zawodowej poprzedzona analiz\u0105 umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie wsparcie w postaci us\u0142ug i instrument\u00f3w rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Projekt zak\u0142ada zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie makowskim.", "BENEFICJENT": "POWIAT MAKOWSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W MAKOWIE MAZOWIECKIM", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie makowskim (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 58.84}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2536693.24", "WARTOSC": "3170866.54", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski", "OPIS": "Projekt ma na celu zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b w wieku 30 lat i powy\u017cej nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie makowskim. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi og\u00f3\u0142em 295 os\u00f3b bezrobotnych, w tym 157 kobiet i 138 m\u0119\u017cczyzn z terenu powiatu makowskiego, w wieku 30 lat i powy\u017cej, zarejestrowanych w PUP jako osoby bezrobotne, nale\u017c\u0105ce do I lub II profilu pomocy, w tym: 1. 255 os\u00f3b (138 kobiety, 117 m\u0119\u017cczyzn), kt\u00f3re otrzymaj\u0105 wsparcie w projekcie, w tym: 1.1. Osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej \u2013 77 os\u00f3b (30 kobiet, 47 m\u0119\u017cczyzn), 1.2. Osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami \u2013 11 os\u00f3b (7 kobiet, 4 m\u0119\u017cczyzn), 1.3. Osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne \u2013 156 os\u00f3b (80 kobiet, 76 m\u0119\u017cczyzn), 2. 40 os\u00f3b (19 kobiet, 21 m\u0119\u017cczyzn), kt\u00f3re otrzymaj\u0105 wsparcie w projekcie wy\u0142\u0105cznie w postaci jednorazowych \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej (po uprzednim zastosowaniu us\u0142ug rynku pracy). W ramach projektu dla ka\u017cdego uczestnika przedstawiona zostanie konkretna oferta aktywizacji zawodowej poprzedzona analiz\u0105 umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie wsparcie w postaci us\u0142ug i instrument\u00f3w rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Projekt zak\u0142ada zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b w wieku 30 lat i powy\u017cej nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie makowskim. Projekt jest zgodny z celem szczeg\u00f3\u0142owym RPO WM 2014-2020 \u201eWzrost zatrudnienia os\u00f3b, kt\u00f3re zosta\u0142y zidentyfikowane jako zagro\u017cone na rynku pracy\u201d. Niniejszy projekt jest zgodny z kart\u0105 zg\u0142oszenia projektu PUP stanowi\u0105c\u0105 podstaw\u0119 uj\u0119cia projektu w Wykazie projekt\u00f3w zidentyfikowanych w ramach trybu pozakonkursowego. Projekt jest zgodny z politykami horyzontalnymi, prawodawstwem krajowym i wsp\u00f3lnotowym.", "BENEFICJENT": "POWIAT MAKOWSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W MAKOWIE MAZOWIECKIM", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b w wieku 30 lat i powy\u017cej pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie makowskim (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 55.35}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-02-28", "DOFINANSOWANIE": "224904700.00", "WARTOSC": "255000000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "W zwi\u0105zku z wprowadzeniem stanu zagro\u017cenia epidemicznego, w celu zapewnienia zdrowia i bezpiecze\u0144stwa mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa mazowieckiego oraz ograniczenia rozprzestrzeniania si\u0119 wirusa planuje si\u0119 realizacj\u0119 projektu Zakup niezb\u0119dnego sprz\u0119tu oraz adaptacja pomieszcze\u0144 w zwi\u0105zku z pojawieniem si\u0119 koronawirusa SARS-CoV-2 na terenie wojew\u00f3dztwa mazowieckiego. Projekt pozwoli na wyposa\u017cenie m.in. w niezb\u0119dny sprz\u0119t podmioty, na kt\u00f3re Wojewoda Mazowiecki nak\u0142ada obowi\u0105zek podwy\u017cszonej gotowo\u015bci. Dzi\u0119ki temu w\u0142a\u015bciw\u0105 opiek\u0105 medyczn\u0105 obj\u0119ci b\u0119d\u0105 wszyscy pacjenci z objawami koronowirusa oraz odizolowane zostan\u0105 osoby wymagaj\u0105ce hospitalizacji z innych wzgl\u0119d\u00f3w. Podwy\u017cszona gotowo\u015b\u0107 dotyczy tak\u017ce stacji pogotowia ratunkowego i transportu sanitarnego, z uwagi na bezpo\u015brednie zaanga\u017cowanie zespo\u0142\u00f3w ratownictwa medycznego w proces udzielania pomocy medycznej osobom zaka\u017conym koronawirusem SARS-CoV-2 lub chorym na COVID-19.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MAZOWIECKIE", "TYTUL": "Zakup niezb\u0119dnego sprz\u0119tu oraz adaptacja pomieszcze\u0144 w zwi\u0105zku z pojawieniem si\u0119 koronawirusa SARS-CoV-2 na terenie wojew\u00f3dztwa mazowieckiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 48.63}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2015-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2168791.82", "WARTOSC": "2710989.77", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski", "OPIS": "Celem realizacji projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b w wieku 30 lat i powy\u017cej nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie makowskim. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu jest 195 os\u00f3b w wieku 30 lat i powy\u017cej nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie makowskim dla kt\u00f3rych zosta\u0142 okre\u015blony I lub II profil pomocy. W grupie docelowej projektu s\u0105: osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia 62 os. (33K 29M), osoby niepe\u0142nosprawne 6 os. (4K 2M) oraz osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne 144 os. (79K 65M). W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie Powiatowy Urz\u0105d Pracy realizowa\u0107 b\u0119dzie wsparcie w postaci us\u0142ug i instrument\u00f3w rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT MAKOWSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W MAKOWIE MAZOWIECKIM", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b w wieku 30 lat i powy\u017cej pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie makowskim (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 47.32}, {"DATA_KONIEC": "2015-12-31", "DATA_START": "2015-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1976871.68", "WARTOSC": "2345600.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie makowskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 105 os\u00f3b zarejestrowanych w PUP. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT MAKOWSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W MAKOWIE MAZOWIECKIM", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie makowskim (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 43.13}, {"DATA_KONIEC": "2023-09-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "95999661.12", "WARTOSC": "119999576.40", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom, GM.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: zwi\u0119kszony potencja\u0142 szk\u00f3\u0142/plac\u00f3wek o\u015bwiatowych prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe na Mazowszu, kt\u00f3rych organem prowadz\u0105cym s\u0105 jednostki samorz\u0105du poprzez zwi\u0119kszenie kwalifikacji i umiej\u0119tno\u015bci 14408 uczni\u00f3w, 1040 nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego oraz instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawodu, 60 os\u00f3b obj\u0119tych wsparciem w zakresie doradztwa edukacyjno-zawodowego do dnia 31.03.2023. Grupa docelowa: 172 szko\u0142y i plac\u00f3wki o\u015bwiatowe realizuj\u0105ce kszta\u0142cenie zawodowe z terenu woj. Mazowieckiego (w tym spoza obszaru ZIT WOF 139 szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek o\u015bwiatowych), w tym 102 technika, 49 szk\u00f3\u0142 bran\u017cowych I stopnia, 18 szk\u00f3\u0142 policealnych, CKZiU-1, CKU-3, (136 szk\u00f3\u0142 stanowi cz\u0119\u015b\u0107 zespo\u0142\u00f3w szk\u00f3\u0142) ich 14408 uczni\u00f3w i s\u0142uchaczy (U), 1040 nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego i instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawodu(N) oraz 60 os\u00f3b realizuj\u0105cych zadania z zakresu doradztwa edukacyjno-zawodowego, kt\u00f3re nie posiadaj\u0105 kwalifikacji w tym obszarze. Wska\u017anik i: 1.Liczba nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego oraz instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawodu, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu: 1040 2.Liczba szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zawodowego wykorzystuj\u0105cych doposa\u017cenie zakupione dzi\u0119ki EFS:130 3.Liczba uczni\u00f3w kt\u00f3rzy nabyli kwalifikacje lub nabyli kompetencj\u0119 po opuszczeniu programu: 14408 4.Liczba os\u00f3b realizuj\u0105cych zadania z zakresu doradztwa edukacyjno-zawodowego, kt\u00f3re nie posiadaj\u0105 kwalifikacji z tego zakresu: 60. 5. Liczba szk\u00f3\u0142, w kt\u00f3rych zosta\u0142y uruchomione nowe kierunki kszta\u0142cenia: 70. 6. Liczba szk\u00f3\u0142, kt\u00f3re uzupe\u0142ni\u0142y programy kszta\u0142cenia na kierunkach dotychczasowych: 60. Zadania : 1.Praktyki zawodowe lub sta\u017ce zawodowe 2.Szkolenia zawodowe dla uczni\u00f3w 3.Rozw\u00f3j doradztwa edukacyjno\u2013zawodowego oraz wsp\u00f3\u0142praca z rynkiem pracy 4.Wyposa\u017cenie szk\u00f3\u0142 prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe 5.Opracowanie i wdro\u017cenie program\u00f3w innowacji pedagogicznych", "BENEFICJENT": "SAMORZ\u0104D WOJEW\u00d3DZTWA MAZOWIECKIEGO \u2013 URZ\u0104D MARSZA\u0141KOWSKI WOJEW\u00d3DZTWA MAZOWIECKIEGO W WARSZAWIE \u2013 DEPARTAMENT EDUKACJI PUBLICZNEJ I SPORTU", "TYTUL": "Zintegrowany rozw\u00f3j szkolnictwa zawodowego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.96}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2017-02-09", "DOFINANSOWANIE": "877500.00", "WARTOSC": "2200000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski", "OPIS": "\"Projekt polega na pierwszym gospodarczym wdro\u017ceniu innowacyjnej technologii pn. \u201eSpos\u00f3b i urz\u0105dzenie do pirolizy biomasy, odpad\u00f3w\u201d. Technologia zosta\u0142a zg\u0142oszona do ochrony patentowej w Polsce (zg\u0142oszenie patentowe nr P.414481 z dnia 23.10.2015 r.). W ramach inwestycji technologicznej poniesione zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce wydatki: ? zakup linii przygotowania surowca (zbiornik buforowy, podajniki) z osprz\u0119tem towarzysz\u0105cym ? zakup suszarni z osprz\u0119tem towarzysz\u0105cym ? zakup pirolizera (reaktora pirolizy) z osprz\u0119tem towarzysz\u0105cym ? zakup kot\u0142a odzyskowego z osprz\u0119tem towarzysz\u0105cym ? zakup uk\u0142adu filtracji spalin z osprz\u0119tem towarzysz\u0105cym W wyniku projektu b\u0119dzie realizowany proces pirolizy polegaj\u0105cy na ogrzewaniu bez dost\u0119pu powietrza biomasy odpadowej w celu uzyskania w\u0119gla drzewnego. Proces b\u0119dzie prowadzony w spos\u00f3b ci\u0105g\u0142y a ciep\u0142o niezb\u0119dne dla jego realizacji b\u0119dzie pochodzi\u0142o ze spalania cz\u0119\u015bci lotnych tworz\u0105cych si\u0119 w procesie pirolizy. Ciep\u0142o to (zawarte w gor\u0105cych spalinach opuszczaj\u0105cych reaktor pirolizy) w zale\u017cno\u015bci od wilgotno\u015bci wej\u015bciowego surowca (odpadowej biomasy le\u015bnej) zostanie wykorzystane do bezpo\u015bredniego ogrzewania reaktora pirolizy (najwa\u017cniejszego elementu sk\u0142adowego instalacji) oraz suszarni wst\u0119pnie podsuszaj\u0105cej strumie\u0144 surowc\u00f3w zasilaj\u0105cy reaktor. Reszta ciep\u0142a spalin zostanie odebrana w kotle odzyskowym dla produkcji ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej b\u0105d\u017a pary technologicznej. Spaliny przed wyprowadzeniem przez komin do otoczenia zostan\u0105 za pomoc\u0105 uk\u0142adu filtracji oczyszczone z zanieczyszcze\u0144 do poziomu wymaganego stosownymi pozwoleniami. W efekcie realizowanego procesu pirolizy uzyskany zostanie produkt w postaci w\u0119gla drzewnego, charakteryzuj\u0105cego si\u0119 wysok\u0105 zawarto\u015bci\u0105 pierwiastka C (ponad 70%), jednorodnym stopniem uw\u0119glenia wsadu, nisk\u0105 wilgotno\u015bci\u0105 (poni\u017cej 15%), nisk\u0105 zawarto\u015bci\u0105 popio\u0142\u00f3w. Po poddaniu kruszeniu a nast\u0119pnie prasowaniu produkt ten b\u0119dzie oferowany na rynku pod postaci\u0105 brykietu.\"", "BENEFICJENT": "GRILL-IMPEX SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie nowej technologii pirolizy biomasy odpadowej celem produkcji innowacyjnego ekologicznego brykietu w\u0119gla drzewnego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.14}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-30", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1565184.00", "WARTOSC": "1956480.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski", "OPIS": "Celem projektu (P.) jest poprawa stanu zdrowia 320 dzieci w zakresie chor\u00f3b kr\u0119gos\u0142upa poprzez wdro\u017cenie programu terapeutyczno \u2013 rehabilitacyjno - edukacyjnego w okr. 08/2019 \u2013 08/2021 P. jest zgodny z RPZ, zak\u0142ada dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne grup obj\u0119tych wsparciem w ramach modu\u0142u i interwencja terapeutyczna w zakresie modu\u0142u, dotycz\u0105cego chor\u00f3b kr\u0119gos\u0142upa. P. kierowany jest do dzieci z wojew\u00f3dztwa mazowieckiego (MAZ) ucz\u0119szczaj\u0105cych do klas I \u2013 VI szko\u0142y podstawowej z chorob\u0105 kr\u0119gos\u0142upa. P. realizuje Wnioskodawca ANGITIA (WN) wraz z partnerem (PART) Szpitalem w Makowie Mazowieckim - podmiotem wykonuj\u0105cym dzia\u0142. lecznicz\u0105 zgodnie z definicj\u0105 z ustawy o dzia\u0142. leczniczej (nr rej. 000000007325) P. stanowi odpowied\u017a na wyniki bada\u0144 epidemiolog. potwierdzaj\u0105cych, \u017ce w rozwoju dzieci wyst\u0119puj\u0105 okresy szczeg\u00f3lnej podatno\u015bci organizmu na powstawanie wad postawy, a okres wi\u0105\u017c\u0105cy si\u0119 ze zmian\u0105 stylu \u017cycia - rozpocz\u0119cie nauki w szkole i wymuszenie pozycji siedz\u0105cej w \u0142awce, przy bardzo silnej potrzebie ruchu powoduje, \u017ce obok schorzenia w obr\u0119bie l\u0119d\u017awiowego odcinka kr\u0119gos\u0142upa, mog\u0105 wyst\u0105pi\u0107 zmiany zwyrodnieniowe w odcinku szyjnym i nadgarstkach - gro\u017ane zaburzenia podstawy u oko\u0142o 10-15% dzieci. St\u0105d wa\u017cne jest wczesne rozpoznanie wad postawy. Rezultatem P. b\u0119d\u0105 efekty zdrowotne dzia\u0142a\u0144 terapeut. i edukac. P. b\u0119dzie realizowany zgodnie z zasad\u0105 zr\u00f3wn. rozwoju, jest zgodny z RPZ w zakresie wszystkich planowanych dzia\u0142a\u0144, grupy docelowej oraz do\u015bwiadczenia WN i PART. Wsparciem obj\u0119ci zostan\u0105 tak\u017ce rodzice/opiek., a tak\u017ce \u015brodowisko pracow. o\u015bwiaty w tym piel\u0119gniarki i higienistki, do kt\u00f3rych skier. zostan\u0105 dzia\u0142ania informacyjno \u2013 szkoleniowe i edukacyjne z zakresu chor\u00f3b kr\u0119gos\u0142upa.", "BENEFICJENT": "ANGITIA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Kr\u0119gos\u0142up od podstaw - edukacja i terapia chor\u00f3b kr\u0119gos\u0142upa - poprawa zdrowia dzieci z wojew\u00f3dztwa mazowieckiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.96}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1667252.16", "WARTOSC": "2084065.20", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski", "OPIS": "Projekt(P) dotyczy reintegracji spo\u0142. 44(23Ki21M) pe\u0142noletnich os niesamodzielnych, b\u0119d\u0105cych os niepe\u0142nospr.(ON), w tym z zaburzeniami psychicz.(min.30%,), zagro\u017conych wykl. spo\u0142. i ub\u00f3stw (osobyZWSiU) oraz umo\u017cliwienie ich opiekunom faktycznym(OF) 44 os. funkcjonowanie w \u017cyciu zawodowym, spo\u0142. i/lub edukacyjnym. P skierowany jest do os\u00f3b, zamieszkuj\u0105cych powiaty: przasnyski, makowski, ostro\u0142\u0119cki i m. Ostro\u0142\u0119ka. P zak\u0142ada wsparcie co najmniej jednego OF danego ON(44os), przy czym 20(10Ki10M) os\u00f3b spo\u015br\u00f3d OF, b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y osoby zaliczane do os\u00f3bZWSiU. \u0141\u0105cznie we\u017amie udzia\u0142 w P 88 (45Ki43M)uczestnik\u00f3w(UP), 64 os(33Ki31M) b\u0119d\u0105 to osobyZWSiU. Wsparcie adresowane b\u0119dzie w pierwszej kolejno\u015bci do os. lub rodzin do\u015bwiadcz. wielokr. wykl. spo\u0142., o kt\u00f3rym jest mowa w \u201eWytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142. i(...)\u201d.Cel P zostanie osi\u0105gni\u0119ty m.in. poprzez: wieloaspektowy tr. samodzielno\u015bci ON w mieszk. wspomaganym, obj\u0119cie ON us\u0142ugami opieku\u0144. i asysten., jak r\u00f3wnie\u017c specjalist. us\u0142ugami opieku\u0144. w miejscu sta\u0142ego pobytu ON, obj\u0119cie us\u0142ugami opiek. w oparciu o teleopiek\u0119. Ww. us\u0142ugi \u015bwiadczone b\u0119d\u0105 zgodnie z ustaw\u0105 z dn 12.03.2004r. o pomocy spo\u0142. oraz z \u201eMinimalnymi wymag. \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142.\u201d.Przewidziane w P wsparcie odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie zgodnie z \u201eOg\u00f3lnoeuropejskimi wytycznymi dotycz\u0105cymi(\u2026)\u201doraz dok. \u201eWykorzystanie funduszy UE(\u2026)\u201d.P zak\u0142ada r\u00f3wnie\u017c szkolenia dla 44 OF, maj\u0105ce na celu zwi\u0119kszenie \u015bwiadomo\u015bci dot. potrzeb ON, form wsparcia ich rozwoju oraz odpowiedniej opieki. W ramach P zar\u00f3wno ON jak i OF b\u0119d\u0105 korzysta\u0107 z warszt. motywacyj., gr. wsparcia, porad psycholog, i dot. wsparcia dost\u0119pnego dla ON i OF. Zaplanowane w P wsparcie, zwi\u0119kszaj\u0105c samodzielno\u015b\u0107 ON w funkcjonowaniu w \u017cyciu spo\u0142. ma umo\u017cliwi\u0107 podj\u0119cie OF pracy lub edukacji. P przyczyni si\u0119 r\u00f3wnie\u017c do zwi\u0119kszenia liczby miejsc \u015bwiadcz. us\u0142ug spo\u0142. w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej(8).P jest realizowany w partnerstwie NGO z PES. Umowa partnerska zosta\u0142a podpisana 1.12.2017", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141DZIELNIA SOCJALNA \"SAMODZIELNO\u015a\u0106 PRACA AKTYWNO\u015a\u0106\"", "TYTUL": "Samodzielnie przez \u017cycie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.94}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1583277.41", "WARTOSC": "1979096.76", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka, GM.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski", "OPIS": "Projekt pt. \u201eSzansa na lepsz\u0105 przysz\u0142o\u015b\u0107!\u201d realizowany w okresie 01.08.2020r.-30.06.2022r. skierowany jest do 195 os\u00f3b (w tym 106K,89M), powy\u017cej 18 roku \u017cycia, niepracuj\u0105cych, kt\u00f3rzy zamiesz. (w my\u015bl kod. cywiln.)na obszarze M. Ostro\u0142\u0119ki (dalej: MO), pow. ostro\u0142\u0119ck.(dalej: PO), pow. makowskiego (dalej: PM), pow. przasnyskiego (dalej:PP) lub pow. ostrowskiego (dalej: POS) woj. mazow., zagro\u017c.ub\u00f3stwem i/lub wyklucz.spo\u0142.,tj.os.korzystaj\u0105ce ze \u015bwiadcze\u0144 z pomocy spo\u0142.[dalej: PS] zg.z ustaw\u0105 z 12.03.2004r.o pomocy spo\u0142.lub kwalifik.si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem PS,tj.spe\u0142niaj\u0105ce min.1 z przes\u0142anek okre\u015bl.w art.7 ustawy z 12.03.2004r.o pomocy spo\u0142. W okresie real. proj., uczestnicy b\u0119d\u0105 korzystali ze wsparcia, zgodnie z opracow. dla nich, na podstawie diagnozy, \u015bcie\u017ck\u0105 reintegracji. Celem g\u0142\u00f3wnym Projektu jest aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa, wzrost kompetencji spo\u0142ecznych oraz zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia, w okresie 01.08.2020 r. \u2013 30.06.2022r., przez 195 os\u00f3b (106K,89M) niepracuj\u0105cych, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, zam. powiat ostro\u0142\u0119cki, M. Ostro\u0142\u0119ka, powiat makowski, powiat przasnyski lub powiat ostrowski woj. mazowieckiego. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: 1) podniesienie umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych u min. 90% z 195 UP (106K, 89M) poprzez uko\u0144czenie warsztat\u00f3w kompetencji spo\u0142ecznych, w okresie real. proj., 2) nabycie kwalifikacji/kompetencji zawodowych przez min. 90% z 195 UP (106K, 89M) poprzez uko\u0144czenie kursu zawodowego oraz zdanie egzaminu ko\u0144cowego w okresie real. proj., 3) nabycie do\u015bwiadczenia zawodowego przez 90% z 70 UP (38K, 32M) poprzez uko\u0144czenie 3-miesi\u0119cznych sta\u017cy zawodowych w okresie real. proj., 4) zwi\u0119kszenie samodzielno\u015bci, zaradno\u015bci i poczucia w\u0142asnej warto\u015bci mierzonych jako efektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczna u co najmniej 34% UP w ci\u0105gu 3 miesi\u0119cy od zako\u0144czenia udzia\u0142u w proj (tj. do ko\u0144ca IX.2022r.) 5) uzyskanie zatrudnienie przez min. 25% UP w ci\u0105gu 3 miesi\u0119cy od zako\u0144czenia udzia\u0142u w proj (tj. do ko\u0144ca IX.2022r.).", "BENEFICJENT": "THANERO SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Szansa na lepsz\u0105 przysz\u0142o\u015b\u0107!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.04}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1583277.41", "WARTOSC": "1979096.76", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka, GM.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski", "OPIS": "Projekt pt. \u201ePostaw na aktywno\u015b\u0107!\u201d realizowany w okresie 01.08.2020r.-30.06.2022r. skierowany jest do 195 os\u00f3b (w tym 106K,89M), powy\u017cej 18 roku \u017cycia, niepracuj\u0105cych, kt\u00f3rzy zamiesz. (w my\u015bl kod. cywiln.)na obszarze M. Ostro\u0142\u0119ki (dalej: MO), pow. ostro\u0142\u0119ck.(dalej: PO), pow. makowskiego (dalej: PM), pow. przasnyskiego (dalej:PP) lub pow. ostrowskiego (dalej: POS) woj. mazow., zagro\u017c.ub\u00f3stwem i/lub wyklucz.spo\u0142.,tj.os.korzystaj\u0105ce ze \u015bwiadcze\u0144 z pomocy spo\u0142.[dalej: PS] zg.z ustaw\u0105 z 12.03.2004r.o pomocy spo\u0142.lub kwalifik.si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem PS,tj.spe\u0142niaj\u0105ce min.1 z przes\u0142anek okre\u015bl.w art.7 ustawy z 12.03.2004r.o pomocy spo\u0142. W okresie real. proj., uczestnicy b\u0119d\u0105 korzystali ze wsparcia, zgodnie z opracow. dla nich, na podstawie diagnozy, \u015bcie\u017ck\u0105 reintegracji. Celem g\u0142\u00f3wnym Projektu jest aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa, wzrost kompetencji spo\u0142ecznych oraz zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia, w okresie 01.08.2020 r. \u2013 30.06.2022r., przez 195 os\u00f3b (106K,89M) niepracuj\u0105cych, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, zam. powiat ostro\u0142\u0119cki, M. Ostro\u0142\u0119ka, powiat makowski, powiat przasnyski lub powiat ostrowski woj. mazowieckiego. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: 1) podniesienie umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych u min. 90% z 195 UP (106K, 89M) poprzez uko\u0144czenie warsztat\u00f3w kompetencji spo\u0142ecznych, w okresie real. proj., 2) nabycie kwalifikacji/kompetencji zawodowych przez min. 90% z 195 UP (106K, 89M) poprzez uko\u0144czenie kursu zawodowego oraz zdanie egzaminu ko\u0144cowego w okresie real. proj., 3) nabycie do\u015bwiadczenia zawodowego przez 90% z 70 UP (38K, 32M) poprzez uko\u0144czenie 3-miesi\u0119cznych sta\u017cy zawodowych w okresie real. proj., 4) zwi\u0119kszenie samodzielno\u015bci, zaradno\u015bci i poczucia w\u0142asnej warto\u015bci mierzonych jako efektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczna u co najmniej 34% UP w ci\u0105gu 3 miesi\u0119cy od zako\u0144czenia udzia\u0142u w proj (tj. do ko\u0144ca IX.2022r.) 5) uzyskanie zatrudnienie przez min. 25% UP w ci\u0105gu 3 miesi\u0119cy od zako\u0144czenia udzia\u0142u w proj (tj. do ko\u0144ca IX.2022r.).", "BENEFICJENT": "THANERO SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Postaw na aktywno\u015b\u0107!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.04}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "778950.00", "WARTOSC": "973687.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa stanu zdrowia 6000 os\u00f3b powy\u017cej 60 roku \u017cycia (3600K, 2400M) z woj. mazowieckiego z powiat\u00f3w: m\u0142awskiego, przasnyskiego i makowskiego poprzez przeprowadzenie w okresie 01.01.2020-31.12.2021 bada\u0144 przesiewowych w kierunku wykrywania cukrzycy oraz dzia\u0142a\u0144 edukacyjnych z zakresu diabetologii. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: 1) Zwi\u0119kszenie poziomu wykrywalno\u015bci cukrzycy w okresie 01.01.2020-31.12.2021 w\u015br\u00f3d 6000 os\u00f3b powy\u017cej 60 roku \u017cycia (3600K, 2400M), mieszka\u0144c\u00f3w powiat\u00f3w: m\u0142awskiego, przasnyskiego i makowskiego poprzez wykonanie bada\u0144 oraz przeprowadzenia konsultacji lekarskich 2) Zmniejszenie cz\u0119sto\u015bci wyst\u0119powania powik\u0142a\u0144 cukrzycy w\u015br\u00f3d 6000 os\u00f3b \"60+\" (3600K, 2400M), mieszka\u0144c\u00f3w powiat\u00f3w: m\u0142awskiego, przasnyskiego i makowskiego poprzez wykonanie bada\u0144 oraz przeprowadzenia konsultacji lekarskich 3) Zwi\u0119kszenie poziomu wiedzy nt. cukrzycy, jej powik\u0142a\u0144, profilaktyki i czynnik\u00f3w ryzyka w okresie 01.01.2020-31.12.2021 w\u015br\u00f3d 6000 os\u00f3b \"60+\" (3200K, 2400M), mieszka\u0144c\u00f3w powiat\u00f3w: m\u0142awskiego, przasnyskiego i makowskiego poprzez organizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 edukacyjnych dla pacjent\u00f3w 4) Zminimalizowanie poziomu wyst\u0119powania powik\u0142a\u0144 zwi\u0105zanych z cukrzyc\u0105 poprzez przeszkolenie w okresie 01.01.2020-31.12.2021 100 os\u00f3b (75K, 25M)- personelu medycznego z zakresu rozpoznania, diagnostyki i post\u0119powania z pacjentem zagro\u017conym lub ju\u017c chorym na cukrzyc\u0119. Realizacja projektu przewiduje nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: 1. Organizacj\u0119 akcji informacyjnej 2. Przeprowadzenie cyklu konsultacji lekarskich u 6000 os\u00f3b 3. Przeprowadzenie dzia\u0142a\u0144 edukacyjnych dla 6000 pacjent\u00f3w. 4. Przeprowadzenie szkole\u0144 w\u015br\u00f3d personelu medycznego (100 os\u00f3b) maj\u0105cych na celu przekazanie kompleksowej i aktualnej wiedzy z zakresu diabetologii (w szczeg\u00f3lno\u015bci profilaktyka, rozpoznawanie oraz leczenie).", "BENEFICJENT": "\"MERSEY SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104\"", "TYTUL": "Zbadaj poziom cukru! Bezp\u0142atne badania przesiewowe w kierunku cukrzycy dla os\u00f3b powy\u017cej 60 roku \u017cycia z powiat\u00f3w m\u0142awskiego, przasnyskiego i makowskiego woj. mazowieckiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.51}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1711239.74", "WARTOSC": "2139049.68", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski", "OPIS": "G\u0142\u00f3wny cel projektu: Zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do us\u0142ug medycznych \u015bwiadczonych w warunkach zbli\u017conych do domowych dla os\u00f3b niesamodzielnych, w tym os\u00f3b starszych, zamieszkuj\u0105cych na terenie powiatu M. Ostro\u0142\u0119ka, powiatu ostro\u0142\u0119ckiego i powiat\u00f3w o\u015bciennych (woj. mazowieckie) poprzez utworzenie i funkcjonowanie 25 miejsc opieki dla os\u00f3b niesamodzielnych, w tym starszych, w Dziennym Domu Opieki Medycznej w Ostro\u0142\u0119ce (DDOM) w okresie 01.07.2019 r. \u2013 31.03.2022 r. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi 126 os\u00f3b niesamodzielnych (75K, 51M), w tym w 50% stanowi\u0105 osoby starsze powy\u017cej 65 roku \u017cycia (63 os.; 37K,26M) zamieszkuj\u0105ce Powiat M. Ostro\u0142\u0119ka, powiat ostro\u0142\u0119cki i powiaty o\u015bcienne (woj. mazowieckie), kt\u00f3rych stan zdrowia nie pozwala na pozostawanie wy\u0142\u0105cznie pod opiek\u0105 podstawowej opieki zdrowotnej i ambulatoryjnej opieki specjalistycznej, a jednocze\u015bnie nie wymagaj\u0105 ca\u0142odobowego nadzoru lekarskiego i piel\u0119gniarskiego realizowanego w trybie stacjonarnym. Zadania: 1. Utworzenie DDOM 2. Kwalifikacja pacjent\u00f3w do DDOM 3. Opieka medyczna i dzia\u0142ania towarzysz\u0105ce w DDOM G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki projektu: Rezultatu: Liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug zdrowotnych istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu - 1 miejsce; Liczba zdeinstytucjonalizowanych miejsc opieki nad osobami zale\u017cnymi, kt\u00f3re zosta\u0142y utworzonew ramach programu - 25 miejsc; Odsetek os\u00f3b korzystaj\u0105cych z us\u0142ug dziennego domu opieki medycznej pozytywnie oceniaj\u0105cych funkcjonowanie domu opieki medycznej (na podstawie badania satysfakcji pacjent\u00f3w lub cz\u0142onk\u00f3w ich rodzin) - 80%; Produktu: Liczba podmiot\u00f3w leczniczych, kt\u00f3re zosta\u0142y obj\u0119te narz\u0119dziami deinstytucjonalizacji opieki nad osobami zale\u017cnymi - 1 podmiot; Liczba pacjent\u00f3w, kt\u00f3rzy zostali obj\u0119ci opiek\u0105 i uko\u0144czyli leczenie - 126 os\u00f3b; Miejsce realizacji: powiat M. Ostro\u0142\u0119ka, powiat ostro\u0142\u0119cki i powiaty o\u015bcienne (woj. mazowieckie)", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141DZIELNIA SOCJALNA VALIDUS", "TYTUL": "Dzienny Dom Opieki Medycznej w Ostro\u0142\u0119ce", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.41}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1460980.34", "WARTOSC": "1720570.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest: Zachowanie populacji kraski na R\u00f3wninie Kurpiowskiej Celami szczeg\u00f3\u0142owymi s\u0105: 1. Zwi\u0119kszenie sukcesu l\u0119gowego i liczebno\u015bci kraski a. Przeciwdzia\u0142anie ubytkowi miejsc l\u0119gowych kraski b. Zmniejszenie presji ssak\u00f3w drapie\u017cnych na l\u0119gi, piskl\u0119ta i osobniki doros\u0142e w g\u0142\u00f3wnych miejscach wyst\u0119powania kraski c. Zmniejszenie strat w l\u0119gach wynikaj\u0105cych ze z\u0142ych warunk\u00f3w pogodowych w czasie okresu l\u0119gowego d. Wzbogacenie puli genowej polskiej populacji kraski 2. Przeciwdzia\u0142anie negatywnym zmianom w siedliskach kraski a. Przeciwdzia\u0142anie negatywnym zmianom struktury krajobrazu rolniczego, zwi\u0105zanym m.in. z intensyfikacj\u0105 rolnictwa (w g\u0142\u00f3wnych miejscach wyst\u0119powania kraski b. Przeciwdzia\u0142anie negatywnym zmianom w siedliskach kraski, zwi\u0105zanych z gospodark\u0105 le\u015bn\u0105 c. Przeciwdzia\u0142anie negatywnym skutkom inwestycji ingeruj\u0105cych w siedliska l\u0119gowe i \u017cerowiskowe kraski 3. Podniesienie poziomu wiedzy o krasce i metodach jej ochrony w\u015br\u00f3d r\u00f3\u017cnych grup spo\u0142ecznych, w tym maj\u0105cych istotny wp\u0142yw na stan kurpiowskiej populacji kraski a. Dotarcie z informacj\u0105 na temat gatunku, jego sytuacji w Polsce, potrzebie i metodach ochrony do r\u00f3\u017cnych grup spo\u0142ecznych m.in.: doradc\u00f3w rolnych z obszar\u00f3w wyst\u0119powania kraski, rolnik\u00f3w/w\u0142a\u015bcicieli grunt\u00f3w z obszar\u00f3w wyst\u0119powania kraski, urz\u0119dnik\u00f3w (gmin, starostw, urz\u0119d\u00f3w miejskich) zajmuj\u0105cych si\u0119 m.in. planowaniem przestrzennym, ochron\u0105 przyrody, dzieci i m\u0142odzie\u017cy (g\u0142\u00f3wnie z obszar\u00f3w wyst\u0119powania kraski), medi\u00f3w, fotograf\u00f3w i obserwator\u00f3w przyrody, przyrodnik\u00f3w /naukowc\u00f3w zaanga\u017cowanych w ochron\u0119 gatunku (konferencje i szkolenia skierowane do tej grupy) 4. Aktualizacja i wdra\u017canie Krajowego Planu Ochrony Kraski w Polsce", "BENEFICJENT": "OG\u00d3LNOPOLSKIE TOWARZYSTWO OCHRONY PTAK\u00d3W", "TYTUL": "Czynna ochrona kraski Coracias garrulus na R\u00f3wninie Kurpiowskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.05}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-11-01", "DOFINANSOWANIE": "604929.40", "WARTOSC": "756161.75", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka, GM.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny:Podniesienie kompetencji spo\u0142eczno-zawodowych ws\u00b4ro\u00b4d 71 os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wykluczenia, zamieszka\u0142ych w powiatach makowskim, ostro\u0142\u0119ckim, przasnyskim do 30.09.2019 r. Gr. docelowa: GD:71os.(47K,24M)zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym o niskich kwalifikacjach w wieku 15 lat i wie?cej, do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wykluczenia, zamieszka\u0142ych w powiatach makowskim,ostro\u0142\u0119ckim,przasnyskim zgodnie z przepisami KC.GD to os.korzystaj\u0105ce ze s\u00b4wiadczen\u00b4 z pomocy spo\u0142ecznej zgodnie z ustawa? z 12.03.2004 r.o pomocy spo\u0142ecznej lub kwalifikuj\u0105ce sie? do obje?cia wsparciem pomocy spo\u0142.tj.spe\u0142niaj\u0105ce co najmniej jedna? z przes\u0142anek okres\u00b4lonych w art.7 ustawy z 12.03.2004 r.o pomocy spo\u0142ecznej. Zadania: 1 Poradnictwo specjalistyczne - psychologiczne oraz poradnictwo - coaching 2 Poradnictwo zawodowe 3 Szkolenia zawodowe 4 Po\u015brednictwo pracy 5 Staz\u02d9 zawodowy 6 Trening pracy G\u0142\u00f3wne rezultaty: Liczba os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kto\u00b4re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu-22K,13 M Liczba os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu-32K,16M Liczba os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-14K, 8M", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE NIEWIDOMYCH I S\u0141ABOWIDZ\u0104CYCH \"SYRENKA\"", "TYTUL": "Z\u0142apa\u0107 szans\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.52}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-30", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "854302.95", "WARTOSC": "1013648.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski", "OPIS": "GRUPA DOCELOWA: 60 os. [36K/24M] w wieku 18-29 lat, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu - tzw. m\u0142odzie\u017cy NEET (zg. z def. w PO WER), z wy\u0142\u0105czeniem grupy okre\u015blonej dla trybu konkursowego w Poddzia\u0142aniu 1.3.1 PO WER, zamieszkuj\u0105cych zg. z KC na obszarze woj. mazowieckiego [WM] podregion ostro\u0142\u0119cki [POS], tj. powiaty: m.Ostro\u0142\u0119ka, ostro\u0142\u0119cki, ostrowski, makowski, przasnyski, wyszkowski. W\u015br\u00f3d nich:- 54 os. bierne zaw. i 6 os. bezrobotnych niezarejestrowanych,- min. 12 os. o niskich kwalifikacjach,- min. 24 os. zamieszk. miasta trac\u0105ce funkcje spo\u0142.-gosp., tj. Ostro\u0142\u0119k\u0119 i Ostr\u00f3w Mazowiecki- min. 12 os. zamieszk. obszary obj\u0119te Lokalnymi Programami Rewitalizacji na obszarze realiz. proj. [zg. z aktualnym wykazem LPR].CEL G\u0141\u00d3WNY: Podniesienie zdolno\u015bci do zatrudnienia w\u015br\u00f3d 60 os. [36K/24M] w wieku 18-29 lat nieuczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu i szkoleniu, tzw. m\u0142odzie\u017c NEET, w tym 54 os. [32K/22M] biernych zawodowo, 6 os. [4K/2M] bezrobotnych niezarejestrowanych i 12 os. o niskich kwalifikacjach [7K/5M] zamieszkuj\u0105cych (wg KC) na terenie woj. mazowieckiego [WM], podregion ostro\u0142\u0119cki, tj. powiaty: m.Ostro\u0142\u0119ka, ostro\u0142\u0119cki, ostrowski, makowski, przasnyski, wyszkowski, w tym 24 os. [14K/10M] z miast trac\u0105cych funkcje spo\u0142.-gosp., tj. Ostro\u0142\u0119ki i Ostrowi Mazowieckiej oraz 12 os. [7K/5M] z obszar\u00f3w obj\u0119tych lokalnymi programami rewitalizacji, uzyskane w okresie 01.04.2019-31.05.2020 w efekcie udzia\u0142u w indywidualnie dopasowanej \u015bcie\u017cce aktywizacyjnej obejm. m.in. identyfikacj\u0119 potrzeb, poradnictwo zaw. i psycholog., warsztaty z aktywnego poszukiwania pracy, szkolenia zawodowe oraz sta\u017ce.Beneficjent zapewnia tak\u017ce mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzyst. ze wsparcia by\u0142ym uczestnikom proj. z zakr. w\u0142\u0105czenia spo\u0142. realiz. w ramach celu temat. 9 w RPO, kt\u00f3rych wiek nie przekroczy\u0142 29 r.\u017c.G\u0142. rezultatami proj. b\u0119d\u0105:- nabycie kwalifikacji zaw. przez min. 20% UP- zdobycie zatrudn. zg. z zak\u0142. poz. efektywno\u015bci zatrudn. przez min. 54% UP (39% w przypadku os. o niskich kwalifikacjach).", "BENEFICJENT": "HUMANEO", "TYTUL": "M\u0142odzi z POWERem", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.2}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1628815.91", "WARTOSC": "1932624.48", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski", "OPIS": "ZASADA ZR\u00d3WNOW.ROZWOJU-DOT.CA\u0141EGO PP (na ka\u017cdym etapie realiz.i po zako\u0144cz.)pozyt.wp\u0142ynie na \u015brodow.,w tym m.in.poprzez:na etapie R:l-ba wydruk.ulotek i plakat\u00f3w b\u0119dzie ogranicz.do niezb\u0119d.min.(prefer.b\u0119d\u0105 media intern.,wykorzys.papier ekolog.i wydruk dwustr.w ulotkach);druk.b\u0119d\u0105 tylko niezb\u0119d.mat.szkol.i doradcze-wydruk dwustr.,prefer.zamieszcz.mat.na www P;w umowie na catering zapisy dot.pod.da\u0144 w naczyniach wieloraz.,przygot.da\u0144 w oparciu o sezon.owoce i warzywa,wykorzyst.w miar\u0119 mo\u017cl.produkt\u00f3w zgosp.ekolog.;doradcy/personel b\u0119d\u0105 zach\u0119ca\u0107 UP do transp.publiczn./doj.rowerem do miejsca realiz.wsparcia i w miar\u0119 mo\u017cl.sami z niego korzysta\u0107;w salach dorad./szkol./biurze P ogranicz.klimatyz.,prefrowane otwier.okien,w wyborze sal szkol./dorad.premiowane oferty zapewniaj.zast.energooszcz.\u017car\u00f3wek,w miar\u0119 mo\u017cl.stosow.naturalne o\u015bwietl.CELZwi\u0119ksz.mo\u017cl.zatrudn.,poprawa syt.na RP i/lub uzysk.zatrudn.przez 104os.m\u0142ode(62K,42M) w wieku 15-29 lat (w tym ON),w tym w szczeg.os.bez pracy,kt\u00f3re nie uczestn.w kszta\u0142c.i szkoleniu (tzw.m\u0142odzie\u017c NEET),zamieszk.w WM w podreg.ostro\u0142.-siedl.,do 31.XII.2020r.,przez udzia\u0142 UP w kompleks.dzia\u0142.aktywizac.,tj.diagnozie potrzeb z elem.doradztwa zaw.,po\u015brednictwie pr.,szkol.zgodnych z potrzebami UP i RP(tj.spawacz,kierowca sam.ci\u0119\u017c./ci\u0105gn.siod\u0142.,kucharz/cukiernik,florysta,kosmetyczka/wiza\u017cystka),sta\u017cach.REZULTATYNabycie przez min.63os.poni\u017cej 30r.\u017c.kwalifik.Min.poziom efekt.zatrudn.dla os.w najtrudn.syt.(imigranci,reemigranci,ON,os.d\u0142ugot.bezr.,os.z niskimi kwalifik.)-39%UPMin.poziom efekt.zatrudn.dla pozosta\u0142ychos.nienale\u017c.doww. grup-54%UPMin.poziomefekt.zaw.dlaUP,kt\u00f3rzywmom.przyst.do P bylios.pracuj.-27%UPGRUPA DOCELOWA104os.m\u0142ode(62K i42 M,w tym os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,w wieku 15-29lat,zamieszka\u0142ew rozumieniuKC w woj.mazowieckimw podregionieostro\u0142\u0119cko-siedleckim.ZADANIA:Diagnoza potrzeb z elem.doradztwa zaw.Po\u015brednictwo pracy.Szkol.zaw.:spawacz,kierowca sam.ci\u0119\u017car./ci\u0105gn.siod\u0142.,kucharz/cukiernik,florysta,kosmetyczka/wiza\u017cystka).Sta\u017ce zaw.", "BENEFICJENT": "LUBELSKI O\u015aRODEK SAMOPOMOCY", "TYTUL": "Czas na zmian\u0119 - II edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.1}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "439378.00", "WARTOSC": "549222.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny:Podniesienie kompetencji spo\u0142eczno-zawodowych w\u015br\u00f3d 60 os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wykluczenia, zamieszka\u0142ych w powiatach makowskim, ostro\u0142\u0119ckim, przasnyskim oraz w mie\u015bcie Ostro\u0142\u0119ka do 31.03.2020 r. Gr. docelowa: GD:60 os.(31K,29M)zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym w wieku 15 lat i wi\u0119cej,do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wykluczenia,zamieszka\u0142ych w powiatach makowskim,ostro\u0142\u0119ckim,przasnyskim oraz mie\u015bcie Ostro\u0142\u0119ka zgodnie z przepisami KC.GD to os.korzystaj\u0105ce ze \u015bwiadcze\u0144 z pomocy spo\u0142ecznej zgodnie z ustaw\u0105 z 12.03.2004 r.o pomocy spo\u0142ecznej lub kwalifikuj\u0105ce si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem pomocy spo\u0142.tj.spe\u0142niaj\u0105ce co najmniej jedn\u0105 z przes\u0142anek okre\u015blonych w art.7 ustawy z 12.03.2004 r.o pomocy spo\u0142ecznej. Zadania: 1 Poradnictwo specjalistyczne - psychologiczne oraz poradnictwo - coaching 2 Poradnictwo zawodowe 3 Szkolenia zawodowe 4 Po\u015brednictwo pracy 5 Sta\u017c zawodowy G\u0142\u00f3wne rezultaty: Liczba os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu-20K,20M Liczba os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu-21K,12M Liczba os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-9K,9M", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE NIEWIDOMYCH I S\u0141ABOWIDZ\u0104CYCH \"SYRENKA\"", "TYTUL": "W drodze do celu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.83}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-31", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "957183.12", "WARTOSC": "1135718.01", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny proj Zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawod. i zdolno\u015bci do podj\u0119cia zatrudnienia u 76os. m\u0142odych(46K,30M), w tym niepe\u0142nosprawne, w wieku 15-29 lat bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkol.- tzw.m\u0142odzie\u017c NEET z woj.mazow.z obszaru ostro\u0142.-siedleck. do 31.V.2017r. przez udzia\u0142 UP w kompleksowych dzia\u0142aniach aktywiuj\u0105cych. tj. Porad. zawod.,Indyw. wsparcie spec.-psycholog.,Warsztaty komp. spo\u0142.,Warsztaty efektywnego poszukiwania pracy,Szkol. zawod.,Sta\u017ce. \u00a0 G\u0142\u00f3wne rez,osi\u0105gni\u0119te w proj.: 1.Nabycie przez min.68os.NEET (41K,27M) kwalifik. i komp. po opuszczeniu programu do I.2017 2.Zdobycie zatrudnienia przez min.17% z ON, 35% z os.d\u0142ugotrwale bezrob.,36% z os. o niskich kwalifik., 43% z grup. pozosta\u0142ych os. do 4 tyg. po zako\u0144cz. proj. 3.Nabycie wiedzy i umiej\u0119tn. przez 76os.NEET(46K,30M) w zakresie okre\u015blania w\u0142asnych predyspozycji zawod. i wyznaczenia \u015bcie\u017cki zawod. do XI.2016r. 4.Nabycie wiedzy i umiej\u0119tn. przez 76os.NEET(46K,30M) radzenia sobie z problemami psycho-spo\u0142ecznymi do XII.2016r. 5.Nabycie kompetencji\u00a0 spo\u0142. przez 76os.NEET(46K,30M) do XII.2016 6.Nabycie wiedzy i umiej\u0119tn. efekt. poszukiwania pracy u 76os.NEET(46K,30M) do I.2017 7.Nabycie do\u015bwiad. zawod. przez 73os.NEET (44K,29M) do V.2017 \u00a0 Grupa docelowa -76os. m\u0142odych (46K,30M), w tym niepe\u0142nospraw. w wieku 15-29 lat bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkol.- tzw.m\u0142odzie\u017c NEET z woj.mazow.z obszaru ostro\u0142.-siedleck. W tym GD to: 30%os.bezrob,10%GD os.d\u0142ugotrwale bezrob.,70%os.bierne zawod.,30%os. o niskich kwalifik. zawod.,60%K,5%ON,40%os. ze wsi/miast do 20tys. G\u0142\u00f3wne zadania:(kryt.dost.3) 1. Rekrut. 2. Porad. zawod., w tym zidentyfikowanie potrzeb UP oraz zdiagnozowanie ich mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zawod. 3. Warsztaty efektyw. poszuk.pracy 4. Szkol. zawod. (Pracow. biurowy z komp. zagospodarowania surowc\u00f3w drobnych w biurze, Monter eketronicz. wyposazen maszyn i urz\u0105", "BENEFICJENT": "LUBELSKI O\u015aRODEK SAMOPOMOCY", "TYTUL": "Czas na zmian\u0119 !", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.71}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "714782.12", "WARTOSC": "893477.65", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Go\u0142ymin-O\u015brodek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ojrze\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Regimin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: So\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Dzierzgowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Lipowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szre\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bodzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Brudze\u0144 Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bulkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Drobin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: G\u0105bin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Ma\u0142a Wie\u015b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Nowy Dunin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142ubice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Wyszogr\u00f3d | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Baboszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Czerwi\u0144sk nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Naruszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Nowe Miasto | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Chorzele | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Jednoro\u017cec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krzynow\u0142oga Ma\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Gzy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pokrzywnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pu\u0142tusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: \u015awiercze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Winnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Zatory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Bie\u017cu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Kuczbork-Osada | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Siemi\u0105tkowo", "OPIS": "CEL PROJEKTU: Zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawodowej i spo\u0142ecznej 75os\u00f3b( 40Kobiet) zagro\u017conych ub\u00f3stwem ub wykluczeniem spo\u0142ecznym niezatrudnionych w tym min .12os\u00f3b z niepe\u0142nosp z powiat\u00f3w:\u017curomi\u0144skiego, sierpeckiego, gostyni\u0144skiego wybranych gmin powiatu, ciechanowksiego,m\u0142awskiego,p\u0142o\u0144skiego,p\u0142ockiego,pu\u0142tuskiego,przasnyskiego,makowskiego, (gminywybrane, pkt.C1.7) poprzez kompleksowe i indywidualne wsparcie na rzecz rodzin najbardziej potrzebuj\u0105cych wsparcia (wielodzietnych, z osobami starszymi, ubogim rodzin z dzie\u0107mi, z osobami z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osobami niesamodzielnymi , samotnie wychowuj\u0105cych dzieci) od I-XII2019 Grupa :75os\u00f3b(40 K)zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym niezatrudnionych w tym min .15OzN z Powiat\u00f3w ( patrz cel P) P jest skierowany do os\u00f3b z gmin z w/w pow.poni\u017cej progu dewaloryzacji dla Mazowsza P jest skierowany w 80% do os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142, do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wykluczenia spo\u0142 REZULTATY: -Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniuprogramu:-34 - Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142 poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu:-30 - Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142 pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu:18 - Odsetek os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142, kt\u00f3re dokona\u0142y post\u0119pu w aktywizacji spo\u0142ecznej\u201334% -Odsetek os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142, kt\u00f3re podj\u0119\u0142y zatrudnienie\u2013 22%, -Odsetek os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142i, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 oraz os\u00f3b z niepe\u0142n sprz\u0119\u017conymi, kt\u00f3re dokona\u0142y post\u0119puw aktywizacji spo\u0142ecznej\u201334% - Odsetek os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nosi, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 oraz os\u00f3b z niepe\u0142nosp sprz\u0119\u017conymi, kt\u00f3re podj\u0119\u0142y zatrudnienie\u201312% Dzia\u0142ania: 1. Stworzenie \u015bcie\u017cki reintegracyjnej 2.poradnictwo rodzinne 3. Edukacja finansowa 4.po\u015brednictwo pracy , 5. Szkolenia zawodowe", "BENEFICJENT": "FORMAC SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWO-AKCYJNA", "TYTUL": "Integracja drog\u0105 do zatrudnienia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.68}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "702616.16", "WARTOSC": "878270.20", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest upowszechnianie kompetencji kluczowych w\u015br\u00f3d 360 os\u00f3b doros\u0142ych (250K 110M powy\u017cej 25 r. \u017c.) wy\u0142\u0105cznie o niskich kwalifikacjach, kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy s\u0105 zainteresowane nabyciem, uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem kompetencji j\u0119zykowych i cyfrowych. Celem projektu jest podniesienie kompetencji j\u0119zykowych na poziomie A1 i/lub A2 oraz umiej\u0119tno\u015bci cyfrowych na poziomie podstawowym przez uczestnik\u00f3w projektu. Powy\u017cej 60% to osoby zamieszkuj\u0105ce obszary wiejskie w 7 powiatach P\u00f3\u0142nocnego Mazowsza: powiat przasnyski, ciechanowski, pu\u0142tuski, makowski, p\u0142o\u0144ski, \u017curomi\u0144ski i m\u0142awski. Wsparcie w zakresie szkole\u0144 j\u0119zykowych i komputerowych kierowane jest wy\u0142\u0105cznie do os\u00f3b, kt\u00f3re nie uczestniczy\u0142y we wsparciu LLL oferowanym w to\u017csamym zakresie w ramach PO KL w latach 2013-2015. Projekt b\u0119dzie realizowany przez 24 miesi\u0105ce w partnerstwie przedsi\u0119biorcy/firmy szkoleniowej ze szko\u0142\u0105 j\u0119zykow\u0105. Planuje si\u0119 realizacj\u0119 szkole\u0144 z j\u0119zyka angielskiego dla 17 grup 12-osobowych na poziomie A1 i A2 oraz szkolenia z TIK na poziomie podstawowym dla 14 grup, kt\u00f3re ko\u0144cz\u0105 si\u0119 egzaminem przeprowadzonym przez zewn\u0119trzne centra z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 uzyskania odpowiedniego certyfikatu. Ka\u017cdy z uczestnik\u00f3w ma zagwarantowan\u0105 weryfikacj\u0119 zdobytej wiedzy i mo\u017cliwo\u015b\u0107 uzyskania certyfikatu zewn\u0119trznego. Osoby posiadaj\u0105ce wykszta\u0142cenie na poziomie do ISCED 3 s\u0105 ma\u0142o elastyczne na rynku pracy, zatem podniesienie kompetencji kluczowych zwi\u0119kszy ich szanse na zdobycie pracy oraz utrzymania zatrudnienia. Zak\u0142ada si\u0119 jednakowy dost\u0119p K i M zgodnie z zasad\u0105 o niedyskryminacji i r\u00f3wno\u015bci szans i p\u0142ci. Projekt bazuje na ju\u017c istniej\u0105cych wysokiej jako\u015bci materia\u0142ach edukacyjnych dost\u0119pnych na zasadzie wolnych licencji umieszczonych m.in. na stronie Partnera www.britishpoint.pl.i Lidera www.aconsulting.pl.Materia\u0142y edukacyjne dost\u0119pne na www. zosta\u0142y utworzone podczas realizacji poprzednich projekt\u00f3w i b\u0119d\u0105 wykorzystywane w realizacji niniejszego projektu.", "BENEFICJENT": "A-CONSULTING ALDONA OLSZEWSKA", "TYTUL": "Akademia Kompetencji J\u0119zykowych i Cyfrowych dla Doros\u0142ych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.58}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1570127.23", "WARTOSC": "1962659.04", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski", "OPIS": "Projekt \u201eFIRE i UOTT \u2013 razem dla rozwoju przedsi\u0119biorczo\u015bci akademickiej\u201d jest odpowiedzi\u0105 na zdiagnozowane potrzeby mazowieckiego \u015brodowiska akademickiego, ekosystemu start-upowego oraz mazowieckich firm. Projekt realizowany b\u0119dzie w partnerstwie pomi\u0119dzy Fundacj\u0105 CI FIRE oraz Uniwersyteckim O\u015brodkiem Transferu Technologii Uniwersytetu Warszawskiego, co pozwala na ukierunkowanie go na przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107 akademick\u0105. Do\u015bwiadczenie we wsp\u00f3\u0142pracy ze studentami, absolwentami i naukowcami po\u0142\u0105czone zostanie z do\u015bwiadczeniem w \u015bwiadczeniu specjalistycznych us\u0142ug na potrzeby grupy docelowej. Celem projektu jest poprawa warunk\u00f3w do rozwoju mazowieckich M\u015aP dzi\u0119ki dostarczeniu prostych i wysokospecjalistycznych us\u0142ug. Cel Projektu jest zgodny z celami: g\u0142\u00f3wnym, strategicznym i tematycznymi RPO WM, a tak\u017ce celami RSI dla Mazowsza 2014-2020. Projekt wspiera inteligentne specjalizacje na Mazowszu i realizuje Strategi\u0119 Rozwoju Polski Centralnej w zakresie jej celu g\u0142\u00f3wnego: \u201eWzrost znaczenia Polski Centralnej w skali mi\u0119dzynarodowej jako przestrzeni przyjaznej generowaniu oraz transferowi wiedzy i innowacji\u201d. Projekt b\u0119dzie polega\u0142 na wsparciu pocz\u0105tkowej fazy rozwoju przedsi\u0119biorstw, dzi\u0119ki procesom inkubacyjnym i akceleracyjnym prowadzonym w formie doradztwa, mentoringu, us\u0142ug szkoleniowych, informacyjnych, technicznych i innych. Firmy uzyskaj\u0105 pomoc w szczeg\u00f3lno\u015bci przy zak\u0142adaniu dzia\u0142alno\u015bci, opracowaniu strategii rozwoju, prognozowaniu biznesu, w us\u0142ugach wysokospecjalistycznych z zakresu analiz technicznych, ochrony w\u0142asno\u015bci przemys\u0142owej, transferu technologii, wdro\u017ce\u0144 i komercjalizacji wynik\u00f3w bada\u0144. Grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 mikro, mali i \u015bredni przedsi\u0119biorcy (do 24 mies. od rejestracji) z Mazowsza o potencjale technologicznym, kt\u00f3rzy zak\u0142adaj\u0105 wdro\u017cenie innowacji technologicznych. Dzi\u0119ki projektowi przedsi\u0119biorstwa zdob\u0119d\u0105 potencja\u0142 pomocny dla poszerzenia rynk\u00f3w zbytu na swoje produkty i us\u0142ugi, a tak\u017ce zwi\u0119kszenia zdolno\u015bci do udzia\u0142u w procesach wzrostu i innowacji.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA CENTRUM INNOWACJI FIRE", "TYTUL": "FIRE i UOTT - razem dla rozwoju przedsi\u0119biorczo\u015bci akademickiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.31}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "504446.72", "WARTOSC": "630558.40", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 263 os\u00f3b powy\u017cej 25 roku \u017cycia ucz\u0105cych si\u0119, pracuj\u0105cych lub zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu przepis\u00f3w KC na obszarze subregionu ostro\u0142\u0119ckiego (powiaty M. Ostro\u0142\u0119ka, ostro\u0142\u0119cki, przasnyski, makowski, wyszkowski, ostrowski) - w przypadku innych podmiot\u00f3w posiadaj\u0105 one jednostk\u0119 organizacyjn\u0105 na obszarze woj. mazowieckiego. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 osoby, kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowanie s\u0105 podwy\u017cszeniem kwalifikacji j\u0119zykowych lub komputerowych. Co najmniej 60% UP stanowi\u0105 osoby w wieku od 25 do 50 lat, za\u015b powy\u017cej 50% UP stanowi\u0105 osoby zamieszkuj\u0105ce obszary wiejskie na podstawie klasyfikacji Degurba. Wsparcie w ramach projektu jest zgodne z wynikami diagnozy potrzeb szkoleniowych grupy docelowej, co zwi\u0119kszy efektywno\u015b\u0107 proponowanych szkole\u0144 i pozwoli na dostosowanie wsparcia do indywidualnych potrzeb uczestnik\u00f3w projektu. W ramach projektu zrealizowane zostan\u0105 dwa rodzaje szkole\u0144: 1. Szkolenia komputerowe zgodne z systemem ECDL Profile dla 170 UP w ramach 3 dost\u0119pnych pakiet\u00f3w edukacyjnych: Aktywny u\u017cytkownik urz\u0105dze\u0144 cyfrowych, Bezpieczny Internauta, Podstawy grafiki komputerowej; 2. Szkolenia z j\u0119zyka angielskiego dla 93 UP przygotowuj\u0105ce do zdobycia pe\u0142nego poziomu bieg\u0142o\u015bci j\u0119zykowej zgodnie z Europejskim Systemie Kszta\u0142cenia J\u0119zykowego na poziomie A (A1 - Beginner, A2 - Pre-Intermediate) lub na poziomie A2. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest nabycie przez 226 os\u00f3b (136 K, 90 M) spo\u015br\u00f3d 263 UP (163 K, 100 M) powy\u017cej 25 roku \u017cycia z obszaru subregionu ostro\u0142\u0119ckiego kwalifikacji w zakresie obs\u0142ugi komputera potwierdzonych certyfikatami ECDL lub znajomo\u015bci j\u0119zyka angielskiego potwierdzonych certyfikatami TELC w celu dostosowania umiej\u0119tno\u015bci zawodowych do potrzeb mazowieckiego rynku pracy w okresie do 30.06.2019 r.", "BENEFICJENT": "INSTYTUT DORADZTWA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Centrum rozwoju kompetencji kluczowych dla subregionu ostro\u0142\u0119ckiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.3}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1699797.26", "WARTOSC": "2124746.58", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski", "OPIS": "Projekt \"Moje kompetencje - m\u00f3j sukces\" realizowany b\u0119dzie w partnerstwie z 23 JST (gminami) z woj. mazowieckiego w okresie od 01.09.2020 do 28.02.2022r. Proj.obejmie wy\u0142\u0105cznie os.doros\u0142e powy\u017cej 25 r.\u017c., mieszkaj\u0105ce,pracuj\u0105ce lub ucz\u0105ce si\u0119 na terenie woj. mazowieckiego, uczestnicz\u0105ce z w\u0142asnej inicjatywy w szkoleniach w zakresie j\u0119z.angielskiego/niemieckiego/francuskiego lub ICT; w tym z osoby gr.defaworyzowanych (m.in.o niskich kwalifikacjach, 50+ i mieszkaj\u0105cych na wsi). Zrealizujemy zaj\u0119cia z: a) j.angielskiego: 636 os (414K;222M), w ramach 53 grup x 180h/gr; b) j. niemieckiego: 60 os (39K;29M), w ramach 5 grup x 180h/gr; c) j. francuskiego: 12 os (8K;4M), w ramach 1 grupy x 180h/gr; d) ICT: 100 os (100 k.), w ramach 10 grup x 120h/gr. Szkolenia j\u0119zykowe zako\u0144czone b\u0119d\u0105 egzaminami zewn.zgodnymi z ESOKJ.Szkolenia ICT zako\u0144.b\u0119d\u0105 modu\u0142owymi egzam.zg.z DIGCOM. G\u0142\u00f3wnym celem proj.jest podniesienie umiej\u0119tno\u015bci i kwalifikacji w zakresie pos\u0142ugiwania si\u0119 wybranym j\u0119zykiem obcym(angielskim,niemieckim,francuskim) lub kwalifikacji cyfrowych u 808 os\u00f3b (526K;282M) doros\u0142ych w wieku 25 lat i wi\u0119cej; kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119,pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 w woj.mazowieckim,w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego; wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 i posiadaj\u0105cych najwi\u0119ksze potrzeby w dost\u0119pie do edukacji;kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowane s\u0105 potwierdzeniem,nabyciem,uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tno\u015bci i kwalifikacji j\u0119zykowych lub cyfrowych;w tym nale\u017c\u0105cych do os\u00f3b o niskich kwalifikacjach i/lub os.powy\u017cej 50 roku \u017cycia;w okr.od 01.09.2020 do 28.02.2022r. Wsparcie w ramach proj.obejmie wy\u0142\u0105cznie osoby, kt\u00f3re nie uczestniczy\u0142y we wsparciu LLL (life long learning) oferowanym w to\u017csamym zakresie w ramach RPO WM 2014\u20132020. Nab\u00f3r do projektu oparto o kryteria merytoryczne nie dyskryminuj\u0105ce ze wzgl\u0119du na wyznanie,ras\u0119,status materialny itp. Zaj.prowadzone b\u0119d\u0105 w salach udost\u0119pnianych przez partnerskie JST. Zasad\u0105 jest dostosowanie miejsc i termin\u00f3w zaj\u0119\u0107 do", "BENEFICJENT": "WITOLD SZASZKIEWICZ CENTRUM EDUKACYJNE IDEA", "TYTUL": "Moje kompetencje - m\u00f3j sukces.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.3}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1852344.74", "WARTOSC": "2277331.89", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest realizacja Krajowego Planu Ochrony B\u0142otniaka \u0141\u0105kowego zatwierdzonego 20.08.2015 r. przez GDO\u015a. Obecnie w niekt\u00f3rych regionach kraju b\u0142otniak \u0142\u0105kowy gniazduje prawie wy\u0142\u0105cznie w uprawach polnych. W wyniku prowadzania \u017cniw ka\u017cdego roku zagro\u017conych jest od 25 do nawet 60% l\u0119g\u00f3w b\u0142otniaka \u0142\u0105kowego. W latach 2013-2015 Towarzystwo realizowa\u0142o projekt POIS.05.01.00-00-381/12 \"Ochrona b\u0142otniaka \u0142\u0105kowego w Polsce\", kt\u00f3ry by\u0142 kontynuacj\u0105 rozpocz\u0119tych w 2005 r. dzia\u0142a\u0144. Wa\u017cnym elementem tego projektu by\u0142o opracowanie krajowego planu ochrony gatunku. Niniejszy projekt jest kontynuacj\u0105 dzia\u0142a\u0144 realizowanych w ramach projektu POI\u015a i w spos\u00f3b kompleksowy podchodzi do zagadnienia ochrony gatunku, tzn. zaplanowano realizacj\u0119 czynnej ochrony, ocen\u0119 sukcesu l\u0119gowego b\u0142otniaka \u0142\u0105kowego w Ostoi Biebrza\u0144skiej, przeprowadzenie licze\u0144 na 100 powierzchniach w ramach Krajowego Cenzusu B\u0142otniaka \u0141\u0105kowego w latach 2018-2019, edukacj\u0119 spo\u0142ecze\u0144stwa (ukierunkowan\u0105 na odpowiednie grupy docelowe) oraz realizacj\u0119 zada\u0144, kt\u00f3rych celem b\u0119dzie zwi\u0119kszenie wiedzy o b\u0142otniaku \u0142\u0105kowym - monitorowanie gniazd za pomoc\u0105 fotopu\u0142apek oraz telemetri\u0119 GPS. Obszar realizacji projektu przedstawiono na mapach, stanowi\u0105cych za\u0142\u0105cznik do wniosku o dofinansowanie. Czynna ochrona l\u0119g\u00f3w b\u0142otniaka \u0142\u0105kowego b\u0119dzie realizowana na terenie 5 wojew\u00f3dztw w 22 powiatach. Monitoring parametr\u00f3w rozrodu b\u0119dzie prowadzony w Ostoi Biebrza\u0144skiej, na 4 powierzchniach monitoringowych. Krajowy Cenzus B\u0142otniaka b\u0119dzie prowadzony na 100 kwadratach zlokalizowanych w ca\u0142ym kraju. Realizacja projekty umo\u017cliwi wdro\u017cenie Krajowego Planu Ochrony B\u0142otniaka \u0141\u0105kowego, wype\u0142nienie zobowi\u0105za\u0144 wobec Wsp\u00f3lnoty Europejskiej oraz realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 wpisanych do PZO Ostoi Biebrza\u0144skiej.", "BENEFICJENT": "TOWARZYSTWO PRZYRODNICZE \"BOCIAN\"", "TYTUL": "Realizacja Krajowego Planu Ochrony B\u0142otniaka \u0141\u0105kowego - etap I", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.2}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "806181.60", "WARTOSC": "1007727.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY: Zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno-zawodowym 72 os\u00f3b (44K/28M) powy\u017cej 18roku \u017cycia,zamieszkuj\u0105cych w woj.mazowieckim (w rozum.KC), zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142., do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wykluczenia(w tym min.30%os.niepe\u0142nosprawne) poprzez skorzystanie z instrument\u00f3w aktywizacji spo\u0142.,zawod.i edukacyjnej dostosowanych do potrzeb Uczestnika w oparciu o indywidualn\u0105 \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji w okresie 1.11.2017-31.08.2018. GRUPY DOCELOWE: 72osoby(44K/28M)pow.18r.\u017c.,zamieszkuj\u0105ce w pow.sierpeckim,p\u0142ockim,m.P\u0142ock,m\u0142awskim,przasnyskim,makowskim,pu\u0142tuskim w woj.mazowieckim(w rozum.KC),zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.,wy\u0142\u0105cznie os.do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia rozumianego jako wykluczenie z powodu wi\u0119cej ni\u017c jednej z przes\u0142anek,zg.z rozdzia\u0142em 3 pkt 13 Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142.i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brod.EFS i EFRR na l.2014-2020-100%UP tj.72os.,w tym: -osoby bezrobotne wobec kt\u00f3rych zastosowanie wy\u0142\u0105cznie instrument\u00f3w i us\u0142ug rynku pracy jest niewystarczaj\u0105ce,w tym os.dla kt\u00f3rych zosta\u0142 okre\u015blony III profil pomocy (zg.z ustaw\u0105 o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy)-min.20%UP tj.15os., -osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami(ON)-min.30%UP tj 22os, -os.korzystaj\u0105ce z POP\u017b 2014-2020(grupa preferowana),a zakres wsparcia w proj.nie b\u0119dzie powiela\u0107 dzia\u0142a\u0144,kt\u00f3re dana os. otrzymuje/otrzymywa\u0142a w ramach dzia\u0142a\u0144 towarzysz\u0105cych w POP\u017b-min.40%UP tj.29os. ZADANIA: 1)Diagnoza potrzeb i potencja\u0142\u00f3w;2)Poradnictwo specjalistyczne; 3)Poradnictwo zawodowe; 4)Trening umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych; 5)Indywidualny life-coaching dla os.niepe\u0142nosprawnych; 6)Szkolenia zawodowe; 7)Sta\u017c zawodowy. WSKA\u0179NIKI: liczba os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.:a)kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu prog.-16; b)pracuj\u0105cych po opuszczeniu prog.-22; c)poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu prog.-32.", "BENEFICJENT": "NAVIGATOR INTERNATIONAL SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "W\u0142\u0105cz si\u0119 do gry!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.1}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "324742.47", "WARTOSC": "405928.09", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka, GM.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski", "OPIS": "Projekt pt. \u201eStop wykluczeniu!\u201d realizowany w okresie 01.08.2020r.-30.06.2021r. skierowany jest do 39 os\u00f3b (w tym 21K,18M), powy\u017cej 18 roku \u017cycia, niepracuj\u0105cych, kt\u00f3rzy zamiesz. (w my\u015bl kod. cywiln.)na obszarze M. Ostro\u0142\u0119ki (dalej: MO), pow. ostro\u0142\u0119ck.(dalej: PO), pow. makowskiego (dalej: PM), pow. przasnyskiego (dalej:PP) lub pow. ostrowskiego (dalej: POS) woj. mazow., zagro\u017c.ub\u00f3stwem i/lub wyklucz.spo\u0142.,tj.os.korzystaj\u0105ce ze \u015bwiadcze\u0144 z pomocy spo\u0142.[dalej: PS] zg.z ustaw\u0105 z 12.03.2004r.o pomocy spo\u0142.lub kwalifik.si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem PS,tj.spe\u0142niaj\u0105ce min.1 z przes\u0142anek okre\u015bl.w art.7 ustawy z 12.03.2004r.o pomocy spo\u0142. W okresie real. proj., uczestnicy b\u0119d\u0105 korzystali ze wsparcia, zgodnie z opracow. dla nich, na podstawie diagnozy, \u015bcie\u017ck\u0105 reintegracji. Celem g\u0142\u00f3wnym Projektu jest aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa, wzrost kompetencji spo\u0142ecznych oraz zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia, w okresie 01.08.2020 r. \u2013 30.06.2021r., przez 39 os\u00f3b (21K,18M) niepracuj\u0105cych, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, zam. powiat ostro\u0142\u0119cki, M. Ostro\u0142\u0119ka, powiat makowski, powiat przasnyski lub powiat ostrowski woj. mazowieckiego. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: 1) podniesienie umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych u min. 90% z 39 UP (21K, 18M) poprzez uko\u0144czenie warsztat\u00f3w kompetencji spo\u0142ecznych, w okresie real. proj., 2) nabycie kwalifikacji/kompetencji zawodowych przez min. 90% z 39 UP (21K, 18M) poprzez uko\u0144czenie kursu zawodowego oraz zdanie egzaminu ko\u0144cowego w okresie real. proj., 3) nabycie do\u015bwiadczenia zawodowego przez 11 UP (6K, 5M) poprzez uko\u0144czenie 3-miesi\u0119cznych sta\u017cy zawodowych w okresie real. proj., 4) zwi\u0119kszenie samodzielno\u015bci, zaradno\u015bci i poczucia w\u0142asnej warto\u015bci mierzonych jako efektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczna u co najmniej 34% UP w ci\u0105gu 3 miesi\u0119cy od zako\u0144czenia udzia\u0142u w proj (tj. do ko\u0144ca IX.2021r.) 5) uzyskanie zatrudnienie przez min. 25% UP w ci\u0105gu 3 miesi\u0119cy od zako\u0144czenia udzia\u0142u w proj (tj. do ko\u0144ca IX.2021r.).", "BENEFICJENT": "PREME SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Stop wykluczeniu!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.03}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "324742.47", "WARTOSC": "405928.09", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka, GM.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski", "OPIS": "Projekt pt. \u201eLepszy start w przysz\u0142o\u015b\u0107!\u201d realizowany w okresie 01.08.2020r.-30.06.2021r. skierowany jest do 39 os\u00f3b (w tym 21K,18M), powy\u017cej 18 roku \u017cycia, niepracuj\u0105cych, kt\u00f3rzy zamiesz. (w my\u015bl kod. cywiln.)na obszarze M. Ostro\u0142\u0119ki (dalej: MO), pow. ostro\u0142\u0119ck.(dalej: PO), pow. makowskiego (dalej: PM), pow. przasnyskiego (dalej:PP) lub pow. ostrowskiego (dalej: POS) woj. mazow., zagro\u017c.ub\u00f3stwem i/lub wyklucz.spo\u0142.,tj.os.korzystaj\u0105ce ze \u015bwiadcze\u0144 z pomocy spo\u0142.[dalej: PS] zg.z ustaw\u0105 z 12.03.2004r.o pomocy spo\u0142.lub kwalifik.si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem PS,tj.spe\u0142niaj\u0105ce min.1 z przes\u0142anek okre\u015bl.w art.7 ustawy z 12.03.2004r.o pomocy spo\u0142. W okresie real. proj., uczestnicy b\u0119d\u0105 korzystali ze wsparcia, zgodnie z opracow. dla nich, na podstawie diagnozy, \u015bcie\u017ck\u0105 reintegracji. Celem g\u0142\u00f3wnym Projektu jest aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa, wzrost kompetencji spo\u0142ecznych oraz zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia, w okresie 01.08.2020 r. \u2013 30.06.2021r., przez 39 os\u00f3b (21K,18M) niepracuj\u0105cych, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, zam. powiat ostro\u0142\u0119cki, M. Ostro\u0142\u0119ka, powiat makowski, powiat przasnyski lub powiat ostrowski woj. mazowieckiego. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: 1) podniesienie umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych u min. 90% z 39 UP (21K, 18M) poprzez uko\u0144czenie warsztat\u00f3w kompetencji spo\u0142ecznych, w okresie real. proj., 2) nabycie kwalifikacji/kompetencji zawodowych przez min. 90% z 39 UP (21K, 18M) poprzez uko\u0144czenie kursu zawodowego oraz zdanie egzaminu ko\u0144cowego w okresie real. proj., 3) nabycie do\u015bwiadczenia zawodowego przez 11 UP (6K, 5M) poprzez uko\u0144czenie 3-miesi\u0119cznych sta\u017cy zawodowych w okresie real. proj., 4) zwi\u0119kszenie samodzielno\u015bci, zaradno\u015bci i poczucia w\u0142asnej warto\u015bci mierzonych jako efektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczna u co najmniej 34% UP w ci\u0105gu 3 miesi\u0119cy od zako\u0144czenia udzia\u0142u w proj (tj. do ko\u0144ca IX.2021r.) 5) uzyskanie zatrudnienie przez min. 25% UP w ci\u0105gu 3 miesi\u0119cy od zako\u0144czenia udzia\u0142u w proj (tj. do ko\u0144ca IX.2021r.).", "BENEFICJENT": "PREME SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Lepszy start w przysz\u0142o\u015b\u0107!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.03}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "324742.47", "WARTOSC": "405928.09", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski", "OPIS": "Projekt pt. \u201eNowe mo\u017cliwo\u015bci!\u201d realizowany w okresie 01.08.2020r.-30.06.2021r. skierowany jest do 39 os\u00f3b (w tym 21K,18M), powy\u017cej 18 roku \u017cycia, niepracuj\u0105cych, kt\u00f3rzy zamiesz. (w my\u015bl kod. cywiln.)na obszarze M. Ostro\u0142\u0119ki (dalej: MO), pow. ostro\u0142\u0119ck.(dalej: PO), pow. makowskiego (dalej: PM), pow. przasnyskiego (dalej:PP) lub pow. ostrowskiego (dalej: POS) woj. mazow., zagro\u017c.ub\u00f3stwem i/lub wyklucz.spo\u0142.,tj.os.korzystaj\u0105ce ze \u015bwiadcze\u0144 z pomocy spo\u0142.[dalej: PS] zg.z ustaw\u0105 z 12.03.2004r.o pomocy spo\u0142.lub kwalifik.si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem PS,tj.spe\u0142niaj\u0105ce min.1 z przes\u0142anek okre\u015bl.w art.7 ustawy z 12.03.2004r.o pomocy spo\u0142. W okresie real. proj., uczestnicy b\u0119d\u0105 korzystali ze wsparcia, zgodnie z opracow. dla nich, na podstawie diagnozy, \u015bcie\u017ck\u0105 reintegracji. Celem g\u0142\u00f3wnym Projektu jest aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa, wzrost kompetencji spo\u0142ecznych oraz zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia, w okresie 01.08.2020 r. \u2013 30.06.2021r., przez 39 os\u00f3b (21K,18M) niepracuj\u0105cych, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, zam. powiat ostro\u0142\u0119cki, M. Ostro\u0142\u0119ka, powiat makowski, powiat przasnyski lub powiat ostrowski woj. mazowieckiego. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: 1) podniesienie umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych u min. 90% z 39 UP (21K, 18M) poprzez uko\u0144czenie warsztat\u00f3w kompetencji spo\u0142ecznych, w okresie real. proj., 2) nabycie kwalifikacji/kompetencji zawodowych przez min. 90% z 39 UP (21K, 18M) poprzez uko\u0144czenie kursu zawodowego oraz zdanie egzaminu ko\u0144cowego w okresie real. proj., 3) nabycie do\u015bwiadczenia zawodowego przez 11 UP (6K, 5M) poprzez uko\u0144czenie 3-miesi\u0119cznych sta\u017cy zawodowych w okresie real. proj., 4) zwi\u0119kszenie samodzielno\u015bci, zaradno\u015bci i poczucia w\u0142asnej warto\u015bci mierzonych jako efektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczna u co najmniej 34% UP w ci\u0105gu 3 miesi\u0119cy od zako\u0144czenia udzia\u0142u w proj (tj. do ko\u0144ca IX.2021r.) 5) uzyskanie zatrudnienie przez min. 25% UP w ci\u0105gu 3 miesi\u0119cy od zako\u0144czenia udzia\u0142u w proj (tj. do ko\u0144ca IX.2021r.).", "BENEFICJENT": "PREME SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Nowe mo\u017cliwo\u015bci!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.03}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "324742.47", "WARTOSC": "405928.09", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka, GM.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski", "OPIS": "Projekt pt. \u201eCzas na zmiany!\u201d realizowany w okresie 01.08.2020r.-30.06.2021r. skierowany jest do 39 os\u00f3b (w tym 21K,18M), powy\u017cej 18 roku \u017cycia, niepracuj\u0105cych, kt\u00f3rzy zamiesz. (w my\u015bl kod. cywiln.)na obszarze M. Ostro\u0142\u0119ki (dalej: MO), pow. ostro\u0142\u0119ck.(dalej: PO), pow. makowskiego (dalej: PM), pow. przasnyskiego (dalej:PP) lub pow. ostrowskiego (dalej: POS) woj. mazow., zagro\u017c.ub\u00f3stwem i/lub wyklucz.spo\u0142.,tj.os.korzystaj\u0105ce ze \u015bwiadcze\u0144 z pomocy spo\u0142.[dalej: PS] zg.z ustaw\u0105 z 12.03.2004r.o pomocy spo\u0142.lub kwalifik.si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem PS,tj.spe\u0142niaj\u0105ce min.1 z przes\u0142anek okre\u015bl.w art.7 ustawy z 12.03.2004r.o pomocy spo\u0142. W okresie real. proj., uczestnicy b\u0119d\u0105 korzystali ze wsparcia, zgodnie z opracow. dla nich, na podstawie diagnozy, \u015bcie\u017ck\u0105 reintegracji. Celem g\u0142\u00f3wnym Projektu jest aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa, wzrost kompetencji spo\u0142ecznych oraz zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia, w okresie 01.08.2020 r. \u2013 30.06.2021r., przez 39 os\u00f3b (21K,18M) niepracuj\u0105cych, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, zam. powiat ostro\u0142\u0119cki, M. Ostro\u0142\u0119ka, powiat makowski, powiat przasnyski lub powiat ostrowski woj. mazowieckiego. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: 1) podniesienie umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych u min. 90% z 39 UP (21K, 18M) poprzez uko\u0144czenie warsztat\u00f3w kompetencji spo\u0142ecznych, w okresie real. proj., 2) nabycie kwalifikacji/kompetencji zawodowych przez min. 90% z 39 UP (21K, 18M) poprzez uko\u0144czenie kursu zawodowego oraz zdanie egzaminu ko\u0144cowego w okresie real. proj., 3) nabycie do\u015bwiadczenia zawodowego przez 11 UP (6K, 5M) poprzez uko\u0144czenie 3-miesi\u0119cznych sta\u017cy zawodowych w okresie real. proj., 4) zwi\u0119kszenie samodzielno\u015bci, zaradno\u015bci i poczucia w\u0142asnej warto\u015bci mierzonych jako efektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczna u co najmniej 34% UP w ci\u0105gu 3 miesi\u0119cy od zako\u0144czenia udzia\u0142u w proj (tj. do ko\u0144ca IX.2021r.) 5) uzyskanie zatrudnienie przez min. 25% UP w ci\u0105gu 3 miesi\u0119cy od zako\u0144czenia udzia\u0142u w proj (tj. do ko\u0144ca IX.2021r.).", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141DZIELNIA SOCJALNA \"CREATIVE MIND\"", "TYTUL": "Czas na zmiany!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.03}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "324742.47", "WARTOSC": "405928.09", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka, GM.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski", "OPIS": "Projekt pt. \u201eNowy start!\u201d realizowany w okresie 01.08.2020r.-30.06.2021r. skierowany jest do 39 os\u00f3b (w tym 21K,18M), powy\u017cej 18 roku \u017cycia, niepracuj\u0105cych, kt\u00f3rzy zamiesz. (w my\u015bl kod. cywiln.)na obszarze M. Ostro\u0142\u0119ki (dalej: MO), pow. ostro\u0142\u0119ck.(dalej: PO), pow. makowskiego (dalej: PM), pow. przasnyskiego (dalej:PP) lub pow. ostrowskiego (dalej: POS) woj. mazow., zagro\u017c.ub\u00f3stwem i/lub wyklucz.spo\u0142.,tj.os.korzystaj\u0105ce ze \u015bwiadcze\u0144 z pomocy spo\u0142.[dalej: PS] zg.z ustaw\u0105 z 12.03.2004r.o pomocy spo\u0142.lub kwalifik.si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem PS,tj.spe\u0142niaj\u0105ce min.1 z przes\u0142anek okre\u015bl.w art.7 ustawy z 12.03.2004r.o pomocy spo\u0142. W okresie real. proj., uczestnicy b\u0119d\u0105 korzystali ze wsparcia, zgodnie z opracow. dla nich, na podstawie diagnozy, \u015bcie\u017ck\u0105 reintegracji. Celem g\u0142\u00f3wnym Projektu jest aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa, wzrost kompetencji spo\u0142ecznych oraz zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia, w okresie 01.08.2020 r. \u2013 30.06.2021r., przez 39 os\u00f3b (21K,18M) niepracuj\u0105cych, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, zam. powiat ostro\u0142\u0119cki, M. Ostro\u0142\u0119ka, powiat makowski, powiat przasnyski lub powiat ostrowski woj. mazowieckiego. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: 1) podniesienie umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych u min. 90% z 39 UP (21K, 18M) poprzez uko\u0144czenie warsztat\u00f3w kompetencji spo\u0142ecznych, w okresie real. proj., 2) nabycie kwalifikacji/kompetencji zawodowych przez min. 90% z 39 UP (21K, 18M) poprzez uko\u0144czenie kursu zawodowego oraz zdanie egzaminu ko\u0144cowego w okresie real. proj., 3) nabycie do\u015bwiadczenia zawodowego przez 11 UP (6K, 5M) poprzez uko\u0144czenie 3-miesi\u0119cznych sta\u017cy zawodowych w okresie real. proj., 4) zwi\u0119kszenie samodzielno\u015bci, zaradno\u015bci i poczucia w\u0142asnej warto\u015bci mierzonych jako efektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczna u co najmniej 34% UP w ci\u0105gu 3 miesi\u0119cy od zako\u0144czenia udzia\u0142u w proj (tj. do ko\u0144ca IX.2021r.) 5) uzyskanie zatrudnienie przez min. 25% UP w ci\u0105gu 3 miesi\u0119cy od zako\u0144czenia udzia\u0142u w proj (tj. do ko\u0144ca IX.2021r.).", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141DZIELNIA SOCJALNA \"CREATIVE MIND\"", "TYTUL": "Nowy start!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.03}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-29", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "342330.54", "WARTOSC": "406182.42", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski", "OPIS": "CEL: podniesienie do ko\u0144ca 10/2020 aktywno\u015bci zawodowej przez 23 os. (14K, 9M) w wieku 18-29 lat, z woj. mazowieckiego, w tym nale\u017c\u0105cych do tzw. grupy NEET oraz tzw. ubogich pracuj\u0105cych/ zatrudnionych na umowy kr\u00f3tkoterminowe/ cywilno-prawne poprzez realizacj\u0119 kompleksowego, zindywidualizowanego programu aktywno\u015bci zawodowejGRUPA DOCELOWA: 25os\u00f3b (15K, 10M) w wieku 18-29 lat, pracuj\u0105cych/zamieszkuj\u0105cych zg. z KC subregion ostro\u0142\u0119cki (SO), nale\u017c\u0105ce do grup:- min. 60% (15) os., kt\u00f3re nie pracuj\u0105, nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu- tzw. m\u0142odzie\u017c NEET, zg. z def. os z kat. NEET przyj\u0119t\u0105 w POWER, tj: 12 os biernych zawodowo i 3 os bezrobotnych (w tym 1 os\u00f3b d\u0142ugotrwale) niezarejestrowanych w urz\u0119dzie pracy- max 40% (10) os. tzw. ubogich pracuj\u0105cych, os. zatrudnionych na umowach kr\u00f3tkoterminowych/ cywilno-prawnych zg. z def zawartymi w Wyt. w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w z EFS w obszarze rynku pracy (Wytyczne)Wy\u0142\u0105czone os. nale\u017c\u0105ce do GD okre\u015blonej dla trybu konkursowego w Poddzia\u0142aniu 1.3.1 POWERZak\u0142ada si\u0119 udzia\u0142:17os. o niskich kwalifikacjachmin. 3 os. z niepe\u0142nospr (OzN)min. 40% (10) os zamieszka\u0142ych zg. z KC miasta \u015brednie trac\u0105ce funkcje (tj. z Ostro\u0142\u0119ki i Ostrowi Maz)REZULTATY:Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji (w tym imigranci, reemigranci, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niskimi kwalifikacjami) -39%Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla pozosta\u0142ych os\u00f3b nienale\u017c\u0105cych do ww. grup- 54%Odsetek os\u00f3b pracuj\u0105cych obj\u0119tych wsparciem w projekcie, kt\u00f3rych sytuacja na rynku uleg\u0142a poprawie po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie (wsk.efektywno\u015bci zawodowej)- 27%L-ba os poni\u017cej 30 lat, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu- 8 os.L-baos, kt\u00f3re naby\u0142y kompetencje w wyniku udzielonego wsparcia -21 osL-baos, kt\u00f3re naby\u0142y do\u015bwiadczenie zawodowe- 21 osZADANIA:INDYWIDUALNY PROGRAM DZIA\u0141ANIAPO\u015aREDNICTWO PRACYWARSZTATY AKTYWNEGO POSZUKIWANIA PRACYSZKOLENIASTA\u017bE", "BENEFICJENT": "MDDP SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA AKADEMIA BIZNESU SP. K.", "TYTUL": "Aktywna m\u0142odzie\u017c w subregionie ostro\u0142\u0119ckim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.02}, {"DATA_KONIEC": "2022-07-31", "DATA_START": "2021-08-01", "DOFINANSOWANIE": "804101.65", "WARTOSC": "1005127.06", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny- Wzrost aktywno\u015bci zawod. i spo\u0142. oraz szans na znalezienie zatrudnienia u 72os.niezatrudnionych zagro\u017conych ub\u00f3stwem/wykluczeniem spo\u0142. [ZU/WS](44K/28M) do\u015bwiad. wielokrotnego wyklucz.z pow. pu\u0142tuskiego,\u017curomi\u0144skiego,makowskiego,przysuskiego,radomskiego,szydlowieckiego,m.Radom,gostyni\u0144skiego, p\u0142ockiego, sierpeckiego do 31.07.2022r. przez udzia\u0142 w kompleksowych dzia\u0142aniach wynikaj\u0105cych ze \u015bcie\u017cki reintegracji. GD-72os.niezatrud. ZU/WS do\u015bwiad. wielokrotnego wyklucz.(ON, os. korzystaj\u0105c z pom. spo\u0142. lub kwalifik. si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem pom. spo\u0142., os. o kt\u00f3rych mowa w art.1 ust.2 z dni 13.06.2003r. o zatrud soc,bezrob.,os.korz. z PO P\u017b)(44K/28M) z w/w pow., kt\u00f3re nie korzysta\u0142y i nie korzystaj\u0105 ze wsparcia oferowanego w proj.pozakonkurs. Wy\u0142onionych w naborze RPMA.09.01.00-IP.01-14-079/19,w tym min.12os. z gm.m.Radom,60%K,20%ON,60%os. o niskich kwalifik. Zadania: Dzia\u0142ania:diagnoza indyw. potrzeb i potencja\u0142\u00f3w U proj., trening. komp.spo\u0142.(indyw.,grupow.),porad. specjalist. (socjalne,zawod.psycholog.,wsparcieTrener pracy/Trener aktywno\u015bci ON),po\u015bred. pracy, szkolenia zawod., sta\u017ce. G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki rez.: -Liczba os. ZU/WS, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y komp. po opuszczeniu programu \u2013 65os. -Liczba os.ZU/WS poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu \u201341os. -Liczba os. ZU/WS pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) \u2013 22os. -Odsetek os. z niepe\u0142nopsraw., kt\u00f3re dokona\u0142y post\u0119pu w aktywizacji spo\u0142.-34%, kt\u00f3re spe\u0142ni\u0142y efektywno\u015b\u0107 zatrud.-12% -Odsetek pozosta\u0142ych os. zagro\u017c.U/WS, kt\u00f3re dokona\u0142y post\u0119pu w aktywizacji spo\u0142.-34%, kt\u00f3re spe\u0142ni\u0142y efektywno\u015b\u0107 zatrud.-25%", "BENEFICJENT": "INSPIRES SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Nasza szansa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.01}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "287800.00", "WARTOSC": "359750.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka, GM.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski", "OPIS": "Projekt skierowany jest do kobiet i m\u0119\u017cczyzn [K i M] w tym z teren\u00f3w wiejskich (min. 61%) maj\u0105cych utrudniony dost\u0119p do szkole\u0144 zaw. GD to 200 os\u00f3b od 18 r. \u017c. zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy ch\u0119\u0107 kszta\u0142cenia zawodowego i uzyskania kompetencji w zakresie eksploatacji urz\u0105dze\u0144, instalacji i sieci elektroenergetycznych oraz spawania metod\u0105 MAG 135. CEL: Podwy\u017cszenie do 12/2018 na lokalnym i regionalnym rynku pracy szans 200 os. (10K/190M) z terenu subregionu ostro\u0142\u0119ckiego na prac\u0119 w zawodach regulowanych, tj. eksploatacja urz\u0105dze\u0144, instalacji i sieci elektroenergetycznych wytwarzaj\u0105cych kat. G1E (100 os. w tym 10K) i spawania metod\u0105 MAG 135 (100 M) poprzez pozaszkolne formy kszta\u0142cenia. ZADANIA: 1) Doskonalenie zawodowe 100 os. poprzez kurs przygotowuj\u0105cy do egzaminu pa\u0144stwowego w celu zdobycia kwalifikacji do samodzielnego wykonywania zawodu elektryka w zakresie eksploatacji grupa G1 E (10 grup po \u015br. 10 os.) zako\u0144czony egzaminem przed komisj\u0105 egzaminacyjn\u0105 powo\u0142an\u0105 przez prezesa Urz\u0119du Regulacji Energetycznej. Potwierdzeniem zdania b\u0119dzie wydanie dokumentu - \u015bwiadectwa kwalifikacyjnego \u201eE\u201d, 2) Doskonalenie zawodowe 100 os. poprzez kurs przygotowuj\u0105cy do egzaminu w celu zdobycia kwalifikacji spawania metod\u0105 MAG 135 (10 gr. po \u015br. 10 os.) zako\u0144czony egzaminem przed licencjonowanym egzaminatorem Instytutu Spawalnictwa w Gliwicach. Potwierdzeniem zdania b\u0119dzie wydanie dokumentu - \u015awiadectwa Egzaminu Kwalifikacyjnego Spawacza i ksi\u0105\u017cki spawacza. Szkolenia przeprowadzi ARR jako instytucja rynku pracy b\u0119d\u0105c\u0105 plac\u00f3wk\u0105 szkoleniow\u0105 zarejestrowan\u0105 w WUP w W-wie pod nr 2.14/00135/2005 [kryt. dost. 2]. Uczestnicy podwy\u017csz\u0105 kompetencje zawodowe w bran\u017cach o najwi\u0119kszym potencjale rozwoju, tj. energetycznej i budowlanej. Projekt realizowany b\u0119dzie w partnerstwie z 2 firmami o profilu dzia\u0142alno\u015bci zbie\u017cnym z kierunkami kszta\u0142cenia w ramach wsparcia (us\u0142ugi budowlane i elektryczne), przez co nast\u0105pi zwi\u0119kszenie identyfikacji potrzeb rynku pracy.", "BENEFICJENT": "AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO SP\u00d3\u0141KA Z O.O.", "TYTUL": "Podwy\u017cszone kompetencje zawodowe os\u00f3b z subregionu ostro\u0142\u0119ckiego w ramach edukacji pozaszkolnej to ich wy\u017csze szanse i konkurencyjno\u015b\u0107 na lokalnym i regionalnym rynku pracy w bran\u017cach o najwi\u0119kszym potencjale rozwoju, tj. energetycznej i budowlanej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.91}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1193588.12", "WARTOSC": "1491985.15", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski", "OPIS": "Projekt szkoleniowy realizowany jest w partnerstwie z 20 JST (gminami) z woj. mazowieckiego w okresie 01.09.2016-31.10.2017r. Projektem obj\u0119te zostan\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby doros\u0142e powy\u017cej 25 r.\u017c., o niskich kwalifikacjach, mieszkaj\u0105ce, pracuj\u0105ce lub ucz\u0105ce si\u0119 na terenie woj. mazowieckiego, z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowane nabyciem, uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji cyfrowych lub j\u0119zykowych. Co najmniej 30% uczestnik\u00f3w stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby w wieku 50+, a powy\u017cej 60% - zamieszkuj\u0105cy na wsi. Projektem obejmiemy 816 os\u00f3b, w tym 523 k. Zrealizowane zostan\u0105 zaj\u0119cia z: a) j. angielskiego dla 480 os\u00f3b, w tym 307 k., w ramach 40 grup; b) j. niemieckiego dla 96 os\u00f3b, w tym 62 k., w ramach 8 grup; c) ICT dla 240 os\u00f3b, w tym 154 k., w ramach 24 grup. Zaj\u0119cia realizowane b\u0119d\u0105 w dw\u00f3ch turach: 09.2016-06.2017 (I tura) oraz 01.-10.2017r (II tura). Celem g\u0142. projektu jest podniesienie umiej\u0119tno\u015bci w zakresie pos\u0142ugiwania si\u0119 wybranym j. obcym (angielskim lub niemieckim) u 576 os\u00f3b (w tym 369 k.) lub umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji cyfrowych u 240 os\u00f3b (w tym 154 k.), doros\u0142ych powy\u017cej 25 r.\u017c. mieszkaj\u0105cych, pracuj\u0105cych lub ucz\u0105cych si\u0119 na terenie woj. mazowieckiego, w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b z grup najbardziej potrzebuj\u0105cych, m.in. os\u00f3b o niskich kwalifikacjach i w wieku powy\u017cej 50 r.\u017c. i mieszk. na wsi, w terminie od. 01.09.2016r do 30.10.2017r.Nab\u00f3r oparto o kryteria meryt., nie dyskryminuj\u0105ce ze wzgl. na wyznanie, ras\u0119, status materialny itp. Zaj\u0119cia prowadzone b\u0119d\u0105 w salach udost\u0119pnianych przez partnerskie samorz\u0105dy a poza nimi-wynajmowanych. Zasad\u0105 jest dostosowanie miejsc i termin\u00f3w zaj\u0119\u0107 do potrzeb UP. Sale wyposa\u017cone b\u0119d\u0105 w niezb\u0119dne meble oraz sprz\u0119t dydaktyczny: komputery z dost\u0119pem do internetu, magnetofony, tablice interaktywne itp. Sale te znajduj\u0105 si\u0119 w budynkach dost. do potrzeb os. niepe\u0142nosprawnych ruchowo. W przypadku zg\u0142osze\u0144 os. z innymi niepe\u0142nosprawno\u015bciami zapewnimy im wsparcie dostos. do ich potrzeb (mechanizm racjonalnych usprawnie\u0144).", "BENEFICJENT": "CNJA EDUKACJA-WITOLD SZASZKIEWICZ SP.J.", "TYTUL": "Nowe umiej\u0119tno\u015bci - nowe perspektywy.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.88}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "629555.76", "WARTOSC": "786944.70", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski", "OPIS": "Proj. stanowi kontynuacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 prowadz. przez Wniosk. w woj. mazowieckim (m.in. realizowanego proj. RPO 10.2) i odpow. na zdiagnoz. deficyty i potrzeby mieszk. woj. (obecnie dzia\u0142ania uzupe\u0142n. zosta\u0142y o kszta\u0142cenie w zakresie j. ang.). Proj. \u201eJ\u0119zyki i komputery kluczem do kariery!\u201d to proj. partnerski, realiz. w okresie 01.09.2019-31.10.2020r. Wsparcie skier. jest do 294 os. (162K, 132M) w wieku od 25 r.\u017c., wy\u0142\u0105cz. o niskich kwalifikacjach, pracuj\u0105cych (147os), bezrobotnych (88os) oraz biernych zawod. (59os), dotychczas nieuczest. we wsparciu LLL w to\u017csamym zakresie w ramach RPO WM 2014 \u2013 2020 i z w\u0142asnej inicjatywy zainteres. nabyciem, uzupe\u0142n. lub podwy\u017csz. umiej\u0119tno\u015bci cyfrowych lub j\u0119zykowych, w szczeg. os. najbardziej potrzeb. tj. zamieszk./ucz\u0105cych si\u0119 lub pracuj. w pow.: legionowskim, makowskim, ostro\u0142\u0119ckim, ostrowskim, pu\u0142tuskim, w\u0119growskim, wo\u0142omi\u0144skim, wyszkowskim, w tym 90 os. z teren\u00f3w wiejskich tych powiat\u00f3w, 15os. zamieszk. obszar rewitalizowany Wo\u0142omina. Celem g\u0142. proj. jest wzrost poziomu umiej\u0119tno\u015bci kluczowych- cyfrowych lub j\u0119zykowych, w okresie 01.09.2018-31.10.2020r., przez 294os doros\u0142e od 25 r.\u017c., o niskich kwalifikacjach, zamieszk./ucz\u0105cych si\u0119 lub pracuj.w pow.: legionowskim, makowskim, ostro\u0142\u0119ckim, ostrowskim, pu\u0142tuskim, w\u0119growskim, wo\u0142omi\u0144skim, wyszkowskim (w tym 90os. zamieszk. tereny wiejskie tych powiat\u00f3w, 60os. w wieku 50+ oraz 15os. zamieszk. obszar rewitaliz. Wo\u0142omina) poprzez udzia\u0142 w certyfik. szkolen. z zakresu ICT zako\u0144cz. egzam. ECDL (150os.) oraz j. ang. zako\u0144cz. egzaminem zewn. TELC (144os) oraz nabyciem kwalifikacji przez min.80% uczest. poszczeg\u00f3lnych szkole\u0144. W ramach proj. 144 uczest. we\u017amie udzia\u0142 w szkol. z zakresu j. ang. prowadz. do uzyskania kwalifikacji na okre\u015bl. poziomie zg. z ESOKJ, a 150os w kursie ICT prowadz. do uzyskania kwalifik. cyfrowych zg z ram\u0105 DIGCOMP. W wyniku realiz. proj. min.80% os. obj\u0119tych wsparciem uzyska certyfikat zewn. potwierdz. nabycie kwalifikacji w zakresie j.ang. lub ICT.", "BENEFICJENT": "CENTRUM SZKOLENIOWE GREEN PENCIL PAWE\u0141 BIENIAWSKI", "TYTUL": "J\u0119zyki i komputery kluczem do kariery!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.83}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-31", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "3998872.00", "WARTOSC": "4998590.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Projekt (proj.) realizowany jest w partnerstwie mi\u0119dzy Agencj\u0105 Rozwoju Mazowsza S. A. (ARMSA), b\u0119d\u0105c\u0105 liderem, a Instytutem Badawczo Szkoleniowym Sp.z o.o.. pe\u0142ni\u0105cym rol\u0119 partnera. Cel g\u0142\u00f3wny: Z\u0142agodzenie proces\u00f3w wykluczenia spo\u0142ecznego poprzez zindywidualizowane i kompleksowe zastosowanie r\u00f3\u017cnych typ\u00f3w dzia\u0142a\u0144 w odniesieniu do ka\u017cdego z 500 uczestnik\u00f3w projektu korzystaj\u0105cych z pomocy spo\u0142ecznej w wybranych powiatach wojew\u00f3dztwa mazowieckiego do ko\u0144ca IX.2017 . Uczestnikami projektu (UP) b\u0119dzie 500 os\u00f3b z rodzin wielodzietnych wykluczonych lub/i zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym korzystaj\u0105cych z pomocy spo\u0142ecznej. Zadania: 1. Diagnoza (V.2016-III.2017) ARMSA- diagnoza indywidualnych potrzeb i potencja\u0142\u00f3w uczestnik\u00f3w projektu (UP) w celu przygotowania i realizacji wsparcia w oparciu o \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji -wska\u017anik 500 os\u00f3b 2. Us\u0142ugi w plac\u00f3wkach wsparcia dziennego- rozwijanie kompetencji kluczowych (VII.2016-VIII.2017) IBS- warsztaty kszta\u0142tuj\u0105ce kompetencje uczenia si\u0119 dla 300 dzieci i m\u0142odzie\u017cy korzystaj\u0105cej z us\u0142ug plac\u00f3wek wsparcia dziennego - wska\u017anik (wsk.) 300 dzieci 3. Zintegrowane wsparcie rodzin (VI.2016-IX.2017)IBS- wsparcie rodzin w kszta\u0142towaniu kompetencji spo\u0142ecznych i obywatelskich oraz mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania z wsparcia eksperckiego i coachingu- wsk. 500 os.+ otoczenie rodzin 4. Aktywizacja zawodowa (VI.2016-IX.2017) ARMSA- wsparcie zawodowe -wsk. 200 os. doros\u0142ych 5. Po\u015brednictwo pracy (VI.2016-IX. 2017) ARMSA- wsparcie zawodowe- wsk. 200 os. doros\u0142ych Dzia\u0142ania skierowane do rodzin przewidziane w proj. pozwol\u0105 na kompleksowe wsparcie ca\u0142ego systemu rodzinnego. Zatrudnienie jest najskuteczniejsz\u0105 form\u0105 walki z ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym, dlatego dzia\u0142. zwi\u0119kszaj\u0105ce szans\u0119 uzyskania zatrudnienia, po\u0142\u0105czone z dzia\u0142. na rzecz w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego. Efektem proj. b\u0119dzie wzrost kapita\u0142u spo\u0142., zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia oraz wzrost zatrudnienia os\u00f3b wykluczonych lub/i zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym.", "BENEFICJENT": "AGENCJA ROZWOJU MAZOWSZA S.A.", "TYTUL": "Moje najwa\u017cniejsze miejsce - rodzina", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.74}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "766492.56", "WARTOSC": "958115.70", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Stara B\u0142otnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Stromiec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Wy\u015bmierzyce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Glinojeck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Go\u0142ymin-O\u015brodek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ojrze\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Regimin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: So\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Borowie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Maciejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Parys\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Trojan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u017belech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Pacyna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Sanniki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Szczawin Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Garbatka-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: G\u0142owacz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Gniewosz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Magnuszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Sieciech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Chotcza | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Ciepiel\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Lipsko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Rzeczni\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Sienno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Solec nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Huszlew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: \u0141osice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Plater\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ceg\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Latowicz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Dzierzgowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Lipowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szre\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Zakroczym | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Baranowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czarnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czerwin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Goworowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Kadzid\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Troszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Brok | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ma\u0142kinia G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Stary Luboty\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Zar\u0119by Ko\u015bcielne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bodzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Brudze\u0144 Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bulkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Drobin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: G\u0105bin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: \u0141\u0105ck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Ma\u0142a Wie\u015b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Nowy Dunin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142ubice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Wyszogr\u00f3d | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Baboszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Czerwi\u0144sk nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Naruszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Nowe Miasto | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Za\u0142uski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Chorzele | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Jednoro\u017cec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krzynow\u0142oga Ma\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Gzy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pokrzywnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pu\u0142tusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: \u015awiercze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Winnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Zatory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mordy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wodynie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: I\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: M\u0142odzieszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Ceran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Jab\u0142onna Lacka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Gr\u0119bk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Liw | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Stoczek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Jad\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Klemb\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Strach\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: T\u0142uszcz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Bie\u017cu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Kuczbork-Osada | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Siemi\u0105tkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Wiskitki", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu jest wi\u0119ksza integracja spo\u0142eczna i aktywizacja zawodowa 72 os\u00f3b/rodzin (min.60% kobiet) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, zamieszka\u0142ych w woj. mazowieckim, na obszarach (w gminach) poni\u017cej progu defaworyzacji okre\u015blonym w Mazowieckim Barometrze Ub\u00f3stwa i Wykluczenia Spo\u0142. (w rozumieniu przepis\u00f3w KC) od dnia 1.01.2019r. do 31.12.2019r. GRUPA DOCELOWA: 1. Osoby lub rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym - 72UP (min.60% kobiet), w tym: 1.1. osoby lub rodziny korzystaj\u0105ce z PO P\u017b(przy czym zakres wsparcia dla tych os\u00f3b nie b\u0119dzie powiela\u0107 dzia\u0142a\u0144 towarzysz\u0105cych opisanych w PO P\u017b); 1.2. osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami \u2013 stan.one b\u0119d\u0105 min.15%UP 1.3. osoby do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego, osoby o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 sprz\u0119\u017con\u0105, osoby z zaburzeniami psychicznymi, w tym osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i osoby z ca\u0142o\u015bciowymi zaburzeniami rozwoju. 1.4. osoby bezrobotne, wobec kt\u00f3rych zastosowanie wy\u0142\u0105cznie instrument\u00f3w i us\u0142ug rynku pracy jest niewystarczaj\u0105ce i istnieje konieczno\u015b\u0107 zastosowania w pierwszej kolejno\u015bci us\u0142ug aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: 1) Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu - min. 22UP (30%) 2) Odsetek os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, kt\u00f3re spe\u0142ni\u0142y kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej \u2013 min.12%UP 3) Odsetek pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re spe\u0142ni\u0142y kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej - min.25%UP ZADANIA: 1) Diagnoza indywidualnych potrzeb i potencja\u0142\u00f3w UP 2) Po\u015brednictwo pracy 3) Poradnictwo zawodowe 4) Warsztaty KU\u0179NIA OPTYMIZMU 5) Szkolenia zawodowe 6) Sta\u017ce zawodowe Warto\u015b\u0107 projektu wynosi 958.776,3 z\u0142, w tym 47.938,82 z\u0142 stanowi\u0107 b\u0119dzie wk\u0142ad w\u0142asny Wn. W proj.wykorzystane zostan\u0105 zwalidowane rezultaty PIW EQUAL o nr A0518.", "BENEFICJENT": ",,O.K. CENTRUM J\u0118ZYK\u00d3W OBCYCH\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zintegruj si\u0119! Przeciwdzia\u0142amy wykluczeniu spo\u0142ecznemu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.7}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-29", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "291473.98", "WARTOSC": "309125.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY: podwy\u017cszenie w okresie 01.09/2019 - 29.12/2020 kompetencji zawodowych niezb\u0119dnych do utrzymania zatrudnienia 35 nauczycieli [10K/25M] praktycznej nauki zawodu (GD1) z ZSZ nr 1 i ZSZ nr 4 w Ostro\u0142\u0119ce I ASP w \u0141om\u017cy [Szko\u0142y] i 10 os. [10M] zainteresowanych realizacj\u0105 przez uczni\u00f3w praktycznej nauki zawodu u pracodawc\u00f3w, nie posiadaj\u0105 przygotowania pedagogicznego (GD2) poprzez szkolenie w formie obserwacji uczestnicz\u0105cej w Turyngii (Niemcy) zorganizowane we wsp\u00f3\u0142pracy ponadnarodowej z partnerem Bildungsverbund Thringer Unternehmen e. V. [BVTU] w firmach prowadz\u0105cych praktyczne kszta\u0142cenia zawodowego (GD1 i GD2) oraz kursu pedagogicznego (GD2). ZADANIA:1. Mobilno\u015b\u0107 uczestnik\u00f3w do Turyngii (Niemcy) Obserwacja uczestnicz\u0105ca w przedsi\u0119biorstwach prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie w miejscu pracy (09.2019 do 09.2020) w bran\u017cach elektrycznej, elektronicznej, mechanik pojazd\u00f3w samochodowych, informatycznej, hotelarskiej, gastronomicznej. CEL: zdobycie przez 45 os. [10K/35M] z GD wiedzy w zakresie metod pracy z uczniem i rozwi\u0105za\u0144 praktycznych stosowanych w dualnym systemie kszta\u0142cenia zawodowego poprzez obserwacje uczestnicz\u0105c\u0105. Za\u0142o\u017cenia realizacji mobilno\u015bci:- gr. \u015br. 5 os., czas 5 dni roboczych po 8 godz., - miejsce: firmy realizuj\u0105ce kszta\u0142cenie zawodowe (cz. praktyczn\u0105),- planowane terminy b\u0119d\u0105 ustalane z UP eliminuj\u0105c bariery dost\u0119pu i umo\u017cliwiaj\u0105c godzenia \u017cycia domowego,- logistyka transfer\u00f3w mi\u0119dzynarodowych, organizacja wy\u017cywienia, nocleg\u00f3w i przejazd\u00f3w lokalnych, opieka na UP we wsp\u00f3\u0142pracy z BVTU. 2.Kurs pedagogiczny (09.2019 do 12.2019) CEL: zdobycie przez 10 os. [10M] z GD2 kompetencji potwierdzonych dokumentem do prowadzenia i organizowania zaj\u0119\u0107 z uczniami i m\u0142odocianymi,Za\u0142o\u017cenia realizacji kursu:- 1 gr. 10 os\u00f3b., czas 48 godz.., - miejsce: \u0141om\u017ca,- planowane terminy zjazd\u00f3w b\u0119d\u0105 ustalane z UP eliminuj\u0105c bariery dost\u0119pu i umo\u017cliwiaj\u0105c godzenia \u017cycia domowego.Ramowy program: zagadnienia z pedagogiki; psychologii; metodyki nauczania;Praktyka 8 godz.", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A AGROBIZNESU", "TYTUL": "Obserwacja uczestnicz\u0105ca - nowe do\u015bwiadczenie i podwy\u017cszone kompetencje zawodowe", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.51}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "353700.00", "WARTOSC": "442125.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski", "OPIS": "Projekt MAZOWIECKA AKADEMIA ICT to efekt wieloletniego zaanga\u017cowania Euro-Forum na rynku szkoleniowym i potencja\u0142u w zakresie projekt\u00f3w EFS. Koncepcja i spos\u00f3b realizacji zaproponowanej oferty edukacyjnej wynikaj\u0105 z do\u015bwiadczenia Wnioskodawcy, a wzmocnione zosta\u0142y przez praktyczne metody i narz\u0119dzia zwi\u0119kszaj\u0105ce szanse na efektywny wzrost kompetencji cyfrowych uczestnik\u00f3w/czek. Cel g\u0142\u00f3wny projektu to nabycie do XII 2017r. kompetencji w zakresie ICT przez 180 os\u00f3b (w tym 108 kobiet) w wieku powy\u017cej 25 roku \u017cycia, zamieszka\u0142ych na terenie subregionu ostro\u0142\u0119cko-siedleckiego w woj. mazowieckim. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 osoby doros\u0142e o niskich kwalifikacjach (z wykszta\u0142ceniem na poziomie odpowiadaj\u0105cym ISCED3), w tym mieszka\u0144cy teren\u00f3w wiejskich i osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej. Dla zwi\u0119kszenia skali kszta\u0142cenia ustawicznego w subregionie wsparcie skierowane b\u0119dzie wy\u0142\u0105cznie do os\u00f3b, kt\u00f3re nie uczestniczy\u0142y w to\u017csamym wsparciu w ramach projekt\u00f3w POKL realizowanych w latach 2013-2015. Cele projektu osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 poprzez realizacj\u0119 kompleksowych dzia\u0142a\u0144 ukierunkowanych na wzrost i potwierdzanie kompetencji w obszarze ICT, a poprzedzonych indywidualn\u0105 diagnoz\u0105 potrzeb szkoleniowych, dzi\u0119ki kt\u00f3rej wsparcie b\u0119dzie mia\u0142o charakter mo\u017cliwie najbardziej zindywidualizowany. Wysokiej jako\u015bci szkolenia dotyczy\u0107 b\u0119d\u0105 wzmacniania kompetencji ICT zgodnie ze standardem DIGCOMP w 5 obszarach dla 21 kompetencji na r\u00f3\u017cnych poziomach zaawansowania \u2013 w zale\u017cno\u015bci od zdiagnozowanych potrzeb i luk edukacyjnych. W rezultacie wzmocnione zostan\u0105 kompetencje przekrojowe z zakresu ICT u 180 os\u00f3b, natomiast min 70% z nich uzyska potwierdzenie zdobytych kwalifikacji poprzez uzyskanie zewn\u0119trznego certyfikatu wydanego w wyniku pozytywnego egzaminu, kt\u00f3ry przeprowadzony zostanie w oparciu o wymagane kryteria i standardy. Co wa\u017cne, efekty projektu dotycz\u0105 grup szczeg\u00f3lnie wymagaj\u0105cych wsparcia w zaprojektowanym zakresie: os. o niskich kwalifikacjach, 50+, z obszar\u00f3w wiejskich.", "BENEFICJENT": "EURO FORUM MAREK GUDK\u00d3W", "TYTUL": "Mazowiecka Akademia ICT", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.5}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "316800.00", "WARTOSC": "396000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski", "OPIS": "Projekt \u201eCyfrowy zawr\u00f3t g\u0142owy\u201d to projekt partnerski, realizowany w okresie 01.01.2017-31.10.2017r. Wsparcie skierowane jest do 160 os\u00f3b (96K, 64M) w wieku 25 lat i wi\u0119cej, wy\u0142\u0105cznie o niskich kwalifikacjach, pracuj\u0105cych (80 os\u00f3b) i bezrobotnych (80 os\u00f3b), dotychczas nieuczestnicz\u0105cych we wsparciu LLL w to\u017csamym zakresie w ramach POKL i z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowanych nabyciem, uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem kompetencji cyfrowych, w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b najbardziej potrzebuj\u0105cych tj. os\u00f3b po 50 r.\u017c (104 os\u00f3b), zamieszkuj\u0105cych w powiatach: legionowskim, makowskim, ostro\u0142\u0119ckim, ostrowskim, pu\u0142tuskim, w\u0119growskim, wo\u0142omi\u0144skim, wyszkowskim, w tym 104 os\u00f3b z teren\u00f3w wiejskich tych powiat\u00f3w. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost aktywno\u015bci edukacyjnej uczestnik\u00f3w projektu poprzez udzia\u0142 w certyfikowanych szkoleniach z zakresu technologii cyfrowych zako\u0144czonych zewn\u0119trznym egzaminem ECDL w okresie 01.01.2017-31.10.2017r. W ramach projektu 160 uczestnik\u00f3w we\u017amie udzia\u0142 w kursie komputerowym prowadz\u0105cym do uzyskania kompetencji cyfrowych spe\u0142niaj\u0105cych standardy okre\u015blone w za\u0142. 2 do Wytycznych w obszarze edukacji oraz za\u0142\u0105czniku 8 do regulaminu konkursu we wszystkich obszarach okre\u015blonych w ww. dokumentach i ko\u0144cz\u0105cych si\u0119 certyfikatem zewn\u0119trznym ECDL DIGCOMP 16. Bezpo\u015brednio w wyniku realizacji projektu min. 80% os\u00f3b obj\u0119tych wsparciem tj. min. 128 uczestnik\u00f3w (77K, 51M) uzyska certyfikat zewn\u0119trzny potwierdzaj\u0105cy nabycie kompetencji cyfrowych zgodnie z zaplanowanymi we wniosku o dofinansowanie projektu 4 etapami nabywania kompetencji, o kt\u00f3rych mowa w Wytycznych MIR w zakresie monitorowania post\u0119pu rzeczowego realizacji program\u00f3w operacyjnych na lata 2014-2020.", "BENEFICJENT": "CENTRUM SZKOLENIOWE GREEN PENCIL PAWE\u0141 BIENIAWSKI", "TYTUL": "Cyfrowy zawr\u00f3t g\u0142owy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.42}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "829831.68", "WARTOSC": "1037289.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3w. proj. jest wzrost komp. j\u0119zyk. w zakresi.angielskiego u 192os. (106K,86M) oraz w zakresie ICT u 192os. (106K,88M) doros\u0142ych powy\u017cej 25 r.\u017c. zam. na obszarze WM, subregiony ciechanowski, p\u0142ocki, ostro\u0142\u0119cki, siedlecki i radomski w okresie od 04.2018 do 08.2019. Formy wsparcia wynikaj\u0105 z diagnozy. UP zostan\u0105 obj\u0119ci wsparciem w zakresie: 1.Szkolenia z j\u0119z. ang. (120h) dla 192os. zgodne z ESOKJ, ko\u0144cz\u0105ce si\u0119 egz.zewn\u0119trz. TGLS i wydaniem certyfikatu potwierdz.zdobycie okre\u015bl. poziomu bieg\u0142o\u015bci j\u0119zyk. 2. Szkolenia informatyczne (120h) dla 192os. zgodne ze standar. wymaga\u0144 dla kompet. cyfrowych, ko\u0144cz\u0105cych si\u0119 egz. zewn\u0119trz. ECCC i wydaniem certyfikatu potwierdz. nabyte kwalifikacje cyfrowe. Gr.doc stanowi\u0105 384 os.(211K,173M) w wieku od25 r.\u017c., kt. z w\u0142asnej inicj. zainteres. s\u0105 nabyciem,uzupe\u0142n. lub podwy\u017csz. umiej\u0119tn. oraz kompet. cyfr. oraz j\u0119zyk.,w szcz.. os. z gr. najb. potrzeb. o niskich kwalifik.[NK]-288os.(159K,129M), os. w wieku 50l. i pow.\u201377os.(42,35M), kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zam. na obsz.WM w subreg.: ciechanowskim, p\u0142ockim, ostro\u0142\u0119ckim, siedleckim i radomskim(k.m.szcz.7) w roz. przepis\u00f3w KC, w tym min. 10% GD stanowi\u0105 os. z niepe\u0142nospraw. tj. 38os. (21K,17M) W ram. proj.80% uczest. stan. os. w wieku 25 lat do 50l.,tj. 307os.(169K,138M)(k.m.szcz.1) Ponadto GD stan. co najmniej50% os. zam. na obsz. wiejskich na obsz. realiz. proj., tj. 196os. (108K,88M) (k.m.szcz.6) Wsp.w zakr. szkol. kier. jest wy\u0142. do os., kt\u00f3re nie uczestn we wsparciu LLL (life long learning)oferow. w to\u017cs. zakr. w ramach POKL w lat.2013-2015 i/lub w RPO WM 2014-2020.(k.m.szcz.9) W wyniku udzia\u0142u w proj . co najmniej 80% os. obj . wsparciem uzyska certyfikat potwierdzaj\u0105cy kwalifikacje cyfrowe.(k.m.szcz.3) W wyniku udzia\u0142u w proj . co najmniej 60% os. obj . wsparci em osi\u0105g. pe\u0142en poziom bieg\u0142 . j\u0119zyk. zg. z ESOKJ (tj .na poz.A,B l ub C) (k.m.szcz.2)", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A MENED\u017bERSKA ODDZIA\u0141 ZAMIEJSCOWY W CIECHANOWIE", "TYTUL": "Akademia kompetencji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.41}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "221810.15", "WARTOSC": "235242.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY: podwy\u017cszenie w okresie 01-12/2017 kompetencji zawodowych min. 45 os. [min. 90% UP] (pracownik\u00f3w PPP) regularnie pracuj\u0105cych z m\u0142odymi os. (13-25 lat) wykluczonymi lub zagro\u017conymi wykluczeniem spo\u0142ecznym z subregion\u00f3w ostro\u0142\u0119ckiego i \u0142om\u017cy\u0144skiego. OSOBY Z GD (50 os. z subregionu ostro\u0142\u0119ckiego woj. maz. i \u0142om\u017cy\u0144skiego woj. podlaskie) regularnie pracuj\u0105ce (praca o charakterze wychowawczym, terapeutycznym lub socjalizacyjnym) z m\u0142odzie\u017c\u0105 lub osobami m\u0142odymi (od 13 do 25 r. \u017cycia) posiadaj\u0105ce zgod\u0119 oraz rekomendacj\u0119 pracodawcy do udzia\u0142u w mobilno\u015bci ponadnarodowej, przeka\u017c\u0105 wsp\u00f3\u0142pracownikom swojej instytucji oraz nauczycielom we wspieranych palc\u00f3wkach o\u015bwiaty w celu jej szerszego zastosowania w swoim \u015brodowisku. ZADANIA: 1. Przygotowanie do programu mobilno\u015bci \u2013 szkolenie przygotowuj\u0105ce uczestnik\u00f3w do efektywnego przekazywania do\u015bwiadcze\u0144 (CEL: przygotowanie 50 K do mobilno\u015bci i szerszego zastosowania nabytych kompetencji w pracy z m\u0142odzie\u017c\u0105 w swojej instytucji i wspieranych szko\u0142ach). Wszyscy uczestnicy przed mobilno\u015bci\u0105 zostan\u0105 przygotowani do udzia\u0142u w projekcie i zachowania uzyskanej wiedzy oraz podzielenia si\u0119 wewn\u0119trz organizacji (PPP) oraz wspieranych merytorycznie plac\u00f3wkach edukacyjnych. 2. Mobilno\u015bci 50 os. do Portugalii (CEL: poznanie instytucji i metod pracy o charakterze wychowawczym, terapeutycznym i socjalizacyjnym z m\u0142odymi lud\u017ami w Portugalii), zagadnienia specyficzne: wywo\u0142ywanie alarm\u00f3w bombowych przez m\u0142odych ludzi, problematyka handlu narkotykami \u2013 dzia\u0142ania profilaktyczne i zaradcze, kradzie\u017ce, b\u00f3jki, identyfikacja szczeg\u00f3lnie niebezpiecznych obszar\u00f3w jako podej\u015bcie do profilaktyki zachowa\u0144 niebezpiecznych, stra\u017c szkolna \u2013 rola i zadania. Diagnoz\u0119 potrzeb GD, zapotrzebowanie na podnoszenie kompetencji pracownik\u00f3w PPP, program wizyt studyjnych zosta\u0142y skonsultowane przez ARR z GD i dyr. PPP. Wsparcie wizyt studyjnych zapewni partner ponadnarodowy. W ramach projektu odb\u0119dzie si\u0119 uczenie wzajemne par", "BENEFICJENT": "AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO SP\u00d3\u0141KA Z O.O.", "TYTUL": "Mobilno\u015b\u0107 ponadnarodowa to droga do uzyskania wy\u017cszych kompetencji zawodowych os\u00f3b pracuj\u0105cych z m\u0142odymi osobami wykluczonymi lub zagro\u017conymi wykluczeniem spo\u0142ecznym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.35}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "816893.76", "WARTOSC": "1021117.20", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Cel:Nabycie kwalifikacji w zakresie pos\u0142ugiwania si\u0119 j\u0119zykiem angielskim na poziomie bieg\u0142o\u015bci j\u0119zykowej A1/A2(wg skali ESOKJ) lub obs\u0142ugi komputera na poziomie A wg DIGCOMP potwierdzonych uzyskaniem certyfikatu zewn\u0119trznego TGLS lub ECCC przez min.80% os\u00f3b w\u015br\u00f3d 284(w tym 144K;140M)os\u00f3b z w\u0142asnej inicjatywy zaint.nabyciem, uzup.lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tn.oraz kompet.cyfrowych lub j\u0119zyk.w wieku 25 lat i wi\u0119cej, ucz\u0105cych si\u0119,pracuj\u0105cych lub zamieszkuj\u0105cych na obszarze woj.mazowieckiego w rozumieniu przepis\u00f3w KC w terminie 01.01.2020-31.12.2020. Gr.docel.:284(144K/140M)os.fizyczne ucz\u0105ce si\u0119,pracuj\u0105ce lub zam.na obszarze woj.mazow.w rozum.przepis\u00f3w KC w wieku od 25 r.\u017c.,z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowanych nabyciem,uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tno\u015bci oraz kompetencji cyfrowych lub j\u0119zykowych,w tym:170os.(86K/84M)w wieku 25-49 l.;114os.(58K/56M)w wieku pow.50 r.\u017c.;185os.(89K/96M)o niskich kwalif.;98os.(50K/48M)zam.na obszarach wiejskich(wg DEGURBA,kat.3)-35%uczestn(kryt.mert.szczeg.nr 5);28os.(14K/14M)niepe\u0142nosprawnych;120os.(62K/58M)pozost.bez zatr.;164os.(82K/82M)pracuj\u0105ce. G\u0142.wska\u017aniki: -Liczba os.w wieku 25 l.i wi\u0119cej,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu-228(116K/112M), -Liczba os.o niskich kwalifikacjach,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu -148(71K/77M), -Liczba os.w wieku 50 lat i wi\u0119cej,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu -92(47K/45M). Zadania: 1.Kurs z zakresu j\u0119z.angielskiego na poziomie A1 i przeprowadzenie niezale\u017cnych od Wnioskodawcy zewn\u0119trznych certyfikacyjnych egzamin\u00f3w TGLS A1 dla 144 os\u00f3b (71K/73M), 2.Kurs z zakresu j\u0119z.angielskiego na poziomie A2 i przeprowadzenie niezale\u017cnych od Wnioskodawcy zewn\u0119trznych certyfikacyjnych egzamin\u00f3w TGLS A2 dla 144 os\u00f3b (71K/73M), 3.Kurs komputerowy na poziomie A zgodnym z ram\u0105 DCF i przeprowadzenie niezale\u017cnych od Wnioskodawcy zewn\u0119trznych certyfikacyjnych egzamin\u00f3w ECCC dla 140 os\u00f3b (", "BENEFICJENT": "PRETENDER ADRIAN WRONKA", "TYTUL": "Szkolenia z j\u0119zyka angielskiego i ICT dla os\u00f3b z wojew\u00f3dztwa mazowieckiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.15}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "783300.76", "WARTOSC": "979125.95", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Cel:Zwi\u0119kszenie samodzielno\u015bci oraz zdolno\u015bci do uczestniczenia w \u017cyciu spo\u0142.28os.(20K/8M)niesamodzielnych z niepe\u0142nospr.z terenu woj.mazowieckiego poprzez zapewnienie kompleksowych us\u0142.opieku\u0144czych,specj.us\u0142.opieku\u0144czych oraz wsparcia ich opiekun\u00f3w fakt.w okr.1.10.2019-30.09.2021r. GD:os.fiz.zamieszka\u0142e w roz.przepis\u00f3w KC na obszarze woj.mazowieckiego,w tym: -os.niesamodzielne,w tym ze wgl.na niepe\u0142nospr.-28 os.(20K/8M)pe\u0142noletnich,pow.18 r.\u017c. -otoczenie os.niesamodzielnych-28 opiekun\u00f3w fakt.(20K/8M) Zadania: Us\u0142.opieku\u0144cze w miejscu zamieszkania Specj.us\u0142ugi opieku\u0144cze w miejscu zamieszkania dost.do ind.potrzeb Wsparcie opiekun\u00f3w fakt. Rezultaty: L.wspartych w prog.miejsc \u015bwiadczenia us\u0142.spo\u0142.-17 L.os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykl.spo\u0142.obj.us\u0142ugami spo\u0142.\u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym w prog.-28 Wsparcie dla os\u00f3b niesamodzielnych realizowane w ramach projektu odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie w oparciu o \u201eOg\u00f3lnoeuropejskie wytyczne dotycz\u0105ce przej\u015bcia od opieki instytucjonalnej do opieki \u015bwiadczonej na poziomie lokalnych spo\u0142eczno\u015bci\u201d oraz zgodnie z minimalnymi wymaganiami \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej okre\u015blonymi w za\u0142\u0105czniku do regulaminu konkursu.", "BENEFICJENT": "AKADEMIA ZDROWIA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP.K.", "TYTUL": "Wsparcie u Twego boku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.14}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "738984.48", "WARTOSC": "927927.85", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Projekt \u201eCentrum Innowacji FIRE dla wczesnej fazy rozwoju przedsi\u0119biorstw\u201d jest odpowiedzi\u0105 na zdiagnozowane potrzeby mazowieckich firm. Celem projektu jest poprawa warunk\u00f3w do rozwoju mazowieckich M\u015aP, dzi\u0119ki dostarczeniu prostych i wysokospecjalistycznych us\u0142ug. Cel Projektu jest zgodny z celami: g\u0142\u00f3wnym, strategicznym i tematycznymi RPO WM , a tak\u017ce celami RSI dla Mazowsza 2014-2020. Wspiera inteligentne specjalizacje na Mazowszu (profesjonalne us\u0142ugi dla biznesu), realizuje Strategi\u0119 Rozwoju Polski Centralnej w zakresie jej celu g\u0142\u00f3wnego: \u201eWzrost znaczenia Polski Centralnej w skali mi\u0119dzynarodowej jako przestrzeni przyjaznej generowaniu oraz transferowi wiedzy i innowacji\u201d. Projekt b\u0119dzie polega\u0142 na wsparciu pocz\u0105tkowej fazy rozwoju przedsi\u0119biorstw, dzi\u0119ki procesom inkubacyjnym i akceleracyjnym prowadzonym w formie doradztwa, mentoringu, us\u0142ug szkoleniowych, informacyjnych, technicznych i innych. Firmy uzyskaj\u0105 pomoc w szczeg\u00f3lno\u015bci przy zak\u0142adaniu dzia\u0142alno\u015bci, opracowaniu strategii rozwoju, prognozowaniu biznesu, w us\u0142ugach wysokospecjalistycznych z zakresu analiz technicznych, ochrony w\u0142asno\u015bci przemys\u0142owej, transferu technologii, wdro\u017ce\u0144 i komercjalizacji wynik\u00f3w bada\u0144. Grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 mikro, mali i \u015bredni przedsi\u0119biorcy (do 24 mies. od rejestracji) z Mazowsza o potencjale technologicznym, kt\u00f3re zak\u0142adaj\u0105 wdro\u017cenie innowacji technologicznych. Dzi\u0119ki projektowi przedsi\u0119biorstwa zdob\u0119d\u0105 potencja\u0142 pomocny dla poszerzenia rynk\u00f3w zbytu na swoje produkty i us\u0142ugi, a tak\u017ce zwi\u0119kszenia zdolno\u015bci do udzia\u0142u w procesach wzrostu i innowacji. We wsparciu podmiot\u00f3w gospodarczych znajduj\u0105cych si\u0119 we wczesnej fazie rozwoju, przede wszystkim nacisk zostanie po\u0142o\u017cony na realizacj\u0119 kompleksowej oferty wsparcia od pomys\u0142u przez inkubacj\u0119 do akceleracji. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 r\u00f3wnie\u017c do wprowadzenia w CI FIRE nowych us\u0142ug (w wymiarze jako\u015bciowym i ilo\u015bciowym) i znacz\u0105co ulepszonej us\u0142ugi kompleksowego wsparcia firm.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA CENTRUM INNOWACJI FIRE", "TYTUL": "Centrum Innowacji FIRE dla wczesnej fazy rozwoju przedsi\u0119biorstw", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.1}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "545603.76", "WARTOSC": "682004.70", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Cel: Wzmocnienie potencja\u0142u zawodowego w obszarze kompetencji j\u0119zykowych poprzez nabycie umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 j\u0119zykiem angielskim na pe\u0142nym poziomie bieg\u0142o\u015bci j\u0119zykowej A wg skali ESOKJ, potwierdzonych uzyskaniem bezstronnego certyfikatu TELC A2 lub r\u00f3wnowa\u017cnego przez min.90% os\u00f3b spo\u015br\u00f3d 360(195K/165M)pracuj\u0105cych i niepracuj\u0105cych mieszka\u0144c\u00f3w woj. mazowieckiego w wieku 25lat i wi\u0119cej o niskich kwalifikacjach w terminie od 01.09.2016 do 30.11.2017. Zadania: Kurs j\u0119zyka angielskiego(poziom A1 wg skali ESOKJ) dla 360os.(195K/165M) zako\u0144czony egz.wewn\u0119trznym Kurs j\u0119zyka angielskiego(poziom A2 wg skali ESOKJ) dla 360os.(195K/165M) zako\u0144czony certyfikuj\u0105cym egz.zewn\u0119trznym TELC G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu -324(176K/148M) Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu -212(120K/92M) Liczba os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu -324(176K/148M) Liczba os\u00f3b o niskich kwalifikacjach obj\u0119tych wsparciem w programie-360(195K/165M) Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem w programie-234(134K/100M) Liczba os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem w programie-360(195K/165M) Grupa docelowa: 360(195K/165M)mieszka\u0144c\u00f3w woj.mazowieckiego(zgodnie z KC)w wieku 25lat i wi\u0119cej z wykszta\u0142ceniem do ISCED3 oraz nieuczestnicz\u0105cych we wsparciu Life Long Learning w POKL 2013-2015,z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowanych nabyciem, uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tno\u015bci oraz kompetencji z j\u0119zyka angielskiego do poziomu A2 w tym: -min.234(134K/100M)os.w wieku 50+ -min.234(122K/112M)os.z ter.wiejskich -min.36(15K/21M)os.niepe\u0142nosprawnych -min.180(86K/94M)os.bez zatrudnienia", "BENEFICJENT": "TAG-CONSULTING MARTA MACIEJAK-TOMCZYK", "TYTUL": "Angielski to nie problem \u2013 kurs j\u0119zykowy dla mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa mazowieckiego o niskich kwalifikacjach.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.1}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2019-12-02", "DOFINANSOWANIE": "536844.80", "WARTOSC": "671056.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie liczby os\u00f3b doros\u0142ych (240 os\u00f3b -144 K i 96 M- od 25 roku \u017cycia), mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa mazowieckiego, w szczeg\u00f3lno\u015bci z grup najbardziej potrzebuj\u0105cych (os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, os\u00f3b powy\u017cej 50 r. \u017cycia, os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych), kt\u00f3re poprzez uczestnictwo w szkoleniach podnios\u0105 swoje kwalifikacje i kompetencje w obszarze ICT i j\u0119zyk\u00f3w obcych w terminie od XII 2019 do V 2021. Cele szczeg\u00f3\u0142owe projektu 1. Wzrost kompetencji cyfrowych potwierdzonych certyfikatem ECCC, u min 70% os\u00f3b z grupy 120 os\u00f3b, 72 K i 48 M z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowanych nabyciem, uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji cyfrowych 2. Wzrost kompetencji j\u0119zykowych potwierdzonych certyfikatem TGLS, u min 70% os\u00f3b z grupy 120 os\u00f3b, 72 K i 48 M z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowanych nabyciem, uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji j\u0119zykowych Cele projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te poprzez realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: Szkolenia: 1. J\u0118ZYKOWE \u2013 j.angielski poziom A lub B w wymiarze 120 h oraz egzamin TGLS, realizowane zgodnie z Europejskim Systemem Opisu Kszta\u0142cenia J\u0119zykowego 2. KOMPUTEROWE \u2013 poziom A lub B w wymiarze 100 h oraz egzamin certyfikacyjny ECCC w oparciu o ram\u0119 kompetencji informatycznych i informacyjnych (Digital Competence Framework) G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu to m.in.: * Liczba os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu 170 os. (102K, 68M) * Liczba os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu 50 os. (30K, 20M) * Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu 50 os. (30K, 20M) * Liczba os\u00f3b zamieszka\u0142ych na obszarach wiejskich woj. mazowieckiego (DEGURBA 3), kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu 74 os (44K, 30M)", "BENEFICJENT": "CENTRUM J\u0118ZYK\u00d3W OBCYCH LINGUA PLUS PIOTR MAZUROWSKI", "TYTUL": "Mo\u017cesz wi\u0119cej! J\u0119zyk angielski i ICT dla mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa mazowieckiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.1}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "522576.44", "WARTOSC": "653220.55", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Cel projektu: Nabycie umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 j\u0119zykiem angielskim na pe\u0142nym poziomie bieg\u0142o\u015bci j\u0119zykowej A (wg skali ESOKJ)potwierdzonych uzyskaniem mi\u0119dzynarodowego certyfikatu TELC lub r\u00f3wnowa\u017cnego przez min.90% os\u00f3b z 336(w tym 190K;146M)mieszka\u0144c\u00f3w woj. mazowieckiego o niskich kwalifikacjach(wykszta\u0142cenie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie)w wieku pow.25 lat w terminie 01.09.2016-30.11.2017. Zadania: Kurs j\u0119zyka angielskiego na poziomie A1 dla 336os.(190K;146M) zako\u0144czony egzaminem wewn\u0119trznym. Kurs j\u0119zyka angielskiego na poziomie A2 dla 336os.(190K;146M) zako\u0144czony mi\u0119dzynarodowym certyfikuj\u0105cym egzaminem zewn\u0119trznym TELC lub r\u00f3wnowa\u017cnym G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b o niskich kwalifikacjach., kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu -303(171K/132M) Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu -213(120K/93M) Liczba os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu -303(171K/132M) Liczba os\u00f3b o niskich kwalifikacjach obj\u0119tych wsparciem w programie-336(190K/146M) Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem w programie-236(133K/103M) Liczba os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem w programie-336(190K/146M) Grupa docelowa: 336(190K;146M)mieszka\u0144c\u00f3w woj.mazowieckiego (zgodnie z przepisami Kodeksu Cywilnego) w wieku pow.25 lat o niskich kwalif.(kryt.szczeg\u00f3\u0142owe nr 3-z wykszta\u0142ceniem do ISCED3 w\u0142\u0105cznie),z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowanych nabyciem,uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tno\u015bci oraz komp.i z j\u0119z.ang.do poziomu A2 w tym: -min.50(34K;16M)os.niepe\u0142nosprawnych - min.70%os. w wieku 50+ -236(133K;103M)(kryt.szczeg\u00f3\u0142owe nr 2) -min.61% os.z obszar\u00f3w wiejskich - 205(130K;75M)(kryt.szczeg\u00f3\u0142owe nr 4) -min.168(80K;88M)os.bez zatrudnienia -100% os. (190K;146M), kt\u00f3re nie uczestniczy\u0142y we wsparciu Life Long Learning oferowanym w to\u017csamym zakresie w ramach POKL w latach 2013-2015(kryt.szczeg\u00f3\u0142owe nr 6)", "BENEFICJENT": "\"PRETENDER\" ADRIAN WRONKA", "TYTUL": "Kurs j\u0119zyka angielskiego dla mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa mazowieckiego o niskich kwalifikacjach.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.09}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "299715.20", "WARTOSC": "374644.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Projekt \"Mazowiecka cyfrowa wie\u015b ze standardem DIGCOMP\" skierowany jest do 156 os\u00f3b doros\u0142ych powy\u017cej 25. roku \u017cycia o niskich kwalifikacjach, w tym 30% w wieku 50 lat i wi\u0119cej, mieszkaj\u0105cych na obszarach wiejskich zgodnie z klasyfikacj\u0105 DEGURBA 3. Wsparcie oferowane w ramach projektu jest zgodne z wynikami diagnozy potrzeb szkoleniowych grupy docelowej, kt\u00f3ra odnosi si\u0119 do za\u0142o\u017ce\u0144 RPO WM w zakresie poprawy skuteczno\u015bci dzia\u0142a\u0144 dotycz\u0105cych dost\u0119pno\u015bci do kszta\u0142cenia przez ca\u0142e \u017cycie. Na etapie wdra\u017cania projektu przeprowadzone zostan\u0105 indywidualne diagnozy potrzeb UP, co pozwoli dopasowa\u0107 wsparcie do potrzeb i umiej\u0119tno\u015bci ka\u017cdego z UP. W ramach projektu zrealizowanych zostanie 13 edycji szkole\u0144 z 5 modu\u0142\u00f3w ECDL (Podstawy pracy z komputerem, Podstawy pracy w sieci, Przetwarzanie tekst\u00f3w, Arkusze kalkulacyjne, Rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w wraz z uzupe\u0142nieniem) na poziomie podstawowym, najbardziej adekwatnym do potrzeb os\u00f3b o niskich kwalifikacjach. Szkolenia b\u0119d\u0105 realizowane g\u0142\u00f3wnie w o\u015brodkach szkoleniowych po\u0142o\u017conych na obszarach wiejskich Mazowsza, blisko miejsca zamieszkania uczestnik\u00f3w szkole\u0144, w celu u\u0142atwienia dost\u0119pno\u015bci do udzia\u0142u w kursach komputerowych dla os\u00f3b, kt\u00f3re maj\u0105 ograniczone mo\u017cliwo\u015bci podnoszenia kompetencji kluczowych. W wyniku udzia\u0142u w \u015bcie\u017cce szkoleniowej UP nab\u0119d\u0105 kompetencje zgodne ze standardem wymaga\u0144 okre\u015blonym w ramach projektu DIGCOMP w nast\u0119puj\u0105cych obszarach: Informacja, Komunikacja, Tworzenie tre\u015bci, Bezpiecze\u0144stwo, Rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w. Po zako\u0144czeniu szkole\u0144 UP przyst\u0105pi\u0105 do pi\u0119ciu egzamin\u00f3w prowadzonych przez jednostk\u0119 akredytowan\u0105 ECDL. Za\u0142o\u017cono, i\u017c 90% UP tj. 140 os\u00f3b (74 K/66 M) w wyniku pozytywnego zaliczenia egzamin\u00f3w uzyska certyfikaty ECDL Profile DIGCOMP wydawane przez PTI, kt\u00f3re potwierdz\u0105 nabycie kwalifikacji zwi\u0105zanych z podstawow\u0105 obs\u0142ug\u0105 komputera.", "BENEFICJENT": "INSTYTUT DORADZTWA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Mazowiecka cyfrowa wie\u015b ze standardem DIGCOMP", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.09}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-29", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "541799.46", "WARTOSC": "642856.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Piotrk\u00f3w Trybunalski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: e\u0142cki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: gi\u017cycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: go\u0142dapski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olecki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: piski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: w\u0119gorzewski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: jaroci\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kaliski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Kalisz | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: krotoszy\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ostrzeszowski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pleszewski", "OPIS": "Projekt opracowany zosta\u0142 w ramach Dzia\u0142ania 2.17 Skuteczny wymiar sprawiedliwo\u015bci Osi Priorytetowej II - Efektywne polityki publiczne dla rynku pracy, gospodarki i edukacji POWER. Okres realizacji projektu: 01.06.2018-30.09.2020.Cel g\u0142\u00f3wny projektu to podniesienie kompetencji zawodowych w obszarze mediacji w sprawach gospodarczych oraz wiedzy pozaprawnej przydatnej do pomocy stronom przy rozwi\u0105zywaniu spraw cywilnych o charakterze gospodarczym w\u015br\u00f3d min. 90 mediator\u00f3w z obszaru odpowiadaj\u0105cemu obszarowi w\u0142a\u015bciwo\u015bci miejscowej s\u0105d\u00f3w apelacyjnych w Bia\u0142ymstoku, w \u0141odzi i w Warszawie. Cel g\u0142\u00f3wny osi\u0105gni\u0119ty zostanie poprzez organizacj\u0119 dw\u00f3ch edycji specjalistycznych, 2-semestralnych studi\u00f3w podyplomowych w wymiarze 160h prowadzonych w oparciu o program merytoryczny opracowany w porozumieniu z IP w drodze konsultacji z przedstawicielami mediator\u00f3w. Grupa docelowa: 100 uczestnik\u00f3w (65K,35M) mediator\u00f3w specjalizuj\u0105cych si\u0119 w sprawach cywilnych, w szczeg\u00f3lno\u015bci w sprawach gospodarczych z obszaru odpowiadaj\u0105cemu obszarowi w\u0142a\u015bciwo\u015bci miejscowej s\u0105d\u00f3w apelacyjnych w Bia\u0142ymstoku, w \u0141odzi i w Warszawie. G\u0142\u00f3wne zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach projektu: Przygotowanie do realizacji studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w, Realizacja i rozliczenie studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w edycja I i IIG\u0142\u00f3wne rezultaty, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektu: Liczba program\u00f3w studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w - 1 liczba powo\u0142anych studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w - 1 liczba mediator\u00f3w obj\u0119tych wsparciem - 100 liczba mediator\u00f3w, kt\u00f3rzy podnie\u015bli kompetencje w mediacji w sprawach gospodarczych 90", "BENEFICJENT": "UNIWERSYTET \u0141\u00d3DZKI, WYDZIA\u0141 PRAWA I ADMINISTRACJI", "TYTUL": "Studia podyplomowe dla mediator\u00f3w z zakresu mediacji w sprawach gospodarczych z elementami wiedzy pozaprawnej dla mediator\u00f3w z obszaru odpowiadaj\u0105cego obszarowi w\u0142a\u015bciwo\u015bci miejscowej s\u0105d\u00f3w apelacyjnych w Bia\u0142ymstoku, w \u0141odzi i w Warszawie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.05}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "297440.00", "WARTOSC": "371800.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Projekt odpowiada na zdiagnozowane problemy w zakresie niewystarczaj\u0105cej wiedzy kompetencji w zakresie wykorzystania Technologii Informacyjno-Komunikacyjnych w \u017cyciu zawodowym i osobistym mieszka\u0144c\u00f3w Wojew\u00f3dztwa Mazowieckiego. CELEM G\u0141\u00d3WNYM PROJEKTU JEST:Zwi\u0119kszenie poziomu kompetencji cyfrowych u min. 135 mieszk. WM (min. 81 kobiet), wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105, tj. w wieku powy\u017cej 25 r.\u017c., o niskich kwalifikacjach (w tym min.: 81 powy\u017c. 50 r.\u017c., 81 mieszka na obsz. wiejskich, 5 niepe\u0142nospr.), poprzez uko\u0144czenie kurs\u00f3w komput. w standardzie DIGCOMP IC3 i certyfikacj\u0119 nabytych umiej\u0119tno\u015bci do 30.04.2018. GRUPA DOCELOWA to 178 os\u00f3b powy\u017cej 25 r.\u017c. (w tym min. 110 kobiet), kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105 ch\u0119\u0107 kszta\u0142cenia podnoszenia, uzupe\u0142niania kwalifikacji i/lub ich potwierdzenia, zamieszkuj\u0105 na obsz. Wojew\u00f3dztwa Mazowieckiego (zgodnie z KC), 100% z niskim wykszta\u0142ceniem, powy\u017c. 60% \u2013 og\u00f3lnej liczby UP mieszka na obszarach wiejskich, powy\u017c. 60% UP - powy\u017cej 50 r.\u017c., 5% niepe\u0142nosprawni. Wsparcie w postaci szkole\u0144 w obszarze Kompetencji Cyfrowych DIGCOMP oraz zewn\u0119trzna certyfikacja odpowiada na problemy zidentyfikowane w diagnozie sporz\u0105dzonej w lutym 2016 r. Szkolenia prowadzone b\u0119d\u0105 g\u0142. w m-cu zamieszkania lub okolicy uczestn.proj., w salach dostosowane do potrzeb niepe\u0142nosprawn. z zapewnieniem mobilnej sali komp. Program zgodny z ram\u0105 kompetencji TIK - Digital Competence Framework - 5 obszar\u00f3w i 21 kompetencji wed\u0142ug ramy kwalifikacji. WSPARCIE TO: A. SZKOLENIE 1. Poziom A \u2013 podstawowy - 12 gr. szkol. \u2013 kurs 75 h \u2013 5 modu\u0142\u00f3w po 15 h ka\u017cdy (\u0142\u0105cznie 900 h),\u015brednio po 15 os./gr., \u0142\u0105cznie 178 os\u00f3b. B. EGZAMIN IC3 \u2013 ka\u017cdy przyst\u0119puje do 3 egzamin\u00f3w, dzi\u0119ki czemu potwierdza nabyte kompetencje. Uczestnicy otrzymaj\u0105: mat. szkol. pocz\u0119stunek oraz zwrot k. dojazdu dla os\u00f3b niepracuj\u0105cych. W rezultacie wsparcie przyczyni si\u0119 do podniesienia kwalifikacji mieszka\u0144c\u00f3w Woj. Mazowieckiego z gr. docelowej \u2013 potwierdzonych certyfikatem IC3.", "BENEFICJENT": "EURO-CAPITAL DORADZTWO GOSPODARCZE PIOTR SIBILSKI", "TYTUL": "Certyfikowane kursy komputerowe dla mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa mazowieckiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.05}]