{"gmina": "gmina miejsko-wiejska Halin\u00f3w", "kod_gus": "071412900000", "podregion_eurostat": "PL912", "ludnosc": 15748, "budzet": {"dochody": "101,58 mln z\u0142", "wydatki": "102,98 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 18.5, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 24.2, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "2,82 mln z\u0142", "wydatki": "2,79 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 104.1, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 119.7, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 8.71759792000001}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 8.71759792000001}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.0031758700000345708}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.0031758700000345708}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -5.071607090000064}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -5.071607090000064}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -1.392424969999954}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -1.392424969999954}], "dochod_ue": "12,18 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "62,00 mln z\u0142", "gmina_pc": "3936.8 z\u0142", "powiat": "41,07 mln z\u0142", "powiat_pc": "2607.7 z\u0142", "wojewodztwo": "12,86 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "816.7 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "347,39 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "13,65 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "0", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "25428709.41", "WARTOSC": "49062451.10", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Halin\u00f3w", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 23,9 km kanalizacji sanitarnej oraz modernizacj\u0119 oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w celu uzyskania zgodno\u015bci z przepisami UE i krajowymi w zakresie wymaganych parametr\u00f3w usuwania substancji biogennych oraz zagospodarowania osad\u00f3w \u015bciekowych. W wyniku realizacji projektu do sieci kanalizacyjnej zostanie pod\u0142\u0105czonych 2 800 nowych u\u017cytkownik\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMINA HALIN\u00d3W", "TYTUL": "Poprawa gospodarki \u015bciekowej w Gminie Halin\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1614.72}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "9091500.00", "WARTOSC": "25043770.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Halin\u00f3w", "OPIS": "Projekt pn.:Utworzenie Centrum Badawczo-Rozwojowego przez KB Folie Polska Sp. z o.o.\" dotyczy zwi\u0119kszenia powierzchni laboratoryjnej przez budow\u0119 nowego obiektu, wyposa\u017cenie go w najnowocze\u015bniejsz\u0105 aparatur\u0119 badawczo-rozwojow\u0105, w tym zaawansowane zaplecze laboratoryjne oraz zwi\u0119kszenie zatrudnienia kadry odpowiedzialnej na realizacj\u0119 prac B+R, a tym samym za obranie prekursorskich, innowacyjnych kierunk\u00f3w prac badawczo-rozwojowych oraz wytworzenie niespotykanych dotychczas produkt\u00f3w do zastosowania przede wszystkim w sektorze opakowaniowym. Efektem realizacji projektu, wspartego ze \u015brodk\u00f3w UE w ramach POIR, b\u0119dzie rozszerzenie dotychczasowej dzia\u0142alno\u015bci badawczo-rozwojowej o nowe obszary badawcze i opracowanie innowacyjnych produkt\u00f3w, technologii, w tym m.in.: 1. Rozw\u00f3j i modyfikacja technologii druku fleksograficznego i rotograwiurowego w kierunku rozwi\u0105za\u0144 typu \"ProNATURA\". 2. Opracowanie nowych, inteligentnych opakowa\u0144 serii \"SMARTPAK\", 3. Opracowanie innowacyjnych materia\u0142\u00f3w kompozytowych serii \"EKOPAK'4. Rozw\u00f3j opakowa\u0144 aktywnych serii \"PROACTIVE\" poprawiaj\u0105cych wybrane parametry podczas transportu i przechowywania.", "BENEFICJENT": "KB FOLIE POLSKA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Utworzenie Centrum Badawczo-Rozwojowego przez KB Folie Polska Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 577.31}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2019-08-15", "DOFINANSOWANIE": "5827844.00", "WARTOSC": "11421457.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Halin\u00f3w", "OPIS": "Owocem projektu b\u0119dzie produkcja innowacyjnych wysoce spersonalizowanych serwetek gastronomicznych w oparciu o now\u0105 technologi\u0119. Wynikiem projektu b\u0119dzie us\u0142uga obejmuj\u0105ca proces indywidualnego projektowania, zamawiania, produkcji i dostarczenia do odbiorcy ko\u0144cowego serii serwetek gastronomicznych ze spersonalizowanym nadrukiem w ilo\u015bci nie mniejszej ni\u017c 50 sztuk. Taka us\u0142uga w kt\u00f3rej zamawiaj\u0105cy tworzy samodzielnie projekt tre\u015bci nadruku komponuj\u0105c go z napis\u00f3w, znak\u00f3w graficznych oraz zdj\u0119\u0107 fotograficznych nie by\u0142a do tej pory dost\u0119pna w Polsce. Przedsi\u0119biorstwo pragn\u0105c zwi\u0119kszy\u0107 swoje mo\u017cliwo\u015bci produkcyjne, zaspokoi\u0107 zapotrzebowanie klient\u00f3w na nowe i udoskonalone i bezpieczniejsze produkty i poprzez to zwi\u0119kszy\u0107 swoj\u0105 konkurencyjno\u015b\u0107 na rynku, uznaje za niezb\u0119dn\u0105 inwestycj\u0119 w nowoczesne technologie i wykorzystuj\u0105ce innowacyjn\u0105 widz\u0119 i zautomatyzowane maszyny produkcyjne. W ramach w\u0142asnych prac badawczych zesp\u00f3\u0142 Firmy ARTEK potwierdzi\u0142, \u017ce u\u017cycie innowacyjnej technologii druku cyfrowego na bibule \u201etissue\u201d gwarantuje wyprodukowanie wyrobu o cechach ekskluzywnych obejmuj\u0105cych zar\u00f3wno cechy mierzalne jak ch\u0142onno\u015b\u0107 i wytrzyma\u0142o\u015b\u0107 na zerwanie czy przepuklenie jak i o cechach niemierzalnych takich jak walory estetyczne czy mi\u0119kko\u015b\u0107. W zakresie tych\u017ce cech wyr\u00f3b b\u0119dzie przewy\u017csza\u0142 inne dost\u0119pne na rynku serwetki gastronomiczne. Nowa innowacyjna wysoce spersonalizowana serwetka ze wzgl\u0119du na tzw. \"zamkni\u0119ty proces produkcyjny\" b\u0119dzie produktem ca\u0142kowicie bezpiecznym dla zdrowia i wolnym od zanieczyszcze\u0144 zewn\u0119trznych. Aspekt bezpiecze\u0144stwa jest szczeg\u00f3lnie istotny z tego powodu, \u017ce serwetki gastronomiczne najcz\u0119\u015bciej maj\u0105 bezpo\u015bredni kontakt ze spo\u017cywan\u0105 podczas r\u00f3\u017cnego typu uroczysto\u015bci \u017cywno\u015bci\u0105.", "BENEFICJENT": "ARTEK ARTUR \u017bOCHOWSKI", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa ARTEK Artur \u017bochowski poprzez wdro\u017cenie innowacyjnej metody drukowania wysoce spersonalizowanych serwetek w niskonak\u0142adowych seriach w technologii cyfrowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 370.06}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2018-07-09", "DOFINANSOWANIE": "4958960.13", "WARTOSC": "11497672.11", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Halin\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest stworzenie przez sp\u00f3\u0142k\u0119 GISS nowoczesnego Centrum Badawczo-Rozwojowego. Projekt obejmuje zakup nieruchomo\u015bci gruntowej, budow\u0119 oraz wyposa\u017cenie centrum badawczego w niezb\u0119dn\u0105 aparatur\u0119 i sprz\u0119t, w kt\u00f3rym prowadzone b\u0119d\u0105 prace badawczo-rozwojowe zdefiniowane w Agendzie Badawczej. Wszystkie niezb\u0119dne wydatki poniesione w ramach projektu s\u0142u\u017cy\u0107 b\u0119d\u0105 prowadzeniu prac badawczo-rozwojowych na rzecz tworzenia innowacyjnych produkt\u00f3w. Ich efektem b\u0119dzie opracowanie nowatorskich system\u00f3w satelitarnych, poprzez autorskie opracowanie element\u00f3w tego systemu, o dotychczas niespotykanych parametrach technicznych i nowych funkcjonalno\u015bciach.", "BENEFICJENT": "GISS SP. Z O.O.", "TYTUL": "Centrum Badawczo Rozwojowe technologii \u0142\u0105czno\u015bci satelitarnych GISS Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 314.89}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "3272865.59", "WARTOSC": "12142106.61", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Halin\u00f3w", "OPIS": "Projekt jest oparty o wdro\u017cenie technologii produkcji opracowanej przez Perino Sp. z o.o. jako nieopatentowana wiedza techniczna. Ponadto w projekcie wdra\u017cane b\u0119d\u0105 rezultaty wsp\u00f3\u0142pracy z SGGW. Wsp\u00f3\u0142praca z Uczelni\u0105 b\u0119dzie kontynuowana na etapie wdra\u017cania efekt\u00f3w projektu. Wnioskodawca dzi\u0119ki realizacji inwestycji wprowadzi do swojej oferty nowe produkty dedykowane niszowym grupom odbiorc\u00f3w: osoby cierpi\u0105ce na celiaki\u0119, na diecie bezglutenowej, alergicy. Zostanie r\u00f3wnie\u017c osi\u0105gni\u0119te istotne ulepszenie produkt\u00f3w w ramach dotychczasowych grup asortymentowych. Projekt wprowadzi rozwi\u0105zania innowacyjne na skal\u0119 kraju. Oferta Sp\u00f3\u0142ki dzi\u0119ki projektowi b\u0119dzie oparta o stosowanie wy\u0142\u0105cznie naturalnych sk\u0142adnik\u00f3w , kierowanie na rynek produkt\u00f3w prozdrowotnych. Inwestycja pozwoli Wnioskodawcy zwi\u0119kszy\u0107 moce produkcyjne, powierzchni\u0119 produkcyjn\u0105 oraz magazynow\u0105. Spowoduje to zwi\u0119kszenie wydajno\u015bci, wprowadzi automatyzacj\u0119 proces\u00f3w w firmie oraz umo\u017cliwi optymalizacj\u0119 koszt\u00f3w. W projekcie przewidziano zastosowanie technologii ICT. Wnioskodawca zastosuje rozwi\u0105zania wywieraj\u0105ce pozytywny wp\u0142yw na \u015brodowisko naturalne (zastosowanie rozwi\u0105za\u0144 redukuj\u0105cych liczb\u0119 odpad\u00f3w, wyd\u0142u\u017caj\u0105cych cykl \u017cycia produktu, nie wprowadzaj\u0105cych zanieczyszcze\u0144 do atmosfery). Sp\u00f3\u0142ka przewiduje wykorzystanie sprz\u0119tu zakupionego w ramach projektu do praktyk dedykowanych uczniom zespo\u0142u szk\u00f3\u0142 zawodowych o profilu gastronomicznym. Zakres rzeczowy projektu obejmuje: przeprowadzenie rob\u00f3t budowlanych (w tym zakup materia\u0142\u00f3w budowlanych) na potrzeby inwestycji, zakup oraz instalacja \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych na potrzeby inwestycji, wdro\u017cenie technologii informacyjno-komunikacyjnych. Projekt b\u0119dzie realizowany od 01.02.2017 roku do 30.09.2018r. Inwestycja zostanie zlokalizowana w miejscowo\u015bci Wielgolas Brzezi\u0144ski, gmina Halin\u00f3w, powiat mi\u0144ski, Wojew\u00f3dztwo Mazowieckie.", "BENEFICJENT": "PERINO SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Innowacyjna technologia produkcji \u015bwie\u017cych, prozdrowotnych makaron\u00f3w, wspieraj\u0105cych zdrowe od\u017cywianie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 207.82}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "26695627.21", "WARTOSC": "45779807.69", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Halin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Sulej\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Karczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna", "OPIS": "W celu realizacji projektu zosta\u0142o zawi\u0105zane Porozumienie partnerskie (dalej zwane Partnerstwem) w sprawie wsp\u00f3\u0142pracy miast i gmin na rzecz realizacji Projektu: \u201eWybierzmy rower \u2013 partnerstwo dla rozwoju komunikacji niskoemisyjnej WOF\u201d. W sk\u0142ad Partnerstwa wchodz\u0105: -Partner 1-Gmina Halin\u00f3w, -Partner 2/Lider-Miasto J\u00f3zef\u00f3w, -Partner 3-Gmina Karczew, -Partner 4-Miasto Otwock, -Partner 5-Miasto Sulej\u00f3wek, -Partner 6-Gmina Wi\u0105zowna. Projekt obejmuje swoim zakresem budow\u0119 \u015bcie\u017cek rowerowych na terenie 6 gmin wraz z infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105. Ponadto przedsi\u0119wzi\u0119cie zostanie obj\u0119te jednolitym oznakowaniem przewidzianym dla tras rowerowych w WOF, oraz realizowane b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania promocyjno-informacyjne zgodne z wymogami dla przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 finansowanych ze \u015brodk\u00f3w UE. Dzia\u0142ania przewidziane w projekcie zosta\u0142y bezpo\u015brednio zidentyfikowane w Planach Gospodarki Niskoemisyjnej. W ramach projektu powstanie 45,58 km \u015bcie\u017cek rowerowych oraz 3,54 km ci\u0105g\u00f3w pieszo-rowerowych. \u0141\u0105czna d\u0142ugo\u015b\u0107 \u015bcie\u017cek rowerowych w wyniki realizacji projektu wzro\u015bnie o 176%. \u0141\u0105czna d\u0142ugo\u015b\u0107 ci\u0105g\u00f3w pieszo-rowerowych w wyniki realizacji projektu wzro\u015bnie o 11%. Projekt przewiduje realizacj\u0119 zada\u0144 dotycz\u0105cych infrastruktury towarzysz\u0105cej, ale s\u0105 one elementem uzupe\u0142niaj\u0105cym i niedominuj\u0105cym w projekcie. Przedstawione powy\u017cej elementy s\u0105 bezpo\u015brednio powi\u0105zane z sob\u0105 funkcjonalnie i bezpo\u015brednio realizuj\u0105 cele projektu. \u015acie\u017cki rowerowe b\u0119d\u0105ce przedmiotem projektu pe\u0142ni\u0105 funkcj\u0119 korytarzy transportowych i zosta\u0142y zaprojektowane w celach: -szerszego wykorzystania transportu niezmotoryzowanego indywidualnego, -zmniejszenia wykorzystania samochod\u00f3w osobowych, -lepszej integracji ga\u0142\u0119zi transportu, -ni\u017cszej emisji zanieczyszcze\u0144 powietrza, -ha\u0142asu oraz ni\u017cszego zat\u0142oczenia, -poprawy bezpiecze\u0144stwa ruchu drogowego, -nie zosta\u0142y zaprojektowane jedynie jako infrastruktura turystyczno-rekreacyjna. Projekt b\u0119dzie realizowany na obszarze gdzie wyst\u0119puj\u0105 przekroczenia py\u0142u zawieszonego", "BENEFICJENT": "MIASTO J\u00d3ZEF\u00d3W", "TYTUL": "Wybierzmy rower - Partnerstwo dla rozwoju komunikacji niskoemisyjnej WOF", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 207.15}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1592310.53", "WARTOSC": "1990388.16", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Halin\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie kompet.klucz. i cyfr. oraz umiej\u0119tno\u015bci i postaw przydatnych w przysz\u0142o\u015bci na rynku pracy przez 537 uczn. (284 dz./ 253ch.) z 5 szk\u00f3\u0142 podstawowych (dalej SP) z obszaru Gminy Halin\u00f3w, poprzez realizacj\u0119 do VI.2021 r. kompleksowego programu wsparcia obejmuj\u0105cego realizacj\u0119 dodatk. zaj\u0119\u0107 pozalekcyjnych, kurs\u00f3w dla nauczycieli, a tak\u017ce doposa\u017c. szk\u00f3\u0142 w nowoczesne narz\u0119dzia do nauki przedmiot\u00f3w matemat.-przyrod. oraz narz\u0119dzia TIK. Projekt obejmie 562 uczni\u00f3w (298dz./264ch.) nast\u0119puj\u0105cych szk\u00f3\u0142 dla kt\u00f3rych organem prowadz. jest Gmina Halin\u00f3w: - SP w Cisiu (dalej zwana SPC, ul. Mostowa 61, 05-074 Halin\u00f3w), - SP w Okuniewie (SPO, ul. Szkolna 4, 05-079 Okuniew,), - SP w Brzezinach (SPB, Brzeziny 3, 05-074 Halin\u00f3w), - SP w Chobocie (SPCH, Chobot 50, 05-074 Halin\u00f3w), - SP w Halinowie (SPH, ul. Okuniewska 115, 05-074 Halin\u00f3w). Projekt odpowiada na zdiagnoz. potrzeby ww szk\u00f3\u0142 (obejmie wszystkie SP publiczne w Gminie), kt\u00f3re zosta\u0142y uj\u0119te w przeprowadzonych (X-XI.2018) przez dyrekcje szk\u00f3\u0142 diagnozach pozwalaj\u0105cych na ocen\u0119 zasadno\u015bci wsparcia (z uwzgl. inwent. sprz\u0119tu oraz ocen\u0105 stanu tech.). Diagnozy (opr. na pdst. akt.danych z 2018) zosta\u0142y zatwierdzone przez organ prowadz\u0105cy (Gm. Halin\u00f3w-Partner) przed z\u0142o\u017ceniem wniosku (narz\u0119dzia: ankiety, rozmowy z rodzicami/naucz., analiza danych: egz.zewn., analiza los\u00f3w absolw.). Diagn. wykaza\u0142y, \u017ce podst. problemem ww szk\u00f3\u0142 s\u0105 gorsze mo\u017cliwo\u015bci kszta\u0142cenia m\u0142odzie\u017cy wiejskiej, kt\u00f3re wynikaj\u0105 zar\u00f3wno z ni\u017cszych mo\u017cliwo\u015bci wiejskich gosp. dom. (ni\u017csza zasobno\u015b\u0107, wykszt. oraz aktywno\u015b\u0107 mieszk. wsi/rodzic\u00f3w), jak i uwarunkowa\u0144 funkcjonowania ww szk\u00f3\u0142 (ubo\u017csza oferta eduk). Diagnozy wykaza\u0142y, \u017ce we wszystkich szko\u0142ach istnieje potrzeba poszerzenia/uakt. oferty eduk. szk\u00f3\u0142 w odpowiedzi na rosn\u0105ce oczekiwania rodzic\u00f3w, a tak\u017ce wymogi stawiane szkole przez dzisiejszy rozw\u00f3j cywiliz. (w tym rynek pracy) Wsparcie realizowane w ramach projektu b\u0119dzie w pe\u0142ni zgodne z wszystkimi wymogami wynikaj\u0105cymi z Re", "BENEFICJENT": "GRUPA SZKOLENIOWO DORADCZA EUROPLUS SP. Z O. O.", "TYTUL": "Stawiamy na wiedz\u0119! Rozw\u00f3j edukacyjny dzieci i m\u0142odzie\u017cy z Gminy Halin\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 101.11}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-02", "DOFINANSOWANIE": "1499840.00", "WARTOSC": "2033949.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Halin\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa jako\u015bci powietrza na terenie Gminy Halin\u00f3w poprzez zmniejszenie emisji zanieczyszcze\u0144 oraz gaz\u00f3w cieplarnianych pochodz\u0105cych z gospodarstw domowych. Inwestycja polega na wymianie \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a o niskiej sprawno\u015bci (kot\u0142\u00f3w centralnego ogrzewania na paliwo sta\u0142e) na automatyczne kot\u0142y na biomas\u0119, zgazowuj\u0105ce drewno, gazowe, olejowe, pompy ciep\u0142a.Przedmiotem projektu jest r\u00f3wnie\u017c wybudowanie instalacji fotowoltaicznych oraz solarnych na obiektach mieszkalnych.B\u0119dzie to 147 instalacji (23kot\u0142y na biomas\u0119,71kot\u0142\u00f3w gazowych,1 kocio\u0142 zgazowuj\u0105cy drewno, 2 kot\u0142y olejowe, 25instalacji fotowoltaicznych,22kolektor\u00f3w s\u0142onecznych,3 powietrzne pompy ciep\u0142a). Dzia\u0142anie ma na celu podniesienie efektywno\u015bci energetycznej dom\u00f3w mieszkalnych oraz redukcj\u0119 emisji CO2 i PM10 do atmosfery. Projekt ma charakter parasolowy \u2013 realizowany b\u0119dzie za po\u015brednictwem Gminy Halin\u00f3w. Odbiorcami ko\u0144cowymi projektu b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cy Gminy (gospodarstwa domowe). Projekt realizowany b\u0119dzie w trybie \u201ezaprojektuj - wybuduj\u201d. Moc zaplanowanych kot\u0142\u00f3w zosta\u0142a dobrana w oparciu o wielko\u015b\u0107 zapotrzebowania na energi\u0119 ciepln\u0105 , kubatur\u0119 (itp..) przez dany budynek. Instalacje w ramach projektu zostan\u0105 zamontowane wydzielonym pomieszczeniu (kot\u0142ownia) w budynkach obj\u0119tych projektem. Energia cieplna wytwarzana b\u0119dzie na w\u0142asne potrzeby (jednoczesna produkcja i konsumpcja energii). Projekt wpisuje si\u0119 w za\u0142o\u017cenia SZOOP RPO WM 2014-2020. Projekt pozwoli na zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej na poziomie zu\u017cycia, zwi\u0119kszone zostanie lokalne bezpiecze\u0144stwo energetyczne poprzez dywersyfikacj\u0119 \u017ar\u00f3de\u0142 oraz dostaw energii. Inwestycja przyczyni si\u0119 do poprawy stanu \u015brodowiska naturalnego poprzez redukcj\u0119 emisji CO2. Real. Projektu pozwoli na ograniczenie zanieczyszczenia powietrza poprzez realizacj\u0119 plan\u00f3w gospodarki niskoemisyjnej (projekt jest uj\u0119ty w PGN obowi\u0105zuj\u0105cym na terenie Gminy). Projekt przewiduje redukcj\u0119 emisji CO2 o 951,23 Mg CO2", "BENEFICJENT": "GMINA HALIN\u00d3W", "TYTUL": "EKO HALIN\u00d3W \u2013 Ograniczenie ,,niskiej emisji\u201d, wymiana urz\u0105dze\u0144 grzewczych w Gminie Halin\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 95.24}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "850000.00", "WARTOSC": "3493216.03", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Halin\u00f3w", "OPIS": "Opisany w niniejszym wniosku projekt przedsi\u0119biorstwa ARTEK Artur \u017bochowski polega na wdro\u017ceniu w przedsi\u0119biorstwie wynik\u00f3w przeprowadzonych w\u0142asnych prac B+R, kt\u00f3rych przedmiotem by\u0142o opracowanie automatycznej linii do produkcji z\u0105bkowanych serwetek gastronomicznych. W wyniku wykonanych prac, zostanie wdro\u017cona w przedsi\u0119biorstwie innowacja procesowa, polegaj\u0105ca za zmianie sposobu produkcji z\u0105bkowanych serwetek z cz\u0119\u015bciowo r\u0119cznej na ca\u0142kowicie automatyczn\u0105. Produkt powsta\u0142y w trakcie zmodyfikowanego procesu produkcyjnego b\u0119dzie produktem nowym dla przedsi\u0119biorstwa i produktem znacz\u0105co zmodyfikowanym przynajmniej w skali wojew\u00f3dztwa mazowieckiego. Przedmiotem przeprowadzonych prac B+R, kt\u00f3rych wyniki zostan\u0105 wdro\u017cone dzi\u0119ki realizacji przedmiotowego przedsi\u0119wzi\u0119cia by\u0142o okre\u015blenie wymaga\u0144 technicznych oraz dobranie g\u0142\u00f3wnych parametr\u00f3w technologicznych linii produkcyjnej. Szczeg\u00f3lnie istotnym elementem prac by\u0142o opracowanie konstrukcji no\u017ca wykrojnika do nadawania po\u017c\u0105danego kszta\u0142tu serwetce - elementu kt\u00f3ry tylko z pozoru jest prosty i nieskomplikowany ale od kt\u00f3rego niezawodno\u015bci, precyzji i trwa\u0142o\u015bci zale\u017cy ca\u0142y proces produkcyjny serwetek. W wyniku prac badawczo rozwojowych w konstrukcji no\u017ca zosta\u0142a zaproponowana zmiana polegaj\u0105ca na wprowadzeniu w trakcie obr\u00f3bki dodatkowego procesu uszlachetniania powierzchni tn\u0105cej no\u017ca w postaci pokrywania jej zwi\u0105zkiem tytanu, kt\u00f3ry ma za zadanie zwi\u0119kszy\u0107 odporno\u015b\u0107 na \u015bcieranie i zredukowa\u0107 przep\u0142ywu ciep\u0142a do narz\u0119dzia. Ponadto, wszystkie maszyny zosta\u0142y ustawione tak, aby proces technologiczny wytwarzania serwetek by\u0142 procesem w pe\u0142ni automatycznym. Przedsi\u0119biorstwo ARTEK b\u0119dzie pierwszym w kraju producentem wykorzystuj\u0105cym w pe\u0142ni automatyczny proces produkcji serwatek z\u0105bkowanych, co niew\u0105tpliwie wzmocni jego pozycj\u0119 w bran\u017cy. Dodatkowo, warto\u015bci\u0105 dodan\u0105 projektu jest jego pozytywny wp\u0142yw na ochron\u0119 \u015brodowiska. Wdra\u017cana technologia jest bowiem technologi\u0105 gwarantuj\u0105c\u0105 m.in oszcz\u0119dno\u015b\u0107 surowcow\u0105 i ma\u0142oodpadow\u0105", "BENEFICJENT": "ARTEK ARTUR \u017bOCHOWSKI", "TYTUL": "Instalacja automatycznej linii do produkcji serwetek gastronomicznych z innowacyjnym systemem wycinania kszta\u0142tu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 53.97}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "725250.00", "WARTOSC": "1106985.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Halin\u00f3w", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej:_art.25 (odpowiedni artyku\u0142 z rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014) Przedmiotem projektu jest uczestnictwo firmy STAPIZ w Bran\u017cowym Programie Promocji bran\u017cy kosmetycznej w celu promowania produkt\u00f3w wytwarzanych i sprzedawanych przez Wnioskodawc\u0119, kt\u00f3re maj\u0105 szans\u0119 sta\u0107 si\u0119 rozpoznawalne na rynkach mi\u0119dzynarodowych i przyczyni\u0105 si\u0119 do promowania Marki Polskiej Gospodarki. STAPIZ jest firm\u0105 produkcyjn\u0105, dynamicznie rozwijaj\u0105c\u0105 si\u0119 na krajowym i mi\u0119dzynarodowym rynku kosmetyki profesjonalnej od ponad 15 lat. W ofercie firmy znajduj\u0105 si\u0119 najwy\u017cszej jako\u015bci profesjonalne preparaty do w\u0142os\u00f3w, tworzone z wykorzystaniem nowoczesnych technik kosmetologicznych. Przedmiot projektu dotyczy przede wszystkim dzia\u0142alno\u015bci Wnioskodawcy okre\u015blonej kodem PKD 20.42.Z Produkcja wyrob\u00f3w kosmetycznych i toaletowych. Zakres rzeczowy projektu dotyczy dzia\u0142a\u0144 promocyjnych okre\u015blonych w programie promocji bran\u017cy kosmetycznej. Planowany termin rozpocz\u0119cia realizacji projektu to 2017/06/01 a zako\u0144czenia 2019/12/31. W wyniku przeprowadzonych bada\u0144 i analizy trend\u00f3w STAPIZ zdefiniowa\u0142 rynek azjatycki, ameryka\u0144ski oraz europejski jako posiadaj\u0105cy najwi\u0119kszy potencja\u0142 rozwojowy z punktu widzenia znacz\u0105cego zwi\u0119kszenia wolumenu eksportu firmy. W za\u0142o\u017ceniach projektu STAPIZ wybra\u0142 4 pozaunijne rynki perspektywiczne: Rosj\u0119, Ukrain\u0119, Chiny/Hongkong oraz ZEA. Wnioskodawca przyj\u0105\u0142 uczestnictwo w charakterze wystawcy w 9 dzia\u0142aniach targowych, tj. Ukraina (Intercharm Ukraine Kij\u00f3w, IX 2017), Hongkong (Cosmoprof Asia Hongkong, XI 2017 i 2018), W\u0142ochy (Cosmoprof Bolonia Bolonia, III 2018 i 2019), ZEA (BeautyWorld Middle East Dubaj, V 2018), USA (Cosmoprof North America Las Vegas, VII 2018), Chiny (China Beauty Expo Szanghaj, V 2019), Rosja (Intercharm Moskwa, X 2019), a tak\u017ce w wyjazdowej misji gospodarczej w Rosji (X 2019). Ponadto STAPIZ zakupi us\u0142ug\u0119 szkoleniow\u0105 oraz doradcz\u0105 z zakresu przygotowania wej\u015bcia na rynek pe", "BENEFICJENT": "STAPIZ PROFESJONALNE KOSMETYKI FRYZJERSKIE PAWE\u0141 STRZALI\u0143SKI", "TYTUL": "Rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci eksportowej i promocja marki STAPIZ na rynkach zagranicznych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 46.05}, {"DATA_KONIEC": "2022-11-30", "DATA_START": "2021-02-01", "DOFINANSOWANIE": "702000.00", "WARTOSC": "1322022.21", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Halin\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu s\u0105 badania przemys\u0142owe i prace rozwojowe zmierzaj\u0105ce do opracowania nowego produktu w postaci terminalasatelitarnego typu manpack. Celem projektu jest uzyskanie nowych cech, w\u0142a\u015bciwo\u015bci i funkcjonalno\u015bci terminala, kt\u00f3re dotychczas nie by\u0142ydost\u0119pne na rynku. Realizacja projektu pozwoli na wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R do w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, co oznacza, \u017ce pozako\u0144czeniu projektu b\u0119dzie odbywa\u0142a si\u0119 produkcja i sprzeda\u017c terminali. Terminale satelitarne s\u0105 przeznaczone dla wojska i s\u0142u\u017c\u0105\u017co\u0142nierzom do komunikacji w warunkach bojowych. Obecnie Wnioskodawca zdefiniowa\u0142, \u017ce grupa docelowa jak\u0105 s\u0105 podmioty publiczne zobszaru wojskowo\u015bci, wykazuj\u0105 zapotrzebowanie na innowacyjne rozwi\u0105zania technologiczne w tym obszarze, szczeg\u00f3lnie w zakresiezmniejszenia wagi produktu i zwi\u0119kszonej integracji. Dlatego w ramach projektu przewidziano dzia\u0142ania, kt\u00f3re pozwol\u0105 na przygotowanieoferty b\u0119d\u0105cej odpowiedzi\u0105 na potrzeby grupy docelowej. W ramach projektu zaplanowano badania przemys\u0142owe w zakresie badaniamateria\u0142\u00f3w s\u0142u\u017c\u0105cych do budowy terminali a tak\u017ce w obszarze badania toru RF. Na podstawie tak zdobytej nowej wiedzy zbuduje modu\u0142yterminala i przebada je w warunkach zbli\u017conych do rzeczywistych. A nast\u0119pnie w ramach prac rozwojowych zostanie zbudowany izwalidowany w warunkach rzeczywistych prototyp ostateczny terminala. Realizacja dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie odbywa\u0107 si\u0119 poprzez zaanga\u017cowaniezespo\u0142u badawczego (umowy o prac\u0119) i zakup materia\u0142\u00f3w do budowy prototypu. Realizacja projektu umo\u017cliwi Wn", "BENEFICJENT": "GISS SP. Z O.O.", "TYTUL": "Realizacja prac badawczo-rozwojowych w celu opracowania innowacyjnego terminala satelitarnego typu manpack", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 44.57}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "668405.00", "WARTOSC": "1418805.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Halin\u00f3w", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Przedmiotem projektu jest opracowanie nowego projektu wzorniczego kolekcji rolet rzymskich, kt\u00f3rych mechanizm nap\u0119dowy oparty b\u0119dzie o energi\u0119 elektryczn\u0105 pozyskan\u0105 z paneli fotowoltaicznych. Kolekcja Wnioskodawcy wykonana b\u0119dzie z tkanin pochodz\u0105cych recyclingu oraz tkanin antyalergicznych i antybakteryjnych. Dodatkowo posiada\u0107 b\u0119dzie system Child Safety (eliminacja p\u0119tli \u0142a\u0144cucha nap\u0119dowego i bezpieczne zaczepy sznurk\u00f3w, kt\u00f3re pod naciskiem ok. 3 kg rozczepiaj\u0105 si\u0119 nie pozwalaj\u0105c zap\u0119tli\u0107 si\u0119 dziecku w sznur, eliminuj\u0105c w ten spos\u00f3b mo\u017cliwo\u015b\u0107 uduszenia si\u0119) i zdalne sterowanie. Kolekcja rolet rzymskich dedykowana jest zar\u00f3wno klientom indywidualnym jak i instytucjonalnym. Projekt wzorniczy obejmuje stworzenie kolekcji rolet rzymskich (r\u00f3\u017cne wzory i modele) o wsp\u00f3lnych cechach ekologicznych (tkaniny z recyclingu, eco-nap\u0119d) z systemem bezpiecze\u0144stwa zgodnym z norm\u0105 EN 13120. Dodatkowo w kolekcji zostanie zastosowany materia\u0142 tekstylny (tkanina) z funkcyjn\u0105 apretur\u0105 antybakteryjn\u0105 oraz antyalergiczn\u0105, kt\u00f3ra zapobiega\u0107 b\u0119dzie rozwojowi drobnoustroj\u00f3w (np. roztoczy). Rodzaj us\u0142ug doradczych: 1. Stworzenie strategii dzia\u0142a\u0144 niezb\u0119dnych do opracowania kolekcji rolet rzymskich. 2. Opracowanie i przygotowanie kolekcji rolet rzymskich wykonanych z ekologicznych materia\u0142\u00f3w tekstylnych pochodz\u0105cych z recyclingu oraz tkanin przeciwdrobnoustrojowych, zaopatrzonych w system automatycznego podnoszenia i opuszczania dzi\u0119ki zastosowaniu paneli FV, jako \u017ar\u00f3d\u0142a energii. Kolekcja wykonana b\u0119dzie zgodnie z zaleceniami normy EN 13120 (autorski system Child Safety). Kolekcja sk\u0142ada\u0107 si\u0119 b\u0119dzie z kilku modeli rolet dedykowanych r\u00f3\u017cnym pomieszczeniom i spe\u0142niaj\u0105cym r\u00f3\u017cne funkcje (zaciemniaj\u0105ce, dekoracyjne, etc.) Tematyka wzor\u00f3w (kolorystyka, motywy) jak i drapowanie b\u0119d\u0105 spersonalizowane pod grupy odbiorc\u00f3w, dla kt\u00f3rych przeznaczone b\u0119d\u0105 rolety. 3. Zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych - maszyn niezb\u0119dnych do wdro\u017cenia nowej kolekcji rolet (ploter tn\u0105cy, maszyna do szycia tuneli", "BENEFICJENT": "MARCIN DEKOR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 - SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Opracowanie projektu wzorniczego oraz wdro\u017cenie do produkcji kolekcji ekologicznych rolet rzymskich zasilanych z OZE z systemem Child Safety", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 42.44}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "588576.00", "WARTOSC": "735720.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Halin\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do wychowania przedszkolnego na terenie gminy Halin\u00f3w, tj. na obszarze o najmniejszym stopniu upowszechnienia edukacji przedszkolnej, poprzez stworzenie 26 nowych miejsc wychowania przedszkolnego, w tym 10 dostosowanych do potrzeb dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, popraw\u0119 jako\u015bci wychowania przedszkolnego w drodze doskonalenia zawodowego 4 nauczycieli, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci do pracy z dzie\u0107mi ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi oraz rozszerzenie oferty przedszkola o dodatkowe zaj\u0119cia wyr\u00f3wnuj\u0105ce szanse edukacyjne 49 dzieci w zakresie stwierdzonych deficyt\u00f3w. Wnioskodawca posiada do\u015bwiadczenie w obszarze edukacji przedszkolnej od czerwca 2012 r. OWP, do kt\u00f3rego kierowane jest wsparcie jest zlokalizowany na obszarze wiejskim we wsi Konik Stary. OWP nie korzysta\u0142 do tej pory ze \u015brodk\u00f3w EFS dost\u0119pnych w ramach Poddzia\u0142ania 9.1.1 PO KL. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 dzieci z gminy Halin\u00f3w, kt\u00f3rych dost\u0119p do edukacji przedszkolnej jest utrudniony lub znajduj\u0105 si\u0119 w grupie os\u00f3b obj\u0119tych orzeczeniem o niepe\u0142nosprawno\u015bci, a zakres \u015bwiadczonej pomocy w plac\u00f3wkach publicznych jest niewystarczaj\u0105cy w stosunku do potrzeb indywidualnych. Zakres proponowanego w projekcie wsparcia jest zgodny z przeprowadzon\u0105 przez Wnioskodawc\u0119 przed przygotowaniem wniosku o dofinansowanie diagnoz\u0105 na podstawie najbardziej aktualnych danych z roku poprzedzaj\u0105cego planowany rok rozpocz\u0119cia realizacji projektu, uwzgl\u0119dniaj\u0105c\u0105 zapotrzebowanie na nowe miejsca wychowania przedszkolnego w gminie Halin\u00f3w, potrzeby w zakresie rozszerzenia oferty OWP o zaj\u0119cia dodatkowe, zakres niedostosowania OWP w szczeg\u00f3lno\u015bci do potrzeb dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, w tym stopie\u0144 przygotowania nauczycieli do pracy z takimi dzie\u0107mi. Diagnoza przeprowadzona zosta\u0142a w okresie od 20.03 do 31.03.2017 r.", "BENEFICJENT": "PRZEDSZKOLE NIEPUBLICZNE WYLICZANKA KARINA MY\u015aLIWSKA", "TYTUL": "Utworzenie w Przedszkolu Niepublicznym Wyliczanka nowych miejsc wychowania przedszkolnego, w tym dostosowanych do potrzeb dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 37.37}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1554252.96", "WARTOSC": "1942816.20", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Halin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Sulej\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie kompet. kluczowych i cyfrowych oraz umiej\u0119tno\u015bci i postaw przez 700 uczni\u00f3w (350 dz.) 4 szk\u00f3\u0142 podst. oraz 2 gim. z obszar\u00f3w wiejskich Gminy Halin\u00f3w, poprzez realizacj\u0119 do VII.2019 r. programu wsparcia obejmuj\u0105cego realizacj\u0119 dodatk. zaj\u0119\u0107, wyjazd\u00f3w eduk., a tak\u017ce doposa\u017c. szk\u00f3\u0142 w narz\u0119dzia do nauki przedm. mat. -przyr. oraz narz\u0119dzia TIK. Projekt obejmie uczni\u00f3w: - SP w Halinowie (dalej zwana SPH), - SP w Okuniewie oraz Gim. w Okuniewie (SPO i Gim.O)- plac\u00f3wki Zespo\u0142u Szkolno\u2013Przedszkolnego w Okuniewie (ZSP O), - SP w Brzezinach (SPB), - SP w Cisiu (SPC), - Gim. w Halinowie (Gim.H). Projekt odpowiada na zdiagnoz. potrzeby ww szk\u00f3\u0142, kt\u00f3re zosta\u0142y uj\u0119te w przeprowadzonych (I-II.2017) przez dyrekcje szk\u00f3\u0142 diagnozach potrzeb (uwzgl\u0119d. inwent. sprz\u0119tu). Diagnozy (na pdst. aktualnych danych) zosta\u0142y zatwierdzone przez org. prowadz\u0105cy\u2013 Gm.Halin\u00f3w (narz\u0119dzia: ankiety, rozmowy z rodzicami, analiza danych: egz. zewn., analiza los\u00f3w absolw.). Diagnozy wykaza\u0142y, \u017ce podst. problemem ww szk\u00f3\u0142 (co przek\u0142ada si\u0119 na s\u0142abe wyniki egz.) s\u0105 gorsze mo\u017cliwo\u015bci kszta\u0142cenia dzieci na wsi, kt\u00f3re wynikaj\u0105 zar\u00f3wno z ni\u017cszych mo\u017cliwo\u015bci wiejskich gosp. dom. (ni\u017csza zasobno\u015b\u0107, wykszt., aktywno\u015b\u0107), jak i uwarunkowa\u0144 funkcjonowania ww szk\u00f3\u0142 (ubo\u017csza oferta eduk./infrastruk.). Diagnozy wskazuj\u0105 na konieczno\u015b\u0107 uaktualnienia i poszerzenia oferty eduk. szk\u00f3\u0142 poprzez realizacj\u0119 dodatk. zaj\u0119\u0107 oraz nak\u0142ady infrastr. Realizacja proj. bezpo\u015br. przyczyni si\u0119 do rozwi\u0105zania uj\u0119tego w diagnozie problemu wiod\u0105cego jakim jest niewystarczaj\u0105cy dost\u0119p uczni\u00f3w do inicjatyw wspieraj\u0105cych zainteresowania i kompetencje dzieci w zakresie przedmiot\u00f3w \u015bcis\u0142ych (Strategia ZIT WOF) ale tak\u017ce do rozwi\u0105zania min. dw\u00f3ch problem\u00f3w dodatk. (zg z kryt.): -niezaspokojone potrzeby plac\u00f3wek w zakresie dost\u0119pu do tablic elekt., -plac\u00f3wki o\u015bw. WOF cechuje ograniczony poziom wypos. w rozwi\u0105zania TIK -w ramach projektu planuje si\u0119 doposa\u017cy\u0107 szko\u0142y w tablice elektr. a tak\u017ce w sprz\u0119t TIK (komput", "BENEFICJENT": "GRUPA SZKOLENIOWO DORADCZA EUROPLUS SP. Z O. O.", "TYTUL": "Wsparcie w rozwoju edukacyjnym dzieci i m\u0142odzie\u017cy z Gminy Halin\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.59}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "418482.63", "WARTOSC": "1008404.32", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Halin\u00f3w", "OPIS": "OG\u00d3LNE ZA\u0141O\u017bENIA PROJEKTU obejmuj\u0105 wdro\u017cenie przez firm\u0119 AWAS SERWIS wynik\u00f3w zleconych prac B+R na rynek w postaci innowacji produktowej - innowacyjnej us\u0142ugi. W celu wprowadzenia na rynek innowacyjnej us\u0142ugi odwadniania osad\u00f3w pochodz\u0105cych z urz\u0105dze\u0144 infrastruktury kanalizacyjnej (separatory, osadniki, zbiorniki retencyjne, zbiorniki p.po\u017c. etc) zostan\u0105 zakupione \u015brodki trwa\u0142e sk\u0142adaj\u0105ce si\u0119 na mobiln\u0105 stacj\u0119 do odwodnienia osad\u00f3w. CELE PROJEKTU obejmuj\u0105: - zaoferowanie na rynku innowacyjnej us\u0142ugi - zaspokojenie rosn\u0105cych potrzeb klient\u00f3w - wzrost konkurencyjno\u015bci firmy - zwi\u0119kszenie przychod\u00f3w z dzia\u0142alno\u015bci - wzrost innowacyjnego charakteru firmy Cele zostan\u0105 wykonane dzi\u0119ki zrealizowaniu nast\u0119puj\u0105cego ZAKRESU PROJEKTU podzielonego na ETAPY/ZADANIA: Zadanie nr 1- Zakup sprz\u0119tu - pomoc publiczna: wydatki: - WET- Tip: Kontener do roz\u0142adunku osadu z pneumatycznym podno\u015bnikiem - EOD/DOD Stacja pomp ci\u015bnieniowych i stacja dozowania polimer\u00f3w Zadanie nr 2 Zakup sprz\u0119tu oraz dostawa \u2013 pomoc de minimis: wydatki: - AVC Mobilna stacja filtrowania i odwadniania osad\u00f3w - Dostawa, instalacja i uruchomienie wraz ze specjalistycznym instrukta\u017cem Zadanie nr 3 \u2013 Promocja Projektu (dzia\u0142ania promocyjne niezb\u0119dne zgodnie z wytycznymi). SPOS\u00d3B REALIZACJI powy\u017cszych zada\u0144 obejmuje konkurencyjny wyb\u00f3r wykonawc\u00f3w oraz dostawc\u00f3w i odpowiednie zarz\u0105dzanie realizacj\u0105 Projektu. Dla sprecyzowania GRUP DOCELOWYCH wybrano kilka najbardziej perspektywicznych odbiorc\u00f3w (na podstawie dotychczas \u015bwiadczonych us\u0142ugi znaj\u0105c zapotrzebowanie ni\u017cej wskazanych podmiot\u00f3w): - lotniska cywilne - lotniska wojskowe - jednostki wojskowe, w kt\u00f3rych odbywa si\u0119 mycie pojazd\u00f3w g\u0105sienicowych - GDDKiA (w zakresie budowy autostrad, dr\u00f3g ekspresowych) - porty morskie do obs\u0142ugi stoczni, dok\u00f3w, basen\u00f3w morskich (nabrze\u017cy kontenerowych) - wybrane du\u017ce zak\u0142ady przemys\u0142owe - po\u015brednio podmioty dzia\u0142aj\u0105ce w krajach o\u015bciennych w obr\u0119bie Unii Europejskiej (szczeg\u00f3lnie kraje", "BENEFICJENT": "\"AWAS-SERWIS\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnej us\u0142ugi na bazie wynik\u00f3w prac B+R w firmie AWAS-Serwis sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.57}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-10", "DATA_START": "2019-10-14", "DOFINANSOWANIE": "404600.00", "WARTOSC": "695196.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Halin\u00f3w", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Przedmiotem projektu jest opracowanie autorskiej kolekcji ubra\u0144 sportowych, przeznaczonych dla aktywnych kobiet, szukaj\u0105cych wygodnego i funkcjonalnego stroju sportowego, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 sprzedawane pod mark\u0105 MO Apparel przy wykorzystaniu kana\u0142\u00f3w online. Na podstawie przeprowadzonej Diagnozy Wnioskodawca potwierdzi\u0142 zapotrzebowanie na produkty, kt\u00f3rych opracowanie jest przedmiotem projektu. Do realizacji projektu niezb\u0119dne jest przeprowadzenie profesjonalnego procesu projektowego, we wsp\u00f3\u0142pracy z doradc\u0105 zewn\u0119trznym \u2013 projektantem, kt\u00f3rego efektem b\u0119dzie opracowanie nowych projekt\u00f3w wzorniczych obejmuj\u0105cych: - legginsy (3 kroje, 3 wersje kolorystyczne) - kombinezony (2 kroje, 2 wersje kolorystyczne) - topy (2 kroje, 2 wersje kolorystyczne) - narzutki (2 kroje, 2 wersje kolorystyczne) - koszulki (2 kroje, 4 wersje kolorystyczne) - bluza (2 kroje, 2 wersje kolorystyczne) - spodnie od dresu (2 kroje, 2 wersje kolorystyczne) Ze wzgl\u0119du na brak stosownych kompetencji Wnioskodawca zamierza pozyska\u0107 zewn\u0119trzne us\u0142ugi doradcze w zakresie opracowania ww. projekt\u00f3w wzorniczych. Zakres projektu: w ramach przeprowadzanego profesjonalnego projektu wzorniczego przeprowadzone zostan\u0105 m.in. nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: - analiza i synteza projektu, opracowanie briefu i strategii kierunk\u00f3w projektowych, opracowanie pierwszych szkic\u00f3w i wst\u0119pny wyb\u00f3r materia\u0142\u00f3w - opracowanie, prototypowanie i testowanie odzie\u017cy wed\u0142ug autorskiego wzoru - wdro\u017cenie komercyjne Wszystkie w/w prace b\u0119d\u0105 przebiega\u0142y z wykorzystaniem wsparcia firmy doradczej, w szczeg\u00f3lno\u015bci ekspert\u00f3w w zakresie wzornictwa. W celu skutecznej i poprawnej realizacji projektu, Wnioskodawca pozyska pomoc doradcz\u0105 profesjonalnej formy projektowej wybranej zgodnie z zasad\u0105 konkurencyjno\u015bci. Wnioskodawca nie planuje realizacji inwestycji pocz\u0105tkowej \u2013 wszystkie niezb\u0119dne koszty zwi\u0105zane z zakupem \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych oraz warto\u015bci niematerialnych i prawnych zostan\u0105 pokryte ze \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych Wnioskodawcy.", "BENEFICJENT": "FIT&DIET SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNOSCIA", "TYTUL": "Zaprojektowanie i przygotowanie prototyp\u00f3w autorskiej kolekcji ubra\u0144 sportowych MO Apparel", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.69}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-30", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "56474081.04", "WARTOSC": "70592601.31", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Podkowa Le\u015bna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Niepor\u0119t | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Halin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Sulej\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Czosn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Karczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie dost\u0119pno\u015bci, poziomu wykorzystywania i jako\u015bci us\u0142ug publicznych zwi\u0105zanych z dost\u0119pem do informacji i infrastruktury publicznej na terenie WOF poprzez stworzenie portfela bezp\u0142atnych rozwi\u0105za\u0144 mobilnych. Odbiorcami e-us\u0142ug b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cy WOF, tury\u015bci i odwiedzaj\u0105cy, w spos\u00f3b szczeg\u00f3lny zostan\u0105 uwzgl\u0119dnione potrzeby os\u00f3b z dysfunkcjami wzroku. Projekt zak\u0142ada dostarczenie kompleksowego systemu sk\u0142adaj\u0105cego si\u0119 z rozwi\u0105za\u0144 mobilnych w pi\u0119ciu obszarach: e-dost\u0119pno\u015b\u0107 - wdro\u017cenie systemu mikronawigacji i informacji kontekstowej w przestrzeniach i obiektach u\u017cyteczno\u015bci publicznej; e-turystyka \u2013 stworzenie spersonalizowanego e-przewodnika umo\u017cliwiaj\u0105cego zg\u0142\u0119bianie zasob\u00f3w turystycznych WOF zgodnie z preferencjami, wykorzystuj\u0105c informacj\u0119 kontekstow\u0105 oraz rzeczywisto\u015b\u0107 rozszerzon\u0105; e-transport \u2013 uruchomienie narz\u0119dzia planowania podr\u00f3\u017cy i poruszania si\u0119 po terenie WOF komunikacj\u0105 zbiorow\u0105, w postaci inteligentnej aplikacji mobilnej opartej o dane czasu rzeczywistego, elastycznie reaguj\u0105cej na zmiany oraz posiadaj\u0105cej modu\u0142 informacji kontekstowych; e-parkowanie - dostarczenie kierowcom prostego narz\u0119dzia pod postaci\u0105 aplikacji mobilnej, kt\u00f3ra u\u0142atwi im poruszanie si\u0119 i odnajdowanie wolnych miejsc parkingowych; e-\u015brodowisko - zbudowanie systemu zbierania, przetwarzania i prezentowania danych dotycz\u0105cych jako\u015bci powietrza oraz klimatu akustycznego w gminach WOF. Projekt realizuje 26 gmin WOF. Pierwszy etap to sformu\u0142owanie za\u0142o\u017ce\u0144 architektury technologicznej, wsp\u00f3lnych standard\u00f3w rozwi\u0105za\u0144 cyfrowych, polityki gromadzenia danych, polityki bezpiecze\u0144stwa i prywatno\u015bci. Nast\u0119pnie przeprowadzona b\u0119dzie inwestycja w infrastruktur\u0119 bazow\u0105. Kluczowym etapem b\u0119dzie wdra\u017canie funkcjonalno\u015bci w ramach 5 komponent\u00f3w projektu przez zespo\u0142y tematyczne i wykonawc\u00f3w. Ostatnim aspektem b\u0119dzie otwarcie danych gromadzonych przez stworzony system, aby mog\u0142y by\u0107 ponownie wykorzystane przez inne podmioty oraz dzia\u0142ania optymalizacyjne i asysty technicz", "BENEFICJENT": "MIASTO STO\u0141ECZNE WARSZAWA", "TYTUL": "Wirtualny Warszawski Obszar Funkcjonalny (Virtual WOF)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.49}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "355208.59", "WARTOSC": "421462.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Halin\u00f3w", "OPIS": "Wdro\u017cony zostanie w MOPS nowy system organizacyjny, zgodny z art. 110a ustawy o pom. spo\u0142.j. Ponadto, wnioskodawca zapewni wykorzystanie rozwi\u0105za\u0144 modelowych oddzielenia procedury administracyjnej przyznawania \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142ecznej od pracy socjalnej, w oparciu o \"Zasady wdra\u017cania usprawnie\u0144 organizacyjnych w jednostkach organizacyjnych pomocy spo\u0142ecznej\" oraz \"Modele realizacji us\u0142ug o okre\u015blonym standardzie w gminie oraz mie\u015bcie na prawach powiatu.\" Zmiana org.pracy pracownik\u00f3w nast\u0105pi przy jednoczesnym po\u0142o\u017ceniu nacisku na wykonywanie pracy socj. i us\u0142ug socj. Rozdzielone b\u0119d\u0105 zadania administracyjne MOPS od pracy socjalnej i us\u0142ug socjalnych, co przyczyni si\u0119 do poprawy obs\u0142ugi os\u00f3b zg\u0142aszaj\u0105cych si\u0119 do MOPS (w zakresie umo\u017cliwienia im przezwyci\u0119\u017cania trudnej sytuacji, w kt\u00f3rej si\u0119 znalaz\u0142y). Wprowadzone zmiany doprowadz\u0105 do rozwi\u0105za\u0144 optymalizuj\u0105cych wykorzystanie kwalifikacji i kompetencji pracownik\u00f3w socjalnych i wp\u0142yn\u0105 na zwi\u0119kszenie udzia\u0142u w dzia\u0142aniach MOPS, zwi\u0119kszeniu pracy socjalnej oraz polepszeniu poziomu realizacji r\u00f3\u017cnego rodzaju us\u0142ug niezb\u0119dnych dla os\u00f3b zg\u0142aszaj\u0105cych si\u0119 do o\u015brodka, zgodnie z wst\u0119pnym rozpoznaniem tych potrzeb. MOPS w Halinowie liczy 18 prac.. Zmiany org., zgodnie z obowi\u0105zuj\u0105cymi przepisami ustawy o pomocy spo\u0142ecznej, polega\u0142y b\u0119d\u0105 na wyodr\u0119bnieniu minimum zespo\u0142\u00f3w/stanowisk: ds. pierwszego kontaktu; ds. pracy socjalnej i ds. us\u0142ug; ds. \u015bwiadcze\u0144 przyznawanych decyzj\u0105 (nie dot. samej org. us\u0142ug). W ramach realizacji projektu, przeprowadzone zostan\u0105 tak\u017ce dzia\u0142ania zwi\u0105zane z przygotowaniem MOPS do zmian, w szczeg\u00f3lno\u015bci prace remontowo adaptacyjne zwi\u0105zane z konieczno\u015bci\u0105 wyodr\u0119bnienia pomieszcze\u0144 dla nowych zespo\u0142\u00f3w/stanowisk; doposa\u017cenie wydzielonych stanowisk oraz przeprowadzenie szkole\u0144 dla pracownik\u00f3w (szkolenia oraz superwizja pracy socjalnej), kt\u00f3re wraz z wizyt\u0105 studyjn\u0105 pozwol\u0105 na lepsze przygotowanie pracownik\u00f3w do planowanej zmiany.Projekt b\u0119dzie trwa\u0142 16 m-y, okres trwa\u0142o\u015bci projektu b\u0119dzie wynosi\u0142 16 m-y.", "BENEFICJENT": "GMINA HALIN\u00d3W/MIEJSKI O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "Wzmocnienie potencja\u0142u Miejskiego O\u015brodka Pomocy Spo\u0142ecznej w Halinowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.55}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-29", "DATA_START": "2018-01-29", "DOFINANSOWANIE": "50794444.34", "WARTOSC": "107778716.79", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Borowie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Maciejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Miastk\u00f3w Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Parys\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Pilawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Sobolew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Trojan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Wilga | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u017belech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Niepor\u0119t | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Serock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ceg\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: D\u0119be Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Dobre | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Halin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Jakub\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ka\u0142uszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Latowicz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Siennica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Stanis\u0142aw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Sulej\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Czosn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Leoncin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nasielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Pomiech\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Zakroczym | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Celestyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Karczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Ko\u0142biel | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Osieck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Sobienie-Jeziory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Jad\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Klemb\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Strach\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: T\u0142uszcz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 77 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 32 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 44 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu dla 51 883 gospodarstw domowych oraz 461 jednostek edukacyjnych zlokalizowanych na obszarze warszawskim wschodnim i Warszawie. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Warszawski Wschodni i Warszawa Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.82}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "311142.63", "WARTOSC": "311142.63", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Halin\u00f3w", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "\u015aLIMAK-BIS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla \u015alimak-Bis sp\u00f3\u0142ka z ograniczon\u0105 odpowiedzialno\u015bci\u0105 sp\u00f3\u0142ka komandytowa.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.75}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "231900.00", "WARTOSC": "309200.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Halin\u00f3w", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej:_art.19 Firma planuje wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 w bran\u017cowym programie promocji CZ\u0118\u015aCI SAMOCHODOWE I LOTNICZE na wybranych rynkach docelowych \u2013 Rosja, Zjednoczone Emiraty Arabskie, Niemcy. W ramach projektu internacjonalizacji firma planuje wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 w nast\u0119puj\u0105cych imprezach targowych: Automechanika Dubai 2019, MIMS Automechanika 2018, Automechanika Frankfurt 2018. W ramach umi\u0119dzynarodowienia produkt\u00f3w firmy, SJD ProTech planuje r\u00f3wnie\u017c wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 w 2 indywidualnych do Rosji i ZEA i 2 grupowych wyjazdowych misjach gospodarczych na rynki perspektywiczne tj. do Rosji na targi Autocomplex w 2018 i 2019 roku. Firma planuje tak\u017ce zorganizowa\u0107 2 przyjazdowe misje gospodarcze w 2019 roku dla kontrahent\u00f3w z rynku rosyjskiego i ZEA. Firma, aby wesprze\u0107 dzia\u0142ania promocyjne zleci wytworzenie materia\u0142\u00f3w promocyjnych w 3 j\u0119zykach i przygotowanie nowej strony internetowej w 3 j\u0119zykach. Firma zakupi przeprowadzenie us\u0142ugi szkoleniowej dla pracownik\u00f3w z zakresu kultury biznesowej, prawa oraz zwyczaj\u00f3w obowi\u0105zuj\u0105cych na rynkach docelowych (ZEA, Rosja). Co wi\u0119cej, SJD Protech zakupi r\u00f3wnie\u017c us\u0142ug\u0119 doradcz\u0105, kt\u00f3rej celem b\u0119dzie przygotowanie sprofilowanej strategii umi\u0119dzynarodowienia dzia\u0142alno\u015bci na rynki Zjednoczonych Emirat\u00f3w Arabskich i Rosji. W ramach projektu firma zleci wytworzenie panelu Marki Polskiej Gospodarki. Projekt dotyczy promowania produktu i marki produktowej firmy SJD Protech przy wykorzystaniu za\u0142o\u017ce\u0144 wizualizacji Marki Polskiej Gospodarki. Projekt b\u0119dzie finansowany z w\u0142asnych \u015brodk\u00f3w wnioskodawcy i z otrzymanej dotacji w formie zaliczki i refundacji.", "BENEFICJENT": "SJD PROTECH DOMINIK SZYMANKIEWICZ", "TYTUL": "Internacjonalizacja firmy SJD Protech poprzez udzia\u0142 w mi\u0119dzynarodowych targach dla bran\u017cy cz\u0119\u015bci samochodowych i lotniczych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.72}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2016-04-25", "DOFINANSOWANIE": "199892.00", "WARTOSC": "378840.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Halin\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem wniosku jest wykonanie us\u0142ugi doradczej w trybie B+R, zada\u0144 zwi\u0105zanych z wykonaniem us\u0142ug: 1. Weryfikacja za\u0142o\u017ce\u0144 koncepcji danych projektowych niezb\u0119dnych do wytwarzania projekt\u00f3w pasywnego budynku uwzgl\u0119dniaj\u0105cych z punktu widzenia wyj\u015bciowego wska\u017aniki parametryczne komfortu U\u017cytkownik\u00f3w i funkcjonalno\u015bci obiekt\u00f3w. 2. Okre\u015blenie wariantowych za\u0142o\u017ce\u0144 technicznych i technologicznych w celu wytworzenia projektowych \u201eidealnych\u201d warunk\u00f3w do \u017cycia wewn\u0105trz obiekt\u00f3w. 3. Obliczenie Ep (energia pierwotna) dla budynku modelowego dla wariacji za\u0142o\u017conych materia\u0142\u00f3w, instalacji wewn\u0119trznych (ogrzewanie, ch\u0142odzenie, wentylacja, urz\u0105dzenia u\u017cytkowe ) i zewn\u0119trznych budynku (\u017caluzje okienne, rolety, fotowoltaika), oraz czynnik\u00f3w dodatkowych: zyski i straty w trakcie u\u017cytkowania. 4. Obliczenie koszt\u00f3w budowy nowego podej\u015bcia, koszt\u00f3w eksploatacji dla rodziny: 2+2 5. Przygotowanie wariantowej dokumentacji koncepcyjnej, budowlanej budynku mieszkalnego jednorodzinnego spe\u0142niaj\u0105cego kryteria E4: 6. Dokonanie oblicze\u0144 i do\u015bwiadcze\u0144 do dokumentacji stworzonej na modelach okre\u015blonych w za\u0142o\u017ceniach pocz\u0105tkowych \u2013 szczeg\u00f3\u0142owy opis w punkcie C5 wniosku. 7. Opracowanie dokumentacji wykonawczej, technicznej, szczeg\u00f3\u0142owej, kosztorysowej, budowlanej budynku mieszkalnego jednorodzinnego spe\u0142niaj\u0105cego kryteria E4 8. Wykonanie prototypu zintegrowanego panelu badawczego pomiarowego (sensorycznego) i narz\u0119dzia algorytmicznego opartego na no\u015bniku programistycznym. Potwierdzenie przez analiz\u0119 wynik\u00f3w test\u00f3w, i\u017c docelowy poziom technologii zosta\u0142 osi\u0105gni\u0119ty i technologia mo\u017ce by\u0107 zastosowana w przewidywanych dla niej warunkach i oczekiwaniach U\u017cytkownik\u00f3w Ko\u0144cowych. Opracowanie wskaza\u0144 i wytycznych po walidacji prototypu technologii zespo\u0142u sensoryczno-algorytmicznego. Grupa docelowa projektu: Arch-bud, Grupa docelowa u\u017cytkownik\u00f3w: Uzytkownicy ko\u0144cowi (projekt przewiduje udzia\u0142 u\u017cytkownik\u00f3w ko\u0144cowych), Producenci (Partnerzy projektu), Inne biura projektowe partnerskie.", "BENEFICJENT": "CZY\u017bEWSKI ARTUR \"GRUPA ARCH-BUD\"", "TYTUL": "Projekt nowego podej\u015bcia i walidacyjny dla budownictwa pasywnego - \"GRUPA ARCH-BUD\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.69}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-25", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "167875.00", "WARTOSC": "242925.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Halin\u00f3w", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Przedmiotem projektu jest wykonanie us\u0142ugi badawczo-rozwojowej,maj\u0105cej na celu opracowanie prototypu systemu do mechanicznego wykonywania \u0142\u0105cze\u0144 sadowniczych. ZAKRES PROJEKTU Zakres us\u0142ug badawczo-rozwojowych obejmuje: -okre\u015blenie specyfikacji projektowej urz\u0105dzenia i wst\u0119pne opracowanie elementu z\u0142\u0105cznego, -w\u0142\u0105czenie u\u017cytkownik\u00f3w ko\u0144cowych w proces projektowy, -opracowanie projektu koncepcyjnego wyrobu, -projekt narz\u0119dzia zaciskaj\u0105cego i wykonanie prototypu wst\u0119pnego z materia\u0142u polimerowego, -projekt szczeg\u00f3\u0142owy prototypu wyrobu-dopracowanie kszta\u0142tu, wielko\u015bci i wygl\u0105du wyrobu oraz dokumentacja rysunkowa i prezentacja komputerowa. Nast\u0119pnie zbudowanie prototypu fizycznego. W wyniku prac powstanie prototyp gotowy do komercjalizacji. REZULTATY Rezultatem projektu b\u0119dzie opracowanie prototypu systemu do wykonywania \u0142\u0105cze\u0144 sadowniczych, na kt\u00f3ry sk\u0142ada\u0107 si\u0119 maj\u0105: -prototyp urz\u0105dzenia/narz\u0119dzia do mechanicznego wykonywania \u0142\u0105cze\u0144 w\u0119\u017cyka sadowniczego, -prototyp elementu spinaj\u0105cego, kt\u00f3ry b\u0119dzie aplikowany za pomoc\u0105 urz\u0105dzenia do wykonywania wi\u0105za\u0144/\u0142\u0105cze\u0144. Prace badawczo-rozwojowe przeprowadzane przez jednostk\u0119 naukow\u0105 zostan\u0105 zako\u0144czone,co najmniej na poziomie sprawdzenia i demonstracji w warunkach laboratoryjnych lub zbli\u017conych do rzeczywistych opracowanego w ramach projektu produktu. INNOWACYJNO\u015a\u0106 Efekt projektu wykazuje innowacyjno\u015b\u0107 zar\u00f3wno w skali przedsi\u0119biorstwa(nowy produkt, dotychczas nie produkowany przez przedsi\u0119biorstwo) jak i w skali rynku polskiego(znacz\u0105co ulepszony produkt w skali kraju). Narz\u0119dzie/urz\u0105dzenie oraz element \u0142\u0105cz\u0105cy maja zosta\u0107 opracowane tak, by mo\u017cliwe by\u0142o ich zastosowanie w odniesieniu do najwy\u017cszej jako\u015bci najbardziej mi\u0119kkich i najbardziej elastycznych w\u0119\u017cyk\u00f3w sadowniczych produkowanych przez Wnioskodawc\u0119 i innych producent\u00f3w.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO HANDLOWO-PRODUKCYJNE \u201eROSA\u201d ALICJA SAKOWICZ-SOLDATKE", "TYTUL": "Zakup us\u0142ug jednostki B+R w celu opracowania nowego produktu w dziedzinie systemu do mechanicznego wykonywania wi\u0105za\u0144 sadowniczych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.66}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "140800.00", "WARTOSC": "176000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Halin\u00f3w", "OPIS": "Projekt ma na celu integracj\u0119 os\u00f3b wykluczonych i zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym, ukierunkowan\u0105 na aktywizacj\u0119 spo\u0142eczno-zawodow\u0105 ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami oraz os\u00f3b korzystaj\u0105cych z programu POP\u017b. B\u0119dzie on realizowany w partnerstwie z PUP. Skierowany jest do 14 os\u00f3b(9K5M) zagro\u017conych ub\u00f3stwem i zagro\u017ceniem spo\u0142ecznym. Preferowane b\u0119d\u0105 osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 w stopniu znacznym b\u0105d\u017a umiarkowanym, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 sprz\u0119\u017con\u0105 oraz z zaburzeniami psychicznymi (2K4M). Grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 osoby korzystaj\u0105ce ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142ecznej zgodnie z ustaw\u0105 o pomocy spo\u0142ecznej: osoby lub rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, niesamodzielne, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, korzystaj\u0105ce z POP\u017b, a zakres wsparcia tych os\u00f3b nie b\u0119dzie powiela\u0142 dzia\u0142a\u0144, kt\u00f3re ta osoba otrzymuje z POP\u017b. Gmina Halin\u00f3w liczy 15468 mieszka\u0144c\u00f3w- rozmiary bezrobocia jak na polskie realia nie s\u0105 du\u017ce, jednak wg. opinii lokalnej jest to do\u015b\u0107 du\u017cy problem, zw\u0142aszcza w\u015br\u00f3d klient\u00f3w pomocy spo\u0142ecznej. W 2018r. liczba bezrobotnych w gminie wynosi\u0142a 247. Problem ten jest nadal wa\u017cny i wielu klient\u00f3w korzystaj\u0105cych z pomocy spo\u0142ecznej nie jest w stanie sobie z nim poradzi\u0107. W 2018r. z pomocy o\u015brodka skorzysta\u0142o 412 os\u00f3b gdzie z tytu\u0142u bezrobocia skorzysta\u0142o 49 os\u00f3b. Powodami udzielenia pomocy s\u0105 g\u0142\u00f3wnie ub\u00f3stwo, niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107 i bezrobocie. Udzia\u0142 w projekcie daje szans\u0119 osobom wykluczonym spo\u0142ecznie korzystaj\u0105cym z pomocy spo\u0142ecznej na wzmocnienie kompetencji spo\u0142ecznych, zaradno\u015bci, samodzielno\u015bci i aktywno\u015bci spo\u0142ecznej. W zakresie zawodowym natomiast uczestnicy wezm\u0105 udzia\u0142 w szkoleniach zawodowych, poradnictwie specjalistycznym oraz zostan\u0105 wyposa\u017ceni w kompetencje i kwalifikacje zawodowe. W zakresie zdrowotnym - badania lekarskie. Wsparcie na podstawie kontraktu socjalnego. W programie we\u017amie udzia\u0142 14 os\u00f3b w tym 6 os\u00f3b ( 4M2K) niepe\u0142nosprawnych w wieku 19 lat- 57 lat od VI 2019 do XII 2020 co wp\u0142ynie na znaczn\u0105 minimalizacj\u0119 bezrobocia", "BENEFICJENT": "GMINA HALIN\u00d3W/MIEJSKI O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W HALINOWIE", "TYTUL": "\"Szansa na lepsze jutro\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.94}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-14", "DATA_START": "2017-09-15", "DOFINANSOWANIE": "1362995.54", "WARTOSC": "1627298.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Pilawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Sobolew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Trojan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u017belech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Serock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: D\u0119be Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Halin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Siennica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Czosn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nasielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Pomiech\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Celestyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Klemb\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin", "OPIS": "Celem projektu zwi\u0119kszenie stopnia oraz poprawa umiej\u0119tno\u015bci korzystania z internetu, w tym z eus\u0142ug publicznych. Zostanie on osi\u0105gni\u0119ty poprzez e-aktywizacj\u0119 os\u00f3b o co najmniej podstawowych kompetencjach cyfrowych tj. nauczycieli oraz uczni\u00f3w publicznej edukacji wczesnoszkolnej, rozw\u00f3j ponadpodstawowych kompetencji cyfrowych w zakresie programowania oraz TIK, w tym umiej\u0119tno\u015bci \u015bci\u015ble informatycznych, pobudzanie kreatywno\u015bci oraz promowanie interdyscyplinarnej wsp\u00f3\u0142pracy. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 nauczyciele publicznej edukacji wczesnoszkolnej oraz uczniowie klas 1-3 publicznych szk\u00f3\u0142 podstawowych. Projekt b\u0119dzie obejmowa\u0142 stacjonarn\u0105 grupow\u0105 nauk\u0119 zagadnie\u0144 z obszaru kompetencji cyfrowych i medialnych,programowania i nauczania programowania dla nauczycieli publicznej edukacji wczesnoszkolnej i os\u00f3b doros\u0142ych (I etap) i jej kontynuacj\u0119 (II etap) w formule zaj\u0119\u0107 praktycznych, prowadzonych przez nauczyciela razem z trenerem (zaj\u0119\u0107 dla uczni\u00f3w publicznych szk\u00f3\u0142 podstawowych z klas 1-3)", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU EDUKACJI ELEKTRONICZNEJ", "TYTUL": "Kod do przysz\u0142o\u015bci - podregion Warszawski Wschodni", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.29}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "139645.28", "WARTOSC": "174556.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ceg\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: D\u0119be Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Dobre | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Halin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Jakub\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ka\u0142uszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Latowicz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mrozy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Siennica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Stanis\u0142aw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Sulej\u00f3wek", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM PROJEKTU jest wykrycie uczni\u00f3w kl. I szk\u00f3\u0142 podstawowych w roku szkolnym 2017/2018 oraz 2018/2019 z powiatu mi\u0144skiego, u kt\u00f3rych wyst\u0119puje podejrzenie zaburze\u0144 s\u0142uchu. Planowane zadania s\u0105 zgodne z za\u0142o\u017ceniami Regionalnego Programu Zdrowotnego Samorz\u0105du Wojew\u00f3dztwa Mazowieckiego (RPZ) i obejmuj\u0105: akcje informacyjne, dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne dla rodzic\u00f3w i dzieci, badania przesiewowe s\u0142uchu dla uczni\u00f3w klas I szk\u00f3\u0142 podstawowych oraz konferencje szkoleniowe dla personelu medycznego. G\u0141\u00d3WNI UCZESTNICY PROJEKTU obj\u0119ci wsparciem bezpo\u015brednim to dzieci ucz\u0105ce si\u0119 w klasach I szk\u00f3\u0142 podstawowych z obszaru wojew\u00f3dztwa mazowieckiego, z powiatu mi\u0144skiego w roku szkolnym 2017/2018 oraz 2018/2019. Ponadto dzia\u0142aniami zostan\u0105 obj\u0119ci r\u00f3wnie\u017c rodzice/opiekunowie, personel plac\u00f3wek o\u015bwiatowych oraz personel medyczny. ZAK\u0141ADANY WSKA\u0179NIK REZULTATU: liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug zdrowotnych, istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu. ZAK\u0141ADANE WSKA\u0179NIKI PRODUKTU: liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami zdrowotnymi w programie, liczba dzieci uczestnicz\u0105cych w programie, liczba rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w dzieci oraz personelu pedagogicznego uczestnicz\u0105cych w zaj\u0119ciach, liczba personelu medycznego uczestnicz\u0105cego w szkoleniach oraz liczba opracowanych wzor\u00f3w materia\u0142\u00f3w informacyjno \u2013 edukacyjnych. Pozosta\u0142e wska\u017aniki okre\u015blone w RPZ b\u0119d\u0105 wykazane i raportowane na etapie realizacji Projektu. Na podstawie dotychczas zrealizowanych program\u00f3w bada\u0144 przesiewowych s\u0142uchu w szko\u0142ach podstawowych wojew\u00f3dztwa mazowieckiego wynika, \u017ce w Projekcie we\u017amie udzia\u0142 oko\u0142o 80% populacji docelowej. Instytut Fizjologii i Patologii S\u0142uchu (IFPS) posiada potencja\u0142 finansowy, kadrowy oraz techniczny umo\u017cliwiaj\u0105cy OBJ\u0118CIE BADANIAMI CA\u0141EJ POPULACJI UCZNI\u00d3W KL. I szk\u00f3\u0142 podstawowych z powiatu mi\u0144skiego.", "BENEFICJENT": "INSTYTUT FIZJOLOGII I PATOLOGII S\u0141UCHU", "TYTUL": "Badania przesiewowe s\u0142uchu uczni\u00f3w klas I szk\u00f3\u0142 podstawowych na terenie powiatu mi\u0144skiego w roku szkolnym 2017/2018 oraz 2018/2019", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.91}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2020-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1581750.00", "WARTOSC": "4323450.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Halin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa", "OPIS": "Celem Projektu jest rozw\u00f3j nowoczesnego centrum badawczo-rozwojowego, kt\u00f3re w perspektywie przysz\u0142ych lat pozwoli na zaprojektowanie, stworzenie i produkcj\u0119 innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 do wykorzystania w przemy\u015ble opakowaniowym. Cel Projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki realizacji prac badawczych pogrupowanych w 5 obszar\u00f3w badawczych opakowaniowych: 1. mono-materia\u0142owe posiadaj\u0105ce okre\u015blone w\u0142a\u015bciwo\u015bci barierowe; 2. mono \u2013 materia\u0142owe przeznaczone do pakowania produkt\u00f3w p\u0142ynnych i poddawane procesowi pasteryzacji; 3. mono \u2013 materia\u0142owe przeznaczone do procesu sterylizacji termicznej 4. Laminaty mono-materia\u0142owe charakteryzuj\u0105ce si\u0119 okre\u015blon\u0105 barier\u0105 na oleje mineralne (MOSH i MOAH) 5. Laminaty mono-materia\u0142owe do pakowania p\u0142ynnych kosmetyk\u00f3w i \u015brodk\u00f3w czysto\u015bci. W konsekwencji rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci w obszarze B+R przyniesie znacz\u0105ce podniesienie konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa na rynku opakowa\u0144 w Polsce poprzez wdra\u017canie innowacji produktowych.", "BENEFICJENT": "KB FOLIE POLSKA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Rozbudowa Centrum Badawczo \u2013 Rozwojowego przez KB Folie Polska Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.89}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "2129899.56", "WARTOSC": "3266318.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Bia\u0142obrzegi | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Promna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Stara B\u0142otnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Stromiec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Wy\u015bmierzyce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Glinojeck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Go\u0142ymin-O\u015brodek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Grudusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ojrze\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Opinog\u00f3ra G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Regimin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: So\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Borowie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Maciejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Miastk\u00f3w Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Parys\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Pilawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Sobolew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Trojan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Wilga | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u017belech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Pacyna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Sanniki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Szczawin Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Podkowa Le\u015bna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: \u017babia Wola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Belsk Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: B\u0142\u0119d\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Chyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Goszczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Gr\u00f3jec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Jasieniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Mogielnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Nowe Miasto nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Pniewy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Warka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Garbatka-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: G\u0142owacz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Gniewosz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Grab\u00f3w nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Kozienice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Magnuszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Sieciech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Niepor\u0119t | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Serock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Chotcza | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Ciepiel\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Lipsko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Rzeczni\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Sienno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Solec nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Huszlew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: \u0141osice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Olszanka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Plater\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Sarnaki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Stara Kornica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Czerwonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Karniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Krasnosielc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Mak\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: M\u0142ynarze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: P\u0142oniawy-Bramura | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: R\u00f3\u017can | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Rzewnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Sypniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Szelk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ceg\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: D\u0119be Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Dobre | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Halin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Jakub\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ka\u0142uszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Latowicz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mrozy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Siennica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Stanis\u0142aw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Sulej\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Dzierzgowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Lipowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: M\u0142awa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Strzegowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Stupsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szre\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szyd\u0142owo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wieczfnia Ko\u015bcielna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wi\u015bniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Czosn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Leoncin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nasielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Pomiech\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Zakroczym | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Baranowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czarnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czerwin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Goworowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Kadzid\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Lelis | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: \u0141yse | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Myszyniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Olszewo-Borki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Rzeku\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Troszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka, GM.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Andrzejewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Boguty-Pianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Brok | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ma\u0142kinia G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Nur | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Stary Luboty\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Szulborze Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: W\u0105sewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Zar\u0119by Ko\u015bcielne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Celestyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Karczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Ko\u0142biel | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Osieck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Sobienie-Jeziory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Pra\u017cm\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Tarczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bodzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Brudze\u0144 Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bulkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Drobin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: G\u0105bin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: \u0141\u0105ck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Ma\u0142a Wie\u015b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Nowy Dunin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Radzanowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142ubice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142upno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Stara Bia\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Staro\u017areby | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Wyszogr\u00f3d | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Baboszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Czerwi\u0144sk nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Dzierz\u0105\u017cnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Joniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Naruszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Nowe Miasto | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Sochocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Za\u0142uski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Brwin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Chorzele | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Jednoro\u017cec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krasne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krzynow\u0142oga Ma\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Borkowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Gielni\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Klw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Odrzyw\u00f3\u0142 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Potwor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Przysucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Rusin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Wieniawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Gzy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Obryte | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pokrzywnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pu\u0142tusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: \u015awiercze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Winnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Zatory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom, GM.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: G\u00f3zd | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: I\u0142\u017ca | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jastrz\u0119bia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jedli\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jedlnia-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Kowala | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Pionki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Pionki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Przytyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Skaryszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Wierzbica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Wolan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Zakrzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Domanice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Korczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Kotu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mokobody | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mordy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Paprotnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Przesmyki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sk\u00f3rzec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sucho\u017cebry | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wi\u015bniew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wodynie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Zbuczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Gozdowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Mochowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Ro\u015bciszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Szczutowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Zawidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Broch\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: I\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: M\u0142odzieszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Nowa Sucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Rybno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Teresin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Bielany | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Ceran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Jab\u0142onna Lacka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Kos\u00f3w Lacki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Repki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Sabnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Sterdy\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Chlewiska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Jastrz\u0105b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Mir\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Oro\u0144sko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Szyd\u0142owiec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Kampinos | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Leszno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Gr\u0119bk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Korytnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Liw | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: \u0141och\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Miedzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Sadowne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Stoczek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: W\u0119gr\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Wierzbno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Jad\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Klemb\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Strach\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: T\u0142uszcz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Bra\u0144szczyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: D\u0142ugosiod\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Rz\u0105\u015bnik | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Somianka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Wyszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Zabrodzie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Kazan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Policzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Przy\u0142\u0119k | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Tcz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Zwole\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Bie\u017cu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Kuczbork-Osada | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lubowidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lutocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Siemi\u0105tkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: \u017buromin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Mszczon\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Puszcza Maria\u0144ska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Radziejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Wiskitki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "Projekt polega na podniesieniu konkurencyjno\u015bci sektora MSP poprzez udzielanie specjalistycznego doradztwa. Sekwencja Sp. z o.o. jako akredytowany IOB, posiada do\u015bwiadczenie i wiedz\u0119, kt\u00f3ra pozwoli \u015bwiadczy\u0107 szereg us\u0142ug doradczych podmiotom sektora mikro, ma\u0142ych \u015brednich przedsi\u0119biorstw. Grup\u0105 docelow\u0105, kt\u00f3ra we\u017amie udzia\u0142 w projekcie i stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 podmioty, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 we wczesnej fazie rozwoju tj. do 24 miesi\u0119cy z woj. mazowieckiego. Dodatkowo firmy te b\u0119d\u0105 posiada\u0142y potencja\u0142 technologiczny, kt\u00f3ry prze\u0142o\u017cy si\u0119 na wdro\u017cenie innowacji technologicznej w dzia\u0142alno\u015bci. Faza pocz\u0105tkowa ka\u017cdej dzia\u0142alno\u015bci jest kluczow\u0105 w rozwoju firmy. To w tym etapie podejmowane s\u0105 decyzje dotycz\u0105ce podstawowych cel\u00f3w funkcjonowania firmy, okre\u015blona zostaje koncepcja prowadzonego biznesu. Faza startowa ma strategiczne znaczenie dla dalszych etap\u00f3w rozwoju i wzrostu przedsi\u0119biorstwa. W tym w\u0142a\u015bnie okresie kluczowe jest podj\u0119cie odpowiednich krok\u00f3w dla dalszego rozwoju i wdra\u017cania innowacji w organizacji. Na tym etapie firma b\u0119dzie mog\u0142a skorzysta\u0107 ze specjalistycznego doradztwa IOB \u2013Sekwencji, w zakresie us\u0142ug z nast\u0119puj\u0105cych grup tematycznych: informacyjne, doradztwo og\u00f3lne, doradztwo finansowe i ksi\u0119gowe, doradztwo prawne, doradztwo techniczno- administracyjne. W projekcie zak\u0142ada si\u0119 wsparcie specjalistyczne minimum 35 podmiot\u00f3w znajduj\u0105cych si\u0119 we wczesnej fazie rozwoju. Projekt podzielono na 5 etap\u00f3w. W Zad. 1 opracowano strategi\u0119 biznesow\u0105, w kt\u00f3rej dog\u0142\u0119bnie przeanalizowano rynek, konkurencyjne us\u0142ugi oraz przedstawiono szczeg\u00f3\u0142owo koncepcj\u0119 projektu. W Zad. 2 nast\u0105pi szczeg\u00f3\u0142owe opracowanie metodologii prowadzenia projektu, modyfikacja systemu IT wspieraj\u0105cego pozyskanie uczestnik\u00f3w i prowadzenie projekt\u00f3w, oraz opracowana zostanie strona www projektu. . Zad.3 to rozpocz\u0119cie \u015bwiadczenia us\u0142ug. Zadanie 4 oraz 5 skupi si\u0119 na dog\u0142\u0119bnej realizacji us\u0142ug u wyselekcjonowanych podmiot\u00f3w oraz ewaluacji projekt\u00f3w.", "BENEFICJENT": "SEKWENCJA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Fundusz Wspierania Innowacji Sekwencja szans\u0105 na wsparcie pocz\u0105tkowej fazy rozwoju przedsi\u0119biorstw.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.39}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "498250.00", "WARTOSC": "622812.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Podkowa Le\u015bna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Niepor\u0119t | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Halin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Sulej\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Czosn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Karczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Brwin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Leszno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "Zaj\u0119cia z doradztwa edukacyjno-zawodowego powinny w naszych realiach by\u0107 odpowiedzi\u0105 na uwarunkowania rynku pracy i gospodarki. Powinny te\u017c dostarcza\u0107 uczniom i u\u0142atwia\u0107 im wyb\u00f3r kierunk\u00f3w kszta\u0142cenia, kt\u00f3ry zwi\u0119kszy w przysz\u0142o\u015bci szanse na znalezienie intratnej posady. Nie wszystkie szko\u0142y dysponuj\u0105 odpowiedni\u0105 kadr\u0105, kt\u00f3ra mog\u0142aby wspom\u00f3c m\u0142odzie\u017c w tych trudnych wyborach, dlatego jedynym wyj\u0105tkiem s\u0105 studia podyplomowe dla nauczycieli ucz\u0105cych na terenie ZIT warszawskiego z zakresu w/w doradztwa edukacyjno-zawodowego. Przed przyst\u0105pieniem do aplikowania o \u015brodki UE projektodawca o\u015bwiadcza, \u017ce przeprowadzi\u0142 analiz\u0119 problemu w postaci bada\u0144 ankietowych w\u015br\u00f3d potencjalnych uczestnik\u00f3w projektu z zapytaniem o ewentualn\u0105 potrzeb\u0119 dokszta\u0142cenia si\u0119 - w okresie 03 -04- 05.2016 r. Udzia\u0142 w ankiecie wzi\u0119\u0142o 200 os\u00f3b (nauczycieli -136K - 64 M) i a\u017c 81 % z nich wyrazi\u0142o ch\u0119\u0107 i potrzeb\u0119 zdobycia nowych kwalifikacji. Woj. Maz. jest najdro\u017cszym wojew\u00f3dztwem je\u015bli chodzi o cen\u0119 studi\u00f3w podyplomowych, a jednocze\u015bnie s\u0105 one najbardziej efektywn\u0105 form\u0105 doskonalenia umiej\u0119tno\u015bci nauczycieli (www.zarz.agh.edu.pl). Semestr studi\u00f3w na uczelni publicznej z doradztwa edukacyjno - zawodowego kosztuje \u015brednio 2 300,00 PLN, a na uczelni prywatnej 1950,00 PLN. Z powodu w\u0142a\u015bnie bariery ekonomicznej wielu nauczycieli nie sta\u0107 na dokszta\u0142canie si\u0119 i nabywanie nowych umiej\u0119tno\u015bci. Do kosztu studi\u00f3w nale\u017cy jeszcze doliczy\u0107 koszt przejazdu na zaj\u0119cia, noclegu (zaj\u0119cia weekendowe), wy\u017cywienia. Wielu zdolnych rokuj\u0105cych i chc\u0105cych poszerza\u0107 swoj\u0105 wiedz\u0119 nauczycieli z powodu bariery finansowej nie jest w stanie zdecydowa\u0107 si\u0119 na podj\u0119cie nauki. Projekt ten jest odpowiedzi\u0105 na ich potrzeby. 50 (40K/10M) nauczycieli zostanie zakwalifikowanych do uczestnictwa w projekcie i po 3 semestrach nauki b\u0119d\u0105 mogli pomaga\u0107 m\u0142odzie\u017cy i dzieciom w wyborze w\u0142a\u015bciwej zawodowej drogi \u017cyciowej. Projekt jest skierowany do grup docelowych zamieszka\u0142ych na terenie wojew\u00f3dztwa mazowieckiego z obszaru ZIT WOF.", "BENEFICJENT": "AKADEMIA KULTURY INFORMACYJNEJ SP. Z O.O.", "TYTUL": "Nauczycielu - daj sobie szans\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.18}], "children": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1766.3660471170938, "v": "27,82 mln z\u0142", "v_zmiana": 97.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142", "v_pc": "1766,37 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "228.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "248.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 1056.7546526543053, "v": "16,64 mln z\u0142", "v_zmiana": 104.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 406.63339725679447, "v": "6,40 mln z\u0142", "v_zmiana": 189.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 177.27881572263146, "v": "2,79 mln z\u0142", "v_zmiana": 104.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 82.60412433324866, "v": "1,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 26.772416814833626, "v": "421,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 8.111343662687325, "v": "127,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 6.236093472186944, "v": "98,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 1.784702819405639, "v": "28,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 0.190500381000762, "v": "3,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 85.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at produktowych", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rodzina", "value": 1630.6487687325377, "v": "25,68 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142", "v_pc": "1630,65 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "25.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "21.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 1179.2010261620521, "v": "18,57 mln z\u0142", "v_zmiana": 43.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 306.59707264414516, "v": "4,83 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 72.83493395986793, "v": "1,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 76.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 63.30283020066041, "v": "996,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 3.939547879095758, "v": "62,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 3.0524599949199898, "v": "48,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 1.6280607061214123, "v": "25,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.09283718567437135, "v": "1,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 173.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1532.7786125222258, "v": "24,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142", "v_pc": "1532,78 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "22.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "0.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 867.2132658115315, "v": "13,66 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Przedszkola", "value": 227.2726860553721, "v": "3,58 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 124.74520701041403, "v": "1,96 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Gimnazja", "value": 107.34861252222504, "v": "1,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 38.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 61.976612268224535, "v": "976,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 42.5504953009906, "v": "670,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 41.31619443738889, "v": "650,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 31.994895859791722, "v": "503,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 8.876802133604267, "v": "139,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 6.83258382016764, "v": "107,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 70.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 6.336528448056896, "v": "99,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 6.163598552197103, "v": "97,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Komisje egzaminacyjne", "value": 0.15113030226060453, "v": "2,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 514.0889992379985, "v": "8,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 31.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "514,09 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "53.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "38.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 345.74899796799593, "v": "5,44 mln z\u0142", "v_zmiana": 38.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 121.00713614427228, "v": "1,91 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 29.112903225806452, "v": "458,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 18.210991871983744, "v": "286,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 0.008970027940055879, "v": "0,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 458.9896634493269, "v": "7,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "458,99 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "21.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 418.5112204724409, "v": "6,59 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 12.571833883667766, "v": "197,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 10.361444627889258, "v": "163,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 7.888176276352553, "v": "124,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Starostwa powiatowe", "value": 6.732918465836931, "v": "106,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 2.9240697231394464, "v": "46,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 154.71700279400562, "v": "2,44 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "154,72 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "38.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "11.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 86.2289414528829, "v": "1,36 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 49.70800228600457, "v": "782,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Biblioteki", "value": 14.776479552959106, "v": "232,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 2.0985756921513845, "v": "33,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 1.90500381000762, "v": "30,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 148.45398145796295, "v": "2,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "148,45 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "61.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "39.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 69.0257410464821, "v": "1,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 27.684649479298958, "v": "435,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 21.691068707137415, "v": "341,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 7.541654178308357, "v": "118,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 6.9876955803911605, "v": "110,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 6.907056769113538, "v": "108,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6.146685928371857, "v": "96,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2.4694297688595377, "v": "38,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 101.41568072136145, "v": "1,60 mln z\u0142", "v_zmiana": 135.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "101,42 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "51.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "4.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 101.41568072136145, "v": "1,60 mln z\u0142", "v_zmiana": 135.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 47.43748412496826, "v": "747,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "47,44 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "70.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "7.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 43.20268097536196, "v": "680,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 2.839070358140716, "v": "44,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 1.27000254000508, "v": "20,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 0.12573025146050293, "v": "1,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 37.53622555245109, "v": "591,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "37,54 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "64.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "78.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 20.193862077724155, "v": "318,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Wy\u0142\u0105czenie z produkcji grunt\u00f3w rolnych", "value": 15.01550609601219, "v": "236,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2.030751841503683, "v": "31,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 0.2961055372110744, "v": "4,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 35.653276606553206, "v": "561,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 87.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "35,65 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "69.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "32.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 12.7000254000508, "v": "200,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 12.066903098806199, "v": "190,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Lecznictwo ambulatoryjne", "value": 10.79045275590551, "v": "169,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.09589535179070359, "v": "1,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 77.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 34.3192589535179, "v": "540,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "34,32 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "36.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "6.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 34.3192589535179, "v": "540,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 28.773235331470666, "v": "453,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "28,77 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "77.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "46.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 25.513195961391926, "v": "401,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 1.90500381000762, "v": "30,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 200.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 0.9461518923037846, "v": "14,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wojew\u00f3dzka Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 0.31750063500127, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.09138303276606552, "v": "1,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 26.983727457454915, "v": "424,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "26,98 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "82.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "70.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 15.882143764287528, "v": "250,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 11.101583693167386, "v": "174,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 254.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.4 z\u0142"}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 13.619566929133857, "v": "214,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "13,62 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "71.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "3.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 12.359359918719838, "v": "194,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1.2602070104140206, "v": "19,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 6.844596774193548, "v": "107,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "6,84 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "8.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "22.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 3.353622047244094, "v": "52,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 3.2731089662179325, "v": "51,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.19246888493776987, "v": "3,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.025396875793751588, "v": "0,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.3437833375666751, "v": "5,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,34 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "47.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "645.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 0.3437833375666751, "v": "5,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "3,41 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}