{"gmina": "Dobre", "typ_gminy": "gmina wiejska Dobre", "kod_gus": "071412912062", "kod_gus_podregionu": "071412900000", "eurostat": "PL912", "ludnosc": 6027, "budzet": {"dochody": "37,73 mln z\u0142", "wydatki": "35,53 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 10.6, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 15.1, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 23342536.189999998, "dane1": 22834464.330000002, "dane2": 22834464.330000002, "dane3": 508071.8599999957}, {"label": "2017", "dane0": 28750676.889999997, "dane1": 31029683.65000001, "dane2": 28750676.889999997, "dane4": 2279006.760000013}, {"label": "2018", "dane0": 33098866.460000005, "dane1": 35305341.019999996, "dane2": 33098866.460000005, "dane4": 2206474.559999991}, {"label": "2019", "dane0": 32765523.34, "dane1": 32116006.39999999, "dane2": 32116006.39999999, "dane3": 649516.9400000088}, {"label": "2020", "dane0": 37725830.560000025, "dane1": 35527029.83, "dane2": 35527029.83, "dane3": 2198800.7300000265}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 5867592.73, "dane1": 8538622.270000001}, {"label": "2017", "dane0": 5698467.87, "dane1": 12579509.230000002}, {"label": "2018", "dane0": 6162425.819999999, "dane1": 10317916.049999997}, {"label": "2019", "dane0": 6564066.24, "dane1": 10020106.94}, {"label": "2020", "dane0": 6749600.53, "dane1": 10078211.469999999}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,05 mln z\u0142", "wydatki": "1,38 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 140.1, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 91.3, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.5080718599999957}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.5080718599999957}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -2.279006760000013}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -2.279006760000013}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -2.2064745599999913}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -2.2064745599999913}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 0.6495169400000088}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 0.6495169400000088}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 2.1988007300000265}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 2.1988007300000265}], "dochod_ue": "1,60 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "8,76 mln z\u0142", "gmina_pc": "1453.4 z\u0142", "powiat": "15,72 mln z\u0142", "powiat_pc": "2607.7 z\u0142", "wojewodztwo": "4,92 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "816.7 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "113,75 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "1,46 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "2,57 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 6749600.53, "wydatki": 10078211.469999999}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2960705.00", "WARTOSC": "4630295.09", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Dobre", "OPIS": "Projekt obejmuje rozbudow\u0119 oczyszczalni \u015bciek\u00f3w zlokalizowanej w m. Dobre, obr\u0119b Zdroj\u00f3wki. W wyniku rozbudowy przepustowo\u015b\u0107 oczyszczalni wzro\u015bnie z 1590 RLM do 2960 RLM. W ramach projektu planowana jest te\u017c budowa sieci kanalizacji sanitarnej w m. Dobre o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 1,85 km. Do nowo wybudowanej sieci zostanie pod\u0142\u0105czonych 125 nowych u\u017cytkownik\u00f3w kanalizacji sanitarnej.", "BENEFICJENT": "GMINA DOBRE", "TYTUL": "Rozbudowa oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w miejscowo\u015bci Dobre gmina Dobre dz. Nr 107, obr\u0119b Zdroj\u00f3wki wraz z budow\u0105 kanalizacji sanitarnej w miejscowo\u015bci Dobre", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 491.24}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-20", "DATA_START": "2016-03-31", "DOFINANSOWANIE": "2387689.01", "WARTOSC": "5052033.31", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Dobre", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest: zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej w budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej poprzez g\u0142\u0119bok\u0105 termomodernizacj\u0119 kompleksu o\u015bwiatowego w miejscowo\u015bci Dobre wraz zastosowaniem odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii. Zakres rzeczowy Projektu obejmuje: docieplenie stropu, stropodachu i dachu, docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych, wymian\u0119 stolarki okiennej i drzwiowej, modernizacj\u0119 instalacji c.o.(wymiana \u017celiwnych grzejnik\u00f3w na nowe z g\u0142owicami termostatycznymi, u\u0142o\u017cenie nowej wewn\u0119trznej instalacji, zamontowanie automatycznego odpowietrzania w pionach oraz modernizacja kot\u0142owni z zakupem nowych kondensacyjnych kot\u0142\u00f3w gazowych), wymian\u0119 o\u015bwietlenia na energooszcz\u0119dne oprawy o\u015bwietleniowe, monta\u017c instalacji fotowoltaicznej (1 panel fotowoltaiczny o wadze 16,8kg, +- 0,5kg,\u0142\u0105czna moc produkcyjna 87,00 kWp). Projekt jest kompleksowy. Zakres poprawy efektywno\u015bci energetycznej w odniesieniu do stanu pocz\u0105tkowego dla energii ko\u0144cowej wynosi 62,66%. Podwy\u017cszenie standardu energetycznego budynku wyra\u017cone wska\u017anikiem EP h+w wynosi 345,89 kWh/m2rok. Efektywno\u015b\u0107 kosztowa zmniejszenia zu\u017cycia energii wynosi 2,10 z\u0142/kWh. Stopie\u0144 redukcji CO2 zosta\u0142 obliczony na poziomie 76,77%. Projekt b\u0119dzie realizowany w gminie wiejskiej Dobre, w miejscowo\u015bci Dobre. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 uczniowie, pracownicy (razem 657 os\u00f3b), a po\u015brednimi odbiorcami projektu s\u0105 wszyscy mieszka\u0144cy gminy Dobre. Projekt jest zgodny z Planem Gospodarki Niskoemisyjnej dla Gminy Dobre oraz wpisuje si\u0119 w jego za\u0142o\u017cenia og\u00f3lne oraz cele. Projekt jest dzia\u0142aniem wymienianym w harmonogramie zada\u0144 zaprezentowanych w PGN. Projekt jest gotowy do wdro\u017cenia. Gmina posiada dokumentacj\u0119 projektow\u0105 oraz audyt energetyczny budynku.", "BENEFICJENT": "GMINA DOBRE", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej poprzez g\u0142\u0119bok\u0105 termomodernizacj\u0119 kompleksu o\u015bwiatowego w miejscowo\u015bci Dobre wraz z zastosowaniem odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 396.16}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2017-04-18", "DOFINANSOWANIE": "7833981.97", "WARTOSC": "13744027.42", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Dobre | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: \u0141och\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Jad\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Strach\u00f3wka", "OPIS": "Przedmiotowy projekt zlokalizowany jest na terenie powiat\u00f3w i gmin woj. mazowieckiego: Powiat mi\u0144ski \u2013 gmina Dobre, Powiat wo\u0142omi\u0144ski - gmina Strach\u00f3wka i Jad\u00f3w, Powiat w\u0119growski \u2013 gmina \u0141och\u00f3w. Projekt realizowany b\u0119dzie w ca\u0142o\u015bci na obszarze woj. mazowieckiego, zaliczanego do obszar\u00f3w lepiej rozwini\u0119tych. Przedmiotowy projekt realizowany jest na terenie czterech gmin, z kt\u00f3rych a\u017c trzy nie posiadaj\u0105 \u017cadnej infrastruktury gazowej, a w przypadku gminy posiadaj\u0105cej infrastruktur\u0119 gazow\u0105, poziom gazyfikacji jest znikomy. Gmina Strach\u00f3wka, Jad\u00f3w i \u0141och\u00f3w to tereny niezgazyfikowane, na kt\u00f3rych ani jeden odbiorca nie jest przy\u0142\u0105czony do sieci gazowej. Projekt realizowany b\u0119dzie w ramach 11 zada\u0144 inwestycyjnych: 1.Zadanie A - Gmina Dobre, d\u0142. 6,413km, ci\u015bnienie: 0,5 [MPa], 2.Zadanie B \u2013 Gmina Strach\u00f3wka, d\u0142. 11,08km, ci\u015bnienie: 0,5 [MPa], 3.Zadanie C \u2013 Gmina Jad\u00f3w Etap I, d\u0142. 8,639km, ci\u015bnienie: 0,5 [MPa], 4.Zadanie D \u2013 Gmina Jad\u00f3w Etap II, d\u0142. 1,30km, ci\u015bnienie: 0,5 [MPa], 5.Zadanie E \u2013 Gmina \u0141och\u00f3w Etap I, d\u0142. 5,23km, ci\u015bnienie: 0,5 [MPa], 6.Zadanie F \u2013 Gmina \u0141och\u00f3w Etap II, d\u0142. 16,098km, ci\u015bnienie: 0,5 [MPa], 7. Zadanie G - Gmina Dobre, d\u0142. 1,98km, ci\u015bnienie: 0,5 [MPa], 8. Zadanie H - Urle, d\u0142. 1,873km, ci\u015bnienie: 0,5 [MPa], 9.Zadanie I - Gmina \u0141och\u00f3w, d\u0142. 0,44km, ci\u015bnienie: 0,5 [MPa], 10.Zadanie J - Gmina Jad\u00f3w, d\u0142. 1,48km, ci\u015bnienie: 0,5 [MPa], 11.Zadanie K - Gmina \u0141och\u00f3w, d\u0142. 2,40km, ci\u015bnienie: 0,5 [MPa].", "BENEFICJENT": "SIME POLSKA SP Z O.O.", "TYTUL": "Budowa sieci dystrybucyjnej gazowej na obszarach dotychczas niezgazyfikowanych w powiatach w\u0119growskim, mi\u0144skim i wo\u0142omi\u0144skim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 228.55}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "4451012.46", "WARTOSC": "7080074.67", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Stara Kornica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Dobre | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Jakub\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Stanis\u0142aw\u00f3w", "OPIS": "Projekt jest zlokalizowany na terenie czterech gmin: Stara Kornica, Dobre, Jakub\u00f3w oraz Stanis\u0142aw\u00f3w. Gmina Stara Kornica jest po\u0142o\u017cona w powiecie \u0142osickim. Pozosta\u0142e trzy gminy partnerskie le\u017c\u0105 w powiecie mi\u0144skim. Przedmiotowa inwestycja zostanie zlokalizowana na obszarze wymienionych czterech Gmin w ramach budynk\u00f3w mieszkalnych, budynk\u00f3w gospodarczych, na gruncie oraz na budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej: \u2022 Gmina Stara Kornica \u2013 247 instalacji (jednostek wytwarzania energii) realizowanych w ramach 238 lokalizacji, \u2022 Gmina Dobre \u2013 161 (jednostek wytwarzania energii) instalacji realizowanych w ramach 142 lokalizacji, \u2022 Gmina Jakub\u00f3w \u2013 23 (jednostek wytwarzania energii) instalacje realizowane w ramach 22 lokalizacji, \u2022 Gmina Stanis\u0142aw\u00f3w \u2013 37 (jednostek wytwarzania energii) instalacji realizowanych w ramach 34 lokalizacji. Przedmiotem projektu \u201eEnergia dla przysz\u0142o\u015bci - odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii w gminach wschodniego Mazowsza: Dobre, Jakub\u00f3w, Stanis\u0142aw\u00f3w, Stara Kornica\u201d jest przeprowadzenie prac budowlanych polegaj\u0105cych na monta\u017cu urz\u0105dze\u0144 i instalacji fotowoltaicznych, kolektor\u00f3w s\u0142onecznych w budynkach i miejscach posesji prywatnych oraz na i przy budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej zlokalizowanych na terenie gmin: Stara Kornica, Dobre, Jakub\u00f3w, Stanis\u0142aw\u00f3w. Projekt realizowany b\u0119dzie w ramach nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: 1) Prace przygotowawcze \u2013 PFU, studium wykonalno\u015bci 2) Prace projektowe 3) Realizacja rzeczowa \u2013 instalacje kolektor\u00f3w s\u0142onecznych, instalacje fotowoltaiczne 4) Nadz\u00f3r inwestorski 5) Promocja i edukacja ekologiczna Projekt w ca\u0142o\u015bci dotyczy budowy nowych instalacji i w jego zakres nie wchodzi przebudowa istniej\u0105cych jednostek wytwarzania energii elektrycznej i cieplnej z OZE.", "BENEFICJENT": "GMINA STARA KORNICA", "TYTUL": "Energia dla przysz\u0142o\u015bci - odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii w gminach wschodniego Mazowsza: Dobre, Jakub\u00f3w, Stanis\u0142aw\u00f3w, Stara Kornica", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 195.79}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "308491.75", "WARTOSC": "465355.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Dobre", "OPIS": "Projekt polega na adaptacji budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej na potrzeby Spo\u0142ecznego Muzeum Konstantego Laszczki, kt\u00f3re podlega Gminnemu O\u015brodkowi Kultury w Dobrem. GOK w Dobrem to jednostka organizacyjna Gminy Dobre. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci oraz rozw\u00f3j zasob\u00f3w kulturowych Gminy Dobre poprzez adaptacj\u0119 budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej na potrzeby Muzeum Konstantego Laszczki. Zadaniem projektu jest nadanie funkcji kulturalnych budynkowi u\u017cyteczno\u015bci publicznej na potrzeby realizacji oferty kulturalnej Muzeum Konstantego Laszczki. Powsta\u0142a infrastruktura w spos\u00f3b odpowiedni zapewni zabezpieczenie zasob\u00f3w muzealnych. W projekcie stosuje si\u0119 rozwi\u0105zania upowszechniaj\u0105ce zasoby Muzeum w spos\u00f3b dost\u0119pny dla niepe\u0142nosprawnych. Pozwoli na to system audio przewodnik\u00f3w. Zasoby Muzeum zosta\u0142y ju\u017c udost\u0119pnione w Internecie. Rozwi\u0105zania projektowe maj\u0105 zwi\u0119kszy\u0107 stopie\u0144 udost\u0119pnienia zasob\u00f3w. W wyniku partnerstwa i nowego programu kulturowego Gmina Dobre osi\u0105gnie zak\u0142adany cel. Budynek obj\u0119ty projektem b\u0119dzie dost\u0119pny dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych z ograniczeniami ruchowymi. Ponadto system audio przewodnik\u00f3w b\u0119dzie zawiera\u0142a szereg funkcji udost\u0119pniaj\u0105cych ekspozycj\u0119 Muzeum dla niepe\u0142nosprawnych z deficytami w obr\u0119bie wzroku i s\u0142uchu. Niniejszy projekt sk\u0142ada si\u0119 z prac przygotowawczych, promocji zadania, oraz rob\u00f3t budowlanych i nadzoru inwestorskiego. Zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych, w tym: Wyposa\u017cenie - audioguide system. Zakres rob\u00f3t budowlanych: zmiana uk\u0142adu \u015bcian i funkcji pomieszcze\u0144, przebudowa element\u00f3w konstrukcyjnych, wyko\u0144czenia, wykonania izolacji termicznej, instalacji. Warto\u015b\u0107 dofinansowania w ramach projektu zosta\u0142a wyliczona na 69% koszt\u00f3w kwalifikowalnych projektu i wynios\u0142a 333 604,09 PLN. Koszty kwalifikowane projektu 483 484,19 PLN brutto, koszty niekwalifikowalne 19 520,10 PLN. W projekcie planuje si\u0119 og\u0142osi\u0107 procedur\u0119 przetargow\u0105 w IV kwartale 2016 w ramach \"zaprojektuj i wybuduj\".", "BENEFICJENT": "GMINA DOBRE", "TYTUL": "Konstanty Laszczka - wielkiego formatu artysta rze\u017abiarz inspiracj\u0105 kulturow\u0105 Mazowsza. Adaptacja budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej na muzeum", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 51.18}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-01", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "300050.00", "WARTOSC": "434190.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Dobre", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), pomoc_de_minimis: \u00a742 rozporz\u0105dzenia Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 10 lipca 2015 r. w sprawie udzielania przez Polsk\u0105 Agencj\u0119 Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci pomocy finansowej w ramach Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j 2014\u20132020. Mobilny Kulochwyt Kontenerowy typu MKK.01.WK wyprodukowany przez KAFAR przeznaczony jest do sprawdzania broni maszynowej wielkokalibrowej oraz artylerii ma\u0142okalibrowej, po naprawie lub obs\u0142udze. Przeprowadzone pr\u00f3bne ostrza\u0142y pokaza\u0142y, i\u017c obecna konstrukcja pozwala na bezpieczny ostrza\u0142 kalibrem 12,7 mm. Projekt ma na celu rozwini\u0119cie konstrukcji, aby zwi\u0119kszy\u0107 stopie\u0144 bezpiecze\u0144stwa oraz rozmiar kalibru sprawdzanej broni. Jedn\u0105 z g\u0142\u00f3wnych zalet projektu jest mo\u017cliwo\u015b\u0107 przemieszczania kulochwytu w stosunkowo bezproblemowy spos\u00f3b, zwa\u017caj\u0105c na specyfik\u0119 produktu. Obecnie stosowane praktyki stwarzaj\u0105 szereg trudno\u015bci logistycznych, kt\u00f3re rozwi\u0105zuje umieszczenie dopracowanej konstrukcji kulochwytu w 20-sto stopowym kontenerze ISO 1CC. Taki kontener mo\u017cna swobodnie transportowa\u0107 z wykorzystaniem pojazd\u00f3w i urz\u0105dze\u0144 b\u0119d\u0105cych na wyposa\u017ceniu s\u0142u\u017cb mundurowych, kt\u00f3re s\u0105 docelowym u\u017cytkownikiem.", "BENEFICJENT": "KAFAR BART\u0141OMIEJ SZTUKIERT", "TYTUL": "Ulepszenie konstrukcji mobilnego kulochwytu kontenerowego, oraz weryfikacja zastosowanych zmian poprzez badania balistyczne.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 49.78}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-29", "DATA_START": "2018-01-29", "DOFINANSOWANIE": "50794444.34", "WARTOSC": "107778716.79", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Borowie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Maciejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Miastk\u00f3w Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Parys\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Pilawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Sobolew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Trojan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Wilga | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u017belech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Niepor\u0119t | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Serock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ceg\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: D\u0119be Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Dobre | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Halin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Jakub\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ka\u0142uszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Latowicz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Siennica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Stanis\u0142aw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Sulej\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Czosn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Leoncin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nasielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Pomiech\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Zakroczym | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Celestyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Karczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Ko\u0142biel | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Osieck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Sobienie-Jeziory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Jad\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Klemb\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Strach\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: T\u0142uszcz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 77 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 32 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 44 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu dla 51 883 gospodarstw domowych oraz 461 jednostek edukacyjnych zlokalizowanych na obszarze warszawskim wschodnim i Warszawie. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Warszawski Wschodni i Warszawa Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.82}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "118547.46", "WARTOSC": "118547.46", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Dobre", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "BAGS SADOCH&G\u0104SIOR SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla BAGS SADOCH & G\u0104SIOR SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.66}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "139645.28", "WARTOSC": "174556.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ceg\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: D\u0119be Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Dobre | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Halin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Jakub\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ka\u0142uszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Latowicz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mrozy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Siennica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Stanis\u0142aw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Sulej\u00f3wek", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM PROJEKTU jest wykrycie uczni\u00f3w kl. I szk\u00f3\u0142 podstawowych w roku szkolnym 2017/2018 oraz 2018/2019 z powiatu mi\u0144skiego, u kt\u00f3rych wyst\u0119puje podejrzenie zaburze\u0144 s\u0142uchu. Planowane zadania s\u0105 zgodne z za\u0142o\u017ceniami Regionalnego Programu Zdrowotnego Samorz\u0105du Wojew\u00f3dztwa Mazowieckiego (RPZ) i obejmuj\u0105: akcje informacyjne, dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne dla rodzic\u00f3w i dzieci, badania przesiewowe s\u0142uchu dla uczni\u00f3w klas I szk\u00f3\u0142 podstawowych oraz konferencje szkoleniowe dla personelu medycznego. G\u0141\u00d3WNI UCZESTNICY PROJEKTU obj\u0119ci wsparciem bezpo\u015brednim to dzieci ucz\u0105ce si\u0119 w klasach I szk\u00f3\u0142 podstawowych z obszaru wojew\u00f3dztwa mazowieckiego, z powiatu mi\u0144skiego w roku szkolnym 2017/2018 oraz 2018/2019. Ponadto dzia\u0142aniami zostan\u0105 obj\u0119ci r\u00f3wnie\u017c rodzice/opiekunowie, personel plac\u00f3wek o\u015bwiatowych oraz personel medyczny. ZAK\u0141ADANY WSKA\u0179NIK REZULTATU: liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug zdrowotnych, istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu. ZAK\u0141ADANE WSKA\u0179NIKI PRODUKTU: liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami zdrowotnymi w programie, liczba dzieci uczestnicz\u0105cych w programie, liczba rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w dzieci oraz personelu pedagogicznego uczestnicz\u0105cych w zaj\u0119ciach, liczba personelu medycznego uczestnicz\u0105cego w szkoleniach oraz liczba opracowanych wzor\u00f3w materia\u0142\u00f3w informacyjno \u2013 edukacyjnych. Pozosta\u0142e wska\u017aniki okre\u015blone w RPZ b\u0119d\u0105 wykazane i raportowane na etapie realizacji Projektu. Na podstawie dotychczas zrealizowanych program\u00f3w bada\u0144 przesiewowych s\u0142uchu w szko\u0142ach podstawowych wojew\u00f3dztwa mazowieckiego wynika, \u017ce w Projekcie we\u017amie udzia\u0142 oko\u0142o 80% populacji docelowej. Instytut Fizjologii i Patologii S\u0142uchu (IFPS) posiada potencja\u0142 finansowy, kadrowy oraz techniczny umo\u017cliwiaj\u0105cy OBJ\u0118CIE BADANIAMI CA\u0141EJ POPULACJI UCZNI\u00d3W KL. I szk\u00f3\u0142 podstawowych z powiatu mi\u0144skiego.", "BENEFICJENT": "INSTYTUT FIZJOLOGII I PATOLOGII S\u0141UCHU", "TYTUL": "Badania przesiewowe s\u0142uchu uczni\u00f3w klas I szk\u00f3\u0142 podstawowych na terenie powiatu mi\u0144skiego w roku szkolnym 2017/2018 oraz 2018/2019", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.91}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "2129899.56", "WARTOSC": "3266318.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Bia\u0142obrzegi | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Promna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Stara B\u0142otnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Stromiec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Wy\u015bmierzyce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Glinojeck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Go\u0142ymin-O\u015brodek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Grudusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ojrze\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Opinog\u00f3ra G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Regimin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: So\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Borowie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Maciejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Miastk\u00f3w Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Parys\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Pilawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Sobolew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Trojan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Wilga | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u017belech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Pacyna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Sanniki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Szczawin Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Podkowa Le\u015bna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: \u017babia Wola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Belsk Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: B\u0142\u0119d\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Chyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Goszczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Gr\u00f3jec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Jasieniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Mogielnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Nowe Miasto nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Pniewy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Warka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Garbatka-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: G\u0142owacz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Gniewosz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Grab\u00f3w nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Kozienice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Magnuszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Sieciech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Niepor\u0119t | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Serock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Chotcza | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Ciepiel\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Lipsko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Rzeczni\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Sienno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Solec nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Huszlew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: \u0141osice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Olszanka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Plater\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Sarnaki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Stara Kornica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Czerwonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Karniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Krasnosielc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Mak\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: M\u0142ynarze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: P\u0142oniawy-Bramura | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: R\u00f3\u017can | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Rzewnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Sypniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Szelk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ceg\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: D\u0119be Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Dobre | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Halin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Jakub\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ka\u0142uszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Latowicz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mrozy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Siennica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Stanis\u0142aw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Sulej\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Dzierzgowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Lipowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: M\u0142awa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Strzegowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Stupsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szre\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szyd\u0142owo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wieczfnia Ko\u015bcielna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wi\u015bniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Czosn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Leoncin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nasielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Pomiech\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Zakroczym | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Baranowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czarnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czerwin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Goworowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Kadzid\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Lelis | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: \u0141yse | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Myszyniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Olszewo-Borki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Rzeku\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Troszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka, GM.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Andrzejewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Boguty-Pianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Brok | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ma\u0142kinia G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Nur | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Stary Luboty\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Szulborze Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: W\u0105sewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Zar\u0119by Ko\u015bcielne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Celestyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Karczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Ko\u0142biel | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Osieck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Sobienie-Jeziory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Pra\u017cm\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Tarczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bodzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Brudze\u0144 Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bulkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Drobin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: G\u0105bin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: \u0141\u0105ck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Ma\u0142a Wie\u015b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Nowy Dunin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Radzanowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142ubice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142upno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Stara Bia\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Staro\u017areby | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Wyszogr\u00f3d | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Baboszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Czerwi\u0144sk nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Dzierz\u0105\u017cnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Joniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Naruszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Nowe Miasto | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Sochocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Za\u0142uski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Brwin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Chorzele | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Jednoro\u017cec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krasne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krzynow\u0142oga Ma\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Borkowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Gielni\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Klw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Odrzyw\u00f3\u0142 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Potwor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Przysucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Rusin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Wieniawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Gzy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Obryte | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pokrzywnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pu\u0142tusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: \u015awiercze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Winnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Zatory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom, GM.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: G\u00f3zd | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: I\u0142\u017ca | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jastrz\u0119bia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jedli\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jedlnia-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Kowala | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Pionki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Pionki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Przytyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Skaryszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Wierzbica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Wolan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Zakrzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Domanice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Korczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Kotu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mokobody | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mordy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Paprotnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Przesmyki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sk\u00f3rzec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sucho\u017cebry | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wi\u015bniew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wodynie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Zbuczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Gozdowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Mochowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Ro\u015bciszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Szczutowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Zawidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Broch\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: I\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: M\u0142odzieszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Nowa Sucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Rybno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Teresin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Bielany | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Ceran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Jab\u0142onna Lacka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Kos\u00f3w Lacki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Repki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Sabnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Sterdy\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Chlewiska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Jastrz\u0105b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Mir\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Oro\u0144sko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Szyd\u0142owiec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Kampinos | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Leszno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Gr\u0119bk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Korytnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Liw | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: \u0141och\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Miedzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Sadowne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Stoczek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: W\u0119gr\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Wierzbno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Jad\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Klemb\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Strach\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: T\u0142uszcz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Bra\u0144szczyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: D\u0142ugosiod\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Rz\u0105\u015bnik | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Somianka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Wyszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Zabrodzie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Kazan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Policzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Przy\u0142\u0119k | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Tcz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Zwole\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Bie\u017cu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Kuczbork-Osada | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lubowidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lutocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Siemi\u0105tkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: \u017buromin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Mszczon\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Puszcza Maria\u0144ska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Radziejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Wiskitki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "Projekt polega na podniesieniu konkurencyjno\u015bci sektora MSP poprzez udzielanie specjalistycznego doradztwa. Sekwencja Sp. z o.o. jako akredytowany IOB, posiada do\u015bwiadczenie i wiedz\u0119, kt\u00f3ra pozwoli \u015bwiadczy\u0107 szereg us\u0142ug doradczych podmiotom sektora mikro, ma\u0142ych \u015brednich przedsi\u0119biorstw. Grup\u0105 docelow\u0105, kt\u00f3ra we\u017amie udzia\u0142 w projekcie i stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 podmioty, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 we wczesnej fazie rozwoju tj. do 24 miesi\u0119cy z woj. mazowieckiego. Dodatkowo firmy te b\u0119d\u0105 posiada\u0142y potencja\u0142 technologiczny, kt\u00f3ry prze\u0142o\u017cy si\u0119 na wdro\u017cenie innowacji technologicznej w dzia\u0142alno\u015bci. Faza pocz\u0105tkowa ka\u017cdej dzia\u0142alno\u015bci jest kluczow\u0105 w rozwoju firmy. To w tym etapie podejmowane s\u0105 decyzje dotycz\u0105ce podstawowych cel\u00f3w funkcjonowania firmy, okre\u015blona zostaje koncepcja prowadzonego biznesu. Faza startowa ma strategiczne znaczenie dla dalszych etap\u00f3w rozwoju i wzrostu przedsi\u0119biorstwa. W tym w\u0142a\u015bnie okresie kluczowe jest podj\u0119cie odpowiednich krok\u00f3w dla dalszego rozwoju i wdra\u017cania innowacji w organizacji. Na tym etapie firma b\u0119dzie mog\u0142a skorzysta\u0107 ze specjalistycznego doradztwa IOB \u2013Sekwencji, w zakresie us\u0142ug z nast\u0119puj\u0105cych grup tematycznych: informacyjne, doradztwo og\u00f3lne, doradztwo finansowe i ksi\u0119gowe, doradztwo prawne, doradztwo techniczno- administracyjne. W projekcie zak\u0142ada si\u0119 wsparcie specjalistyczne minimum 35 podmiot\u00f3w znajduj\u0105cych si\u0119 we wczesnej fazie rozwoju. Projekt podzielono na 5 etap\u00f3w. W Zad. 1 opracowano strategi\u0119 biznesow\u0105, w kt\u00f3rej dog\u0142\u0119bnie przeanalizowano rynek, konkurencyjne us\u0142ugi oraz przedstawiono szczeg\u00f3\u0142owo koncepcj\u0119 projektu. W Zad. 2 nast\u0105pi szczeg\u00f3\u0142owe opracowanie metodologii prowadzenia projektu, modyfikacja systemu IT wspieraj\u0105cego pozyskanie uczestnik\u00f3w i prowadzenie projekt\u00f3w, oraz opracowana zostanie strona www projektu. . Zad.3 to rozpocz\u0119cie \u015bwiadczenia us\u0142ug. Zadanie 4 oraz 5 skupi si\u0119 na dog\u0142\u0119bnej realizacji us\u0142ug u wyselekcjonowanych podmiot\u00f3w oraz ewaluacji projekt\u00f3w.", "BENEFICJENT": "SEKWENCJA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Fundusz Wspierania Innowacji Sekwencja szans\u0105 na wsparcie pocz\u0105tkowej fazy rozwoju przedsi\u0119biorstw.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.39}], "grupyRozdzialy": {"\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 7079842.01}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2336911.15}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 310932.55}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 242100.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 129435.95}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 67388.4}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 42844.0}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 27900.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 27280.5}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 24338.96}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 20910.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 19981.74}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 18514.82}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 9992.32}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 9694.439999999999}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 9434.22}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 6211.16}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 5629.8}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 3742.8599999999997}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 2423.25}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1488.0}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 999.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 400.0}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 5556058.02}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2035058.3}, {"name": "Przedszkola", "value": 480045.97}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 426929.17}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 405785.83}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 387761.9799999999}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 343425.11}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 334338.57}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 333136.36}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 232725.16999999998}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 216279.16999999998}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 184798.27}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 147953.77}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 101085.47}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 85442.76}, {"name": "Muzea", "value": 63116.72}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 56869.670000000006}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 49915.0}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 36264.93}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 32893.76}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 25484.82}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 24901.3}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 15876.02}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 900.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 99.95000000000002}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1328787.46}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 852343.5}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 751395.4400000001}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 706287.82}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 606895.8999999999}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 524154.6000000001}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 248903.86000000002}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 242405.77}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 224293.43}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 191455.58}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 108040.17}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 63938.95}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 60676.10999999999}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 57352.92}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 50352.73}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 48239.92}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 38475.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 36974.630000000005}, {"name": "Przedszkola", "value": 30115.489999999998}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 28044.860000000004}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 22750.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 22012.17}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 18948.809999999998}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 17041.27}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 16602.78}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 11537.9}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 11122.28}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 10828.42}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 10591.02}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 9880.210000000001}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 9756.0}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 9358.43}, {"name": "Muzea", "value": 8885.24}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 7463.18}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 5979.0}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 5445.79}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 5295.77}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 3827.21}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 2000.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1234.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 1117.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1000.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 298.01}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 64.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1570548.68}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 1542889.09}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 86895.48}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 72448.15}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 66033.8}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 66000.0}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 16700.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 20000.0}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 2000.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 126561.53}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 113746.05}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 20657.88}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Przedszkola", "value": 563622.11}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 231834.27}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 154500.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 150000.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 20000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 1462522.57}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 851370.37}]}, "grupyDzialy": {"\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 9658853.16}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 365051.23}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 230716.01}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 72469.95999999999}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 30344.22}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 27900.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 6894.44}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 3742.8599999999997}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 2423.25}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 7237777.84}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2291918.07}, {"name": "Rodzina", "value": 694181.8799999999}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 425525.49}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 321728.29000000004}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 232725.16999999998}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 220880.16999999998}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 63116.72}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 32893.76}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 24901.3}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 15876.02}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 14721.38}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 900.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1948711.7500000002}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1473073.94}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1001135.48}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 646774.69}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 645370.9}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 242896.21}, {"name": "Rodzina", "value": 159629.47999999998}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 106140.60999999999}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 78186.16}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 63938.95}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 22277.28}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 10880.210000000001}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 7463.18}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 6679.79}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1570548.68}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1542889.09}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 86895.48}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 72448.15}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 66033.8}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 66000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 16700.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochrona zdrowia", "value": 20000.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 2000.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 126561.53}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 113746.05}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 20657.88}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 795456.38}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 304500.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 20000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1462522.57}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 851370.37}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 10512664.519999996, "v": "10,51 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.59, "v_pc": "1744,26 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "11.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "10.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 7140538.89, "v": "7,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 67.92}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2540658.23, "v": "2,54 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.16}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 534969.34, "v": "534,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.08}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 268701.81999999995, "v": "268,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.55}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 17041.27, "v": "17,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 106.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.16}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 10591.02, "v": "10,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.1}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 163.95000000000002, "v": "0,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 10078211.469999999, "v": "10,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.36, "v_pc": "1672,18 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "19.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "4.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 6926186.15, "v": "6,93 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 68.72}, {"name": "Przedszkola", "value": 1093765.31, "v": "1,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.85}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 585830.88, "v": "585,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.81}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 428288.97, "v": "428,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.24}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 353957.1, "v": "353,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.51}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 344528.5399999999, "v": "344,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.41}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 227720.50999999998, "v": "227,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.25}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 60676.10999999999, "v": "60,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.6}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 45720.0, "v": "45,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.45}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 11537.9, "v": "11,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.11}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 4678122.9, "v": "4,68 mln z\u0142", "v_zmiana": 140.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.16, "v_pc": "776,19 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "30.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "46.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 2336642.94, "v": "2,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 49.94}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1378702.46, "v": "1,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 140.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.47}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 571329.66, "v": "571,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.21}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 335799.34, "v": "335,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.17}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 50352.73, "v": "50,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.07}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 5295.77, "v": "5,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.11}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3077162.7199999997, "v": "3,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.66, "v_pc": "510,56 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "14.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "10.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2626700.9, "v": "2,63 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 85.36}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 195539.23, "v": "195,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.35}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 176997.63, "v": "177,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.75}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 52600.0, "v": "52,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.7}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 25324.96, "v": "25,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.82}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 2769327.99, "v": "2,77 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.79, "v_pc": "459,49 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "362.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "180.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 2469879.33, "v": "2,47 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 89.18}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 290090.23, "v": "290,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.47}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 9358.43, "v": "9,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.33}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2215919.58, "v": "2,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.23, "v_pc": "367,67 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "66.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "4.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2177444.58, "v": "2,18 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 98.26}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 38475.0, "v": "38,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 256.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.73}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 762382.11, "v": "762,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.14, "v_pc": "126,49 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "69.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "49.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 371713.2, "v": "371,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 48.75}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 129435.95, "v": "129,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 16.97}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 85442.76, "v": "85,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.2}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 67388.4, "v": "67,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.83}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 57352.92, "v": "57,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 92.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.52}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 27578.51, "v": "27,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.61}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 11122.28, "v": "11,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.45}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 6211.16, "v": "6,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.81}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6136.93, "v": "6,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.8}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 445802.88000000006, "v": "445,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.25, "v_pc": "73,97 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "69.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "53.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 202739.91999999998, "v": "202,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 45.47}, {"name": "Biblioteki", "value": 150000.0, "v": "150,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 33.64}, {"name": "Muzea", "value": 72001.96, "v": "72,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 16.15}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 21061.0, "v": "21,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 4.72}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 284497.51, "v": "284,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.8, "v_pc": "47,20 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "67.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "17.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 249194.72999999998, "v": "249,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 87.59}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 18700.0, "v": "18,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 167.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.57}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 16602.78, "v": "16,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 5.83}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 270532.56999999995, "v": "270,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.76, "v_pc": "44,89 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "72.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "2.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 249622.56999999998, "v": "249,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 92.27}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 20910.0, "v": "20,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.72}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 126561.53, "v": "126,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.35, "v_pc": "21,00 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "51.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "20.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 126561.53, "v": "126,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 103032.45999999999, "v": "103,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 88.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.29, "v_pc": "17,10 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "88.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "79.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 103032.45999999999, "v": "103,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 88.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 87516.82999999999, "v": "87,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.24, "v_pc": "14,52 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "90.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "42.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 66516.83, "v": "66,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 76.0}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 20000.0, "v": "20,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 22.85}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1000.0, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.14}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 64838.95, "v": "64,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.18, "v_pc": "10,76 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "79.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "24.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 64838.95, "v": "64,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 50455.810000000005, "v": "50,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.14, "v_pc": "8,37 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "19.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "0.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 49221.810000000005, "v": "49,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 97.55}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1234.0, "v": "1,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.44}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}