{"gmina": "Mi\u0144sk Mazowiecki", "typ_gminy": "gmina miejska Mi\u0144sk Mazowiecki", "kod_gus": "071412912011", "kod_gus_podregionu": "071412900000", "eurostat": "PL912", "ludnosc": 40383, "budzet": {"dochody": "224,03 mln z\u0142", "wydatki": "226,31 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 10.0, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 6.0, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 160244602.79, "dane1": 156301527.32000002, "dane2": 156301527.32000002, "dane3": 3943075.469999969}, {"label": "2017", "dane0": 170577107.02999997, "dane1": 179889225.63999996, "dane2": 170577107.02999997, "dane4": 9312118.609999985}, {"label": "2018", "dane0": 180619042.73000008, "dane1": 177027449.21000004, "dane2": 177027449.21000004, "dane3": 3591593.5200000405}, {"label": "2019", "dane0": 211337681.13, "dane1": 205698464.38000003, "dane2": 205698464.38000003, "dane3": 5639216.74999997}, {"label": "2020", "dane0": 224027408.64999995, "dane1": 226306993.29000005, "dane2": 224027408.64999995, "dane4": 2279584.640000105}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 36861907.03, "dane1": 67140313.25999996}, {"label": "2017", "dane0": 35625508.68999998, "dane1": 73345843.52}, {"label": "2018", "dane0": 35129134.93000001, "dane1": 67920528.74000002}, {"label": "2019", "dane0": 38361213.88, "dane1": 77895723.30000003}, {"label": "2020", "dane0": 40271896.60999999, "dane1": 85171188.37000005}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "11,32 mln z\u0142", "wydatki": "11,12 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 45.8, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 61.5, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 3.943075469999969}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 3.943075469999969}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -9.312118609999985}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -9.312118609999985}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 3.5915935200000404}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 3.5915935200000404}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 5.63921674999997}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 5.63921674999997}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": -2.2795846400001047}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": -2.2795846400001047}], "dochod_ue": "3,25 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "97,88 mln z\u0142", "gmina_pc": "2423.7 z\u0142", "powiat": "105,31 mln z\u0142", "powiat_pc": "2607.7 z\u0142", "wojewodztwo": "32,98 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "816.7 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "1,17 mln z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "2,67 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "0", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 40271896.60999999, "wydatki": 85171188.37000005}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "39796151.47", "WARTOSC": "78660164.42", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki", "OPIS": "Projekt realizowany w granicach aglomeracji Mi\u0144sk Mazowiecki o wielko\u015bci 57 722 RLM. Zakres projektu: \u2022 Modernizacja oczyszczalni w Mi\u0144sku Mazowieckim o przepustowo\u015bci Q=82 200 RLM, roboty obejmuj\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 mechaniczn\u0105, biologiczn\u0105 oraz w\u0119ze\u0142 gospodarki osadowej \u2013 zwi\u0119kszenie przepustowo\u015bci instalacji osadowej oraz efektywno\u015bci jej pracy wynikaj\u0105ca z potrzeb dostosowania obiekt\u00f3w/instalacji do ilo\u015bci wytwarzanego osadu. \u2022 Budowa nowej SUW nr1 z zapleczem przy ul. Mireckiego, wydajno\u015b\u0107 Q=120 m3/h \u2022 Modernizacja SUW \u201eK\u0119dzierak\u201d przy ul. Ko\u0142bielskiej, wydajno\u015b\u0107 Q=300 m3/h \u2022 Wdro\u017cenie zintegrowanego systemu zarz\u0105dzania infrastruktur\u0105 sieciow\u0105, w tym stworzenie Centralnej Dyspozytorni, powi\u0105zanie systemu zarz\u0105dzania sieci\u0105 z aplikacjami zarz\u0105dczymi, rozbudowa systemu SCADA, wdro\u017cenie i udoskonalenie Systemu GIS, modernizacja automatyki, studni wydobywczych wody surowej opracowaniem hydraulicznego modelu sieci i systemu monitoringu przep\u0142yw\u00f3w na sieci.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO WODOCI\u0104G\u00d3W I KANALIZACJI SP. Z O.O. W MI\u0143SKU MAZOWIECKIM", "TYTUL": "Stworzenie innowacyjnego systemu gospodarki osadowej i uzdatniania wody dla potrzeb aglomeracji Mi\u0144sk Mazowiecki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 985.46}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "12202442.68", "WARTOSC": "14355814.92", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki", "OPIS": "Przedmiotem projektu s\u0105 prace przygotowawcze oraz roboty budowlane polegaj\u0105ce na: \u2022 budowie kanalizacji w\u00f3d opadowych w ulicy: Grzeszaka, Kolberga, Narutowicza, Rodziny \u0141ubie\u0144skich, Ja\u015bminow\u0105, Osiedlow\u0105, Marii Grochowskiej i Hipolita Konopki, Ignacego Paderewskiego, Konstytucji 3 Maja, Weso\u0142ej, Zofii Kalinowskiej, Janka Paruzela, gen. W\u0142adys\u0142awa Sikorskiego, por. Ludwika Wola\u0144skiego; \u2022 przebudowie rowu na odcinku od ulicy Le\u015bnej do ulicy Walerego Wr\u00f3blewskiego oraz przebudowie zbiornik\u00f3w retencyjnych; \u2022 budowie systemu odwodnienia w ulicy 7 Pu\u0142ku U\u0142an\u00f3w Lubelskich oraz \u2022 budowie zbiornik\u00f3w retencyjnych w rejonie ulicy Kolberga oraz ulicy por. Ludwika Wola\u0144skiego. Do dzia\u0142a\u0144 towarzysz\u0105cych, bezpo\u015brednio zwi\u0105zanych z projektem nale\u017c\u0105 zarz\u0105dzanie projektem oraz informacja i promocja.", "BENEFICJENT": "MIASTO MI\u0143SK MAZOWIECKI", "TYTUL": "Rozbudowa systemu gospodarowania wodami opadowymi w Mi\u0144sku Mazowieckim - I etap", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 302.16}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2018-01-29", "DOFINANSOWANIE": "8911870.00", "WARTOSC": "31331022.20", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki", "OPIS": "Niniejsze przedsi\u0119wzi\u0119cie zwi\u0105zane jest z instalacj\u0105 uk\u0142adu kogeneracji w ramach istniej\u0105cej kot\u0142owni nale\u017c\u0105cej do PEC Sp. z o. o. w Mi\u0144sku Mazowieckim. W wyniku realizacji inwestycji obecna kot\u0142ownia funkcjonuj\u0105ca w Mi\u0144sku Mazowieckim przy ul. 1 PLM Warszawa 1 przekszta\u0142ci si\u0119 w elektrociep\u0142owni\u0119. W projekcie za\u0142o\u017cono zastosowanie gazu ziemnego jako paliwa. Produkowana energia elektryczna b\u0119dzie wykorzystywana na potrzeby w\u0142asne, a jej nadmiar zostanie sprzedany do Zak\u0142adu Energetycznego. Projekt b\u0119dzie realizowany w wojew\u00f3dztwie mazowieckim, powiecie mi\u0144skim, mie\u015bcie Mi\u0144sk Mazowiecki, przy ul. 1PLM Warszawa 1, na dzia\u0142ce o numerze geodezyjnym 2476/3, w obr\u0119bie ewidencyjnym 0001 Mi\u0144sk Mazowiecki.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO ENERGETYKI CIEPLNEJ SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa elektrociep\u0142owni w Mi\u0144sku Mazowieckim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 220.68}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "6350048.00", "WARTOSC": "15397755.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa nowoczesnej infrastruktury badawczo-rozwojowej przez firm\u0119 PID Polska Sp. z o.o. celem realizacji projekt\u00f3w badawczych i rozwojowych o wysokim potencjale innowacyjnym. Inwestycja oznacza utworzeniem nowego zak\u0142adu w strukturze firmy i dywersyfikacj\u0119 prowadzonej dzia\u0142alno\u015bci. G\u0142\u00f3wnym przedmiotem dzia\u0142alno\u015bci Centrum b\u0119dzie prowadzenie samodzielnie i we wsp\u00f3\u0142pracy bada\u0144 przemys\u0142owych i prac rozwojowych w zakresie przemys\u0142owego i profesjonalnego zastosowania detektor\u00f3w metali i rentgenowskich celem opracowywania nowych urz\u0105dze\u0144 do inspekcji radiograficznej. Centrum badawcze PID Polska prowadzi\u0107 b\u0119dzie szeroko zakrojone badania i prace rozwojowe w dw\u00f3ch wiod\u0105cych obszarach funkcjonalnych rozwoju metod detekcyjnych.", "BENEFICJENT": "PID POLSKA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Utworzenie Centrum Badawczo-Rozwojowego w Sp\u00f3\u0142ce PID Polska w obszarze inspekcji radiograficznej i detekcji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 157.24}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-29", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3530322.28", "WARTOSC": "6811445.35", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki", "OPIS": "Projekt realizowany w granicach aglomeracji Mi\u0144sk Mazowiecki o wielko\u015bci 57 722 RLM. Zakres projektu obejmuje: \u2022 Budow\u0119 kanalizacji sanitarnej, L= 2,5 km \u2022 Przebudow\u0119 kanalizacji sanitarnej, 2,3 km \u2022 Budow\u0119 sieci wodoci\u0105gowej, L= 0,77 km Rezultatem projektu jest: Liczba nowych u\u017cytkownik\u00f3w sieci kanalizacyjnej, kt\u00f3rzy przy\u0142\u0105cz\u0105 si\u0119 do sieci w wyniku realizacji projektu - 846 RLM Liczba nowych u\u017cytkownik\u00f3w, kt\u00f3rzy przy\u0142\u0105cz\u0105 si\u0119 do sieci wodoci\u0105gowej w wyniku realizacji projektu \u2013 570 RLM", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO WODOCI\u0104G\u00d3W I KANALIZACJI SP. Z O.O. W MI\u0143SKU MAZOWIECKIM", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci gospodarski wodno-\u015bciekowej dla potrzeb aglomeracji Mi\u0144sk Mazowiecki \u2013 etap II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 87.42}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3174656.89", "WARTOSC": "3968321.11", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym p jest podniesienie min. 2 kompetencji kluczowych i 6 umiej\u0119tno\u015bci uniwersalnych 1000 uczni\u00f3w (510K) z 6 szk\u00f3\u0142 mieszcz\u0105cych si\u0119 na terenie M. Mi\u0144sk Mazowiecki (SP1, SP 3, SP 4, SP 5, SP 6,ZSP 1) oraz zwi\u0119kszenie jako\u015bci nauczania prowadzonego w tych plac\u00f3wkach poprzez: - realizacj\u0119 w okresie 01.09.2019-31.08.2021 (24mies-KRYT.DOST.1) zaj\u0119\u0107 dydaktyczno-wyr\u00f3wnawczych i rozwijaj\u0105cych dla 1000 (510K) u.; - stworzenie zaplecza do nauczania metod\u0105 eksperymentu doposa\u017caj\u0105c pracownie nauk przyrodniczych w 6 szk; - zwi\u0119kszenie wykorzystania technologii informacyjno-komunikacyjnych w 6 szk doposa\u017caj\u0105c je w sprz\u0119t TIK; - zwi\u0119kszenie kompetencji zawod. 157 nauczycieli (100K) z zakresu w\u0142\u0105czania narz\u0119dzi TIK do nauczania przedmiotowego oraz kszta\u0142towania umiej\u0119tno\u015bci uniwersalnych u uczni\u00f3w. Zaproponowane formy wsparcia s\u0105 odpowiedzi\u0105 na zdiagnozowane problemy uczni\u00f3w i nauczycieli plac\u00f3wek obj\u0119tych wsparciem. Realizacja wsparcia jest odpowiedzi\u0105 na indywidualne potrzeby ka\u017cdej plac\u00f3wki. Diagnoza zosta\u0142a przygot. i przeprow. przez szko\u0142\u0119 oraz zatwierdzona przez organ prowadz\u0105cy przed z\u0142o\u017ceniem WND. Potrzeba realizacji takiego projektu zosta\u0142a wskazana tak\u017ce w Strategii Rozwoju Miasta Mi\u0144sk Maz. do roku 2025 oraz Gminnym Planie Rewitalizacji. Dowodzi to, \u017ce zar\u00f3wno w\u0142adze Miasta, dyrektorzy, nauczyciele, jak i sami uczniowie zauwa\u017caj\u0105 potrzeb\u0119 podniesienia jako\u015bci edukacji w Mie\u015bcie. Realizacja zaj\u0119\u0107 dyd. i rozwijaj\u0105cych stanowi bezpo\u015bredni\u0105 szans\u0119 dla 1000 uczni\u00f3w/nnic na zwi\u0119kszenie kompetencji klucz. i umiej\u0119tno\u015bci uniwersalnych niezb\u0119dnych w dalszej edukacji i na rynku pracy. Natomiast zakup nowoczesnego sprz\u0119tu i poniesienie kwalifikacji zawod. nauczycieli gwarantuje zapewnienie dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci i atrakcyjno\u015bci edukacji tak\u017ce przysz\u0142ym rocznikom. Celowym jest skupienie projektu na szerokim w\u0142\u0105czaniu technik inf-kom (np. poprzez wykorzystanie w p blended learningu), poniewa\u017c maj\u0105 one coraz wi\u0119ksze znaczenie i zastosowanie tak\u017ce w codziennym \u017cyciu.", "BENEFICJENT": "MIASTO MI\u0143SK MAZOWIECKI", "TYTUL": "Torami nowej edukacji - wykszta\u0142cenie, kreatywno\u015b\u0107 i innowacyjno\u015b\u0107 drog\u0105 do lepszej przysz\u0142o\u015bci uczni\u00f3w Mi\u0144ska Mazowieckiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 78.61}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3046289.07", "WARTOSC": "4459110.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki", "OPIS": "Projekt \u201eInnowacyjny system bezpiecznej wymiany dokument\u00f3w oraz zabezpieczania przed wyciekiem, kradzie\u017c\u0105 i utrat\u0105 danych oparty o unikalne techniki kryptograficzne i steganograficzne.\u201d b\u0119d\u0105cy przedmiotem niniejszego wniosku zak\u0142ada realizacj\u0119 prac badawczych i rozwojowych i technologii oraz opracowanie prototypu narz\u0119dzia do bezpiecznej wymiany dokument\u00f3w, kt\u00f3ry w celu zapewnienia najwy\u017cszych standard\u00f3w ochrony informacji wykorzysta po\u0142\u0105czone mechanizmy kryptograficzne i steganograficzne. Prace planowane do realizacji obejmuj\u0105: \u2022 Opracowanie autorskiego modelu ochrony dokument\u00f3w \u2022 Opracowanie zestawu protoko\u0142\u00f3w kryptograficznych \u2022 Opracowanie zestawu algorytm\u00f3w steganograficznych i znakowania wodnego \u2022 Opracowanie algorytm\u00f3w dzia\u0142ania narz\u0119dzia w oparciu o po\u0142\u0105czone mechanizmy kryptograficzne i steganograficzne \u2022 Stworzenie i testy prototypu rozwi\u0105zania. Projekt obejmuje 3 zadania badawcze: Zadanie 1. Opracowanie koncepcji, dob\u00f3r metod szyfrowania, algorytm\u00f3w i modelu zabezpieczania dokument\u00f3w Zadanie 2 Opracowanie zestawu protoko\u0142\u00f3w kryptograficznych oraz zestawu algorytm\u00f3w steganograficznych i znakowania wodnego Zadanie 3. Stworzenie prototypu Platformy i jej testy Dodatkowo w projekcie przewidziano prace przygotowawcze w postaci przygotowania biznes planu, promocj\u0119 projektu (informacj\u0119 o wsp\u00f3fniansowaniu ze \u015brodk\u00f3w UE) oraz rozliczenie koszt\u00f3w po\u015brednich rycza\u0142tem. Projekt b\u0119dzie realziowany w okresie 27 miesiecy od 1 stycznia 2018 do 31 marca 2020. Projekt przyczyni si\u0119 do rozszerzenia dzia\u0142alno\u015bci Wnioskodawcy poprzez wprowadzenie do oferty nowego, innowacyjnego produktu. Dzi\u0119ki realizacji projektu TIMSI Sp. z o.o. b\u0119dzie w stanie poszerzy\u0107 grup\u0119 odbiorc\u00f3w swoich produkt\u00f3w, zwi\u0119kszy\u0107 skal\u0119 dzia\u0142alno\u015bci i poprawi\u0107 swoj\u0105 konkurencyjno\u015b\u0107 zar\u00f3wno na rynku krajowym jak i w skali globalnej.", "BENEFICJENT": "TIMSI SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Innowacyjny system bezpiecznej wymiany dokument\u00f3w oraz zabezpieczania przed wyciekiem, kradzie\u017c\u0105 i utrat\u0105 danych oparty o unikalne techniki kryptograficzne i steganograficzne", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 75.43}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2812007.38", "WARTOSC": "3895056.56", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki", "OPIS": "Celem projektu pod nazw\u0105 \u201eRozw\u00f3j teren\u00f3w zieleni miejskiej w Mi\u0144sku Mazowieckim\u201e jest kompleksowe uporz\u0105dkowanie i zagospodarowanie teren\u00f3w zieleni miejskiej w Mi\u0144sku Mazowieckim w na obszarze obejmuj\u0105cym: 1. Park Derna\u0142owicz\u00f3w mi\u0119dzy ulicami Ogrodow\u0105, Ko\u015bcieln\u0105, Budowlan\u0105, Che\u0142mo\u0144skiego, Parkow\u0105 i Warszawsk\u0105, 2.Plac Stary Rynek pomi\u0119dzy ulicami Warszawsk\u0105, Siennick\u0105, Miodow\u0105 i Nadrzeczn\u0105 (vis-a-vis Parku Derna\u0142owicz\u00f3w) Budowlan\u0105, Che\u0142mo\u0144skiego. \u0141\u0105cznie teren obj\u0119ty projektem to obszar ok. 17 ha W ramach prac prowadzonych na terenie Parku Derna\u0142owicz\u00f3w integralnym zadaniem projektowym b\u0119dzie przywr\u00f3cenie warto\u015bci u\u017cytkowej i estetycznej terenu po dawnej oczyszczalni \u015bciek\u00f3w.", "BENEFICJENT": "MIASTO MI\u0143SK MAZOWIECKI", "TYTUL": "Rozw\u00f3j i rewaloryzacja teren\u00f3w zieleni w centrum Mi\u0144ska Mazowieckiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 69.63}, {"DATA_KONIEC": "2017-01-31", "DATA_START": "2015-12-01", "DOFINANSOWANIE": "2512125.00", "WARTOSC": "6866475.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki", "OPIS": "Powstanie centrum badawczo-rozwojowego system\u00f3w wentylacyjnych", "BENEFICJENT": "AWENTA E.W.A. CHOMKA SPO\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Podniesienie konkurencyjno\u015bci i innowacyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa AWENTA E.W.A. CHOMKA Sp\u00f3\u0142ka Jawna poprzez utworzenie centrum badawczo-rozwojowego pn.: \u201eLaboratorium badawczo-rozwojowe system\u00f3w wentylacyjnych\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 62.2}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "2313430.14", "WARTOSC": "3429202.53", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki", "OPIS": "Projekt polega na przeprowadzeniu prac badawczo-rozwojowych nad systemem AED - Automatyczny Eksplorator Danych. Idea projektu opiera si\u0119 na pomy\u015ble stworzenia narz\u0119dzia realizuj\u0105cego koncepcj\u0119 meta-learningu w celu zautomatyzowania procesu tworzenia modeli ML (machine learning) i ograniczenia konieczno\u015bci posiadania wiedzy eksperckiej w celu tworzenia w\u0142asnych modeli. W wyniku prac B+R ma powsta\u0107 narz\u0119dzie, kt\u00f3re umo\u017cliwi stosowanie metod uczenia maszynowego przez szerokie grono u\u017cytkownik\u00f3w biznesowych. Ka\u017cdy, kto posiada dane, z kt\u00f3rych chce tworzy\u0107 wa\u017cne dla niego predykcje, b\u0119dzie mia\u0142 mo\u017cliwo\u015b\u0107 wypr\u00f3bowania metod uczenia maszynowego do realizacji tego zadania bez konieczno\u015bci zatrudniania eksperta z dziedziny analizy danych. Natomiast dla samych ekspert\u00f3w mo\u017cliwo\u015b\u0107 korzystania z takiego narz\u0119dzia b\u0119dzie du\u017cym usprawnieniem i przyspieszeniem ich pracy. Celem projektu jest opracowanie odpowiednich algorytm\u00f3w i koncepcji platformy systemowej oddaj\u0105cej mo\u017cliwo\u015b\u0107 korzystania z modeli uczenia maszynowego w r\u0119ce u\u017cytkownik\u00f3w biznesowych. Projekt obejmuje faz\u0119 bada\u0144 przemys\u0142owych: - Dzia\u0142anie 1 Badania nad algorytmami automatycznego oczyszczania danych (Data Refinement) i kodowania cech (Feature Egineering); - Dzia\u0142anie 2 Badania nad algorytmem meta learningu oraz prac rozwojowych: - Dzia\u0142anie 1 Badania nad prototypem architektury \u015brodowiska wdro\u017ceniowego platformy. Ponadto planowana jest promocja projektu oraz koszty po\u015brednie. Wyniki prac B + R zostan\u0105 wdro\u017cone do w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej Wnioskodawcy \u2013 system AED -Automatyczny Eksplorator Danych dedykowany b\u0119dzie przede wszystkim dla centr\u00f3w operacyjnych/outsourcingowych (BPO) i centr\u00f3w us\u0142ug wsp\u00f3lnych (SSC).", "BENEFICJENT": "EXTREME ROBOTICS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Prace badawczo-rozwojowe w celu stworzenia systemu AED - Automatyczny Eksplorator Danych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 57.28}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1357799.04", "WARTOSC": "1697248.80", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki", "OPIS": "Projekt dotyczy stworzenia Dziennego Domu Opieki Medycznej przy Samodzielnym Publicznym Zak\u0142adzie Opieki Zdrowotnej w Mi\u0144sku Mazowieckim na 25 os\u00f3b. Projekt nie b\u0119dzie realizowany w formule partnerstwa. Wnioskodawca, SPZOZ w Mi\u0144sku Mazowieckim jest publicznym podmiotem \u015bwiadcz\u0105cym us\u0142ugi medyczne w obszarze \u015bwiadcze\u0144 szpitalnych, POZ, AOS i rehabilitacji. SPZOZ dysponuje budynkiem, kt\u00f3rego cz\u0119\u015b\u0107 zostanie przeznaczona do realizacji projektu, spe\u0142niaj\u0105c wszystkie normy techniczne i funkcjonalne do prowadzenia DDOM. Przedmiotem projektu jest pomoc pacjentowi w powrocie do samodzielno\u015bci w domu, edukacja pacjenta i jego rodziny w zakresie stwierdzonych deficyt\u00f3w piel\u0119gnacyjnych, diety i rehabilitacji oraz przeciwdzia\u0142ania post\u0119puj\u0105cej niesamodzielno\u015bci i izolacji spo\u0142ecznej. Dzi\u0119ki realizacji projektu mo\u017cliwa b\u0119dzie poprawa stanu zdrowia, przywr\u00f3cenie do samodzielnego \u017cycia, zapobieganie wykluczeniu spo\u0142ecznemu os\u00f3b starszych i schorowanych. Grup\u0105 docelow\u0105 b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cy powiatu mi\u0144skiego, kt\u00f3rych stan zdrowia nie pozwala na pozostawanie wy\u0142\u0105cznie pod opiek\u0105 podstawowej opieki zdrowotnej i ambulatoryjnej opieki specjalistycznej, a jednocze\u015bnie nie wymagaj\u0105 ca\u0142odobowego nadzoru lekarskiego i piel\u0119gniarskiego realizowanego w trybie stacjonarnym G\u0142\u00f3wne zadania w projekcie to: 1. Adaptacja i dostosowanie pomieszcze\u0144 szpitalnych na potrzeby DDOM. 2. Zapewnienie przez okres trwania projektu opieki 150 osobom w DDOM wg standard\u00f3w MZ. 3. Dzia\u0142ania edukacyjne dla rodzin/opiekun\u00f3w pacjent\u00f3w DDOM. Nowa infrastruktura wytworzona w ramach projekt\u00f3w powinna by\u0107 zgodna z koncepcj\u0105 uniwersalnego projektowania, bez odst\u0119pstw od stosowania wymaga\u0144 prawnych w zakresie dost\u0119pno\u015bci dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 wynikaj\u0105cych z obowi\u0105zuj\u0105cych przepis\u00f3w budowlanych. Wnioskodawca zobowi\u0105zuje si\u0119 do przestrzegania zasad okre\u015blonych w rozdziale XIII standardu DDOM dotycz\u0105cych efektywnego zarz\u0105dzania finansami, zar\u00f3wno na poziomie poszczeg\u00f3lnych wydatk\u00f3w, jak i ca\u0142ego projektu.", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZESP\u00d3\u0141 OPIEKI ZDROWOTNEJ W MI\u0143SKU MAZOWIECKIM", "TYTUL": "Dzienny Dom Opieki Medycznej w powiecie mi\u0144skim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 33.62}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1333519.68", "WARTOSC": "2337420.78", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wykonanie prac remontowo-modernizacyjnych oraz zakup sprz\u0119tu i wyposa\u017cenia do Miejskiego Domu Kultury w Mi\u0144sku Mazowieckim. Zakres rzeczowy projektu obejmuje: 1) prace remontowo-modernizacyjne pomieszcze\u0144 \u2013 sala baletowa i galeria wraz z zakupem wyposa\u017cenia: \u2022 modernizacja sali baletowej, \u2022 modernizacja galerii na pi\u0119trze, \u2022 wykonanie instalacji elektrycznej w remontowanych pomieszczeniach, \u2022 wykonanie oprzewodowania do cel\u00f3w akustyki pomieszczenia sali baletowej, \u2022 zakup nag\u0142o\u015bnienia kierunkowego do galerii na parterze, \u2022 zakup w\u00f3zk\u00f3w do ta\u0144ca dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, 2) prace remontowo-modernizacyjne sali kameralnej wraz z zakupem wyposa\u017cenia: \u2022 wykonanie instalacji elektrycznej w sali kameralnej, \u2022 zakup nag\u0142o\u015bnienia do sali kameralnej, \u2022 zakup o\u015bwietlenia do sali kameralnej, \u2022 zakup podest\u00f3w scenicznych, \u2022 zakup sprz\u0119tu projekcyjnego, 3) prace remontowo-modernizacyjne przy obiekcie: \u2022 monta\u017c kolc\u00f3w zabezpieczaj\u0105cych przed ptactwem, \u2022 dobudowa tarasu i kolumnady, \u2022 wymiana balustrad balkonowych, \u2022 instalacja elektryczna podgrzewania rynien i spust\u00f3w, \u2022 remont taras\u00f3w i balkon\u00f3w, \u2022 prace remontowe dachu \u2013 II etap, 4) wykonanie oznakowania dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych: \u2022 wykonanie plan\u00f3w tyflograficznych, \u2022 tabliczki informacyjne na drzwi, \u2022 ta\u015bma kontrastowa na oznakowanie schod\u00f3w i miejsc niebezpiecznych, 5) wykonanie i monta\u017c makiety dotykowej, 6) digitalizacja. W ramach projektu poniesione zostan\u0105 koszty nadzoru inwestorskiego. Zostan\u0105 tak\u017ce sfinansowane koszty materia\u0142\u00f3w informacyjnych i promocyjnych. Realizacja projektu zosta\u0142a zaplanowana na okres od 01.01.2017 r. do 30.04.2018 r. Wnioskodawca posiada opracowan\u0105 pe\u0142n\u0105 dokumentacj\u0119 techniczn\u0105 na realizacj\u0119 projektu. Uzyska\u0142 tak\u017ce wszystkie wymagane prawem pozwolenia i decyzje. Ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 inwestycji wyniesie 2 272 635,42 z\u0142, w tym warto\u015b\u0107 koszt\u00f3w kwalifikowanych 1 778 159,58 z\u0142. Wnioskowana kwota dofinansowania wynosi 1 3", "BENEFICJENT": "MIEJSKI DOM KULTURY W MI\u0143SKU MAZOWIECKIM", "TYTUL": "Poprawa stanu technicznego zabytkowego Pa\u0142acu Derna\u0142owicz\u00f3w w Mi\u0144sku Mazowieckim wraz ze wzbogaceniem oferty kulturalnej Miejskiego Domu Kultury - etap II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 33.02}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "78609814.36", "WARTOSC": "98262267.96", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Grudusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ojrze\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Opinog\u00f3ra G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Borowie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Maciejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Miastk\u00f3w Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Parys\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Pilawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Wilga | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u017belech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Sanniki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: \u017babia Wola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: B\u0142\u0119d\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Chyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Gr\u00f3jec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Jasieniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Mogielnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Warka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Garbatka-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: G\u0142owacz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Grab\u00f3w nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Kozienice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Magnuszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Serock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Ciepiel\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Lipsko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Solec nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Huszlew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: \u0141osice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Olszanka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Plater\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Sarnaki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Stara Kornica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Karniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Mak\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: R\u00f3\u017can | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Szelk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ka\u0142uszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mrozy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Stanis\u0142aw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: M\u0142awa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Stupsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szre\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wieczfnia Ko\u015bcielna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nasielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czarnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czerwin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Goworowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Kadzid\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Lelis | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Myszyniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Troszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka, GM.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Andrzejewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Boguty-Pianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Brok | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ma\u0142kinia G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Stary Luboty\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Szulborze Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: W\u0105sewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Zar\u0119by Ko\u015bcielne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Osieck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Pra\u017cm\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Tarczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bodzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Drobin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: G\u0105bin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Ma\u0142a Wie\u015b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Nowy Dunin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Radzanowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142upno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Stara Bia\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Staro\u017areby | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Wyszogr\u00f3d | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Baboszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Naruszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krasne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Odrzyw\u00f3\u0142 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Potwor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Przysucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Wieniawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pokrzywnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pu\u0142tusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom, GM.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: G\u00f3zd | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jedli\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Pionki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Skaryszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Wolan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Zakrzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Domanice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Korczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Kotu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mokobody | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mordy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Przesmyki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sk\u00f3rzec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sucho\u017cebry | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wi\u015bniew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wodynie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Zbuczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Mochowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Ro\u015bciszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Szczutowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Broch\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: M\u0142odzieszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Nowa Sucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Teresin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Jab\u0142onna Lacka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Kos\u00f3w Lacki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Repki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Sabnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Chlewiska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Jastrz\u0105b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Mir\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Oro\u0144sko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Szyd\u0142owiec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Kampinos | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Gr\u0119bk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Liw | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Miedzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Stoczek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Wierzbno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Jad\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Klemb\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Strach\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: T\u0142uszcz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Bra\u0144szczyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: D\u0142ugosiod\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Rz\u0105\u015bnik | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Wyszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Tcz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Zwole\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Bie\u017cu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lubowidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lutocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Siemi\u0105tkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: \u017buromin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Mszczon\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Puszcza Maria\u0144ska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Radziejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Wiskitki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "ASI to wsp\u00f3lna inicjatywa JST wojew\u00f3dztwa (190 JST)-gmin, powiat\u00f3w oraz wojew\u00f3dztwa i wsp\u00f3\u0142dzia\u0142anie partnerskie na rzecz zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju woj. maz. B\u0119d\u0105 uruchomione i \u015bwiadczone e-us\u0142ug na poz. dojrza\u0142o\u015bci 3 (34 us\u0142ugi) i 4 (16 us\u0142ug) przez JST dla mieszka\u0144c\u00f3w i przedsi\u0119biorc\u00f3w, w tym na terenach wiejskich. Ka\u017cda us\u0142uga zostanie wdro\u017cona dla min. 52 JST. Korzystanie z us\u0142ug b\u0119dzie mo\u017cliwe r\u00f3\u017cnymi kana\u0142ami dost\u0119pu, niezale\u017cnie od miejsca przebywania i wykorzystywanej technologii. Rodzaj us\u0142ugi i poziom dojrza\u0142o\u015bci jest zgodny z wynikami przeprowadzonych bada\u0144. Prowadzone b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania monitorowania us\u0142ug pod k\u0105tem dost\u0119pno\u015bci i u\u017cyteczno\u015bci. Proj. stworzy warunki efektywnego stosowania inf. przestrzennej i ponownego wykorzystywania inf. publicznej, usprawni kontakty urz\u0105d-przedsi\u0119biorca/obywatel. Poprawi efektywno\u015b\u0107 pracy administracji przez \u0142atwiejszy, szybszy i ta\u0144szy dost\u0119p do inf. korzystaj\u0105c m.in. z chmury obliczeniowej. Grupa docelowa: przedsi\u0119biorcy i mieszka\u0144cy gminy, powiatu, ca\u0142ego wojew. i pracownicy JST. Zastosowane b\u0119d\u0105 standardy i model us\u0142ugowy, co zapewni interoperacyjno\u015b\u0107 danych, system\u00f3w i us\u0142ug i umo\u017cliwi integracj\u0119 z istniej\u0105cym oprogramow. i mo\u017cliwo\u015b\u0107 rozszerzania o nowe komponenty w przysz\u0142o\u015bci. E-us\u0142ugi, systemy teleinf. i utworzona infrastruktura inform. b\u0119d\u0105 zgodne ze standardami i zasadami przetwarzania danych. Zastosowane zostan\u0105 podstawowe i rozszerzone standardy bezpiecze\u0144stwa i WCAG. Projektowanie us\u0142ug i system\u00f3w b\u0119dzie realizowane w oparciu o metody proj. zorientowanego na u\u017cytkownika. Do uwierzytelniania zastosowany b\u0119dzie profil zaufany ePUAP. Realizowane b\u0119d\u0105 zadania obejmuj\u0105ce: opracowanie e-us\u0142ug, w tym geoinformacji i towarzysz\u0105cych im 5 syst. dziedzinowych, zakup sprz\u0119tu komputerowego i cyfryzacja danych. Zaplanowano wsparcie JST w zakresie realizacji i wdro\u017ce\u0144 e-us\u0142ug i geoinformacji. Zadania prowadzone b\u0119d\u0105 r\u00f3wnolegle, jednak cyfryzacja danych b\u0119dzie wyprzedza\u0107 uruchomienie e-us\u0142ug, a wsparcie po odbiorze produkt\u00f3w.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MAZOWIECKIE", "TYTUL": "\u201eRegionalne partnerstwo samorz\u0105d\u00f3w Mazowsza dla aktywizacji spo\u0142ecze\u0144stwa informacyjnego w zakresie e-administracji i geoinformacji\u201d (Projekt ASI)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 31.68}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-09-02", "DOFINANSOWANIE": "1499911.20", "WARTOSC": "1874889.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym planowanego przedsi\u0119wzi\u0119cia jest zmniejszenie niskiej emisji poprzez zadnie polegaj\u0105ce na wymianie w\u0119glowych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a na \u017ar\u00f3d\u0142a niskoemisyjne w gminie Mi\u0144sk Mazowiecki. W ramach zadania zostan\u0105 wymienione 109 \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a na 1 kot\u0142owni\u0119 opalan\u0105 olejem opa\u0142owym, 49 kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119, 10 kot\u0142owni na gaz p\u0142ynny, 47 kot\u0142owni na gaz ziemny oraz 2 kot\u0142ownie wyposa\u017cone w kocio\u0142 elektryczny. Planowane przedsi\u0119wzi\u0119cie kierowane jest do wszystkich u\u017cytkownik\u00f3w \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a opalanych w\u0119glem zlokalizowanych na terenie gminy Mi\u0144sk Mazowiecki. Zadanie przyczyni si\u0119 do zmniejszenie emisji szkodliwych substancji do \u015brodowiska w wysoko\u015bci: redukcja CO2 621t/rok; redukcja CO2 w modernizowanych budynkach 73%; redukcja energii pierwotnej 374 GJ/rok; \u0142\u0105czna powierzchnia u\u017cytkowa budynk\u00f3w poddanych rewitalizacji 15770,42 m2; \u0142\u0105czna moc nowych urz\u0105dze\u0144 2 MW; \u0142\u0105czna moc OZE 0,7 MW.", "BENEFICJENT": "GMINA MI\u0143SK MAZOWIECKI", "TYTUL": "Ograniczenie niskiej emisji poprzez wymian\u0119 urz\u0105dze\u0144 grzewczych w Gminie Mi\u0144sk Mazowiecki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.02}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-29", "DATA_START": "2018-01-29", "DOFINANSOWANIE": "50794444.34", "WARTOSC": "107778716.79", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Borowie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Maciejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Miastk\u00f3w Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Parys\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Pilawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Sobolew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Trojan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Wilga | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u017belech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Niepor\u0119t | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Serock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ceg\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: D\u0119be Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Dobre | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Halin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Jakub\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ka\u0142uszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Latowicz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Siennica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Stanis\u0142aw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Sulej\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Czosn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Leoncin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nasielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Pomiech\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Zakroczym | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Celestyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Karczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Ko\u0142biel | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Osieck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Sobienie-Jeziory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Jad\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Klemb\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Strach\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: T\u0142uszcz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 77 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 32 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 44 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu dla 51 883 gospodarstw domowych oraz 461 jednostek edukacyjnych zlokalizowanych na obszarze warszawskim wschodnim i Warszawie. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Warszawski Wschodni i Warszawa Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.82}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-04-26", "DOFINANSOWANIE": "768435.92", "WARTOSC": "1260554.72", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki", "OPIS": "projekt polega na wymianie opraw o\u015bwietleniowych wraz z osprz\u0119tem na energooszcz\u0119dne oraz wdro\u017ceniem inteligentnych system\u00f3w sterowania o\u015bwietleniem", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141ADY NAPRAWCZE TABORU KOLEJOWEGO MI\u0143SK MAZOWIECKI SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w przedsi\u0119biorstwa Zak\u0142ady Naprawcze Taboru Kolejowego Mi\u0144sk Mazowiecki S.A. poprzez wymian\u0119 opraw o\u015bwietleniowych wraz z osprz\u0119tem na energooszcz\u0119dne oraz wdro\u017cenie inteligentnych system\u00f3w sterowania o\u015bwietleniem", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.02}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-14", "DOFINANSOWANIE": "687765.98", "WARTOSC": "938521.88", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest: Redukcja emisji zanieczyszcze\u0144 powietrza na terenie Miasta Mi\u0144sk Mazowiecki. Zakres rzeczowy projektu obejmuje prace monta\u017cowe oraz instalacyjne w wyniku, kt\u00f3rego nast\u0105pi wymiana urz\u0105dze\u0144 grzewczych w budynkach jednorodzinnych oraz w lokalach budynk\u00f3w wielorodzinnych. W ramach projektu przewiduje si\u0119 monta\u017c instalacji OZE w postaci kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119 (pellet). Niniejszy projekt znajduje si\u0119 na obszarze rewitalizacji. Udzia\u0142 projektu w odniesieniu do obszaru obj\u0119tego programem rewitalizacji wynosi 0,61%. Niniejszy projekt zgodny jest z Planem Gospodarki Niskoemisyjnej dla Miasta Mi\u0144sk Mazowiecki i znajduje si\u0119 w planie dzia\u0142a\u0144. Niniejszy projekt znajduje si\u0119 na obszarze, na kt\u00f3rym realizowany i wdra\u017cany jest program wsparcia \u201eLokalny Program Os\u0142onowy dla os\u00f3b, kt\u00f3re ponosz\u0105 zwi\u0119kszone koszty grzewcze lokalu zwi\u0105zane z trwa\u0142\u0105 zmian\u0105 systemu ogrzewania opartego na paliwie sta\u0142ym na jeden z system\u00f3w proekologicznych\u201d. Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych dla projektu wynosi 174,00 tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2. Stopie\u0144 redukcji emisji py\u0142u zawieszonego PM10 dla przedsi\u0119wzi\u0119cia wynosi 99,58%. \u0141\u0105cznie zostanie zamontowanych 54 szt. kot\u0142\u00f3w o \u0142\u0105cznej mocy 1,176 MW (w tym w jednej z lokalizacji budynek zostanie przy\u0142\u0105czony do sieci ciep\u0142owniczej). Projekt b\u0119dzie realizowany na terenie miasta Mi\u0144sk Mazowiecki, powiat mi\u0144ski, wojew\u00f3dztwo mazowieckie. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105: wszyscy mieszka\u0144cy Miasta Mi\u0144sk Mazowiecki. U\u017cytkownikami projektu b\u0119d\u0105: mieszka\u0144cy Miasta Mi\u0144sk Mazowiecki. Korzy\u015bci wynikaj\u0105ce z osi\u0105gni\u0119cia cel\u00f3w projektu zwi\u0105zanych z popraw\u0105 efektywno\u015bci cieplnej a tym samym zwi\u0105zanych z jako\u015bci\u0105 powietrza atmosferycznego wykracza\u0107 b\u0119d\u0105 poza jej granice. Projekt jest gotowy do wdro\u017cenia. Miasto posiada opis techniczny dla wszystkich urz\u0105dze\u0144 grzewczych, audyty energetyczne oraz \u015bwiadectwa energetyczne budynk\u00f3w. W przedmiotowym projekcie zostan\u0105 zastosowane zasady uniwersalnego projektowania.", "BENEFICJENT": "MIASTO MI\u0143SK MAZOWIECKI", "TYTUL": "Ograniczenie niskiej emisji ciep\u0142a poprzez wymian\u0119 urz\u0105dze\u0144 grzewczych na terenie miasta Mi\u0144sk Mazowiecki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.03}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2018-04-23", "DOFINANSOWANIE": "500566.72", "WARTOSC": "1266102.99", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki", "OPIS": "Przedsi\u0119biorstwo Handlowo-Us\u0142ugowe \u201eAltura\u201d P\u0142ochoccy Sp\u00f3\u0142ka Cywilna ma w swoich strukturach Przedsi\u0119biorstwo Podmiotu Leczniczego - Centrum Stomatologii Medexcellence (CSME). Projekt jest kolejnym etepem rozwoju CSME w zakresie wdra\u017cania do praktyki stomatologicznej innowacyjnej metody diagnostykii termowizyjnej. Wnioskodawca jest benficjentem dotacji uzykanej w ramach RPO WM 2014-2020, Dzia\u0142anie 1.2 Dzia\u0142alno\u015b\u0107 badawczo-rozwojowa przedsi\u0119biorstw. Projekt zosta\u0142 zrealizowany w okresie od pa\u017adziernika 2016r. do lipca 2017r. W ramach uzyskanego wsparcia finansowego wnioskodawca zleci\u0142 jednostce naukowej (Uniwersytet \u015al\u0105ski w Katowicach ) przeprowadzenie prac badawczo-rozwojowych w zakresie wykorzystania termowizji w diagnostyce i leczeniu schorze\u0144 jamy ustnej. W wyniku realizacji projektu opracowana zosta\u0142a procedura wykorzystania termowizji jako samodzielnego narz\u0119dzia diagnostycznego. Uzyskane wyniki bada\u0144 pozwalaj\u0105 na realizacj\u0119 kolejnego etapu rozwojowego wnioskodawcy jakim jest wdro\u017cenie do praktyki stomatologicznej wnioskodawcy uzyskanych wynik\u00f3w prac B+R w zakresie diagnostyki termowizyjnej. Rzeczony projekt b\u0119dzie polega\u0142 na przeprowadzeniu post\u0119powania zakupowego w celu uzyskania najkorzystniejszych ofert na zakup sprz\u0119tu wskazanego w dalszej cz\u0119\u015bci wniosku. Planowane zakupy sprz\u0119towe s\u0105 zgodne z rekomendacj\u0105 wykonawcy bada\u0144, obejmuj\u0105c\u0105 zestawienie sprz\u0119tu i narz\u0119dzi stomatologicznych - wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cych w obszarze skutecznej i efektywnej diagnostyki termozwizyjnej. Cele projektu: Celem og\u00f3lnym projektu jest wzrost konkurencyjno\u015bci Centrum Stomatologii poprzez podniesienie jako\u015bci oferowanych us\u0142ug diagnostycznych. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: 1. Rozw\u00f3j oraz poprawa konkurencyjno\u015bci na lokalnym i regionalnym rynku us\u0142ug stomatologicznych (z uwzgl\u0119dnieniem turystyki medycznej). 2. Wprowadzenie na rynek nowej us\u0142ugi - diagnostyka termowizyjna. 3. Zastosowanie nowego procesu diagnostycznego w leczniu schorze\u0144 jamy ustnej.", "BENEFICJENT": "PRZDSI\u0118BIORSTWO HANDLOWO-US\u0141UGOWE \"ALTURA\" P\u0141OCHOCCY SP\u00d3\u0141KA CYWILNA", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci Centrum Stomatologii Medexcellence (CSME) w wyniku wdro\u017cenia innowacyjnej diagnostyki stomatologicznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.39}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "492816.00", "WARTOSC": "616020.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki", "OPIS": "Projekt dotyczy utworzenia plac\u00f3wki opieku\u0144czo-wychowawczej w formie \u017c\u0142obka, kt\u00f3ry ma by\u0107 usytuowany w Mi\u0144sku Mazowieckim (woj. maz.). Projekt zak\u0142ada 2 typy dzia\u0142a\u0144: 1) Tworzenie i funkcjonowanie podmiot\u00f3w opieki nad dzieckiem do lat 3, w tym \u017c\u0142obk\u00f3w, 2) Pokrycie cz\u0119\u015bci koszt\u00f3w zwi\u0105zanych z bie\u017c\u0105cym \u015bwiadczeniem us\u0142ug opieki nad dzie\u0107mi do lat 3. W ramach dzia\u0142alno\u015bci realizowana b\u0119dzie funkcja opieku\u0144cza, wychowawcza oraz edukacyjna. Okres realizacji projektu: 01.06.2017 - 31.08.2018. Uczestnikami projektu b\u0119dzie 25 rodzic\u00f3w dzieci w wieku pomi\u0119dzy 20 tygodniem a 3 rokiem \u017cycia, zar\u00f3wno matki jak i ojcowie, kt\u00f3rzy pozostaj\u0105 w stanie bierno\u015bci zawodowej. Projekt wi\u0119c wychodzi naprzeciw potrzebom rodzic\u00f3w chc\u0105cym powr\u00f3ci\u0107 na rynek pracy po urodzeniu dziecka, oraz kt\u00f3rych obowi\u0105zki rodzicielskie uniemo\u017cliwiaj\u0105 podj\u0119cie zatrudnienia. W projekcie przewidziano 3 rodzaje dzia\u0142a\u0144: dzia\u0142ania zwi\u0105zane z dostosowaniem pomieszcze\u0144 do funkcjonowania \u017c\u0142obka, tj. prace remontowo -budowlane, dzia\u0142ania zwi\u0105zane z zakupem wyposa\u017cenia w sprz\u0119ty i materia\u0142y niezb\u0119dne do funkcjonowania \u017c\u0142obka, tj. (zakup mebli, sprz\u0119tu, materia\u0142\u00f3w dydaktycznych i zabawek) oraz dzia\u0142ania zwi\u0105zane z bie\u017c\u0105cym prowadzeniem plac\u00f3wki, czyli m.in. zatrudnienie personelu, koszty medi\u00f3w i najmu pomieszcze\u0144. Realizacja projektu jest kontynuacj\u0105 wcze\u015bniejszych przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 Lidera na terenie powiatu mi\u0144skiego. Dotychczasowa dzia\u0142alno\u015b\u0107 Wnioskodawcy na tym terenie \u0142\u0105czy si\u0119 z opiek\u0105 nad dzie\u0107mi w wieku przedszkolnym na kt\u00f3r\u0105 otrzyma\u0142 dotacj\u0119 w ramach Dzia\u0142ania 9.1.1 POKL. Projekt pn. \u201ePrzedszkole w Gminie D\u0119be Wielkie - pocz\u0105tek przyja\u017ani z edukacj\u0105\u201d.", "BENEFICJENT": "EUROPEJSKA FUNDACJA KULTURY", "TYTUL": "\u017b\u0142obek w Mi\u0144sku Mazowieckim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.2}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-10-05", "DOFINANSOWANIE": "486300.00", "WARTOSC": "900320.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki", "OPIS": "SA.42799(2015/X), Przedmiotem projektu jest wsparcie w obszarze wzornictwa i projektowania, kt\u00f3re umo\u017cliwi wprowadzenie na rynek 2 nowych linii produktowych materia\u0142\u00f3w izolacyjnych dedykowanych dla budownictwa ekologicznego. Styropmin Sp. z o.o. jest wiod\u0105cym polskim producentem styropianu, a koncepcje produkt\u00f3w zaplanowanych do wdro\u017cenia w ramach projektu s\u0105 efektem prac B+R realizowanych przez przedsi\u0119biorstwo. W ramach wdro\u017cenia na rynek zostan\u0105 wprowadzone 2 nowe linie produktowe: DUO LINE (4 warianty produktu) oraz INSTAL PANEL (3 warinaty produktu). W ramach projektu przewidziano nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: 1. Wst\u0119pny audyt (audyt przeprowadzono w pa\u017adzierniku 2018r. przed rozpocz\u0119ciem projektu) \u2013 na podstawie kt\u00f3rego okre\u015blono potrzeby i potencja\u0142 przedsi\u0119biorstwa w zakresie designu. 2. Projektowanie \u2013 analiza i synteza danych prowadz\u0105ca do wypracowania projekt\u00f3w: prace studialne w koncepcji Design Thinking, opracowanie brief\u00f3w projektowych i szkic\u00f3w koncepcyjnych. 3. Realizacja projektu \u2013 przeprowadzenie bada\u0144 koncepji produkt\u00f3w, wyb\u00f3r projektu g\u0142\u00f3wnego i opracowanie rozwi\u0105za\u0144 konstrukcyjnych oraz sporz\u0105dzenie dokumentacji technicznej, stworzenie prototyp\u00f3w opakowa\u0144. 4. Wdro\u017cenie \u2013 opracowanie finalnych wersji projekt\u00f3w po analizie i badaniu prototyp\u00f3w. Opracowanie dokumentacji produkt\u00f3w. Projekt us\u0142ug \u015bwiadczonych klientom (Serivce design) oraz opracowanie kompleksowej strategii marketingowej i materia\u0142\u00f3w promocyjnych dla tych produkt\u00f3w. Zakup maszyn i urz\u0105dze\u0144 koniecznych do wdro\u017cenia produkt\u00f3w. Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie od 1 grudnia 2018 do 30 wrze\u015bnia 2020 roku. Efektem realizacji projektu docelowo wzrost konkurencyjno\u015bci Styropmin poprzez wprowadzenie do sprzeda\u017cy nowych produkt\u00f3w wykorzystuj\u0105cych wzornictwo i oryginalne projekty, co pozytywnie wp\u0142ynie na warto\u015b\u0107 dodan\u0105, skal\u0119 przychod\u00f3w i wyniki finansowe Wnioskodawcy.", "BENEFICJENT": "STYROPMIN SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zaprojektowanie i wdro\u017cenie na rynek nowych produkt\u00f3w dla budownictwa ekologicznego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.04}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-30", "DATA_START": "2015-09-23", "DOFINANSOWANIE": "1637534.15", "WARTOSC": "2579937.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: D\u0119be Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Latowicz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Nur | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Domanice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mordy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Paprotnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Przesmyki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wodynie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Zbuczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Bielany | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Ceran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Sterdy\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Strach\u00f3wka", "OPIS": "Stworzenie infrastruktury teleinformatycznej umo\u017cliwiaj\u0105cej tworzenie, gromadzenie i wymian\u0119 elektronicznej dokumentacji medycznej przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia dost\u0119pno\u015bci e- us\u0142ug z zakresu ochrony zdrowia dla obywateli, poprawi poziom obs\u0142ugi pacjent\u00f3w, kt\u00f3rzy otrzymaj\u0105 dost\u0119p do informacji na temat stanu zdrowia, historii choroby, wynik\u00f3w bada\u0144, przepisanych lek\u00f3w. projekt jest wykonalny pod wzgl\u0119dem: ? technicznym, ? finansowym, ? prawnym. Przed opracowaniem ram projektu zidentyfikowano nast\u0119puj\u0105ce problemy: a) Ograniczenia mo\u017cliwo\u015bci uczestniczenia Centrum w systemie wymiany informacji medycznych b) Zagro\u017cenie bezpiecze\u0144stwa danych pacjent\u00f3w c) Znacz\u0105ce utrudnienie w dost\u0119pie do informacji dla rodzin pacjent\u00f3w d) Wykluczenie informatyczne klient\u00f3w Centrum Projekt zosta\u0142 rozszerzony o wdro\u017cenie: ? e-rejestracji ? e-diagnostyki ? e-recepty ? e-skierowania ? e-poradnik\u00f3w medycznych ? e-tabletk\u0119 ? e-partnera Cele bezpo\u015brednie: \u2022 Wzrost efektywno\u015bci funkcjonowania Centrum Medycznego poprzez instalacj\u0119 systemu informatycznego; \u2022 Poprawa jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug medycznych; \u2022 Racjonalizacja dzia\u0142ania poprzez bardziej efektywny system przep\u0142ywu dokument\u00f3w i zmniejszenia koszt\u00f3w funkcjonowania. Cele po\u015brednie: \u2022 Zapewnienie dost\u0119pu do dokumentacji \u2022 Skr\u00f3cenie czasu obs\u0142ugi pacjent\u00f3w; \u2022 Poprawa bezpiecze\u0144stwa i zdrowia pacjent\u00f3w. Zadania w Projekcie: 1. Zakup sprz\u0119tu komputerowego niezb\u0119dnego do realizacji projektu 2. Zakup narz\u0119dzi warstwy sprz\u0119towej i programowej niezb\u0119dnych dla zapewnienia bezpiecze\u0144stwa przesy\u0142anych informacji, identyfikacji os\u00f3b, wsp\u00f3\u0142pracy z urz\u0119dami i firmami wraz z kosztami ich utrzymania 3. Prace instalacyjne, w tym prace zwi\u0105zane z zapewnieniem dost\u0119pu do Internetu (okablowanie, pod\u0142\u0105czenie do \u0142\u0105czy szerokopasmowych 4. Rozbudowa istniej\u0105cego portalu w celu \u015bwiadczenia nowych e-us\u0142ug 5. Promocja projektu", "BENEFICJENT": "CENTRUM MEDYCZNO- DIAGNOSTYCZNE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zastosowanie technik komunikacyjno-informatycznych w opiece nad pacjentami na terenie wschodniego Mazowsza", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.48}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "354052.44", "WARTOSC": "354052.44", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "FABRYKA URZ\u0104DZE\u0143 DZWIGOWYCH SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla FABRYKI URZ\u0104DZE\u0143 D\u0179WIGOWYCH S.A.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.76}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "342315.00", "WARTOSC": "427893.75", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa stanu zdrowia 70 dzieci z klas I-VI z terenu powiatu mi\u0144skiego w zakresie chor\u00f3b kr\u0119gos\u0142upa w okresie realizacji projektu 07.2019-06.2020r. Okres wsparcia us\u0142ug zdrowotnych ka\u017cdego uczestnika wyniesie 9 m-cy poprzez obj\u0119cie go: 1.Dzia\u0142aniami edukacyjnymi ( 7 warsztat\u00f3w dla uczestnik\u00f3w projektu UP i 7 warsztat\u00f3w dla UP i ich rodzic\u00f3w ) oraz 2. Interwencj\u0105 terapeutyczn\u0105 (badania lekarskie/fizjoterapeutyczne, grupowe zaj\u0119cia z zakresu aktywno\u015bci fizycznej, w tym basen, gimnastyka korekcyjna z wykorzystaniem przyrz\u0105d\u00f3w gimnastycznych). Projekt b\u0119dzie realizowany przez podmiot wykonuj\u0105cy dzia\u0142alno\u015b\u0107 lecznicz\u0105- SPZOZ w Mi\u0144sku Mazowieckim. Wnioskodawca jest podmiotem wykonuj\u0105cym dzia\u0142alno\u015b\u0107 lecznicz\u0105 i posiada 15-letnie do\u015bwiadczenie w leczeniu chor\u00f3b kr\u0119gos\u0142upa w\u015br\u00f3d dzieci i doros\u0142ych. (w Poradni Rehabilitacyjnej SPZOZ leczonych jest rocznie ok. 80 pacjent\u00f3w z chorobami kr\u0119gos\u0142upa do 13 r.\u017c.).Wsparcie projektowe kierowane jest do 70 os.(40K, 30M) z chorobami kr\u0119gos\u0142upa w tym co najmniej 3 osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami z poszczeg\u00f3lnych gmin powiatu mi\u0144skiego. Projekt jest odpowiedzi\u0105 na istniej\u0105c\u0105 potrzeb\u0119 realizacji wsparcia w zakresie zdrowia w tej grupie wiekowej wynikaj\u0105c\u0105 z przeprowadzonej w gminach powiatu mi\u0144skiego diagnozy (wywiady z o\u015brodkami zdrowia, piel\u0119gniarkami, higienistkami szkol., konsultacje z urz\u0119dami gmin oraz dane w\u0142asne). Projekt wpisuje si\u0119 w cel szczeg\u00f3lny RPO WM 2014-2020 dla dzia\u0142. 9.2.2. Projekt u\u0142atwi dost\u0119p do wysokiej jako\u015bci \u015bwiadcze\u0144 opieki zdrowotnej os\u00f3b wykluczonych lub zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym zw\u0142aszcza wykluczeniem z wi\u0119cej ni\u017c 1 powodu. Zak\u0142ada si\u0119 udzia\u0142 ok 50 % UP z miast \u015brednich.. Za\u0142o\u017cenia realizacji. Projektu planowane s\u0105 z poszanowaniem polityk horyzontalnych UE - zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji, w uzasadnieniu doboru grup i zasad rekrutacji, zarz\u0105dzania i realizacji zada\u0144; - zastosowanie zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju, Projekt neutralny dla \u015brodowiska.; Zakres Projektu zgodny z RP", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZESP\u00d3\u0141 OPIEKI ZDROWOTNEJ W MI\u0143SKU MAZOWIECKIM", "TYTUL": "Poprawa stanu zdrowia w zakresie chor\u00f3b kr\u0119gos\u0142upa w\u015br\u00f3d dzieci z klas I-VI z terenu powiatu mi\u0144skiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.47}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-29", "DATA_START": "2018-06-29", "DOFINANSOWANIE": "323000.00", "WARTOSC": "492000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), pomoc_de_minimis: \u00a742 rozporz\u0105dzenia Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 10 lipca 2015 r. w sprawie udzielania przez Polsk\u0105 Agencj\u0119 Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci pomocy finansowej w ramach Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j 2014\u20132020. Przedmiotem projektu jest zakup od jednostki naukowej us\u0142ugi opracowania rozporoszonego systemu monitorowania pracy suwnic natorowych i bramowych oraz \u017curawik\u00f3w warsztatowych. System taki umo\u017cliwi monitorowanie i analizowanie warunk\u00f3w pracy wy\u017cej wymienionych urz\u0105dze\u0144 transportu bliskiego (UTB), co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na zwi\u0119kszenie bezpiecze\u0144stwa i optymalizacj\u0119 ich wykorzystania. G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu to: - przetestowany i zwalidowany produkt w postaci w pe\u0142ni funkcjonalnego systemu monitoringu dzia\u0142aj\u0105cego na wybranym urz\u0105dzeniu, - zdobycie niezb\u0119dnej wiedzy umo\u017cliwiaj\u0105cej wdro\u017cenie do sprzeda\u017cy oraz dalszy rozw\u00f3j systemu. Potrzeba monitorowania i analizowania parametr\u00f3w pracy takich urz\u0105dze\u0144 jak suwnice jest niezb\u0119dnym elementem do poprawy bezpiecze\u0144stwa ich pracy, efektywno\u015bci wykorzystania, jak r\u00f3wnie\u017c jest podstaw\u0105 do stworzenia zaawansowanych system\u00f3w diagnostycznych urz\u0105dze\u0144 transportowych. Istotnymi narz\u0119dziami poprawiaj\u0105cymi bezpiecze\u0144stwo urz\u0105dze\u0144 s\u0105 okre\u015blenie trwa\u0142o\u015bci oraz aktualnego resursu maszyny oraz predykcja strategii eksploatacji na podstawie dotychczasowej historii pracy. Modu\u0142owa i rozproszona architektura cz\u0119\u015bci sprz\u0119towej systemu pozwoli na redukcj\u0119 koszt\u00f3w zwi\u0105zanych z przesy\u0142em sygna\u0142\u00f3w z czujnik\u00f3w odleg\u0142ych od jednostki centralnej umieszczonej na suwnicy. Zbieranie danych eksploatacyjnych z obiekt\u00f3w pozwoli na gromadzenie danych dotychczas niedost\u0119pnych dla Wnioskodawcy. Umo\u017cliwi to realne monitorowanie dzia\u0142ania suwnic, szybkie i precyzyjne reagowanie na zdarzenia niepo\u017c\u0105dane, np. uszkodzenia, dbanie o bezpiecze\u0144stwo i ich niezawodno\u015b\u0107 oraz wyj\u015bcie naprzeciw oczekiwaniom Urz\u0119du Dozoru Technicznego w kwestii praktycznego nadzorowania pra", "BENEFICJENT": "FABRYKA URZ\u0104DZE\u0143 D\u0179WIGOWYCH SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Opracowanie rozproszonego systemu monitorowania pracy urz\u0105dze\u0144 transportowych dedykowanego do suwnic natorowych i suwnic bramowych oraz \u017curawik\u00f3w warsztatowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.99}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "320000.00", "WARTOSC": "400000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki", "OPIS": "Zadania przewidziane do realizacji w projekcie: 1. Zarz\u0105dzanie projektem. W ramach niniejszego zadania przewidziane jest finansowania koszt\u00f3w wynagrodze\u0144 a) Kierownika Projektu \u2013 koordynacja dzia\u0142a\u0144 w ramach realizowanego projektu b) Asystenta ds. zam\u00f3wie\u0144 publicznych \u2013 opracowanie dokumentacji projektowej c) Asystenta ds. promocji \u2013 opracowanie materia\u0142\u00f3w promocyjnych d) Ksi\u0119gowa projektu \u2013 rozliczenie projektu 2. Zakup sprz\u0119tu medycznego. W ramach zadania zakupiony zostanie nast\u0119puj\u0105cy sprz\u0119t: a) Kardiomonitor \u2013 5 szt. b) Defibrylator \u2013 1 szt. c) Respirator \u2013 1 szt. d) Aparat USG \u2013 1 szt. e) Pompa infuzyjna \u2013 2 szt. f) Pulsoksymetr \u2013 2 szt. g) Analizator parametr\u00f3w krytycznych. \u2013 1 szt. 3. Promocja projektu Promocja projektu obejmuje: a) Zakup tablicy informacyjnej b) Og\u0142oszenie w prasie o rozpocz\u0119ciu i za\u0142o\u017ceniach projektu c) Zakup gad\u017cet\u00f3w promocyjnych (100 d\u0142ugopis\u00f3w oraz 35 pluszak\u00f3w z logo UE, POIS oraz projektu) d) Og\u0142oszenie w prasie o zako\u0144czeniu i wynikach projektu e) Zakup tablicy pami\u0105tkowej", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZESP\u00d3\u0141 OPIEKI ZDROWOTNEJ W MI\u0143SKU MAZOWIECKIM", "TYTUL": "Dofinansowanie zakupu sprz\u0119tu medycznego dla Szpitalnego Oddzia\u0142u Ratunkowego Samodzielnego Publicznego Zespo\u0142u Opieki Zdrowotnej w Mi\u0144sku Mazowieckim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.92}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "301734.68", "WARTOSC": "377168.35", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Podniesienie u uczni\u00f3w Gimnazjum i Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cego im.Polskiej Macierzy Szkolnej w Mi\u0144sku Mazowieckim (dalej:GiLO) kompetencji kluczowych,w\u0142a\u015bciwych postaw i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych na rynku pracy poprzez organizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 dodatkowych dla 260 uczni\u00f3w (144 dziewcz\u0105t,116 ch\u0142opc\u00f3w),doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawodowych 20 nauczycieli (18 kobiet,2 m\u0119\u017cczyzn),tworzenie warunk\u00f3w do nauczania opartego na metodzie eksperymentu i wykorzystaniu TIK do dnia 30.06.2018 r. Grupa docelowa: 260 uczni\u00f3w i 20 nauczycieli Gimnazjum i Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cego im.Polskiej Macierzy Szkolnej w Mi\u0144sku Mazowieckim (GiLO)\u2013 szko\u0142y prowadz\u0105cej kszta\u0142cenie og\u00f3lne. Zadania: doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci nauczycieli, rozw\u00f3j kompetencji kluczowych uczni\u00f3w, rozw\u00f3j kompetencji uczni\u00f3w w zakresie przedmiot\u00f3w przyrodniczych i matematyki, zakup wyposa\u017cenia pracowni przyrodniczych i matematycznych. Okres realizacji: 01.08.2016 - 30.06.2018 r. Wska\u017aniki: Liczba szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek systemu o\u015bwiaty wykorzystuj\u0105cych sprz\u0119t TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych: 2 Liczba szk\u00f3\u0142, w kt\u00f3rych pracownie przedmiotowe wykorzystuj\u0105 doposa\u017cenie do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych:2 Liczba uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje kluczowe po opuszczeniu programu:180 Liczba nauczycieli, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu: 20 Liczba uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje w zakresie przedmiot\u00f3w przyrodniczych po opuszczeniu programu:80", "BENEFICJENT": "CERTES SP. Z O.O.", "TYTUL": "Czas start! - wsparcie rozwoju kompetencji kluczowych uczni\u00f3w GiLO im. Polskiej Macierzy Szkolnej w Mi\u0144sku Mazowieckim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.47}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "291875.31", "WARTOSC": "291875.31", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "MWB-TRANS MARIUSZ WIECZOREK", "TYTUL": "Wsparcie PARP", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.22}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2015-12-15", "DOFINANSOWANIE": "20336058.75", "WARTOSC": "24126296.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szczawnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Nysa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: S\u0142upsk, GM.: S\u0142upsk | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Elbl\u0105g, GM.: Elbl\u0105g | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski, GM.: Gronowo Elbl\u0105skie | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski, GM.: Pas\u0142\u0119k | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: chodzieski, GM.: Margonin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: chodzieski, GM.: Szamocin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pleszewski, GM.: Pleszew | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: turecki, GM.: Turek", "OPIS": "Przedmiotem termomodernizacji budynk\u00f3w Ochotniczych Hufc\u00f3w Pracy jest wykonanie rob\u00f3t budowlanych dla 22 budynk\u00f3w OHP w oparciu o posiadan\u0105 dokumentacj\u0105 techniczn\u0105 termomodernizacji, zrealizowan\u0105 zgodnie z umow\u0105 o dofinansowanie nr POIi\u015a.09.03.00-00---9/15-00 wsp\u00f3\u0142finansowan\u0105 ze \u015brodk\u00f3w UE w ramach POi\u015a, Priorytet IX \u2013 Infrastruktura energetyczna przyjazna \u015brodowisku i efektywno\u015b\u0107 energetyczna.", "BENEFICJENT": "KOMENDA G\u0141\u00d3WNA OCHOTNICZYCH HUFC\u00d3W PRACY", "TYTUL": "TERMOMODERNIZACJA BUDYNK\u00d3W OCHOTNICZYCH HUFC\u00d3W PRACY", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.7}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-07", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "258930.00", "WARTOSC": "472197.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 28 rozporz\u0105dzenia Komisji nr 651/2014. Przedmiotowy projekt polega na zakupie proinnowacyjnych us\u0142ug IOB przez przedsi\u0119biorstwo TOM-BUD Sp\u00f3\u0142ka Cywilna w celu opracowania oraz p\u00f3\u017aniejszego wdro\u017cenia innowacji produktowej, procesowej, organizacyjnej oraz marketingowej. Innowacje s\u0105 zwi\u0105zane z inteligentnym systemem do zarz\u0105dzania i eksploatacji mieszka\u0144. Projekt podzielono na trzy nast\u0119puj\u0105ce etapy z wymienionymi us\u0142ugami proinnowacyjnymi: 1. Prace projektowe/koncepcyjne a) Analiza alternatywnych \u015bcie\u017cek rozwoju poprzez wdro\u017cenie innowacji b) Uszczeg\u00f3\u0142owienie i ocena wybranej \u015bcie\u017cki rozwoju zwi\u0105zanej z wdro\u017ceniem innowacji c) Przygotowanie szczeg\u00f3\u0142owego modelu finansowego dla wdra\u017canej innowacji d) Analiza ryzyka wdro\u017cenia innowacji e) Analiza wp\u0142ywu wdro\u017cenia technologii na \u015brodowisko naturalne f) Pomoc w opracowaniu dokumentacji funkcjonalnej i technicznej niezb\u0119dnej do wdro\u017cenia innowacji 2. Prace budowlane/instalatorskie a) Poszukiwanie i nawi\u0105zanie kontaktu z dostawca technologii b) Pomoc w procesie przygotowania i przeprowadzenia negocjacji z dostawc\u0105 technologii c) Doradztwo w procesie przygotowania umowy zakupu technologii pomi\u0119dzy dostawc\u0105 i odbiorc\u0105 technologii d) Doradztwo i pomoc w opracowaniu i przeprowadzeniu pilota\u017cowego wdro\u017cenia innowacji e) Opracowanie strategii marketingowej dla wyrobu lub us\u0142ugi b\u0119d\u0105cej przedmiotem wdro\u017cenia innowacji f) Doradztwo, pomoc i szkolenia w pe\u0142nym wdro\u017ceniu innowacji 3. Prace walidacyjne rozruchowe a) Monitorowanie i ocena efekt\u00f3w wdro\u017cenia innowacji b) Doradztwo w zarz\u0105dzaniu w\u0142asno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105, w tym w zakresie ochrony praw warto\u015bci intelektualnej, badania stanu techniki i czysto\u015bci patentowej c) Pozosta\u0142e uzasadnione doradztwo niezb\u0119dne do wdro\u017cenia innowacji w zakresie uzyskania aprobaty technicznej", "BENEFICJENT": "TOM-BUD S.C. JACEK BRODZIAK TOMASZ CZERWI\u0143SKI WOJCIECH CZERWI\u0143SKI.", "TYTUL": "Zakup proinnowacyjnych us\u0142ug doradczych w zakresie opracowania i wdro\u017cenia inteligentnego systemu do zarz\u0105dzania i eksploatacji dom\u00f3w i mieszka\u0144 przez TOM-BUD s.c. J.Brodziak T.Czerwi\u0144ski W.Czerwi\u0144ski.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.41}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "239844.72", "WARTOSC": "309282.90", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki", "OPIS": "System ostrzegania i alarmowania ludno\u015bci o zagro\u017ceniach dla Miasta Mi\u0144sk Mazowiecki jest elementem zintegrowanego systemu ostrzegania i alarmowania ludno\u015bci o zagro\u017ceniach dla wojew\u00f3dztwa mazowieckiego. Projekt budowy systemu w mie\u015bcie Mi\u0144sk Mazowiecki (na terenie wojew\u00f3dztwa mazowieckiego) zak\u0142ada wybudowanie 9 punkt\u00f3w alarmowych sk\u0142adaj\u0105cych si\u0119 z nowoczesnych syren elektronicznych szczelinowych z urz\u0105dzeniami do w\u0142\u0105czania, sterowania, kontroli oraz monitorowania po\u0142\u0105czonych z miejsk\u0105 i wojew\u00f3dzk\u0105 central\u0105 alarmow\u0105 oraz central\u0119 alarmow\u0105 z aplikacjami steruj\u0105cymi (licencjami). Dodatkowo zaplanowano doposa\u017cenie systemu w urz\u0105dzenia do monitorowania: stacj\u0119 pogody i detektor(y) do wykrywania ska\u017ce\u0144 chemicznych i ska\u017ce\u0144 promieniotw\u00f3rczych. Projekt swym zasi\u0119giem b\u0119dzie obejmowa\u0142 teren (gminy miejskiej) miasta Mi\u0144sk Mazowiecki. Projekt obejmie swym zasi\u0119giem ok. 36 000 mieszka\u0144c\u00f3w. Centrala alarmowa zamontowana b\u0119dzie w Zespole Zarz\u0105dzania Kryzysowego i Spraw Obronnych Urz\u0119du Miasta w Mi\u0144sku Mazowieckim przy ul. Konstytucji 3 Maja 1. Punkty alarmowe rozmieszczono w r\u00f3\u017cnych rejonach miasta, uwzgl\u0119dniaj\u0105c zasad\u0119, aby jak najwi\u0119ksza cz\u0119\u015b\u0107 spo\u0142ecze\u0144stwa zosta\u0142a poinformowana i zaalarmowana : 1. centrum miasta - ul. Konstytucji 3 Maja 10, ul. Siennicka 17; 2. cz\u0119\u015b\u0107 p\u00f3\u0142nocna - ul. Ma\u0142opolska 11, ul. Budowlana 2; 3. cz\u0119\u015b\u0107 wschodnia - ul. D\u0105br\u00f3wki 43, skrzy\u017cowanie ul. Klonowej i ul. Spacerowej (dzia\u0142ka nr 6273); 4. cz\u0119\u015b\u0107 po\u0142udniowa - ul. Sosnkowskiego 16, ul. Osiedlowa 8; 5. cz\u0119\u015b\u0107 zachodnia - ul. Wyszy\u0144skiego 56. W ramach projektu zostan\u0105 przeprowadzone r\u00f3wnie\u017c dzia\u0142ania promocyjne i informacyjne w zakresie wiedzy o zagro\u017ceniach, sygna\u0142ach alarmowych i komunikatach ostrzegawczych.", "BENEFICJENT": "MIASTO MI\u0143SK MAZOWIECKI", "TYTUL": "Budowa systemu ostrzegania i alarmowania ludno\u015bci o zagro\u017ceniach dla Miasta Mi\u0144sk Mazowiecki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.93}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "221925.00", "WARTOSC": "277406.25", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa stanu zdrowia 50 dzieci z klas I-VI z terenu powiatu mi\u0144skiego w zakresie oty\u0142o\u015bci w okresie realizacji projektu Okres wsparcia us\u0142ug zdrowotnych ka\u017cdego uczestnika wyniesie 9 m-cy poprzez obj\u0119cie go: 1. dzia\u0142aniami edukacyjnymi (warsztaty \u017cywieniowych i edukacyjnych dla uczestnik\u00f3w projektu i warsztaty dla uczestnik\u00f3w projektu i ich rodzic\u00f3w) 2. interwencj\u0105 terapeutyczn\u0105 (badania lekarskie, grupowe zaj\u0119cia z zakresu aktywno\u015bci fizycznej, w tym basen, \u0107wiczenia ruchowe na sali). Projekt b\u0119dzie realizowany przez podmiot wykonuj\u0105cy dzia\u0142alno\u015b\u0107 lecznicz\u0105- SPZOZ w Mi\u0144sku Mazowieckim. Wnioskodawca jest podmiotem wykonuj\u0105cym dzia\u0142alno\u015b\u0107 lecznicz\u0105, nr. ksi\u0119gi rejestrowej 0000114964 i posiada ponad 15-letnie do\u015bwiadczenie w pediatrii. Pacjenci do 13 r.\u017c. z oty\u0142o\u015bci\u0105 leczeni s\u0105 w Poradni POZ i na oddziale dzieci\u0119cym. \u015arednio rejestrowano ok. 2 rozpozna\u0144 oty\u0142o\u015bci rocznie u pacjent\u00f3w z do 13 r.\u017c.. Wsparcie projektowe kierowane jest do 50 os.(36K, 14M) z oty\u0142o\u015bci,\u0105 w tym co najmniej 3 osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 z gmin powiatu mi\u0144skiego: Mi\u0144sk Mazowiecki , Ka\u0142uszyn, Ceg\u0142\u00f3w, D\u0119be Wielkie, Dobre, Jakub\u00f3w, Latowicz, Mrozy, Siennica, Sulej\u00f3wek i Stanis\u0142aw\u00f3w. Projekt jest odpowiedzi\u0105 na istniej\u0105c\u0105 potrzeb\u0119 realizacji wsparcia w zakresie zdrowia w tej grupie wiekowej wynikaj\u0105c\u0105 z przeprowadzonej w gminach powiatu mi\u0144skiego diagnozy (wywiady z o\u015brodkami zdrowia, piel\u0119gniarkami, higienistkami szkolnymi, konsultacje z urz\u0119dami gmin oraz dane w\u0142asne). Projekt wpisuje si\u0119 w cel szczeg\u00f3lny RPO WM 2014-2020 dla dzia\u0142ania 9.2.2. Projekt u\u0142atwi dostosowanie wysokiej jako\u015bci us\u0142ug opieki zdrowotne os\u00f3b wykluczonych lub zagro\u017conych wykluczeniem, zw\u0142aszcza z wi\u0119cej ni\u017c 1 powodu Zak\u0142ada si\u0119 udzia\u0142 ok 50 % uczestnik\u00f3w projektu z miast \u015brednich (Mi\u0144sk Mazowiecki). Zakres Projektu zgodny z RPZ.", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZESP\u00d3\u0141 OPIEKI ZDROWOTNEJ W MI\u0143SKU MAZOWIECKIM", "TYTUL": "Poprawa stanu zdrowia w zakresie oty\u0142o\u015bci w\u015br\u00f3d dzieci z klas I-VI z terenu powiatu mi\u0144skiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.49}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "11236596.98", "WARTOSC": "13225282.27", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin", "OPIS": "Przedmiotem Projektu jest doposa\u017cenie Policji w specjalistyczny sprz\u0119t maj\u0105cy na celu popraw\u0119 bezpiecze\u0144stwa ruchu drogowego (BRD), w tym sprawn\u0105 likwidacj\u0119 zagro\u017ce\u0144 oraz skutk\u00f3w katastrof i wypadk\u00f3w drogowych na obszarze dzia\u0142ania Komendy Sto\u0142ecznej Policji, tj. na obszarze przeci\u0119cia si\u0119 dw\u00f3ch korytarzy sieci TEN-T. W ramach projektu planuje si\u0119 zakup: 1) 23 Ambulans\u00f3w Pogotowania Ruchu Drogowego, 2) 3 specjalistycznych holownik\u00f3w do holowania pojazd\u00f3w uszkodzonych w zdarzeniach drogowych, 3) 8 pojazd\u00f3w o podwy\u017cszonych parametrach technicznych z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 rejestracji zachowa\u0144 uczestnik\u00f3w ruchu drogowego. 4) 2 mobilnych centr\u00f3w nadzoru ruchu drogowego 5) wyposa\u017cenia mobilnych centr\u00f3w nadzoru ruchu drogowego w postaci 18 dron\u00f3w Przed\u0142o\u017cony aneks dotyczy zwi\u0119kszenia kwoty wydatk\u00f3w kwalifikowanych projektu o kwot\u0119 w wysoko\u015bci 700 000, 00 PLN (w tym dofinansowanie UE 595 000,00 PLN) przeznaczonych na zakup dodatkowych \u015brodk\u00f3w ochrony osobistej dla funkcjonariuszy w zwi\u0105zku z przeciwdzia\u0142aniem pandemii COVID-19/SARS-CoV-2. \u0141\u0105czna kwota wydatk\u00f3w na walk\u0119 z COVID-19 dla KSP wraz ze \u015brodkami w wysoko\u015bci 200 000,00 PLN przyznanymi na tel cel w aneksie nr POIS.03.01.00-00-0047/18-01 wyniesie 900 000,00 PLN", "BENEFICJENT": "KOMENDA STO\u0141ECZNA POLICJI", "TYTUL": "Dostosowanie zasob\u00f3w sprz\u0119towych s\u0142u\u017c\u0105cych poprawie bezpiecze\u0144stwa ruchu drogowego do dynamicznego rozwoju sieci TEN-T", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.93}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-14", "DATA_START": "2017-09-15", "DOFINANSOWANIE": "1362995.54", "WARTOSC": "1627298.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Pilawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Sobolew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Trojan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u017belech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Serock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: D\u0119be Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Halin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Siennica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Czosn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nasielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Pomiech\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Celestyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Klemb\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin", "OPIS": "Celem projektu zwi\u0119kszenie stopnia oraz poprawa umiej\u0119tno\u015bci korzystania z internetu, w tym z eus\u0142ug publicznych. Zostanie on osi\u0105gni\u0119ty poprzez e-aktywizacj\u0119 os\u00f3b o co najmniej podstawowych kompetencjach cyfrowych tj. nauczycieli oraz uczni\u00f3w publicznej edukacji wczesnoszkolnej, rozw\u00f3j ponadpodstawowych kompetencji cyfrowych w zakresie programowania oraz TIK, w tym umiej\u0119tno\u015bci \u015bci\u015ble informatycznych, pobudzanie kreatywno\u015bci oraz promowanie interdyscyplinarnej wsp\u00f3\u0142pracy. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 nauczyciele publicznej edukacji wczesnoszkolnej oraz uczniowie klas 1-3 publicznych szk\u00f3\u0142 podstawowych. Projekt b\u0119dzie obejmowa\u0142 stacjonarn\u0105 grupow\u0105 nauk\u0119 zagadnie\u0144 z obszaru kompetencji cyfrowych i medialnych,programowania i nauczania programowania dla nauczycieli publicznej edukacji wczesnoszkolnej i os\u00f3b doros\u0142ych (I etap) i jej kontynuacj\u0119 (II etap) w formule zaj\u0119\u0107 praktycznych, prowadzonych przez nauczyciela razem z trenerem (zaj\u0119\u0107 dla uczni\u00f3w publicznych szk\u00f3\u0142 podstawowych z klas 1-3)", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU EDUKACJI ELEKTRONICZNEJ", "TYTUL": "Kod do przysz\u0142o\u015bci - podregion Warszawski Wschodni", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.29}, {"DATA_KONIEC": "2020-05-31", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1009882.06", "WARTOSC": "1198246.40", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: g\u0142ogowski, GM.: G\u0142og\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: zgorzelecki, GM.: Zgorzelec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Nowy Targ | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Gryfino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: stargardzki, GM.: Stargard", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie efektywno\u015bci zarz\u0105dzania us\u0142ugami dziedzinowymi w obszarze podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych oraz zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami w 6 gminach miejskich i miejsko-wiejskich: Stargard, Gryfino, Mi\u0144sk Mazowiecki, G\u0142og\u00f3w, Nowy Targ, Zgorzelec, poprzez wdro\u017cenie w okresie od 01.10.2018 r. do 31.05.2020 r. rozwi\u0105za\u0144 zarz\u0105dczych i informatycznych usprawniaj\u0105cych \u015bwiadczenie ww. us\u0142ug oraz podniesienie kompetencji 174 pracownik\u00f3w. W projekcie zostan\u0105 zrealizowane nast\u0119puj\u0105ce zadania:Zadanie 1. Wdra\u017canie rozwi\u0105za\u0144 w zakresie elektronizacji procesu obs\u0142ugi podatkowej, automatyzacji rozlicze\u0144 i poprawy dost\u0119pno\u015bci do informacji o sposobie za\u0142atwienia i przebiegu sprawy w Miastach: Stargard, Gryfino, Mi\u0144sk Mazowiecki, G\u0142og\u00f3w, Nowy Targ, Zgorzelec.Zadanie 2: Doskonalenie kompetencji kadr Miast: Stargard, Gryfino, Mi\u0144sk Mazowiecki, G\u0142og\u00f3w, Nowy Targ i Zgorzelec.Zadanie 3. Wdra\u017canie rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych dost\u0119p do us\u0142ug administracyjnych oraz informacji o lokalach u\u017cytkowych i nieruchomo\u015bciach gruntowych przeznaczonych pod inwestycje w Miastach: Stargard, Gryfino, Mi\u0144sk Mazowiecki, G\u0142og\u00f3w, Nowy Targ i Zgorzelec.Zadanie 4. Doskonalenie kompetencji kadr Miast: Stargard, Gryfino, Mi\u0144sk Mazowiecki, G\u0142og\u00f3w, Nowy Targ i Zgorzelec w obszarach istotnych dla efektywno\u015bci us\u0142ug w zakresie zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami.", "BENEFICJENT": "DGA S.A.", "TYTUL": "Przyjazny e-urz\u0105d - podniesienie jako\u015bci us\u0142ug w zakresie podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych oraz zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami w 6 Miastach: Stargard, Gryfino, Mi\u0144sk Mazowiecki, G\u0142og\u00f3w, Nowy Targ oraz Zgorzelec.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.68}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-10", "DATA_START": "2015-11-02", "DOFINANSOWANIE": "5542236.32", "WARTOSC": "7077467.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Magnuszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: D\u0119be Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Latowicz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Nur | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Domanice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Paprotnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wodynie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Bielany | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Ceran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Sterdy\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Strach\u00f3wka", "OPIS": "Projekt obejmuje uruchomienie 12 e-us\u0142ug medycznych i elektroniczny obieg dokument\u00f3w,w tym: 4 us\u0142ugi o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 5, 7 o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 4, 1 o stopniu 3.E-us\u0142ugi be?da? zaprojektowane zgodnie z metod\u0105 \u201eProjektowanie zorientowane na u\u017cytkownika\u201c z wykorzystaniem 4 metod pracy nad ich u\u017cyteczno\u015bci\u0105. E-us\u0142ugi i portal pacjent\u00f3w be?da? dost\u0119pne przez r\u00f3\u017cne kana\u0142y dost\u0119pu: Call Center,IP Telefonia,CC Mobile\u2026 niezale\u017cne od miejsca przebywania pacjenta i stale monitorowane pod ka?tem ich dost\u0119pno\u015bci i u\u017cyteczno\u015bci. Dla projektu zostanie wykupiona us\u0142uga \u201echmury obliczeniowej\u201c z du\u017c\u0105 przestrzeni\u0105 obliczeniowa?,, zapewni to dodatkowe zabezpieczenie dla gromadzonej i przechowywanej przez Szpital elektronicznej dokumentacji medycznej i umo\u017cliwi efektywn\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z Platform\u0105 P1 i P2. Aktywne systemy zabezpieczaj\u0105ce zagwarantuj\u0105 bezpiecze\u0144stwo wdra\u017canych system\u00f3w na wy\u017cszym poziomie ni\u017c ten wynikaj\u0105cy z obowi\u0105zuj\u0105cych przepis\u00f3w prawa. Projekt zapewnia kompatybilno\u015b\u0107 z wszystkimi urz\u0105dzeniami mobilnymi. Dost\u0119pno\u015b\u0107 e-us\u0142ug dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych wdro\u017cona w projekcie wykracza poza WCAG 2.0. Zakres projektu obejmuje przeniesienie cze?s\u00b4ci proces\u00f3w biznesowych do systemu elektronicznego. Za\u0142o\u017cenia projektu s\u0105 zgodne z potrzebami wszystkich u\u017cytkownik\u00f3w i wynikaj\u0105 z konieczno\u015bci dostosowania systemu informatycznego Szpitala do wymog\u00f3w prawa. Projekt be?dzie realizowany z 3 Partnerami z obszar\u00f3w wiejskich. Jako jedyna? metod\u0119 uwierzytelniania w ramach e-us\u0142ug przewidziano ePUAP. Dane be?da?ce informacj\u0105 publ. przetwarzane przez Szpital SOLEC udost\u0119pniane be?da? w BIP. Projekt nie dubluje si\u0119 z inwestycjami zrealizowanymi przez Wnioskodawc\u0119 (patrz Opis projektu str 66-98 i Wst\u0119pna analiza projektu str 4-13 Studium Wykonalno\u015bci).", "BENEFICJENT": "SZPITAL SOLEC SP. Z O.O.", "TYTUL": "Zapewnienie wysokiej jako\u015bci us\u0142ug medycznych poprzez wdro\u017cenie e-us\u0142ug w Szpitalu SOLEC Sp. z o.o. w Warszawie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.86}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-30", "DATA_START": "2017-08-28", "DOFINANSOWANIE": "109040.00", "WARTOSC": "167649.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki", "OPIS": "Celem projektu jest rozw\u00f3j oraz zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa TOM-BUD S.C. Przedmiotem projektu jest zakup prorozwojowych us\u0142ug doradczych od Instytucji Otoczenia Biznesu. B\u0119d\u0105 one obejmowa\u0142y zakres m.in. analiz potrzeb rozwojowych, stworzenia wzorcowych modeli biznesowych, analiz rynkowych oraz doradztwa w zakresie wykorzystania technologii IT zwi\u0105zanej z zarz\u0105dzaniem zleceniami. Zakres planowanej us\u0142ugi doradczej obejmuje systemowe prace, kt\u00f3rych celem b\u0119dzie rozw\u00f3j przedsi\u0119biorstwa, z uwzgl\u0119dnieniem niewykorzystywanych dotychczas rozwi\u0105za\u0144. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 klienci ko\u0144cowi tzn. nabywcy okien i drzwi oraz osoby korzystaj\u0105ce z us\u0142ug budowlanych przedsi\u0119biorstwa, a tak\u017ce pracownicy firmy. To kadra pracownicza b\u0119dzie korzysta\u0107 z opracowanych modeli proces\u00f3w biznesowych czy nowego systemu zwi\u0105zanego z zarz\u0105dzaniem zleceniami. Planowane do osi\u0105gni\u0119cia rezultaty przedmiotowego projektu b\u0119d\u0105 obejmowa\u0107 zyskanie nowych rozwi\u0105za\u0144, kt\u00f3re TOM-BUD S.C. wykorzysta w swojej dzia\u0142alno\u015bci. Zakup prorozwojowych us\u0142ug doradczych przyczyni si\u0119 do rozwoju przedsi\u0119biorstwa poprzez zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci dzia\u0142a\u0144 podejmowanych na rynku budowlanym oraz rynku okien i drzwi czy te\u017c zwi\u0119kszenie wydajno\u015bci realizowania zlece\u0144. Wnioskodawca dzi\u0119ki przedmiotowemu projektowi uzyska eksperck\u0105 wiedz\u0119 dotycz\u0105c\u0105 p\u00f3\u017aniejszych dzia\u0142a\u0144, kt\u00f3re przyczyni\u0105 si\u0119 do rozwoju oraz zwi\u0119kszenia konkurencyjno\u015bci firmy. Zakres us\u0142ugi proinnowacyjnej zawiera nast\u0119puj\u0105ce elementy: 1. Analiza potrzeb rozwojowych firmy 2. Stworzenie wzorcowych modeli proces\u00f3w biznesowych 3. Analiza rynku okien i drzwi pod katem zwi\u0119kszenia sprzeda\u017cy 4. Analiza rynku budowlanego pod k\u0105tem rozwoju firmy 5. Doradztwo w zakresie mo\u017cliwo\u015bci wdro\u017cenia technologii IT zwi\u0105zanej z zarz\u0105dzaniem zleceniami.", "BENEFICJENT": "TOM-BUD S.C. JACEK BRODZIAK TOMASZ CZERWI\u0143SKI WOJCIECH CZERWI\u0143SKI", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci oraz rozw\u00f3j przedsi\u0119biorstwa TOM-BUD S.C. J.Brodziak T.Czerwi\u0144ski W.Czerwi\u0144ski poprzez zakup prorozwojowych us\u0142ug doradczych Instytucji Otoczenia Biznesu.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.7}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2015-10-01", "DOFINANSOWANIE": "6963398.43", "WARTOSC": "8800219.68", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Gr\u00f3jec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Kozienice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Lipsko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: \u0141osice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Mak\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: M\u0142awa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka, GM.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Przysucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pu\u0142tusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom, GM.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Wyszk\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 informatycznych pozwalaj\u0105cych na udost\u0119pnienie wysokiej jako\u015bci us\u0142ug publicznych \u015bwiadczonych drog\u0105 elektroniczn\u0105 przez Mazowiecki Urz\u0105d Wojew\u00f3dzki w Warszawie (MUW) oraz podleg\u0142e wojewodzie mazowieckiemu jednostki administracji rz\u0105dowej (JAR), poprzez wytworzenie kompleksowego rozwi\u0105zania integruj\u0105cego istniej\u0105cy system zarz\u0105dzania dokumentacj\u0105 (EZD) z dedykowanym modu\u0142em us\u0142ug elektronicznych oraz portalem dost\u0119powym dla klient\u00f3w. Powstanie jeden punkt dost\u0119powy do katalogu us\u0142ug publicznych \u015bwiadczonych drog\u0105 elektroniczn\u0105 (e-us\u0142ug) wszystkich JAR bior\u0105cej udzia\u0142 w Projekcie. Na rozwi\u0105zanie docelowe sk\u0142adaj\u0105 si\u0119 nast\u0119puj\u0105ce modu\u0142y funkcjonalne: us\u0142ugowy, open data i komunikacyjny oraz portal dost\u0119powy. Wszystkie e-us\u0142ugi wskazane w katalogu b\u0119d\u0105 odwzorowane w systemie ePUAP2. Poza katalogiem e-us\u0142ug zwi\u0105zanych z realizacj\u0105 spraw urz\u0119dowych b\u0119dzie mo\u017cna uzyska\u0107 dost\u0119p do dodatkowych funkcjonalno\u015bci. Wykaz us\u0142ug planowanych do wdro\u017cenia z okre\u015bleniem stopnia dojrza\u0142o\u015bci uj\u0119ty zosta\u0142 w Studium wykonalno\u015bci. W MUW funkcjonuje zarz\u0105dzanie bezpiecze\u0144stwem informacji (zgodnie z Norm\u0105 PN ISO/IEC 27001:2007). Wymaganiem w stosunku do wykonawc\u00f3w i dostawc\u00f3w wszystkich komponent\u00f3w aplikacyjnych systemu b\u0119dzie projektowanie i wdra\u017canie zarz\u0105dzania us\u0142ugami z uwzgl\u0119dnieniem Polskich Norm: PN-ISO/IEC 20000-1 i PN-ISO/IEC 20000-2. Wnioskodawca b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c wymaga\u0142 zapewnienia zgodno\u015bci z systemem zarz\u0105dzania bezpiecze\u0144stwem informacji wdro\u017conym przez MUW, jako jednostk\u0119 wiod\u0105c\u0105 oraz utrzymuj\u0105c\u0105 g\u0142\u00f3wne zasoby teleinformatyczne Projektu. Ze wzgl\u0119du na realizacj\u0119 cz\u0119\u015bci funkcjonalno\u015bci planowanego rozwi\u0105zania z wykorzystaniem technologii chmury obliczeniowej, wymaganiem Wnioskodawcy b\u0119dzie uwzgl\u0119dnienie w procesie", "BENEFICJENT": "MAZOWIECKI URZ\u0104D WOJEW\u00d3DZKI", "TYTUL": "WDRO\u017bENIE I POPULARYZACJA E-US\u0141UG REALIZOWANYCH PRZEZ ADMINISTRACJ\u0118 RZ\u0104DOW\u0104 W WOJEW\u00d3DZTWIE MAZOWIECKIM (WIPER)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.45}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "84014.55", "WARTOSC": "228952.52", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest stworzenie laboratorium bada\u0144 produkt\u00f3w kosmetycznych dla LUBA Sp. z o.o. Projekt b\u0119dzie realizowany w Mi\u0144sku Mazowieckim, gdzie sp\u00f3\u0142ka posiada zaplecze produkcyjne. W ramach projektu cz\u0119\u015b\u0107 pomieszcze\u0144 w budynku hali produkcyjnej zostanie przekszta\u0142cona (dostosowana) w profesjonalne laboratorium badawcze. Projekt b\u0119dzie realziowany w okresie od 01 lipca 2017 do 31 grudnia 2017 roku w dw\u00f3ch etapach: 1. Etap I - dostosowanie powierzchni do potrzeb laboratorium - materia\u0142y i roboty budowlane wewn\u0105trz budynku 2. Etap II - zakup wyposa\u017cenia (aparatury badawczej) laboratorium. W wyniku realizacji projektu LUBA uzyska mo\u017cliwo\u015b\u0107 efektywnego prowadzenia prac badawczych i opracowywania nowych innowacyjnych produkt\u00f3w. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia skali prac B+R prowadzonych w przedsi\u0119biorstwie. Projekt pozwoli na realizacj\u0119 agendy badawczej i opracowanie oraz nast\u0119pnie wprowadzenie na rynek szeregu innowacyjnych produkt\u00f3w kosmetycznych. Poszerzona oferta produktowa oparta na produktach opartych o wiedz\u0119 umo\u017cliwi popraw\u0119 pozycji rynkowej przedsi\u0119biorstwa i zwi\u0119kszenie jego konkurencyjno\u015bci w skali regionu i kraju. Poszerzona oferta produktowa LUBA umo\u017cliwi te\u017c w przysz\u0142o\u015bci konkurencj\u0119 na rynkach zagranicznych. Efektem projektu b\u0119dzie opracowanie i wdro\u017cenie do produkcji szeregu innowacyjnych, wyspecjalizowanych produkt\u00f3w kosmetycznych z obszaru produkt\u00f3w nawil\u017canych takie jak: 1. Naturalne, ekologiczne chusteczki dla dzieci i niemowl\u0105t. 2. Chusteczki nawil\u017cane z przewag\u0105 naturalnych olei 3. Specjalizowane nawil\u017cane papiery toaletowe 4. Nawil\u017cane chusteczki do higieny osobistej i intymnej dla m\u0119\u017cczyzn 5. Nawil\u017cane chusteczki do czyszczenia r\u0105k po pracach budowlano- warsztatowych 6. Chusteczki o obni\u017conej wilgotno\u015bci 7. Nawil\u017cane chusteczki peelinguj\u0105ce 8. Nawil\u017cane \u015bciereczki do czyszczenia specyficznych powierzchni 9. Nawil\u017cane chusteczki antyperspiruj\u0105co- od\u015bwie\u017caj\u0105ce 10. Maseczki do twarzy \u201ew p\u0142achcie\u201d r\u00f3\u017cne", "BENEFICJENT": "LUBA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNOSCIA", "TYTUL": "Stworzenie laboratorium badawczego Luba Sp.z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.08}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "454058.50", "WARTOSC": "538750.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Siennica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Kadzid\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka, GM.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom, GM.: Radom", "OPIS": "Projekt korzysta z produktu finalnego projektu \"My\u015ble\u0107, pracowa\u0107, wsp\u00f3\u0142pracowa\u0107. Kompetencje spo\u0142eczne na rynku pracy\" (MPW), kt\u00f3ry zosta\u0142 pozytywnie zwalidowany przez RST Woj. Mazowieckiego w 2012 r - priorytet IX PO KL.Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zdobycie i doskonalenie przez 135 m\u0142odych os\u00f3b w wieku 15-19 lat ze szk\u00f3\u0142 kszta\u0142cenia zawodowego, umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych wa\u017cnych na rynku pracy w okresie do czerwca 2020 roku.Projekt adresowanyjest do m\u0142odzie\u017cy szk\u00f3\u0142 kszta\u0142cenia zawodowego, kt\u00f3ra nie anga\u017cuje si\u0119 lub w bardzo ma\u0142ym stopniu anga\u017cuje si\u0119 w dzia\u0142ania woluntarystyczne na rzecz w\u0142asnych spo\u0142eczno\u015bci. Projekt skierowany b\u0119dzie do os\u00f3b ucz\u0105cych si\u0119 w ostatnich latach danego etapu edukacji na poziomie minimum 40% uczestnik\u00f3w (KRYTERIUM PREMIUJ\u0104CE). Dzi\u0119ki projektowi m\u0142odzie\u017c rozwinie kompetencje spo\u0142eczne, a przez to b\u0119dzie lepiej przygotowana zar\u00f3wno do wej\u015bcia na rynek pracy,. S\u0142u\u017cy\u0107 temu b\u0119dzie udzia\u0142 w cyklu warsztat\u00f3w (trening kompetencji spo\u0142ecznych), w tym trening podczas 3-dniowego szkolenia wyjazdowego; podr\u00f3\u017c po lokalnym rynku pracy; a tak\u017ce realizacja w\u0142asnychinicjatywspo\u0142ecznych. Ponadto uczestnicy projektu stworz\u0105 szkolne kluby wsp\u00f3\u0142pracy.Projekt zak\u0142ada staranny dob\u00f3r uczestnik\u00f3w: badanie psychologiczne, samoocena, ocena opiekuna.Planowane dzia\u0142ania:- rekrutacja w tym spotkania informacyjne, stworzenie szkolnych zespo\u0142\u00f3w rekrutacyjnych orazbadanie pocz\u0105tkowe uczestnik\u00f3w (w tym test psychometryczny, opinia psychologa zewn\u0119trznego, samoocena, ocena opiekuna),-adaptacjaMPW. -aktualizacja ze wzgl\u0119du na reformyedukacji zawodoweji zmieniaj\u0105cych si\u0119 warunk\u00f3wrynku pracy; przygotowanie imateria\u0142\u00f3wdla nauczycieli i uczni\u00f3w (scenariusze, poradniki),- trening kompetencji spo\u0142ecznych (w szkole i podczas szkolenia wyjazdowego),- przygotowanie i realizacja projekt\u00f3w spo\u0142ecznych przez grupy uczni\u00f3w,- podr\u00f3\u017ce po rynku pracy,- animacjaszkolnychklubuwsp\u00f3\u0142pracy - praca nad trwa\u0142o\u015bci\u0105, okre\u015blenie planu pracy na kolejny rok- badanie ko\u0144cowe uczestnik\u00f3w, certyfikacja.", "BENEFICJENT": "POLSKA FUNDACJA DZIECI I M\u0141ODZIE\u017bY", "TYTUL": "My\u015ble\u0107, pracowa\u0107, wsp\u00f3\u0142pracowa\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.39}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "41912.85", "WARTOSC": "41912.85", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "PERFECT MERIDIAN SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Perfect Meridian Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.03}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "139645.28", "WARTOSC": "174556.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ceg\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: D\u0119be Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Dobre | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Halin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Jakub\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ka\u0142uszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Latowicz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mrozy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Siennica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Stanis\u0142aw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Sulej\u00f3wek", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM PROJEKTU jest wykrycie uczni\u00f3w kl. I szk\u00f3\u0142 podstawowych w roku szkolnym 2017/2018 oraz 2018/2019 z powiatu mi\u0144skiego, u kt\u00f3rych wyst\u0119puje podejrzenie zaburze\u0144 s\u0142uchu. Planowane zadania s\u0105 zgodne z za\u0142o\u017ceniami Regionalnego Programu Zdrowotnego Samorz\u0105du Wojew\u00f3dztwa Mazowieckiego (RPZ) i obejmuj\u0105: akcje informacyjne, dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne dla rodzic\u00f3w i dzieci, badania przesiewowe s\u0142uchu dla uczni\u00f3w klas I szk\u00f3\u0142 podstawowych oraz konferencje szkoleniowe dla personelu medycznego. G\u0141\u00d3WNI UCZESTNICY PROJEKTU obj\u0119ci wsparciem bezpo\u015brednim to dzieci ucz\u0105ce si\u0119 w klasach I szk\u00f3\u0142 podstawowych z obszaru wojew\u00f3dztwa mazowieckiego, z powiatu mi\u0144skiego w roku szkolnym 2017/2018 oraz 2018/2019. Ponadto dzia\u0142aniami zostan\u0105 obj\u0119ci r\u00f3wnie\u017c rodzice/opiekunowie, personel plac\u00f3wek o\u015bwiatowych oraz personel medyczny. ZAK\u0141ADANY WSKA\u0179NIK REZULTATU: liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug zdrowotnych, istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu. ZAK\u0141ADANE WSKA\u0179NIKI PRODUKTU: liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami zdrowotnymi w programie, liczba dzieci uczestnicz\u0105cych w programie, liczba rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w dzieci oraz personelu pedagogicznego uczestnicz\u0105cych w zaj\u0119ciach, liczba personelu medycznego uczestnicz\u0105cego w szkoleniach oraz liczba opracowanych wzor\u00f3w materia\u0142\u00f3w informacyjno \u2013 edukacyjnych. Pozosta\u0142e wska\u017aniki okre\u015blone w RPZ b\u0119d\u0105 wykazane i raportowane na etapie realizacji Projektu. Na podstawie dotychczas zrealizowanych program\u00f3w bada\u0144 przesiewowych s\u0142uchu w szko\u0142ach podstawowych wojew\u00f3dztwa mazowieckiego wynika, \u017ce w Projekcie we\u017amie udzia\u0142 oko\u0142o 80% populacji docelowej. Instytut Fizjologii i Patologii S\u0142uchu (IFPS) posiada potencja\u0142 finansowy, kadrowy oraz techniczny umo\u017cliwiaj\u0105cy OBJ\u0118CIE BADANIAMI CA\u0141EJ POPULACJI UCZNI\u00d3W KL. I szk\u00f3\u0142 podstawowych z powiatu mi\u0144skiego.", "BENEFICJENT": "INSTYTUT FIZJOLOGII I PATOLOGII S\u0141UCHU", "TYTUL": "Badania przesiewowe s\u0142uchu uczni\u00f3w klas I szk\u00f3\u0142 podstawowych na terenie powiatu mi\u0144skiego w roku szkolnym 2017/2018 oraz 2018/2019", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.91}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "2129899.56", "WARTOSC": "3266318.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Bia\u0142obrzegi | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Promna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Stara B\u0142otnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Stromiec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Wy\u015bmierzyce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Glinojeck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Go\u0142ymin-O\u015brodek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Grudusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ojrze\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Opinog\u00f3ra G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Regimin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: So\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Borowie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Maciejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Miastk\u00f3w Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Parys\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Pilawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Sobolew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Trojan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Wilga | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u017belech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Pacyna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Sanniki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Szczawin Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Podkowa Le\u015bna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: \u017babia Wola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Belsk Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: B\u0142\u0119d\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Chyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Goszczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Gr\u00f3jec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Jasieniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Mogielnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Nowe Miasto nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Pniewy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Warka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Garbatka-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: G\u0142owacz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Gniewosz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Grab\u00f3w nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Kozienice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Magnuszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Sieciech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Niepor\u0119t | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Serock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Chotcza | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Ciepiel\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Lipsko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Rzeczni\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Sienno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Solec nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Huszlew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: \u0141osice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Olszanka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Plater\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Sarnaki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Stara Kornica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Czerwonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Karniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Krasnosielc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Mak\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: M\u0142ynarze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: P\u0142oniawy-Bramura | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: R\u00f3\u017can | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Rzewnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Sypniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Szelk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ceg\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: D\u0119be Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Dobre | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Halin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Jakub\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ka\u0142uszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Latowicz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mrozy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Siennica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Stanis\u0142aw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Sulej\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Dzierzgowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Lipowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: M\u0142awa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Strzegowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Stupsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szre\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szyd\u0142owo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wieczfnia Ko\u015bcielna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wi\u015bniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Czosn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Leoncin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nasielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Pomiech\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Zakroczym | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Baranowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czarnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czerwin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Goworowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Kadzid\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Lelis | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: \u0141yse | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Myszyniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Olszewo-Borki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Rzeku\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Troszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka, GM.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Andrzejewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Boguty-Pianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Brok | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ma\u0142kinia G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Nur | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Stary Luboty\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Szulborze Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: W\u0105sewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Zar\u0119by Ko\u015bcielne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Celestyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Karczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Ko\u0142biel | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Osieck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Sobienie-Jeziory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Pra\u017cm\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Tarczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bodzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Brudze\u0144 Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bulkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Drobin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: G\u0105bin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: \u0141\u0105ck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Ma\u0142a Wie\u015b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Nowy Dunin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Radzanowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142ubice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142upno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Stara Bia\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Staro\u017areby | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Wyszogr\u00f3d | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Baboszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Czerwi\u0144sk nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Dzierz\u0105\u017cnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Joniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Naruszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Nowe Miasto | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Sochocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Za\u0142uski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Brwin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Chorzele | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Jednoro\u017cec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krasne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krzynow\u0142oga Ma\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Borkowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Gielni\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Klw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Odrzyw\u00f3\u0142 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Potwor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Przysucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Rusin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Wieniawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Gzy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Obryte | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pokrzywnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pu\u0142tusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: \u015awiercze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Winnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Zatory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom, GM.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: G\u00f3zd | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: I\u0142\u017ca | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jastrz\u0119bia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jedli\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jedlnia-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Kowala | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Pionki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Pionki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Przytyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Skaryszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Wierzbica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Wolan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Zakrzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Domanice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Korczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Kotu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mokobody | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mordy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Paprotnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Przesmyki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sk\u00f3rzec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sucho\u017cebry | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wi\u015bniew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wodynie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Zbuczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Gozdowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Mochowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Ro\u015bciszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Szczutowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Zawidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Broch\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: I\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: M\u0142odzieszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Nowa Sucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Rybno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Teresin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Bielany | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Ceran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Jab\u0142onna Lacka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Kos\u00f3w Lacki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Repki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Sabnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Sterdy\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Chlewiska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Jastrz\u0105b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Mir\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Oro\u0144sko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Szyd\u0142owiec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Kampinos | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Leszno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Gr\u0119bk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Korytnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Liw | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: \u0141och\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Miedzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Sadowne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Stoczek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: W\u0119gr\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Wierzbno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Jad\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Klemb\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Strach\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: T\u0142uszcz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Bra\u0144szczyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: D\u0142ugosiod\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Rz\u0105\u015bnik | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Somianka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Wyszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Zabrodzie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Kazan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Policzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Przy\u0142\u0119k | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Tcz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Zwole\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Bie\u017cu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Kuczbork-Osada | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lubowidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lutocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Siemi\u0105tkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: \u017buromin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Mszczon\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Puszcza Maria\u0144ska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Radziejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Wiskitki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "Projekt polega na podniesieniu konkurencyjno\u015bci sektora MSP poprzez udzielanie specjalistycznego doradztwa. Sekwencja Sp. z o.o. jako akredytowany IOB, posiada do\u015bwiadczenie i wiedz\u0119, kt\u00f3ra pozwoli \u015bwiadczy\u0107 szereg us\u0142ug doradczych podmiotom sektora mikro, ma\u0142ych \u015brednich przedsi\u0119biorstw. Grup\u0105 docelow\u0105, kt\u00f3ra we\u017amie udzia\u0142 w projekcie i stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 podmioty, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 we wczesnej fazie rozwoju tj. do 24 miesi\u0119cy z woj. mazowieckiego. Dodatkowo firmy te b\u0119d\u0105 posiada\u0142y potencja\u0142 technologiczny, kt\u00f3ry prze\u0142o\u017cy si\u0119 na wdro\u017cenie innowacji technologicznej w dzia\u0142alno\u015bci. Faza pocz\u0105tkowa ka\u017cdej dzia\u0142alno\u015bci jest kluczow\u0105 w rozwoju firmy. To w tym etapie podejmowane s\u0105 decyzje dotycz\u0105ce podstawowych cel\u00f3w funkcjonowania firmy, okre\u015blona zostaje koncepcja prowadzonego biznesu. Faza startowa ma strategiczne znaczenie dla dalszych etap\u00f3w rozwoju i wzrostu przedsi\u0119biorstwa. W tym w\u0142a\u015bnie okresie kluczowe jest podj\u0119cie odpowiednich krok\u00f3w dla dalszego rozwoju i wdra\u017cania innowacji w organizacji. Na tym etapie firma b\u0119dzie mog\u0142a skorzysta\u0107 ze specjalistycznego doradztwa IOB \u2013Sekwencji, w zakresie us\u0142ug z nast\u0119puj\u0105cych grup tematycznych: informacyjne, doradztwo og\u00f3lne, doradztwo finansowe i ksi\u0119gowe, doradztwo prawne, doradztwo techniczno- administracyjne. W projekcie zak\u0142ada si\u0119 wsparcie specjalistyczne minimum 35 podmiot\u00f3w znajduj\u0105cych si\u0119 we wczesnej fazie rozwoju. Projekt podzielono na 5 etap\u00f3w. W Zad. 1 opracowano strategi\u0119 biznesow\u0105, w kt\u00f3rej dog\u0142\u0119bnie przeanalizowano rynek, konkurencyjne us\u0142ugi oraz przedstawiono szczeg\u00f3\u0142owo koncepcj\u0119 projektu. W Zad. 2 nast\u0105pi szczeg\u00f3\u0142owe opracowanie metodologii prowadzenia projektu, modyfikacja systemu IT wspieraj\u0105cego pozyskanie uczestnik\u00f3w i prowadzenie projekt\u00f3w, oraz opracowana zostanie strona www projektu. . Zad.3 to rozpocz\u0119cie \u015bwiadczenia us\u0142ug. Zadanie 4 oraz 5 skupi si\u0119 na dog\u0142\u0119bnej realizacji us\u0142ug u wyselekcjonowanych podmiot\u00f3w oraz ewaluacji projekt\u00f3w.", "BENEFICJENT": "SEKWENCJA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Fundusz Wspierania Innowacji Sekwencja szans\u0105 na wsparcie pocz\u0105tkowej fazy rozwoju przedsi\u0119biorstw.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.39}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-12", "DATA_START": "2016-10-20", "DOFINANSOWANIE": "8850.00", "WARTOSC": "15000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada zlecenie bada\u0144 jednostce naukowej. Wnioskodawca prowadzi dzia\u0142alno\u015b\u0107 stomatologiczn\u0105 wpisan\u0105 do rejestru podmiot\u00f3w medycznych (za\u0142\u0105cznik). Celem projektu jest opracowanie procedury innowacyjnej diagnostyki stomatologicznej wykorzystuj\u0105cej kamer\u0119 termowizyjn\u0105. Ta metoda wykorzystywa\u0107 b\u0119dzie termiczn\u0105 ocen\u0119 stanu metabolicznego tkanek mi\u0119kkich w jamie ustnej pacjenta. Wdro\u017cenie jej b\u0119dzie mo\u017cliwe poprzez zbadanie jak wygl\u0105da obraz termowizyjny w przebiegu r\u00f3\u017cnych proces\u00f3w chorobowych jamy ustnej. Opracowana metoda ma szans\u0119 sta\u0107 si\u0119 uzupe\u0142niaj\u0105c\u0105 technik\u0105 diagnostyczn\u0105 wykorzystywan\u0105 w stomatologii, kt\u00f3ra pozwoli na zaobserwowanie zmian na wczesnym etapie rozwoju r\u00f3\u017cnych nieprawid\u0142owo\u015bci, co z jednej strony mo\u017ce si\u0119 przyczyni\u0107 do szybszej decyzji terapeutycznej, a z drugiej mo\u017ce da\u0107 informacje o skuteczno\u015bci danego procesu leczenia. Ponadto jest szansa na wykorzystanie obrazowania termicznego, jako skojarzonego z innymi technikami diagnostycznymi/obrazowymi w gabinecie stomatologicznym np. tomografia komputerowa, dzi\u0119ki czemu zwi\u0119kszy si\u0119 skuteczno\u015b\u0107 i dok\u0142adno\u015b\u0107 planowania leczenia w wybranych schorzeniach. Projekt zostanie zrealizowany w okresie od 20 pa\u017adziernika 2016r do 10 grudnia 2016r. i sk\u0142ada\u0107 si\u0119 b\u0119dzie z 1 Etapu: Zlecenie bada\u0144 jednostce naukowej (w tym jej wyb\u00f3r). Wnioskodawca zak\u0142ada otrzymanie pozytywnych wynik\u00f3w bada\u0144 i ich komercjalizacj\u0119 (wdro\u017cenie i promocj\u0119). Rezultaty projektu: 1. Liczba przedsi\u0119biorstw wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cych z o\u015brodkami badawczymi - 1szt. 2. Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie - 1szt. 3. Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych dotacje - 1szt. 4. Inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw (dotacje) - 1szt. 5. Liczba przedsi\u0119biorstw wspartych w zakresie prowadzenia prac B+R - 1szt. Projekt wpisuje si\u0119 w RIS WM \u201eWysoka jako\u015b\u0107 \u017cycia\u201d nowoczesne technologie i rozwi\u0105zania w medycynie \u201ediagnostyka i terapia w medycynie spersonalizowanej\u201d", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO HANDLOWO-US\u0141UGOWE \"ALTURA\" P\u0141OCHOCCY-SP\u00d3\u0141KA CYWILNA", "TYTUL": "Opracowanie innowacyjnej diagnostyki stomatologicznej - wykorzystanie termowizji w diagnostyce i leczeniu schorze\u0144 jamy ustnej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.21}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 10473172.179999998}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5118943.27}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 4048835.25}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2817571.95}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2406314.43}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 2314685.48}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 1919002.4599999997}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 1783293.6899999997}, {"name": "Przedszkola", "value": 1684554.8900000001}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 1605947.3}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 1576745.9700000002}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 1022708.31}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 652587.84}, {"name": "Szko\u0142y artystyczne", "value": 436369.52999999997}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 426686.6}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 396924.32}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 385910.75}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 356622.74999999994}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 349670.03}, {"name": "Cmentarze", "value": 302931.23}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 302816.37}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 226773.82}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 221927.67}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 215063.87}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 161042.44}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 148220.6}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 147250.44999999998}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 145201.59}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 144083.56}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 130160.07}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 110313.75}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 97870.73}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 87447.04000000001}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 82761.04000000001}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 71808.0}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 68192.85}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 64532.829999999994}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 55838.71}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 53183.16}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 33570.7}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 30106.25}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 29934.27}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 29900.0}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 27089.780000000002}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 20749.46}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 6615.75}, {"name": "Wojew\u00f3dzka Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 6000.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 4241.08}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 4150.0}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 2355.32}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 716.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 494.34000000000003}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 289.02}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 21.9}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 20000.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 80843.22}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 15711.82}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 45530.18}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2772.69}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 531983.7}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 188844.83}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 4910.799999999999}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 896.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 79095.62}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 15234.49}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 224.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Przedszkola", "value": 6583036.59}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2919523.25}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 722914.42}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 374908.12}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 361453.18}, {"name": "Cmentarze", "value": 249800.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 249227.31}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 226625.56}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 149950.5}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 139358.16}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 75561.0}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 53997.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 41653.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 39606.0}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 29520.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 17166.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 15000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1289401.99}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 946658.93}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 437862.59}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 236151.53}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 167057.46}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 109465.64}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 52158585.8}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 10676839.5}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 1622400.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 891869.26}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 673978.97}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 602327.29}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 307671.74}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 178371.7}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 138375.0}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 130600.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 128692.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 124628.9}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 84568.4}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 55216.78}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 40572.58}, {"name": "Przedszkola", "value": 22267.89}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 20339.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 18501.48}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 16173.2}, {"name": "Szko\u0142y artystyczne", "value": 15351.43}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 13790.75}, {"name": "Cmentarze", "value": 12829.83}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 12197.2}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 12041.22}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 12000.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 10855.55}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 10225.94}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 9202.36}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 8522.66}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 6659.5}, {"name": "Pomoc dla cudzoziemc\u00f3w", "value": 4029.0}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 2484.01}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 2196.7}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 86.78}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 30664188.43}, {"name": "Przedszkola", "value": 8293415.14}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 6971484.37}, {"name": "Szko\u0142y artystyczne", "value": 3432669.4400000004}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2816414.55}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 2501201.51}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 2489641.9}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 2281013.88}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 1960139.16}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 1874982.5399999998}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 1114722.35}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 1097247.52}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 967243.5100000001}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 955393.73}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 919636.24}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 688345.8300000002}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 675384.56}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 635485.65}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 534424.0}, {"name": "Cmentarze", "value": 509526.24}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 357481.52}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 343008.83999999997}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 150640.35}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 107001.93999999999}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 72187.1}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 60269.170000000006}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 54851.299999999996}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 11390.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 10000.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 7831.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 4669.95}, {"name": "Komisje egzaminacyjne", "value": 2100.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1897.08}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 9479.34}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 720574.35}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Przedszkola", "value": 10099523.74}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3374320.71}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 2790000.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 2131051.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 2071062.78}, {"name": "Muzea", "value": 1455000.0}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 1169600.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 463516.62}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 461772.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 320000.0}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 240714.66}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 223468.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 166000.0}, {"name": "NIEZNANY_04", "value": 92400.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 83125.99}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 64400.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 39046.15}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 346514.5}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 18936.0}], "Wniesienie wk\u0142ad\u00f3w do sp\u00f3\u0142ek prawa handlowego": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 144000.0}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 13645416.339999998}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 10168762.979999999}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 5032039.970000001}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 4554002.46}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2932663.2399999998}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 2580321.0900000003}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1872862.1199999999}, {"name": "Rodzina", "value": 551218.3400000001}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 390378.27}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 347560.85000000003}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 303376.16}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 215443.3}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 112242.55}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 82874.5}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 20749.46}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 289.02}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 20000.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 77580.63}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 15711.82}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 3262.5899999999997}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 31140.859999999997}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 14389.32}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2772.69}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 362656.59}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 357922.52}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 5160.219999999999}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 896.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 68598.17}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 25731.94}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 224.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 6957944.71}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2919523.25}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 949539.98}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 772404.49}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 249800.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 189556.5}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 139358.16}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 41653.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 29520.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1384521.52}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1289401.99}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 276523.1}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 236151.53}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 64457825.3}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2310750.1799999997}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 336533.39999999997}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 265362.12}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 245303.25000000003}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 160854.55000000002}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 130600.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 53450.399999999994}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 40572.58}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 12829.83}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 7019.5}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 3351.31}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 50588536.489999995}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 7671862.29}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2834289.8499999996}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2489450.5999999996}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 2067141.0999999999}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1888942.5399999998}, {"name": "Rodzina", "value": 1465412.6800000002}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1329653.4400000002}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 1107247.52}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 509526.24}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 415195.94}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 104363.40999999997}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 68100.17}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 26166.530000000002}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 9479.34}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 720574.35}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 16369566.030000001}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 6463519.0}, {"name": "Rodzina", "value": 1326400.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 463516.62}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 320000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 166000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 80000.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 56000.0}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 346514.5}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 18936.0}], "Wniesienie wk\u0142ad\u00f3w do sp\u00f3\u0142ek prawa handlowego": [{"name": "Kultura fizyczna", "value": 144000.0}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 85171188.37000005, "v": "85,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 37.63, "v_pc": "2109,09 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "1.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "17.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 38844703.53, "v": "38,84 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 45.6}, {"name": "Przedszkola", "value": 26682798.249999996, "v": "26,68 mln z\u0142", "v_zmiana": 35.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.32}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 4820500.580000001, "v": "4,82 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.65}, {"name": "Szko\u0142y artystyczne", "value": 3884390.4000000004, "v": "3,88 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.56}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 3362094.53, "v": "3,36 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.94}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 3101099.55, "v": "3,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.64}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 2724665.4499999997, "v": "2,72 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.19}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 659257.09, "v": "659,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 524.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.77}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 470402.69999999995, "v": "470,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.55}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 243069.98, "v": "243,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.28}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 215063.87, "v": "215,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.25}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 161042.44, "v": "161,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.18}, {"name": "Komisje egzaminacyjne", "value": 2100.0, "v": "2,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rodzina", "value": 67800856.31999998, "v": "67,80 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.95, "v_pc": "1678,95 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "7.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "6.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 52598828.35999999, "v": "52,60 mln z\u0142", "v_zmiana": 32.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 77.57}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 11659323.01, "v": "11,66 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.19}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 1777281.4300000002, "v": "1,78 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.62}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 1169600.0, "v": "1,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.72}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 302816.37, "v": "302,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.44}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 130160.07, "v": "130,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.19}, {"name": "NIEZNANY_04", "value": 92400.0, "v": "92,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.13}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 64400.0, "v": "64,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.09}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 6047.08, "v": "6,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 69.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 18702886.449999996, "v": "18,70 mln z\u0142", "v_zmiana": 48.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.26, "v_pc": "463,14 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "21.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "25.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 11122448.579999996, "v": "11,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 45.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 59.46}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 1620883.05, "v": "1,62 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.66}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 1591745.9700000002, "v": "1,59 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.51}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 1130882.3900000001, "v": "1,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 6.04}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 1098004.31, "v": "1,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.87}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 1058122.01, "v": "1,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 867.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.65}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 958932.0, "v": "958,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.12}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 121868.14, "v": "121,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.65}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 11080417.089999996, "v": "11,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.89, "v_pc": "274,38 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "53.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "39.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 9525679.62, "v": "9,53 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 85.96}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 564530.2499999999, "v": "564,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.09}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 408136.19, "v": "408,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.68}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 405542.47, "v": "405,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.65}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 155473.56, "v": "155,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.4}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 21055.0, "v": "21,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.19}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 9623315.97, "v": "9,62 mln z\u0142", "v_zmiana": 34.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.25, "v_pc": "238,30 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "78.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "61.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 7281133.23, "v": "7,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 34.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 75.66}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 1605947.3, "v": "1,61 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 16.68}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 716235.4400000001, "v": "716,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.44}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 20000.0, "v": "20,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 97.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.2}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 7379555.15, "v": "7,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.26, "v_pc": "182,74 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "55.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "46.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 3519857.7499999995, "v": "3,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 47.69}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 1914577.57, "v": "1,91 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 25.94}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 673978.97, "v": "673,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.13}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 602349.1900000001, "v": "602,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.16}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 353570.7, "v": "353,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.79}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 170784.86, "v": "170,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.31}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 84568.4, "v": "84,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.14}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 55838.71, "v": "55,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.75}, {"name": "Pomoc dla cudzoziemc\u00f3w", "value": 4029.0, "v": "4,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.05}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 7280590.7, "v": "7,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.21, "v_pc": "180,29 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "20.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "2.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 4448024.699999999, "v": "4,45 mln z\u0142", "v_zmiana": 45.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 61.09}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2792960.0, "v": "2,79 mln z\u0142", "v_zmiana": 10580.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 38.36}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 39606.0, "v": "39,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.54}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 6546393.5, "v": "6,55 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.89, "v_pc": "162,11 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "32.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "7.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 2790000.0, "v": "2,79 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 42.61}, {"name": "Biblioteki", "value": 2131051.0, "v": "2,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.55}, {"name": "Muzea", "value": 1455000.0, "v": "1,46 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 22.22}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 170342.5, "v": "170,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.6}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 4866534.010000003, "v": "4,87 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.15, "v_pc": "120,51 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "41.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "26.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 3131301.1, "v": "3,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 64.34}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 868116.01, "v": "868,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 17.83}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 867116.8999999998, "v": "867,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 17.81}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 2603946.5199999996, "v": "2,60 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.15, "v_pc": "64,48 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "60.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "38.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 2119430.8299999996, "v": "2,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 81.39}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 175194.78999999998, "v": "175,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.72}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 128692.0, "v": "128,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.94}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 124628.9, "v": "124,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.78}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 56000.0, "v": "56,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.15}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 1645182.9199999995, "v": "1,65 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.72, "v_pc": "40,74 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "71.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "60.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 1360892.3899999994, "v": "1,36 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 82.71}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 168309.27, "v": "168,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 39575.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.23}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 73409.09999999999, "v": "73,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.46}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 29900.0, "v": "29,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.81}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 6615.75, "v": "6,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.4}, {"name": "Wojew\u00f3dzka Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 6000.0, "v": "6,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.36}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 56.41, "v": "0,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 1180436.4900000002, "v": "1,18 mln z\u0142", "v_zmiana": 69.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.52, "v_pc": "29,23 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "43.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "12.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 1075087.3000000003, "v": "1,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 72.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 91.07}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 92357.84, "v": "92,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 376.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.82}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 12991.35, "v": "12,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 76.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.1}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 884572.1000000001, "v": "884,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.39, "v_pc": "21,90 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "85.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "64.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 735782.66, "v": "735,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 83.17}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 72681.44, "v": "72,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.21}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 71808.0, "v": "71,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.11}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4300.0, "v": "4,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.48}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 720574.35, "v": "720,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.31, "v_pc": "17,84 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "59.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "42.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 720574.35, "v": "720,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 600804.7000000001, "v": "600,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 208.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.26, "v_pc": "14,88 z\u0142", "pl_v_pc": "90,19 z\u0142", "v_pc_diff": "83.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "60.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 600804.7000000001, "v": "600,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 208.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 219449.63, "v": "219,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.09, "v_pc": "5,43 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "22.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "16.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 211618.63, "v": "211,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 96.43}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 7831.0, "v": "7,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.56}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 289.02, "v": "0,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,01 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "99.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "99.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Izby rolnicze", "value": 289.02, "v": "0,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}