{"gmina": "Mi\u0144sk Mazowiecki", "typ_gminy": "gmina wiejska Mi\u0144sk Mazowiecki", "kod_gus": "071412912000", "kod_gus_podregionu": "071412900000", "podregion_eurostat": "PL912", "ludnosc": "15'114", "budzet": {"dochody": "78,79 mln z\u0142", "wydatki": "76,29 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 5.8, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 14.1, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 62100484.38999999, "dane1": 54002530.89000001, "dane2": 54002530.89000001, "dane3": 8097953.499999985}, {"label": "2017", "dane0": 59796365.08, "dane1": 62959767.22000001, "dane2": 59796365.08, "dane4": 3163402.1400000155}, {"label": "2018", "dane0": 69023711.58999999, "dane1": 81022882.35999995, "dane2": 69023711.58999999, "dane4": 11999170.769999966}, {"label": "2019", "dane0": 78794399.11000003, "dane1": 76285895.17999995, "dane2": 76285895.17999995, "dane3": 2508503.9300000817}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "2,08 mln z\u0142", "wydatki": "2,07 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 40.4, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 44.0, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 8.097953499999985}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 8.097953499999985}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -3.1634021400000156}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -3.1634021400000156}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -11.999170769999965}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -11.999170769999965}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 2.5085039300000815}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 2.5085039300000815}], "dochod_ue": "4,28 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "26,90 mln z\u0142", "gmina_pc": "1779.5 z\u0142", "powiat": "39,41 mln z\u0142", "powiat_pc": "2607.7 z\u0142", "wojewodztwo": "12,34 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "816.7 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "194,09 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "1,41 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "0", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2019-08-30", "DATA_START": "2016-03-18", "DOFINANSOWANIE": "8611494.14", "WARTOSC": "12530100.82", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zaprojektowanie i wykonanie rob\u00f3t budowlanych polegaj\u0105cych na zaprojektowaniu, dostawie, monta\u017cu urz\u0105dze\u0144 i uruchomieniu instalacji pomp ciep\u0142a dla budynk\u00f3w mieszkalnych oraz instalacji pompy ciep\u0142a dla budynku szko\u0142y i budynku Grupy Zdrowie, instalacji kolektor\u00f3w s\u0142onecznych na budynku wsp\u00f3lnoty i instalacji fotowoltaicznych do produkcji energii elektrycznej na budynkach GMINY MI\u0143SK MAZOWIECKI. Zestawienie instalacji: Pompa ciep\u0142a powietrzna do c.w.u. \u2013 169 szt., pompa ciep\u0142a gruntowa do c.o. \u2013 1 szt., pompa ciep\u0142a powietrzna do c.o. \u2013 1 szt., kaskada gruntowych pomp ciep\u0142a rewersyjnych do instalacji centralnego ogrzewania \u2013 1 szt., kolektory s\u0142oneczne do c.w.u. \u2013 1 szt., instalacje fotowoltaiczne do en. el. - 14 szt. Planowane przedsi\u0119wzi\u0119cie ma na celu zastosowanie instalacji wykorzystuj\u0105cych odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii poprzez monta\u017c pomp ciep\u0142a do produkcji energii cieplnej wykorzystywanej do przygotowania ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej dla budynk\u00f3w mieszkalnych, instalacji pompy ciep\u0142a do centralnego ogrzewania dla budynku szko\u0142y, budynku Grupy Zdrowie oraz budynku Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej, instalacji kolektor\u00f3w s\u0142onecznych dla budynku wsp\u00f3lnoty oraz instalacji fotowoltaicznych do produkcji energii elektrycznej dla budynk\u00f3w Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej, Stacjach Uzdatniania Wody, Oczyszczalni \u015aciek\u00f3w, Przepompowni \u015aciek\u00f3w, Pompowni Wody, Grupy Zdrowie oraz 5 szk\u00f3\u0142. Celem projektu jest zmniejszenie ponoszonych koszt\u00f3w na energi\u0119 ciepln\u0105 i elektryczn\u0105, zmniejszenie emisji szkodliwych substancji do atmosfery, podniesienie \u015bwiadomo\u015bci w zakresie oszcz\u0119dnego gospodarowania energi\u0105 i promowanie czystej energetyki poprzez wdro\u017cenie odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii. G\u0142\u00f3wnymi interesariuszami projektu b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cy gminy Mi\u0144sk Mazowiecki. Projekt realizowany b\u0119dzie w formule zaprojektuj i wybuduj. Projekt o charakterze rozproszonym b\u0119dzie realizowany za po\u015brednictwem jednostki samorz\u0105du terytorialnego, gdzie odbiorcami ko\u0144cowymi b\u0119d\u0105 gospodarstwa domowe", "BENEFICJENT": "GMINA MI\u0143SK MAZOWIECKI", "TYTUL": "ODNAWIALNE \u0179R\u00d3D\u0141A ENERGII W GMINIE MI\u0143SK MAZOWIECKI", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 569.76}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-29", "DATA_START": "2017-02-06", "DOFINANSOWANIE": "3986813.93", "WARTOSC": "11406794.01", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest inwestycja polegaj\u0105ca na wdro\u017ceniu wynik\u00f3w prac B+R realizowanych samodzielnie a tak\u017ce zleconych przez przedsi\u0119biorstwo AWENTA. W efekcie realizacji projektu Wnioskodawca zaoferuje na rynku nowe i zmodyfikowane produkty: Nowe: 1. Wentylator centralny mechanicznej wywiewnej wentylacji zbiorczej 2. System wentylacyjny o przekroju 60x120 i 60x204 mm z innowacyjnym kana\u0142em sk\u0142adanym 3. Wentylator instalacji kana\u0142owych domowej wentylacji 4. Metalowe kratki wentylacyjne z regulacj\u0105 przep\u0142ywu Zmodyfikowane: 1. Aluminiowe maskownice rewizyjne (hermetyczne i py\u0142oszczelne) 2. Metalowe drzwiczki rewizyjne Grup\u0105 docelow\u0105 dla nowych i zmodyfikowanych produkt\u00f3w b\u0119d\u0105 przede wszystkim: - sieci handlowe, - du\u017ce hurtownie i grupy zakupowe, - du\u017ce sklepy i sk\u0142ady budowlane. Zakres projektu obejmuje zakup szeregu urz\u0105dze\u0144 produkcyjnych niezb\u0119dnych do rozpocz\u0119cia produkcji w/w nowych i zmodyfikowanych produkt\u00f3w. Niezwykle istotnym elementem projektu jest tak\u017ce budowa nowej hali produkcyjno-magazynowej, gdzie zlokalizowane zostan\u0105 wszystkie nowe maszyny.", "BENEFICJENT": "AWENTA E.W.A. CHOMKA SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R w firmie Awenta", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 263.78}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-01-02", "DOFINANSOWANIE": "3353796.59", "WARTOSC": "5154622.29", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki - gmina wiejska", "OPIS": "W ramach projektu planowana jest g\u0142\u0119boka termomodernizacja w celu poprawy efektywno\u015bci energetycznej szkolnych obiekt\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Gminie Mi\u0144sk Mazowiecki tj: Szko\u0142y Podstawowej w Brz\u00f3zem, Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Janowie oraz Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Hucie Mi\u0144skiej. Wszystkie planowane do wykonania inwestycje wynikaj\u0105 z przeprowadzonych audyt\u00f3w energetycznych i odpowiadaj\u0105 najwy\u017cszym mo\u017cliwym standardom efektywno\u015bci energetycznej. Ka\u017cdy z obiekt\u00f3w szkolnych planowanych do termomodernizacji zosta\u0142 dodatkowo wyposa\u017cony w instalacje/urz\u0105dzenia s\u0142u\u017c\u0105ce pozyskaniu OZE. Projekt obejmuje docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych, dach\u00f3w, wymian\u0119 okien i drzwi wg. warunk\u00f3w na 2019 rok, wprowadzenie wentylacji mechanicznej z rekuperacj\u0105, wymian\u0119 instalacji c.o. poziomy i piony z rur preizolowanych, zawory podpionowe regulacyjne, zawory automatycznego odpowietrzania, zawory grzejnikowe termostatyczne, nowe grzejniki, wymian\u0119 kot\u0142\u00f3w, ustawienie przerw dobowych i tygodniowych poprzez monta\u017c automatyki, monta\u017c licznik\u00f3w ciep\u0142a i c.w.u., monta\u017c ogniw fotowoltaicznych oraz wymian\u0119 o\u015bwietlenia zgodnie z obowi\u0105zuj\u0105cymi przepisami. W wyniku realizacji projektu roczne zapotrzebowanie na ciep\u0142o zmniejszy si\u0119 o ponad 50%. Osi\u0105gni\u0119ta efektywno\u015b\u0107 dla wszystkich obiekt\u00f3w wynosi 82%. Ta ilo\u015b\u0107 energii w znacznym stopniu przyczyni si\u0119 do obni\u017cenia koszt\u00f3w eksploatacji 3 budynk\u00f3w gminnych oraz do osi\u0105gni\u0119cia planowanych przez Wnioskodawc\u0119 efekt\u00f3w spo\u0142eczno-gospodarczych. W ramach realizacji projektu znacznie ograniczona zostanie niska emisja gaz\u00f3w cieplarnianych (o 87,7%). Projekt jest wykonalny pod wzgl\u0119dem organizacyjnym i prawnym - do\u015bwiadczenie Beneficjenta w prowadzeniu podobnych projekt\u00f3w gwarantuje prawid\u0142ow\u0105 realizacj\u0119 za\u0142o\u017ce\u0144 i dzia\u0142a\u0144, na kt\u00f3rych oparty zosta\u0142 projekt. Projekt wynika z rzeczywistych potrzeb spo\u0142ecznych mieszka\u0144c\u00f3w, mie\u015bci si\u0119 w realizowanej przez Gmina Mi\u0144sk Mazowiecki strategii spo\u0142ecznego i ekonomicznego rozwoju, reprezentuje najwy\u017cszy poziom rezultat\u00f3w w stosunku do nak\u0142ad\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMINA MI\u0143SK MAZOWIECKI", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Gminie Mi\u0144sk Mazowiecki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 221.89}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-15", "DATA_START": "2019-12-16", "DOFINANSOWANIE": "2768082.33", "WARTOSC": "3460102.91", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki - gmina wiejska", "OPIS": "Proj.\u201eKreatywna szko\u0142a w Gm.Mi\u0144sk Maz.\u201db\u0119dzie realiz.na terenie woj.maz.w7szko\u0142ach podst.(SP)funkcjon.w Gm.Mi\u0144sk Maz.Dzia\u0142ania proj.dotycz\u0105 wy\u0142\u0105cznie SP z obszar\u00f3w wiejskich, z terenu miast \u015brednich.Proj.wspiera wy\u0142\u0105cznie szko\u0142y i U o najwi\u0119kszych i spec.potrzebach eduk.i rozw.Wsparciem zostanie obj\u0119tych832U(419uczennic i 413uczni\u00f3w) i 113N(102K i11M)z zachow.r\u00f3wn.szans i niedyskrym.,w tym dost\u0119pn.dla os.niepe\u0142nosp.oraz zasady r\u00f3wn.szans KiM.Proj.(typ1,2,3i4)zosta\u0142 skonstruowany w oparciu o zdiagnoz.potrzeby SPw zakresie wsparcia oraz faktyczne zainteres. poszczeg\u00f3lnymi zaj.zweryfikowanymi w\u015br\u00f3d UiN.Proj.ukierunkowany jest na kszta\u0142cenie u ka\u017cdego U jednocz.2 komp.klucz.i conajm.5z8umiej\u0119tn.uniwers.niezb\u0119dnych na rynku pracy poprzez nauk\u0119 j\u0119z.obcego,roz.komp.mat.-przyrod.,ICT,doskonalenie si\u0119 w nowoczesnych technologiach,rozbudzanie ciekawo\u015bci poznawczej,kszta\u0142towanie ambicji eduk.oraz poszukiwanie indywid.\u015bcie\u017cek rozwoju przy r\u00f3wnoczesnym rozw.:kreatywn.,innowacyjn.,umiej\u0119tn.rozum.i uczenia si\u0119,umiej\u0119tn.pracy zesp.,kryt.my\u015bl.,rozwi\u0105z.problem.oraz przedsi\u0119b.Zakres wsparcia i forma prowadzonych dzia\u0142a\u0144 dostosowane s\u0105 do rozpoznanych umiej\u0119tn.,predyspozycji i potrzeb uczestnik\u00f3w proj.co rozwija indywid.podej\u015bcie do U,szczeg\u00f3l.ze spec.potrzeb.eduk.Ponadto,proj.dostarcza jako\u015bciowych zmian w funkcjonowaniu SP poprzez doskonalenie umiej\u0119tn.i komp.zaw.N w zakresie stosow.metod oraz form organiz.sprzyjaj\u0105cych kszta\u0142tow. i rozw.u U komp.klucz.oraz umiej\u0119tn.uniwers jak rownie\u017c podnoszenie komp.cyf.N. Proj.ukierunkowany jest na \u201eotwarcie\u201d U na postrzeganie nauk mat.-przyr. i ICT,oraz j\u0119z.obcych jako dziedzin interesuj\u0105cych i rozbudzaj\u0105cych ciekawo\u015b\u0107,kszta\u0142t.dalsze zainteresow.i pomagaj\u0105cych zrozumie\u0107 zjawiska/procesy/zmiany przez co b\u0119dzie mie\u0107 wp\u0142yw na dalsze wybory eduk.U.Natomiast,uwzgl.nauczania eksperym.w zaj.mat.przyr.oraz zaj.z programowania i robotyki b\u0119d\u0105 budowa\u0107 potencja\u0142 intelektualny oraz wspiera\u0107 wszechstronnie prowadzenie obowi\u0105zkowych przedmiot\u00f3w mat.-przyr.", "BENEFICJENT": "GMINA MI\u0143SK MAZOWIECKI", "TYTUL": "Kreatywna szko\u0142a w Gminie Mi\u0144sk Mazowiecki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 183.14}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "2106000.00", "WARTOSC": "5756400.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki - gmina wiejska", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie przez Wnioskodawc\u0119 wynik\u00f3w samodzielnie przeprowadzonych prac badawczych, w wyniku kt\u00f3rych opracowano: 1. Grup\u0119 wentylator\u00f3w wyposa\u017conych w autorski System Kierowania Powietrza. 2. System wentylacyjny dla budownictwa (System zdecentralizowanej mechanicznej wentylacji wg zapotrzebowania). Dzi\u0119ki wdro\u017ceniu ww. grup produkt\u00f3w, docelowym u\u017cytkownikom urz\u0105dze\u0144 wentylacyjnych zaoferowane zostan\u0105 innowacyjne w skali \u015bwiata urz\u0105dzenia, charakteryzuj\u0105ce si\u0119 m.in. nast\u0119puj\u0105cymi, udoskonalonymi parametrami: - wydajno\u015bci, - ci\u015bnienia statycznego, - obni\u017conym zapotrzebowaniu na energi\u0119, - zwi\u0119kszonej wytrzyma\u0142o\u015bci mocowania, - zwi\u0119kszonej maksymalnej i \u015bredniej sprawno\u015bci cieplnej (w przypadku urz\u0105dzenia z odzyskiem ciep\u0142a). Ponadto wdra\u017cany system wentylacyjny dla budownictwa charakteryzowa\u0142 si\u0119 b\u0119dzie zmniejszonym jednostkowym zapotrzebowaniem na energi\u0119 oraz funkcj\u0105 prostego i monta\u017cu i demonta\u017cu. Prace badawcze, kt\u00f3rych wyniki s\u0105 wdra\u017cane w niniejszym projekcie, zosta\u0142y przeprowadzone w okresie lipiec 2018 r. - wrzesie\u0144 2019 r. Wdro\u017cenie wynik\u00f3w tych prac nast\u0105pi poprzez zakup szeregu form wtryskowych oraz maszyn umo\u017cliwiaj\u0105cych produkcj\u0119 innowacyjnych wentylator\u00f3w (trzy wtryskarki oraz zgrzewarka wraz z sonotrodami).", "BENEFICJENT": "AWENTA E.W.A. CHOMKA SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnych urz\u0105dze\u0144 wentylacyjnych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 139.34}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1508800.00", "WARTOSC": "2319780.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki - gmina wiejska", "OPIS": "Zakres rzeczowy projektu pn. \"Gmina Mi\u0144sk Mazowiecki 4.0 nowoczesne i elektroniczne us\u0142ugi dla mieszka\u0144c\u00f3w \" koncentruje si\u0119 na zakupie oprogramowania, licencji i aplikacji niezb\u0119dnych do wdro\u017cenia oraz \u015bwiadczenia e-us\u0142ug publicznych przy zachowaniu szczeg\u00f3lnej uwagi w zapewnieniu bezpiecze\u0144stwa systemu teleinformatycznego oraz ochrony danych osobowych zgodnie z obowi\u0105zuj\u0105cymi regulacjami oraz zapewnieniu dost\u0119pno\u015bci dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych poprzez realizacj\u0119 wytycznych WCAG 2.0. Elementem niezb\u0119dnym do uruchomienia oprogramowania i \u015bwiadczenia e-us\u0142ug jest zakup sprz\u0119tu IT (komputery, UPS, szafa rack, Serwer) w Urz\u0119dzie Gminy Mi\u0144sk Mazowiecki na potrzeby Gminnego Zak\u0142adu Gospodarki Komunalnej, a tak\u017ce zakupu niezb\u0119dnego sprz\u0119tu i wyposa\u017cania. Uzupe\u0142nieniem zakresu rzeczowego jest zarz\u0105dzenie projektem oraz dzia\u0142ania informacyjno - promocyjne. W ramach dzia\u0142a\u0144 towarzysz\u0105cych, b\u0119d\u0105 realizowane formy upowszechniania e-us\u0142ug co najmniej poprzez wykorzystanie 8 form popularyzacji us\u0142ug obligatoryjnych w tego typu przedsi\u0119wzi\u0119ciach. Ponadto zostanie wdro\u017cony portal Gminnego Zak\u0142adu Gospodarki Komunalnej u wnioskodawcy projektu. Dynamiczny rozw\u00f3j technologiczny sprawia, i\u017c zastosowanie nowoczesnych narz\u0119dzi w funkcjonowaniu gminy staje si\u0119 koniecznym warunkiem prawid\u0142owego dzia\u0142ania i bezpo\u015brednio przedk\u0142ada si\u0119 na efektywno\u015b\u0107 pracy. Celem realizacji projektu jest poprawa funkcjonowania Gminnego Zak\u0142adu Gospodarki Komunalnej w Mi\u0144sku Mazowieckim poprzez wdro\u017cenie kompleksowego systemu informatycznego w celu wdro\u017cenia e-us\u0142ug, kt\u00f3ry przyczyni si\u0119 do poprawy jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug, zwi\u0119kszenia komfortu odbiorc\u00f3w us\u0142ug wodno \u2013 \u015bciekowych w szczeg\u00f3lno\u015bci w zakresie zdalnych odczyt\u00f3w, e-faktur, a tak\u017ce poprawy warunk\u00f3w pracy pracownik\u00f3w GZGK.", "BENEFICJENT": "GMINA MI\u0143SK MAZOWIECKI", "TYTUL": "Gmina Mi\u0144sk Mazowiecki 4.0 nowoczesne i elektroniczne us\u0142ugi dla mieszka\u0144c\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 99.82}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "690400.00", "WARTOSC": "1456320.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki - gmina wiejska", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: rozporz\u0105dzenia Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 10 lipca 2015 r. w sprawie udzielania przez Polsk\u0105 Agencj\u0119 Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci pomocy finansowej w ramach Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j, 2014-2020 (Dz. U. z 2018 r. poz. 871, z p\u00f3\u017an. zm.), numer referencyjny programu pomocowego SA.42799(2015/X). Przedmiotem projektu jest wsparcie przedsi\u0119biorstwa DARMAR w przeprowadzeniu profesjonalnego procesu projektowego maj\u0105cego na celu opracowanie nowych profesjonalnych us\u0142ug z obszaru czysto\u015bci oraz ich wdro\u017cenia na rynek: 1) automatycznej pralni dywan\u00f3w po\u0142\u0105czonej z suszarni\u0105 oraz 2) us\u0142ugi automatycznego czyszczenia powierzchni p\u0142askich. Efektem projektu b\u0119dzie wdro\u017cenie na rynek 2 nowych profesjonalnie zaprojektowanych us\u0142ug, kt\u00f3re przyczyni\u0105 si\u0119 do poszerzenia oferty przedsi\u0119biorstwa o us\u0142ugi o wysokiej warto\u015bci dodanej wynikaj\u0105cej z autorskich projekt\u00f3w i wsp\u00f3\u0142pracy z projektantami. W ramach projektu przewidziano nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: 1. Wst\u0119pny audyt (audyt przeprowadzono w sierpniu 2018r. przed rozpocz\u0119ciem projektu) \u2013 na podstawie kt\u00f3rego okre\u015blono potrzeby i potencja\u0142 przedsi\u0119biorstwa w zakresie designu us\u0142ug. 2. Projektowanie us\u0142ug \u2013 analiza i synteza danych prowadz\u0105ca do wypracowania projekt\u00f3w 2 nowych us\u0142ug obejmuj\u0105ca: pog\u0142\u0119bion\u0105 analiz\u0119 sytuacji przedsi\u0119biorstwa, opracowanie wst\u0119pnych projekt\u00f3w us\u0142ug, badania konsumenckie, opracowanie finalnych projekt\u00f3w us\u0142ug i ich dokumentacji. 3. Wdro\u017cenie us\u0142ug \u2013 przeprowadzenie doradztwa niezb\u0119dnego do wdro\u017cenia zaprojektowanych w projekcie us\u0142ug: badania rynku i strategia marketingowa, model finansowy, wsparcie w doborze i zakupie maszyn i urz\u0105dze\u0144 oraz wsparcie we wdro\u017ceniu us\u0142ug. W zadania zaplanowano r\u00f3wnie\u017c inwestycje niezb\u0119dne do wdro\u017cenia us\u0142ug. Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie od 1 pa\u017adziernika 2018 do 31 grudnia 2019 roku. Efektem realizacji projektu docelowo wzrost konkurencyjno\u015bci ma\u0142ego przedsi\u0119biorstwa DARMAR. Wprowadzenie do sprzeda", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO HANDLOWO US\u0141UGOWE DARMAR MAREK GRUBA, DARIUSZ KUPIEC SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Wsparcie przedsi\u0119biorstwa DARMAR w projektowaniu nowych us\u0142ug i ich wdro\u017ceniu na rynek", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 45.67}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "78609814.36", "WARTOSC": "98262267.96", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Grudusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ojrze\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Opinog\u00f3ra G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Borowie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Maciejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Miastk\u00f3w Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Parys\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Pilawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Wilga | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u017belech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Sanniki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: \u017babia Wola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: B\u0142\u0119d\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Chyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Gr\u00f3jec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Jasieniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Mogielnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Warka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Garbatka-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: G\u0142owacz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Grab\u00f3w nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Kozienice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Magnuszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Serock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Ciepiel\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Lipsko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Solec nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Huszlew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: \u0141osice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Olszanka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Plater\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Sarnaki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Stara Kornica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Karniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Mak\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: R\u00f3\u017can | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Szelk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ka\u0142uszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mrozy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Stanis\u0142aw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: M\u0142awa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Stupsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szre\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wieczfnia Ko\u015bcielna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nasielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czarnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czerwin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Goworowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Kadzid\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Lelis | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Myszyniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Troszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka, GM.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Andrzejewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Boguty-Pianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Brok | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ma\u0142kinia G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Stary Luboty\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Szulborze Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: W\u0105sewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Zar\u0119by Ko\u015bcielne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Osieck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Pra\u017cm\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Tarczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bodzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Drobin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: G\u0105bin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Ma\u0142a Wie\u015b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Nowy Dunin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Radzanowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142upno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Stara Bia\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Staro\u017areby | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Wyszogr\u00f3d | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Baboszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Naruszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krasne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Odrzyw\u00f3\u0142 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Potwor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Przysucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Wieniawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pokrzywnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pu\u0142tusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom, GM.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: G\u00f3zd | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jedli\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Pionki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Skaryszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Wolan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Zakrzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Domanice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Korczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Kotu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mokobody | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mordy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Przesmyki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sk\u00f3rzec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sucho\u017cebry | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wi\u015bniew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wodynie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Zbuczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Mochowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Ro\u015bciszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Szczutowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Broch\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: M\u0142odzieszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Nowa Sucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Teresin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Jab\u0142onna Lacka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Kos\u00f3w Lacki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Repki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Sabnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Chlewiska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Jastrz\u0105b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Mir\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Oro\u0144sko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Szyd\u0142owiec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Kampinos | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Gr\u0119bk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Liw | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Miedzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Stoczek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Wierzbno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Jad\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Klemb\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Strach\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: T\u0142uszcz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Bra\u0144szczyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: D\u0142ugosiod\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Rz\u0105\u015bnik | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Wyszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Tcz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Zwole\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Bie\u017cu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lubowidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lutocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Siemi\u0105tkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: \u017buromin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Mszczon\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Puszcza Maria\u0144ska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Radziejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Wiskitki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "ASI to wsp\u00f3lna inicjatywa JST wojew\u00f3dztwa (190 JST)-gmin, powiat\u00f3w oraz wojew\u00f3dztwa i wsp\u00f3\u0142dzia\u0142anie partnerskie na rzecz zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju woj. maz. B\u0119d\u0105 uruchomione i \u015bwiadczone e-us\u0142ug na poz. dojrza\u0142o\u015bci 3 (34 us\u0142ugi) i 4 (16 us\u0142ug) przez JST dla mieszka\u0144c\u00f3w i przedsi\u0119biorc\u00f3w, w tym na terenach wiejskich. Ka\u017cda us\u0142uga zostanie wdro\u017cona dla min. 52 JST. Korzystanie z us\u0142ug b\u0119dzie mo\u017cliwe r\u00f3\u017cnymi kana\u0142ami dost\u0119pu, niezale\u017cnie od miejsca przebywania i wykorzystywanej technologii. Rodzaj us\u0142ugi i poziom dojrza\u0142o\u015bci jest zgodny z wynikami przeprowadzonych bada\u0144. Prowadzone b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania monitorowania us\u0142ug pod k\u0105tem dost\u0119pno\u015bci i u\u017cyteczno\u015bci. Proj. stworzy warunki efektywnego stosowania inf. przestrzennej i ponownego wykorzystywania inf. publicznej, usprawni kontakty urz\u0105d-przedsi\u0119biorca/obywatel. Poprawi efektywno\u015b\u0107 pracy administracji przez \u0142atwiejszy, szybszy i ta\u0144szy dost\u0119p do inf. korzystaj\u0105c m.in. z chmury obliczeniowej. Grupa docelowa: przedsi\u0119biorcy i mieszka\u0144cy gminy, powiatu, ca\u0142ego wojew. i pracownicy JST. Zastosowane b\u0119d\u0105 standardy i model us\u0142ugowy, co zapewni interoperacyjno\u015b\u0107 danych, system\u00f3w i us\u0142ug i umo\u017cliwi integracj\u0119 z istniej\u0105cym oprogramow. i mo\u017cliwo\u015b\u0107 rozszerzania o nowe komponenty w przysz\u0142o\u015bci. E-us\u0142ugi, systemy teleinf. i utworzona infrastruktura inform. b\u0119d\u0105 zgodne ze standardami i zasadami przetwarzania danych. Zastosowane zostan\u0105 podstawowe i rozszerzone standardy bezpiecze\u0144stwa i WCAG. Projektowanie us\u0142ug i system\u00f3w b\u0119dzie realizowane w oparciu o metody proj. zorientowanego na u\u017cytkownika. Do uwierzytelniania zastosowany b\u0119dzie profil zaufany ePUAP. Realizowane b\u0119d\u0105 zadania obejmuj\u0105ce: opracowanie e-us\u0142ug, w tym geoinformacji i towarzysz\u0105cych im 5 syst. dziedzinowych, zakup sprz\u0119tu komputerowego i cyfryzacja danych. Zaplanowano wsparcie JST w zakresie realizacji i wdro\u017ce\u0144 e-us\u0142ug i geoinformacji. Zadania prowadzone b\u0119d\u0105 r\u00f3wnolegle, jednak cyfryzacja danych b\u0119dzie wyprzedza\u0107 uruchomienie e-us\u0142ug, a wsparcie po odbiorze produkt\u00f3w.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MAZOWIECKIE", "TYTUL": "\u201eRegionalne partnerstwo samorz\u0105d\u00f3w Mazowsza dla aktywizacji spo\u0142ecze\u0144stwa informacyjnego w zakresie e-administracji i geoinformacji\u201d (Projekt ASI)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 31.68}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2019-04-08", "DOFINANSOWANIE": "408840.00", "WARTOSC": "681400.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki - gmina wiejska", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Damak Kebab Sp. z o.o. dzia\u0142a na rynku od 2010 r. zajmuj\u0105c si\u0119 produkcj\u0105 i sprzeda\u017c\u0105 kebabu z kurczaka i z wo\u0142owiny do u\u017cytku gastronomicznego, kebabu pieczonego do u\u017cytku domowego oraz kawa\u0142k\u00f3w kurczaka (kostek). W produkcji Sp\u00f3\u0142ka wykorzystuje polski surowiec. Firma ma do\u015bwiadczenie eksportowe, natomiast planuje poszerzenie kr\u0119gu odbiorc\u00f3w swoich produkt\u00f3w na rynkach zagranicznych poprzez udzia\u0142 w 3 targach bran\u017cowych w charakterze wystawcy organizowanych na terenie 3 pa\u0144stw. Wnioskodawca jako rynek perspektywiczny wybra\u0142 Stany Zjednoczone, na kt\u00f3rych maj\u0105 by\u0107 prowadzone dzia\u0142ania w celu zwi\u0119kszenia udzia\u0142u eksportu w dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstwa (indywidualna wyjazdowa misja gospodarcza w zwi\u0105zku z targami Summer Fancy Food). Projekt zrealizowany b\u0119dzie przy udziale \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych Wnioskodawcy (wk\u0142ad w\u0142asny).", "BENEFICJENT": "DAMAK FOOD SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wdro\u017cenie planu promocji zagranicznej firmy Damak Kebab Sp. z o.o. oferuj\u0105cej produkty spo\u017cywcze wpisuj\u0105ce si\u0119 w polskie specjalno\u015bci \u017cywno\u015bciowe.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.05}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-09-02", "DOFINANSOWANIE": "1499911.20", "WARTOSC": "1874889.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym planowanego przedsi\u0119wzi\u0119cia jest zmniejszenie niskiej emisji poprzez zadnie polegaj\u0105ce na wymianie w\u0119glowych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a na \u017ar\u00f3d\u0142a niskoemisyjne w gminie Mi\u0144sk Mazowiecki. W ramach zadania zostan\u0105 wymienione 109 \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a na 1 kot\u0142owni\u0119 opalan\u0105 olejem opa\u0142owym, 49 kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119, 10 kot\u0142owni na gaz p\u0142ynny, 47 kot\u0142owni na gaz ziemny oraz 2 kot\u0142ownie wyposa\u017cone w kocio\u0142 elektryczny. Planowane przedsi\u0119wzi\u0119cie kierowane jest do wszystkich u\u017cytkownik\u00f3w \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a opalanych w\u0119glem zlokalizowanych na terenie gminy Mi\u0144sk Mazowiecki. Zadanie przyczyni si\u0119 do zmniejszenie emisji szkodliwych substancji do \u015brodowiska w wysoko\u015bci: redukcja CO2 621t/rok; redukcja CO2 w modernizowanych budynkach 73%; redukcja energii pierwotnej 374 GJ/rok; \u0142\u0105czna powierzchnia u\u017cytkowa budynk\u00f3w poddanych rewitalizacji 15770,42 m2; \u0142\u0105czna moc nowych urz\u0105dze\u0144 2 MW; \u0142\u0105czna moc OZE 0,7 MW.", "BENEFICJENT": "GMINA MI\u0143SK MAZOWIECKI", "TYTUL": "Ograniczenie niskiej emisji poprzez wymian\u0119 urz\u0105dze\u0144 grzewczych w Gminie Mi\u0144sk Mazowiecki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.02}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "405518.34", "WARTOSC": "405518.34", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "AWENTA E.W.A. CHOMKA SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Wsparcie na kapita\u0142 obrotowy dla AWENTA E.W.A. Chomka Sp\u00f3\u0142ka Jawna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.83}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "381724.80", "WARTOSC": "381724.80", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "KAROLINA SOK\u00d3\u0141", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Karolina Sok\u00f3\u0142", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.25}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-15", "DATA_START": "2016-06-27", "DOFINANSOWANIE": "370049.25", "WARTOSC": "1060440.88", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki - gmina wiejska", "OPIS": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 prowadzona przez DELTA OPTICAL skupia si\u0119 na produkcji sprz\u0119tu optycznego (lornetek, lunet, mikroskop\u00f3w). Firma analizuj\u0105c swoje zasoby i aktualn\u0105 pozycj\u0119 na rynku wybra\u0142a nast\u0119puj\u0105ce rynki docelowe: Niemcy i Szwecja. S\u0105 to rynki ch\u0142onne pod wzgl\u0119dem importu produkt\u00f3w obserwacyjnych. Podstawowymi kryteriami przy ich wyborze by\u0142 potencja\u0142 i atrakcyjno\u015b\u0107 pod k\u0105tem bran\u017cy my\u015bliwskiej, kt\u00f3rych eksport firma chce rozwija\u0107. Sytuacja polityczno-prawna w wytypowanych krajach jest stabilna, co dobrze rokuje w przypadku kontakt\u00f3w handlowych, a obowi\u0105zuj\u0105ce prawo jest przychylne dla zagranicznych inwestor\u00f3w. Dzi\u0119ki temu rynki te s\u0105 atrakcyjne dla Sp\u00f3\u0142ki. Klientami firmy na powy\u017cszych rynkach zagranicznych b\u0119d\u0105 dystrybutorzy z bran\u017cy my\u015bliwskiej oraz detaliczni odbiorcy. Firma dysponuje niezb\u0119dn\u0105 wiedz\u0105 na temat wybranych rynk\u00f3w docelowych, a tak\u017ce odpowiednimi zasobami i mo\u017cliwo\u015bciami, aby na tych rynkach skutecznie zbudowa\u0107 sie\u0107 dystrybucji poprzez tworzenie nowych kana\u0142\u00f3w. Produktami projektu polegaj\u0105cego na wdro\u017ceniu Strategii Biznesowej w zakresie internacjonalizacji firmy b\u0119d\u0105: 1.Uczestnictwo w renomowanych targach bran\u017cowych w Dortmundzie i Norymbergii (Niemcy), J\u00f6nk\u00f6ping (Szwecja) oraz w Warszawie (Polska) w charakterze wystawcy. 2. Wyszukiwanie i dob\u00f3r Partner\u00f3w na rynkach docelowych (Niemcy). Realizowany b\u0119dzie poprzez audyty u wyselekcjonowanych dystrybutor\u00f3w i partner\u00f3w na wybranych rynkach eksportowych, w celu potwierdzenia ich wiarygodno\u015bci. Ze wzgl\u0119du na specyfik\u0119 oferowanych produkt\u00f3w i otoczenie konkurencyjne, warunkiem koniecznym do osi\u0105gniecia sukcesu jest wykorzystanie odpowiednich kana\u0142\u00f3w dystrybucji i promocja marki na wybranych rynkach eksportowych. DELTA OPTICAL przyjmie strategi\u0119 dystrybucji selektywnej, polegaj\u0105cej na ukszta\u0142towaniu kana\u0142u zbytu poprzez znalezienie kolejnych dystrybutor\u00f3w na rynkach zagranicznych. B\u0119d\u0105 oni odpowiadali za bezpo\u015brednie kontakty z Klientami, zaopatrzenie sklep\u00f3w oraz promowanie marki.", "BENEFICJENT": "DELTA OPTICAL G.MATOSEK H.MATOSEK SP.J.", "TYTUL": "Internacjonalizacja DELTA OPTICAL G. Matosek H. Matosek Sp. j. poprzez wzrost eksportu produkt\u00f3w firmy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.48}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "311142.63", "WARTOSC": "311142.63", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO WIELOBRAN\u017bOWE PRODUKCYJNO-US\u0141UGOWE \"INTER-SANO\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wsparcie firmy \"INTER-SANO\" Sp. z o.o. w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.58}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-29", "DATA_START": "2018-01-29", "DOFINANSOWANIE": "50794444.34", "WARTOSC": "107778716.79", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Borowie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Maciejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Miastk\u00f3w Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Parys\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Pilawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Sobolew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Trojan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Wilga | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u017belech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Niepor\u0119t | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Serock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ceg\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: D\u0119be Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Dobre | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Halin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Jakub\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ka\u0142uszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Latowicz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Siennica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Stanis\u0142aw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Sulej\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Czosn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Leoncin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nasielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Pomiech\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Zakroczym | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Celestyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Karczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Ko\u0142biel | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Osieck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Sobienie-Jeziory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Jad\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Klemb\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Strach\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: T\u0142uszcz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 77 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 32 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 44 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu dla 51 883 gospodarstw domowych oraz 461 jednostek edukacyjnych zlokalizowanych na obszarze warszawskim wschodnim i Warszawie. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Warszawski Wschodni i Warszawa Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.82}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "269160.00", "WARTOSC": "448600.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki - gmina wiejska", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Posiadanie przez Kosbud w swojej ofercie asortymentowej nowoczesnych i innowacyjnych produkt\u00f3w wymusza poszerzanie i aktywne poszukiwanie nowych miejsc dystrybucji. Dlatego Kosbud skupi si\u0119 na promocji produktu wykorzystuj\u0105c mi\u0119dzynarodowy zasi\u0119g targ\u00f3w w celu realizacji strategii ekspansji zagranicznej. Firma Kosbud podj\u0119\u0142a decyzj\u0119 o zaanga\u017cowaniu si\u0119 w promocj\u0119 nowych produkt\u00f3w w\u0142asnych, imituj\u0105cych drewno, kamie\u0144 i ceg\u0142\u0119 klinkierow\u0105, wchodz\u0105cych w sk\u0142ad system\u00f3w ocieple\u0144 ETICS w oparciu o pog\u0142\u0119bione analizy i badania i uwzgl\u0119dniaj\u0105c fakt, \u017ce podstaw\u0105 kreowania innowacyjnych produkt\u00f3w jest dodatkowo korzystny stosunek jako\u015bci do ceny. Kosbud zak\u0142ada, \u017ce produkt b\u0119dzie \u017ar\u00f3d\u0142em wzrostu eksportu i rozwoju firmy. Ju\u017c teraz analiza zaplanowanych strategii marketingowych w\u015br\u00f3d krajowych uczestnik\u00f3w targ\u00f3w, kt\u00f3re odby\u0142y si\u0119 w 2017 r. (BUDMA, luty) pozwoli\u0142a przypuszcza\u0107, \u017ce nowe materia\u0142y budowlane pomog\u0105 w kreowaniu konkurencyjno\u015bci firmy Kosbud na rynkach zagranicznych i stanowi\u0107 dobr\u0105 podstaw\u0119 przysz\u0142ych sukces\u00f3w. Firma ubiega si\u0119 o dofinansowanie projektu w ramach programu promocji bran\u017cy budowy i wyka\u0144czania budowli, ukierunkowanego na pozyskanie partner\u00f3w handlowych i nabywc\u00f3w finalnych w nast\u0119puj\u0105cych krajach - Azerbejd\u017canie, Indiach, Rosji, Ukrainie, Zjednoczonych Emiratach Arabskich, Wielkiej Brytanii, Bia\u0142orusi oraz USA. Projekt b\u0119dzie finansowany z u\u017cyciem \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych Wnioskodawcy.", "BENEFICJENT": "KOSBUD BRACIA KOSI\u0143SCY ADAM KOSI\u0143SKI, MARIUSZ KOSI\u0143SKI, MARCIN KOSI\u0143SKI SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Dzia\u0142ania promocyjne i internacjonalizacja ok\u0142adzin elewacyjnych w ramach systemu ocieple\u0144 ETICS, szans\u0105 na rozw\u00f3j innowacyjnego przedsi\u0119biorstwa KOSBUD.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.8}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "246450.51", "WARTOSC": "246450.51", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "KOSBUD BRACIA KOSI\u0143SCY ADAM KOSI\u0143SKI, MARIUSZ KOSI\u0143SKI, MARCIN KOSI\u0143SKI SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla kosbud bracia kosi\u0144scy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.3}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-09-13", "DOFINANSOWANIE": "163411.44", "WARTOSC": "476648.77", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki - gmina wiejska", "OPIS": "CEL, ZAKRES I GRUPA DOCELOWA PROJEKTU G\u0142\u00f3wnym celem realizacji niniejszego projektu jest rozw\u00f3j firmy INTER-SANO poprzez wdro\u017cenie strategii biznesowej w zakresie umi\u0119dzynarodowienia dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstwa. Strategia ta zak\u0142ada wej\u015bcie na nowe rynki zagraniczne dla INTER-SANO (Francja, Wielka Brytania) i rozpocz\u0119cie tam sprzeda\u017cy eksportowej oraz zwi\u0119kszenie sprzeda\u017cy na dotychczasowych rynkach eksportowych (Niemcy, Ukraina). Grup\u0105 docelow\u0105 projektu b\u0119dzie firma INTER-SANO. Dzi\u0119ki realizacji strategii uda si\u0119 osi\u0105gn\u0105\u0107 cele szczeg\u00f3\u0142owe projektu w tym m.in.: zwi\u0119kszenie przychod\u00f3w ze sprzeda\u017cy produkt\u00f3w na eksport i liczby zagranicznych kontrakt\u00f3w handlowych, wzrost zatrudnienia w firmie. CHARAKTERYSTYKA PROJEKTU \u2013 NOWY MODEL BIZNESOWY Dystrybucja w nowej strategii traktowana jest szeroko, jako kana\u0142y marketingowe, a nie wy\u0142\u0105cznie sprzeda\u017c produktu, poniewa\u017c marketing jest nierozerwalnie zwi\u0105zany z dystrybucj\u0105. Dotychczasowa sprzeda\u017c eksportowa odbywa\u0142a si\u0119 w spos\u00f3b tradycyjny \u2013 firma pozyskiwa\u0142a dystrybutora/\u00f3w na rynkach zagranicznych i realizowa\u0142a zam\u00f3wienia. W oparciu o analiz\u0119 i badanie otoczenia wewn\u0119trznego i zewn\u0119trznego, prognoz dla bran\u017cy, sformu\u0142owano nowy model biznesowy eksportu, oparty m.in. na wprowadzeniu nowych narz\u0119dzi komunikacji z klientem i sprzeda\u017cy produkt\u00f3w. Nowe podej\u015bcie do rozwoju eksportu zak\u0142ada nie stosowany do tej pory kana\u0142 dystrybucji (bezpo\u015bredni przez agent\u00f3w zagranicznych) oraz w\u0142\u0105cza do kana\u0142\u00f3w dystrybucji r\u00f3wnie\u017c kana\u0142 marketingowy, kt\u00f3rego g\u0142\u00f3wnym narz\u0119dziem b\u0119dzie Internet. ZAKRES RZECZOWY PROJEKTU I DZIA\u0141ANIA Rozpocz\u0119cie i intensyfikacja sprzeda\u017cy eksportowej zostanie osi\u0105gni\u0119ta m.in. dzi\u0119ki nast\u0119puj\u0105cym dzia\u0142aniom: opracowanie rzetelnej i efektywnej strategii, udzia\u0142 jako wystawca w mi\u0119dzynarodowych imprezach targowych oraz misjach gospodarczych, zakup baz danych, przeprowadzenie bada\u0144 i pozyskanie certyfikat\u00f3w, zakup us\u0142ug informatycznych.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO WIELOBRAN\u017bOWE PRODUKCYJNO-US\u0141UGOWE \"INTER-SANO\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie strategii eksportowej w firmie PRZEDSI\u0118BIORSTWO WIELOBRAN\u017bOWE PRODUKCYJNO-US\u0141UGOWE \"INTER-SANO\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.81}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "108920.00", "WARTOSC": "172815.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wsparcie doradcze dla ma\u0142ego przedsi\u0119biorstwa EKWOS Piotr Parasiewicz w zakresie us\u0142ug zwi\u0105zanych z organizacj\u0105 i zarz\u0105dzaniem przedsi\u0119biorstwem warunkuj\u0105cych jego dalszy, trwa\u0142y rozw\u00f3j. Planowany w ramach projektu zestaw us\u0142ug doradczych obejmuje dzia\u0142ania zwi\u0105zane z opracowaniem strategii rozwoju przedsi\u0119biorstwa w oparciu o innowacyjne produkty leczniczo-opieku\u0144cze, zwi\u0119kszenie potencja\u0142u rozwojowego oraz zwi\u0119kszenie wykorzystania narz\u0119dzi cyfrowych w przedsi\u0119biorstwie. Us\u0142ugi doradcze b\u0119d\u0105 \u015bwiadczone przez akredytowan\u0105 Instytucj\u0119 Otoczenia Biznesu \u2013 Stowarzyszenie Rozwoju Aktywno\u015bci Spo\u0142ecznej \u201eTRIADA\u201d. Wnioskodawca nie dysponuje kompetencjami do samodzielnej realizacji prac przewidzianych w ramach projektu st\u0105d konieczno\u015b\u0107 zlecenia ich wyspecjalizowanemu podmiotowi. Zakres projektu obejmuje: 1) Analiza potrzeb biznesowych przedsi\u0119biorstwa analiza obecnej gamy produkt\u00f3w, plan\u00f3w jej rozwoju i wskazanie dalszych kierunk\u00f3w rozwoju w bran\u017cy medyczno-opieku\u0144czej. 2) Analiza potrzeb i dob\u00f3r narz\u0119dzi cyfrowych umo\u017cliwiaj\u0105cych efektywne zarz\u0105dzanie przedsi\u0119biorstwem i produktami firmy w kontek\u015bcie planowanych dzia\u0142a\u0144 rozwojowych. 3) Opracowanie koncepcji nowych produkt\u00f3w opieku\u0144czych w oparciu o innowacyjne technologie i rozwi\u0105zania. 4) Przygotowanie strategii rozwoju przedsi\u0119biorstwa. 5) Opracowanie biznes planu i modelu finansowego. Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie 6 miesi\u0119cy od 1 listopada 2017 roku do 30 kwietnia 2018r. Efektem realizacji projektu b\u0119dzie wzrost konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa, zwi\u0119kszenie jego innowacyjno\u015bci i skali jego dzia\u0142alno\u015bci, a tak\u017ce zwi\u0119kszenie wykorzystania produkt\u00f3w cyfrowych w praktyce gospodarczej.", "BENEFICJENT": "EKWOS PIOTR PARASIEWICZ", "TYTUL": "Us\u0142ugi doradcze na rzecz EKWOS", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.2}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "139645.28", "WARTOSC": "174556.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ceg\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: D\u0119be Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Dobre | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Halin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Jakub\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ka\u0142uszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Latowicz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mrozy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Siennica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Stanis\u0142aw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Sulej\u00f3wek", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM PROJEKTU jest wykrycie uczni\u00f3w kl. I szk\u00f3\u0142 podstawowych w roku szkolnym 2017/2018 oraz 2018/2019 z powiatu mi\u0144skiego, u kt\u00f3rych wyst\u0119puje podejrzenie zaburze\u0144 s\u0142uchu. Planowane zadania s\u0105 zgodne z za\u0142o\u017ceniami Regionalnego Programu Zdrowotnego Samorz\u0105du Wojew\u00f3dztwa Mazowieckiego (RPZ) i obejmuj\u0105: akcje informacyjne, dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne dla rodzic\u00f3w i dzieci, badania przesiewowe s\u0142uchu dla uczni\u00f3w klas I szk\u00f3\u0142 podstawowych oraz konferencje szkoleniowe dla personelu medycznego. G\u0141\u00d3WNI UCZESTNICY PROJEKTU obj\u0119ci wsparciem bezpo\u015brednim to dzieci ucz\u0105ce si\u0119 w klasach I szk\u00f3\u0142 podstawowych z obszaru wojew\u00f3dztwa mazowieckiego, z powiatu mi\u0144skiego w roku szkolnym 2017/2018 oraz 2018/2019. Ponadto dzia\u0142aniami zostan\u0105 obj\u0119ci r\u00f3wnie\u017c rodzice/opiekunowie, personel plac\u00f3wek o\u015bwiatowych oraz personel medyczny. ZAK\u0141ADANY WSKA\u0179NIK REZULTATU: liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug zdrowotnych, istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu. ZAK\u0141ADANE WSKA\u0179NIKI PRODUKTU: liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami zdrowotnymi w programie, liczba dzieci uczestnicz\u0105cych w programie, liczba rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w dzieci oraz personelu pedagogicznego uczestnicz\u0105cych w zaj\u0119ciach, liczba personelu medycznego uczestnicz\u0105cego w szkoleniach oraz liczba opracowanych wzor\u00f3w materia\u0142\u00f3w informacyjno \u2013 edukacyjnych. Pozosta\u0142e wska\u017aniki okre\u015blone w RPZ b\u0119d\u0105 wykazane i raportowane na etapie realizacji Projektu. Na podstawie dotychczas zrealizowanych program\u00f3w bada\u0144 przesiewowych s\u0142uchu w szko\u0142ach podstawowych wojew\u00f3dztwa mazowieckiego wynika, \u017ce w Projekcie we\u017amie udzia\u0142 oko\u0142o 80% populacji docelowej. Instytut Fizjologii i Patologii S\u0142uchu (IFPS) posiada potencja\u0142 finansowy, kadrowy oraz techniczny umo\u017cliwiaj\u0105cy OBJ\u0118CIE BADANIAMI CA\u0141EJ POPULACJI UCZNI\u00d3W KL. I szk\u00f3\u0142 podstawowych z powiatu mi\u0144skiego.", "BENEFICJENT": "INSTYTUT FIZJOLOGII I PATOLOGII S\u0141UCHU", "TYTUL": "Badania przesiewowe s\u0142uchu uczni\u00f3w klas I szk\u00f3\u0142 podstawowych na terenie powiatu mi\u0144skiego w roku szkolnym 2017/2018 oraz 2018/2019", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.91}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "2129899.56", "WARTOSC": "3266318.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Bia\u0142obrzegi | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Promna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Stara B\u0142otnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Stromiec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Wy\u015bmierzyce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Glinojeck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Go\u0142ymin-O\u015brodek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Grudusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ojrze\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Opinog\u00f3ra G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Regimin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: So\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Borowie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Maciejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Miastk\u00f3w Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Parys\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Pilawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Sobolew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Trojan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Wilga | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u017belech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Pacyna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Sanniki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Szczawin Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Podkowa Le\u015bna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: \u017babia Wola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Belsk Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: B\u0142\u0119d\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Chyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Goszczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Gr\u00f3jec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Jasieniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Mogielnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Nowe Miasto nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Pniewy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Warka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Garbatka-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: G\u0142owacz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Gniewosz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Grab\u00f3w nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Kozienice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Magnuszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Sieciech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Niepor\u0119t | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Serock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Chotcza | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Ciepiel\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Lipsko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Rzeczni\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Sienno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Solec nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Huszlew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: \u0141osice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Olszanka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Plater\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Sarnaki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Stara Kornica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Czerwonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Karniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Krasnosielc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Mak\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: M\u0142ynarze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: P\u0142oniawy-Bramura | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: R\u00f3\u017can | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Rzewnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Sypniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Szelk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ceg\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: D\u0119be Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Dobre | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Halin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Jakub\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ka\u0142uszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Latowicz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mrozy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Siennica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Stanis\u0142aw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Sulej\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Dzierzgowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Lipowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: M\u0142awa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Strzegowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Stupsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szre\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szyd\u0142owo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wieczfnia Ko\u015bcielna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wi\u015bniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Czosn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Leoncin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nasielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Pomiech\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Zakroczym | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Baranowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czarnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czerwin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Goworowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Kadzid\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Lelis | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: \u0141yse | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Myszyniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Olszewo-Borki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Rzeku\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Troszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka, GM.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Andrzejewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Boguty-Pianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Brok | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ma\u0142kinia G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Nur | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Stary Luboty\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Szulborze Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: W\u0105sewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Zar\u0119by Ko\u015bcielne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Celestyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Karczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Ko\u0142biel | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Osieck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Sobienie-Jeziory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Pra\u017cm\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Tarczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bodzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Brudze\u0144 Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bulkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Drobin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: G\u0105bin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: \u0141\u0105ck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Ma\u0142a Wie\u015b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Nowy Dunin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Radzanowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142ubice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142upno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Stara Bia\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Staro\u017areby | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Wyszogr\u00f3d | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Baboszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Czerwi\u0144sk nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Dzierz\u0105\u017cnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Joniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Naruszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Nowe Miasto | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Sochocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Za\u0142uski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Brwin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Chorzele | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Jednoro\u017cec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krasne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krzynow\u0142oga Ma\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Borkowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Gielni\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Klw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Odrzyw\u00f3\u0142 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Potwor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Przysucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Rusin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Wieniawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Gzy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Obryte | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pokrzywnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pu\u0142tusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: \u015awiercze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Winnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Zatory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom, GM.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: G\u00f3zd | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: I\u0142\u017ca | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jastrz\u0119bia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jedli\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jedlnia-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Kowala | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Pionki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Pionki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Przytyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Skaryszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Wierzbica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Wolan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Zakrzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Domanice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Korczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Kotu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mokobody | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mordy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Paprotnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Przesmyki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sk\u00f3rzec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sucho\u017cebry | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wi\u015bniew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wodynie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Zbuczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Gozdowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Mochowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Ro\u015bciszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Szczutowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Zawidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Broch\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: I\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: M\u0142odzieszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Nowa Sucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Rybno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Teresin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Bielany | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Ceran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Jab\u0142onna Lacka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Kos\u00f3w Lacki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Repki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Sabnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Sterdy\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Chlewiska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Jastrz\u0105b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Mir\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Oro\u0144sko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Szyd\u0142owiec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Kampinos | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Leszno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Gr\u0119bk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Korytnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Liw | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: \u0141och\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Miedzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Sadowne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Stoczek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: W\u0119gr\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Wierzbno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Jad\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Klemb\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Strach\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: T\u0142uszcz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Bra\u0144szczyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: D\u0142ugosiod\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Rz\u0105\u015bnik | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Somianka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Wyszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Zabrodzie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Kazan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Policzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Przy\u0142\u0119k | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Tcz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Zwole\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Bie\u017cu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Kuczbork-Osada | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lubowidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lutocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Siemi\u0105tkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: \u017buromin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Mszczon\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Puszcza Maria\u0144ska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Radziejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Wiskitki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "Projekt polega na podniesieniu konkurencyjno\u015bci sektora MSP poprzez udzielanie specjalistycznego doradztwa. Sekwencja Sp. z o.o. jako akredytowany IOB, posiada do\u015bwiadczenie i wiedz\u0119, kt\u00f3ra pozwoli \u015bwiadczy\u0107 szereg us\u0142ug doradczych podmiotom sektora mikro, ma\u0142ych \u015brednich przedsi\u0119biorstw. Grup\u0105 docelow\u0105, kt\u00f3ra we\u017amie udzia\u0142 w projekcie i stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 podmioty, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 we wczesnej fazie rozwoju tj. do 24 miesi\u0119cy z woj. mazowieckiego. Dodatkowo firmy te b\u0119d\u0105 posiada\u0142y potencja\u0142 technologiczny, kt\u00f3ry prze\u0142o\u017cy si\u0119 na wdro\u017cenie innowacji technologicznej w dzia\u0142alno\u015bci. Faza pocz\u0105tkowa ka\u017cdej dzia\u0142alno\u015bci jest kluczow\u0105 w rozwoju firmy. To w tym etapie podejmowane s\u0105 decyzje dotycz\u0105ce podstawowych cel\u00f3w funkcjonowania firmy, okre\u015blona zostaje koncepcja prowadzonego biznesu. Faza startowa ma strategiczne znaczenie dla dalszych etap\u00f3w rozwoju i wzrostu przedsi\u0119biorstwa. W tym w\u0142a\u015bnie okresie kluczowe jest podj\u0119cie odpowiednich krok\u00f3w dla dalszego rozwoju i wdra\u017cania innowacji w organizacji. Na tym etapie firma b\u0119dzie mog\u0142a skorzysta\u0107 ze specjalistycznego doradztwa IOB \u2013Sekwencji, w zakresie us\u0142ug z nast\u0119puj\u0105cych grup tematycznych: informacyjne, doradztwo og\u00f3lne, doradztwo finansowe i ksi\u0119gowe, doradztwo prawne, doradztwo techniczno- administracyjne. W projekcie zak\u0142ada si\u0119 wsparcie specjalistyczne minimum 35 podmiot\u00f3w znajduj\u0105cych si\u0119 we wczesnej fazie rozwoju. Projekt podzielono na 5 etap\u00f3w. W Zad. 1 opracowano strategi\u0119 biznesow\u0105, w kt\u00f3rej dog\u0142\u0119bnie przeanalizowano rynek, konkurencyjne us\u0142ugi oraz przedstawiono szczeg\u00f3\u0142owo koncepcj\u0119 projektu. W Zad. 2 nast\u0105pi szczeg\u00f3\u0142owe opracowanie metodologii prowadzenia projektu, modyfikacja systemu IT wspieraj\u0105cego pozyskanie uczestnik\u00f3w i prowadzenie projekt\u00f3w, oraz opracowana zostanie strona www projektu. . Zad.3 to rozpocz\u0119cie \u015bwiadczenia us\u0142ug. Zadanie 4 oraz 5 skupi si\u0119 na dog\u0142\u0119bnej realizacji us\u0142ug u wyselekcjonowanych podmiot\u00f3w oraz ewaluacji projekt\u00f3w.", "BENEFICJENT": "SEKWENCJA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Fundusz Wspierania Innowacji Sekwencja szans\u0105 na wsparcie pocz\u0105tkowej fazy rozwoju przedsi\u0119biorstw.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.39}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2316988.6}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2070237.8800000001}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1978993.9900000002}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 1474892.37}, {"name": "Przedszkola", "value": 1103663.3399999996}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 926793.2399999999}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 733144.92}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 721255.9}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 695254.03}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 661619.7000000001}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 604559.34}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 357249.46}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 340460.27}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 219495.27}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 155480.46000000002}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 115079.55}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 99479.98999999999}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 81803.86}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 77587.89}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 74886.93}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 67344.89}, {"name": "Gimnazja", "value": 60853.78}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 49350.119999999995}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 44319.0}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 35855.270000000004}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 32192.160000000003}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 31485.809999999998}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 31320.18}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 26962.89}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 26725.129999999997}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 13205.0}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 12496.85}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 11559.26}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 10432.19}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 9589.83}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 8900.0}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 6958.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 5291.43}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 5169.500000000001}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 5000.0}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 4148.8}, {"name": "Drogi publiczne krajowe", "value": 2950.8}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 2603.22}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 1948.69}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1539.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 1348.2}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 771.72}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 687.55}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 530.1}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 396.8}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 174.8}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 6779107.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 517055.04}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 506077.67}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 239504.07}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 202097.86}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 154746.13}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 120856.69}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 37291.04}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 29993.12}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 24400.0}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 15000.0}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 5000.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 1268081.44}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 898853.96}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 241226.01}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 155994.35}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 50000.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 10060903.84}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3378949.97}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 2184467.81}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 1450138.3299999998}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 806556.05}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 712926.0700000001}, {"name": "Przedszkola", "value": 636853.78}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 482094.39999999997}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 386403.89}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 352119.78}, {"name": "Gimnazja", "value": 299645.94}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 277829.81}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 250070.84}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 157151.68}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 90300.75}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 76517.19}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 72718.92000000001}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 59963.99}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 43072.25}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 36539.299999999996}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 27067.5}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 19483.81}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 14406.09}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 12600.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 11432.97}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 9885.15}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 5000.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 4019.7}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1434.6}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1368.8}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1096373.5}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 308721.42}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1661758.94}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 64216.33}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3775.37}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 3395.5099999999998}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 633.33}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 228.63}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 149001.83000000002}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 37916.75}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 15236.75}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 7072.299999999999}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 14883.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 15880828.51}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 4123255.19}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 716400.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 485812.84}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 365104.3}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 319319.12}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 131852.5}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 125048.05}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 108780.0}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 82328.94}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 53774.69}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 43957.96}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 40933.28}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 37809.75}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 34400.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 33083.5}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 31250.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 30533.2}, {"name": "Gimnazja", "value": 21614.32}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 8935.6}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 3850.23}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 1466.6}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 1373.25}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 901.88}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 597.3}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 260.05}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 118.08}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 466208.19}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Przedszkola", "value": 1055323.44}, {"name": "Biblioteki", "value": 229315.2}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 5182367.029999999}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 3458360.16}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2986730.5200000005}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1137382.6700000002}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 818271.0000000001}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 374900.27}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 368268.35000000003}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 236992.12}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 216115.85}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 186848.72}, {"name": "Rodzina", "value": 150187.90999999997}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 81803.86}, {"name": "Informatyka", "value": 39494.4}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 32588.960000000003}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 29165.119999999995}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 21561.02}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 6779107.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 561103.7}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 506077.67}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 320684.07}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 154746.13}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 120856.69}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 114160.23999999999}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 44400.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 29993.12}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1268081.44}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1140079.97}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 155994.35}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 50000.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 15282824.020000005}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 4045437.47}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 869400.04}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 712926.0700000001}, {"name": "Rodzina", "value": 692491.3699999998}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 157151.68}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 70139.75}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 42713.299999999996}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 22752.72}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 12600.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 5000.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 4019.7}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 3267.09}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1200.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1096373.5}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 308721.42}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1661758.94}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 64216.33}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3775.37}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 3395.5099999999998}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 633.33}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 228.63}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 109949.16}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 37916.75}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 23092.67}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 15960.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Administracja publiczna", "value": 8578.5}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 7072.299999999999}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 6658.25}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 14883.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 20802812.64}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 733604.8599999999}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 697253.84}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 232158.48}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 78743.03}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 65650.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 53774.69}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 18125.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 1466.6}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 466208.19}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1055323.44}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 229315.2}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 22459236.429999996, "v": "22,46 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.44, "v_pc": "1485,99 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "24.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "3.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 12984561.969999999, "v": "12,98 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 57.81}, {"name": "Przedszkola", "value": 2828924.0599999996, "v": "2,83 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.59}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 2464996.3200000003, "v": "2,46 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.97}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 1507634.4199999997, "v": "1,51 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.71}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1086653.7400000002, "v": "1,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.83}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 740739.7100000001, "v": "740,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.29}, {"name": "Gimnazja", "value": 382114.04, "v": "382,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 70.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.7}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 120611.41, "v": "120,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 688.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.53}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 115079.55, "v": "115,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.51}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 78725.93000000001, "v": "78,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 186.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.35}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 74886.93, "v": "74,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.33}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 74308.35, "v": "74,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.33}]}, {"name": "Rodzina", "value": 21645491.92, "v": "21,65 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.37, "v_pc": "1432,15 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "10.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "7.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 16230379.34, "v": "16,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 35.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 74.98}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 4511230.24, "v": "4,51 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 20.84}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 811992.1799999999, "v": "811,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.75}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 82328.94, "v": "82,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.38}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 6958.0, "v": "6,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.03}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 2603.22, "v": "2,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 225.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 14139699.27, "v": "14,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 71.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.53, "v_pc": "935,54 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "16.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "151.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 12419107.09, "v": "12,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 55.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 87.83}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 1474892.37, "v": "1,47 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 10.43}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 242574.21000000002, "v": "242,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.71}, {"name": "Drogi publiczne krajowe", "value": 2950.8, "v": "2,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.02}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 174.8, "v": "0,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 96.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 5594263.249999999, "v": "5,59 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.33, "v_pc": "370,14 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "36.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "18.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 4275776.620000001, "v": "4,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 76.43}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 436351.3099999999, "v": "436,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.79}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 413064.32, "v": "413,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.38}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 283117.3899999999, "v": "283,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.06}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 140265.81000000003, "v": "140,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.5}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 45687.8, "v": "45,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.81}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 4101058.99, "v": "4,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 63.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.37, "v_pc": "271,34 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "49.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "46.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2070237.8800000001, "v": "2,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 40.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 50.48}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 1178674.74, "v": "1,18 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.74}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 695621.92, "v": "695,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 92.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 16.96}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 156524.45, "v": "156,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 156.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.81}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2421275.8999999994, "v": "2,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.17, "v_pc": "160,20 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "58.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "34.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 1014573.15, "v": "1,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 41.9}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 887994.17, "v": "887,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 36.67}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 365876.01999999996, "v": "365,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.11}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 68863.98999999999, "v": "68,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.84}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 43957.96, "v": "43,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.81}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 31320.18, "v": "31,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.29}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7317.18, "v": "7,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.3}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 1373.25, "v": "1,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.05}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1964274.9200000002, "v": "1,96 mln z\u0142", "v_zmiana": 76.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.57, "v_pc": "129,96 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "22.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "27.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 1778307.91, "v": "1,78 mln z\u0142", "v_zmiana": 78.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 90.53}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 174407.75, "v": "174,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.87}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 11559.26, "v": "11,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.58}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 824258.0600000002, "v": "824,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.08, "v_pc": "54,54 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "65.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "24.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 782927.9800000001, "v": "782,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 94.98}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 41330.08, "v": "41,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.01}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 625064.67, "v": "625,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.81, "v_pc": "41,36 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "73.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "54.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 349921.21, "v": "349,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 55.98}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 234870.96, "v": "234,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 37.57}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 40272.5, "v": "40,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.44}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 509156.34, "v": "509,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.66, "v_pc": "33,69 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "73.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "37.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 471963.45, "v": "471,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 92.69}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 17192.89, "v": "17,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.37}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 15000.0, "v": "15,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.94}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 5000.0, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.98}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 489060.51, "v": "489,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 83.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.64, "v_pc": "32,36 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "84.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "66.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 377751.31, "v": "377,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 77.24}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 111309.2, "v": "111,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 95.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 22.75}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 466208.19, "v": "466,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 113.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.61, "v_pc": "30,85 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "43.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "4.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 466208.19, "v": "466,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 113.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 445610.4, "v": "445,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.58, "v_pc": "29,48 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "74.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "9.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 378113.55000000005, "v": "378,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 84.85}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 50000.0, "v": "50,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 11.22}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 12496.85, "v": "12,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.8}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 5000.0, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.12}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 301073.44, "v": "301,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.39, "v_pc": "19,92 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "92.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "88.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Biblioteki", "value": 229315.2, "v": "229,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 76.16}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 69318.25, "v": "69,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 112.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.02}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2439.99, "v": "2,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.81}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 150704.75, "v": "150,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 579.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.19, "v_pc": "9,97 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "79.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "23.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 135821.75, "v": "135,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 582.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 90.12}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 14883.0, "v": "14,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 546.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.87}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 109963.73999999999, "v": "109,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.14, "v_pc": "7,28 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "2.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "17.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 55422.8, "v": "55,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 50.4}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 51567.340000000004, "v": "51,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 46.89}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2973.6, "v": "2,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.7}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Informatyka", "value": 39494.4, "v": "39,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.05, "v_pc": "2,61 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "43.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "27.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 39494.4, "v": "39,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}