{"gmina": "gmina miejska M\u0142awa", "kod_gus": "071422500000", "podregion_eurostat": "PL922", "ludnosc": 31149, "budzet": {"dochody": "164,02 mln z\u0142", "wydatki": "155,05 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 6.8, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 13.3, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "4,31 mln z\u0142", "wydatki": "5,63 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 85.2, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 39.4, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 6.004569670000062}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 6.004569670000062}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -1.504062890000105}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -1.504062890000105}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -0.34624245000001785}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -0.34624245000001785}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 8.963705610000014}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 8.963705610000014}], "dochod_ue": "4,18 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "25,82 mln z\u0142", "gmina_pc": "829.0 z\u0142", "powiat": "16,72 mln z\u0142", "powiat_pc": "536.7 z\u0142", "wojewodztwo": "25,44 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "816.7 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "109,74 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "4,06 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "194,33 tys z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2014-07-17", "DOFINANSOWANIE": "14208180.25", "WARTOSC": "27211950.14", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: M\u0142awa", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 kanalizacji sanitarnej o d\u0142ugo\u015bci 24,45 km. W wyniku realizacji inwestycji do sieci kanalizacyjnej zostanie pod\u0142\u0105czonych 3528 RLM.", "BENEFICJENT": "MIASTO M\u0141AWA", "TYTUL": "Budowa kanalizacji sanitarnej na terenie Aglomeracji M\u0142awa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 456.13}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2016-07-25", "DOFINANSOWANIE": "2937683.57", "WARTOSC": "6024876.98", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: M\u0142awa", "OPIS": "Przez M\u0142aw\u0119 przebiegaj\u0105 dwa szlaki komunikacyjne TEN-T: kolejowy E65 i drogowy DK7 lecz z uwagi na brak odpowiedniej infrastruktury technicznej nie s\u0105 one ze sob\u0105 odpowiednio powi\u0105zane. Dzi\u0119ki realizacji projektu wybudowana zostanie infrastruktura drogowa, kt\u00f3ra b\u0119dzie powi\u0105zana z planowanym do budowy w ramach odr\u0119bnego przedsi\u0119wzi\u0119cia obiektem nowego dworca zintegrowanego kolejowo-autobusowego w miejsce istniej\u0105cego przystanku osobowego. Wybudowana w ramach projektu droga d\u0142ugo\u015bci 1,16km, \u0142\u0105cz\u0105ca ul. Ko\u015bciuszki z ul. Sienkiewicza wraz z kanalizacj\u0105 deszczow\u0105, o\u015bwietleniem, chodnikami i \u015bcie\u017ck\u0105 rowerow\u0105 zapewni niezb\u0119dne po\u0142\u0105czenie w\u0119z\u0142a przesiadkowego w tym planowanego do budowy dworca zintegrowanego z sieci\u0105 drogow\u0105 miasta. Miasto M\u0142awa dysponuje opracowan\u0105 dokumentacj\u0105 projektow\u0105 i posiada pozwolenie na budow\u0119. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa sp\u00f3jno\u015bci Miasta M\u0142awa z sieci\u0105 TEN-T, dzi\u0119ki skomunikowaniu w\u0119z\u0142a przesiadkowego z reszt\u0105 miasta. Szczeg\u00f3\u0142owe cele projektu to: 1) zmniejszenie nat\u0119\u017cenia ruchu pojazd\u00f3w na ul. Ko\u015bciuszki; 2) zmniejszenie nat\u0119\u017cenia ruchu na ulicach najbardziej obci\u0105\u017conych ruchem; 3) rozw\u00f3j spo\u0142eczno-gospodarczy poprzez zapewnienie lepszego dost\u0119pu do klient\u00f3w oraz do miejsca prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej; 4) zapewnienie dogodnego dojazdu do w\u0119z\u0142a przesiadkowego; 5) poprawa bezpiecze\u0144stwa ruchu samochodowego, rowerowego i ruchu pieszych; 6) poprawa warunk\u00f3w u\u017cytkowania przez osoby niepe\u0142nosprawne; 7) poprawa dost\u0119pno\u015bci zewn\u0119trznej i wewn\u0119trznej regionu; Grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 mieszka\u0144cy M\u0142awy oraz okolicznych teren\u00f3w P\u00f3\u0142nocnego Mazowsza i po\u0142udnia wojew\u00f3dztwa warmi\u0144sko-mazurskiego, dla kt\u00f3rych M\u0142awa stawowi centrum \u017cycia gospodarczego i kulturalnego. Grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 te\u017c tury\u015bci odwiedzaj\u0105ce M\u0142aw\u0119, zwiedzaj\u0105cy lokalne atrakcje i zabytki czy te\u017c ogl\u0105daj\u0105cy rekonstrukcj\u0119 bitwy pod M\u0142aw\u0105 z 1939r. Z uwagi na przedmiot projektu, kt\u00f3rym jest budowa drogi etapy realizacji projektu s\u0105 typowe dla tego rodzaju zada\u0144.", "BENEFICJENT": "MIASTO M\u0141AWA", "TYTUL": "Skomunikowanie miasta M\u0142awa z w\u0119z\u0142em przesiadkowym i korytarzami transportowymi sieci TEN-T", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 94.31}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2015-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2861163.21", "WARTOSC": "3891444.02", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: M\u0142awa", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest uruchomienie publicznych us\u0142ug z zakresu ochrony zdrowia \u015bwiadczonych drog\u0105 elektroniczn\u0105, s\u0142u\u017c\u0105cych zwi\u0119kszeniu wykorzystania technologii informacyjnych i komunikacyjnych (TIK) dla poprawy jako\u015bci us\u0142ug zdrowotnych. Aby osi\u0105gn\u0105\u0107 cel g\u0142\u00f3wny, zrealizowanych zostanie szereg zada\u0144 sk\u0142adaj\u0105cych si\u0119 na cele szczeg\u00f3\u0142owe w projekcie. Podstawowym zadaniem jest budowa i wdro\u017cenie elektronicznej platformy \u015bwiadczenia e-us\u0142ug. Istotnym elementem Systemu Informacji Medycznej jest Elektroniczna Dokumentacja Medyczna, kt\u00f3rej ostateczne wdro\u017cenie jest ustawowo okre\u015blone dat\u0105 1 sierpnia 2017 r. St\u0105d drugi istotny element sk\u0142adaj\u0105cy si\u0119 na z\u0142o\u017cono\u015b\u0107 realizowanego przedsi\u0119wzi\u0119cia to dostosowanie systemu informatycznego Szpitala w\u0142a\u015bnie do wymog\u00f3w wspomnianych regulacji prawnych. Kolejnym czynnikiem sk\u0142adaj\u0105cym si\u0119 na z\u0142o\u017cono\u015b\u0107 projektu to spe\u0142nienie wymogu wsp\u00f3\u0142pracy z systemami i rejestrami zewn\u0119trznymi. Jest to podstawowy wym\u00f3g funkcjonalny w tworzonym Systemie Informacji Medycznej co przek\u0142ada si\u0119 na integracj\u0119 z systemami zewn\u0119trznymi, w tym z budowan\u0105 w\u0142a\u015bnie Elektroniczn\u0105 Platform\u0105 Gromadzenia, Analizy i Udost\u0119pniania Zasob\u00f3w Cyfrowych o Zdarzeniach Medycznych\u201d (P1) oraz w nast\u0119pnej kolejno\u015bci z Platform\u0105 Udost\u0119pniania on-line Przedsi\u0119biorcom Us\u0142ug i Zasob\u00f3w Cyfrowych Rejestr\u00f3w Medycznych (P2). Spe\u0142nienie tego wymogu b\u0119dzie skutkowa\u0142o konieczno\u015bci\u0105 integracji z platform\u0105 regionaln\u0105 \u2013 Systemem Informacji Medycznej \u201eE-Zdrowie dla Mazowsza\u201d. Wdro\u017cenie platformy \u015bwiadczenia e-us\u0142ug, Elektronicznej Dokumentacji Medycznej oraz interoperacyjno\u015b\u0107 w ramach Systemu Informacji Medycznej skutkuj\u0105ca wymian\u0105 danych z innymi plac\u00f3wkami, wymaga zapewnienia bezpiecze\u0144stwa wdra\u017canych system\u00f3w informatycznych oraz przetwarzania danych zgodnie z obowi\u0105zuj\u0105cym prawem. System w pe\u0142ni spe\u0142ni te wymagania w odniesieniu do obowi\u0105zuj\u0105cych przepis\u00f3w prawa. Realizacja cel\u00f3w poci\u0105ga za sob\u0105 konieczno\u015b\u0107 modernizacji oraz rozbudowy ca\u0142ego \u015brodowiska teleinformatycznego szpitala.", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ W M\u0141AWIE", "TYTUL": "\u201eKompleksowa informatyzacja Szpitala w M\u0142awie wraz z wdro\u017ceniem e-us\u0142ug dla pacjent\u00f3w\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 91.85}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1537787.92", "WARTOSC": "2963504.90", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: M\u0142awa", "OPIS": "Budowa kanalizacji w ul. Dzierzgowskiej (ok. 1,76 km) Budowa kanalizacji w ul. Studzieniec (ok. 3,98 km) Budowa kanalizacji w ul. Witwickiego (ok. 0,65 km)", "BENEFICJENT": "MIASTO M\u0141AWA", "TYTUL": "Budowa kanalizacji sanitarnej w ul. Dzierzgowskiej i ul. Studzieniec w M\u0142awie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 49.36}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-03-27", "DOFINANSOWANIE": "15962493.60", "WARTOSC": "25040642.68", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Glinojeck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Go\u0142ymin-O\u015brodek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Grudusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ojrze\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Opinog\u00f3ra G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Regimin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: So\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Dzierzgowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Lipowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: M\u0142awa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Strzegowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Stupsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szre\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szyd\u0142owo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wieczfnia Ko\u015bcielna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wi\u015bniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Baboszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Czerwi\u0144sk nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Dzierz\u0105\u017cnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Joniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Naruszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Nowe Miasto | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Sochocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Za\u0142uski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Gzy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Obryte | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pokrzywnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pu\u0142tusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: \u015awiercze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Winnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Zatory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Bie\u017cu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Kuczbork-Osada | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lubowidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lutocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Siemi\u0105tkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: \u017buromin", "OPIS": "W ramach realizacji projektu zostanie wybudowana sie\u0107 dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o standardzie NGA na obszarze konkursowym \"Ciechanowski\". Zastosowana zostanie technologia radiowego dost\u0119pu do Internetu - LTE oraz \u015bwiat\u0142owodowa FTTH dla obszar\u00f3w o du\u017cej g\u0119sto\u015bci lokali oraz plac\u00f3wek publicznych.Sie\u0107 doprowadzona b\u0119dzie do lokalizacji, w kt\u00f3rych obecnie nie ma dost\u0119pu do takiej infrastruktury, eliminuj\u0105c r\u00f3\u017cnice w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o przepustowo\u015bci minimum 30 Mb/s i 100 Mb/s. Ponadto Projekt pozwoli na zapewnienie mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do Internetu o pr\u0119dko\u015bci przesy\u0142u danych minimum 30Mb/s w 17 985 lokalach mieszkalnych oraz zapewni dost\u0119p do Internetu o pr\u0119dko\u015bci przesy\u0142u danych co najmniej 100 Mb/s w 252 plac\u00f3wkach o\u015bwiatowych.", "BENEFICJENT": "IT PARTNERS TELCO SP. Z O.O.", "TYTUL": "Zapewnienie dost\u0119pu do sieci NGA na obszarze podregionu Ciechanowskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 46.51}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "78609814.36", "WARTOSC": "98262267.96", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Grudusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ojrze\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Opinog\u00f3ra G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Borowie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Maciejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Miastk\u00f3w Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Parys\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Pilawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Wilga | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u017belech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Sanniki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: \u017babia Wola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: B\u0142\u0119d\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Chyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Gr\u00f3jec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Jasieniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Mogielnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Warka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Garbatka-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: G\u0142owacz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Grab\u00f3w nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Kozienice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Magnuszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Serock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Ciepiel\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Lipsko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Solec nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Huszlew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: \u0141osice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Olszanka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Plater\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Sarnaki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Stara Kornica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Karniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Mak\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: R\u00f3\u017can | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Szelk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ka\u0142uszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mrozy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Stanis\u0142aw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: M\u0142awa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Stupsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szre\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wieczfnia Ko\u015bcielna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nasielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czarnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czerwin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Goworowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Kadzid\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Lelis | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Myszyniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Troszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka, GM.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Andrzejewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Boguty-Pianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Brok | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ma\u0142kinia G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Stary Luboty\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Szulborze Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: W\u0105sewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Zar\u0119by Ko\u015bcielne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Osieck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Pra\u017cm\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Tarczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bodzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Drobin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: G\u0105bin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Ma\u0142a Wie\u015b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Nowy Dunin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Radzanowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142upno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Stara Bia\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Staro\u017areby | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Wyszogr\u00f3d | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Baboszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Naruszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krasne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Odrzyw\u00f3\u0142 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Potwor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Przysucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Wieniawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pokrzywnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pu\u0142tusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom, GM.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: G\u00f3zd | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jedli\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Pionki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Skaryszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Wolan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Zakrzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Domanice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Korczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Kotu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mokobody | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mordy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Przesmyki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sk\u00f3rzec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sucho\u017cebry | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wi\u015bniew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wodynie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Zbuczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Mochowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Ro\u015bciszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Szczutowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Broch\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: M\u0142odzieszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Nowa Sucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Teresin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Jab\u0142onna Lacka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Kos\u00f3w Lacki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Repki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Sabnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Chlewiska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Jastrz\u0105b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Mir\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Oro\u0144sko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Szyd\u0142owiec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Kampinos | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Gr\u0119bk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Liw | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Miedzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Stoczek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Wierzbno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Jad\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Klemb\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Strach\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: T\u0142uszcz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Bra\u0144szczyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: D\u0142ugosiod\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Rz\u0105\u015bnik | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Wyszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Tcz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Zwole\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Bie\u017cu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lubowidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lutocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Siemi\u0105tkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: \u017buromin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Mszczon\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Puszcza Maria\u0144ska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Radziejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Wiskitki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "ASI to wsp\u00f3lna inicjatywa JST wojew\u00f3dztwa (190 JST)-gmin, powiat\u00f3w oraz wojew\u00f3dztwa i wsp\u00f3\u0142dzia\u0142anie partnerskie na rzecz zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju woj. maz. B\u0119d\u0105 uruchomione i \u015bwiadczone e-us\u0142ug na poz. dojrza\u0142o\u015bci 3 (34 us\u0142ugi) i 4 (16 us\u0142ug) przez JST dla mieszka\u0144c\u00f3w i przedsi\u0119biorc\u00f3w, w tym na terenach wiejskich. Ka\u017cda us\u0142uga zostanie wdro\u017cona dla min. 52 JST. Korzystanie z us\u0142ug b\u0119dzie mo\u017cliwe r\u00f3\u017cnymi kana\u0142ami dost\u0119pu, niezale\u017cnie od miejsca przebywania i wykorzystywanej technologii. Rodzaj us\u0142ugi i poziom dojrza\u0142o\u015bci jest zgodny z wynikami przeprowadzonych bada\u0144. Prowadzone b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania monitorowania us\u0142ug pod k\u0105tem dost\u0119pno\u015bci i u\u017cyteczno\u015bci. Proj. stworzy warunki efektywnego stosowania inf. przestrzennej i ponownego wykorzystywania inf. publicznej, usprawni kontakty urz\u0105d-przedsi\u0119biorca/obywatel. Poprawi efektywno\u015b\u0107 pracy administracji przez \u0142atwiejszy, szybszy i ta\u0144szy dost\u0119p do inf. korzystaj\u0105c m.in. z chmury obliczeniowej. Grupa docelowa: przedsi\u0119biorcy i mieszka\u0144cy gminy, powiatu, ca\u0142ego wojew. i pracownicy JST. Zastosowane b\u0119d\u0105 standardy i model us\u0142ugowy, co zapewni interoperacyjno\u015b\u0107 danych, system\u00f3w i us\u0142ug i umo\u017cliwi integracj\u0119 z istniej\u0105cym oprogramow. i mo\u017cliwo\u015b\u0107 rozszerzania o nowe komponenty w przysz\u0142o\u015bci. E-us\u0142ugi, systemy teleinf. i utworzona infrastruktura inform. b\u0119d\u0105 zgodne ze standardami i zasadami przetwarzania danych. Zastosowane zostan\u0105 podstawowe i rozszerzone standardy bezpiecze\u0144stwa i WCAG. Projektowanie us\u0142ug i system\u00f3w b\u0119dzie realizowane w oparciu o metody proj. zorientowanego na u\u017cytkownika. Do uwierzytelniania zastosowany b\u0119dzie profil zaufany ePUAP. Realizowane b\u0119d\u0105 zadania obejmuj\u0105ce: opracowanie e-us\u0142ug, w tym geoinformacji i towarzysz\u0105cych im 5 syst. dziedzinowych, zakup sprz\u0119tu komputerowego i cyfryzacja danych. Zaplanowano wsparcie JST w zakresie realizacji i wdro\u017ce\u0144 e-us\u0142ug i geoinformacji. Zadania prowadzone b\u0119d\u0105 r\u00f3wnolegle, jednak cyfryzacja danych b\u0119dzie wyprzedza\u0107 uruchomienie e-us\u0142ug, a wsparcie po odbiorze produkt\u00f3w.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MAZOWIECKIE", "TYTUL": "\u201eRegionalne partnerstwo samorz\u0105d\u00f3w Mazowsza dla aktywizacji spo\u0142ecze\u0144stwa informacyjnego w zakresie e-administracji i geoinformacji\u201d (Projekt ASI)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 31.68}, {"DATA_KONIEC": "2017-03-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "556558.40", "WARTOSC": "695698.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: M\u0142awa", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada zakup sprz\u0119tu na potrzeby SOR (692.500,00 PLN - wydatek wykazany jako kwalifikowalny) oraz dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne (3.198,00 PLN - wydatek wykazany jako kwalifikowalny). Og\u00f3lnym celem projektu jest poprawa funkcjonowania systemy ratownictwa medycznego w wojew\u00f3dztwie mazowieckim. Celem bezpo\u015brednim projektu jest zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci i jako\u015bci udzielanych \u015bwiadcze\u0144 przez szpitalny oddzia\u0142 ratunkowy zlokalizowany w SP ZOZ w M\u0142awie. Produkty i rezultaty: a. liczba wspartych podmiot\u00f3w leczniczych - 1; b. nak\u0142ady inwestycyjne na zakup aparatury medycznej - 692.500,00 PLN; c. Liczba leczonych w podmiocie obj\u0119tym wsparciem - 10 000 os\u00f3b/rok.", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ W M\u0141AWIE", "TYTUL": "Doposa\u017cenie sprz\u0119tu Szpitalnego Oddzia\u0142u ratunkowego SP ZOZ w M\u0142awie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.86}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1599580.80", "WARTOSC": "1999476.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Dzierzgowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Lipowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: M\u0142awa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Strzegowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Stupsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szre\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szyd\u0142owo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wieczfnia Ko\u015bcielna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wi\u015bniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Chorzele | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Jednoro\u017cec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krasne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krzynow\u0142oga Ma\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz - gmina wiejska", "OPIS": "Realizacja przedmiotowego Projektu, wynika z przeprowadzonej przez Wnioskodawc\u0119 diagnozy potrzeb i oczekiwa\u0144. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest aktywizacja spo\u0142eczna i zawodowa 45 rodzin (w tym 90 os\u00f3b doros\u0142ych oraz 90 dzieci) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu powiatu m\u0142awskiego i przasnyskiego korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 z pomocy spo\u0142ecznej zgodnie z ustaw\u0105 z dnia 12 marca 2004 r. o pomocy spo\u0142ecznej lub kwalifikuj\u0105ce si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem pomocy spo\u0142ecznej, tj. spe\u0142niaj\u0105ce co najmniej jedn\u0105 z przes\u0142anek okre\u015blonych w art. 7 ustawy z dnia 12 marca 2004 r. o pomocy spo\u0142ecznej w okresie 01.04.2020-31.03.2022. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: 1) Uzyskanie kompetencji spo\u0142ecznych 180 os. (90 os\u00f3b doros\u0142ych oraz 90 dzieci, w tym 90M i 90K), tj. 45 rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu powiatu m\u0142awskiego i przasnyskiego dzi\u0119ki przeprowadzeniu diagnozy indywidualnych potrzeb i poradnictwu specjalistycznemu (m.in.: psychologicznemu, pedagogicznemu, coachingowi) do 31.03.2022. 2) Uzyskanie/ podniesienie kompetencji zawodowych u min. 65 os\u00f3b z 90UP - cz\u0142onk\u00f3w rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu powiatu m\u0142awskiego i przasnyskiego pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, dzi\u0119ki organizacji kurs\u00f3w i szkole\u0144 zawodowych, po\u015brednictwa pracy i doradztwa zawodowego do 31.03.2022. 3) Wzrost \u015bwiadomo\u015bci rodzic\u00f3w w pe\u0142nieniu funkcji opieku\u0144czo\u2013wychowawczych oraz poprawy funkcjonowania systemu rodzinnego w\u015br\u00f3d 45 rodzin (w tym 90 os\u00f3b doros\u0142ych oraz 90 dzieci) poprzez udzia\u0142 w zaj\u0119ciach warsztatowych do 31.03.2022. Projekt zosta\u0142 opracowany wsp\u00f3lnie przez Lidera i Partnera projektu. Partner wnosz\u0105c do projektu w szczeg\u00f3lno\u015bci zasoby organizacyjne, techniczne i ludzkie, zwi\u0119kszy mo\u017cliwo\u015bci podniesienia jako\u015bci dzia\u0142a\u0144 zaplanowanych w projekcie. Lider i Partner podpisali wst\u0119pne Porozumienie dot. realizacji przedmiotowego projektu okre\u015blaj\u0105cej prawa i obowi\u0105zki ka\u017cdej ze stron.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU KAPITA\u0141U SPO\u0141ECZNEGO", "TYTUL": "Nowe szanse, nowe perspektywy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.62}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2016-05-02", "DOFINANSOWANIE": "2140683.60", "WARTOSC": "2675854.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Glinojeck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Go\u0142ymin-O\u015brodek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Grudusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ojrze\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Opinog\u00f3ra G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Regimin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: So\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Dzierzgowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Lipowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: M\u0142awa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Strzegowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Stupsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szre\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szyd\u0142owo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wieczfnia Ko\u015bcielna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wi\u015bniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Baboszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Czerwi\u0144sk nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Dzierz\u0105\u017cnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Joniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Naruszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Nowe Miasto | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Sochocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Za\u0142uski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Gzy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Obryte | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pokrzywnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pu\u0142tusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: \u015awiercze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Winnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Zatory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Bie\u017cu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Kuczbork-Osada | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lubowidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lutocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Siemi\u0105tkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: \u017buromin", "OPIS": "Projekt \u201eInkubacja i Wsparcie Ekonomii Spo\u0142ecznej w subregionie ciechanowskim\u201d jest realiz. przez OWES FFW-KRES. G\u0142. celem proj. jest wzrost integr. zawodowej i spo\u0142. os. wykl. lub zagr. wykluczeniem spo\u0142. poprzez tworzenie miejsc pracy w nowozak\u0142adanych i istniej\u0105cych przedsi\u0119biorstwach spo\u0142ecznych (PS). Aby zapewni\u0107 osi\u0105gni\u0119cie za\u0142o\u017c. celu, w proj. zaplanowano szereg dzia\u0142a\u0144 tj.: - animacj\u0119 lokaln\u0105, w\u0142\u0105czaj\u0105c\u0105 do dzia\u0142a\u0144 na rzecz podmiot\u00f3w ekonomii spo\u0142ecznej (PES) lokalny samorz\u0105d, NGO, instytucje rynku pracy i lokalnych przedsi\u0119biorc\u00f3w w tym budowanie partnerstw na rzecz wspierania i promocji lokalnych PS i ES; - tworzenie nowych PS i miejsc pracy w istniej\u0105cych PS (w tym udzielanie dotacji i profesjonalnego wsparcia biznes.); - profesjonalizacj\u0119 ju\u017c istniej\u0105cych PES, poprzez \u015bwiadczenie us\u0142ug szkol.-dor. (w tym wsparcie w rozpocz\u0119ciu prowadzenia dzia\u0142al. gospod. lub odp\u0142atnej dzia\u0142al. statutowej). W/w dzia\u0142ania zaplanowano w oparciu o potrzeby towarzysz\u0105ce os. zagro\u017conym marginalizacj\u0105, z uwzgl. charakteryst. dla nich trudno\u015bci i barier. W ramach proj. powst. min. 60 nowych miejsc pracy dla w/w os., 152 os. b\u0119d\u0105 mog\u0142y poszerzy\u0107 wiedz\u0119 na temat przedsi\u0119biorczo\u015bci spo\u0142. i ES poprzez udzia\u0142 w szkol. i doradz., utworzonych zostanie min. 6 lokalnych partnerstw wspieraj\u0105cych i prom. PES. Min. 30 przedstawicieli JST, PUP, ODR, OPS, PES b\u0119dzie mog\u0142o skorzysta\u0107 z doradz. ekspert\u00f3w jak uwzgl\u0119dnia\u0107 w swoich strategiach dzia\u0142ania na rzecz rozwoju PS i ES, czy te\u017c bra\u0107 udzia\u0142 w wizytach studyjnych pokazuj\u0105cych dobre przyk\u0142ady takiego zaanga\u017cowania. Zach\u0119cimy min. 12 lokalnych NGO do podj\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci gosp., wspieraj\u0105c ich w tym profesjonalnym doradztwem i us\u0142ugami. Do w\u0142\u0105czenia si\u0119 w dzia\u0142ania projektowe zapraszane b\u0119d\u0105 os. fiz. i praw. (spe\u0142niaj\u0105ce wymogi kwal.), kt\u00f3re zechc\u0105 zak\u0142ada\u0107 nowe PS lub tworzy\u0107 miejsca pracy, lokalne PESy, JST, PUP, OPS, ODR, mieszka\u0144cy spo\u0142. zagr. ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142. jak r\u00f3wnie\u017c przedsi\u0119biorstwa i org. biznes.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA FUNDUSZ WSP\u00d3\u0141PRACY", "TYTUL": "Inkubacja i Wsparcie Ekonomii Spo\u0142ecznej w subregionie ciechanowskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.23}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-07-16", "DOFINANSOWANIE": "692496.35", "WARTOSC": "865620.44", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Glinojeck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Regimin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Lipowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: M\u0142awa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Strzegowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szre\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wi\u015bniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Bie\u017cu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Kuczbork-Osada | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lubowidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lutocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Siemi\u0105tkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: \u017buromin", "OPIS": "Projekt jest zgodny z celem szczeg\u00f3\u0142owym RPO Wojew\u00f3dztwa Mazowieckiego 2014-2020 \"Zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie os\u00f3b wykluczonych i zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz zapobieganie zjawisku wykluczenia spo\u0142ecznego i ub\u00f3stwa\". Projekt skierowany jest do grupy 120 uczest. (72 kobiet) wykluczonych lub zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym, defaworyzacj\u0105 (bezrobotni o III profilu). Dzia\u0142ania obejmuj\u0105 grupowe poradnictwo specjalistyczne, indywidualne poradnictwo zawodowe i inne formy pozwalaj\u0105ce na popraw\u0119 statusu uczestnik\u00f3w w najbli\u017cszym otoczeniu i na rynku pracy, w tym zmian\u0119 profilu bezrobocia, szkolenia dw\u00f3ch kierunkach, tj. fryzjerstwo z elementami makija\u017cu oraz nabyciem prawa jazdy (10 os\u00f3b) i konserwator teren\u00f3w zielonych oraz nabyciem prawa jazdy (15 os, sta\u017ce zawodowe dla 49 os, poradnictwo rodzinnego oraz wydarzenia o charakterze integracyjnym. Realizowany b\u0119dzie w partnerstwie 4 podmiot\u00f3w. W grupie docelowej, wy\u0142\u0105cznie mieszka\u0144cy obszar\u00f3w wiejskich (10 gmin) poni\u017cej progu defaworyzacji, dominowa\u0107 b\u0119d\u0105 kobiety. Zgodnie z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans w projekcie mog\u0105 wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 ON. Przyj\u0119te w projekcie cele, wska\u017aniki i zadania wpisuj\u0105 si\u0119 w zasad\u0119 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju a wnioskodawca o\u015bwiadcza, \u017ce w czasie jego realizacji zapewni zgodno\u015b\u0107 wszystkich dzia\u0142a\u0144 z t\u0105 zasad\u0105. Ponadto podczas narad i spotka\u0144 informacyjnych personelu projektu oraz zaj\u0119\u0107 z uczestnikami b\u0119d\u0105 przekazywane informacje w tym zakresie a w szczeg\u00f3lno\u015bci dotycz\u0105ce wykorzystania technologii innowacyjnych, ochrony \u015brodowiska poprzez np. oszcz\u0119dzanie papieru. Wnioskodawca i partnerzy zapewni\u0105 r\u00f3wnie\u017c zminimalizowane zu\u017cycie energii w biurze projektu poprzez zastosowanie np. energooszcz\u0119dnych \u017car\u00f3wek LED lub papieru ekologicznego do drukowania/kserowania dokument\u00f3w projektu. Wnioskodawca zapewnia, \u017ce w przypadku uczestnik\u00f3w b\u0119d\u0105cych klientami OPS po zako\u0144czeniu ich udzia\u0142u w projekcie zostan\u0105 przekazane do w\u0142a\u015bciwych OPS informacje o uzyskanych efektach i rekomendacje dalszej pracy", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE SPO\u0141ECZNEJ SAMOPOMOCY - LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA", "TYTUL": "Razem nie damy si\u0119 wykluczy\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.3}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "124333.62", "WARTOSC": "124333.62", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: M\u0142awa", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "NAPIERSKI MIROS\u0141AW IMEX-TRANS US\u0141UGI TRANSPORTOWE I SPEDYCJA", "TYTUL": "DOTACJA NA KAPITA\u0141 OBROTOWY DLA FIRMY IMEX-TRANS US\u0141UGI TRANSPORTOWE I SPEDYCJA MIROS\u0141AW NAPIERSKI Z SIEDZIB\u0104 W M\u0141AWIE PRZY UL. NAPOLEO\u0143SKIEJ 100", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.99}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2019-04-02", "DOFINANSOWANIE": "117300.00", "WARTOSC": "169740.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: M\u0142awa", "OPIS": "\u201eNumer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), pomoc_de_minimis: \u00a742 rozporz\u0105dzenia Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 10 lipca 2015 r. w sprawie udzielania przez Polsk\u0105 Agencj\u0119 Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci pomocy finansowej w ramach Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j 2014\u20132020\u201dPrzedmiotem projektu jest zakup od Wydzia\u0142u Mechanicznego Technologicznego Politechniki \u015al\u0105skiej us\u0142ugi polegaj\u0105cej na opracowaniu nowej technologii. Nowa technologia ma umo\u017cliwia\u0107 przetwarzanie odpad\u00f3w wyst\u0119puj\u0105cych w trwale zespolonych strukturach wielkogabarytowych, cechuj\u0105cych si\u0119 zmienno\u015bci\u0105 materia\u0142ow\u0105 ze znacz\u0105cym udzia\u0142em kompozyt\u00f3w. W szczeg\u00f3lno\u015bci technologia ma by\u0107 dedykowana do efektywnego (realizowanego przy pomocy zautomatyzowanych proces\u00f3w) recyklingu pojazd\u00f3w wycofanych z eksploatacji, w szczeg\u00f3lno\u015bci uwzgl\u0119dniaj\u0105ca samochody elektryczne i hybrydowe . Wynikiem wdro\u017cenia technologii ma by\u0107 us\u0142uga odzysku dedykowana w szczeg\u00f3lno\u015bci dla stacji demonta\u017cu pojazd\u00f3w. Technologia b\u0119dzie mia\u0142a charakter uniwersalny i b\u0119dzie mog\u0142a by\u0107 stosowana tak\u017ce\u00a0 dla innych grup odpad\u00f3w o strukturze wielkogabarytowej cechuj\u0105cych si\u0119 zmienno\u015bci\u0105 materia\u0142ow\u0105 i tym samym us\u0142uga odzysku mo\u017ce by\u0107 dedykowana dla innych wytw\u00f3rc\u00f3w ( zbieraj\u0105cych/przetwarzaj\u0105cych) odpad\u00f3w w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci RIPOK (instalacje w kt\u00f3rych zbierane s\u0105 odpady). Produkty otrzymane w wyniku odzysku, ich posta\u0107 i czysto\u015b\u0107 musz\u0105 spe\u0142nia\u0107 oczekiwania stawiane przez odbiorc\u00f3w ko\u0144cowych produkt\u00f3w przetworzenia. Prowadzone prace badawczo-rozwojowe nakierowane b\u0119d\u0105 tak\u017ce na wypracowanie metod produkcji prowadz\u0105cych do automatyzacji proces\u00f3w technologicznych, w tym tak\u017ce pe\u0142nej identyfikacji materia\u0142owej. Realizacja projektu dotyczy zar\u00f3wno opracowania nowej technologii jak i element\u00f3w prowadz\u0105cych do jej wdro\u017cenia. W opracowaniu zostan\u0105 uj\u0119te tak\u017ce wytyczne do projektowania instalacji technologicznej oraz infrastruktury niezb\u0119dnej do wdro\u017cenia technologii. Opracowanie zawiera\u0107 b\u0119dzie tak\u017ce plan wdro\u017cenia technolo", "BENEFICJENT": "BUKOWSKA TERESA \"TRANS-SERWIS\"", "TYTUL": "Zakup od Wykonawcy us\u0142ugi polegaj\u0105cej na opracowaniu nowej technologii przetwarzania odpad\u00f3w o trwale zespolonych strukturach wielkogabarytowych,\u00a0 ze znacz\u0105cym udzia\u0142em kompozyt\u00f3w.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.76}, {"DATA_KONIEC": "2022-04-30", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1222646.40", "WARTOSC": "1528308.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Glinojeck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Go\u0142ymin-O\u015brodek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Grudusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ojrze\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Opinog\u00f3ra G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Regimin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: So\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Dzierzgowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Lipowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: M\u0142awa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Strzegowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Stupsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szre\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szyd\u0142owo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wieczfnia Ko\u015bcielna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wi\u015bniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Baboszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Czerwi\u0144sk nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Dzierz\u0105\u017cnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Joniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Naruszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Nowe Miasto | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Sochocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Za\u0142uski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Gzy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Obryte | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pokrzywnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pu\u0142tusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: \u015awiercze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Winnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Zatory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Bie\u017cu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Kuczbork-Osada | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lubowidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lutocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Siemi\u0105tkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: \u017buromin", "OPIS": "Projekt \u201eInkubacja i Wsparcie Ekonomii Spo\u0142ecznej w subregionie ciechanowskim - 2\" realizowany przez mOWES (FFW) ma na celu wzrost integr. zawodowej i spo\u0142. os. wykl. lub zagr. wykluczeniem spo\u0142., poprzez tworzenie miejsc pracy w nowozak\u0142adanych i istniej\u0105cych przedsi\u0119biorstwach spo\u0142ecznych (PS). Aby zapewni\u0107 osi\u0105gni\u0119cie za\u0142o\u017c. celu, w proj. zaplanowano szereg dzia\u0142a\u0144 tj.: - animacj\u0119 lokaln\u0105, w\u0142\u0105czaj\u0105c\u0105 do dzia\u0142a\u0144 na rzecz podmiot\u00f3w ekonomii spo\u0142ecznej (PES) lokalny samorz\u0105d, NGO, instytucje rynku pracy i lokalnych przedsi\u0119biorc\u00f3w, w tym tworzenie lokalnych inicjatyw na rzecz wspierania i promocji ES; - tworzenie miejsc pracy w nowych PS i ju\u017c istniej\u0105cych PS (w tym udzielanie dotacji i profesjonalnego wsparcia biznes.); - tworzenie i inkubacj\u0119 nowych PES, a tak\u017ce profesjonalizacj\u0119 ju\u017c istniej\u0105cych PES, poprzez \u015bwiadczenie us\u0142ug szkol.-dor. (w tym wsparcie w rozpocz\u0119ciu prowadzenia dzia\u0142aln. gospod. lub odp\u0142atnej dzia\u0142aln. statutowej). W/w dzia\u0142ania zaplanowano w oparciu o potrzeby towarzysz\u0105ce os. zagro\u017conym marginalizacj\u0105, z uwzgl. charakteryst. dla nich trudno\u015bci i barier. W ramach proj. powst. min. 19 nowych miejsc pracy dla w/w os., wsparcie (w tym zatrudnienie i wsparcie reintegracyjne) otrzyma min. 56 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142., min. 9 \u015brodowisk lokalnych zrealizuje wsp\u00f3ln\u0105 inicjatyw\u0119 wspieraj\u0105c\u0105 ES, a min. 7 grup inicjatywnych wypracuje za\u0142o\u017cenia do utworzenia PES. Zach\u0119cimy min. 4 lokalne NGO do podj\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci odp\u0142atnej lub gospodarczej, wspieraj\u0105c ich w tym profesjonalnym doradztwem i us\u0142ugami. Do w\u0142\u0105czenia si\u0119 w dzia\u0142ania projektowe zapraszane b\u0119d\u0105 os. fiz. i prawne (spe\u0142niaj\u0105ce wymogi kwal.), kt\u00f3re zechc\u0105 zak\u0142ada\u0107 nowe PS lub tworzy\u0107 miejsca pracy, lokalne PESy, JST, PUP (wsp\u00f3\u0142praca z w\u0142a\u015bciwymi terytorialnie PUP w zakresie przyznawania dotacji na tworzenie nowych miejsc pracy w sektorze ES), OPS, ODR, cz\u0142onkowie spo\u0142eczno\u015bci zagr. ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142., jak r\u00f3wnie\u017c przedsi\u0119biorstwa i org. biznesowe.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA FUNDUSZ WSP\u00d3\u0141PRACY", "TYTUL": "Inkubacja i Wsparcie Ekonomii Spo\u0142ecznej w subregionie ciechanowskim - IWES 3", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.56}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2015-10-01", "DOFINANSOWANIE": "6963398.43", "WARTOSC": "8800219.68", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Gr\u00f3jec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Kozienice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Lipsko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: \u0141osice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Mak\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: M\u0142awa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka, GM.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Przysucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pu\u0142tusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom, GM.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Wyszk\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 informatycznych pozwalaj\u0105cych na udost\u0119pnienie wysokiej jako\u015bci us\u0142ug publicznych \u015bwiadczonych drog\u0105 elektroniczn\u0105 przez Mazowiecki Urz\u0105d Wojew\u00f3dzki w Warszawie (MUW) oraz podleg\u0142e wojewodzie mazowieckiemu jednostki administracji rz\u0105dowej (JAR), poprzez wytworzenie kompleksowego rozwi\u0105zania integruj\u0105cego istniej\u0105cy system zarz\u0105dzania dokumentacj\u0105 (EZD) z dedykowanym modu\u0142em us\u0142ug elektronicznych oraz portalem dost\u0119powym dla klient\u00f3w. Powstanie jeden punkt dost\u0119powy do katalogu us\u0142ug publicznych \u015bwiadczonych drog\u0105 elektroniczn\u0105 (e-us\u0142ug) wszystkich JAR bior\u0105cej udzia\u0142 w Projekcie. Na rozwi\u0105zanie docelowe sk\u0142adaj\u0105 si\u0119 nast\u0119puj\u0105ce modu\u0142y funkcjonalne: us\u0142ugowy, open data i komunikacyjny oraz portal dost\u0119powy. Wszystkie e-us\u0142ugi wskazane w katalogu b\u0119d\u0105 odwzorowane w systemie ePUAP2. Poza katalogiem e-us\u0142ug zwi\u0105zanych z realizacj\u0105 spraw urz\u0119dowych b\u0119dzie mo\u017cna uzyska\u0107 dost\u0119p do dodatkowych funkcjonalno\u015bci. Wykaz us\u0142ug planowanych do wdro\u017cenia z okre\u015bleniem stopnia dojrza\u0142o\u015bci uj\u0119ty zosta\u0142 w Studium wykonalno\u015bci. W MUW funkcjonuje zarz\u0105dzanie bezpiecze\u0144stwem informacji (zgodnie z Norm\u0105 PN ISO/IEC 27001:2007). Wymaganiem w stosunku do wykonawc\u00f3w i dostawc\u00f3w wszystkich komponent\u00f3w aplikacyjnych systemu b\u0119dzie projektowanie i wdra\u017canie zarz\u0105dzania us\u0142ugami z uwzgl\u0119dnieniem Polskich Norm: PN-ISO/IEC 20000-1 i PN-ISO/IEC 20000-2. Wnioskodawca b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c wymaga\u0142 zapewnienia zgodno\u015bci z systemem zarz\u0105dzania bezpiecze\u0144stwem informacji wdro\u017conym przez MUW, jako jednostk\u0119 wiod\u0105c\u0105 oraz utrzymuj\u0105c\u0105 g\u0142\u00f3wne zasoby teleinformatyczne Projektu. Ze wzgl\u0119du na realizacj\u0119 cz\u0119\u015bci funkcjonalno\u015bci planowanego rozwi\u0105zania z wykorzystaniem technologii chmury obliczeniowej, wymaganiem Wnioskodawcy b\u0119dzie uwzgl\u0119dnienie w procesie", "BENEFICJENT": "MAZOWIECKI URZ\u0104D WOJEW\u00d3DZKI", "TYTUL": "WDRO\u017bENIE I POPULARYZACJA E-US\u0141UG REALIZOWANYCH PRZEZ ADMINISTRACJ\u0118 RZ\u0104DOW\u0104 W WOJEW\u00d3DZTWIE MAZOWIECKIM (WIPER)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.45}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "293360.00", "WARTOSC": "366700.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Glinojeck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Go\u0142ymin-O\u015brodek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Grudusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ojrze\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Opinog\u00f3ra G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Regimin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: So\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Dzierzgowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Lipowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: M\u0142awa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Strzegowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Stupsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szre\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szyd\u0142owo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wieczfnia Ko\u015bcielna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wi\u015bniewo", "OPIS": "Celem projektu (P.) jest poprawa stanu zdrowia dzieci z klas I-VI z terenu powiat\u00f3w ciechanowskiego i m\u0142awskiego w zakresie chor\u00f3b kr\u0119gos\u0142upa w okresie realizacji projektu 07.2018-06.2019r. Okres wsparcia us\u0142. zdrow. ka\u017cdego uczestnika wyniesie 9 m-cy poprzez obj\u0119cie go dzia\u0142aniami edukacyjnymi (24 warsztaty dla uczestnik\u00f3w projektu (UP)i 12 warsztat\u00f3w dla UP i ich rodzic\u00f3w ) oraz interwencj\u0105 terapeutyczn\u0105 (badania lekarskie/fizjoterapeutyczne, grupowe i indywidualne zaj\u0119cia z zakresu aktywno\u015bci fizycznej, w tym basen, gimnastyka korekcyjna, indywidualne zaj\u0119cia fizjoterapeutyczne). P. b\u0119dzie realizowany w oparciu o umow\u0119 partner. podmiotu wykonuj\u0105cego dzia\u0142. lecznicz\u0105(dzia\u0142. terapeutyczne) -L.z org pozarz\u0105dow\u0105 (dzia\u0142. edukacyjne)-FP, co skutkuje trwa\u0142o\u015bci\u0105 rezultat\u00f3w oraz wi\u0119ksz\u0105 skuteczno\u015bci\u0105 podejmow. dzia\u0142a\u0144. Partnerstwo zgodn. z art. 33 Ust. z dn. 11 lipca 2014 o zas. realiz. progr. w zakr. pol. sp\u00f3jn. fin. w persp 2014-2020. Wsparcie kierowane jest do 60 os.(34K, 26M)z chor. kr\u0119gos\u0142upa w tym 1 os. z niepe\u0142nospr. P. jest odpowiedzi\u0105 na istniej\u0105c\u0105 potrzeb\u0119 realizacji wsparcia w zakresie zdrowia w tej grupie wiekowej i przeprowadzon\u0105 diagnoz\u0119 na obszarze real. wsparcia. Proj. wpisuje si\u0119 w cel szczeg. RPO WM 2014-2020 dla dzia\u0142. 9.2.2. P. u\u0142atwi dost. wysokiej jako\u015bci us\u0142. opieki zdrowot. os. wykl. lub zagr. wyklucz. spo\u0142. zw\u0142aszcza wykl. z wi\u0119cej ni\u017c 1 pow. Zak\u0142ada si\u0119 udzia\u0142 ok 25% UP z gmin wiejskich. Za\u0142o\u017cenia realiz. P. planowane z poszan. pol. horyzont. UE - zas. r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskrym. potwierdzona w uzasadnieniu doboru gr. i zas. rekrut., zarz\u0105dzania i realiz. zada\u0144; - zas. zr\u00f3wnowa\u017conego rozw, P. neutralny dla \u015brod.; Zakr. P. zgodn. z RPZ.", "BENEFICJENT": "ARNICA ADAM OLSZEWSKI I WSP\u00d3LNIK SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Poprawa stanu zdrowia w zakresie chor\u00f3b kr\u0119gos\u0142upa w\u015br\u00f3d dzieci z klas I-VI z terenu powiat\u00f3w: ciechanowskiego i m\u0142awskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.78}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-29", "DATA_START": "2015-07-01", "DOFINANSOWANIE": "2392543.44", "WARTOSC": "2992750.09", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: M\u0142awa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Brudze\u0144 Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Mochowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa", "OPIS": "Statutowym celem jednostki medycznej jest niesienie pomocy spo\u0142ecze\u0144stwu co wi\u0105\u017ce si\u0119 zar\u00f3wno z posiadaniem odpowiednich kompetencji personalnych jak i sprawnego systemu wymiany informacji wewn\u0105trz (obieg dokument\u00f3w medycznych) i na zewn\u0105trz (e-us\u0142ugi). Niezb\u0119dnym do spe\u0142nienia tego celu jest posiadanie efektywnego i sp\u00f3jnego systemu medycznego. System ten usprawnia wymian\u0119 informacji zar\u00f3wno wewn\u0105trz jednostki jak i na zewn\u0105trz do os\u00f3b fizycznych jak i instytucji. W celu polepszenia jako\u015bci funkcjonowania systemu udost\u0119pniane informacje powinny by\u0107 realizowane w formie w formie e-us\u0142ug. W tym celu nale\u017cy zastosowa\u0107 zintegrowane narz\u0119dzia informatyczne. Za ich pomoc\u0105 b\u0119d\u0105 \u015bwiadczone e-us\u0142ugi W zakresie udost\u0119pniania informacji o stanie zdrowia, statusie w kolejce oczekuj\u0105cych, mo\u017cliwo\u015bci e-rejestracji, zmiany terminu, wype\u0142nienia ankiet satysfakcji, sk\u0142adania skarg. Opis wspomnianych e-us\u0142ug oraz ich realizacji zosta\u0142 opisany w dalszej cz\u0119\u015bci koncepcji technicznej. Z uwagi na wymagania ustawowe dotycz\u0105ce cyfryzacji dokumentacji medycznej, niezb\u0119dnym jest gromadzenie, przetwarzanie i archiwizacja danych medycznych, w efekcie czego mo\u017cliwe jest udost\u0119pnianie e-us\u0142ug medycznych. W tym celu musi by\u0107 zachowana sp\u00f3jno\u015b\u0107 systemu zarz\u0105dzania jednostk\u0105 medyczn\u0105, integracja cz\u0119\u015bci szarej, bia\u0142ej oraz wchodz\u0105cych w ich sk\u0142ad dzia\u0142u laboratorium oraz radiologii, kt\u00f3re s\u0105 niezb\u0119dne do oferowania sp\u00f3jnych e-us\u0142ug. Jednostka na chwil\u0119 obecn\u0105 nie posiada pe\u0142nego i sp\u00f3jnego oprogramowania spe\u0142niaj\u0105cego powy\u017csze za\u0142o\u017cenia a tak\u017ce nie dysponuje odpowiednim sprz\u0119tem informatycznym oraz odpowiedni\u0105 jego ilo\u015bci\u0105 pozwalaj\u0105c\u0105 na przebudow\u0119 obecnej struktury programowej. Niezb\u0119dnym jest w tym kontek\u015bcie przeprowadzenie dzia\u0142a\u0144 zmierzaj\u0105cych do zar\u00f3wno dostosowania jednostki do wymog\u00f3w ustawowych oraz mo\u017cliwo\u015bci \u015bwiadczenia us\u0142ug na najwy\u017cszym poziomie w trosce o dobro pacjenta.", "BENEFICJENT": "MAZOWIECKI WOJEW\u00d3DZKI O\u015aRODEK MEDYCYNY PRACY", "TYTUL": "Platforma e-us\u0142ug MWOMP", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.23}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "77377.84", "WARTOSC": "96722.30", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Dzierzgowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Lipowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: M\u0142awa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Strzegowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Stupsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szre\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szyd\u0142owo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wieczfnia Ko\u015bcielna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wi\u015bniewo", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM PROJEKTU jest wykrycie uczni\u00f3w kl. I szk\u00f3\u0142 podstawowych w roku szkolnym 2017/2018 oraz 2018/2019 z powiatu m\u0142awskiego, u kt\u00f3rych wyst\u0119puje podejrzenie zaburze\u0144 s\u0142uchu. Planowane zadania s\u0105 zgodne z za\u0142o\u017ceniami Regionalnego Programu Zdrowotnego Samorz\u0105du Wojew\u00f3dztwa Mazowieckiego (RPZ) i obejmuj\u0105: akcje informacyjne, dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne dla rodzic\u00f3w i dzieci, badania przesiewowe s\u0142uchu dla uczni\u00f3w klas I szk\u00f3\u0142 podstawowych oraz konferencje szkoleniowe dla personelu medycznego. G\u0141\u00d3WNI UCZESTNICY PROJEKTU obj\u0119ci wsparciem bezpo\u015brednim to dzieci ucz\u0105ce si\u0119 w klasach I szk\u00f3\u0142 podstawowych z obszaru wojew\u00f3dztwa mazowieckiego, z powiatu m\u0142awskiego w roku szkolnym 2017/2018 oraz 2018/2019. Ponadto dzia\u0142aniami zostan\u0105 obj\u0119ci r\u00f3wnie\u017c rodzice/opiekunowie, personel plac\u00f3wek o\u015bwiatowych oraz personel medyczny. ZAK\u0141ADANY WSKA\u0179NIK REZULTATU: liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug zdrowotnych, istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu. ZAK\u0141ADANE WSKA\u0179NIKI PRODUKTU: liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami zdrowotnymi w programie, liczba dzieci uczestnicz\u0105cych w programie, liczba rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w dzieci oraz personelu pedagogicznego uczestnicz\u0105cych w zaj\u0119ciach, liczba personelu medycznego uczestnicz\u0105cego w szkoleniach oraz liczba opracowanych wzor\u00f3w materia\u0142\u00f3w informacyjno \u2013 edukacyjnych. Pozosta\u0142e wska\u017aniki okre\u015blone w RPZ b\u0119d\u0105 wykazane i raportowane na etapie realizacji Projektu. Na podstawie dotychczas zrealizowanych program\u00f3w bada\u0144 przesiewowych s\u0142uchu w szko\u0142ach podstawowych wojew\u00f3dztwa mazowieckiego wynika, \u017ce w Projekcie we\u017amie udzia\u0142 oko\u0142o 80% populacji docelowej. Instytut Fizjologii i Patologii S\u0142uchu (IFPS) posiada potencja\u0142 finansowy, kadrowy oraz techniczny umo\u017cliwiaj\u0105cy OBJ\u0118CIE BADANIAMI CA\u0141EJ POPULACJI UCZNI\u00d3W KL. I szk\u00f3\u0142 podstawowych z powiatu m\u0142awskiego.", "BENEFICJENT": "INSTYTUT FIZJOLOGII I PATOLOGII S\u0141UCHU", "TYTUL": "Badania przesiewowe s\u0142uchu uczni\u00f3w klas I szk\u00f3\u0142 podstawowych na terenie powiatu m\u0142awskiego w roku szkolnym 2017/2018 oraz 2018/2019", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.04}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "2129899.56", "WARTOSC": "3266318.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Bia\u0142obrzegi | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Promna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Stara B\u0142otnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Stromiec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Wy\u015bmierzyce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Glinojeck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Go\u0142ymin-O\u015brodek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Grudusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ojrze\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Opinog\u00f3ra G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Regimin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: So\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Borowie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Maciejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Miastk\u00f3w Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Parys\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Pilawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Sobolew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Trojan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Wilga | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u017belech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Pacyna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Sanniki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Szczawin Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Podkowa Le\u015bna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: \u017babia Wola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Belsk Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: B\u0142\u0119d\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Chyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Goszczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Gr\u00f3jec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Jasieniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Mogielnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Nowe Miasto nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Pniewy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Warka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Garbatka-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: G\u0142owacz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Gniewosz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Grab\u00f3w nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Kozienice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Magnuszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Sieciech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Niepor\u0119t | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Serock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Chotcza | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Ciepiel\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Lipsko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Rzeczni\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Sienno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Solec nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Huszlew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: \u0141osice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Olszanka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Plater\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Sarnaki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Stara Kornica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Czerwonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Karniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Krasnosielc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Mak\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: M\u0142ynarze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: P\u0142oniawy-Bramura | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: R\u00f3\u017can | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Rzewnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Sypniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Szelk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ceg\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: D\u0119be Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Dobre | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Halin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Jakub\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ka\u0142uszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Latowicz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mrozy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Siennica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Stanis\u0142aw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Sulej\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Dzierzgowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Lipowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: M\u0142awa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Strzegowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Stupsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szre\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szyd\u0142owo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wieczfnia Ko\u015bcielna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wi\u015bniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Czosn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Leoncin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nasielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Pomiech\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Zakroczym | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Baranowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czarnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czerwin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Goworowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Kadzid\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Lelis | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: \u0141yse | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Myszyniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Olszewo-Borki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Rzeku\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Troszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka, GM.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Andrzejewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Boguty-Pianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Brok | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ma\u0142kinia G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Nur | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Stary Luboty\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Szulborze Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: W\u0105sewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Zar\u0119by Ko\u015bcielne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Celestyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Karczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Ko\u0142biel | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Osieck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Sobienie-Jeziory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Pra\u017cm\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Tarczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bodzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Brudze\u0144 Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bulkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Drobin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: G\u0105bin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: \u0141\u0105ck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Ma\u0142a Wie\u015b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Nowy Dunin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Radzanowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142ubice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142upno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Stara Bia\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Staro\u017areby | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Wyszogr\u00f3d | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Baboszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Czerwi\u0144sk nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Dzierz\u0105\u017cnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Joniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Naruszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Nowe Miasto | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Sochocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Za\u0142uski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Brwin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Chorzele | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Jednoro\u017cec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krasne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krzynow\u0142oga Ma\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Borkowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Gielni\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Klw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Odrzyw\u00f3\u0142 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Potwor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Przysucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Rusin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Wieniawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Gzy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Obryte | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pokrzywnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pu\u0142tusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: \u015awiercze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Winnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Zatory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom, GM.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: G\u00f3zd | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: I\u0142\u017ca | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jastrz\u0119bia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jedli\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jedlnia-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Kowala | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Pionki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Pionki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Przytyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Skaryszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Wierzbica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Wolan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Zakrzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Domanice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Korczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Kotu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mokobody | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mordy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Paprotnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Przesmyki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sk\u00f3rzec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sucho\u017cebry | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wi\u015bniew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wodynie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Zbuczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Gozdowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Mochowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Ro\u015bciszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Szczutowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Zawidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Broch\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: I\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: M\u0142odzieszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Nowa Sucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Rybno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Teresin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Bielany | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Ceran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Jab\u0142onna Lacka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Kos\u00f3w Lacki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Repki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Sabnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Sterdy\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Chlewiska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Jastrz\u0105b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Mir\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Oro\u0144sko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Szyd\u0142owiec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Kampinos | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Leszno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Gr\u0119bk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Korytnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Liw | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: \u0141och\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Miedzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Sadowne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Stoczek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: W\u0119gr\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Wierzbno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Jad\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Klemb\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Strach\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: T\u0142uszcz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Bra\u0144szczyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: D\u0142ugosiod\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Rz\u0105\u015bnik | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Somianka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Wyszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Zabrodzie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Kazan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Policzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Przy\u0142\u0119k | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Tcz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Zwole\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Bie\u017cu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Kuczbork-Osada | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lubowidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lutocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Siemi\u0105tkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: \u017buromin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Mszczon\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Puszcza Maria\u0144ska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Radziejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Wiskitki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "Projekt polega na podniesieniu konkurencyjno\u015bci sektora MSP poprzez udzielanie specjalistycznego doradztwa. Sekwencja Sp. z o.o. jako akredytowany IOB, posiada do\u015bwiadczenie i wiedz\u0119, kt\u00f3ra pozwoli \u015bwiadczy\u0107 szereg us\u0142ug doradczych podmiotom sektora mikro, ma\u0142ych \u015brednich przedsi\u0119biorstw. Grup\u0105 docelow\u0105, kt\u00f3ra we\u017amie udzia\u0142 w projekcie i stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 podmioty, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 we wczesnej fazie rozwoju tj. do 24 miesi\u0119cy z woj. mazowieckiego. Dodatkowo firmy te b\u0119d\u0105 posiada\u0142y potencja\u0142 technologiczny, kt\u00f3ry prze\u0142o\u017cy si\u0119 na wdro\u017cenie innowacji technologicznej w dzia\u0142alno\u015bci. Faza pocz\u0105tkowa ka\u017cdej dzia\u0142alno\u015bci jest kluczow\u0105 w rozwoju firmy. To w tym etapie podejmowane s\u0105 decyzje dotycz\u0105ce podstawowych cel\u00f3w funkcjonowania firmy, okre\u015blona zostaje koncepcja prowadzonego biznesu. Faza startowa ma strategiczne znaczenie dla dalszych etap\u00f3w rozwoju i wzrostu przedsi\u0119biorstwa. W tym w\u0142a\u015bnie okresie kluczowe jest podj\u0119cie odpowiednich krok\u00f3w dla dalszego rozwoju i wdra\u017cania innowacji w organizacji. Na tym etapie firma b\u0119dzie mog\u0142a skorzysta\u0107 ze specjalistycznego doradztwa IOB \u2013Sekwencji, w zakresie us\u0142ug z nast\u0119puj\u0105cych grup tematycznych: informacyjne, doradztwo og\u00f3lne, doradztwo finansowe i ksi\u0119gowe, doradztwo prawne, doradztwo techniczno- administracyjne. W projekcie zak\u0142ada si\u0119 wsparcie specjalistyczne minimum 35 podmiot\u00f3w znajduj\u0105cych si\u0119 we wczesnej fazie rozwoju. Projekt podzielono na 5 etap\u00f3w. W Zad. 1 opracowano strategi\u0119 biznesow\u0105, w kt\u00f3rej dog\u0142\u0119bnie przeanalizowano rynek, konkurencyjne us\u0142ugi oraz przedstawiono szczeg\u00f3\u0142owo koncepcj\u0119 projektu. W Zad. 2 nast\u0105pi szczeg\u00f3\u0142owe opracowanie metodologii prowadzenia projektu, modyfikacja systemu IT wspieraj\u0105cego pozyskanie uczestnik\u00f3w i prowadzenie projekt\u00f3w, oraz opracowana zostanie strona www projektu. . Zad.3 to rozpocz\u0119cie \u015bwiadczenia us\u0142ug. Zadanie 4 oraz 5 skupi si\u0119 na dog\u0142\u0119bnej realizacji us\u0142ug u wyselekcjonowanych podmiot\u00f3w oraz ewaluacji projekt\u00f3w.", "BENEFICJENT": "SEKWENCJA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Fundusz Wspierania Innowacji Sekwencja szans\u0105 na wsparcie pocz\u0105tkowej fazy rozwoju przedsi\u0119biorstw.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.39}], "children": [{"name": "Rodzina", "value": 1343.2699203826776, "v": "41,84 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142", "v_pc": "1343,27 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "3.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "7.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 863.043828052265, "v": "26,88 mln z\u0142", "v_zmiana": 33.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 401.3151661369547, "v": "12,50 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 38.20544158720986, "v": "1,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 25.884185046068893, "v": "806,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 5.741541301486404, "v": "178,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 5.39174997592218, "v": "167,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 3.6099707855789913, "v": "112,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.07803749719092105, "v": "2,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 294.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1297.331883848599, "v": "40,41 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142", "v_pc": "1297,33 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "34.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "17.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 716.5466470833734, "v": "22,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Przedszkola", "value": 276.53586535683337, "v": "8,61 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 121.85136697807312, "v": "3,80 mln z\u0142", "v_zmiana": 31.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 67.86070788789367, "v": "2,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Gimnazja", "value": 48.460405149443, "v": "1,51 mln z\u0142", "v_zmiana": 58.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 29.83632026710328, "v": "929,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 12.464018427557868, "v": "388,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 9.080002568300747, "v": "282,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 7.764445407557226, "v": "241,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 4.800092137789336, "v": "149,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 1.1433307650325852, "v": "35,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 0.9886818196410799, "v": "30,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 692.2014292593663, "v": "21,56 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142", "v_pc": "692,20 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "28.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "24.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 230.16174098686957, "v": "7,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 180.72120870653953, "v": "5,63 mln z\u0142", "v_zmiana": 85.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 135.400533885518, "v": "4,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 34.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 45.48103085171274, "v": "1,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 37.99811518828855, "v": "1,18 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 31.068593213265274, "v": "967,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 17.80376416578381, "v": "554,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 12.16497223024816, "v": "378,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "value": 1.4014700311406465, "v": "43,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 474.84180904683944, "v": "14,79 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "474,84 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "57.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "3.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 366.0293511830236, "v": "11,40 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 58.91957045169989, "v": "1,84 mln z\u0142", "v_zmiana": 91.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 49.89288741211596, "v": "1,55 mln z\u0142", "v_zmiana": 418.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 297.7525692638607, "v": "9,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "297,75 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "49.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "23.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 214.8859764358407, "v": "6,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 33.19082217727696, "v": "1,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 28.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 24.36366014960352, "v": "758,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 18.903670743844103, "v": "588,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 5.985922180487335, "v": "186,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.42251757680824426, "v": "13,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 471.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 213.5126434235449, "v": "6,65 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "213,51 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "36.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "9.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 186.69200199043308, "v": "5,82 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 13.896782240200327, "v": "432,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 11.418393527882117, "v": "355,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1.505465665029375, "v": "46,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 209.84927541815148, "v": "6,54 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "209,85 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "45.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "23.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 94.96333333333334, "v": "2,96 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 29.48295804038653, "v": "918,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 23.843157404732093, "v": "742,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 738.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 19.185405952036984, "v": "597,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 18.823141031814828, "v": "586,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 9.8806719316832, "v": "307,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 6.455266621721404, "v": "201,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 3.6761372756749817, "v": "114,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 1.97864425824264, "v": "61,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1.5605595685254745, "v": "48,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 156.43335933737842, "v": "4,87 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "156,43 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "24.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "10.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Towarzystwa budownictwa spo\u0142ecznego", "value": 86.17749911714661, "v": "2,68 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 43.552257857395105, "v": "1,36 mln z\u0142", "v_zmiana": 34.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 26.703602362836687, "v": "831,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 250.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 136.8692786285274, "v": "4,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "136,87 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "45.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "27.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 60.54769013451475, "v": "1,89 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Muzea", "value": 35.2840861664901, "v": "1,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Biblioteki", "value": 30.400975954284245, "v": "946,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 7.620751870043982, "v": "237,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3.015774503194324, "v": "93,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 93.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 49.72450255224887, "v": "1,55 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "49,72 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "68.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "14.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 40.65570387492375, "v": "1,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 5.227445503868504, "v": "162,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 2.342107611801342, "v": "72,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 0.9534816527015314, "v": "29,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 0.5457639089537385, "v": "17,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 28.776201804231274, "v": "896,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "28,78 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "75.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "17.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 21.288988410542878, "v": "663,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 6.333725320235, "v": "197,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1.0507560435326977, "v": "32,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.10273202992070371, "v": "3,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 27.40478024976725, "v": "853,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "27,40 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "49.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "21.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 27.40478024976725, "v": "853,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 27.33717807955312, "v": "851,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "27,34 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "78.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "46.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 22.179507207293977, "v": "690,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Wojew\u00f3dzka Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 1.6051879675109955, "v": "50,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 1.4617567177116442, "v": "45,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 1.2933856624610742, "v": "40,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.7459745096150759, "v": "23,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 122.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.051366014960351855, "v": "1,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 5.72352563485184, "v": "178,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "5,72 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "23.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "16.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 2.8032569263860796, "v": "87,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 2.6889611223474272, "v": "83,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.19920382676811454, "v": "6,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.03210375935021991, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 5.65950399691804, "v": "176,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 286.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "5,66 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "92.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "55.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5.65950399691804, "v": "176,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 286.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 4.402542617740537, "v": "137,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "4,40 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "90.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "71.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 3.4118880220873864, "v": "106,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.9906545956531511, "v": "30,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142"}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 3.4466628142155447, "v": "107,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 314.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "3,45 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "96.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "90.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3.358965937911329, "v": "104,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 335.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 0.08769687630421523, "v": "2,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Szkolnictwo wy\u017csze i nauka", "value": 3.210375935021991, "v": "100,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "3,21 z\u0142", "pl_v_pc": "1,41 z\u0142", "v_pc_diff": "128.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "382.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3.210375935021991, "v": "100,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Dochody od os\u00f3b prawnych/fizycznych", "value": 0.03496099393238948, "v": "1,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,03 z\u0142", "pl_v_pc": "0,26 z\u0142", "v_pc_diff": "86.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "27.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wp\u0142ywy z podatku rolnego, podatku le\u015bnego, podatku od spadk\u00f3w i darowizn, podatku od czynno\u015bci cywilnoprawnych oraz podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych od os\u00f3b fizycznych", "value": 0.02452727214356801, "v": "0,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Wp\u0142ywy z podatku rolnego, podatku le\u015bnego, podatku od czynno\u015bci cywilnoprawnych, podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych od os\u00f3b prawnych i innych jednostek organizacyjnych", "value": 0.010433721788821472, "v": "0,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}