{"gmina": "Wi\u015bniewo", "typ_gminy": "gmina wiejska Wi\u015bniewo", "kod_gus": "071422513102", "kod_gus_podregionu": "071422500000", "eurostat": "PL922", "ludnosc": 5390, "budzet": {"dochody": "32,86 mln z\u0142", "wydatki": "33,98 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 34.9, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 15.1, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 20299566.860000003, "dane1": 19769600.290000003, "dane2": 19769600.290000003, "dane3": 529966.5700000003}, {"label": "2017", "dane0": 22936503.619999994, "dane1": 21836279.279999997, "dane2": 21836279.279999997, "dane3": 1100224.3399999961}, {"label": "2018", "dane0": 23975009.23, "dane1": 22655116.06, "dane2": 22655116.06, "dane3": 1319893.1700000018}, {"label": "2019", "dane0": 28535222.63, "dane1": 25182868.829999994, "dane2": 25182868.829999994, "dane3": 3352353.8000000045}, {"label": "2020", "dane0": 32861189.43, "dane1": 33983981.22000001, "dane2": 32861189.43, "dane4": 1122791.790000014}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 4320861.91, "dane1": 6767250.470000002}, {"label": "2017", "dane0": 4487275.9, "dane1": 6951720.700000001}, {"label": "2018", "dane0": 4522605.87, "dane1": 7173392.050000003}, {"label": "2019", "dane0": 5302989.79, "dane1": 8033353.939999998}, {"label": "2020", "dane0": 5268070.31, "dane1": 8753119.520000001}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "952,27 tys z\u0142", "wydatki": "1,38 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 97.6, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 46.3, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.5299665700000002}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.5299665700000002}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 1.100224339999996}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 1.100224339999996}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 1.3198931700000018}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 1.3198931700000018}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 3.3523538000000044}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 3.3523538000000044}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": -1.122791790000014}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": -1.122791790000014}], "dochod_ue": "190,82 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "5,35 mln z\u0142", "gmina_pc": "992.5 z\u0142", "powiat": "2,89 mln z\u0142", "powiat_pc": "536.7 z\u0142", "wojewodztwo": "4,40 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "816.7 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "179,39 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "51,49 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "3,25 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 5268070.31, "wydatki": 8753119.520000001}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2015-04-01", "DOFINANSOWANIE": "9339311.49", "WARTOSC": "18086122.88", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Stupsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wi\u015bniewo", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest przebudowa drogi powiatowej Nr 2347 W o d\u0142ugo\u015bci 9689,97 m. Droga stanowi bardzo wa\u017cny element uk\u0142adu komunikacyjnego przez bezpo\u015brednie po\u0142\u0105czenie z DK7, a z drogami powiatowymi nr 2322W Nosarzewo Borowe \u2013 Konopki, nr 2349 W \u017burominek \u2013 Stupsk i Nr 2350 W Konopki \u2013 Konopki Piaski stanowi jeden ci\u0105g komunikacyjny \u0142\u0105cz\u0105cy si\u0119 z drog\u0105 wojew\u00f3dzk\u0105 nr 615 M\u0142awa \u2013 Ciechan\u00f3w. Ma ona \u015bcis\u0142y zwi\u0105zek z przeprowadzon\u0105 modernizacj\u0105 magistrali kolejowej E65 Warszawa \u2013 Gdynia stanowi\u0105cej element sieci T-ENT, i jest powi\u0105zana z dworcem kolejowym w miejscowo\u015bci Konopki. Obecnie droga klasy Z o szer. 5 m posiada wyeksploatowan\u0105 nawierzchni\u0119 bitumiczn\u0105 z licznymi \u0142atami i sp\u0119kaniami nawierzchni, spowodowan\u0105 du\u017cym udzia\u0142em w ruchu pojazd\u00f3w ci\u0119\u017ckich. Z\u0142y stan nawierzchni i niska przepustowo\u015b\u0107 s\u0105 przyczyn\u0105 uszkodze\u0144 pojazd\u00f3w, nadmiernego zu\u017cycia paliwa i emisji zanieczyszcze\u0144 powietrza, co powoduje przyspieszon\u0105 eksploatacj\u0119 pojazd\u00f3w i zwi\u0119ksza koszty pracy. Planowane dzia\u0142ania obejm\u0105 poszerzenie pasa jezdni do 7 m w przekroju ulicznym (parametry drogi G), zwi\u0119kszenie no\u015bno\u015bci nawierzchni do 100 KN/o\u015b, budow\u0119 ci\u0105gu pieszo- rowerowego, przepust\u00f3w i zjazd\u00f3w, przebudow\u0119 skrzy\u017cowa\u0144, wykonanie oznakowania pionowego i poziomego oraz przebudow\u0119 mostu na rzece Dunajczyk w miejscowo\u015bci Konopki. Realizacja projektu w spos\u00f3b szczeg\u00f3lny wpisuje si\u0119 w cel szczeg\u00f3\u0142owy RPOWM 2014-2020 jako poprawa sp\u00f3jno\u015bci regionalnejsieci drogowej z sieci\u0105 TEN-T oraz zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci wewn\u0119trznej i zewn\u0119trznej. Ponadto projekt wynika z Planu Inwestycyjnego dla subregionu ciechanowskiego obj\u0119tego OSI problemowymi w ramach Regionalnych Inwestycji Terytorialnych. Realizacja inwestycji wp\u0142ynie na popraw\u0119 sp\u00f3jno\u015bci z uk\u0142adem dr\u00f3g krajowych, w szczeg\u00f3lno\u015bci z sieci\u0105 TEN-T, gdy\u017c w obecnej perspektywie finansowej przebudowana droga stanowi\u0107 b\u0119dzie bezpo\u015brednie po\u0142\u0105czenie. z w\u0119z\u0142em nowowybudowanej drogi ekspresowej S 7 poprzez Miejsca Obs\u0142ugi Podr\u00f3\u017cnych \u201eKosiny I\u201d i \u201eKosiny II\u201d.", "BENEFICJENT": "POWIAT M\u0141AWSKI", "TYTUL": "Poprawa sp\u00f3jno\u015bci komunikacyjnej z sieci\u0105 drogow\u0105 TEN-T i zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci zewn\u0119trznej i wewn\u0119trznej powiatu m\u0142awskiego poprzez przebudow\u0119 drogi powiatowej nr 2347W droga krajowa nr 7 \u2013 D\u0105bek \u2013 Konopki na odcinku od km 0+000,00 do km 9+ 813,00 wraz z remontem mostu na rzece Dunajczyk w m. Konopki.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 903.92}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-03-27", "DOFINANSOWANIE": "15962493.60", "WARTOSC": "25040642.68", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Glinojeck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Go\u0142ymin-O\u015brodek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Grudusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ojrze\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Opinog\u00f3ra G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Regimin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: So\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Dzierzgowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Lipowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: M\u0142awa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Strzegowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Stupsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szre\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szyd\u0142owo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wieczfnia Ko\u015bcielna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wi\u015bniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Baboszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Czerwi\u0144sk nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Dzierz\u0105\u017cnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Joniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Naruszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Nowe Miasto | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Sochocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Za\u0142uski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Gzy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Obryte | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pokrzywnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pu\u0142tusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: \u015awiercze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Winnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Zatory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Bie\u017cu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Kuczbork-Osada | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lubowidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lutocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Siemi\u0105tkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: \u017buromin", "OPIS": "W ramach realizacji projektu zostanie wybudowana sie\u0107 dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o standardzie NGA na obszarze konkursowym \"Ciechanowski\". Zastosowana zostanie technologia radiowego dost\u0119pu do Internetu - LTE oraz \u015bwiat\u0142owodowa FTTH dla obszar\u00f3w o du\u017cej g\u0119sto\u015bci lokali oraz plac\u00f3wek publicznych.Sie\u0107 doprowadzona b\u0119dzie do lokalizacji, w kt\u00f3rych obecnie nie ma dost\u0119pu do takiej infrastruktury, eliminuj\u0105c r\u00f3\u017cnice w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o przepustowo\u015bci minimum 30 Mb/s i 100 Mb/s. Ponadto Projekt pozwoli na zapewnienie mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do Internetu o pr\u0119dko\u015bci przesy\u0142u danych minimum 30Mb/s w 17 985 lokalach mieszkalnych oraz zapewni dost\u0119p do Internetu o pr\u0119dko\u015bci przesy\u0142u danych co najmniej 100 Mb/s w 252 plac\u00f3wkach o\u015bwiatowych.", "BENEFICJENT": "IT PARTNERS TELCO SP. Z O.O.", "TYTUL": "Zapewnienie dost\u0119pu do sieci NGA na obszarze podregionu Ciechanowskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 46.51}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1599580.80", "WARTOSC": "1999476.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Dzierzgowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Lipowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: M\u0142awa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Strzegowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Stupsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szre\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szyd\u0142owo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wieczfnia Ko\u015bcielna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wi\u015bniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Chorzele | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Jednoro\u017cec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krasne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krzynow\u0142oga Ma\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz - gmina wiejska", "OPIS": "Realizacja przedmiotowego Projektu, wynika z przeprowadzonej przez Wnioskodawc\u0119 diagnozy potrzeb i oczekiwa\u0144. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest aktywizacja spo\u0142eczna i zawodowa 45 rodzin (w tym 90 os\u00f3b doros\u0142ych oraz 90 dzieci) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu powiatu m\u0142awskiego i przasnyskiego korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 z pomocy spo\u0142ecznej zgodnie z ustaw\u0105 z dnia 12 marca 2004 r. o pomocy spo\u0142ecznej lub kwalifikuj\u0105ce si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem pomocy spo\u0142ecznej, tj. spe\u0142niaj\u0105ce co najmniej jedn\u0105 z przes\u0142anek okre\u015blonych w art. 7 ustawy z dnia 12 marca 2004 r. o pomocy spo\u0142ecznej w okresie 01.04.2020-31.03.2022. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: 1) Uzyskanie kompetencji spo\u0142ecznych 180 os. (90 os\u00f3b doros\u0142ych oraz 90 dzieci, w tym 90M i 90K), tj. 45 rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu powiatu m\u0142awskiego i przasnyskiego dzi\u0119ki przeprowadzeniu diagnozy indywidualnych potrzeb i poradnictwu specjalistycznemu (m.in.: psychologicznemu, pedagogicznemu, coachingowi) do 31.03.2022. 2) Uzyskanie/ podniesienie kompetencji zawodowych u min. 65 os\u00f3b z 90UP - cz\u0142onk\u00f3w rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu powiatu m\u0142awskiego i przasnyskiego pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, dzi\u0119ki organizacji kurs\u00f3w i szkole\u0144 zawodowych, po\u015brednictwa pracy i doradztwa zawodowego do 31.03.2022. 3) Wzrost \u015bwiadomo\u015bci rodzic\u00f3w w pe\u0142nieniu funkcji opieku\u0144czo\u2013wychowawczych oraz poprawy funkcjonowania systemu rodzinnego w\u015br\u00f3d 45 rodzin (w tym 90 os\u00f3b doros\u0142ych oraz 90 dzieci) poprzez udzia\u0142 w zaj\u0119ciach warsztatowych do 31.03.2022. Projekt zosta\u0142 opracowany wsp\u00f3lnie przez Lidera i Partnera projektu. Partner wnosz\u0105c do projektu w szczeg\u00f3lno\u015bci zasoby organizacyjne, techniczne i ludzkie, zwi\u0119kszy mo\u017cliwo\u015bci podniesienia jako\u015bci dzia\u0142a\u0144 zaplanowanych w projekcie. Lider i Partner podpisali wst\u0119pne Porozumienie dot. realizacji przedmiotowego projektu okre\u015blaj\u0105cej prawa i obowi\u0105zki ka\u017cdej ze stron.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU KAPITA\u0141U SPO\u0141ECZNEGO", "TYTUL": "Nowe szanse, nowe perspektywy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.62}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2019-10-15", "DOFINANSOWANIE": "51494.40", "WARTOSC": "64368.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wi\u015bniewo", "OPIS": "Budowa sieci publicznych punkt\u00f3w dost\u0119pu do Internetu w gminie Wi\u015bniewo odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie w ramach dzia\u0142ania 1.1 Programu Operacyjnego Polska Cyfrowa. Gmina Wi\u015bniewo zamierza pozyska\u0107 dofinansowanie na zrealizowanie tego zadania czemu s\u0142u\u017cy\u0107 ma niniejsza aplikacja, w kt\u00f3rej przedstawione zostan\u0105 podstawowe za\u0142o\u017cenia dla planowanej sieci publicznych punkt\u00f3w dost\u0119pu do Internetu na obszarze gminy.Gmina Wi\u015bniewo stawia sobie za cel wspieranie bezp\u0142atnego dost\u0119p do bezprzewodowego Internetu w przestrzeniach publicznych, takich jak parki, place, budynki publiczne, biblioteki, o\u015brodki zdrowia i \u015bwietlice na jej obszarze. Dzi\u0119ki temu mo\u017cliwy stanie si\u0119 do realizacji programem wsparcia na rzecz zapewnienia dost\u0119pu do Internetu wysokiej jako\u015bci mieszka\u0144com i go\u015bciom w miejscach lokalnego \u017cycia publicznego. Lokalna \u0142\u0105czno\u015b\u0107 bezprzewodowa, \u015bwiadczona bezp\u0142atnie i na niedyskryminuj\u0105cych warunkach, przyczynia\u0107 si\u0119 b\u0119dzie do zmniejszania przepa\u015bci cyfrowej, zw\u0142aszcza na obszarach wiejskich, w spo\u0142eczno\u015bciach o s\u0142abiej rozwini\u0119tej infrastrukturze.Sie\u0107 darmowych, publicznych punkt\u00f3w dost\u0119pu do Internetu poprawi dost\u0119p do us\u0142ug online, podnosz\u0105cych jako\u015b\u0107 \u017cycia spo\u0142eczno\u015bci lokalnych poprzez u\u0142atwianie dost\u0119pu do us\u0142ug, na przyk\u0142ad e-zdrowia i e-administracji; umo\u017cliwiaj\u0105cych tworzenie nowych ofert s\u0142u\u017c\u0105cych w\u0142\u0105czeniu cyfrowemu, np. kurs\u00f3w obs\u0142ugi komputera i Internetu; oraz sprzyjaj\u0105cych rozwojowi przedsi\u0119biorstw wprowadzaj\u0105cych innowacje w zakresie produkt\u00f3w i us\u0142ug cyfrowych.Planowana do budowy sie\u0107 publicznych dost\u0119pu do Internetu w ramach w gminie Wi\u015bniewo zostanie zrealizowana przy pe\u0142nym wype\u0142nieniu Wymaga\u0144 dla WiFi, kt\u00f3re stanowi za\u0142\u0105cznik nr 6 do Regulaminu konkursu. W szczeg\u00f3lno\u015bci bezp\u0142atno\u015bci dla u\u017cytkownika ko\u0144cowego, wykorzystania technologii szerokopasmowych, pr\u0119dko\u015bci przesy\u0142u danych, jako\u015bci oraz mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu w miejscach lokalnego \u017cycia publicznego, w tym w przestrzeniach zewn\u0119trznych dost\u0119pnych dla og\u00f3\u0142u spo\u0142ecze\u0144stwa.", "BENEFICJENT": "GMINA WI\u015aNIEWO", "TYTUL": "Budowa sieci publicznych punkt\u00f3w dost\u0119pu do Internetu w gminie Wi\u015bniewo", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.55}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2016-05-02", "DOFINANSOWANIE": "2140683.60", "WARTOSC": "2675854.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Glinojeck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Go\u0142ymin-O\u015brodek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Grudusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ojrze\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Opinog\u00f3ra G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Regimin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: So\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Dzierzgowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Lipowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: M\u0142awa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Strzegowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Stupsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szre\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szyd\u0142owo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wieczfnia Ko\u015bcielna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wi\u015bniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Baboszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Czerwi\u0144sk nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Dzierz\u0105\u017cnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Joniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Naruszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Nowe Miasto | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Sochocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Za\u0142uski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Gzy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Obryte | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pokrzywnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pu\u0142tusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: \u015awiercze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Winnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Zatory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Bie\u017cu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Kuczbork-Osada | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lubowidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lutocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Siemi\u0105tkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: \u017buromin", "OPIS": "Projekt \u201eInkubacja i Wsparcie Ekonomii Spo\u0142ecznej w subregionie ciechanowskim\u201d jest realiz. przez OWES FFW-KRES. G\u0142. celem proj. jest wzrost integr. zawodowej i spo\u0142. os. wykl. lub zagr. wykluczeniem spo\u0142. poprzez tworzenie miejsc pracy w nowozak\u0142adanych i istniej\u0105cych przedsi\u0119biorstwach spo\u0142ecznych (PS). Aby zapewni\u0107 osi\u0105gni\u0119cie za\u0142o\u017c. celu, w proj. zaplanowano szereg dzia\u0142a\u0144 tj.: - animacj\u0119 lokaln\u0105, w\u0142\u0105czaj\u0105c\u0105 do dzia\u0142a\u0144 na rzecz podmiot\u00f3w ekonomii spo\u0142ecznej (PES) lokalny samorz\u0105d, NGO, instytucje rynku pracy i lokalnych przedsi\u0119biorc\u00f3w w tym budowanie partnerstw na rzecz wspierania i promocji lokalnych PS i ES; - tworzenie nowych PS i miejsc pracy w istniej\u0105cych PS (w tym udzielanie dotacji i profesjonalnego wsparcia biznes.); - profesjonalizacj\u0119 ju\u017c istniej\u0105cych PES, poprzez \u015bwiadczenie us\u0142ug szkol.-dor. (w tym wsparcie w rozpocz\u0119ciu prowadzenia dzia\u0142al. gospod. lub odp\u0142atnej dzia\u0142al. statutowej). W/w dzia\u0142ania zaplanowano w oparciu o potrzeby towarzysz\u0105ce os. zagro\u017conym marginalizacj\u0105, z uwzgl. charakteryst. dla nich trudno\u015bci i barier. W ramach proj. powst. min. 60 nowych miejsc pracy dla w/w os., 152 os. b\u0119d\u0105 mog\u0142y poszerzy\u0107 wiedz\u0119 na temat przedsi\u0119biorczo\u015bci spo\u0142. i ES poprzez udzia\u0142 w szkol. i doradz., utworzonych zostanie min. 6 lokalnych partnerstw wspieraj\u0105cych i prom. PES. Min. 30 przedstawicieli JST, PUP, ODR, OPS, PES b\u0119dzie mog\u0142o skorzysta\u0107 z doradz. ekspert\u00f3w jak uwzgl\u0119dnia\u0107 w swoich strategiach dzia\u0142ania na rzecz rozwoju PS i ES, czy te\u017c bra\u0107 udzia\u0142 w wizytach studyjnych pokazuj\u0105cych dobre przyk\u0142ady takiego zaanga\u017cowania. Zach\u0119cimy min. 12 lokalnych NGO do podj\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci gosp., wspieraj\u0105c ich w tym profesjonalnym doradztwem i us\u0142ugami. Do w\u0142\u0105czenia si\u0119 w dzia\u0142ania projektowe zapraszane b\u0119d\u0105 os. fiz. i praw. (spe\u0142niaj\u0105ce wymogi kwal.), kt\u00f3re zechc\u0105 zak\u0142ada\u0107 nowe PS lub tworzy\u0107 miejsca pracy, lokalne PESy, JST, PUP, OPS, ODR, mieszka\u0144cy spo\u0142. zagr. ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142. jak r\u00f3wnie\u017c przedsi\u0119biorstwa i org. biznes.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA FUNDUSZ WSP\u00d3\u0141PRACY", "TYTUL": "Inkubacja i Wsparcie Ekonomii Spo\u0142ecznej w subregionie ciechanowskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.23}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-07-16", "DOFINANSOWANIE": "692496.35", "WARTOSC": "865620.44", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Glinojeck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Regimin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Lipowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: M\u0142awa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Strzegowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szre\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wi\u015bniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Bie\u017cu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Kuczbork-Osada | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lubowidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lutocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Siemi\u0105tkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: \u017buromin", "OPIS": "Projekt jest zgodny z celem szczeg\u00f3\u0142owym RPO Wojew\u00f3dztwa Mazowieckiego 2014-2020 \"Zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie os\u00f3b wykluczonych i zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz zapobieganie zjawisku wykluczenia spo\u0142ecznego i ub\u00f3stwa\". Projekt skierowany jest do grupy 120 uczest. (72 kobiet) wykluczonych lub zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym, defaworyzacj\u0105 (bezrobotni o III profilu). Dzia\u0142ania obejmuj\u0105 grupowe poradnictwo specjalistyczne, indywidualne poradnictwo zawodowe i inne formy pozwalaj\u0105ce na popraw\u0119 statusu uczestnik\u00f3w w najbli\u017cszym otoczeniu i na rynku pracy, w tym zmian\u0119 profilu bezrobocia, szkolenia dw\u00f3ch kierunkach, tj. fryzjerstwo z elementami makija\u017cu oraz nabyciem prawa jazdy (10 os\u00f3b) i konserwator teren\u00f3w zielonych oraz nabyciem prawa jazdy (15 os, sta\u017ce zawodowe dla 49 os, poradnictwo rodzinnego oraz wydarzenia o charakterze integracyjnym. Realizowany b\u0119dzie w partnerstwie 4 podmiot\u00f3w. W grupie docelowej, wy\u0142\u0105cznie mieszka\u0144cy obszar\u00f3w wiejskich (10 gmin) poni\u017cej progu defaworyzacji, dominowa\u0107 b\u0119d\u0105 kobiety. Zgodnie z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans w projekcie mog\u0105 wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 ON. Przyj\u0119te w projekcie cele, wska\u017aniki i zadania wpisuj\u0105 si\u0119 w zasad\u0119 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju a wnioskodawca o\u015bwiadcza, \u017ce w czasie jego realizacji zapewni zgodno\u015b\u0107 wszystkich dzia\u0142a\u0144 z t\u0105 zasad\u0105. Ponadto podczas narad i spotka\u0144 informacyjnych personelu projektu oraz zaj\u0119\u0107 z uczestnikami b\u0119d\u0105 przekazywane informacje w tym zakresie a w szczeg\u00f3lno\u015bci dotycz\u0105ce wykorzystania technologii innowacyjnych, ochrony \u015brodowiska poprzez np. oszcz\u0119dzanie papieru. Wnioskodawca i partnerzy zapewni\u0105 r\u00f3wnie\u017c zminimalizowane zu\u017cycie energii w biurze projektu poprzez zastosowanie np. energooszcz\u0119dnych \u017car\u00f3wek LED lub papieru ekologicznego do drukowania/kserowania dokument\u00f3w projektu. Wnioskodawca zapewnia, \u017ce w przypadku uczestnik\u00f3w b\u0119d\u0105cych klientami OPS po zako\u0144czeniu ich udzia\u0142u w projekcie zostan\u0105 przekazane do w\u0142a\u015bciwych OPS informacje o uzyskanych efektach i rekomendacje dalszej pracy", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE SPO\u0141ECZNEJ SAMOPOMOCY - LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA", "TYTUL": "Razem nie damy si\u0119 wykluczy\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.3}, {"DATA_KONIEC": "2022-04-30", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1222646.40", "WARTOSC": "1528308.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Glinojeck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Go\u0142ymin-O\u015brodek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Grudusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ojrze\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Opinog\u00f3ra G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Regimin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: So\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Dzierzgowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Lipowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: M\u0142awa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Strzegowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Stupsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szre\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szyd\u0142owo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wieczfnia Ko\u015bcielna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wi\u015bniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Baboszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Czerwi\u0144sk nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Dzierz\u0105\u017cnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Joniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Naruszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Nowe Miasto | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Sochocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Za\u0142uski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Gzy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Obryte | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pokrzywnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pu\u0142tusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: \u015awiercze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Winnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Zatory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Bie\u017cu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Kuczbork-Osada | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lubowidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lutocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Siemi\u0105tkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: \u017buromin", "OPIS": "Projekt \u201eInkubacja i Wsparcie Ekonomii Spo\u0142ecznej w subregionie ciechanowskim - 2\" realizowany przez mOWES (FFW) ma na celu wzrost integr. zawodowej i spo\u0142. os. wykl. lub zagr. wykluczeniem spo\u0142., poprzez tworzenie miejsc pracy w nowozak\u0142adanych i istniej\u0105cych przedsi\u0119biorstwach spo\u0142ecznych (PS). Aby zapewni\u0107 osi\u0105gni\u0119cie za\u0142o\u017c. celu, w proj. zaplanowano szereg dzia\u0142a\u0144 tj.: - animacj\u0119 lokaln\u0105, w\u0142\u0105czaj\u0105c\u0105 do dzia\u0142a\u0144 na rzecz podmiot\u00f3w ekonomii spo\u0142ecznej (PES) lokalny samorz\u0105d, NGO, instytucje rynku pracy i lokalnych przedsi\u0119biorc\u00f3w, w tym tworzenie lokalnych inicjatyw na rzecz wspierania i promocji ES; - tworzenie miejsc pracy w nowych PS i ju\u017c istniej\u0105cych PS (w tym udzielanie dotacji i profesjonalnego wsparcia biznes.); - tworzenie i inkubacj\u0119 nowych PES, a tak\u017ce profesjonalizacj\u0119 ju\u017c istniej\u0105cych PES, poprzez \u015bwiadczenie us\u0142ug szkol.-dor. (w tym wsparcie w rozpocz\u0119ciu prowadzenia dzia\u0142aln. gospod. lub odp\u0142atnej dzia\u0142aln. statutowej). W/w dzia\u0142ania zaplanowano w oparciu o potrzeby towarzysz\u0105ce os. zagro\u017conym marginalizacj\u0105, z uwzgl. charakteryst. dla nich trudno\u015bci i barier. W ramach proj. powst. min. 19 nowych miejsc pracy dla w/w os., wsparcie (w tym zatrudnienie i wsparcie reintegracyjne) otrzyma min. 56 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142., min. 9 \u015brodowisk lokalnych zrealizuje wsp\u00f3ln\u0105 inicjatyw\u0119 wspieraj\u0105c\u0105 ES, a min. 7 grup inicjatywnych wypracuje za\u0142o\u017cenia do utworzenia PES. Zach\u0119cimy min. 4 lokalne NGO do podj\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci odp\u0142atnej lub gospodarczej, wspieraj\u0105c ich w tym profesjonalnym doradztwem i us\u0142ugami. Do w\u0142\u0105czenia si\u0119 w dzia\u0142ania projektowe zapraszane b\u0119d\u0105 os. fiz. i prawne (spe\u0142niaj\u0105ce wymogi kwal.), kt\u00f3re zechc\u0105 zak\u0142ada\u0107 nowe PS lub tworzy\u0107 miejsca pracy, lokalne PESy, JST, PUP (wsp\u00f3\u0142praca z w\u0142a\u015bciwymi terytorialnie PUP w zakresie przyznawania dotacji na tworzenie nowych miejsc pracy w sektorze ES), OPS, ODR, cz\u0142onkowie spo\u0142eczno\u015bci zagr. ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142., jak r\u00f3wnie\u017c przedsi\u0119biorstwa i org. biznesowe.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA FUNDUSZ WSP\u00d3\u0141PRACY", "TYTUL": "Inkubacja i Wsparcie Ekonomii Spo\u0142ecznej w subregionie ciechanowskim - IWES 3", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.56}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "943279.49", "WARTOSC": "1179099.36", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Go\u0142ymin-O\u015brodek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ojrze\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Opinog\u00f3ra G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Regimin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: So\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Pacyna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Sanniki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Szczawin Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Dzierzgowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Lipowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Strzegowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szre\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szyd\u0142owo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wi\u015bniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bodzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Brudze\u0144 Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bulkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Drobin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: G\u0105bin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Ma\u0142a Wie\u015b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Nowy Dunin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142ubice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Staro\u017areby | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Wyszogr\u00f3d | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Baboszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Czerwi\u0144sk nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Dzierz\u0105\u017cnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Naruszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Nowe Miasto | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Sochocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Gozdowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Mochowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Ro\u015bciszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Szczutowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Zawidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Bie\u017cu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Kuczbork-Osada | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lubowidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lutocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Siemi\u0105tkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: \u017buromin", "OPIS": "Wzrost aktywno\u015bci zawod. i spo\u0142. i szans na znalezienie zatrudnienia u 86os.niezatrudnione zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142. [ZU/WS](56K/30M) z gmin poni\u017cej progu defaworyzacji z podreg. ciechanowsko- p\u0142ock.[pod.c-p] woj.mazow. [WM] do 31.03.2019 r. przez udzia\u0142 w kompleksowym wsparciu tj. Diagnoza indyw. potrzeb i potencja\u0142\u00f3w U proj., Trening komp.spo\u0142.,porad. specjalist.,po\u015bred. pracy, szkolenia zawod., sta\u017ce GD- 86os.niezatrud. ZU/WS (56K/30M) z gmin poni\u017cej progu defaworyzacji pod.c-p (punkt. C.1.7)- (os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105-ON, os. korzystaj\u0105c z pom. spo\u0142. lub kwalifik. si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem pom. spo\u0142., os. o kt\u00f3rych mowa w art.1 ust.2ustawy z dni 13.06.2003r. o zatrud soc,os. zakwalifik. do III profilu pom., os. korz. z PO P\u017b-zgodnie z definicj\u0105 z SZOOP), w tym: 100% os.wpisuj\u0105cych si\u0119 w min. jedn\u0105 z w/w kategorii os. min.30% GD to ON min.65%GD-to Kobiety [K] Zadania:Rekrut.,Diagnoza indyw. potrzeb i potencja\u0142\u00f3w U proj.,Porad. specjalistyczne (psycholog., zawod.,wsparcia AO), Trening komp.spo\u0142.,Po\u015bred. pracy, Szkolenia zawod., Sta\u017ce. Wska\u017aniki: -Liczba os. ZU/WS, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu \u2013 47os. -Liczba os.ZU/WS poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu \u201356% -Liczba os. ZU/WS pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) \u2013 30%-26os. -Liczba os. ZU/WS obj\u0119tych wsparciem w programie-86os. -Liczba os\u00f3b z niepe\u0142nospr.obj\u0119tych wsparciem w programie-26os. -Odsetek os. ZU/WS, kt\u00f3re dokona\u0142y post\u0119pu w aktywizacji spo\u0142.-34% oraz kt\u00f3re podj\u0119\u0142y zatrud.-22% -Odsetek os. o znacznym st.niepe\u0142nospr., os. z niepe\u0142nsopraw. intelektualn\u0105, z niepe\u0142nospraw. sprz\u0119\u017conymi, kt\u00f3re dokona\u0142y post\u0119pu w aktywizacji spo\u0142.- 34% oraz kt\u00f3re podj\u0119\u0142y zatrud.-12%", "BENEFICJENT": "EUROPEJSKI DOM SPOTKA\u0143 \u2013 FUNDACJA NOWY STAW", "TYTUL": "Aktywni od dzi\u015b !", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.64}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "293360.00", "WARTOSC": "366700.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Glinojeck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Go\u0142ymin-O\u015brodek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Grudusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ojrze\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Opinog\u00f3ra G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Regimin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: So\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Dzierzgowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Lipowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: M\u0142awa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Strzegowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Stupsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szre\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szyd\u0142owo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wieczfnia Ko\u015bcielna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wi\u015bniewo", "OPIS": "Celem projektu (P.) jest poprawa stanu zdrowia dzieci z klas I-VI z terenu powiat\u00f3w ciechanowskiego i m\u0142awskiego w zakresie chor\u00f3b kr\u0119gos\u0142upa w okresie realizacji projektu 07.2018-06.2019r. Okres wsparcia us\u0142. zdrow. ka\u017cdego uczestnika wyniesie 9 m-cy poprzez obj\u0119cie go dzia\u0142aniami edukacyjnymi (24 warsztaty dla uczestnik\u00f3w projektu (UP)i 12 warsztat\u00f3w dla UP i ich rodzic\u00f3w ) oraz interwencj\u0105 terapeutyczn\u0105 (badania lekarskie/fizjoterapeutyczne, grupowe i indywidualne zaj\u0119cia z zakresu aktywno\u015bci fizycznej, w tym basen, gimnastyka korekcyjna, indywidualne zaj\u0119cia fizjoterapeutyczne). P. b\u0119dzie realizowany w oparciu o umow\u0119 partner. podmiotu wykonuj\u0105cego dzia\u0142. lecznicz\u0105(dzia\u0142. terapeutyczne) -L.z org pozarz\u0105dow\u0105 (dzia\u0142. edukacyjne)-FP, co skutkuje trwa\u0142o\u015bci\u0105 rezultat\u00f3w oraz wi\u0119ksz\u0105 skuteczno\u015bci\u0105 podejmow. dzia\u0142a\u0144. Partnerstwo zgodn. z art. 33 Ust. z dn. 11 lipca 2014 o zas. realiz. progr. w zakr. pol. sp\u00f3jn. fin. w persp 2014-2020. Wsparcie kierowane jest do 60 os.(34K, 26M)z chor. kr\u0119gos\u0142upa w tym 1 os. z niepe\u0142nospr. P. jest odpowiedzi\u0105 na istniej\u0105c\u0105 potrzeb\u0119 realizacji wsparcia w zakresie zdrowia w tej grupie wiekowej i przeprowadzon\u0105 diagnoz\u0119 na obszarze real. wsparcia. Proj. wpisuje si\u0119 w cel szczeg. RPO WM 2014-2020 dla dzia\u0142. 9.2.2. P. u\u0142atwi dost. wysokiej jako\u015bci us\u0142. opieki zdrowot. os. wykl. lub zagr. wyklucz. spo\u0142. zw\u0142aszcza wykl. z wi\u0119cej ni\u017c 1 pow. Zak\u0142ada si\u0119 udzia\u0142 ok 25% UP z gmin wiejskich. Za\u0142o\u017cenia realiz. P. planowane z poszan. pol. horyzont. UE - zas. r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskrym. potwierdzona w uzasadnieniu doboru gr. i zas. rekrut., zarz\u0105dzania i realiz. zada\u0144; - zas. zr\u00f3wnowa\u017conego rozw, P. neutralny dla \u015brod.; Zakr. P. zgodn. z RPZ.", "BENEFICJENT": "ARNICA ADAM OLSZEWSKI I WSP\u00d3LNIK SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Poprawa stanu zdrowia w zakresie chor\u00f3b kr\u0119gos\u0142upa w\u015br\u00f3d dzieci z klas I-VI z terenu powiat\u00f3w: ciechanowskiego i m\u0142awskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.78}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "77377.84", "WARTOSC": "96722.30", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Dzierzgowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Lipowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: M\u0142awa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Strzegowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Stupsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szre\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szyd\u0142owo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wieczfnia Ko\u015bcielna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wi\u015bniewo", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM PROJEKTU jest wykrycie uczni\u00f3w kl. I szk\u00f3\u0142 podstawowych w roku szkolnym 2017/2018 oraz 2018/2019 z powiatu m\u0142awskiego, u kt\u00f3rych wyst\u0119puje podejrzenie zaburze\u0144 s\u0142uchu. Planowane zadania s\u0105 zgodne z za\u0142o\u017ceniami Regionalnego Programu Zdrowotnego Samorz\u0105du Wojew\u00f3dztwa Mazowieckiego (RPZ) i obejmuj\u0105: akcje informacyjne, dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne dla rodzic\u00f3w i dzieci, badania przesiewowe s\u0142uchu dla uczni\u00f3w klas I szk\u00f3\u0142 podstawowych oraz konferencje szkoleniowe dla personelu medycznego. G\u0141\u00d3WNI UCZESTNICY PROJEKTU obj\u0119ci wsparciem bezpo\u015brednim to dzieci ucz\u0105ce si\u0119 w klasach I szk\u00f3\u0142 podstawowych z obszaru wojew\u00f3dztwa mazowieckiego, z powiatu m\u0142awskiego w roku szkolnym 2017/2018 oraz 2018/2019. Ponadto dzia\u0142aniami zostan\u0105 obj\u0119ci r\u00f3wnie\u017c rodzice/opiekunowie, personel plac\u00f3wek o\u015bwiatowych oraz personel medyczny. ZAK\u0141ADANY WSKA\u0179NIK REZULTATU: liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug zdrowotnych, istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu. ZAK\u0141ADANE WSKA\u0179NIKI PRODUKTU: liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami zdrowotnymi w programie, liczba dzieci uczestnicz\u0105cych w programie, liczba rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w dzieci oraz personelu pedagogicznego uczestnicz\u0105cych w zaj\u0119ciach, liczba personelu medycznego uczestnicz\u0105cego w szkoleniach oraz liczba opracowanych wzor\u00f3w materia\u0142\u00f3w informacyjno \u2013 edukacyjnych. Pozosta\u0142e wska\u017aniki okre\u015blone w RPZ b\u0119d\u0105 wykazane i raportowane na etapie realizacji Projektu. Na podstawie dotychczas zrealizowanych program\u00f3w bada\u0144 przesiewowych s\u0142uchu w szko\u0142ach podstawowych wojew\u00f3dztwa mazowieckiego wynika, \u017ce w Projekcie we\u017amie udzia\u0142 oko\u0142o 80% populacji docelowej. Instytut Fizjologii i Patologii S\u0142uchu (IFPS) posiada potencja\u0142 finansowy, kadrowy oraz techniczny umo\u017cliwiaj\u0105cy OBJ\u0118CIE BADANIAMI CA\u0141EJ POPULACJI UCZNI\u00d3W KL. I szk\u00f3\u0142 podstawowych z powiatu m\u0142awskiego.", "BENEFICJENT": "INSTYTUT FIZJOLOGII I PATOLOGII S\u0141UCHU", "TYTUL": "Badania przesiewowe s\u0142uchu uczni\u00f3w klas I szk\u00f3\u0142 podstawowych na terenie powiatu m\u0142awskiego w roku szkolnym 2017/2018 oraz 2018/2019", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.04}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "2129899.56", "WARTOSC": "3266318.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Bia\u0142obrzegi | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Promna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Stara B\u0142otnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Stromiec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Wy\u015bmierzyce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Glinojeck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Go\u0142ymin-O\u015brodek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Grudusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ojrze\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Opinog\u00f3ra G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Regimin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: So\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Borowie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Maciejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Miastk\u00f3w Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Parys\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Pilawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Sobolew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Trojan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Wilga | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u017belech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Pacyna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Sanniki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Szczawin Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Podkowa Le\u015bna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: \u017babia Wola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Belsk Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: B\u0142\u0119d\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Chyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Goszczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Gr\u00f3jec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Jasieniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Mogielnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Nowe Miasto nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Pniewy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Warka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Garbatka-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: G\u0142owacz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Gniewosz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Grab\u00f3w nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Kozienice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Magnuszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Sieciech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Niepor\u0119t | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Serock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Chotcza | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Ciepiel\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Lipsko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Rzeczni\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Sienno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Solec nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Huszlew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: \u0141osice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Olszanka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Plater\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Sarnaki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Stara Kornica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Czerwonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Karniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Krasnosielc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Mak\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: M\u0142ynarze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: P\u0142oniawy-Bramura | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: R\u00f3\u017can | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Rzewnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Sypniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Szelk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ceg\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: D\u0119be Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Dobre | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Halin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Jakub\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ka\u0142uszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Latowicz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mrozy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Siennica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Stanis\u0142aw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Sulej\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Dzierzgowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Lipowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: M\u0142awa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Strzegowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Stupsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szre\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szyd\u0142owo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wieczfnia Ko\u015bcielna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wi\u015bniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Czosn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Leoncin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nasielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Pomiech\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Zakroczym | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Baranowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czarnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czerwin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Goworowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Kadzid\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Lelis | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: \u0141yse | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Myszyniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Olszewo-Borki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Rzeku\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Troszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka, GM.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Andrzejewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Boguty-Pianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Brok | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ma\u0142kinia G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Nur | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Stary Luboty\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Szulborze Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: W\u0105sewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Zar\u0119by Ko\u015bcielne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Celestyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Karczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Ko\u0142biel | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Osieck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Sobienie-Jeziory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Pra\u017cm\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Tarczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bodzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Brudze\u0144 Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bulkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Drobin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: G\u0105bin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: \u0141\u0105ck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Ma\u0142a Wie\u015b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Nowy Dunin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Radzanowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142ubice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142upno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Stara Bia\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Staro\u017areby | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Wyszogr\u00f3d | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Baboszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Czerwi\u0144sk nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Dzierz\u0105\u017cnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Joniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Naruszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Nowe Miasto | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Sochocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Za\u0142uski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Brwin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Chorzele | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Jednoro\u017cec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krasne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krzynow\u0142oga Ma\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Borkowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Gielni\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Klw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Odrzyw\u00f3\u0142 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Potwor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Przysucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Rusin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Wieniawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Gzy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Obryte | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pokrzywnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pu\u0142tusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: \u015awiercze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Winnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Zatory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom, GM.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: G\u00f3zd | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: I\u0142\u017ca | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jastrz\u0119bia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jedli\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jedlnia-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Kowala | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Pionki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Pionki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Przytyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Skaryszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Wierzbica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Wolan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Zakrzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Domanice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Korczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Kotu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mokobody | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mordy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Paprotnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Przesmyki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sk\u00f3rzec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sucho\u017cebry | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wi\u015bniew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wodynie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Zbuczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Gozdowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Mochowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Ro\u015bciszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Szczutowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Zawidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Broch\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: I\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: M\u0142odzieszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Nowa Sucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Rybno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Teresin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Bielany | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Ceran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Jab\u0142onna Lacka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Kos\u00f3w Lacki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Repki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Sabnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Sterdy\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Chlewiska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Jastrz\u0105b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Mir\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Oro\u0144sko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Szyd\u0142owiec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Kampinos | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Leszno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Gr\u0119bk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Korytnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Liw | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: \u0141och\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Miedzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Sadowne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Stoczek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: W\u0119gr\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Wierzbno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Jad\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Klemb\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Strach\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: T\u0142uszcz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Bra\u0144szczyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: D\u0142ugosiod\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Rz\u0105\u015bnik | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Somianka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Wyszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Zabrodzie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Kazan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Policzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Przy\u0142\u0119k | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Tcz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Zwole\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Bie\u017cu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Kuczbork-Osada | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lubowidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lutocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Siemi\u0105tkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: \u017buromin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Mszczon\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Puszcza Maria\u0144ska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Radziejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Wiskitki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "Projekt polega na podniesieniu konkurencyjno\u015bci sektora MSP poprzez udzielanie specjalistycznego doradztwa. Sekwencja Sp. z o.o. jako akredytowany IOB, posiada do\u015bwiadczenie i wiedz\u0119, kt\u00f3ra pozwoli \u015bwiadczy\u0107 szereg us\u0142ug doradczych podmiotom sektora mikro, ma\u0142ych \u015brednich przedsi\u0119biorstw. Grup\u0105 docelow\u0105, kt\u00f3ra we\u017amie udzia\u0142 w projekcie i stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 podmioty, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 we wczesnej fazie rozwoju tj. do 24 miesi\u0119cy z woj. mazowieckiego. Dodatkowo firmy te b\u0119d\u0105 posiada\u0142y potencja\u0142 technologiczny, kt\u00f3ry prze\u0142o\u017cy si\u0119 na wdro\u017cenie innowacji technologicznej w dzia\u0142alno\u015bci. Faza pocz\u0105tkowa ka\u017cdej dzia\u0142alno\u015bci jest kluczow\u0105 w rozwoju firmy. To w tym etapie podejmowane s\u0105 decyzje dotycz\u0105ce podstawowych cel\u00f3w funkcjonowania firmy, okre\u015blona zostaje koncepcja prowadzonego biznesu. Faza startowa ma strategiczne znaczenie dla dalszych etap\u00f3w rozwoju i wzrostu przedsi\u0119biorstwa. W tym w\u0142a\u015bnie okresie kluczowe jest podj\u0119cie odpowiednich krok\u00f3w dla dalszego rozwoju i wdra\u017cania innowacji w organizacji. Na tym etapie firma b\u0119dzie mog\u0142a skorzysta\u0107 ze specjalistycznego doradztwa IOB \u2013Sekwencji, w zakresie us\u0142ug z nast\u0119puj\u0105cych grup tematycznych: informacyjne, doradztwo og\u00f3lne, doradztwo finansowe i ksi\u0119gowe, doradztwo prawne, doradztwo techniczno- administracyjne. W projekcie zak\u0142ada si\u0119 wsparcie specjalistyczne minimum 35 podmiot\u00f3w znajduj\u0105cych si\u0119 we wczesnej fazie rozwoju. Projekt podzielono na 5 etap\u00f3w. W Zad. 1 opracowano strategi\u0119 biznesow\u0105, w kt\u00f3rej dog\u0142\u0119bnie przeanalizowano rynek, konkurencyjne us\u0142ugi oraz przedstawiono szczeg\u00f3\u0142owo koncepcj\u0119 projektu. W Zad. 2 nast\u0105pi szczeg\u00f3\u0142owe opracowanie metodologii prowadzenia projektu, modyfikacja systemu IT wspieraj\u0105cego pozyskanie uczestnik\u00f3w i prowadzenie projekt\u00f3w, oraz opracowana zostanie strona www projektu. . Zad.3 to rozpocz\u0119cie \u015bwiadczenia us\u0142ug. Zadanie 4 oraz 5 skupi si\u0119 na dog\u0142\u0119bnej realizacji us\u0142ug u wyselekcjonowanych podmiot\u00f3w oraz ewaluacji projekt\u00f3w.", "BENEFICJENT": "SEKWENCJA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Fundusz Wspierania Innowacji Sekwencja szans\u0105 na wsparcie pocz\u0105tkowej fazy rozwoju przedsi\u0119biorstw.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.39}], "grupyRozdzialy": {"Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2143725.3}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 237173.7}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 227890.65}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 132571.36}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 93992.91}, {"name": "Wojew\u00f3dzka Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 2500.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 3083596.6}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1378739.57}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1270010.39}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1034471.4}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 911836.58}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 488196.28}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 358986.35}, {"name": "Przedszkola", "value": 209132.45}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 147686.54}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 117929.67}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 110907.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 106621.51000000001}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 98787.36}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 85670.41}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 66094.44}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 55433.6}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 50753.67}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 49924.28999999999}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 46968.93}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 46813.899999999994}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 35920.65}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 33525.42999999999}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 28217.3}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 27271.710000000003}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 25495.129999999997}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 20444.949999999997}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 19684.88}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 16638.1}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 12215.9}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 12156.82}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 10000.0}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 7653.6}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 7021.83}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 6166.16}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 5608.5}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 2998.23}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1885.0}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 1550.26}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 1053.4099999999999}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 442.6}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 401.6}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 5786362.3100000005}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1893591.4}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 635871.79}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 456882.64}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 295483.93}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 167825.99000000002}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 160815.02000000002}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 116597.68}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 106462.72}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 84289.12}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 70085.31}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 46178.03}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 39985.21}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 38360.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 24912.6}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 16867.67}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 12182.28}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 4405.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 1301.37}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1055.0}, {"name": "Fundusz Pracy", "value": 850.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 71.35}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci", "value": 51494.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci", "value": 12873.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 579277.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 5895570.02}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2777023.92}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 266995.49}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 208082.73}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 141424.84}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 90844.36}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 77613.96}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 50764.47}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 35146.0}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 29300.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 23020.51}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 17250.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 17057.9}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 16640.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 7716.63}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 6284.9}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 4650.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 4600.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 3060.0}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 2781.79}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 1640.07}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1546.51}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 451.34}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5269.53}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 586.47}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 88028.02}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 86095.17}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 47999.96}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 32823.74}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 435787.84}, {"name": "Biblioteki", "value": 152128.71}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 10000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 7963.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 0.0}]}, "grupyDzialy": {"Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2371615.9499999997}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 249173.7}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 132571.36}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 81992.91}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 2500.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 5661496.320000001}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1604109.09}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 912238.1799999999}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 561471.09}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 546552.94}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 181211.97}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 139362.84000000003}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 110907.0}, {"name": "Rodzina", "value": 104203.67}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 85670.41}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 37805.65}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 28217.3}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 16486.38}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 6166.16}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 6623120.9}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2016955.52}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 631889.79}, {"name": "Rodzina", "value": 405625.8}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 192738.59000000003}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 38360.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 22767.67}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 13237.28}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 10485.87}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 4405.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 850.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Przetw\u00f3rstwo przemys\u0142owe", "value": 51494.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Przetw\u00f3rstwo przemys\u0142owe", "value": 12873.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 579277.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 8880676.67}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 309801.49}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 185813.26}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 159681.69}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 95494.36}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 29300.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 18697.97}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Administracja publiczna", "value": 5269.53}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Administracja publiczna", "value": 586.47}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 86095.17}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 44493.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 43535.020000000004}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 47999.96}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 25432.5}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 7391.24}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 435787.84}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 162128.71}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 7963.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 0.0}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 9390506.140000002, "v": "9,39 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.63, "v_pc": "1742,21 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "11.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "9.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 5966708.739999999, "v": "5,97 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 63.53}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3092952.8, "v": "3,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.93}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 275339.65, "v": "275,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.93}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 55433.6, "v": "55,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.59}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 71.35, "v": "0,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 86.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 8753119.520000001, "v": "8,75 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.75, "v_pc": "1623,96 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "22.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 7221924.330000001, "v": "7,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 82.5}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 696512.92, "v": "696,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.95}, {"name": "Przedszkola", "value": 209132.45, "v": "209,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 271.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.38}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 186136.47999999998, "v": "186,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.12}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 166521.97, "v": "166,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.9}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 117929.67, "v": "117,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.34}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 91331.90000000001, "v": "91,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 488.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.04}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 46813.899999999994, "v": "46,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.53}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 16815.9, "v": "16,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.19}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 6369225.530000001, "v": "6,37 mln z\u0142", "v_zmiana": 256.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.74, "v_pc": "1181,67 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "99.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "123.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 3083596.6, "v": "3,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.41}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1378739.57, "v": "1,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 97.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.64}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 736914.23, "v": "736,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.56}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 596160.05, "v": "596,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.36}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 435787.84, "v": "435,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 6.84}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 66094.44, "v": "66,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 106.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.03}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 63836.6, "v": "63,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.0}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 7653.6, "v": "7,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.12}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 442.6, "v": "0,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 79.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 3863131.13, "v": "3,86 mln z\u0142", "v_zmiana": 82.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.36, "v_pc": "716,72 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "34.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "87.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 3055561.88, "v": "3,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 63.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 79.09}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 807569.25, "v": "807,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 225.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.9}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2821022.129999999, "v": "2,82 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.3, "v_pc": "523,38 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "12.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "13.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2389504.3099999996, "v": "2,39 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 84.7}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 161109.72, "v": "161,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.71}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 110794.76999999997, "v": "110,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.92}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 89322.29000000001, "v": "89,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.16}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 50753.67, "v": "50,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.79}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 19537.37, "v": "19,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.69}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 930934.32, "v": "930,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.73, "v_pc": "172,72 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "57.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "30.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 565050.66, "v": "565,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 60.69}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 164264.59, "v": "164,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.64}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 77613.96, "v": "77,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.33}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 50764.47, "v": "50,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.45}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 39658.61, "v": "39,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.26}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 14666.8, "v": "14,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.57}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 7021.83, "v": "7,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.75}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 6284.9, "v": "6,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.67}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 5608.5, "v": "5,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.6}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 689610.1699999999, "v": "689,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.02, "v_pc": "127,94 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "28.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "21.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 544881.99, "v": "544,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 79.01}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 132571.36, "v": "132,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 19.22}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 12156.82, "v": "12,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.76}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 403111.52999999997, "v": "403,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.18, "v_pc": "74,79 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "48.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "30.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 202991.49000000002, "v": "202,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 50.35}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 197620.04, "v": "197,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 49.02}, {"name": "Wojew\u00f3dzka Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 2500.0, "v": "2,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.62}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 248540.59, "v": "248,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.73, "v_pc": "46,11 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "80.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "70.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Biblioteki", "value": 152128.71, "v": "152,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 61.2}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 86411.88, "v": "86,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 34.76}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 10000.0, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 4.02}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 110907.0, "v": "110,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.32, "v_pc": "20,58 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "89.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "79.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 110907.0, "v": "110,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 95494.36, "v": "95,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.28, "v_pc": "17,72 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "89.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "59.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 90844.36, "v": "90,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 95.13}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 4650.0, "v": "4,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.86}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 90075.41, "v": "90,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.26, "v_pc": "16,71 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "88.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "80.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 90075.41, "v": "90,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 76165.65, "v": "76,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.22, "v_pc": "14,13 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "90.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "43.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 74280.65, "v": "74,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 97.52}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1885.0, "v": "1,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.47}]}, {"name": "Przetw\u00f3rstwo przemys\u0142owe", "value": 64367.0, "v": "64,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.18, "v_pc": "11,94 z\u0142", "pl_v_pc": "14,31 z\u0142", "v_pc_diff": "16.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "18178.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci", "value": 64367.0, "v": "64,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 48703.44, "v": "48,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.14, "v_pc": "9,04 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "28.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "8.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 47648.44, "v": "47,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 97.83}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1055.0, "v": "1,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.16}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 28217.3, "v": "28,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 1781.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.08, "v_pc": "5,24 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "89.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "63.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 28217.3, "v": "28,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 1781.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 850.0, "v": "0,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,16 z\u0142", "pl_v_pc": "90,19 z\u0142", "v_pc_diff": "99.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "98.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Fundusz Pracy", "value": 850.0, "v": "0,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}