{"gmina": "gmina wiejska Czosn\u00f3w", "kod_gus": "071413014000", "kod_gus_podregionu": "071413000000", "podregion_eurostat": "PL913", "ludnosc": 9840, "budzet": {"dochody": "67,86 mln z\u0142", "wydatki": "66,79 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 7.2, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 11.7, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,99 mln z\u0142", "wydatki": "2,90 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 91.0, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 47.8, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 1.4221859599999784}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 1.4221859599999784}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -1.7815627500000224}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -1.7815627500000224}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -11.266096300000005}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -11.266096300000005}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 1.0747022999999523}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 1.0747022999999523}], "dochod_ue": "2,36 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "70,42 mln z\u0142", "gmina_pc": "7156.9 z\u0142", "powiat": "4,59 mln z\u0142", "powiat_pc": "466.5 z\u0142", "wojewodztwo": "8,04 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "816.7 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "98,89 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "91,84 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "0", "wydatki": "767,89 tys z\u0142"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2016-05-16", "DOFINANSOWANIE": "35701104.82", "WARTOSC": "103334519.84", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Czosn\u00f3w", "OPIS": "Rozbudowa struktury i zaplecza badawczego sp\u00f3\u0142ki Celon Pharma S.A. poprzez budow\u0119 Centrum Badawczego Rozwojowego", "BENEFICJENT": "CELON PHARMA S.A.", "TYTUL": "Rozbudowa struktury i zaplecza badawczego sp\u00f3\u0142ki Celon Pharma S.A. poprzez budow\u0119 Centrum Badawczego Rozwojowego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3628.16}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "25796383.65", "WARTOSC": "55502648.21", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Czosn\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest opracowanie kandydata na lek innowacyjny w terapii zaburze\u0144 psychotycznych w ot\u0119pieniu, szczeg\u00f3lnie typu Alzheimerowskiego (ang. Dementia of Alzheimer&rsquo;s type &ndash; DAT). Zasadnicz\u0105 funkcjonalno\u015bci\u0105 rezultatu projektu b\u0119dzie aktywno\u015b\u0107 farmakologiczna nowego kandydata na lek, przewy\u017cszaj\u0105ca pod wzgl\u0119dem skuteczno\u015bci i/lub bezpiecze\u0144stwa terapie konkurencyjne. Nale\u017cy przy tym zaznaczy\u0107, \u017ce aktualnie nie istnieje farmakoterapia opracowana w spos\u00f3b dedykowany zaburzeniom psychotycznym w ot\u0119pieniu, np. typu Alzheimerowskiego, a leki przeciwpsychotyczne, ze wskazaniem do leczenia schizofrenii, nie s\u0105 dopuszczone do terapii pacjent\u00f3w z ot\u0119pieniem, g\u0142\u00f3wnie z uwagi na powa\u017cne, zagra\u017caj\u0105ce \u017cyciu dzia\u0142ania niepo\u017c\u0105dane. Tymczasem szacuje si\u0119, \u017ce w skali \u015bwiata liczba pacjent\u00f3w z zaburzeniami psychotycznymi w ot\u0119pieniu przekroczy\u0142a ju\u017c 30 mln i w zwi\u0105zku ze starzeniem si\u0119 spo\u0142ecze\u0144stw, w ci\u0105gu najbli\u017cszych 50 lat ma ulec potrojeniu. Niniejszy projekt adresuje wi\u0119c bardzo wa\u017cn\u0105, niezaspokojon\u0105 potrzeb\u0119 medyczn\u0105. Rezultatem projektu ma by\u0107 innowacyjna moleku\u0142a, wy\u0142oniona do rozwoju przedklinicznego na podstawie wynik\u00f3w poszerzonej charakterystyki farmakologicznej, scharakteryzowana nast\u0119pnie w badaniach klinicznych fazy 1 oraz 2a, czyli badaniach proof-of-concept u pacjent\u00f3w z psychoz\u0105 w ot\u0119pieniu, gotowa do dalszego rozwoju klinicznego i komercjalizacji w formie biopartneringu. Istotnym elementem stanowi\u0105cym o warto\u015bci terapeutycznej opracowywanego kandydata na lek i odr\u00f3\u017cniaj\u0105cym go od aktualnej konkurencji rynkowej jest jego innowacyjny mechanizm dzia\u0142ania. Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014).", "BENEFICJENT": "ADAMED PHARMA SA", "TYTUL": "Opracowanie kandydat\u00f3w na leki w terapii zaburze\u0144 psychotycznych i poznawczych w ot\u0119pieniu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2621.58}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-12-15", "DOFINANSOWANIE": "1765335.00", "WARTOSC": "3947931.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Czosn\u00f3w", "OPIS": "Wnioskodawca firma CFT Precyzja Sp. z o.o.. planuje zrealizowanie projektu inwestycyjnego zwi\u0105zanego z rozwini\u0119ciem istniej\u0105cego w firmie Dzia\u0142u Bada\u0144 i Rozwoju. Wybudowanie obiektu, zakup zaawansowanej infrastruktury badawczej oraz zwi\u0119kszenie zatrudnienia kadry badawczej pozwoli uruchomi\u0107 kolejne projekty badawcze ukierunkowane na zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci firmy CFT Precyzja. W ramach projektu powstanie osobny obiekt Dzia\u0142a B+R wyposa\u017cony w m.in. w tunel testowy, stanowisko \u015blusarskie z magazynem pr\u00f3bek, laboratorium balistyczne, dzia\u0142 analityczny. W ramach projektu zatrudnionych zostanie 4 pracownik\u00f3w Dzia\u0142u Bada\u0144 i Rozwoju. Rozwini\u0119ta zostanie r\u00f3wnie\u017c wsp\u00f3\u0142praca z organizacjami badawczymi w zakresie planowanych do przeprowadzenia praca badawczo-rozwojowych.", "BENEFICJENT": "CFT PRECYZJA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Budowa laboratorium badawczo-rozwojowego firmy CFT Precyzja Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 179.4}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2019-03-27", "DOFINANSOWANIE": "12197743.95", "WARTOSC": "14350287.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Czosn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Leoncin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Broch\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Kampinos | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Leszno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice", "OPIS": "Projekt ma na celu popraw\u0119 stanu siedlisk Natura 2000 na obszarach wydmowych Puszczy Kampinoskiej, b\u0119d\u0105cej zar\u00f3wno parkiem narodowym, obszarem Natura 2000, jak i rezerwatem biosfery UNESCO. Obszar przedsi\u0119wzi\u0119cia w ca\u0142o\u015bci po\u0142o\u017cony jest w granicach Kampinoskiego Parku Narodowego. Sk\u0142ada si\u0119 z dw\u00f3ch cz\u0119\u015bci zlokalizowanych g\u0142\u00f3wnie na pasach wydmowych Puszczy Kampinoskiej (cz\u0119\u015b\u0107 doliny Prawis\u0142y \u2013 Kotliny Warszawskiej) i ma powierzchni\u0119 21,9 tys. ha. W cz\u0119\u015bci po\u0142udniowej obejmuje tak\u017ce tereny R\u00f3wniny \u0141owicko-B\u0142o\u0144skiej i Warszawskiej. Obecnie oko\u0142o 93,5 % tego obszaru stanowi\u0105 grunty, nad kt\u00f3rymi zarz\u0105d sprawuje Kampinoski Park Narodowy (KPN), pozosta\u0142e grunty to dzia\u0142ki prywatne (1150 ha) oraz w\u0142asno\u015b\u0107 Skarbu Pa\u0144stwa i samorz\u0105d\u00f3w (np. drogi publiczne i cieki wodne). Wyznaczone cele realizowane b\u0119d\u0105 przez Kampinoski Park Narodowy (KPN) poprzez podj\u0119cie zr\u00f3\u017cnicowanych, dostosowanych do wymog\u00f3w poszczeg\u00f3lnych ekosystem\u00f3w, w tym siedlisk przyrodniczych i siedlisk gatunk\u00f3w, zada\u0144 ochrony czynnej, w tym:. 1) odkrzaczanie, usuwanie zielnych gatunk\u00f3w ekspansywnych, wycinanie drzew w celu powi\u0119kszenia luk i zmniejszenia zwarcia koron w s\u0105siedztwie muraw i wrzosowisk oraz w borach z gatunkami \u015bwiat\u0142o\u017c\u0105dnymi i w d\u0105browach \u015bwietlistych, na powierzchni ok. 69 ha, 2) prze\u015bwietlanie drzewostan\u00f3w bor\u00f3w chrobotkowych i bor\u00f3w \u015bwie\u017cych w celu poprawy warunk\u00f3w \u015bwietlnych na powierzchni ok. 12 ha oraz eksperymentalne usuwanie \u015bcio\u0142y (0,7 ha) i wyci\u0119cie sosny Banksa (gatunku obcego pochodzenia), 3) ograniczanie wyst\u0119powania inwazyjnych gatunk\u00f3w obcego pochodzenia, przede wszystkim drzewiastych i krzewiastych, a tak\u017ce zielnych, dla ochrony p\u0142at\u00f3w muraw, bor\u00f3w, d\u0105br\u00f3w \u015bwietlistych i gr\u0105d\u00f3w na powierzchni ok. 1540 ha metodami mechanicznymi, hodowlanymi i w sytuacji szczeg\u00f3lnej (3,5 ha) z u\u017cyciem chemii, 4) przeciwdzia\u0142anie antropopresji powoduj\u0105cej m.in. erozj\u0119 gleb i niszczenie muraw, wrzosowisk i innych siedlisk na wydmach poprzez mechaniczne zabezpieczenia (p\u0142otki), 5) wykup ok 50", "BENEFICJENT": "KAMPINOSKI PARK NARODOWY", "TYTUL": "Dla zachowania bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci \u2013 ochrona siedlisk i gatunk\u00f3w na obszarach wydmowych Kampinoskiego Parku Narodowego\" w skr\u00f3cie \"Kampinoskie wydmy\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 137.29}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "9748140.85", "WARTOSC": "11470971.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Czosn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Leoncin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Broch\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Kampinos | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Leszno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice", "OPIS": "Celem strategicznym przedsi\u0119wzi\u0119cia jest zachowanie i poprawa stanu siedlisk i gatunk\u00f3w zwi\u0105zanych z mozaik\u0105 ekosystem\u00f3w powsta\u0142\u0105 wskutek wielowiekowej, ekstensywnej dzia\u0142alno\u015bci cz\u0142owieka w pasach bagiennych Puszczy Kampinoskiej. Obszar przedsi\u0119wzi\u0119cia zlokalizowany jest w \u015brodkowej i po\u0142udniowej cz\u0119\u015bci Kampinoskiego Parku Narodowego, w obr\u0119bie pas\u00f3w bagiennych. Tereny te przed wiekami zosta\u0142y w znacznej mierze wylesione i zmeliorowane na potrzeby gospodarki rolnej. Obecnie rolnictwo intensywne jest tu nieop\u0142acalne i niezgodne z celami ochrony przyrody. Coraz wi\u0119cej grunt\u00f3w jest porzucanych przez w\u0142a\u015bcicieli. Wskutek tego cenne siedliska niele\u015bne ulegaj\u0105 degeneracji: zarastaj\u0105, s\u0105 za\u015bmiecane i pojawiaj\u0105 si\u0119 na nich obce gatunki ro\u015blin. W ramach niniejszego projektu zaplanowano podj\u0119cie dzia\u0142a\u0144 ochronnych na obszarze 140 ha. Dzia\u0142ania te obejmuj\u0105 zabiegi ochrony czynnej: koszenia, odkrzaczania, zwalczanie gatunk\u00f3w obcych zielnych i drzewiastych, wspieranie sukcesji naturalnej, stref ekotonowych oraz tworzenie remiz \u015br\u00f3dpolnych, wykup 70 ha grunt\u00f3w i rozbi\u00f3rki starych zabudowa\u0144, przystosowanie piwniczek na zimowiska dla nietoperzy, inwentaryzacj\u0119 przyrodnicz\u0105 wykupionych grunt\u00f3w oraz monitoring zbiorowisk \u0142\u0105kowych i murawowych. Dzi\u0119ki realizacji tego projektu mo\u017cliwe b\u0119dzie zachowanie i poprawa stanu nast\u0119puj\u0105cych siedlisk przyrodniczych i gatunk\u00f3w: muraw ciep\u0142olubnych, \u0142\u0105k \u015bwie\u017cych, \u0142\u0119g\u00f3w olszowo-jesionowych, gr\u0105d\u00f3w subkontynentalnych, g\u0105siorka, jarz\u0119batki, bociana czarnego, orlika krzykliwego, lerki, b\u0142otniaka stawowego, zalotki wi\u0119kszej i mopka.", "BENEFICJENT": "KAMPINOSKI PARK NARODOWY", "TYTUL": "Ochrona mozaiki siedlisk rzadkich gatunk\u00f3w ro\u015blin i zwierz\u0105t w Kampinoskim Parku Narodowym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 109.72}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "806184.28", "WARTOSC": "1007730.35", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Czosn\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu \u201eZielona Akademia ro\u015bnie w si\u0142\u0119!\u201d jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkolnej na terenie gminy wiejskiej Czosn\u00f3w poprzez utworzenie 44 nowych miejsc przedszkolnych w okresie 18 miesi\u0119cy czasu trwania projektu oraz zapewnienie ich kontynuacji przez co najmniej 2 lata po jego zako\u0144czeniu. Realizacja projektu jest odpowiedzi\u0105 na problem niewystarczaj\u0105cej liczby miejsc przedszkolnych w gminie Czosn\u00f3w, potwierdzony przeprowadzon\u0105 przez OWP diagnoz\u0105. Projekt przyczyni si\u0119 do wyr\u00f3wnania szans edukacyjnych 44 dzieci w wieku przedszkolnym z terenu gminy Czosn\u00f3w i o\u015bciennych, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci dzieci w wieku 3-4 lata i dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Udzia\u0142 w projekcie umo\u017cliwi dzieciom wszechstronn\u0105 edukacj\u0119 przedszkoln\u0105 na r\u00f3\u017cnorodnych zaj\u0119ciach dodatkowych (\u0142\u0105cznie 2325 godz.). Zapewnienie wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkolnej gwarantuj\u0105 zaplanowane w projekcie dzia\u0142ania ukierunkowane na doskonalenie kompetencji zawodowych nauczycieli (\u0142\u0105cznie 3 kursy dla 5 nauczycieli oraz 4 studia podyplomowe dla 4 nauczycieli). Edukacja w nowo utworzonym przedszkolu zostanie oparta o autorsk\u0105, wypracowan\u0105 przez specjalist\u00f3w Wnioskodawcy filozofi\u0119. Wnioskodawca posiada do\u015bwiadczenie w zarz\u0105dzaniu plac\u00f3wkami przedszkolnymi - wraz ze wsp\u00f3lnikiem prowadzi\u0142 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gosp. od 05.2007 pod nazw\u0105 Zielona Akademia S.C. - przedszkola i \u017c\u0142obki w Wierzbinie, B\u0142oniu, Jesionce. Od 2014 r. Wnioskodawca prowadzi dzia\u0142alno\u015b\u0107 jako osoba fizyczna, prowadz\u0105c przedszkole na zasadach przedszkola pa\u0144stwowego (74 dzieci) i \u017c\u0142obek (12 dzieci) Zielona Akademia w Czosnowie. Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie od 01.03.2018 r. do 31.08.2019 r., przy czym rozpocz\u0119cie funkcjonowania przedszkola zaplanowano na dzie\u0144 1.09.2018 r. Bud\u017cet projektu wynosi 1 007 730,35 z\u0142. Realizacj\u0119 projektu popiera Urz\u0105d Gminy Czosn\u00f3w", "BENEFICJENT": "ZIELONA AKADEMIA RENATA R\u00d3\u017bYCKA", "TYTUL": "Zielona Akademia ro\u015bnie w si\u0142\u0119!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 81.92}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "766094.16", "WARTOSC": "2128375.10", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Czosn\u00f3w", "OPIS": "Dla dalszego dynamicznego rozwoju Wnioskodawcy \u2013 przedsi\u0119biorcy od wielu lat z sukcesem realizuj\u0105cego projekty B+R jest, w zwi\u0105zku z planami budowy nowej siedziby Sp\u00f3\u0142ki, stworzenie profesjonalnego laboratorium i p\u00f3\u017aniejszego dalszego dynamicznego rozwoju dzia\u0142u B+R Elpromy. Celem projektu jest stworzenie w nowo budowanej siedzibie Sp\u00f3\u0142ki profesjonalnego laboratorium badawczego, co przyczyni si\u0119 do rozwoju ju\u017c dynamicznie dzia\u0142aj\u0105cego dzia\u0142u B+R Wnioskodawcy. W ramach projektu kupowane b\u0119d\u0105 aparatura, sprz\u0119t, technologie oraz dostosowana zostanie niezb\u0119dna infrastruktura s\u0142u\u017c\u0105ca prowadzeniu prac B+R w przedsi\u0119biorstwie, co w efekcie prze\u0142o\u017cy si\u0119 na opracowywanie i wdra\u017canie na rynek innowacyjnych produkt\u00f3w i us\u0142ug. W szczeg\u00f3lno\u015bci, kupowana infrastruktura wykorzystana zostanie do prowadzenia prac B+R na r\u00f3\u017cnych poziomach zaawansowania, w zakresie rozwoju urz\u0105dze\u0144 i oprogramowania dla telemedycyny oraz dla telemetrii rolniczej. W ramach inwestycji dostosowane i wyposa\u017cone zostanie laboratorium, sk\u0142adaj\u0105ce si\u0119 z trzech kluczowych cz\u0119\u015bci: 1. Pomieszczenia R&D przeznaczonego do prac koncepcyjnych i tw\u00f3rczych 2. Pomieszczenia laboratorium projektowego z zapleczem technicznym 3. Pomieszczenia prototypowego z zapleczem testowym (budowa prototyp\u00f3w i testy) oraz tzw. clean room (ciche pomieszczenie). W ramach projektu zrealizowane zostan\u0105 4 zadania: Zadania 1 \u2013 zakup sprz\u0119tu pomiarowego i do testowania \u2013 \u015brodki trwa\u0142e oraz sprz\u0119t laboratoryjny nie stanowi\u0105cy \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych Zadanie 2 \u2013 zakup oprogramowania laboratoryjnego wraz z niezb\u0119dnym sprz\u0119tem \u2013 obejmowa\u0107 b\u0119dzie zakup WNIP oraz \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych \u2013 hardwearu niezb\u0119dnego dla funkcjonowania laboratorium i rozwoju dzia\u0142u B+R Elpromy Zadanie 3 \u2013 wyposa\u017cenie laboratorium i prace dostosowawcze \u2013 zakupy \u015aT oraz prace dostosowawcze pomieszcze\u0144 Zadanie 4 \u2013 promocja projektu", "BENEFICJENT": "ELPROMA ELEKTRONIKA SP.ZO.O.", "TYTUL": "Utworzenie profesjonalnego laboratorium badawczego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 77.85}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "763360.00", "WARTOSC": "954200.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Czosn\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie u 480 (202D,278CH) uczni\u00f3w z teren\u00f3w wiejskich kompetencji kluczowych (KK) (matematyczno-przyrodniczych (MP), spo\u0142eczno-obywatelskich (SO), informatycznych (INF), umiej. uczenia si\u0119), postaw i umiej\u0119tno\u015bci (PU) niezb\u0119dnych na rynku pracy (kreatywno\u015b\u0107, innowacyjno\u015b\u0107, umiej\u0119tno\u015b\u0107 pracy zespo\u0142owej, postawy przedsi\u0119biorcze) poprzez udzia\u0142 uczni\u00f3w w realizacji 10 projekt\u00f3w edukacyjnych (160h/200h zaj\u0119\u0107) oraz wsparcie 6 wiejskich szk\u00f3\u0142 podstawowych (SP) z obszaru ZIT WOF (Gmina Czosn\u00f3w) i 38 (32K,6M) nauczycieli dzi\u0119ki: szkoleniom nt. doskonalenia KK i rozwijania PU (84h), moderowanie sieci wsp\u00f3\u0142pracy i samokszta\u0142cenia szk\u00f3\u0142 i nauczycieli (72h), opracowanie materia\u0142\u00f3w dydaktycznych i metodycznych. Proj. przyczynia si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu szczeg\u00f3\u0142owego RPO WM \u201ePodniesienie u uczni\u00f3w kompetencji kluczowych, w\u0142a\u015bciwych postaw i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych na rynku pracy oraz rozw\u00f3j indywidualnego podej\u015bcia do ucznia, szczeg\u00f3lnie ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi poprzez realizacj\u0119 to\u017csamego z celem RPO WM celu g\u0142\u00f3wnego proj., a potem cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142.Wg diagnozy przeprowadzonej na etapie tworzenia proj, potwierdzonej przez organ prowadz\u0105cy, w 6 SP jest \u015brednie lub niskie do\u015bwiadczenie w rozwijaniu wybranych KK i PU oraz niedobory potrzebnych do tego pomocy dyd. Proj. kierujemy do 480 (202D,278CH) uczni\u00f3w i 38 (32K,6M) n-li z 6 wiejskich SP obszaru ZIT WOF. Realizujemy typ 1 projektu - pkt a i b. Postawione cele zamierzamy osi\u0105gn\u0105\u0107 poprzez:a/ Przygotowanie n-li w szkoleniach do rozwijania wybranych KK i PU u uczni\u00f3w - budowanie i moderowanie sieci wsp\u00f3\u0142pracy i samokszta\u0142cenia n-li SP,- wykorzystanie narz\u0119dzi, form i metod wyprac. w proj. Z Ma\u0142ej Szko\u0142y w Wielki \u015awiat (POKL.3.3.4) i ich rozwini\u0119cie. b/ Rozwijanie wybranych KK i PU u uczni\u00f3w - realizacj\u0119 proj. Edukacyjnych (realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 w klasach, realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 poza szko\u0142\u0105). Tre\u015bci i metody s\u0105 komplementarne z wcze\u015bniejszymi dzia\u0142aniami Partner\u00f3w na rzecz rozwoju KK i PU.", "BENEFICJENT": "FEDERACJA INICJATYW O\u015aWIATOWYCH", "TYTUL": "Z Mazowieckiej Szko\u0142y w Wielki \u015awiat", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 77.57}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-29", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1942646.40", "WARTOSC": "2544785.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Czosn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki", "OPIS": "Niniejszy projekt jest odpowiedzi\u0105 na temat IS-B39 \u201eNowoczesne technologie w budowie samolot\u00f3w lekkich\u201d zdefiniowany w programie INNOLOT 2 (\u015bcie\u017cka B). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest opracowanie innowacyjnej, wydajnej i taniej technologii produkcji kompozytowych element\u00f3w konstrukcyjnych dla samolot\u00f3w lekkich i ultra-lekkich. Projekt przedstawia technologi\u0119 COMPRESS, kt\u00f3ra wykorzystuje materia\u0142y typu prepreg, proces bezautoklawowy oraz integracj\u0119 uk\u0142adu czujnik\u00f3w. Opracowanie technologii COMPRESS wi\u0105\u017ce si\u0119 z nast\u0119puj\u0105cymi wyzwaniami: projektowanie proces\u00f3w wytwarzania konstrukcji kompozytowych opartych na materia\u0142ach typu prepreg i sterowanym procesie infuzji (RTM), integracja systemu czujnik\u00f3w oraz optymalizacja monitorowanego procesu wytwarzania, modelowanie procesu z wykorzystaniem dedykowanych narz\u0119dzi numerycznych, testy statyczne, dynamiczne i zm\u0119czeniowe wytworzonych element\u00f3w kompozytowych. Dodatkowym celem projektu jest weryfikacja koncepcji zastosowania innowacyjnych, spr\u0119\u017conych materia\u0142\u00f3w kompozytowych w elementach konstrukcyjnych lekkich samolot\u00f3w, \u015bmig\u0142owc\u00f3w i innych obiekt\u00f3w lataj\u0105cych. W tym przypadku proces wytwarzania b\u0119dzie obejmowa\u0142 wprowadzenie odpowiednio dobranych si\u0142 spr\u0119\u017caj\u0105cych do wybranych warstw w celu uzyskania optymalnego stany spr\u0119\u017cenia ca\u0142ego elementu kompozytowego. Procedura ta b\u0119dzie skutkowa\u0142a zwi\u0119kszeniem sztywno\u015bci i wytrzyma\u0142o\u015bci elementu oraz zmniejszeniem wymaganej ilo\u015bci materia\u0142u. Spodziewanym wynikiem projektu b\u0119dzie polepszenie technologii produkcji oraz zwi\u0119kszenie jako\u015bci wytwarzanych element\u00f3w kompozytowych. U\u017cycie technik poza-autoklawowych z materia\u0142ami typu prepreg spowoduje zmniejszenie wp\u0142ywu czynnika ludzkiego, skr\u00f3cenie czasu produkcji oraz redukcj\u0119 ca\u0142kowitego kosztu wytwarzania. Ponadto, umieszczony w kompozycie system czujnik\u00f3w umo\u017cliwi monitorowanie wytworzonych element\u00f3w w trakcie eksploatacji, identyfikacj\u0119 ewentualnej relaksacji spr\u0119\u017cenia i defekt\u00f3w, np. delaminacji lub sp\u0119ka\u0144.", "BENEFICJENT": "ADAPTRONICA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Lekkie kompozytowe struktury lotnicze bazuj\u0105ce na nowych technikach wytwarzania z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 spr\u0119\u017cania.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 54.32}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "322740.00", "WARTOSC": "403425.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Czosn\u00f3w", "OPIS": "\"Profilaktyka wad kr\u0119gos\u0142upa w gminie Czosn\u00f3w\" to projekt kierowany do 72 (34M i 38K) dzieci ze szk\u00f3\u0142 podstawowych z klas I- VI z terenu gminy Czosn\u00f3w dotkni\u0119tych problemem schorze\u0144 kr\u0119gos\u0142upa. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa stanu zdrowia dzieci w zakresie wczesnego wykrywania chor\u00f3b kr\u0119gos\u0142upa w\u015br\u00f3d dzieci klas I \u2013 VI szk\u00f3\u0142 podstawowych, zamieszka\u0142ych w w gminie Czosn\u00f3w (woj. maz.) w latach 2019 \u2013 2021. Cele szczeg\u00f3\u0142owe : 1. Zwi\u0119kszenie wykrywalno\u015bci schorze\u0144 kr\u0119gos\u0142upa u dzieci z gminy Czosn\u00f3w (woj. maz.) w latach 2019-2021 bior\u0105cych udzia\u0142 w Programie; 2. Zwi\u0119kszenie \u015bwiadomo\u015bci zdrowotnej oraz wiedzy na temat zagro\u017ce\u0144 zwi\u0105zanych ze schorzeniami kr\u0119gos\u0142upa w grupie dzieci obj\u0119tych wsparciem w Programie w latach 2019-2021; 3. Zmniejszenie odsetka os\u00f3b cierpi\u0105cych z powodu schorze\u0144 kr\u0119gos\u0142upa w grupie dzieci bior\u0105cych udzia\u0142 w Programie z gm. Czosn\u00f3w (woj. maz.) w latach 2019-2021; 4. Zwi\u0119kszenie \u015bwiadomo\u015bci zdrowotnej dzieci i ich rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w prawnych w zakresie chor\u00f3b kr\u0119gos\u0142upa uczestnicz\u0105cych w Programie; 5. Zapewnienie prawid\u0142owego rozwoju aparatu mi\u0119\u015bniowego, stabilizuj\u0105cego uk\u0142ad kostno-stawowy; 6. Poprawa og\u00f3lnej sprawno\u015bci ruchowej dzieci uczestnicz\u0105cych w Programie; 7. Korekta istniej\u0105cych zaburze\u0144 statyki cia\u0142a i doprowadzenie, o ile to mo\u017cliwe, do stanu prawid\u0142owego u dzieci bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie; 8. Poprawa wydolno\u015bci oddechowej", "BENEFICJENT": "NOWODWORSKIE CENTRUM MEDYCZNE W NOWYM DWORZE MAZOWIECKIM", "TYTUL": "Profilaktyka wad kr\u0119gos\u0142upa w gminie Czosn\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.79}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "321570.87", "WARTOSC": "321570.87", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Czosn\u00f3w", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "\"ADAL\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla ADAL sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.67}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-23", "DATA_START": "2019-04-26", "DOFINANSOWANIE": "297840.00", "WARTOSC": "496400.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Czosn\u00f3w", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Firma planuje wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 w programie promocji bran\u017cy polskich specjalno\u015bci \u017cywno\u015bciowych na rynkach ZEA, Niemiec, Chin, Tajlandii, Rosji, Francji, Holandii i Hiszpanii. Firma planuje wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 w 4 imprezach targowych w charakterze wystawcy: SIAL Paris 2020, PLMA\u2019s \u201eWorld of private label\u201d International Trade Show 2020, Up by Wabel 2020 i Gulfood 2020. W ramach udzia\u0142u w targach firma przygotuje tak\u017ce panel promocyjny Marki Polskiej Gospodarki. Firma we\u017amie udzia\u0142 w 10 wyjazdowych misjach gospodarczych do Tajlandii, Niemiec, Chin, Rosji, Hiszpanii, Francji i Holandii, a w ramach misji gospodarczych we\u017amie udzia\u0142 w 4 imprezach targowych: THAIFEX \u2013 World of food Asia 2019 i 2020, Biofach 2020 oraz Anuga 2019. Wnioskodawca zleci r\u00f3wnie\u017c us\u0142ug\u0119 doradcz\u0105, kt\u00f3rej celem b\u0119dzie zdobycie wiedzy w zakresie prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci i umi\u0119dzynarodowienia przedsi\u0119biorstwa na rynku Zjednoczonych Emirat\u00f3w Arabskich. W wyniku zlecenia us\u0142ugi doradczej dotycz\u0105cej opracowania strategii umi\u0119dzynarodowienia, firma nab\u0119dzie niezb\u0119dn\u0105 wiedz\u0119 i pozna techniki i specyfik\u0119 prowadzenia biznesu na wybranych rynkach perspektywicznych. W ramach dzia\u0142a\u0144 informacyjno-promocyjnych projektu firma przeprowadzi tak\u017ce dodatkowe dzia\u0142ania promocyjne: zleci przygotowanie i produkcj\u0119 materia\u0142\u00f3w informacyjno-promocyjnych. Projekt dotyczy promowania produktu i marki produktowej firmy przy wykorzystaniu za\u0142o\u017ce\u0144 wizualizacji Marki Polskiej Gospodarki. Projekt b\u0119dzie finansowany z w\u0142asnych \u015brodk\u00f3w wnioskodawcy i z otrzymanej dotacji w formie zaliczki i refundacji.", "BENEFICJENT": "DE CARE GROUP SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 I WSP\u00d3LNICY SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Internacjonalizacja firmy De Care na rynkach zagranicznych w ramach promocji bran\u017cy polskich specjalno\u015bci \u017cywno\u015bciowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.26}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-30", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "56474081.04", "WARTOSC": "70592601.31", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Podkowa Le\u015bna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Niepor\u0119t | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Halin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Sulej\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Czosn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Karczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie dost\u0119pno\u015bci, poziomu wykorzystywania i jako\u015bci us\u0142ug publicznych zwi\u0105zanych z dost\u0119pem do informacji i infrastruktury publicznej na terenie WOF poprzez stworzenie portfela bezp\u0142atnych rozwi\u0105za\u0144 mobilnych. Odbiorcami e-us\u0142ug b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cy WOF, tury\u015bci i odwiedzaj\u0105cy, w spos\u00f3b szczeg\u00f3lny zostan\u0105 uwzgl\u0119dnione potrzeby os\u00f3b z dysfunkcjami wzroku. Projekt zak\u0142ada dostarczenie kompleksowego systemu sk\u0142adaj\u0105cego si\u0119 z rozwi\u0105za\u0144 mobilnych w pi\u0119ciu obszarach: e-dost\u0119pno\u015b\u0107 - wdro\u017cenie systemu mikronawigacji i informacji kontekstowej w przestrzeniach i obiektach u\u017cyteczno\u015bci publicznej; e-turystyka \u2013 stworzenie spersonalizowanego e-przewodnika umo\u017cliwiaj\u0105cego zg\u0142\u0119bianie zasob\u00f3w turystycznych WOF zgodnie z preferencjami, wykorzystuj\u0105c informacj\u0119 kontekstow\u0105 oraz rzeczywisto\u015b\u0107 rozszerzon\u0105; e-transport \u2013 uruchomienie narz\u0119dzia planowania podr\u00f3\u017cy i poruszania si\u0119 po terenie WOF komunikacj\u0105 zbiorow\u0105, w postaci inteligentnej aplikacji mobilnej opartej o dane czasu rzeczywistego, elastycznie reaguj\u0105cej na zmiany oraz posiadaj\u0105cej modu\u0142 informacji kontekstowych; e-parkowanie - dostarczenie kierowcom prostego narz\u0119dzia pod postaci\u0105 aplikacji mobilnej, kt\u00f3ra u\u0142atwi im poruszanie si\u0119 i odnajdowanie wolnych miejsc parkingowych; e-\u015brodowisko - zbudowanie systemu zbierania, przetwarzania i prezentowania danych dotycz\u0105cych jako\u015bci powietrza oraz klimatu akustycznego w gminach WOF. Projekt realizuje 26 gmin WOF. Pierwszy etap to sformu\u0142owanie za\u0142o\u017ce\u0144 architektury technologicznej, wsp\u00f3lnych standard\u00f3w rozwi\u0105za\u0144 cyfrowych, polityki gromadzenia danych, polityki bezpiecze\u0144stwa i prywatno\u015bci. Nast\u0119pnie przeprowadzona b\u0119dzie inwestycja w infrastruktur\u0119 bazow\u0105. Kluczowym etapem b\u0119dzie wdra\u017canie funkcjonalno\u015bci w ramach 5 komponent\u00f3w projektu przez zespo\u0142y tematyczne i wykonawc\u00f3w. Ostatnim aspektem b\u0119dzie otwarcie danych gromadzonych przez stworzony system, aby mog\u0142y by\u0107 ponownie wykorzystane przez inne podmioty oraz dzia\u0142ania optymalizacyjne i asysty technicz", "BENEFICJENT": "MIASTO STO\u0141ECZNE WARSZAWA", "TYTUL": "Wirtualny Warszawski Obszar Funkcjonalny (Virtual WOF)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.49}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "201840.00", "WARTOSC": "254340.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Czosn\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest reintegracja spo\u0142eczno -zawodowa oraz powr\u00f3t na rynek pracy 30 os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu gminy Czosn\u00f3w do dn. 31.12.2018 r. oraz zapobieganie zjawisku wykluczenia spo\u0142ecznego na terenie gminy. Cel g\u0142\u00f3wny realizowany b\u0119dzie poprzez cele szczeg\u00f3\u0142owe projektu: - integracja spo\u0142eczna 30 UP do dn 31.12.2018 - integracja zawodowa 30 UP do dn 31.12.2018 -integracja edukacyjna 30 UP dn. 31.12.2018 -poprawa sytuacji materialnej 30 UP poprzez wsparcie finansowe Ww. cele realizowane b\u0119d\u0105 poprzez dzia\u0142ania aktywizuj\u0105ce na rzecz wsparcia os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. Cele projektu wpisuj\u0105 si\u0119 w cel RPO WM : Zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie os\u00f3b wykluczonych i zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz zapobieganie zjawisku wykluczenia spo\u0142ecznego i ub\u00f3stwa i przyczyniaj\u0105 si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia tego celu szczeg\u00f3\u0142owego. Za\u0142o\u017cone w projekcie wska\u017aniki , w tym wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej - na poziomie 34% i zatrudnieniowej - na poziomie 22 %, przyczyni\u0105 si\u0119 do zak\u0142adanych dla Poddzia\u0142ania 9.1 wska\u017anik\u00f3w RPO WM. UP - 30 os\u00f3b (20K, 10M) to osoby zamieszka\u0142e na terenie woj. mazowieckiego ( gmina Czosn\u00f3w ) , zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym , w tym ON - min 10 % UP i osoby zagro\u017cone wykl. spo\u0142. z powodu wi\u0119cej ni\u017c 1 przes\u0142anki - 80% UP). Zadania w ramach projektu: 1. Diagnoza potrzeb 2.Aktywna integracja spo\u0142eczna 3. Aktywna integracja edukacyjna 4. Aktywna Integracja zawodowa 5. Zasi\u0142ki celowe - wk\u0142ad w\u0142asny Projekt wykorzystuje zwalidowany produkt finalny , wypracowany w ramach projektu innowacyjnego POKL. Projekt realizowany w Partnerstwie dwusektorowym. GOPS zapewnia, \u017ce wsparcie os\u00f3b odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie na podstawie \u015bcie\u017cki reintegracji stworzonej indywidualnie dla ka\u017cdej os. oraz przy wykorzystaniu kontraktu socjalnego. Okres realizacji projektu 01.10.2017-31.12.2018 r.", "BENEFICJENT": "GMINA CZOSN\u00d3W", "TYTUL": "Aktywna Integracja w gminie Czosn\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.51}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-29", "DATA_START": "2018-01-29", "DOFINANSOWANIE": "50794444.34", "WARTOSC": "107778716.79", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Borowie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Maciejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Miastk\u00f3w Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Parys\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Pilawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Sobolew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Trojan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Wilga | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u017belech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Niepor\u0119t | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Serock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ceg\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: D\u0119be Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Dobre | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Halin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Jakub\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ka\u0142uszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Latowicz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Siennica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Stanis\u0142aw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Sulej\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Czosn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Leoncin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nasielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Pomiech\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Zakroczym | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Celestyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Karczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Ko\u0142biel | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Osieck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Sobienie-Jeziory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Jad\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Klemb\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Strach\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: T\u0142uszcz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 77 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 32 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 44 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu dla 51 883 gospodarstw domowych oraz 461 jednostek edukacyjnych zlokalizowanych na obszarze warszawskim wschodnim i Warszawie. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Warszawski Wschodni i Warszawa Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.82}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "134313.39", "WARTOSC": "475800.43", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Czosn\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest promocja marki CFT Precyzja oraz internacjonalizacja produkt\u00f3w i us\u0142ug \u015bwiadczonych przez Wnioskodawc\u0119 na rynkach europejskich i bliskowschodnich. Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty przez udzia\u0142 w imprezach wystawienniczych rekomendowanych przez firm\u0119 consultingow\u0105 ,w roli wystawcy oraz towarzysz\u0105ce im dzia\u0142ania promocyjne i informacyjne. Celem og\u00f3lnym jest zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci firmy przez zwi\u0119kszenie eksportu, co jest zgodne z celem osi priorytetowej nr III w RPO WM. Cele szczeg\u00f3\u0142owe to: - zwi\u0119kszenie przychod\u00f3w z eksportu - zmniejszenie zale\u017cno\u015bci od rynku polskiego (dywersyfikacja) - promocja marki CFT Precyzja - lepsze poznanie i dostosowanie si\u0119 do wymaga\u0144 klient\u00f3w zagranicznych - podpisanie nowych kontrakt\u00f3w handlowych - pozyskanie nowych rynk\u00f3w zagranicznych Spos\u00f3b osi\u0105gni\u0119cia tych cel\u00f3w zosta\u0142 opisany w za\u0142\u0105czonej strategii eksportowej. Realizacja projektu doprowadzi do wprowadzenia innowacyjnych os\u0142on balistycznych opracowanych w firmie na rynki \u015bwiatowe, zwi\u0119kszy rozpoznawalno\u015b\u0107 marki CFT Precyzja oraz zwi\u0119kszy przychody firmy i umo\u017cliwi jej dalszy rozw\u00f3j.", "BENEFICJENT": "CFT PRECYZJA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Rozw\u00f3j firmy CFT Precyzja poprzez zwi\u0119kszenie eksportu.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.64}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-28", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "99385.00", "WARTOSC": "175890.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Czosn\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest opracowanie innowacyjnej instalacji do odzysku i recyklingu opakowa\u0144 z tworzyw sztucznych po substancjach niebezpiecznych, szczeg\u00f3lnie po \u015brodkach ochrony ro\u015blin takich jak: opakowania po \u015brodkach ochrony ro\u015blin oraz opryskiwaczy rolniczych. Zakres projektu obejmuje opracowanie technologii, czyli stworzenie projektu instalacji rozdrabniania, mycia, suszenia, oraz granulacji opad\u00f3w zanieczyszczonych substancjami niebezpiecznymi. Us\u0142uga projektowo-badawcza b\u0119dzie polega\u0142a r\u00f3wnie\u017c na opracowaniu oczyszczenia biologicznego w\u00f3d pop\u0142ucznych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystywane do neutralizacji uzyskiwanych odpad\u00f3w (proces w obiegu zamkni\u0119tym). Elementem us\u0142ugi badawczej jest r\u00f3wnie\u017c recenzja techniczna powsta\u0142ego produktu (pe\u0142nowarto\u015bciowego tworzywa sztucznego) z odbiorc\u0105 ko\u0144cowym \u2013 recyklerem. Us\u0142uga badawcza zostanie wykonana przez specjalistyczn\u0105 jednostk\u0105 naukow\u0105, kt\u00f3ra posiada do\u015bwiadczenie i wiedz\u0119 na styku dziedzin ochrony \u015brodowiska, biotechnologii oraz nauk rolniczych. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 recyklerzy surowc\u00f3w wt\u00f3rnych, tj. przedsi\u0119biorstwa zajmuj\u0105ce si\u0119 odbiorem i przekazaniem do utylizacji surowca \u2013 jako u\u017cytkownicy. Z drugiej strony grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 producenci wprowadzaj\u0105cy na rynek \u015brodki niebezpieczne w postaci \u015brodk\u00f3w ochrony ro\u015blin \u2013 jako dostawcy. Ci\u0105\u017cy na nich bowiem ustawowy obowi\u0105zek realizowania minimalnego poziomu odzysku i recyklingu opakowa\u0144 po tych\u017ce \u015brodkach. Odzysk odpad\u00f3w niebezpiecznych po \u015brodkach ochrony ro\u015blin jest niezwykle trudnym zagadnieniem. Proponowane rozwi\u0105zanie zrewolucjonizuje podej\u015bcie do tego zagadnienie stanowi\u0105c tym samym odpowied\u017a na dotychczasowe potrzeby rynku.", "BENEFICJENT": "EKO HARPOON- RECYKLING SP. Z O.O.", "TYTUL": "Opracowanie innowacyjnej instalacji do odzysku i recyklingu opakowa\u0144 z tworzyw sztucznych po substancjach niebezpiecznych, szczeg\u00f3lnie po \u015brodkach ochrony ro\u015blin.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.1}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-14", "DATA_START": "2017-09-15", "DOFINANSOWANIE": "1362995.54", "WARTOSC": "1627298.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Pilawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Sobolew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Trojan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u017belech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Serock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: D\u0119be Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Halin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Siennica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Czosn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nasielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Pomiech\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Celestyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Klemb\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin", "OPIS": "Celem projektu zwi\u0119kszenie stopnia oraz poprawa umiej\u0119tno\u015bci korzystania z internetu, w tym z eus\u0142ug publicznych. Zostanie on osi\u0105gni\u0119ty poprzez e-aktywizacj\u0119 os\u00f3b o co najmniej podstawowych kompetencjach cyfrowych tj. nauczycieli oraz uczni\u00f3w publicznej edukacji wczesnoszkolnej, rozw\u00f3j ponadpodstawowych kompetencji cyfrowych w zakresie programowania oraz TIK, w tym umiej\u0119tno\u015bci \u015bci\u015ble informatycznych, pobudzanie kreatywno\u015bci oraz promowanie interdyscyplinarnej wsp\u00f3\u0142pracy. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 nauczyciele publicznej edukacji wczesnoszkolnej oraz uczniowie klas 1-3 publicznych szk\u00f3\u0142 podstawowych. Projekt b\u0119dzie obejmowa\u0142 stacjonarn\u0105 grupow\u0105 nauk\u0119 zagadnie\u0144 z obszaru kompetencji cyfrowych i medialnych,programowania i nauczania programowania dla nauczycieli publicznej edukacji wczesnoszkolnej i os\u00f3b doros\u0142ych (I etap) i jej kontynuacj\u0119 (II etap) w formule zaj\u0119\u0107 praktycznych, prowadzonych przez nauczyciela razem z trenerem (zaj\u0119\u0107 dla uczni\u00f3w publicznych szk\u00f3\u0142 podstawowych z klas 1-3)", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU EDUKACJI ELEKTRONICZNEJ", "TYTUL": "Kod do przysz\u0142o\u015bci - podregion Warszawski Wschodni", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.29}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "66028.02", "WARTOSC": "82535.02", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Czosn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Leoncin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nasielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Pomiech\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Zakroczym", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM PROJEKTU jest wykrycie uczni\u00f3w kl. I szk\u00f3\u0142 podstawowych w roku szkolnym 2017/2018 oraz 2018/2019 z powiatu nowodworskiego, u kt\u00f3rych wyst\u0119puje podejrzenie zaburze\u0144 s\u0142uchu. Planowane zadania s\u0105 zgodne z za\u0142o\u017ceniami Regionalnego Programu Zdrowotnego Samorz\u0105du Wojew\u00f3dztwa Mazowieckiego (RPZ) i obejmuj\u0105: akcje informacyjne, dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne dla rodzic\u00f3w i dzieci, badania przesiewowe s\u0142uchu dla uczni\u00f3w klas I szk\u00f3\u0142 podstawowych oraz konferencje szkoleniowe dla personelu medycznego. G\u0141\u00d3WNI UCZESTNICY PROJEKTU obj\u0119ci wsparciem bezpo\u015brednim to dzieci ucz\u0105ce si\u0119 w klasach I szk\u00f3\u0142 podstawowych z obszaru wojew\u00f3dztwa mazowieckiego, z powiatu nowodworskiego w roku szkolnym 2017/2018 oraz 2018/2019. Ponadto dzia\u0142aniami zostan\u0105 obj\u0119ci r\u00f3wnie\u017c rodzice/opiekunowie, personel plac\u00f3wek o\u015bwiatowych oraz personel medyczny. ZAK\u0141ADANY WSKA\u0179NIK REZULTATU: liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug zdrowotnych, istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu. ZAK\u0141ADANE WSKA\u0179NIKI PRODUKTU: liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami zdrowotnymi w programie, liczba dzieci uczestnicz\u0105cych w programie, liczba rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w dzieci oraz personelu pedagogicznego uczestnicz\u0105cych w zaj\u0119ciach, liczba personelu medycznego uczestnicz\u0105cego w szkoleniach oraz liczba opracowanych wzor\u00f3w materia\u0142\u00f3w informacyjno \u2013 edukacyjnych. Pozosta\u0142e wska\u017aniki okre\u015blone w RPZ b\u0119d\u0105 wykazane i raportowane na etapie realizacji Projektu. Na podstawie dotychczas zrealizowanych program\u00f3w bada\u0144 przesiewowych s\u0142uchu w szko\u0142ach podstawowych wojew\u00f3dztwa mazowieckiego wynika, \u017ce w Projekcie we\u017amie udzia\u0142 oko\u0142o 80% populacji docelowej. Instytut Fizjologii i Patologii S\u0142uchu (IFPS) posiada potencja\u0142 finansowy, kadrowy oraz techniczny umo\u017cliwiaj\u0105cy OBJ\u0118CIE BADANIAMI CA\u0141EJ POPULACJI UCZNI\u00d3W KL. I szk\u00f3\u0142 podstawowych z powiatu nowodworskiego.", "BENEFICJENT": "INSTYTUT FIZJOLOGII I PATOLOGII S\u0141UCHU", "TYTUL": "Badania przesiewowe s\u0142uchu uczni\u00f3w klas I szk\u00f3\u0142 podstawowych na terenie powiatu nowodworskiego w roku szkolnym 2017/2018 oraz 2018/2019", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.83}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "2129899.56", "WARTOSC": "3266318.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Bia\u0142obrzegi | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Promna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Stara B\u0142otnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Stromiec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Wy\u015bmierzyce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Glinojeck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Go\u0142ymin-O\u015brodek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Grudusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ojrze\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Opinog\u00f3ra G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Regimin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: So\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Borowie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Maciejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Miastk\u00f3w Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Parys\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Pilawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Sobolew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Trojan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Wilga | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u017belech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Pacyna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Sanniki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Szczawin Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Podkowa Le\u015bna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: \u017babia Wola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Belsk Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: B\u0142\u0119d\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Chyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Goszczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Gr\u00f3jec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Jasieniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Mogielnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Nowe Miasto nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Pniewy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Warka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Garbatka-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: G\u0142owacz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Gniewosz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Grab\u00f3w nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Kozienice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Magnuszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Sieciech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Niepor\u0119t | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Serock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Chotcza | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Ciepiel\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Lipsko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Rzeczni\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Sienno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Solec nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Huszlew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: \u0141osice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Olszanka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Plater\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Sarnaki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Stara Kornica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Czerwonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Karniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Krasnosielc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Mak\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: M\u0142ynarze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: P\u0142oniawy-Bramura | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: R\u00f3\u017can | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Rzewnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Sypniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Szelk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ceg\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: D\u0119be Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Dobre | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Halin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Jakub\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ka\u0142uszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Latowicz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mrozy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Siennica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Stanis\u0142aw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Sulej\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Dzierzgowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Lipowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: M\u0142awa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Strzegowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Stupsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szre\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szyd\u0142owo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wieczfnia Ko\u015bcielna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wi\u015bniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Czosn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Leoncin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nasielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Pomiech\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Zakroczym | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Baranowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czarnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czerwin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Goworowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Kadzid\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Lelis | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: \u0141yse | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Myszyniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Olszewo-Borki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Rzeku\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Troszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka, GM.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Andrzejewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Boguty-Pianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Brok | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ma\u0142kinia G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Nur | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Stary Luboty\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Szulborze Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: W\u0105sewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Zar\u0119by Ko\u015bcielne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Celestyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Karczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Ko\u0142biel | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Osieck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Sobienie-Jeziory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Pra\u017cm\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Tarczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bodzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Brudze\u0144 Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bulkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Drobin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: G\u0105bin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: \u0141\u0105ck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Ma\u0142a Wie\u015b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Nowy Dunin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Radzanowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142ubice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142upno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Stara Bia\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Staro\u017areby | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Wyszogr\u00f3d | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Baboszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Czerwi\u0144sk nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Dzierz\u0105\u017cnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Joniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Naruszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Nowe Miasto | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Sochocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Za\u0142uski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Brwin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Chorzele | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Jednoro\u017cec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krasne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krzynow\u0142oga Ma\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Borkowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Gielni\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Klw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Odrzyw\u00f3\u0142 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Potwor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Przysucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Rusin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Wieniawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Gzy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Obryte | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pokrzywnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pu\u0142tusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: \u015awiercze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Winnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Zatory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom, GM.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: G\u00f3zd | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: I\u0142\u017ca | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jastrz\u0119bia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jedli\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jedlnia-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Kowala | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Pionki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Pionki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Przytyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Skaryszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Wierzbica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Wolan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Zakrzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Domanice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Korczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Kotu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mokobody | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mordy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Paprotnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Przesmyki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sk\u00f3rzec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sucho\u017cebry | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wi\u015bniew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wodynie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Zbuczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Gozdowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Mochowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Ro\u015bciszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Szczutowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Zawidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Broch\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: I\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: M\u0142odzieszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Nowa Sucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Rybno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Teresin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Bielany | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Ceran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Jab\u0142onna Lacka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Kos\u00f3w Lacki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Repki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Sabnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Sterdy\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Chlewiska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Jastrz\u0105b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Mir\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Oro\u0144sko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Szyd\u0142owiec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Kampinos | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Leszno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Gr\u0119bk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Korytnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Liw | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: \u0141och\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Miedzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Sadowne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Stoczek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: W\u0119gr\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Wierzbno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Jad\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Klemb\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Strach\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: T\u0142uszcz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Bra\u0144szczyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: D\u0142ugosiod\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Rz\u0105\u015bnik | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Somianka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Wyszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Zabrodzie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Kazan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Policzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Przy\u0142\u0119k | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Tcz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Zwole\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Bie\u017cu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Kuczbork-Osada | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lubowidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lutocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Siemi\u0105tkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: \u017buromin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Mszczon\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Puszcza Maria\u0144ska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Radziejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Wiskitki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "Projekt polega na podniesieniu konkurencyjno\u015bci sektora MSP poprzez udzielanie specjalistycznego doradztwa. Sekwencja Sp. z o.o. jako akredytowany IOB, posiada do\u015bwiadczenie i wiedz\u0119, kt\u00f3ra pozwoli \u015bwiadczy\u0107 szereg us\u0142ug doradczych podmiotom sektora mikro, ma\u0142ych \u015brednich przedsi\u0119biorstw. Grup\u0105 docelow\u0105, kt\u00f3ra we\u017amie udzia\u0142 w projekcie i stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 podmioty, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 we wczesnej fazie rozwoju tj. do 24 miesi\u0119cy z woj. mazowieckiego. Dodatkowo firmy te b\u0119d\u0105 posiada\u0142y potencja\u0142 technologiczny, kt\u00f3ry prze\u0142o\u017cy si\u0119 na wdro\u017cenie innowacji technologicznej w dzia\u0142alno\u015bci. Faza pocz\u0105tkowa ka\u017cdej dzia\u0142alno\u015bci jest kluczow\u0105 w rozwoju firmy. To w tym etapie podejmowane s\u0105 decyzje dotycz\u0105ce podstawowych cel\u00f3w funkcjonowania firmy, okre\u015blona zostaje koncepcja prowadzonego biznesu. Faza startowa ma strategiczne znaczenie dla dalszych etap\u00f3w rozwoju i wzrostu przedsi\u0119biorstwa. W tym w\u0142a\u015bnie okresie kluczowe jest podj\u0119cie odpowiednich krok\u00f3w dla dalszego rozwoju i wdra\u017cania innowacji w organizacji. Na tym etapie firma b\u0119dzie mog\u0142a skorzysta\u0107 ze specjalistycznego doradztwa IOB \u2013Sekwencji, w zakresie us\u0142ug z nast\u0119puj\u0105cych grup tematycznych: informacyjne, doradztwo og\u00f3lne, doradztwo finansowe i ksi\u0119gowe, doradztwo prawne, doradztwo techniczno- administracyjne. W projekcie zak\u0142ada si\u0119 wsparcie specjalistyczne minimum 35 podmiot\u00f3w znajduj\u0105cych si\u0119 we wczesnej fazie rozwoju. Projekt podzielono na 5 etap\u00f3w. W Zad. 1 opracowano strategi\u0119 biznesow\u0105, w kt\u00f3rej dog\u0142\u0119bnie przeanalizowano rynek, konkurencyjne us\u0142ugi oraz przedstawiono szczeg\u00f3\u0142owo koncepcj\u0119 projektu. W Zad. 2 nast\u0105pi szczeg\u00f3\u0142owe opracowanie metodologii prowadzenia projektu, modyfikacja systemu IT wspieraj\u0105cego pozyskanie uczestnik\u00f3w i prowadzenie projekt\u00f3w, oraz opracowana zostanie strona www projektu. . Zad.3 to rozpocz\u0119cie \u015bwiadczenia us\u0142ug. Zadanie 4 oraz 5 skupi si\u0119 na dog\u0142\u0119bnej realizacji us\u0142ug u wyselekcjonowanych podmiot\u00f3w oraz ewaluacji projekt\u00f3w.", "BENEFICJENT": "SEKWENCJA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Fundusz Wspierania Innowacji Sekwencja szans\u0105 na wsparcie pocz\u0105tkowej fazy rozwoju przedsi\u0119biorstw.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.39}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "498250.00", "WARTOSC": "622812.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Podkowa Le\u015bna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Niepor\u0119t | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Halin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Sulej\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Czosn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Karczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Brwin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Leszno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "Zaj\u0119cia z doradztwa edukacyjno-zawodowego powinny w naszych realiach by\u0107 odpowiedzi\u0105 na uwarunkowania rynku pracy i gospodarki. Powinny te\u017c dostarcza\u0107 uczniom i u\u0142atwia\u0107 im wyb\u00f3r kierunk\u00f3w kszta\u0142cenia, kt\u00f3ry zwi\u0119kszy w przysz\u0142o\u015bci szanse na znalezienie intratnej posady. Nie wszystkie szko\u0142y dysponuj\u0105 odpowiedni\u0105 kadr\u0105, kt\u00f3ra mog\u0142aby wspom\u00f3c m\u0142odzie\u017c w tych trudnych wyborach, dlatego jedynym wyj\u0105tkiem s\u0105 studia podyplomowe dla nauczycieli ucz\u0105cych na terenie ZIT warszawskiego z zakresu w/w doradztwa edukacyjno-zawodowego. Przed przyst\u0105pieniem do aplikowania o \u015brodki UE projektodawca o\u015bwiadcza, \u017ce przeprowadzi\u0142 analiz\u0119 problemu w postaci bada\u0144 ankietowych w\u015br\u00f3d potencjalnych uczestnik\u00f3w projektu z zapytaniem o ewentualn\u0105 potrzeb\u0119 dokszta\u0142cenia si\u0119 - w okresie 03 -04- 05.2016 r. Udzia\u0142 w ankiecie wzi\u0119\u0142o 200 os\u00f3b (nauczycieli -136K - 64 M) i a\u017c 81 % z nich wyrazi\u0142o ch\u0119\u0107 i potrzeb\u0119 zdobycia nowych kwalifikacji. Woj. Maz. jest najdro\u017cszym wojew\u00f3dztwem je\u015bli chodzi o cen\u0119 studi\u00f3w podyplomowych, a jednocze\u015bnie s\u0105 one najbardziej efektywn\u0105 form\u0105 doskonalenia umiej\u0119tno\u015bci nauczycieli (www.zarz.agh.edu.pl). Semestr studi\u00f3w na uczelni publicznej z doradztwa edukacyjno - zawodowego kosztuje \u015brednio 2 300,00 PLN, a na uczelni prywatnej 1950,00 PLN. Z powodu w\u0142a\u015bnie bariery ekonomicznej wielu nauczycieli nie sta\u0107 na dokszta\u0142canie si\u0119 i nabywanie nowych umiej\u0119tno\u015bci. Do kosztu studi\u00f3w nale\u017cy jeszcze doliczy\u0107 koszt przejazdu na zaj\u0119cia, noclegu (zaj\u0119cia weekendowe), wy\u017cywienia. Wielu zdolnych rokuj\u0105cych i chc\u0105cych poszerza\u0107 swoj\u0105 wiedz\u0119 nauczycieli z powodu bariery finansowej nie jest w stanie zdecydowa\u0107 si\u0119 na podj\u0119cie nauki. Projekt ten jest odpowiedzi\u0105 na ich potrzeby. 50 (40K/10M) nauczycieli zostanie zakwalifikowanych do uczestnictwa w projekcie i po 3 semestrach nauki b\u0119d\u0105 mogli pomaga\u0107 m\u0142odzie\u017cy i dzieciom w wyborze w\u0142a\u015bciwej zawodowej drogi \u017cyciowej. Projekt jest skierowany do grup docelowych zamieszka\u0142ych na terenie wojew\u00f3dztwa mazowieckiego z obszaru ZIT WOF.", "BENEFICJENT": "AKADEMIA KULTURY INFORMACYJNEJ SP. Z O.O.", "TYTUL": "Nauczycielu - daj sobie szans\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.18}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-12-15", "DOFINANSOWANIE": "315292.20", "WARTOSC": "471165.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Czosn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), pomoc_de_minimis: \u00a742 rozporz\u0105dzenia Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 10 lipca 2015 r. w sprawie udzielania przez Polsk\u0105 Agencj\u0119 Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci pomocy finansowej w ramach Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j 2014\u20132020.Firmie POL-MED OPTYKA zale\u017cy na poprawie jako\u015bci \u015bwiadczonych przez siebie us\u0142ug. Chc\u0105c usprawni\u0107 jako\u015b\u0107 naprawy endoskopu sztywnego nale\u017cy przeprowadzi\u0107 szereg bada\u0144 wytrzyma\u0142o\u015bciowych. Maszyny s\u0142u\u017c\u0105ce do takich test\u00f3w s\u0105 drogie i ich zakup nie ma uzasadnienia ekonomicznego dla przedsi\u0119biorcy ze wzgl\u0119du na znaczne koszty inwestycyjne, kt\u00f3re obci\u0105\u017ca w spos\u00f3b znacz\u0105co finansow\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 operacyjn\u0105 przedsi\u0119biorstwa. Kolejnym problemem jest czas i koszt aplikacji maszyn oraz zatrudnienia i wyszkolenia pracownik\u00f3w. Uwzgl\u0119dniaj\u0105c potrzeby jak i bariery zwi\u0105zane z popraw\u0105 us\u0142ug naprawy endoskop\u00f3w sztywnych uzasadnione jest skorzystanie z urz\u0105dze\u0144 oraz wykwalifikowanej kadry specjalist\u00f3w jednostki badawczej, kt\u00f3ra posiada odpowiedni sprz\u0119t oraz dost\u0119pn\u0105 dobrze wyszkolon\u0105 kadr\u0119 naukow\u0105 posiadaj\u0105c\u0105 wiedz\u0119 i umiej\u0119tno\u015bci w celu przeprowadzenia odpowiednich bada\u0144. Tego typu jednostka badawcza mo\u017ce zagwarantowa\u0107 wysoki poziom bada\u0144 oraz mo\u017ce dostarczy\u0107 wyniki, kt\u00f3re wp\u0142yn\u0105 na podniesienie jako\u015bci us\u0142ugi przedsi\u0119biorcy. W projekcie przebadane zostan\u0105 mo\u017cliwo\u015bci podniesienia jako\u015bci naprawy endoskop\u00f3w sztywnych poprzez: 1. Zastosowanie p\u0142aszcza o innej ni\u017c dotychczas u\u017cywana grubo\u015bci. 2. Wyb\u00f3r optymalnego rodzaju po\u0142\u0105czenia p\u0142aszcza zewn\u0119trznego i korpusu dzi\u0119ki zbadaniu wytrzyma\u0142o\u015bci zm\u0119czeniowej na obci\u0105\u017cenia mechaniczne tego po\u0142\u0105czenia. 3. Wyb\u00f3r optymalnego rodzaju po\u0142\u0105czenia po\u0142\u0105czenia p\u0142aszcza wewn\u0119trznego i korpusu dzi\u0119ki zbadaniu wytrzyma\u0142o\u015bci zm\u0119czeniowej na obci\u0105\u017cenia termiczne tego po\u0142\u0105czenia. 4. Wyb\u00f3r optymalnego rodzaju po\u0142\u0105czenia elementu optycznego z p\u0142aszczem wewn\u0119trznym dzi\u0119ki zbadaniu wytrzyma\u0142o\u015bci zm\u0119czeniowej na obci\u0105\u017cenia mechaniczne tego po\u0142\u0105czenia or", "BENEFICJENT": "POL-MED OPTYKA WOJCIECH DMOWSKI", "TYTUL": "Poprawa jako\u015bci us\u0142ugi naprawy endoskop\u00f3w sztywnych, \u015bwiadczonej przez firm\u0119 POL-MED OPTYKA Wojciech Dmowski.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.17}], "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2200.8809552845546, "v": "21,66 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.42, "v_pc": "2200,88 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "11.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "42.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1359.5306199186994, "v": "13,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 61.77}, {"name": "Przedszkola", "value": 446.75598780487803, "v": "4,40 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.29}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 96.54377134146343, "v": "949,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.38}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 93.41499390243902, "v": "919,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 157.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.24}, {"name": "Gimnazja", "value": 62.19903861788618, "v": "612,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.82}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 61.20005284552845, "v": "602,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.78}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 48.676073170731705, "v": "478,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.21}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 8.358115853658536, "v": "82,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.37}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 7.542832317073171, "v": "74,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.34}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 7.184479674796748, "v": "70,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.32}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5.2280193089430895, "v": "51,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.23}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 4.246970528455285, "v": "41,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 252.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.19}]}, {"name": "Rodzina", "value": 1361.388677845528, "v": "13,40 mln z\u0142", "v_zmiana": 31.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.05, "v_pc": "1361,39 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "4.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 979.0114126016257, "v": "9,63 mln z\u0142", "v_zmiana": 44.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 71.91}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 299.55437601626016, "v": "2,95 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 51.032677845528454, "v": "502,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.74}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 22.347560975609756, "v": "219,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.64}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 5.306105691056911, "v": "52,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 126.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.38}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 2.4425762195121954, "v": "24,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.17}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 1.618772357723577, "v": "15,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.11}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.0751961382113821, "v": "0,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 278.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 767.9347388211382, "v": "7,56 mln z\u0142", "v_zmiana": 66.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.31, "v_pc": "767,93 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "31.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "106.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 383.6388424796748, "v": "3,78 mln z\u0142", "v_zmiana": 51.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 49.95}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 208.8750731707317, "v": "2,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 82.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 27.19}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 132.3388231707317, "v": "1,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 33.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.23}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 33.21186483739837, "v": "326,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 69.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.32}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 9.870135162601626, "v": "97,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 167.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.28}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 743.3581941056908, "v": "7,31 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.95, "v_pc": "743,36 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "27.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "64.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 630.1554725609753, "v": "6,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 84.77}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 43.09217073170732, "v": "424,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.79}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 31.635606707317066, "v": "311,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.25}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 18.990717479674796, "v": "186,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.55}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 10.14733638211382, "v": "99,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.36}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 9.336890243902438, "v": "91,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.25}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 552.947075203252, "v": "5,44 mln z\u0142", "v_zmiana": 29.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.14, "v_pc": "552,95 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "2.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "9.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 294.2716737804878, "v": "2,90 mln z\u0142", "v_zmiana": 91.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 53.21}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 158.0475518292683, "v": "1,56 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 28.58}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 30.88459756097561, "v": "303,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.58}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 30.68182418699187, "v": "301,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.54}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 27.12979369918699, "v": "266,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 194.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.9}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 5.871115853658536, "v": "57,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 616.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.06}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 3.144308943089431, "v": "30,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.56}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 2.9162093495934958, "v": "28,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.52}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 422.14660873983746, "v": "4,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 56.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.21, "v_pc": "422,15 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "298.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "136.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 408.6019837398374, "v": "4,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 56.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 96.79}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 9.833729674796748, "v": "96,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.32}, {"name": "Sp\u00f3\u0142ki wodne", "value": 3.048780487804878, "v": "30,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.72}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 0.662114837398374, "v": "6,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.15}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 273.46270121951227, "v": "2,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.02, "v_pc": "273,46 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "29.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "12.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 157.48064329268294, "v": "1,55 mln z\u0142", "v_zmiana": 69.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 57.58}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 41.500559959349594, "v": "408,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.17}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 33.351889227642275, "v": "328,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.19}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 20.57642174796748, "v": "202,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.52}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 12.450355691056911, "v": "122,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.55}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3.0226615853658534, "v": "29,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 88.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.1}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2.836415650406504, "v": "27,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.03}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 1.344560975609756, "v": "13,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.49}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.6300813008130082, "v": "6,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.23}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.26911178861788615, "v": "2,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.09}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 84.6615355691057, "v": "833,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.24, "v_pc": "84,66 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "46.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "92.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 68.90097865853659, "v": "677,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 81.38}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 7.586178861788618, "v": "74,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.96}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 6.523971544715447, "v": "64,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.7}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 1.6504065040650406, "v": "16,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.94}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 78.03770325203251, "v": "767,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.14, "v_pc": "78,04 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "6.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "441.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Cz\u0119\u015b\u0107 r\u00f3wnowa\u017c\u0105ca subwencji og\u00f3lnej dla gmin", "value": 78.03770325203251, "v": "767,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 62.8150406504065, "v": "618,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.92, "v_pc": "62,82 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "74.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "64.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Biblioteki", "value": 61.58536585365854, "v": "606,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 98.04}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1.2296747967479675, "v": "12,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.95}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 50.18680792682926, "v": "493,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 139.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.73, "v_pc": "50,19 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "75.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "48.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 50.18680792682926, "v": "493,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 139.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 42.07399085365853, "v": "414,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.61, "v_pc": "42,07 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "67.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "21.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 33.94769004065041, "v": "334,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 80.68}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 4.061260162601626, "v": "39,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.65}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 2.032520325203252, "v": "20,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.83}, {"name": "Wojew\u00f3dzka Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 2.032520325203252, "v": "20,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 4.83}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 39.87813008130081, "v": "392,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.58, "v_pc": "39,88 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "74.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "56.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 23.21929268292683, "v": "228,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 58.22}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 15.734040650406504, "v": "154,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 39.45}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.9247967479674797, "v": "9,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.31}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 37.82763211382113, "v": "372,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 180.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.55, "v_pc": "37,83 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "20.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "188.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 25.596248983739837, "v": "251,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 109.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 67.66}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 11.872567073170734, "v": "116,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 1198.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.38}, {"name": "Cmentarze", "value": 0.3588160569105691, "v": "3,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.94}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 36.69073678861788, "v": "361,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 93.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.54, "v_pc": "36,69 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "32.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "13.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 36.69073678861788, "v": "361,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 93.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 26.26292581300813, "v": "258,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.38, "v_pc": "26,26 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "77.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "2.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 12.09349593495935, "v": "119,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 46.04}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 12.064337398373983, "v": "118,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 45.93}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 2.1050924796747967, "v": "20,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.01}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 6.566666666666666, "v": "64,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.09, "v_pc": "6,57 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "12.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "25.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 3.5727642276422764, "v": "35,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 54.4}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 2.7853658536585364, "v": "27,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 42.41}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.20853658536585365, "v": "2,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.17}]}, {"name": "Turystyka", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}