{"gmina": "Pomiech\u00f3wek", "typ_gminy": "gmina wiejska Pomiech\u00f3wek", "kod_gus": "071413014052", "kod_gus_podregionu": "071413000000", "eurostat": "PL913", "ludnosc": 9034, "budzet": {"dochody": "69,69 mln z\u0142", "wydatki": "71,66 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 14.0, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 0.2, "dochody_kierunek": "mniej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 41470907.96999999, "dane1": 37324593.92000001, "dane2": 37324593.92000001, "dane3": 4146314.049999982}, {"label": "2017", "dane0": 49973899.95, "dane1": 63188098.39000003, "dane2": 49973899.95, "dane4": 13214198.440000027}, {"label": "2018", "dane0": 69885263.78999999, "dane1": 83404223.81999998, "dane2": 69885263.78999999, "dane4": 13518960.029999986}, {"label": "2019", "dane0": 69687951.48999998, "dane1": 71656546.12999998, "dane2": 69687951.48999998, "dane4": 1968594.6400000006}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 7758260.63, "dane1": 12005127.849999994}, {"label": "2017", "dane0": 9271795.990000002, "dane1": 13839151.17}, {"label": "2018", "dane0": 11701903.25, "dane1": 16767625.380000008}, {"label": "2019", "dane0": 12384362.68, "dane1": 18881278.509999987}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "2,04 mln z\u0142", "wydatki": "1,99 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 46.1, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 47.8, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 4.146314049999982}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 4.146314049999982}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -13.214198440000027}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -13.214198440000027}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -13.518960029999986}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -13.518960029999986}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -1.9685946400000005}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -1.9685946400000005}], "dochod_ue": "13,93 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "87,81 mln z\u0142", "gmina_pc": "9719.9 z\u0142", "powiat": "4,21 mln z\u0142", "powiat_pc": "466.5 z\u0142", "wojewodztwo": "7,38 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "816.7 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "116,18 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "11,99 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "771,89 tys z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 12384362.68, "wydatki": 18881278.509999987}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "34089596.75", "WARTOSC": "55407985.64", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Pomiech\u00f3wek", "OPIS": "Na atrakcyjno\u015b\u0107 inwest. wojew. mazow. w najwi\u0119kszym stopniu wp\u0142ywa obecno\u015b\u0107 W-wy i jej strefy podmiejskiej. Dzia\u0142.w specjalnej strefie ekonom. wi\u0105\u017ce si\u0119 z korzystnymi warunkami finansowo-prawno-podatkowymi oferowanymi przedsi\u0119biorcom podejmuj\u0105cym inwestycje na terenach obj\u0119tych stref\u0105. Szerokie przeznaczenie teren\u00f3w umo\u017cliwia dob\u00f3r optymalnych rozwi\u0105za\u0144 inwestycyjnych pozwalaj\u0105cych na pr\u0119\u017cny rozw\u00f3j przedsi\u0119biorstwa. ZA\u0141O\u017bENIEM projektu jest przyci\u0105gni\u0119cie inwestor\u00f3w na tereny inwestycyjne gminy Pomiech\u00f3wek. ZAKRES/wielko\u015b\u0107 tworzonego przez gmin\u0119 Pomiech\u00f3wek terenu inwest. wynosi 229,5012 ha. W projekcie zaplanowano 21 inwestycji zlokalizowanych na tych terenach. Teren inwestycyjny zostanie kompleksowo wyposa\u017cony (wybudowana zostanie nowa infrastruktura) w infrastruktur\u0119 techniczn\u0105 (uzbrojenie), sieci kanalizacyjn\u0105 (sanitarna, deszczowa), wodoci\u0105gow\u0105 i telekomunikacyjn\u0105 (\u015bwiat\u0142owodow\u0105). Dodatkowo w ramach projektu zostanie wybudowana wewn\u0119trzna infrastruktura komunikacyjna: drogi dla pojazd\u00f3w samochodowych, \u015bcie\u017cki rowerowe, chodniki wraz infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105. Urz\u0105dzenia infrastruktury technicznej oraz drogi po\u0142o\u017cone na terenie realizowanej inwestycji zostan\u0105 powi\u0105zane z ju\u017c istniej\u0105c\u0105 . Sie\u0107 elektroenergetyczn\u0105 i gazow\u0105 zrealizuje podmiot zewn\u0119trzny, kt\u00f3ry si\u0119 zobowi\u0105za\u0142 do jej wybudowania. CEL PROJEKTU 1: uporz\u0105dkowanie i przygotowanie teren\u00f3w inwest. w celu nadania im nowych funkcji gospodarczych w miejscowo\u015bci Nowy Modlin, CEL 2: poprawa rozwoju M\u015aP w gminie Pomiech\u00f3wek, CEL 3:poprawa standardu i dost\u0119pno\u015bci infrastr. techn. na obszarze W-MSSEE (Podstrefa Pomiech\u00f3wek) oraz w jej otoczeniu. Beneficjentem bezpo\u015brednim projektu jest gmina Pomiech\u00f3wek, beneficjentami po\u015brednimi (GRUPAMI DOCELOWYMI) s\u0105: mieszka\u0144cy gminy, przedsi\u0119biorcy, osoby zatrudnione w przedsi\u0119biorstwach, w\u0142a\u015bciciele nieruchomo\u015bci po\u0142o\u017conych w s\u0105siedztwie teren\u00f3w inwestycyjnych, Warmi\u0144sko-Mazurska Specjalna Strefa Ekonomiczna oraz osoby niepe\u0142nosprawne i osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami.", "BENEFICJENT": "GMINA POMIECH\u00d3WEK", "TYTUL": "Przygotowanie teren\u00f3w inwestycyjnych w Nowym Modlinie w gminie Pomiech\u00f3wek w celu nadania im nowych funkcji spo\u0142ecznych i gospodarczych (Pom Invest)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3773.47}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "28021040.00", "WARTOSC": "37158300.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Pomiech\u00f3wek", "OPIS": "Projekt koncentruje si\u0119 na kilku dzia\u0142aniach: - zakup autobus\u00f3w elektrycznych wraz z budow\u0105 infrastruktury niezb\u0119dnej do jego obs\u0142ugi, w postaci nowoczesnych inteligentnych przystank\u00f3w zasilanych energi\u0105 s\u0142oneczn\u0105, stacj\u0119 \u0142adowania i baz\u0105 autobusow\u0105, - budowie nowoczesnego centrum przesiadkowego sk\u0142adaj\u0105cego si\u0119 z parkingu typu \u201eParkuj i jed\u017a\u201d oraz \u201eBike & Ride\u201d przy dworcu kolejowym w Pomiech\u00f3wku, - budowie sieci \u015bcie\u017cek pieszo rowerowych oraz ustawieniu stacji rowerowych w r\u00f3\u017cnych punktach gminy, Dzia\u0142ania te maj\u0105 na celu: - zmian\u0119 \u015brodka transportu z indywidualnego samochodowego na publiczny lub indywidualny rowerowy jako \u015brodka dojazdu do centrum przesiadkowego, - umo\u017cliwienie sprawnego i komfortowego dotarcia do obszaru ZIT Metropolii Warszawskiej, a w szczeg\u00f3lno\u015bci do Warszawy, mieszka\u0144com gminy pracuj\u0105cym lub ucz\u0105cym si\u0119 poza jej granicami, - zapewnienie komfortowego transportu zbiorowego w obr\u0119bie gminy, opartego na rozwi\u0105zaniach proekologicznych, - umo\u017cliwienie szerokiego wykorzystania transportu rowerowego w obr\u0119bie gminy. - zapewnienie alternatywnych, niskoemisyjnych \u015brodk\u00f3w transportu zbiorowego i indywidualnego w celu minimalizacji wykorzystania samochod\u00f3w osobowych, - u\u0142atwienie mieszka\u0144com gminy mobilno\u015bci w zakresie pracy i nauki w wi\u0119kszych o\u015brodkach miejskich, - popraw\u0119 bezpiecze\u0144stwa pieszych i uczestnik\u00f3w ruchu ko\u0142owego w miejscowo\u015bci Pomiech\u00f3wek po zmroku i w nocy.", "BENEFICJENT": "GMINA POMIECH\u00d3WEK", "TYTUL": "ROZW\u00d3J ZR\u00d3WNOWA\u017bONEJ MULTIMODALNEJ MOBILNO\u015aCI W GMINIE POMIECH\u00d3WEK I OBSZARZE FUNKCJONALNYM WARSZAWY.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3101.73}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2015-12-01", "DOFINANSOWANIE": "6154920.00", "WARTOSC": "9482184.39", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Pomiech\u00f3wek", "OPIS": "Projekt obejmuje dzia\u0142ania polegaj\u0105ce na poprawie jako\u015bci \u015brodowiska przyrodniczego, jego ochron\u0119, w tym ochron\u0119 in-situ i szeroko zakrojone dzia\u0142ania edukacji przyrodniczej, modernizacj\u0119 niezb\u0119dnej infrastruktury zwi\u0105zanej z ochron\u0105 i przywr\u00f3ceniem w\u0142a\u015bciwego stanu siedlisk przyrodniczych i gatunk\u00f3w oraz ograniczenie negatywnego oddzia\u0142ywania ruchu turystycznego. CELEM projektu jest wzmocnienie ochrony bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci na terenie las\u00f3w pomiechowskich w tym w dolinie rzeki Wkry. Cel g\u0142\u00f3wny zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez CELE szczeg\u00f3\u0142owe tj. a) przywr\u00f3cenie w\u0142a\u015bciwego stanu siedlisk przyrodniczych, b) ochron\u0119 zagro\u017conych gatunk\u00f3w ich siedlisk w tym ochron\u0119 in-situ, c) ograniczenie negatywnego oddzia\u0142ywania ruchu turystycznego, d) edukacj\u0119 przyrodnicz\u0105 na temat chronionych w projekcie zasob\u00f3w przyrodniczych oraz promocje lokalnych zasob\u00f3w przyrodniczych. Projektowane ukszta\u0142towanie terenu zak\u0142ada zachowanie 100% powierzchni biologicznie czynnej a kanalizacja ruchu turystycznego poprzez wyznaczony system komunikacji wp\u0142ynie korzystnie na stan \u015brodowiska i zapobiegnie niekontrolowanemu zadeptywaniu zbiorowisk ro\u015blinnych. Projekt b\u0119dzie realizowany etapami: prace przygotowawcze (dokumentacje, studia, pozwolenia), prace budowlane, zakup wyposa\u017cenia, przeprowadzenie dzia\u0142a\u0144 informacyjno-edukacyjnych, zako\u0144czenie i rozliczenie ko\u0144cowe projektu. Kampania informacyjno-edukacyjna b\u0119dzie trwa\u0142a przez ca\u0142y okres trwania projektu.", "BENEFICJENT": "GMINA POMIECH\u00d3WEK", "TYTUL": "Ochrona gatunk\u00f3w i siedlisk przyrodniczych poprzez utworzenie kompleksu le\u015bnego \"Dolina Wkry w Pomiech\u00f3wku\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 681.3}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2015-11-02", "DOFINANSOWANIE": "5190781.92", "WARTOSC": "6877452.87", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Pomiech\u00f3wek", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie polega\u0142 na modernizacji czterech budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Gminie Pomiech\u00f3wek: - Urz\u0105d Gminy w Pomiech\u00f3wku - Szko\u0142a w Pomiech\u00f3wku - Szko\u0142a w Orzechowie Starym - Klub Wiejski w Szczypiornie Zakres inwestycji obejmie docieplenie \u015bcian, posadzek i dach\u00f3w budynk\u00f3w. Wymieniona zostanie cz\u0119\u015b\u0107 stolarki okienno-drzwiowej. We wszystkich budynkach zmodernizowana zostanie instalacja centralnego ogrzewania. W Urz\u0119dzie Gminy i Szkole w Pomiech\u00f3wku zostan\u0105 wymienione \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a na pompy ciep\u0142a, wspomagane przez kot\u0142y gazowe. Wszystkie budynki zostan\u0105 tak\u017ce wyposa\u017cone w system automatycznej regulacji temperatury w budynku. Koszty kwalifikowane projektu obejmuj\u0105 koszty inwestycyjne wyszczeg\u00f3lnione w audytach energetycznych sporz\u0105dzonych dla budynk\u00f3w wymienionych powy\u017cej, niezb\u0119dne koszty przygotowawcze (studium, projekty, audyty) oraz koszty nadzoru inwestorskiego. Celem projektu jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Gminie Pomiech\u00f3wek, poprzez znacz\u0105ce zmniejszenie zu\u017cycia energii i emisji zanieczyszcze\u0144 do atmosfery. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu jest ca\u0142a spo\u0142eczno\u015b\u0107 Gminy Pomiech\u00f3wek, a w szczeg\u00f3lno\u015bci 714 os\u00f3b u\u017cytkuj\u0105cych modernizowane budynki. Projekt b\u0119dzie realizowany jednoetapowo w okresie od marca do ko\u0144ca grudnia 2017 roku, z tym \u017ce koszty przygotowawcze do projektu zosta\u0142y poniesione ju\u017c w czwartym kwartale 2015 roku, a cz\u0119\u015b\u0107 zostanie poniesiona w pierwszym kwartale 2016 roku. Do realizacji planowanej inwestycji zostanie zaanga\u017cowany generalny wykonawca wy\u0142onionym w post\u0119powaniu zgodnym z Ustaw\u0105 o Zam\u00f3wieniach Publicznych.", "BENEFICJENT": "GMINA POMIECH\u00d3WEK", "TYTUL": "Kompleksowa termomodernizacja czterech budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Gminie Pomiech\u00f3wek", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 574.58}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2017-05-04", "DOFINANSOWANIE": "4976250.02", "WARTOSC": "6665000.02", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Pomiech\u00f3wek", "OPIS": "Realizacja projektu wynika z szeregu PRZYCZYN zdiagnozowanych w Programie Rewitalizacji Gminy Pomiech\u00f3wek na lata 2016-2020 dla Podobszar\u00f3w Rewitalizacji Pomiechowo i Pomiech\u00f3wek. Wszystkie zadania zawarte w projekcie znajduj\u0105 si\u0119 na li\u015bcie projekt\u00f3w podstawowych w Programie Rewitalizacji. Cel projektu jest zbie\u017cny z dokumentami strategicznymi poziom\u00f3w europejskiego, krajowego, regionalnego i lokalnego. Projekt sk\u0142ada si\u0119 z 4 zada\u0144 podstawowych, kt\u00f3re polegaj\u0105 na: - dostosowaniu przestrzennym do projekt\u00f3w spo\u0142ecznych oraz poprawie dost\u0119pno\u015bci i bezpiecze\u0144stwa gminnych przestrzeni publicznych w Obszarze Rewitalizacji poprzez doko\u0144czenie remontu wraz z wyposa\u017ceniem remizy Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej w Pomiech\u00f3wku oraz \u015bwietlicy w Pomiechowie, - eliminacji konflikt\u00f3w przestrzennych poprawiaj\u0105cych bezpiecze\u0144stwo i komunikacj\u0119 lokaln\u0105 w Obszarze Rewitalizacji poprzez modernizacj\u0119 zagospodarowania teren\u00f3w gminnych wzd\u0142u\u017c drogi krajowej DK62, - wykorzystaniu wewn\u0119trznego potencja\u0142u przestrzenno-turystycznego obszaru w postaci modernizacji i wprowadzeniu nowych form u\u017cytkowania teren\u00f3w, le\u017c\u0105cych w Obszarze Rewitalizacji jako trampoliny do rozwoju istniej\u0105cych i powstania nowych podmiot\u00f3w gospodarczych poprzez zagospodarowanie terenu przed Ko\u015bcio\u0142em \u015bw. Anny w Pomiechowie wraz z remontem \u015bwietlicy wiejskiej oraz zagospodarowanie terenu przy ul. Mazowieckiej w Pomiechowie jako przestrzeni do rozwoju nowych form dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, - zmniejszeniu uci\u0105\u017cliwo\u015bci przestrzenno-\u015brodowiskowych zwi\u0105zanych z przebiegiem drogi krajowej DK62 poprzez budow\u0119 k\u0142adki pieszo-rowerowej oddzielaj\u0105cej ruch ko\u0142owy od ruchu pieszych na mo\u015bcie mi\u0119dzy Pomiech\u00f3wkiem i Pomiechowem a centrum gminy Pomiech\u00f3wek. Przedmiotowy projekt spowoduje przeciwdzia\u0142anie marginalizacji obszar\u00f3w kryzysowych, na kt\u00f3rych nasili\u0142y si\u0119 niepo\u017c\u0105dane zjawiska spo\u0142eczne i ekonomiczne a degradacji uleg\u0142 stan i zagospodarowanie przestrzeni. Beneficjentem projektu jest Gmina Pomiech\u00f3wek.", "BENEFICJENT": "GMINA POMIECH\u00d3WEK", "TYTUL": "Rozw\u00f3j infrastruktury technicznej na obszarach zmarginalizowanych w gminie Pomiech\u00f3wek w celu ich o\u017cywienia i aktywizacji spo\u0142eczno - gospodarczej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 550.83}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3471311.69", "WARTOSC": "6504001.85", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Pomiech\u00f3wek", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie polega\u0142 na rozbudowie i modernizacji budynku Gminnego O\u015brodka Kultury w Pomiech\u00f3wku. w wyniku realizacji projektu powstanie budynek z nowocze\u015bnie wyposa\u017conymi salami do prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci kulturalnej, w pe\u0142ni dost\u0119pny dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Zakres inwestycji obejmie rozbudow\u0119 , docieplenie \u015bcian, posadzek i dachu budynku. Wymieniona zostanie stolarka okienno-drzwiowa. Zmodernizowana zostanie instalacja centralnego ogrzewania, elektryczne i wodno - kanalizacyjna. Budynek zostanie tak\u017ce wyposa\u017cony w system automatycznej regulacji temperatury w budynku. Koszty kwalifikowane projektu obejmuj\u0105 koszty inwestycyjne (wg. projektu budowlanego i kosztorysu inwestorskiego). Celem projektu jest Poprawa dost\u0119pno\u015bci oraz rozw\u00f3j zasob\u00f3w kulturowych w Gminie Pomiech\u00f3wek, poprzez rozbudow\u0119 i modernizacje budynku gminnego O\u015brodka Kultury w Pomiech\u00f3wku. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu jest ca\u0142a spo\u0142eczno\u015b\u0107 Gminy Pomiech\u00f3wek, oraz tury\u015bci a tak\u017ce pracownicy innych dom\u00f3w kultury w regionie. Projekt b\u0119dzie realizowany jednoetapowo w okresie od stycznia 2017 roku do ko\u0144ca czerwca 2018 roku, z tym \u017ce prace przygotowawcze do projektu zosta\u0142y przeprowadzone w I i II kwartale 2016 roku. Projekt b\u0119dzie realizowany w Partnerstwie z dwoma podmiotami: uczelni\u0105 i stowarzyszeniem z sektora kreatywnego. Do realizacji planowanej inwestycji zostanie zaanga\u017cowany generalny wykonawca wy\u0142onionym w post\u0119powaniu zgodnym z Ustaw\u0105 o Zam\u00f3wieniach Publicznych.", "BENEFICJENT": "GMINA POMIECH\u00d3WEK", "TYTUL": "Poprawa dost\u0119pno\u015bci do zasob\u00f3w kultury poprzez rozbudow\u0119 Gminnego O\u015brodka Kultury w Pomiech\u00f3wku.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 384.24}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2015-07-03", "DOFINANSOWANIE": "120236117.41", "WARTOSC": "177701123.44", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Pomiech\u00f3wek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk, GM.: Gda\u0144sk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Tczew | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski, GM.: Susz", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119/przebudow\u0119 dworc\u00f3w: Gda\u0144sk G\u0142\u00f3wny, Gda\u0144sk Oliwa, Gda\u0144sk Wrzeszcz, Prabuty, Pruszcz Gda\u0144ski, Pszcz\u00f3\u0142ki, Susz, Szymankowo, Tczew, Pomiech\u00f3wek. Studium Wykonalno\u015bci zosta\u0142 obj\u0119ty r\u00f3wnie\u017c planowany do realizacji dworzec M\u0142awa Miasto. Wyniki przeprowadzonej analizy wielokryterialnej wariant\u00f3w wskaza\u0142y jako opcj\u0119 rekomendowan\u0105 odst\u0105pienie od realizacji zadania, na co znacz\u0105cy wp\u0142yw mia\u0142o, dokonane przez PKP PLK S.A. w ramach prac modernizacyjnych linii E65, oddalenie peron\u00f3w od obecnego budynku dworca. Du\u017ca odleg\u0142o\u015b\u0107 dziel\u0105ca budynek dworca i perony skutkowa\u0142aby zmniejszeniem roli obiektu jako s\u0142u\u017c\u0105cemu obs\u0142udze podr\u00f3\u017cnych. Jednocze\u015bnie samorz\u0105d lokalny wyst\u0105pi\u0142 do PKP S.A. o przekazanie dzia\u0142ki wraz z istniej\u0105cym dworcem, aby wzd\u0142u\u017c uk\u0142adu torowego wybudowa\u0107 now\u0105 drog\u0119 obs\u0142uguj\u0105c\u0105 projektowane centrum handlowe z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 pe\u0142nienia funkcji dworca integruj\u0105cego komunikacj\u0119 autobusow\u0105 i kolejow\u0105. Dworzec Pomiech\u00f3wek jest zlokalizowany w woj. mazowieckim, dworzec Susz w woj. warmi\u0144sko-mazurskim, pozosta\u0142e obiekty w woj. pomorskim. Dworce Gda\u0144sk Oliwa oraz Gda\u0144sk Wrzeszcz s\u0105 po\u0142o\u017cone przy linii kolejowej nr 202, pozosta\u0142e dworce przy linii nr 9. Lokalizacj\u0119 dworc\u00f3w ilustruje mapa stanowi\u0105ca za\u0142\u0105cznik nr 5 do wniosku. Dworzec Pomiech\u00f3wek jest now\u0105 lokalizacj\u0105, w kt\u00f3rej dotychczas nie by\u0142o obiektu dworcowego. Pozosta\u0142e zadania dotycz\u0105 istniej\u0105cych dworc\u00f3w. Obecny stan techniczny wi\u0119kszo\u015bci dworc\u00f3w jest okre\u015blony jako z\u0142y, obiekty nie s\u0105 przystosowane do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, nie spe\u0142niaj\u0105 wymog\u00f3w TSI-PRM oraz wsp\u00f3\u0142czesnych standard\u00f3w i oczekiwa\u0144 pasa\u017cer\u00f3w, ich powierzchnie i funkcje nie s\u0105 dostosowane do realnego zapotrzebowania podr\u00f3\u017cnych. Dworce Gda\u0144sk G\u0142\u00f3wny, Gda\u0144sk Oliwa, Prabuty, Pszcz\u00f3\u0142ki, Susz oraz Szymankowo s\u0105 obj\u0119te ochron\u0105 konserwatorsk\u0105. Szczeg\u00f3\u0142owy opis stanu istniej\u0105cego znajduje si\u0119 w rozdziale 1.2 Studium. Zakres prac obejmuje: - budow\u0119 dworca systemowego w nowej lokalizacji (Pomiech\u00f3wek), - rozbi\u00f3rk\u0119 istniej\u0105cego i", "BENEFICJENT": "POLSKIE KOLEJE PA\u0143STWOWE S.A.", "TYTUL": "Modernizacja wybranych dworc\u00f3w przy linii kolejowej nr 9 na odcinku Warszawa Wschodnia - Gdynia G\u0142\u00f3wna Osobowa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 204.03}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-06-03", "DOFINANSOWANIE": "1404080.00", "WARTOSC": "1890120.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Pomiech\u00f3wek", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu ,,Redukcja emisji zanieczyszcze\u0144 powietrza w Gminie Pomiech\u00f3wek\u201d jest polepszenie jako\u015bci powietrza poprzez ograniczenie \u201eniskiej emisji\u201d na terenie Gminy uzyskane dzi\u0119ki zastosowaniu odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii a tak\u017ce wymianie nieefektywnych ekologicznie system\u00f3w grzewczych na systemy grzewcze wykorzystuj\u0105ce paliwa gazowe, kot\u0142y olejowe i kot\u0142y spalaj\u0105ce biomas\u0119. Wymianie podlegaj\u0105 g\u0142\u00f3wnie kot\u0142y w\u0119glowe w budynkach mieszkalnych. Energia wytworzona w ramach projektu wykorzystywana b\u0119dzie do ogrzewania i przygotowania ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej na cele bytowe w budynkach mieszkalnych jednorodzinnych. Zgodnie z celem szczeg\u00f3\u0142owym Dzia\u0142ania 4.3. projekt w du\u017cym stopniu wp\u0142ywa na redukcj\u0119 emisji powierzchniowej (tzw. niska emisja), pochodz\u0105cej z indywidualnych palenisk domowych. W ramach realizacji projektu nast\u0105pi poprawa sprawno\u015bci wytwarzania ciep\u0142a indywidualnych czynnik\u00f3w grzewczych, a tak\u017ce ograniczenia strat ciep\u0142a zwi\u0105zanych z przesy\u0142em. Wymiana urz\u0105dze\u0144 grzewczych zapewni znaczn\u0105 redukcj\u0119 CO2 w odniesieniu do istniej\u0105cych instalacji (o co najmniej 30% w przypadku zmiany spalanego paliwa). W efekcie szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (CI 34) zosta\u0142 wyliczony na poziomie 881,299 [tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2]. Projekt b\u0119dzie zlokalizowany na obszarze wojew\u00f3dztwa mazowieckiego, w powiecie nowodworskim, w gminie wiejskiej Pomiech\u00f3wek. Zakres rzeczowy projektu: zakup i urz\u0105dze\u0144 grzewczych w 164 budynkach mieszkalnych, w tym: 76 kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119, 85 piec\u00f3w gazowych , 3 piece olejowe. \u0141\u0105cznie, w odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii (kot\u0142y na biomas\u0119) oraz nowe systemy grzewcze zostanie wyposa\u017conych 164 budynki mieszkalne, w tym 492 mieszka\u0144c\u00f3w. Ponadto, w ramach projektu zaplanowano zadania: przygotowanie dokumentacji (tj. Studium wykonalno\u015bci, Program funkcjonalno-u\u017cytkowy, Dokumentacja techniczna) oraz dzia\u0142ania promocyjne.", "BENEFICJENT": "GMINA POMIECH\u00d3WEK", "TYTUL": "Redukcja emisji zanieczyszcze\u0144 powietrza w Gminie Pomiech\u00f3wek", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 155.42}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-24", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "3967812.16", "WARTOSC": "7861483.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nasielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Pomiech\u00f3wek", "OPIS": "Projekt polega na budowie sieci szerokopasmowej o przepustowo\u015bci co najmniej 100 Mb/s. Projektem zostanie obj\u0119tych 2010 gospodarstw domowych oraz 2 jednostki publiczne (szko\u0142y), zlokalizowane na obszarze \"bia\u0142ych plam\" gmin Nasielsk oraz Pomiech\u00f3wek. Sie\u0107 zosta\u0142a zaprojektowana w topologii gwiazdy. U\u017cytkownik ko\u0144cowy b\u0119dzie mia\u0142 mo\u017cliwo\u015b\u0107 dost\u0119pu do sieci dzi\u0119ki zastosowaniu technologii FTTH-P2M-GPON. W ramach inwestycji wybudowany zostanie jeden w\u0119ze\u0142 dystrybucyjny w miejscowo\u015bci Pomiech\u00f3wek oraz 104 w\u0119z\u0142y dost\u0119powe widoczne na za\u0142\u0105czonych mapach.", "BENEFICJENT": "JMDI JACEK MALESZKO", "TYTUL": "Budowa sieci szerokopasmowej nowej generacji na terenie powiatu nowodworskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 136.99}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "330022.98", "WARTOSC": "945319.95", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Pomiech\u00f3wek", "OPIS": "Projekt polega na zakupie dla OSP Pomiech\u00f3wek \u015bredniego samochodu ratowniczo - ga\u015bniczego wraz ze sprz\u0119tem zamontowanym i nie zamontowanym na sta\u0142e a tak\u017ce doposa\u017cenie jednostki w specjalistyczny sprz\u0119t z zakresu ochrony przeciwpowodziowej i ratownictwa wodnego. Celem projektu jest zapobieganie zagro\u017ceniom i ograniczenie ich skutk\u00f3w poprzez zakup specjalistycznego sprz\u0119tu dla OSP Pomiech\u00f3wek. Projekt b\u0119dzie realizowany w jednym etapie w okresie od wrze\u015bnia 2016 do czerwca 2017.", "BENEFICJENT": "GMINA POMIECH\u00d3WEK", "TYTUL": "Wzmocnienie potencja\u0142u Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej w Pomiech\u00f3wku poprzez zakup \u015bredniego samochodu ratowniczo \u2013 ga\u015bniczego oraz specjalistycznego sprz\u0119tu.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 36.53}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "322740.00", "WARTOSC": "403425.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Pomiech\u00f3wek", "OPIS": "\"Profilaktyka wad kr\u0119gos\u0142upa w gminie Pomiech\u00f3wek\" to projekt kierowany do 72 (34M i 38K) dzieci ze szk\u00f3\u0142 podstawowych z klas I- VI z terenu gm. Pomiech\u00f3wek dotkni\u0119tych problemem schorze\u0144 kr\u0119gos\u0142upa. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa stanu zdrowia dzieci w zakresie wczesnego wykrywania chor\u00f3b kr\u0119gos\u0142upa w\u015br\u00f3d dzieci klas I \u2013 VI szk\u00f3\u0142 podstawowych, zamieszka\u0142ych w w gminie Pomiech\u00f3wek (woj. maz.) w latach 2019 \u2013 2021. Cele szczeg\u00f3\u0142owe : 1. Zwi\u0119kszenie wykrywalno\u015bci schorze\u0144 kr\u0119gos\u0142upa u dzieci z gm. Pomiech\u00f3wek (woj. maz.) w latach 2019-2021 bior\u0105cych udzia\u0142 w Programie; 2. Zwi\u0119kszenie \u015bwiadomo\u015bci zdrowotnej oraz wiedzy na temat zagro\u017ce\u0144 zwi\u0105zanych ze schorzeniami kr\u0119gos\u0142upa w grupie dzieci obj\u0119tych wsparciem w Programie w latach 2019-2021; 3. Zmniejszenie odsetka os\u00f3b cierpi\u0105cych z powodu schorze\u0144 kr\u0119gos\u0142upa w grupie dzieci bior\u0105cych udzia\u0142 w Programie z gm. Pomiech\u00f3wek (woj. maz.) w latach 2019-2021; 4. Zwi\u0119kszenie \u015bwiadomo\u015bci zdrowotnej dzieci i ich rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w prawnych w zakresie chor\u00f3b kr\u0119gos\u0142upa uczestnicz\u0105cych w Programie; 5. Zapewnienie prawid\u0142owego rozwoju aparatu mi\u0119\u015bniowego, stabilizuj\u0105cego uk\u0142ad kostno-stawowy; 6. Poprawa og\u00f3lnej sprawno\u015bci ruchowej dzieci uczestnicz\u0105cych w Programie; 7. Korekta istniej\u0105cych zaburze\u0144 statyki cia\u0142a i doprowadzenie, o ile to mo\u017cliwe, do stanu prawid\u0142owego u dzieci bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie; 8. Poprawa wydolno\u015bci oddechowej", "BENEFICJENT": "NOWODWORSKIE CENTRUM MEDYCZNE W NOWYM DWORZE MAZOWIECKIM", "TYTUL": "Profilaktyka wad kr\u0119gos\u0142upa w gminie Pomiech\u00f3wek", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 35.72}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "294609.54", "WARTOSC": "294609.54", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Pomiech\u00f3wek", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "FIRMA CUKIERNICZA MW JANCZEWSCY MARIOLA JANCZEWSKA", "TYTUL": "DOTACJA NA KAPITA\u0141 OBROTOWY DLA FIRMA CUKIERNICZA MW JANCZEWSCY MARIOLA JANCZEWSKA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.61}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "245648.50", "WARTOSC": "307060.63", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Pomiech\u00f3wek", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie przez 20 miesi\u0119cy tj.01.08.2019 do 31.03.2021r. (k.d.4) w Zespole Szk\u00f3\u0142 Ponadgimnazjalnych im.gen. W\u0142adys\u0142awa Sikorskiego w Pomiech\u00f3wku (ZSP). Wnioskodawc\u0105 jest Gmina Pomiech\u00f3wek, kt\u00f3ra jest organem prowadz\u0105cym szko\u0142\u0119 prowadz\u0105c\u0105 kszta\u0142cenie zawodowe w wojew\u00f3dztwie mazowieckim (k.d.1,k.f.1). GRUPA DOCELOWA to 60 uczni\u00f3w (44K,16M) i 5 nauczycieli (5K) ZSP. Oferowane w projekcie wsparcie zgodne jest z indywidualnymi i zdefiniowanymi w przeprowadzonej w ZSP \u201eDiagnozie\u201d potrzebami edukacyjnymi i rozwojowymi uczni\u00f3w i nauczycieli zawodu i wpisuje si\u0119 w typy projektu nr 1,2,3,5,6. Wnioskodawca o\u015bwiadcza, \u017ce spe\u0142nia wszystkie kryteria wyszczeg\u00f3lnione w za\u0142. 3.1 do dok. konkursowej cz. c), pkt 6, ppkt 1-3 (k.d.6). Projekt jest w pe\u0142ni zgodny z \u201eDiagnoz\u0105 potrzeb\u201d i obejmuje dzia\u0142ania zapewniaj\u0105ce kompleksowo\u015b\u0107 wsparcia rozwoju szkolnictwa zawodowego tj. ZSP w Pomiech\u00f3wku (woj. mazowieckie) poprzez:organizacj\u0119 dodatkowych, wykraczaj\u0105cych poza podstaw\u0119 programow\u0105, kurs\u00f3w skierowanych do uczni\u00f3w zwi\u0119kszaj\u0105cych ich zdolno\u015b\u0107 do zatrudnienia na lokalnym rynku pracy (typ 1),kszta\u0142towanie u uczni\u00f3w kompetencji kluczowych i umiej\u0119tno\u015bci uniwersalnych niezb\u0119dnych na rynku pracy (typ 2) (k.d.2), doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawodowych nauczycieli zawodu (typ 5), organizacj\u0119 doradztwa edukacyjno-zawodowego we wsp\u00f3\u0142pracy z rynkiem pracy (typ 6).Ponadto,aby stworzy\u0107 warunki edukacji zawodowej mo\u017cliwie jak najpe\u0142niej odzwierciedlaj\u0105cej naturalne warunki pracy ZSP zostanie doposa\u017cy r\u00f3wnie\u017c w nowoczesny sprz\u0119t i pomoce dydaktyczne niezb\u0119dne do praktycznej nauki zawodu (typ 3),zgodnie ze standardem i potrzebami lokalnego rynku pracy z uwzgl\u0119dnieniem w szczeg\u00f3lno\u015bci bran\u017c inteligentnych specjalizacji woj. mazowieckiego.Istotne jest r\u00f3wnie\u017c budowanie w \u015brodowisku lokalnym i regionalnym, przewagi konkurencyjnej szko\u0142y, poprzez rozw\u00f3j potencja\u0142u i atrakcyjno\u015bci plac\u00f3wki kszta\u0142c\u0105cej na kierunkach odpowiadaj\u0105cych na nowe uwarunkowania na regionalnym rynku pracy.", "BENEFICJENT": "GMINA POMIECH\u00d3WEK", "TYTUL": "Nowoczesna szko\u0142a zawodowa gwarancj\u0105 sukcesu na rynku pracy - podniesienie jako\u015bci szkolnictwa zawodowego w Zespole Szk\u00f3\u0142 Ponadgimnazjalnych w Pomiech\u00f3wku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.19}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-29", "DATA_START": "2018-01-29", "DOFINANSOWANIE": "50794444.34", "WARTOSC": "107778716.79", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Borowie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Maciejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Miastk\u00f3w Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Parys\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Pilawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Sobolew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Trojan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Wilga | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u017belech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Niepor\u0119t | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Serock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ceg\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: D\u0119be Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Dobre | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Halin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Jakub\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ka\u0142uszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Latowicz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Siennica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Stanis\u0142aw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Sulej\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Czosn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Leoncin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nasielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Pomiech\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Zakroczym | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Celestyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Karczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Ko\u0142biel | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Osieck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Sobienie-Jeziory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Jad\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Klemb\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Strach\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: T\u0142uszcz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 77 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 32 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 44 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu dla 51 883 gospodarstw domowych oraz 461 jednostek edukacyjnych zlokalizowanych na obszarze warszawskim wschodnim i Warszawie. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Warszawski Wschodni i Warszawa Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.82}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-14", "DATA_START": "2017-09-15", "DOFINANSOWANIE": "1362995.54", "WARTOSC": "1627298.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Pilawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Sobolew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Trojan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u017belech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Serock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: D\u0119be Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Halin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Siennica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Czosn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nasielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Pomiech\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Celestyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Klemb\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin", "OPIS": "Celem projektu zwi\u0119kszenie stopnia oraz poprawa umiej\u0119tno\u015bci korzystania z internetu, w tym z eus\u0142ug publicznych. Zostanie on osi\u0105gni\u0119ty poprzez e-aktywizacj\u0119 os\u00f3b o co najmniej podstawowych kompetencjach cyfrowych tj. nauczycieli oraz uczni\u00f3w publicznej edukacji wczesnoszkolnej, rozw\u00f3j ponadpodstawowych kompetencji cyfrowych w zakresie programowania oraz TIK, w tym umiej\u0119tno\u015bci \u015bci\u015ble informatycznych, pobudzanie kreatywno\u015bci oraz promowanie interdyscyplinarnej wsp\u00f3\u0142pracy. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 nauczyciele publicznej edukacji wczesnoszkolnej oraz uczniowie klas 1-3 publicznych szk\u00f3\u0142 podstawowych. Projekt b\u0119dzie obejmowa\u0142 stacjonarn\u0105 grupow\u0105 nauk\u0119 zagadnie\u0144 z obszaru kompetencji cyfrowych i medialnych,programowania i nauczania programowania dla nauczycieli publicznej edukacji wczesnoszkolnej i os\u00f3b doros\u0142ych (I etap) i jej kontynuacj\u0119 (II etap) w formule zaj\u0119\u0107 praktycznych, prowadzonych przez nauczyciela razem z trenerem (zaj\u0119\u0107 dla uczni\u00f3w publicznych szk\u00f3\u0142 podstawowych z klas 1-3)", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU EDUKACJI ELEKTRONICZNEJ", "TYTUL": "Kod do przysz\u0142o\u015bci - podregion Warszawski Wschodni", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.29}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "66028.02", "WARTOSC": "82535.02", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Czosn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Leoncin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nasielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Pomiech\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Zakroczym", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM PROJEKTU jest wykrycie uczni\u00f3w kl. I szk\u00f3\u0142 podstawowych w roku szkolnym 2017/2018 oraz 2018/2019 z powiatu nowodworskiego, u kt\u00f3rych wyst\u0119puje podejrzenie zaburze\u0144 s\u0142uchu. Planowane zadania s\u0105 zgodne z za\u0142o\u017ceniami Regionalnego Programu Zdrowotnego Samorz\u0105du Wojew\u00f3dztwa Mazowieckiego (RPZ) i obejmuj\u0105: akcje informacyjne, dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne dla rodzic\u00f3w i dzieci, badania przesiewowe s\u0142uchu dla uczni\u00f3w klas I szk\u00f3\u0142 podstawowych oraz konferencje szkoleniowe dla personelu medycznego. G\u0141\u00d3WNI UCZESTNICY PROJEKTU obj\u0119ci wsparciem bezpo\u015brednim to dzieci ucz\u0105ce si\u0119 w klasach I szk\u00f3\u0142 podstawowych z obszaru wojew\u00f3dztwa mazowieckiego, z powiatu nowodworskiego w roku szkolnym 2017/2018 oraz 2018/2019. Ponadto dzia\u0142aniami zostan\u0105 obj\u0119ci r\u00f3wnie\u017c rodzice/opiekunowie, personel plac\u00f3wek o\u015bwiatowych oraz personel medyczny. ZAK\u0141ADANY WSKA\u0179NIK REZULTATU: liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug zdrowotnych, istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu. ZAK\u0141ADANE WSKA\u0179NIKI PRODUKTU: liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami zdrowotnymi w programie, liczba dzieci uczestnicz\u0105cych w programie, liczba rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w dzieci oraz personelu pedagogicznego uczestnicz\u0105cych w zaj\u0119ciach, liczba personelu medycznego uczestnicz\u0105cego w szkoleniach oraz liczba opracowanych wzor\u00f3w materia\u0142\u00f3w informacyjno \u2013 edukacyjnych. Pozosta\u0142e wska\u017aniki okre\u015blone w RPZ b\u0119d\u0105 wykazane i raportowane na etapie realizacji Projektu. Na podstawie dotychczas zrealizowanych program\u00f3w bada\u0144 przesiewowych s\u0142uchu w szko\u0142ach podstawowych wojew\u00f3dztwa mazowieckiego wynika, \u017ce w Projekcie we\u017amie udzia\u0142 oko\u0142o 80% populacji docelowej. Instytut Fizjologii i Patologii S\u0142uchu (IFPS) posiada potencja\u0142 finansowy, kadrowy oraz techniczny umo\u017cliwiaj\u0105cy OBJ\u0118CIE BADANIAMI CA\u0141EJ POPULACJI UCZNI\u00d3W KL. I szk\u00f3\u0142 podstawowych z powiatu nowodworskiego.", "BENEFICJENT": "INSTYTUT FIZJOLOGII I PATOLOGII S\u0141UCHU", "TYTUL": "Badania przesiewowe s\u0142uchu uczni\u00f3w klas I szk\u00f3\u0142 podstawowych na terenie powiatu nowodworskiego w roku szkolnym 2017/2018 oraz 2018/2019", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.83}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "2129899.56", "WARTOSC": "3266318.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Bia\u0142obrzegi | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Promna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Stara B\u0142otnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Stromiec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Wy\u015bmierzyce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Glinojeck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Go\u0142ymin-O\u015brodek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Grudusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ojrze\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Opinog\u00f3ra G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Regimin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: So\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Borowie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Maciejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Miastk\u00f3w Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Parys\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Pilawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Sobolew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Trojan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Wilga | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u017belech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Pacyna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Sanniki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Szczawin Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Podkowa Le\u015bna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: \u017babia Wola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Belsk Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: B\u0142\u0119d\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Chyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Goszczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Gr\u00f3jec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Jasieniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Mogielnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Nowe Miasto nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Pniewy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Warka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Garbatka-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: G\u0142owacz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Gniewosz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Grab\u00f3w nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Kozienice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Magnuszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Sieciech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Niepor\u0119t | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Serock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Chotcza | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Ciepiel\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Lipsko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Rzeczni\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Sienno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Solec nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Huszlew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: \u0141osice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Olszanka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Plater\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Sarnaki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Stara Kornica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Czerwonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Karniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Krasnosielc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Mak\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: M\u0142ynarze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: P\u0142oniawy-Bramura | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: R\u00f3\u017can | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Rzewnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Sypniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Szelk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ceg\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: D\u0119be Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Dobre | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Halin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Jakub\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ka\u0142uszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Latowicz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mrozy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Siennica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Stanis\u0142aw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Sulej\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Dzierzgowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Lipowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: M\u0142awa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Strzegowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Stupsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szre\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szyd\u0142owo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wieczfnia Ko\u015bcielna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wi\u015bniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Czosn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Leoncin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nasielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Pomiech\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Zakroczym | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Baranowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czarnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czerwin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Goworowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Kadzid\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Lelis | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: \u0141yse | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Myszyniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Olszewo-Borki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Rzeku\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Troszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka, GM.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Andrzejewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Boguty-Pianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Brok | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ma\u0142kinia G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Nur | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Stary Luboty\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Szulborze Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: W\u0105sewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Zar\u0119by Ko\u015bcielne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Celestyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Karczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Ko\u0142biel | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Osieck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Sobienie-Jeziory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Pra\u017cm\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Tarczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bodzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Brudze\u0144 Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bulkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Drobin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: G\u0105bin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: \u0141\u0105ck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Ma\u0142a Wie\u015b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Nowy Dunin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Radzanowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142ubice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142upno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Stara Bia\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Staro\u017areby | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Wyszogr\u00f3d | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Baboszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Czerwi\u0144sk nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Dzierz\u0105\u017cnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Joniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Naruszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Nowe Miasto | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Sochocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Za\u0142uski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Brwin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Chorzele | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Jednoro\u017cec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krasne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krzynow\u0142oga Ma\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Borkowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Gielni\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Klw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Odrzyw\u00f3\u0142 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Potwor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Przysucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Rusin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Wieniawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Gzy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Obryte | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pokrzywnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pu\u0142tusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: \u015awiercze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Winnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Zatory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom, GM.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: G\u00f3zd | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: I\u0142\u017ca | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jastrz\u0119bia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jedli\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jedlnia-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Kowala | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Pionki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Pionki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Przytyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Skaryszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Wierzbica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Wolan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Zakrzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Domanice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Korczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Kotu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mokobody | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mordy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Paprotnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Przesmyki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sk\u00f3rzec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sucho\u017cebry | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wi\u015bniew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wodynie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Zbuczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Gozdowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Mochowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Ro\u015bciszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Szczutowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Zawidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Broch\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: I\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: M\u0142odzieszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Nowa Sucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Rybno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Teresin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Bielany | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Ceran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Jab\u0142onna Lacka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Kos\u00f3w Lacki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Repki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Sabnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Sterdy\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Chlewiska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Jastrz\u0105b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Mir\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Oro\u0144sko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Szyd\u0142owiec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Kampinos | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Leszno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Gr\u0119bk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Korytnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Liw | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: \u0141och\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Miedzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Sadowne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Stoczek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: W\u0119gr\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Wierzbno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Jad\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Klemb\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Strach\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: T\u0142uszcz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Bra\u0144szczyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: D\u0142ugosiod\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Rz\u0105\u015bnik | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Somianka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Wyszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Zabrodzie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Kazan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Policzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Przy\u0142\u0119k | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Tcz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Zwole\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Bie\u017cu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Kuczbork-Osada | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lubowidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lutocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Siemi\u0105tkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: \u017buromin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Mszczon\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Puszcza Maria\u0144ska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Radziejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Wiskitki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "Projekt polega na podniesieniu konkurencyjno\u015bci sektora MSP poprzez udzielanie specjalistycznego doradztwa. Sekwencja Sp. z o.o. jako akredytowany IOB, posiada do\u015bwiadczenie i wiedz\u0119, kt\u00f3ra pozwoli \u015bwiadczy\u0107 szereg us\u0142ug doradczych podmiotom sektora mikro, ma\u0142ych \u015brednich przedsi\u0119biorstw. Grup\u0105 docelow\u0105, kt\u00f3ra we\u017amie udzia\u0142 w projekcie i stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 podmioty, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 we wczesnej fazie rozwoju tj. do 24 miesi\u0119cy z woj. mazowieckiego. Dodatkowo firmy te b\u0119d\u0105 posiada\u0142y potencja\u0142 technologiczny, kt\u00f3ry prze\u0142o\u017cy si\u0119 na wdro\u017cenie innowacji technologicznej w dzia\u0142alno\u015bci. Faza pocz\u0105tkowa ka\u017cdej dzia\u0142alno\u015bci jest kluczow\u0105 w rozwoju firmy. To w tym etapie podejmowane s\u0105 decyzje dotycz\u0105ce podstawowych cel\u00f3w funkcjonowania firmy, okre\u015blona zostaje koncepcja prowadzonego biznesu. Faza startowa ma strategiczne znaczenie dla dalszych etap\u00f3w rozwoju i wzrostu przedsi\u0119biorstwa. W tym w\u0142a\u015bnie okresie kluczowe jest podj\u0119cie odpowiednich krok\u00f3w dla dalszego rozwoju i wdra\u017cania innowacji w organizacji. Na tym etapie firma b\u0119dzie mog\u0142a skorzysta\u0107 ze specjalistycznego doradztwa IOB \u2013Sekwencji, w zakresie us\u0142ug z nast\u0119puj\u0105cych grup tematycznych: informacyjne, doradztwo og\u00f3lne, doradztwo finansowe i ksi\u0119gowe, doradztwo prawne, doradztwo techniczno- administracyjne. W projekcie zak\u0142ada si\u0119 wsparcie specjalistyczne minimum 35 podmiot\u00f3w znajduj\u0105cych si\u0119 we wczesnej fazie rozwoju. Projekt podzielono na 5 etap\u00f3w. W Zad. 1 opracowano strategi\u0119 biznesow\u0105, w kt\u00f3rej dog\u0142\u0119bnie przeanalizowano rynek, konkurencyjne us\u0142ugi oraz przedstawiono szczeg\u00f3\u0142owo koncepcj\u0119 projektu. W Zad. 2 nast\u0105pi szczeg\u00f3\u0142owe opracowanie metodologii prowadzenia projektu, modyfikacja systemu IT wspieraj\u0105cego pozyskanie uczestnik\u00f3w i prowadzenie projekt\u00f3w, oraz opracowana zostanie strona www projektu. . Zad.3 to rozpocz\u0119cie \u015bwiadczenia us\u0142ug. Zadanie 4 oraz 5 skupi si\u0119 na dog\u0142\u0119bnej realizacji us\u0142ug u wyselekcjonowanych podmiot\u00f3w oraz ewaluacji projekt\u00f3w.", "BENEFICJENT": "SEKWENCJA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Fundusz Wspierania Innowacji Sekwencja szans\u0105 na wsparcie pocz\u0105tkowej fazy rozwoju przedsi\u0119biorstw.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.39}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1961205.72}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1324526.1400000001}, {"name": "Przedszkola", "value": 1179663.75}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1167943.4999999998}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 814560.64}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 796093.1599999999}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 681090.5}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 454329.64}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe", "value": 418197.37}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 394643.02999999997}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 197012.12}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 188187.53999999998}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 181027.42}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 143185.62}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 135938.6}, {"name": "Gimnazja", "value": 114754.69999999998}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 81534.45}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 71831.94}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 69977.45}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 65896.36}, {"name": "NIEZNANY_04", "value": 62239.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 60524.490000000005}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 59682.770000000004}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 59040.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 39522.08}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 35680.1}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 34354.8}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 31725.04}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 20695.600000000002}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 17787.2}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 14861.68}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 11580.0}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 9760.48}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 7274.69}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 7211.16}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 6306.849999999999}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 6111.39}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 2502.66}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 2307.0600000000004}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 1995.5}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 1177.3899999999999}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 624.63}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 2.72}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2914808.72}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 1104692.33}, {"name": "Drogi publiczne krajowe", "value": 1047758.22}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 278080.18}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 151265.32}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 135000.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 39500.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 11820.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 6195267.2299999995}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 4280537.44}, {"name": "Przedszkola", "value": 2809668.32}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe", "value": 2475486.42}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 830207.1900000001}, {"name": "Gimnazja", "value": 821634.8400000001}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 774842.2}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 455052.76}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 356531.54000000004}, {"name": "NIEZNANY_04", "value": 260858.13}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 253019.46999999997}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 213479.84999999998}, {"name": "Bran\u017cowe szko\u0142y I i II stopnia", "value": 210700.45}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 143566.88999999998}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 125249.43000000001}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 79076.87000000001}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 73103.96}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 56366.73}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 25173.52}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 20117.03}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 18532.73}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 17838.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 16659.89}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 13428.94}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 8701.15}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 6373.2}, {"name": "Fundusz Emerytur Pomostowych", "value": 2588.05}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1852.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 27567.25}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe", "value": 10184.31}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 75913.41}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe", "value": 2515.97}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 7829953.2}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2727240.45}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 363539.07}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 357300.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 284048.2}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 199373.23}, {"name": "Gimnazja", "value": 166779.28}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe", "value": 107622.93}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 96662.4}, {"name": "Przedszkola", "value": 91479.67}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 73026.11}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 68254.85}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 54033.25}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 52638.19}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 39334.59}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 31771.57}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 26462.52}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 24700.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 23311.87}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 21200.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 19920.21}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 13904.5}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 9421.8}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 8626.67}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 8470.08}, {"name": "Bran\u017cowe szko\u0142y I i II stopnia", "value": 6605.15}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 5225.0}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 245.56}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 0.0}], "Zakup i obj\u0119cie akcji i udzia\u0142\u00f3w": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 250000.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 1480780.97}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 692600.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 350000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 180000.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 99830.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 35000.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 81.63}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y zawodowe", "value": 2546.08}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 13710.2}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe", "value": 629.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6441568.41}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 91000.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 39600.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 11988462.61}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3924122.420000002}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3296592.3199999994}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1256752.64}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 939278.7799999999}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 394643.02999999997}, {"name": "Rodzina", "value": 335741.49}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 256082.12}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 215222.24000000002}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 135938.6}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 78311.69}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 59040.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 31725.04}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 8613.91}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 2502.66}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 5067259.27}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 278080.18}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 163085.32}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 135000.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 39500.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 14181792.160000004}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 4353641.4}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 792680.2}, {"name": "Rodzina", "value": 649321.2000000001}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 455052.76}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 25173.52}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 23982.09}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 23033.089999999997}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 20117.03}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 18532.73}, {"name": "Obowi\u0105zkowe ubezpieczenia spo\u0142eczne", "value": 2588.05}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Informatyka", "value": 27567.25}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 10184.31}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 54840.8}, {"name": "Informatyka", "value": 21072.61}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2515.97}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 10940956.17}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 759406.9400000002}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 560653.09}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 277968.95}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 112360.7}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 45900.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 13904.5}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.0}], "Zakup i obj\u0119cie akcji i udzia\u0142\u00f3w": [{"name": "Administracja publiczna", "value": 250000.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 1480780.97}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1042600.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 180000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 99830.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 35000.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 81.63}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2546.08}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 13710.2}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 629.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 6481168.41}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 91000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 11988462.61}]}, "children": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 22058033.18, "v": "22,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 33.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 30.78, "v_pc": "2441,67 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "353.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "382.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 19138765.43, "v": "19,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 38.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 86.76}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1986379.24, "v": "1,99 mln z\u0142", "v_zmiana": 46.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 814560.64, "v": "814,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.69}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 39600.0, "v": "39,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.17}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 34354.8, "v": "34,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.15}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 14861.68, "v": "14,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.06}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 11820.0, "v": "11,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 96.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.05}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 11580.0, "v": "11,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 7558.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.05}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 6111.39, "v": "6,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 83.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 18881278.509999987, "v": "18,88 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.34, "v_pc": "2090,02 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "5.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "35.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 7803923.199999999, "v": "7,80 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 41.33}, {"name": "Przedszkola", "value": 4080811.7399999998, "v": "4,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.61}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe", "value": 3017182.0799999996, "v": "3,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.97}, {"name": "Gimnazja", "value": 1103168.82, "v": "1,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.84}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 1079857.5000000002, "v": "1,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.71}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 454329.64, "v": "454,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.4}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 436134.5200000001, "v": "436,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.3}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 222106.52, "v": "222,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 231.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.17}, {"name": "Bran\u017cowe szko\u0142y I i II stopnia", "value": 217305.6, "v": "217,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.15}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 169399.61000000002, "v": "169,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.89}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 153572.93, "v": "153,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.81}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 71831.94, "v": "71,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.38}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 39522.08, "v": "39,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.2}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 32132.33, "v": "32,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.17}]}, {"name": "Rodzina", "value": 11926018.859999998, "v": "11,93 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.64, "v_pc": "1320,13 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "1.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 7929725.670000002, "v": "7,93 mln z\u0142", "v_zmiana": 38.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 66.49}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3050237.3699999996, "v": "3,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 25.57}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 414844.12, "v": "414,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.47}, {"name": "NIEZNANY_04", "value": 323097.13000000006, "v": "323,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.7}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 181027.42, "v": "181,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.51}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 26462.52, "v": "26,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.22}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 624.63, "v": "0,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 189.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 6177862.989999998, "v": "6,18 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.62, "v_pc": "683,85 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "17.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "51.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 5761292.81, "v": "5,76 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 93.25}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 206647.92, "v": "206,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.34}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 81534.45, "v": "81,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.31}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 73103.96, "v": "73,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.18}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 55283.85, "v": "55,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.89}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 6006538.05, "v": "6,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 74.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.38, "v_pc": "664,88 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "40.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "78.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 3057994.3400000003, "v": "3,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 50.91}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 1104692.33, "v": "1,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 18.39}, {"name": "Drogi publiczne krajowe", "value": 1047758.22, "v": "1,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 17.44}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 796093.1599999999, "v": "796,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.25}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1609415.41, "v": "1,61 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.24, "v_pc": "178,15 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "53.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "26.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 968254.74, "v": "968,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 60.16}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 363539.07, "v": "363,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 22.58}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 96662.4, "v": "96,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.0}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 65896.36, "v": "65,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.09}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 54033.25, "v": "54,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.35}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 31771.57, "v": "31,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.97}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 17838.0, "v": "17,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.1}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 9424.519999999999, "v": "9,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 91.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.58}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 1995.5, "v": "2,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.12}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 1480780.97, "v": "1,48 mln z\u0142", "v_zmiana": 35.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.06, "v_pc": "163,91 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "202.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "408.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 1480780.97, "v": "1,48 mln z\u0142", "v_zmiana": 35.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1136102.6600000001, "v": "1,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 85.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.58, "v_pc": "125,76 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "49.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "28.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 786102.66, "v": "786,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 89.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 69.19}, {"name": "Biblioteki", "value": 350000.0, "v": "350,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.8}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 672723.21, "v": "672,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.93, "v_pc": "74,47 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "64.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "23.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 672723.21, "v": "672,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 599138.5, "v": "599,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.83, "v_pc": "66,32 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "58.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "50.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 526112.39, "v": "526,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 87.81}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 73026.11, "v": "73,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 211.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.18}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 245748.91999999995, "v": "245,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.34, "v_pc": "27,20 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "78.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "49.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 152787.2, "v": "152,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 1293.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 62.17}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 92961.72, "v": "92,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 37.82}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 239040.0, "v": "239,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.33, "v_pc": "26,46 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "83.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "71.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 239040.0, "v": "239,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 215222.24000000002, "v": "215,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.3, "v_pc": "23,82 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "77.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "86.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 208011.08000000002, "v": "208,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 96.64}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 7211.16, "v": "7,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.35}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 156055.63, "v": "156,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 340.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.21, "v_pc": "17,27 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "63.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "31.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 156055.63, "v": "156,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 340.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 122863.09, "v": "122,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.17, "v_pc": "13,60 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "88.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "49.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 116489.89, "v": "116,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 94.81}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 6373.2, "v": "6,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.18}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 78496.0, "v": "78,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.1, "v_pc": "8,69 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "15.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 40436.0, "v": "40,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 51.51}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 36208.0, "v": "36,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 46.12}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1852.0, "v": "1,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.35}]}, {"name": "Informatyka", "value": 48639.86, "v": "48,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.06, "v_pc": "5,38 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "17.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "49.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 48639.86, "v": "48,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obowi\u0105zkowe ubezpieczenia spo\u0142eczne", "value": 2588.05, "v": "2,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,29 z\u0142", "pl_v_pc": "0,00 z\u0142", "v_pc_diff": "19175.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "95980.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Fundusz Emerytur Pomostowych", "value": 2588.05, "v": "2,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}