[{"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "6000000.00", "WARTOSC": "33286148.71", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski", "OPIS": "\"Projekt dotyczy wdro\u017cenia innowacyjnej technologii produkcji niskot\u0142uszczowych p\u0105czk\u00f3w typu donut, kt\u00f3ra umo\u017cliwi dostarczanie na rynek znacz\u0105co ulepszonego produktu o cechach i funkcjonalno\u015bciach wyr\u00f3\u017cniaj\u0105cych si\u0119 w skali europejskiej. Planowana do wdro\u017cenia w ramach Projektu zupe\u0142nie nowa i proekologiczna technologia, jest rezultatem: autorskich rozwi\u0105za\u0144 w obszarze technologii produkcji, opracowanych przez zesp\u00f3\u0142 Wnioskodawcy, stanowi\u0105cych nieopatentowan\u0105 wiedz\u0119 techniczn\u0105 chronion\u0105 tajemnic\u0105 przedsi\u0119biorstwa oraz wynik\u00f3w prac rozwojowych przeprowadzonych na zlecenie Wnioskodawcy przez firm\u0119 Puratos Polska Sp. z o.o. W ramach Projektu powstanie nowy zak\u0142ad produkcyjny, w kt\u00f3rym uruchomiony zostanie jedyny tego rodzaju w Europie proces produkcji niskot\u0142uszczowych i niskokalorycznych p\u0105czk\u00f3w typu donut. Impulsem do realizacji szeroko zakrojonych prac badawczych w zakresie wysoce innowacyjnej i proekologicznej technologii produkcji, stanowi\u0142 brak dost\u0119pnych, gotowych rozwi\u0105za\u0144 w ofercie producent\u00f3w maszyn i urz\u0105dze\u0144 cukierniczych. W rezultacie Projektu wytwarzane b\u0119d\u0105 produkty charakteryzuj\u0105ce si\u0119 o 33% ni\u017csz\u0105 zawarto\u015bci\u0105 t\u0142uszczu oraz o 7% ni\u017csz\u0105 kaloryczno\u015bci\u0105 w stosunku do tradycyjnych p\u0105czk\u00f3w. Donuty oferowane przez Wnioskodawc\u0119 b\u0119d\u0105 produktem, o cechach i funkcjonalno\u015bciach niedost\u0119pnych w przypadku produkt\u00f3w obecnie oferowanych w skali europejskiej. Realizacja Projektu pozwoli Wnioskodawcy sta\u0107 si\u0119 wyspecjalizowanym producentem niskot\u0142uszczowych produkt\u00f3w cukierniczych, tym samym umo\u017cliwiaj\u0105c zaistnienie na rynku globalnym. Planowany do wytwarzania produkt posiada wymiar prze\u0142omowy z punktu widzenia bran\u017cy cukierniczej. S\u0142odycze stanowi\u0105 sta\u0142y element diety spo\u0142ecze\u0144stwa, wraz z rosn\u0105cym zainteresowaniem zdrowym stylem \u017cycia, zauwa\u017calny jest wzrost znaczenia i popularno\u015bci produkt\u00f3w niskokalorycznych. Projekt pozwoli na zaspokojenie potrzeb rynkowych wysokiej jako\u015bci wyroby oraz przyczyni si\u0119 do budowania silnej pozycji Firmy.\"", "BENEFICJENT": "MARIOLA JANCZEWSKA FIRMA CUKIERNICZA MW JANCZEWSCY", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnej technologii produkcji niskot\u0142uszczowych p\u0105czk\u00f3w typu donut", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 75.92}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "5399392.19", "WARTOSC": "6406492.87", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie nowodworskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 44% os. w najtrudniejszej sytuacji (w tym os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,os. d\u0142ugotrwale bezrobotne,os. z niskimi kwalifikacjami) oraz przez 59,5% pozosta\u0142ych os\u00f3b nie nale\u017c\u0105cych do ww. grup os\u00f3b bezrobotnych zarejestrowanych w PUP. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 os. poni\u017cej 30 roku \u017cycia bez pracy, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT NOWODWORSKI/ POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W NOWYM DWORZE MAZOWIECKIM", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie nowodworskim (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 68.32}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "175379885.28", "WARTOSC": "269854390.11", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Sopot | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski", "OPIS": "Projekt obejmuje modernizacj\u0119 linii kolejowej E 65 na odcinku Warszawa \u2013 Gdynia w zakresie warstwy nadrz\u0119dnej LCS, ERTMS/ETCS/GSM-R, DSAT oraz zasilania uk\u0142adu trakcyjnego odcinka linii nr 9 i linii nr 202 na d\u0142ugo\u015bci 338 km. Realizacja projektu zosta\u0142a podzielona na: - FAZ\u0118 I \u2013 roboty/us\u0142ugi planowane do wykonania w ramach POIi\u015a 2007-2013 - FAZ\u0118 II \u2013 roboty/us\u0142ugi planowane do wykonania w ramach POIi\u015a 2014-2020 Projekt ma na celu usprawnienie transportu pasa\u017cerskiego w korytarzu Morze Ba\u0142tyckie \u2013 Morze Adriatyckie sieci bazowej TEN-T, popraw\u0119 stanu \u015brodowiska w otoczeniu linii kolejowej E 65 oraz zwi\u0119kszenie stopnia wykorzystania transportu kolejowego w transporcie pasa\u017cerskim. Projekt jest uwzgl\u0119dniony w dokumencie \u201eMaster Plan dla Transportu Kolejowego w Polsce do 2030 roku\u201d (sierpie\u0144 2008 r.) i obj\u0119ty priorytetem \u201eusprawnienie przewoz\u00f3w pasa\u017cer\u00f3w i \u0142adunk\u00f3w w korytarzach transeuropejskiej sieci transportowej (TEN-T)\u201d. Linia kolejowa E 65 na odcinku Warszawa \u2013 Dzia\u0142dowo \u2013 Gdynia jest cz\u0119\u015bci\u0105 podstawowej sieci kolejowej pa\u0144stwa, stanowi\u0105c element korytarza kolejowego Morze Ba\u0142tyckie \u2013 Morze Adriatyckie sieci TEN-T oraz 23 Projektu Priorytetowego (PP 23) sieci TEN-T. Zakres przedmiotowy Projektu obejmuje wykonanie dokumentacji technicznej oraz przeprowadzenie rob\u00f3t budowlanych w zakresie: \u2022 Zabudowy warstwy nadrz\u0119dnej urz\u0105dze\u0144 sterowania ruchem kolejowym w 8 LCS-ach \u2022 Zabudowy systemu ERTMS/ETCS Poziom 2 \u2022 Zabudowy systemu ERTMS/GSM-R \u2022 Zabudowy urz\u0105dze\u0144 DSAT \u2022 Modernizacji systemu zasilania trakcji", "BENEFICJENT": "PKP POLSKIE LINIE KOLEJOWE S.A.", "TYTUL": "Modernizacja linii kolejowej E 65/C-E 65 na odcinku Warszawa - Gdynia \u2013 w zakresie warstwy nadrz\u0119dnej LCS, ERTMS/ETCS/GSM-R, DSAT oraz zasilania uk\u0142adu trakcyjnego - Faza II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 55.35}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-02-28", "DOFINANSOWANIE": "224904700.00", "WARTOSC": "255000000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "W zwi\u0105zku z wprowadzeniem stanu zagro\u017cenia epidemicznego, w celu zapewnienia zdrowia i bezpiecze\u0144stwa mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa mazowieckiego oraz ograniczenia rozprzestrzeniania si\u0119 wirusa planuje si\u0119 realizacj\u0119 projektu Zakup niezb\u0119dnego sprz\u0119tu oraz adaptacja pomieszcze\u0144 w zwi\u0105zku z pojawieniem si\u0119 koronawirusa SARS-CoV-2 na terenie wojew\u00f3dztwa mazowieckiego. Projekt pozwoli na wyposa\u017cenie m.in. w niezb\u0119dny sprz\u0119t podmioty, na kt\u00f3re Wojewoda Mazowiecki nak\u0142ada obowi\u0105zek podwy\u017cszonej gotowo\u015bci. Dzi\u0119ki temu w\u0142a\u015bciw\u0105 opiek\u0105 medyczn\u0105 obj\u0119ci b\u0119d\u0105 wszyscy pacjenci z objawami koronowirusa oraz odizolowane zostan\u0105 osoby wymagaj\u0105ce hospitalizacji z innych wzgl\u0119d\u00f3w. Podwy\u017cszona gotowo\u015b\u0107 dotyczy tak\u017ce stacji pogotowia ratunkowego i transportu sanitarnego, z uwagi na bezpo\u015brednie zaanga\u017cowanie zespo\u0142\u00f3w ratownictwa medycznego w proces udzielania pomocy medycznej osobom zaka\u017conym koronawirusem SARS-CoV-2 lub chorym na COVID-19.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MAZOWIECKIE", "TYTUL": "Zakup niezb\u0119dnego sprz\u0119tu oraz adaptacja pomieszcze\u0144 w zwi\u0105zku z pojawieniem si\u0119 koronawirusa SARS-CoV-2 na terenie wojew\u00f3dztwa mazowieckiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 48.63}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2743901.61", "WARTOSC": "3255697.23", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie nowodworskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 17% os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych w wieku 18-29 ( I lub II profilu pomocy),35% os.d\u0142ug. bezr. w wieku 18-29 ( I lub II profilu pomocy), 43% os. nie kwalif. si\u0119 do \u017cadnej z ww. grup docelowych zarejestrowanych w PUP. W ramach projektu wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu I ( tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia).\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podst. PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT NOWODWORSKI/ POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W NOWYM DWORZE MAZOWIECKIM", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie nowodworskim (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 34.72}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2501380.41", "WARTOSC": "2967940.68", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os. m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie nowodworskim. G\u0142. rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 17% os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami w wieku 18-29 (I lub II profil pomocy), 35% os. d\u0142ug. bezrobotnych w wieku 18-29 (I lub II profil pomocy), 48% os. o niskich kwalif. w wieku 18-29 lat (I lub II profil pomocy), 43% os. nie kwalif. si\u0119 do \u017cadnej z ww. grup docelowych zarej. w PUP. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 os. poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowanych do profilu pomocy I ( tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podst. PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT NOWODWORSKI/ POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W NOWYM DWORZE MAZOWIECKIM", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie nowodworskim (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 31.65}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2402914.23", "WARTOSC": "3003642.79", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski", "OPIS": "Celem realizacji projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie nowodworskim (III). Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi og\u00f3\u0142em 188 os. (91k, 97m) w wieku 30 lat i wi\u0119cej nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie nowodworskim, w tym dla: 1.1. os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej tj. 27 os.(13k, 14m), 1.2. os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami tj. 6 os. (4k, 2m), 1.3. os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych tj. 39 os. (22k, 17m), 1.4. os\u00f3b o niskich kwalifikacjach zawodowych tj. 115 os. (49k, 66m), 1.5. kobiet tj. 91 os. (91k), 1.6. bezrobotnych m\u0119\u017cczyzn w wieku 30 \u2013 49 lat tj. 3 os. (3m) z zastrze\u017ceniem, \u017ce otrzymaj\u0105 wsparcie w projekcie wy\u0142\u0105cznie w postaci szkolenia b\u0105d\u017a jednorazowych \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. W ramach projektu dla ka\u017cdego uczestnika przedstawiona zostanie konkretna oferta aktywizacji zaw. poprzedzona analiz\u0105 umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika (IPD). Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie wsparcie w postaci us\u0142ug i instrument\u00f3w rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Now\u0105 dodatkow\u0105 gr. docelow\u0105 w projekcie b\u0119d\u0105 osoby pracuj\u0105ce oraz przedsi\u0119biorcy korzystaj\u0105cy ze wsparcia finansowego wynikaj\u0105cego z art. 15zzb, 15zzc oraz 15 zze ustawy z dnia 2 marca 2020 r. o szczeg\u00f3lnych rozwi\u0105zaniach zwi\u0105zanych z zapobieganiem, przeciwdzia\u0142aniem i zwalczaniem COVID-19, innych chor\u00f3b zaka\u017anych oraz wywo\u0142anych nimi sytuacji kryzysowych (Dz.U z 2020 r. poz. 568 z p\u00f3\u017an. zm). Ww. grupa b\u0119dzie stanowi\u0142a 167 os. (59 k,108 m). Wprowadzenie do projektu nowych instrument\u00f3w wynikaj\u0105cych z ww. ustawy przewiduje pomoc finansow\u0105 dla przedsi\u0119biorc\u00f3w umo\u017cliwiaj\u0105c\u0105 popraw\u0119 p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz w odniesieniu do wsparcia dla pracownik\u00f3w-utrzymanie miejsc pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT NOWODWORSKI/ POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W NOWYM DWORZE MAZOWIECKIM", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie nowodworskim (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.4}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1821113.89", "WARTOSC": "2276392.34", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski", "OPIS": "Celem realizacji projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b w wieku 30 lat i powy\u017cej nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie nowodworskim (II). Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi og\u00f3\u0142em 170os. (80k, 90m) w wieku 30 lat i powy\u017cej nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie nowodworskim (II), dla kt\u00f3rych zosta\u0142 okre\u015blony I lub II profil pomocy, w tym: 1. 124os. (58k, 66m), kt\u00f3re otrzymaj\u0105 wsparcie w projekcie, w tym: 1.1 osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej- 43os. (15k, 28m), 1.2 osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami- 12os. (4k, 8m), 1.3 osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne- 43os. (21k, 22m), 2. 46os.(21k, 25m), kt\u00f3re otrzymaj\u0105 wsparcie w projekcie wy\u0142\u0105cznie w postaci jednorazowych \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej (po uprzednim zastosowaniu us\u0142ug rynku pracy). Do wyliczenia liczebno\u015bci ww. grup defaworyzowanych nie wliczono os\u00f3b, dla kt\u00f3rych planowane jest wsparcie w postaci jednorazowych \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. W ramach projektu dla ka\u017cdego uczestnika przedstawiona zostanie konkretna oferta aktywizacji zawodowej poprzedzona analiz\u0105 umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podst. PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie wsparcie w postaci us\u0142ug i instrument\u00f3w rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT NOWODWORSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W NOWYM DWORZE MAZOWIECKIM", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b w wieku 30 lat i powy\u017cej pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie nowodworskim (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.04}, {"DATA_KONIEC": "2023-09-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "95999661.12", "WARTOSC": "119999576.40", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom, GM.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: zwi\u0119kszony potencja\u0142 szk\u00f3\u0142/plac\u00f3wek o\u015bwiatowych prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe na Mazowszu, kt\u00f3rych organem prowadz\u0105cym s\u0105 jednostki samorz\u0105du poprzez zwi\u0119kszenie kwalifikacji i umiej\u0119tno\u015bci 14408 uczni\u00f3w, 1040 nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego oraz instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawodu, 60 os\u00f3b obj\u0119tych wsparciem w zakresie doradztwa edukacyjno-zawodowego do dnia 31.03.2023. Grupa docelowa: 172 szko\u0142y i plac\u00f3wki o\u015bwiatowe realizuj\u0105ce kszta\u0142cenie zawodowe z terenu woj. Mazowieckiego (w tym spoza obszaru ZIT WOF 139 szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek o\u015bwiatowych), w tym 102 technika, 49 szk\u00f3\u0142 bran\u017cowych I stopnia, 18 szk\u00f3\u0142 policealnych, CKZiU-1, CKU-3, (136 szk\u00f3\u0142 stanowi cz\u0119\u015b\u0107 zespo\u0142\u00f3w szk\u00f3\u0142) ich 14408 uczni\u00f3w i s\u0142uchaczy (U), 1040 nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego i instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawodu(N) oraz 60 os\u00f3b realizuj\u0105cych zadania z zakresu doradztwa edukacyjno-zawodowego, kt\u00f3re nie posiadaj\u0105 kwalifikacji w tym obszarze. Wska\u017anik i: 1.Liczba nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego oraz instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawodu, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu: 1040 2.Liczba szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zawodowego wykorzystuj\u0105cych doposa\u017cenie zakupione dzi\u0119ki EFS:130 3.Liczba uczni\u00f3w kt\u00f3rzy nabyli kwalifikacje lub nabyli kompetencj\u0119 po opuszczeniu programu: 14408 4.Liczba os\u00f3b realizuj\u0105cych zadania z zakresu doradztwa edukacyjno-zawodowego, kt\u00f3re nie posiadaj\u0105 kwalifikacji z tego zakresu: 60. 5. Liczba szk\u00f3\u0142, w kt\u00f3rych zosta\u0142y uruchomione nowe kierunki kszta\u0142cenia: 70. 6. Liczba szk\u00f3\u0142, kt\u00f3re uzupe\u0142ni\u0142y programy kszta\u0142cenia na kierunkach dotychczasowych: 60. Zadania : 1.Praktyki zawodowe lub sta\u017ce zawodowe 2.Szkolenia zawodowe dla uczni\u00f3w 3.Rozw\u00f3j doradztwa edukacyjno\u2013zawodowego oraz wsp\u00f3\u0142praca z rynkiem pracy 4.Wyposa\u017cenie szk\u00f3\u0142 prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe 5.Opracowanie i wdro\u017cenie program\u00f3w innowacji pedagogicznych", "BENEFICJENT": "SAMORZ\u0104D WOJEW\u00d3DZTWA MAZOWIECKIEGO \u2013 URZ\u0104D MARSZA\u0141KOWSKI WOJEW\u00d3DZTWA MAZOWIECKIEGO W WARSZAWIE \u2013 DEPARTAMENT EDUKACJI PUBLICZNEJ I SPORTU", "TYTUL": "Zintegrowany rozw\u00f3j szkolnictwa zawodowego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.96}, {"DATA_KONIEC": "2022-07-30", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1661184.00", "WARTOSC": "2076480.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest \"Poprawa stanu zdrowia 440 dzieci (242 uczennic i 198 uczni\u00f3w) ze zdiagnozowan\u0105 OTY\u0141O\u015aCI\u0104 ucz\u0119szczaj\u0105cych do klas I-VI ze SP w pow. Nowodworskim, w zakresie oty\u0142o\u015bci poprzez udzia\u0142 w interwencji terapeutycznej zaplanowanej w ramach proj. do 30.07.2022r.\". Planowane zadania s\u0105 zgodne z za\u0142o\u017ceniami Regionalnego programu zdrowotnego w zakresie chor\u00f3b kr\u0119gos\u0142upa i oty\u0142o\u015bci w\u015br\u00f3d dzieci z wojew\u00f3dztwa mazowieckiego i obejmuj\u0105: Modu\u0142 dotycz\u0105cy OTY\u0141O\u015aCI. W ramach projektu zaplanowano realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: 1.Dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne po\u0142\u0105czone z kwalifikacj\u0105 uczestnik\u00f3w; 2.Dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne grup obj\u0119tych wsparciem w ramach modu\u0142u dotycz\u0105cego oty\u0142o\u015bci; 3.Interwencja terapeutyczna \u2013 badania; 4.Interwencja terapeutyczna - porady dietetyczne i zaj\u0119cia ruchowe; 5.Dzia\u0142ania informacyjno-szkoleniowe dla personelu medycznego oraz personelu szk\u00f3\u0142; 6.Dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne dla os\u00f3b z otoczenia dzieci uczestnicz\u0105cych w programie. G\u0141\u00d3WNI UCZESTNICY PROJEKTU obj\u0119ci wsparciem bezpo\u015brednim to dzieci ucz\u0119szczaj\u0105ce do klas I-VI szk\u00f3\u0142 podstawowych wojew\u00f3dztwa mazowieckiego ze stwierdzon\u0105 na podstawie dokumentacji medycznej lub kwalifikacji przeprowadzonej przez beneficjenta OTY\u0141O\u015aCI\u0104 (ucz\u0119szczaj\u0105ce do SP w pow. Nowodworskim). Ponadto dzia\u0142aniami zostan\u0105 obj\u0119ci r\u00f3wnie\u017c: personel medyczny, otoczenie, w tym nauczyciele i opiekunowie prawni. ZAK\u0141ADANY WSKA\u0179NIK REZULTATU to m.in.: liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug zdrowotnych, istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu (dodatkowe wskazano w sekcji C). ZAK\u0141ADANY WSKA\u0179NIK PRODUKTU to m.in: liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami zdrowotnymi w programie (dodatkowe wskazano w sekcji C). Pozosta\u0142e wska\u017aniki okre\u015blone w RPZ b\u0119d\u0105 wykazane i raportowane zgodnie z \u00a734 pkt 3 wzoru umowy standardowej dla przedmiotowego konkursu. Projekt spe\u0142ni KRYTERIUM MERYTOR. SZCZEG\u00d3\u0141OWE nr 1, 3, 4c, 5, 6, 7, 9 - opis w tre\u015bci wniosku.", "BENEFICJENT": "INDYWIDUALNA PRAKTYKA LEKARSKA WIES\u0141AWA PUDZIANOWSKA", "TYTUL": "Zdrowym by\u0107!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.02}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2015-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1546442.02", "WARTOSC": "1933052.53", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski", "OPIS": "Celem realizacji projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b w wieku 30 lat i powy\u017cej nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie nowodworskim. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu jest 139 os\u00f3b w wieku 30 lat i powy\u017cej nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie nowodworskim dla kt\u00f3rych zosta\u0142 okre\u015blony I lub II profil pomocy. W grupie docelowej projektu s\u0105: osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia 45 os. (16K 29M), osoby niepe\u0142nosprawne 9 os. (7K 2M) oraz osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne 60 os. (30K 30M). W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie Powiatowy Urz\u0105d Pracy realizowa\u0107 b\u0119dzie wsparcie w postaci us\u0142ug i instrument\u00f3w rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT NOWODWORSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W NOWYM DWORZE MAZOWIECKIM", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b w wieku 30 lat i powy\u017cej pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie nowodworskim (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.56}, {"DATA_KONIEC": "2015-12-31", "DATA_START": "2015-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1503808.04", "WARTOSC": "1784300.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie nowodworskim. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 210 osob poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT NOWODWORSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W NOWYM DWORZE MAZOWIECKIM", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie nowodworskim (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.02}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3654351.49", "WARTOSC": "4567939.36", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski", "OPIS": "Cel: Zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej 350 UP (175 K, 175 M) z rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu 11 powiat\u00f3w woj. mazowieckiego poprzez adekwatne dopasowanie innowacyjnych i kompleksowych form wsparcia nastawionych na budowanie kapita\u0142u spo\u0142. oraz wzrost gotowo\u015bci zatrudnieniowej UP do 12.2019 roku. Grupa doc: UP to 350 (175K, 175M) os. z rodz. zagro\u017conych ub\u00f3stwem/wykluczeniem spo\u0142ecznym (r\u00f3wnie\u017c os\u00f3b oddalonych od rynku pracy), w tym 30 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (14K, 16M) zamieszkuj\u0105ce 11 powiat\u00f3w woj. mazowieckiego (w przyp. os. fiz. ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 one na obszarze woj. mazowieckiego w rozum. KC) Zad.: Zad. 1. DIAGNOZA UCZESTNIK\u00d3W PROJEKTU Zad. 2. ROZW\u00d3J KOMPETENCJI SPO\u0141ECZNYCH W OPARCIU O INTEGRACJ\u0118 ZE \u015aRODOWISKIEM LOKALNYM Zad. 3. AKTYWIZACJA ZAWODOWA dla 80 % UP (280 UP w 28 gr.) Zad. 4. Aktywizacja cyfrowa w aspekcie aktywizacji spo\u0142ecznej dla 100 UP Zad. 5. Po\u015brednictwo pracy dla 80 % UP (280 UP) Wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu--179 Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu- 59 Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-70 Odsetek os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re dokona\u0142y post\u0119pu w aktywizacji spo\u0142ecznej (efektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczna)- 34 Odsetek os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re podj\u0119\u0142y zatrudnienie (efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa)-22 Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych wsparciem w programie- 350 Liczba os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami obj\u0119tych wsparciem w programie- 30", "BENEFICJENT": "\"INSTYTUT BADAWCZO-SZKOLENIOWY\" SP.ZO.O.", "TYTUL": "B\u0105d\u017a aktywny: pracuj!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.86}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1573084.80", "WARTOSC": "1966356.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Wsparciem w ramach projektu obj\u0119tych zostanie 400 dzieci (250K/150M) w ramach modu\u0142u dotycz\u0105cego oty\u0142o\u015bci z klas. I-VI ucz\u0119szczaj\u0105cych do szk\u00f3\u0142 z wojew\u00f3dztwa mazowieckiego (powiat grodziski, sochaczewski, \u017cyrardowski, pruszkowski, p\u0142ocki, nowodworski i warszawsko-zachodni) w tym 50% zamieszkuj\u0105cych miasta \u015brednie. Oty\u0142o\u015b\u0107 nasilona szczeg\u00f3lnie w okresie dojrzewania zaburza prawid\u0142owy rozw\u00f3j co utrudnia integracj\u0119 ze \u015brodowiskiem, obni\u017ca samoocen\u0119, wzmaga mniejsze oczekiwania w odniesieniu do osi\u0105gni\u0119\u0107 szkolnych, ogranicza mo\u017cliwo\u015bci realizacji plan\u00f3w na przysz\u0142o\u015b\u0107 oraz generuje nadopieku\u0144cz\u0105 postaw\u0119 rodzic\u00f3w co w konsekwencji utrudnia samodzielno\u015b\u0107 i niezale\u017cno\u015b\u0107. Oty\u0142o\u015b\u0107 uznaje si\u0119 za epidemi\u0119 XXI w. Z bada\u0144 Instytutu \u017bywno\u015bci i \u017bywienia wynika, \u017ce najwi\u0119kszy odsetek dzieci z oty\u0142o\u015bci\u0105 odnotowano w woj. mazowieckim tj. 32% Cz\u0119sto\u015b\u0107 wyst\u0119powania oty\u0142o\u015bci u dziewczynek jest 7-ktornie wy\u017csza ni\u017c u ch\u0142opc\u00f3w. Projekt stanowi odpowied\u017a na powy\u017cej zidentyfikowane problemy. Projekt jest zgodny z RPO WM 2014-2020, Dzia\u0142aniem 9.2, Poddzia\u0142aniem 9.2.2, zasad\u0105 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju, RPZ oraz Regulaminem Konkursu. Projekt jest zgodny z prawodawstwem krajowym, w tym ustaw\u0105 PZP oraz z zasadami dotycz\u0105cymi pomocy publicznej. Projekt jest zgodny z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans kobiet i m\u0119\u017cczyzn oraz zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji w tym dost\u0119pno\u015bci dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do wzrostu wykrywalno\u015bci niezdiagnozowanej oty\u0142o\u015bci, zmniejszenia masy cia\u0142a o co najmniej 3% u wi\u0119cej ni\u017c 25% uczestnik\u00f3w i wzrostu poziomu wiedzy na temat przyczyn, skutk\u00f3w i terapii leczenia oty\u0142o\u015bci. Projekt stanowi odpowied\u017a na problematyk\u0119 obszaru wsparcia zdiagnozowan\u0105 w programie zdrowotnym.Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 wsparcia w dni powszednie r\u00f3wnie\u017c po godz. 16.00 r\u00f3wnie\u017c w soboty/niedziele.", "BENEFICJENT": "NZOZ NIEPUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ \"M\u00d3J LEKARZ\" IZABELA KO\u015aCIUCZYK", "TYTUL": "Oty\u0142o\u015bci m\u00f3wimy NIE! - interwencja terapeutyczna dzieci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.18}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1576838.40", "WARTOSC": "1971048.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski", "OPIS": "Projekt obejmuje utworzenie i dzia\u0142alno\u015b\u0107 dziennego dom opieki medycznej (DDOM), kt\u00f3ry b\u0119dzie utworzony przez Grup\u0119 Zdrowie Arkadiusz Chmieli\u0144ski posiadaj\u0105ce umow\u0119 o udzielanie \u015bwiadcze\u0144 opieki zdrowotnej zawart\u0105 z oddzia\u0142em mazowieckim Narodowego Funduszu Zdrowia. Dzienny dom opieki medycznej b\u0119dzie wyodr\u0119bnion\u0105 strukturalnie cz\u0119\u015bci\u0105 podmiotu leczniczego. Czas trwania pobytu w dziennym domu opieki medycznej b\u0119dzie ustalany indywidualnie przez zesp\u00f3\u0142 terapeutyczny i nie b\u0119dzie kr\u00f3tszy ni\u017c 30 dni roboczych i d\u0142u\u017cszy ni\u017c 120 dni roboczych. Pobyt mo\u017ce zosta\u0107 skr\u00f3cony z za\u0142o\u017conych 30 dni w przypadku dobrowolnej rezygnacji pacjenta oraz w przypadku pogorszenia si\u0119 stanu zdrowia, wymagaj\u0105cego realizacji \u015bwiadcze\u0144 zdrowotnych w warunkach stacjonarnych (leczenie szpitalne, stacjonarne i ca\u0142odobowe \u015bwiadczenia zdrowotne inne ni\u017c szpitalne). W pierwszym miesi\u0105cu, pacjenci przebywa\u0107 b\u0119d\u0105 w domu opieki medycznej przez 5 dni w tygodniu przez 8-10 godzin dziennie, nast\u0119pnie w zale\u017cno\u015bci od poprawy stanu zdrowia, liczba i cz\u0119stotliwo\u015b\u0107 udzielanych \u015bwiadcze\u0144 mo\u017ce by\u0107 stopniowo zmniejszana w zale\u017cno\u015bci od potrzeb indywidualnych ka\u017cdego pacjenta, jednak nie b\u0119dzie odbywa\u0107 si\u0119 w czasie kr\u00f3tszym ni\u017c 4 godziny dziennie. Grupa Zdrowie Arkadiusz Chmieli\u0144ski jako prowadz\u0105cy dzienny dom opieki medycznej opracuje regulaminu organizacyjnego dzia\u0142ania dziennego domu opieki medycznej, kt\u00f3ry b\u0119dzie okre\u015bla\u0142 w szczeg\u00f3lno\u015bci godziny pracy. Dzienny dom opieki medycznej funkcjonowa\u0142 b\u0119dzie przez ca\u0142y rok, we wszystkie dni robocze, co najmniej 8 godzin dziennie, w godzinach dostosowanych do potrzeb pacjent\u00f3w i ich rodzin. W wyj\u0105tkowych przypadkach liczba dni i godzin funkcjonowania domu mo\u017ce zosta\u0107 dostosowana do lokalnych potrzeb. Projekt jest zgodny z Zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji, w tym dost\u0119pno\u015bci dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami oraz Zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans kobiet i m\u0119\u017cczyzn. Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie 1.5.2019 do 31.12.2021, us\u0142ugi medyczne b\u0119d\u0105 \u015bwiadczone 1.8.2019-31.11.2021", "BENEFICJENT": "GRUPA ZDROWIE ARKADIUSZ CHMIELI\u0143SKI", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b niesamodzielnych w DDOM na p\u00f3\u0142nocnym Mazowszu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.98}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "4677541.44", "WARTOSC": "5846926.80", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski", "OPIS": "Projekt \u201eWarszawski O\u015brodek Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej\u201d realizowany b\u0119dzie przez partnerstwo z\u0142o\u017cone z do\u015bwiadczonych i ciesz\u0105cych si\u0119 zaufaniem lokalnym parasolowych organizacji: FISE, FRSO i BORIS. Partnerzy b\u0119d\u0105 realizowa\u0107 dzia\u0142ania wsp\u00f3lnie w m.st. Warszawa oraz rozpoczynaj\u0105c projekt dokonaj\u0105 mi\u0119dzy sob\u0105 podzia\u0142u powiat\u00f3w obj\u0119tych wsparciem (z subr. warszawsko-wschodniego i warszawsko-zachodniego). Projekt zak\u0142ada \u015bwiadczenie przez akredytowany OWES us\u0142ug na rzecz wzmocnienia znaczenia i potencja\u0142u PES i PS w tym: tworzenie miejsc pracy w sektorze ekonomii spo\u0142. dla os\u00f3b wykluczonych i zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142. oraz \u015bwiadczenie us\u0142ug wspieraj\u0105cych rozw\u00f3j ekonomii spo\u0142. Us\u0142ugi \u015bwiad. w ramach projektu podmiotom i osobom zagro\u017conym wykluczeniem spo\u0142. i ub\u00f3stwem b\u0119d\u0105 kompleksowe i dostosowane do indywidualnych potrzeb odbiorc\u00f3w: animacja \u015brod. lokalnych, doradztwo, mentoring i coaching biznesowy, wsparcie specjalistyczne (w tym szk. zawodowe), wsparcie finans. (dotacje i wsparcie pomostowe). Szyte na miar\u0119 us\u0142ugi b\u0119d\u0105 uzupe\u0142nione i obudowane dzia\u0142aniami lokalnymi: tworzenie lokalnych partnerstw, koalicji i inicjatyw ES z udzia\u0142em JST. Przyczyni\u0105 si\u0119 one do powstania nowych miejsc pracy dla os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142. i ub\u00f3stwem w nowo powsta\u0142ych i w istniej\u0105cych PES/PS w okresie 36 miesi\u0119cy na obszarze obj\u0119tym dzia\u0142aniami projektu. W ramach projektu b\u0119d\u0105 tworzone miejsca pracy i PS w kluczowych sferach rozwojowych: zr\u00f3wnowa\u017cony rozw\u00f3j, solidarno\u015b\u0107 pokole\u0144, polityka rodzinna, turystyka spo\u0142eczna, budownictwo spo\u0142., lokalne produkty kulturowe. Praca wyspecjalizowanej kadry OWES i zatrudnionych ekspert\u00f3w wp\u0142ynie na rozw\u00f3j potencja\u0142u PES/PS (w tym NGO z dzia\u0142.odp\u0142atn\u0105 i gospod.), co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na rozw\u00f3j i wzrost ilo\u015bci i jako\u015bci us\u0142ug \u015bwiad. przez te podmioty, a tak\u017ce oferowan\u0105 liczb\u0119 miejsc pracy i wysoko\u015b\u0107 obrot\u00f3w rocznych PES/PS. Dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 prowadzone zg. z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans K i M, zr\u00f3wn.rozwoju oraz b\u0119d\u0105 dost\u0119pne dla os. niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INICJATYW SPO\u0141ECZNO-EKONOMICZNYCH", "TYTUL": "Warszawski O\u015brodek Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.55}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "3782539.67", "WARTOSC": "4728174.59", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski", "OPIS": "Projekt \u201eO\u015brodek Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej w subregionach: m.st. Warszawa i warszawsko-wschodnim\u201d realizowany b\u0119dzie przez partnerstwo z\u0142o\u017cone z do\u015bwiadczonych i ciesz\u0105cych si\u0119 zaufaniem lokalnym parasolowych organizacji: FISE, FRSO i BORIS. Partnerzy b\u0119d\u0105 realizowa\u0107 dzia\u0142ania w podziale na powiaty: FISE \u2013 nowodworski i otwocki, FRSO \u2013 mi\u0144ski i garwoli\u0144ski, BORIS \u2013 legionowski i wo\u0142omi\u0144ski. W m.st. Warszawa Partnerzy b\u0119d\u0105 realizowa\u0107 zadania wsp\u00f3lnie. Projekt zak\u0142ada \u015bwiadczenie przez akredytowany OWES kompleksowych us\u0142ug na rzecz wzmocnienia znaczenia i potencja\u0142u PES i PS w \u015brodowisku lokalnym, a tak\u017ce w gospodarce spo\u0142ecznej. Us\u0142ugi \u015bwiadczone w ramach projektu podmiotom i osobom zagro\u017conym wykluczeniem spo\u0142ecznym i ub\u00f3stwem b\u0119d\u0105 kompleksowe i dostosowane do indywidualnych potrzeb odbiorc\u00f3w: animacja \u015brodowisk lokalnych, doradztwo, mentoring i coaching biznesowy, wsparcie specjalistyczne (w tym szk. zawodowe), wsparcie finansowe (dotacje i wsparcie pomostowe). Szyte na miar\u0119 us\u0142ugi b\u0119d\u0105 uzupe\u0142nione i obudowane dzia\u0142aniami lokalnymi: tworzenie lokalnych partnerstw, koalicji i inicjatyw ES z udzia\u0142em JST. Przyczyni\u0105 si\u0119 one do powstania nowych miejsc pracy dla os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym i ub\u00f3stwem w nowo powsta\u0142ych i w istniej\u0105cych PES/PS w okresie 36 miesi\u0119cy na obszarze obj\u0119tym dzia\u0142aniami projektu. W ramach projektu b\u0119d\u0105 tworzone miejsca pracy i PS m.in. w kluczowych sferach rozwojowych: zr\u00f3wnowa\u017cony rozw\u00f3j, solidarno\u015b\u0107 pokole\u0144, polityka rodzinna, turystyka spo\u0142eczna, budownictwo spo\u0142., lokalne produkty kulturowe. Praca wyspecjalizowanej kadry OWES i zatrudnionych ekspert\u00f3w wp\u0142ynie na rozw\u00f3j potencja\u0142u PES/PS (w tym NGO z dzia\u0142alno\u015bci\u0105 odp\u0142atn\u0105 i gospodarcz\u0105), co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na rozw\u00f3j i wzrost ilo\u015bci i jako\u015bci us\u0142ug \u015bwiadczonych przez te podmioty, a tak\u017ce oferowan\u0105 liczb\u0119 miejsc pracy i wysoko\u015b\u0107 obrot\u00f3w rocznych PES/PS. Dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 prowadzone zg. z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans K i M, zr\u00f3wn. rozwoju oraz b\u0119d\u0105 dost\u0119pne dla os. niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INICJATYW SPO\u0141ECZNO-EKONOMICZNYCH", "TYTUL": "O\u015brodek Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej w subregionach: m.st. Warszawa i warszawsko-wschodnim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.47}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1570127.23", "WARTOSC": "1962659.04", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski", "OPIS": "Projekt \u201eFIRE i UOTT \u2013 razem dla rozwoju przedsi\u0119biorczo\u015bci akademickiej\u201d jest odpowiedzi\u0105 na zdiagnozowane potrzeby mazowieckiego \u015brodowiska akademickiego, ekosystemu start-upowego oraz mazowieckich firm. Projekt realizowany b\u0119dzie w partnerstwie pomi\u0119dzy Fundacj\u0105 CI FIRE oraz Uniwersyteckim O\u015brodkiem Transferu Technologii Uniwersytetu Warszawskiego, co pozwala na ukierunkowanie go na przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107 akademick\u0105. Do\u015bwiadczenie we wsp\u00f3\u0142pracy ze studentami, absolwentami i naukowcami po\u0142\u0105czone zostanie z do\u015bwiadczeniem w \u015bwiadczeniu specjalistycznych us\u0142ug na potrzeby grupy docelowej. Celem projektu jest poprawa warunk\u00f3w do rozwoju mazowieckich M\u015aP dzi\u0119ki dostarczeniu prostych i wysokospecjalistycznych us\u0142ug. Cel Projektu jest zgodny z celami: g\u0142\u00f3wnym, strategicznym i tematycznymi RPO WM, a tak\u017ce celami RSI dla Mazowsza 2014-2020. Projekt wspiera inteligentne specjalizacje na Mazowszu i realizuje Strategi\u0119 Rozwoju Polski Centralnej w zakresie jej celu g\u0142\u00f3wnego: \u201eWzrost znaczenia Polski Centralnej w skali mi\u0119dzynarodowej jako przestrzeni przyjaznej generowaniu oraz transferowi wiedzy i innowacji\u201d. Projekt b\u0119dzie polega\u0142 na wsparciu pocz\u0105tkowej fazy rozwoju przedsi\u0119biorstw, dzi\u0119ki procesom inkubacyjnym i akceleracyjnym prowadzonym w formie doradztwa, mentoringu, us\u0142ug szkoleniowych, informacyjnych, technicznych i innych. Firmy uzyskaj\u0105 pomoc w szczeg\u00f3lno\u015bci przy zak\u0142adaniu dzia\u0142alno\u015bci, opracowaniu strategii rozwoju, prognozowaniu biznesu, w us\u0142ugach wysokospecjalistycznych z zakresu analiz technicznych, ochrony w\u0142asno\u015bci przemys\u0142owej, transferu technologii, wdro\u017ce\u0144 i komercjalizacji wynik\u00f3w bada\u0144. Grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 mikro, mali i \u015bredni przedsi\u0119biorcy (do 24 mies. od rejestracji) z Mazowsza o potencjale technologicznym, kt\u00f3rzy zak\u0142adaj\u0105 wdro\u017cenie innowacji technologicznych. Dzi\u0119ki projektowi przedsi\u0119biorstwa zdob\u0119d\u0105 potencja\u0142 pomocny dla poszerzenia rynk\u00f3w zbytu na swoje produkty i us\u0142ugi, a tak\u017ce zwi\u0119kszenia zdolno\u015bci do udzia\u0142u w procesach wzrostu i innowacji.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA CENTRUM INNOWACJI FIRE", "TYTUL": "FIRE i UOTT - razem dla rozwoju przedsi\u0119biorczo\u015bci akademickiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.31}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-31", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "3998872.00", "WARTOSC": "4998590.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Projekt (proj.) realizowany jest w partnerstwie mi\u0119dzy Agencj\u0105 Rozwoju Mazowsza S. A. (ARMSA), b\u0119d\u0105c\u0105 liderem, a Instytutem Badawczo Szkoleniowym Sp.z o.o.. pe\u0142ni\u0105cym rol\u0119 partnera. Cel g\u0142\u00f3wny: Z\u0142agodzenie proces\u00f3w wykluczenia spo\u0142ecznego poprzez zindywidualizowane i kompleksowe zastosowanie r\u00f3\u017cnych typ\u00f3w dzia\u0142a\u0144 w odniesieniu do ka\u017cdego z 500 uczestnik\u00f3w projektu korzystaj\u0105cych z pomocy spo\u0142ecznej w wybranych powiatach wojew\u00f3dztwa mazowieckiego do ko\u0144ca IX.2017 . Uczestnikami projektu (UP) b\u0119dzie 500 os\u00f3b z rodzin wielodzietnych wykluczonych lub/i zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym korzystaj\u0105cych z pomocy spo\u0142ecznej. Zadania: 1. Diagnoza (V.2016-III.2017) ARMSA- diagnoza indywidualnych potrzeb i potencja\u0142\u00f3w uczestnik\u00f3w projektu (UP) w celu przygotowania i realizacji wsparcia w oparciu o \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji -wska\u017anik 500 os\u00f3b 2. Us\u0142ugi w plac\u00f3wkach wsparcia dziennego- rozwijanie kompetencji kluczowych (VII.2016-VIII.2017) IBS- warsztaty kszta\u0142tuj\u0105ce kompetencje uczenia si\u0119 dla 300 dzieci i m\u0142odzie\u017cy korzystaj\u0105cej z us\u0142ug plac\u00f3wek wsparcia dziennego - wska\u017anik (wsk.) 300 dzieci 3. Zintegrowane wsparcie rodzin (VI.2016-IX.2017)IBS- wsparcie rodzin w kszta\u0142towaniu kompetencji spo\u0142ecznych i obywatelskich oraz mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania z wsparcia eksperckiego i coachingu- wsk. 500 os.+ otoczenie rodzin 4. Aktywizacja zawodowa (VI.2016-IX.2017) ARMSA- wsparcie zawodowe -wsk. 200 os. doros\u0142ych 5. Po\u015brednictwo pracy (VI.2016-IX. 2017) ARMSA- wsparcie zawodowe- wsk. 200 os. doros\u0142ych Dzia\u0142ania skierowane do rodzin przewidziane w proj. pozwol\u0105 na kompleksowe wsparcie ca\u0142ego systemu rodzinnego. Zatrudnienie jest najskuteczniejsz\u0105 form\u0105 walki z ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym, dlatego dzia\u0142. zwi\u0119kszaj\u0105ce szans\u0119 uzyskania zatrudnienia, po\u0142\u0105czone z dzia\u0142. na rzecz w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego. Efektem proj. b\u0119dzie wzrost kapita\u0142u spo\u0142., zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia oraz wzrost zatrudnienia os\u00f3b wykluczonych lub/i zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym.", "BENEFICJENT": "AGENCJA ROZWOJU MAZOWSZA S.A.", "TYTUL": "Moje najwa\u017cniejsze miejsce - rodzina", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.74}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-29", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "522394.08", "WARTOSC": "652992.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu to Wzrost poz. kompet. kluczowych w\u015br\u00f3d 252 os. [139K/113M] pow. 25 r.\u017c., w tym 202 w wieku 25-50 lat o niskich kwalifik., 50 pow. 50 r.\u017c. i 127 z obszar\u00f3w wiejskich, z woj. mazowieckiego, podreg. siedleckiego i warszawskiego wschodniego poprzez certyfikowane szkolenia zako\u0144czone egzaminami TELC/ECCC uzyskany w okr. 01.08.2018 - 30.06.2019. Uczestnicy projektu b\u0119d\u0105 mieli mo\u017cliwo\u015b\u0107 zwi\u0119kszenia swoich kompetencji w zakresie j\u0119zyka angielskiego lub ICT zgodnie ze zidentyfikowanymi potrzebami, a nast\u0119pnie sformalizowania ich poprzez udzia\u0142 w egzaminie TELC/ECCC. Potrzeba realizacji projektu i zakres proponowanego wsparcia wynika ze zidentyfikowanych potrzeb szkoleniowych opartych na Diagnozie przeprowadzonej przez Wnioskodawc\u0119 przez realizacj\u0105 projektu. Projekt w wyniku realizacji ww. celu przyczyni si\u0119 do osi\u0105g. celu szczeg\u00f3\u0142owego Dzia\u0142ania 10.2 \u2013 \u201eWsparcie os. doros\u0142ych w uczeniu si\u0119 przez ca\u0142e \u017cycie (\u2026)\u201d. Dzi\u0119ki spe\u0142nieniu zak\u0142ad. rezultat\u00f3w wzro\u015bnie liczba os. doros\u0142ych, w szczeg\u00f3lnie z grup najbardziej potrzebuj\u0105cych, kt\u00f3re poprzez uczestnictwo w szkol. podnios\u0105 swoje kompetencje w obszarze j. obcych oraz ICT b\u0119d\u0105 kszta\u0142t. nawyk uczenia si\u0119 przez ca\u0142e \u017cycie. Otrzymanie potwierdzenia uzyskanych kompetencji w postaci zewn\u0119trznego certyfikatu sprawi, \u017ce wzrosn\u0105 szanse uczestnik\u00f3w szkole\u0144 na rynku pracy. W wyniku projektu min. 70% uczestnik\u00f3w uzyska kwalifikacje potwierdzone zewn\u0119trznym certyfikatem. Cele proj. s\u0105 sp\u00f3jne z kierunkami dzia\u0142a\u0144 w ramach cel\u00f3w strateg. w Strategii Rozwoju Woj. Mazowieckiego do 2030 roku. Realizacja projektu jest zgodna ze Strategi\u0105 Rozwoju Polski Centralnej do roku 2020 z perspektyw\u0105 2030, kt\u00f3ra zak\u0142ada budowanie nowoczesnej gospodarki opartej na wiedzy i zintegrowanej z gospodark\u0105 \u015bwiatow\u0105 m.in. poprzez wzmacnianie potencja\u0142u edukacyjnego mieszka\u0144c\u00f3w regionu.", "BENEFICJENT": "\u0141UKASZUK\u00a0ANDRZEJ\u00a0PROWORD", "TYTUL": "Angielski, ICT i Ty!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.46}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1594944.00", "WARTOSC": "1993680.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest poprawa stanu zdrowia mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa mazowieckiego. Wsparcie kierowane jest do GD kt\u00f3r\u0105 s\u0105 osoby (13250 mieszka\u0144c\u00f3w - 6625 M; 6625 K) w wieku powy\u017cej 60 lat z dotychczas niediagnozowanych w kierunku cukrzycy. Zostan\u0105 oni obj\u0119ci cyklem konsultacji lekarskich kt\u00f3re zostan\u0105 poprzedzone akcj\u0105 informacyjn\u0105. Projekt obejmie r\u00f3wnie\u017c dzia\u0142ania edukacyjne dla pacjent\u00f3w oraz szkolenia dla personelu medycznego stanowi\u0105cego otoczenie projektu maj\u0105ce na celu przekazanie kompleksowej wiedzy z zakresu diabetologii. P. stanowi odpowiedz na wyniki prowadzonych bada\u0144 epidemiologicznych potwierdzaj\u0105cych \u017ce cukrzyca wyst\u0119puje oko\u0142o 8,8% populacji \u015bwiatowej w wieku 20-79 lat, a prawie po\u0142owa z nich nie jest \u015bwiadoma swojej choroby. Zwi\u0119kszona wykrywalno\u015b\u0107 to tak\u017ce efekt stopniowo rosn\u0105cej \u015bwiadomo\u015bci w\u015br\u00f3d lekarzy oraz efekt prowadzonych akcji inf. Konieczno\u015b\u0107 szybkiego zdiagnozowania cukrzycy u os\u00f3b starszych pozwoli na zminimalizowanie koszt\u00f3w leczenia tej choroby we wczesnej fazie jej rozwoju. Brak w\u0142a\u015bciwej diagnozy powoduje szybki rozw\u00f3j powik\u0142a\u0144, cz\u0119sto nieodwracalnych, kt\u00f3re prowadz\u0105 do przedwczesnej \u015bmierci lub kalectwa. Dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 kierowane do os\u00f3b z kt\u00f3rych co najmniej 25 % b\u0119dzie pochodzi\u0107 z teren\u00f3w wiejskich. W przypadku otoczenia grupy docelowej wp\u0142ynie na zdobycie nowej wiedzy z zakresu metod edukacji zdrowotnej oraz post\u0119p\u00f3w w diabetologii. P b\u0119dzie realizowany zgodnie z zasad\u0105 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju. P jest zgodny z RPZ w zakresie planowanych dzia\u0142a\u0144, grupy docelowej oraz do\u015bwiadczenia WN. P realizowany w partnerstwie z NZOZ \u201eM\u00d3J LEKARZ\" IZABELA KO\u015aCIUCZYK i \u201eDERMEX\u201d. Partnerstwo spe\u0142nia wymogi. Projektem zostanie obj\u0119te r\u00f3wnie\u017c otoczenie (200 lekarzy (100 M 100 K) i 600 (500 K 100 M) piel\u0119gniarek.", "BENEFICJENT": "CENTRUM INNOWACJI I SPO\u0141ECZNEJ EKONOMII", "TYTUL": "Mazowsze kontra cukrzyca", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.4}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1160906.56", "WARTOSC": "1377440.16", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu /P jest wzrost zatrudnienia 80 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych /ON, 36 kobiet /K i 44 m\u0119\u017cczyzn /M, w wieku 18-29 r\u017c., bez pracy (osoby bierne zawodowo lub osoby bezrobotne niezarejestrowane w urz\u0119dzie pracy), nie uczestnicz\u0105cych w szkoleniu i kszta\u0142ceniu (zg. z def. NEET), oraz tzw. ubogich pracuj\u0105cych, os\u00f3b zatrudnionych na umowach kr\u00f3tkoterminowych lub cywilnoprawnych, zatrudnionych lub zamieszka\u0142ych na terenie woj. mazowieckiego (Warszawa, subregion warszawski wschodni i zachodni) w okresie 03.2019-08.2020. Cel realizowany b\u0119dzie przez obj\u0119cie uczestnik\u00f3w projektu (UP) indywidualnym i kompleksowym programem aktywizacji zawodowo-edukacyjnej:1) Opracowanie Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania - diagnoza i opracowanie IPD2)Zindywidualizowane wsparcie specjalistyczne:-doradztwo zawodowe-po\u015brednictwo pracy- wsparcie indywidualne i grupowe trenera pracy3) szkolenia zawodowe 4) sta\u017ce zawodowe5) instrumenty rynku pracy skierowane do os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych i wsparcie towarzysz\u0105ce - t\u0142umacz j\u0119zyka migowego- asystent osobisty osoby niepe\u0142nosprawnej- refundacja koszt\u00f3w opieki nad osobami zale\u017cnymi.Uczestnicy szkole\u0144 i sta\u017cy b\u0119d\u0105 mieli zagwarantowane stypendia oraz zwrot koszt\u00f3w dojazdu.Rezultaty projektu zak\u0142adaj\u0105 m.in.:- wzrost umiej\u0119tno\u015bci psychospo\u0142ecznych u minimum 65% UP- wzrost umiej\u0119tno\u015bci zwi\u0105zanych z aktywnym poszukiwaniem pracy u minimum 70% UP- wzrost kwalifikacji potwierdzonych certyfikatem u minimum 50%UP- wzrost do\u015bwiadczenia zawodowego u minimum 60% UP bior\u0105cych udzia\u0142 w sta\u017cach- osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla ON na poziomie min. 39%- osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika efektywno\u015bci zawodowej na poziomie min. 27%.", "BENEFICJENT": "POLSKI HR - A-TRYBUT SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Aktywna przysz\u0142o\u015b\u0107. Program aktywizacji zawodowo-edukacyjnej os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami w wieku 18-29 r.\u017c. z wojew\u00f3dztwa mazowieckiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.34}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1147984.86", "WARTOSC": "1362108.28", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost kwalifikacji zawodowych i zatrudnienia 80 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych (ON), 48 kobiet (K) i 32 m\u0119\u017cczyzn (M), w wieku 18-29 r\u017c., bez pracy (bezrobotnych, biernych zawodowo i poszukuj\u0105cych pracy, niezarejestrowanych w urz\u0119dzie pracy) , nie uczestnicz\u0105cych w szkoleniu i kszta\u0142ceniu (zg. z def. NEET), zamieszka\u0142ych na terenie woj. mazowieckiego (Warszawa, subregion warszawski wschodni i zachodni) w okresie 09.2017-02.2019. Cel realizowany b\u0119dzie przez obj\u0119cie uczestnik\u00f3w projektu (UP) indywidualnym i kompleksowym programem aktywizacji zawodowo-edukacyjnej:a) diagnoza i opracowanie IPDb) doradztwo zawodowec) po\u015brednictwo pracyd) wsparcie osobistego trenera pracye) szkolenia zawodowe-Specjalistads.IT -Kasjer/sprzedawcazobs\u0142ug\u0105komputera,kasyfiskalnejiterminalap\u0142atniczego -Administrator baz danych-Pracowniktelefonicznejielektronicznejobs\u0142ugiklientaf) sta\u017ce zawodoweh) t\u0142umaczg) asystent osobisty osoby niepe\u0142nosprawnejh) refundacja koszt\u00f3w opieki nad osobami zale\u017cnymi.Uczestnicy szkole\u0144 i sta\u017cy b\u0119d\u0105 mieli zagwarantowane stypendia oraz zwrot koszt\u00f3w dojazdu.Rezultaty projektu zak\u0142adaj\u0105 m.in.:-wzrost umiej\u0119tno\u015bci psychospo\u0142. u min.65% UP-wzrost umiej\u0119tno\u015bci zw. aktywnym poszukiwaniem pracy u min. 70% UP-wzrost kwalifikacji zawod. potwierdzonych certyfikatem min.80% ON bior\u0105cych udzia\u0142 w szkoleniach zawod.-wzrost do\u015bw. zawodowego 60% ON bior\u0105cych udzia\u0142 w sta\u017cach-osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej na dla ON poz. min. 22%, dla ON d\u0142ugotrwale bezrobotnych 40%", "BENEFICJENT": "POLSKI HR - A-TRYBUT SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Aktywna przysz\u0142o\u015b\u0107. Program aktywizacji zawodowej os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych w wieku 18-29 r.\u017c. z wojew\u00f3dztwa mazowieckiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.33}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "691199.28", "WARTOSC": "863999.10", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski", "OPIS": "Projekt pn. \"Wykorzystaj sw\u00f3j potencja\u0142!\" skierowany jest do grup docelowych z obszaru woj. maz. Wsparciem zostanie obj\u0119tych \u0142\u0105cznie 122 UP (74K/48M) tj. os\u00f3b i/lub rodzin zagr ub\u00f3stwem lub wykl spo\u0142 zgodnie z def. zawart\u0105 w \"Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020\", a tak\u017ce osoby w ich otoczeniu. G\u0142. celem proj. jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i zawodowej u 122 (74K, 48M) o. z rodzin wielodzietnych, ubogich rodzin z dzie\u0107mi, rodzin z osobami starszymi, rodzin z osobami z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, rodzin z osobami niesamodzielnymi, rodzic\u00f3w samotnie wychowuj\u0105cych dzieci zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. zamieszkuj\u0105cych wybrane powiaty (zg. z pkt. C1.6) woj.maz w okresie od 01.08.2018r. do 31.07.2020r. Cel osi\u0105gni\u0119ty zostanie dzi\u0119ki instrumentom aktywizacji spo\u0142ecznej, edukacyjnej i zawodowej realizowanym do dn. 31.07.2020r. G\u0142. rezultaty: 1. Licz.os\u00f3b zagr ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu: 61 os./ K:37, M:24; 2. Licz. o. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu: 68 os./ K:40, M:28; 3. Licz o. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek): 36 os./ K:22, M:14. Projekt zak\u0142ada osi\u0105gni\u0119cie w\u015br\u00f3d UP wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci spo\u0142ecznej (min. 34%) i efektywno\u015bci zatrudnieniowej (min. 22% oraz min.12% - w przyp. os. z r\u00f3\u017cnego typu niep. - zg. z Reg. W zwi\u0105zku z rozporz\u0105dzeniem Ministra Zdrowia z dnia 20 marca 2020 r. w sprawie og\u0142oszenia na obszarze RP stanu epidemii, MJWPU wyrazi\u0142a zgod\u0119 na przeprowadzenie rekrutacji, warsztat\u00f3w i szkole\u0144 zawodowych oraz wsparcia specjalistycznego z wykorzystaniem metod i technik kszta\u0142cenia na odleg\u0142o\u015b\u0107, przy uwzgl\u0119dnieniu zasad, o kt\u00f3rych mowa w Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w", "BENEFICJENT": "INSTYTUT ORGANIZACJI PRZEDSIEBIORSTW I TECHNIK INFORMACYJNYCH INBIT SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wykorzystaj sw\u00f3j potencja\u0142!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.23}, {"DATA_KONIEC": "2017-07-31", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "736710.86", "WARTOSC": "874123.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Projekt \"Udany start!!!\" realizowany b\u0119dzie od maja 2016 do lipca 2017r. na terenie obszaru warszawskiego obejmuje program kompleksowej aktywizacji zawodowo - edukacyjnej os\u00f3b m\u0142odych z kategorii NEET, zamieszkuj\u0105cych obszar warszawski. Ka\u017cdy uczestnik projektu (\u0142\u0105cznie 80os\u00f3b - 29 kobiet i 51 m\u0119\u017cczyzn) obj\u0119tych zostanie pe\u0142n\u0105 \u015bcie\u017cka wsparcia tj. identyfikacj\u0105 potrzeb oraz diagnoz\u0105 mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zawodowego (IPD), kompleksowym i indywidualnym po\u015brendictwem pracy, szkoleniami zawodowymi, grupowym poradnictwem zawodowym oraz sta\u017cami. Zorganizowanych zostanie 8 grup, \u015brednio 10-osobowych. Szkolenia zawodowe zostan\u0105 przeprowadzone w nastepujacych zakresach: Uprawnienia elektryczne do\u00a01kV (SEP); (szkolenie dedykowane dla bran\u017cy elektrotechnicznej); archiwista dokument\u00f3w elektronicznych (bran\u017ca elektroniczna, poligraficzna oraz innowacyjne); sprzedawca / kasjer (bran\u017ca spo\u017cywcza oraz wszystkie inne priorytetowe bran\u017ce posiadaj\u0105ce dzia\u0142 sprzeda\u017cy bezpo\u015bredniej). Szkolenia zako\u0144cz\u0105 sie egzaminem - za\u0142o\u017cono \u017ce 50% uczestnik\u00f3w uzyska kwalifikacje. Za\u0142o\u017cono efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniow\u0105 gwarantuj\u0105c\u0105 reliazacj\u0119 celu projektu. Projekt spe\u0142nia wszystkie kryteria premiuj\u0105ce: nr. 1 Realizowane szkolenia oraz p\u00f3\u017aniejsze sta\u017ce organizowane b\u0119d\u0105 w ramach bran\u017c strategicznych dla obszaru warszawskiego\u00a0 tj. przemys\u0142 elektrotechniczny, elektroniczny, chemiczny, spo\u017cywczy, energetyczny, odzie\u017cowy, poligraficzny oraz opartych na innowacyjno\u015bci gospodarki). nr 2. Co najmniej 5% uczestnik\u00f3w stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne a wsparcie zostanie dostosowane do ich indywidualnych potrzeb. nr 3. Projekt zawiera pog\u0142\u0119bion\u0105 analiz\u0119 warszawskiego rynku pracy oraz diagnoz\u0119 grupy docelowej.\u00a0", "BENEFICJENT": "EUROPEJSKA GRUPA DORADCZA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Udany Start !!!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.22}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "820765.12", "WARTOSC": "1025956.40", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski", "OPIS": "Proj.realiz.w okresie I 2020-VI 2021 na terenie wybranych powiat\u00f3w woj.mazowieckiego (zg.z p.C.1.6).Proj.skierowany do 378 os.doros\u0142ych (pow.25l.) mieszka\u0144c\u00f3w woj.mazowieckiego,kt\u00f3rzy z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowani s\u0105 nabyciem,uzupe\u0142n.lub podwy\u017csz.umiej\u0119tn.i kompet.cyfr.lub j\u0119zyk. Proj.obejmuje: I.kursy j\u0119z.ang.daj\u0105ce mo\u017cliwo\u015b\u0107 uzysk.certyfik.zewn.,potwierdz.zdobycie przez UP okre\u015blonego poz.bieg\u0142o\u015bci j\u0119zyk.(zg.z ESOKJ) [KD4]; II.kursy TIK w zakresie uzyskiw.kwalifik.lub zdobyw.i poprawy kompet.cyfr.,daj\u0105ce mo\u017cliwo\u015b\u0107 uzyskania certyfik.zewn.lub uzysk.dokum.potwierdz.nabycie kompet.-szkolenia lub kursy:1.w przyp.kwalifik.ko\u0144cz\u0105 si\u0119 formal.wynikiem oceny i walidacji i b\u0119d\u0105 dawa\u0107 mo\u017cliwo\u015b\u0107 uzyskania certyfik.zewn.(nadania kwalifik.);albo 2.w przyp.kompet.b\u0119d\u0105 dawa\u0107 mo\u017cliwo\u015b\u0107 uzyskania dokum.potwierdz.nabycie kompet.,zg.z zaplanow.we wniosku o dofinans.proj. etapami,o kt.mowa w Za\u0142.2 do Wytycznych MIR w zakresie monitorow.post\u0119pu rzecz.realiz.program\u00f3w operac.na l.2014-2020 [KD3]. Ww.kursy realiz.w ramach Zad.: 1.PANEL J\u0118ZYKOWY- REALIZACJA KURS\u00d3W J\u0118Z.ANG.; 2.PANEL CYFROWY - REALIZACJA KURS\u00d3W ECDL DIGCOMP16; 3.PANIEL CYFROWY - REALIZACJA KURS\u00d3W ECDL DIGCOMP19. W wyniku udzia\u0142u w proj.co najmniej 75% os\u00f3b obj\u0119tych wsparciem uzyska certyfikat potw.kwalifik.cyfr.lub j\u0119zyk. Celem g\u0142.proj.jest ZWI\u0118KSZENIE DO VI 2021r. POZIOMU KOMPETENCJI CYFR.I/LUB J\u0118ZYK.W\u015aR\u00d3D 378 UP (min.208 K),TJ.DOROS\u0141YCH MIESZKA\u0143C\u00d3W WYBRANYCH PODREGION\u00d3W WOJ.MAZOW.ORAZ UZYSKANIE FORMAL.POTWIERDZ.NABYCIA KWALIFIK.W WW.OBSZARACH PRZEZCO NAJMNIEJ 75% Z NICH,PRZYCZYNIAJ\u0104CE SI\u0118 DO WZROSTU KONKURENCYJNO\u015aCI UP NA RYNKU PRACY DZI\u0118KI OBJ\u0118CIU ICH WSPARCIEM W POSTACI KURS\u00d3W CYFR.ECDL PROFILE DIGCOMP16/19 LUB KURS\u00d3W J\u0118Z.ANG. G\u0142.wska\u017aniki proj.: \u2022liczba os.w wieku 25l.i wi\u0119cej,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu-341 \u2022liczba os.w wieku 25l.i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem w programie-378.", "BENEFICJENT": "POLBI SP. Z O. O.", "TYTUL": "NASTAW SI\u0118 NA ROZW\u00d3J", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.22}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-05-04", "DOFINANSOWANIE": "875246.23", "WARTOSC": "1038498.14", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost kwalifikacji zawodowych i zatrudnienia 80 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, 48 kobiet i 32 m\u0119\u017cczyzn, w wieku 18-24 r\u017c., bez pracy i nie uczestnicz\u0105cych w szkoleniu i kszta\u0142ceniu (zg. z def. NEET), zamieszka\u0142ych na terenie woj. mazowieckiego \u00a0(subregion radomski i warszawski) w okresie 08.2016-01.2018. W projekcie wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne\u00a0w st. lekkim, umiarkowanych i ci\u0119\u017ckim, z wykluczeniem niepe\u0142nosprowno\u015bci intelektualnej.\u00a0Cel projektu osi\u0105gni\u0119ty\u00a0b\u0119dzie dzieki\u00a0obj\u0119ciu uczestnik\u00f3w kompleksowym programem aktywizacji zawodowo-edukacyjnej, zak\u0142adaj\u0105cym wsparcie dostosowane do indywidualnych potrzeb i lokalnych rynk\u00f3w pracy. w projekcie oferowane b\u0119d\u0105 nast\u0119puj\u0105ce formy wsparcia: a)\u00a0poradnictwo specjalistyczne/diagnostyczne b) wsparcie osobistego trenera pracy c) poradnictwo zawodowe c) po\u015brednictwo pracy i monitoring zatrudnienia d) szkolenia zawodowe\u00a0m.in. - Pracownik telefonicznej i elektronicznej obs\u0142ugi klienta -\u00a0Programista\u00a0ze specjalno\u015bci\u0105:\u00a0programista Java,\u00a0programista aplikacji mobilnych Android,\u00a0programista aplikacji mobilnych iOS,\u00a0programista aplikacji mobilnych Windows\u00a0 -\u00a0Opiekun os. starszej i niesamodzielnej ze specjalno\u015bci\u0105 teleopieka - szkolenie zamawiane na podstawie zdiagnozowanych potrzeb uczestik\u00f3w. e)\u00a0sta\u017ce zawodowe f)\u00a0asystent osoby niepe\u0142nosprawnej g)\u00a0wsparcie dla uczestnik\u00f3w sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad osobami zale\u017cnymi. Uczestnicy szkole\u0144 i sta\u017cy b\u0119d\u0105 mieli zagwarantowane stypendia oraz zwrot koszt\u00f3w dojazdu. Rezultaty projektu zak\u0142adaj\u0105 m.in.: \u00a0- wzrost kwalifikacji zawodowych i do\u015bwiadczenia zawodowego u min. 50%\u00a0uczestnik\u00f3w - osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych min. 20%, dla d\u0142ugotrwale bezrobotnych min. 35% - wzrost udzia\u0142u w kszta\u0142cenia ustawicznym, przygotowaniu zawodowym lub sta\u017cu po opuszczeniu programu u min. 20% uczestnik\u00f3w - wzrost umiej\u0119tno", "BENEFICJENT": "POLSKI HR - A-TRYBUT SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "M\u0142odzi, kompetentni, zatrudnieni - program aktywizacji zawodowej os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych w wieku 18-24 r.\u017c. z wojew\u00f3dztwa mazowieckiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.21}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "538660.00", "WARTOSC": "673325.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski", "OPIS": "Projekt \u201ePokonaj Kryzys\u201d zosta\u0142 skierowany do 50 os\u00f3b (30 kobiet i 20 m\u0119\u017cczyzn) zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym, niepracuj\u0105cych, w wieku aktywno\u015bci zawodowej. Celem podejmowanych dzia\u0142a\u0144 wzrost poziomu aktywno\u015bci spo\u0142ecznej oraz zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie w\u015br\u00f3d 50 os\u00f3b(32K,18M) zamieszkuj\u0105cych na terenie powiat\u00f3w warszawskiego, warszawskiego zachodniego, nowodworskiego, legionowskiego, wo\u0142omi\u0144skiego, mi\u0144skiego, otwockiego, piaseczy\u0144skiego, w okresie od 01.11.2017 r. - 31.03.2019 r. Cel ten b\u0119dzie realizowany poprzez: zwi\u0119kszenie motywacji do podejmowania aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i zawodowej oraz wzrost wiedzy i kompetencji do podj\u0119cia zatrudnienia w\u015br\u00f3d uczestnik\u00f3w projektu. W projekcie zaplanowano wsparcie specjalistyczne: coacha, psychologa, doradcy zawodowego, pracownika \u015brodowiskowego, opiekuna domowego, szkolenia w zakresie umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych i zawodowych, szkolenie kompetencji cyfrowych, a tak\u017ce wsparcie w podj\u0119ciu zatrudnienia, w postaci: trenera pracy, szkole\u0144/kurs\u00f3w zawodowych, sta\u017cy zawodowych. W rezultacie projektu min. 11 os\u00f3b podejmie zatrudnienie. Ponadto uczestnicy otrzymaj\u0105 wsparcie w zakresie umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych, zwi\u0119ksz\u0105 samoocen\u0119, motywacj\u0119. Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie od 01.11.2017 r. \u2013 31.03.2019 r.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"ZNAJD\u0179 POMOC\" (UNITED WAY POLSKA)", "TYTUL": "Pokonaj Kryzys", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.19}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-02", "DOFINANSOWANIE": "353520.00", "WARTOSC": "441900.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM PROJEKTU jest zwi\u0119kszenie wykrywalno\u015bci cukrzycy w\u015br\u00f3d 2.700 mieszka\u0144c\u00f3w (1.620K, 1.080M) m.st. Warszawa oraz powiatu nowodworskiego poprzez prowadzenie dzia\u0142a\u0144 edukacyjnych z zakresu diabetologii oraz bada\u0144 przesiewowych w kierunku wykrywania cukrzycy do 31.12.2021r. Planowane zadania s\u0105 zgodne z za\u0142o\u017ceniami Regionalnego Programu Zdrowotnego Samorz\u0105du Woj.Mazowieckiego (RPZ) i obejmuj\u0105: akcj\u0119 informacyjn\u0105 (modu\u0142 I), konsultacje lekarskie i dzia\u0142ania edukacyjne (modu\u0142 II) i szkolenia personelu medycznego (modu\u0142 III) . G\u0141\u00d3WNI UCZESTNICY PROJ. obj\u0119ci wsparciem bezpo\u015brednim to osoby pow. 60 r.\u017c. mieszkaj\u0105ce w Warszawie i pow. nowodworskim dotychczas niediagnozowane w kierunku cukrzycy, kt\u00f3re podpisz\u0105 druk \u015bwiadomej zgody na udzia\u0142 w projekcie. Ponadto dzia\u0142aniami zostan\u0105 obj\u0119ci r\u00f3wnie\u017c lekarze/piel\u0119gniarki, POZ. ZAK\u0141ADANY WSKA\u0179NIK REZULTATU: liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug zdrowotnych, istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu. ZAK\u0141ADANE WSK.PRODUKTU: liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami zdrowotnymi w programie. Pozosta\u0142e wska\u017aniki okre\u015blone w RPZ b\u0119d\u0105 wykazane i raportowane zgodnie z \u00a730 pkt 3 wzoru umowy rycza\u0142towej dla przedmiotowego konkursu. Projekt spe\u0142ni KRYTERIUM MERYTOR. SZCZEG\u00d3\u0141OWE nr 1, 5 i 6 - opis w poszczeg\u00f3lnych sekcjach wniosku.", "BENEFICJENT": "EUROPEJSKIE CENTRUM SZKOLE\u0143 SP. Z O.O.", "TYTUL": "Profilaktyka cukrzycy w Warszawie i powiecie nowodworskim.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.19}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "816893.76", "WARTOSC": "1021117.20", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Cel:Nabycie kwalifikacji w zakresie pos\u0142ugiwania si\u0119 j\u0119zykiem angielskim na poziomie bieg\u0142o\u015bci j\u0119zykowej A1/A2(wg skali ESOKJ) lub obs\u0142ugi komputera na poziomie A wg DIGCOMP potwierdzonych uzyskaniem certyfikatu zewn\u0119trznego TGLS lub ECCC przez min.80% os\u00f3b w\u015br\u00f3d 284(w tym 144K;140M)os\u00f3b z w\u0142asnej inicjatywy zaint.nabyciem, uzup.lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tn.oraz kompet.cyfrowych lub j\u0119zyk.w wieku 25 lat i wi\u0119cej, ucz\u0105cych si\u0119,pracuj\u0105cych lub zamieszkuj\u0105cych na obszarze woj.mazowieckiego w rozumieniu przepis\u00f3w KC w terminie 01.01.2020-31.12.2020. Gr.docel.:284(144K/140M)os.fizyczne ucz\u0105ce si\u0119,pracuj\u0105ce lub zam.na obszarze woj.mazow.w rozum.przepis\u00f3w KC w wieku od 25 r.\u017c.,z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowanych nabyciem,uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tno\u015bci oraz kompetencji cyfrowych lub j\u0119zykowych,w tym:170os.(86K/84M)w wieku 25-49 l.;114os.(58K/56M)w wieku pow.50 r.\u017c.;185os.(89K/96M)o niskich kwalif.;98os.(50K/48M)zam.na obszarach wiejskich(wg DEGURBA,kat.3)-35%uczestn(kryt.mert.szczeg.nr 5);28os.(14K/14M)niepe\u0142nosprawnych;120os.(62K/58M)pozost.bez zatr.;164os.(82K/82M)pracuj\u0105ce. G\u0142.wska\u017aniki: -Liczba os.w wieku 25 l.i wi\u0119cej,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu-228(116K/112M), -Liczba os.o niskich kwalifikacjach,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu -148(71K/77M), -Liczba os.w wieku 50 lat i wi\u0119cej,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu -92(47K/45M). Zadania: 1.Kurs z zakresu j\u0119z.angielskiego na poziomie A1 i przeprowadzenie niezale\u017cnych od Wnioskodawcy zewn\u0119trznych certyfikacyjnych egzamin\u00f3w TGLS A1 dla 144 os\u00f3b (71K/73M), 2.Kurs z zakresu j\u0119z.angielskiego na poziomie A2 i przeprowadzenie niezale\u017cnych od Wnioskodawcy zewn\u0119trznych certyfikacyjnych egzamin\u00f3w TGLS A2 dla 144 os\u00f3b (71K/73M), 3.Kurs komputerowy na poziomie A zgodnym z ram\u0105 DCF i przeprowadzenie niezale\u017cnych od Wnioskodawcy zewn\u0119trznych certyfikacyjnych egzamin\u00f3w ECCC dla 140 os\u00f3b (", "BENEFICJENT": "PRETENDER ADRIAN WRONKA", "TYTUL": "Szkolenia z j\u0119zyka angielskiego i ICT dla os\u00f3b z wojew\u00f3dztwa mazowieckiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.15}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "783300.76", "WARTOSC": "979125.95", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Cel:Zwi\u0119kszenie samodzielno\u015bci oraz zdolno\u015bci do uczestniczenia w \u017cyciu spo\u0142.28os.(20K/8M)niesamodzielnych z niepe\u0142nospr.z terenu woj.mazowieckiego poprzez zapewnienie kompleksowych us\u0142.opieku\u0144czych,specj.us\u0142.opieku\u0144czych oraz wsparcia ich opiekun\u00f3w fakt.w okr.1.10.2019-30.09.2021r. GD:os.fiz.zamieszka\u0142e w roz.przepis\u00f3w KC na obszarze woj.mazowieckiego,w tym: -os.niesamodzielne,w tym ze wgl.na niepe\u0142nospr.-28 os.(20K/8M)pe\u0142noletnich,pow.18 r.\u017c. -otoczenie os.niesamodzielnych-28 opiekun\u00f3w fakt.(20K/8M) Zadania: Us\u0142.opieku\u0144cze w miejscu zamieszkania Specj.us\u0142ugi opieku\u0144cze w miejscu zamieszkania dost.do ind.potrzeb Wsparcie opiekun\u00f3w fakt. Rezultaty: L.wspartych w prog.miejsc \u015bwiadczenia us\u0142.spo\u0142.-17 L.os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykl.spo\u0142.obj.us\u0142ugami spo\u0142.\u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym w prog.-28 Wsparcie dla os\u00f3b niesamodzielnych realizowane w ramach projektu odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie w oparciu o \u201eOg\u00f3lnoeuropejskie wytyczne dotycz\u0105ce przej\u015bcia od opieki instytucjonalnej do opieki \u015bwiadczonej na poziomie lokalnych spo\u0142eczno\u015bci\u201d oraz zgodnie z minimalnymi wymaganiami \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej okre\u015blonymi w za\u0142\u0105czniku do regulaminu konkursu.", "BENEFICJENT": "AKADEMIA ZDROWIA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP.K.", "TYTUL": "Wsparcie u Twego boku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.14}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "738984.48", "WARTOSC": "927927.85", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Projekt \u201eCentrum Innowacji FIRE dla wczesnej fazy rozwoju przedsi\u0119biorstw\u201d jest odpowiedzi\u0105 na zdiagnozowane potrzeby mazowieckich firm. Celem projektu jest poprawa warunk\u00f3w do rozwoju mazowieckich M\u015aP, dzi\u0119ki dostarczeniu prostych i wysokospecjalistycznych us\u0142ug. Cel Projektu jest zgodny z celami: g\u0142\u00f3wnym, strategicznym i tematycznymi RPO WM , a tak\u017ce celami RSI dla Mazowsza 2014-2020. Wspiera inteligentne specjalizacje na Mazowszu (profesjonalne us\u0142ugi dla biznesu), realizuje Strategi\u0119 Rozwoju Polski Centralnej w zakresie jej celu g\u0142\u00f3wnego: \u201eWzrost znaczenia Polski Centralnej w skali mi\u0119dzynarodowej jako przestrzeni przyjaznej generowaniu oraz transferowi wiedzy i innowacji\u201d. Projekt b\u0119dzie polega\u0142 na wsparciu pocz\u0105tkowej fazy rozwoju przedsi\u0119biorstw, dzi\u0119ki procesom inkubacyjnym i akceleracyjnym prowadzonym w formie doradztwa, mentoringu, us\u0142ug szkoleniowych, informacyjnych, technicznych i innych. Firmy uzyskaj\u0105 pomoc w szczeg\u00f3lno\u015bci przy zak\u0142adaniu dzia\u0142alno\u015bci, opracowaniu strategii rozwoju, prognozowaniu biznesu, w us\u0142ugach wysokospecjalistycznych z zakresu analiz technicznych, ochrony w\u0142asno\u015bci przemys\u0142owej, transferu technologii, wdro\u017ce\u0144 i komercjalizacji wynik\u00f3w bada\u0144. Grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 mikro, mali i \u015bredni przedsi\u0119biorcy (do 24 mies. od rejestracji) z Mazowsza o potencjale technologicznym, kt\u00f3re zak\u0142adaj\u0105 wdro\u017cenie innowacji technologicznych. Dzi\u0119ki projektowi przedsi\u0119biorstwa zdob\u0119d\u0105 potencja\u0142 pomocny dla poszerzenia rynk\u00f3w zbytu na swoje produkty i us\u0142ugi, a tak\u017ce zwi\u0119kszenia zdolno\u015bci do udzia\u0142u w procesach wzrostu i innowacji. We wsparciu podmiot\u00f3w gospodarczych znajduj\u0105cych si\u0119 we wczesnej fazie rozwoju, przede wszystkim nacisk zostanie po\u0142o\u017cony na realizacj\u0119 kompleksowej oferty wsparcia od pomys\u0142u przez inkubacj\u0119 do akceleracji. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 r\u00f3wnie\u017c do wprowadzenia w CI FIRE nowych us\u0142ug (w wymiarze jako\u015bciowym i ilo\u015bciowym) i znacz\u0105co ulepszonej us\u0142ugi kompleksowego wsparcia firm.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA CENTRUM INNOWACJI FIRE", "TYTUL": "Centrum Innowacji FIRE dla wczesnej fazy rozwoju przedsi\u0119biorstw", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.1}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "545603.76", "WARTOSC": "682004.70", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Cel: Wzmocnienie potencja\u0142u zawodowego w obszarze kompetencji j\u0119zykowych poprzez nabycie umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 j\u0119zykiem angielskim na pe\u0142nym poziomie bieg\u0142o\u015bci j\u0119zykowej A wg skali ESOKJ, potwierdzonych uzyskaniem bezstronnego certyfikatu TELC A2 lub r\u00f3wnowa\u017cnego przez min.90% os\u00f3b spo\u015br\u00f3d 360(195K/165M)pracuj\u0105cych i niepracuj\u0105cych mieszka\u0144c\u00f3w woj. mazowieckiego w wieku 25lat i wi\u0119cej o niskich kwalifikacjach w terminie od 01.09.2016 do 30.11.2017. Zadania: Kurs j\u0119zyka angielskiego(poziom A1 wg skali ESOKJ) dla 360os.(195K/165M) zako\u0144czony egz.wewn\u0119trznym Kurs j\u0119zyka angielskiego(poziom A2 wg skali ESOKJ) dla 360os.(195K/165M) zako\u0144czony certyfikuj\u0105cym egz.zewn\u0119trznym TELC G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu -324(176K/148M) Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu -212(120K/92M) Liczba os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu -324(176K/148M) Liczba os\u00f3b o niskich kwalifikacjach obj\u0119tych wsparciem w programie-360(195K/165M) Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem w programie-234(134K/100M) Liczba os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem w programie-360(195K/165M) Grupa docelowa: 360(195K/165M)mieszka\u0144c\u00f3w woj.mazowieckiego(zgodnie z KC)w wieku 25lat i wi\u0119cej z wykszta\u0142ceniem do ISCED3 oraz nieuczestnicz\u0105cych we wsparciu Life Long Learning w POKL 2013-2015,z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowanych nabyciem, uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tno\u015bci oraz kompetencji z j\u0119zyka angielskiego do poziomu A2 w tym: -min.234(134K/100M)os.w wieku 50+ -min.234(122K/112M)os.z ter.wiejskich -min.36(15K/21M)os.niepe\u0142nosprawnych -min.180(86K/94M)os.bez zatrudnienia", "BENEFICJENT": "TAG-CONSULTING MARTA MACIEJAK-TOMCZYK", "TYTUL": "Angielski to nie problem \u2013 kurs j\u0119zykowy dla mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa mazowieckiego o niskich kwalifikacjach.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.1}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2019-12-02", "DOFINANSOWANIE": "536844.80", "WARTOSC": "671056.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie liczby os\u00f3b doros\u0142ych (240 os\u00f3b -144 K i 96 M- od 25 roku \u017cycia), mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa mazowieckiego, w szczeg\u00f3lno\u015bci z grup najbardziej potrzebuj\u0105cych (os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, os\u00f3b powy\u017cej 50 r. \u017cycia, os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych), kt\u00f3re poprzez uczestnictwo w szkoleniach podnios\u0105 swoje kwalifikacje i kompetencje w obszarze ICT i j\u0119zyk\u00f3w obcych w terminie od XII 2019 do V 2021. Cele szczeg\u00f3\u0142owe projektu 1. Wzrost kompetencji cyfrowych potwierdzonych certyfikatem ECCC, u min 70% os\u00f3b z grupy 120 os\u00f3b, 72 K i 48 M z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowanych nabyciem, uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji cyfrowych 2. Wzrost kompetencji j\u0119zykowych potwierdzonych certyfikatem TGLS, u min 70% os\u00f3b z grupy 120 os\u00f3b, 72 K i 48 M z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowanych nabyciem, uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji j\u0119zykowych Cele projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te poprzez realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: Szkolenia: 1. J\u0118ZYKOWE \u2013 j.angielski poziom A lub B w wymiarze 120 h oraz egzamin TGLS, realizowane zgodnie z Europejskim Systemem Opisu Kszta\u0142cenia J\u0119zykowego 2. KOMPUTEROWE \u2013 poziom A lub B w wymiarze 100 h oraz egzamin certyfikacyjny ECCC w oparciu o ram\u0119 kompetencji informatycznych i informacyjnych (Digital Competence Framework) G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu to m.in.: * Liczba os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu 170 os. (102K, 68M) * Liczba os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu 50 os. (30K, 20M) * Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu 50 os. (30K, 20M) * Liczba os\u00f3b zamieszka\u0142ych na obszarach wiejskich woj. mazowieckiego (DEGURBA 3), kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu 74 os (44K, 30M)", "BENEFICJENT": "CENTRUM J\u0118ZYK\u00d3W OBCYCH LINGUA PLUS PIOTR MAZUROWSKI", "TYTUL": "Mo\u017cesz wi\u0119cej! J\u0119zyk angielski i ICT dla mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa mazowieckiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.1}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "312560.00", "WARTOSC": "390700.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski", "OPIS": "Celem proj. realizowanym w okr 01.07.19 - 30.06.20, jest zwi\u0119ksz. dost\u0119pno\u015bci us\u0142 zdrowotnych oraz wdra\u017canie progr wczesnego wykrywania i rehabilitacji wad kr\u0119gos\u0142upa w\u015br\u00f3d dzieci zagro\u017c niepe\u0142nospr, poprzez realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 edukac i terapeut zgodnych z \"Region. Progr. Zdrowotnym w zakr chor\u00f3b kr\u0119gos\u0142upa i oty\u0142o\u015bci w\u015br\u00f3d dzieci z woj. maz.\". Grup\u0105 docel. proj. b\u0119dzie 64 dzieci (8 K i 56 M) w wieku od 6. do 12. r.\u017c., tj. ucz\u0119szcz.do klas I-VI szk\u00f3\u0142 podstawowych woj. maz., ze stwierdz na podst kwalifikacji przeprow przez Beneficjenta chorob\u0105 kr\u0119gos\u0142upa, zamieszk w rozumieniu Kodeksu Cywilnego obszar powiat\u00f3w woj. maz.: p\u0142o\u0144ski, nowodworski, legionowski, wyszkowski, wo\u0142omi\u0144ski, mi\u0144ski, siedlecki, otwocki, garwoli\u0144ski, piaseczy\u0144ski, pruszkowski, grodziski, warszawski zachodni. W ramach realiz proj., przeprow zostan\u0105 dzia\u0142ania: - Kwalifikacja Ucz. do programu (modu\u0142 chor\u00f3b kr\u0119gos\u0142upa); - Interwencja terapeut (modu\u0142 chor\u00f3b kr\u0119gos\u0142upa), w tym: badania lekarskie/fizjoterapeut: pocz\u0105tkowe, w po\u0142owie interwencji i ko\u0144cowe oraz indywid porady dla Ucz. proj. a tak\u017ce zaj\u0119cia ruchowe prowadz. w ramach technik specjalnych tj. z zakr pi\u0142ki no\u017cnej z \u0107wiczeniami z zakr gimnastyki korekcyjnej. - Dzia\u0142ania inform-promoc, informac-szkoleniowe oraz informac-edukacyjne (modu\u0142 chor\u00f3b kr\u0119gos\u0142upa), w tym: pogadanki/warsztaty dla piel\u0119gniarek/higienistek szkolnych z otoczenia Ucz. proj oraz pogadanki/warsztaty dla Ucz. proj i ich rodzic\u00f3w; - Dzia\u0142ania monitoring i ewaluacyjne. W ramach proj. przewiduje si\u0119 osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w: 1) REZULTATU BEZPO\u015aR: - L. wspartych w programie m-c \u015bwiadczenia us\u0142ug zdrow istniej\u0105cych po zako\u0144cz. proj. - 8; 2) PRODUKTU: - L. os\u00f3b zagro\u017c ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142 obj\u0119tych us\u0142ugami zdrow w programie - 64 - L. rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w Ucz. programu obj\u0119tych dzia\u0142aniami inform-edukac - 64 Okres realizacji: 01.07.19 -30.06.20; Obszar realiz: woj. maz.: powiat\u00f3w woj. maz. - j.w.0; Obszar realizacji: woj. mazowieckie - m. st. Warszawa", "BENEFICJENT": "PROJECT CREATION SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Jestem aktywny! Dbam o kr\u0119gos\u0142up!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.09}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "311880.00", "WARTOSC": "389850.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski", "OPIS": "Celem proj. realizow. w okr. 01.07.2019 - 30.06.2020, jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug zdrowotnych oraz wdra\u017canie programu wczesnego wykrywania i rehabilitacji wad kr\u0119gos\u0142upa w\u015br\u00f3d dzieci zagro\u017conych niepe\u0142nosp, poprzez realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 edukac i terapeut. zgodnych z \"Regionalnym Progr. Zdrow. w zakr. chor\u00f3b kr\u0119gos\u0142upa i oty\u0142o\u015bci w\u015br\u00f3d dzieci z woj. maz.\". Grup\u0105 docel. proj. b\u0119dzie 64 dzieci (3 K i 61 M) w wieku od 6. do 12. r.\u017c., tj. ucz\u0119szczaj\u0105cych do klas I-VI szk\u00f3\u0142 podst. woj. maz., ze stwierdzon\u0105 na podstawie kwalif. przeprow. przez Beneficjenta chorob\u0105 kr\u0119gos\u0142upa, zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu Kodeksu Cywilnego obszar powiat\u00f3w woj. maz.: p\u0142o\u0144ski, nowodworski, legionowski, wyszkowski, wo\u0142omi\u0144ski, mi\u0144ski, siedlecki, otwocki, garwoli\u0144ski, piaseczy\u0144ski, pruszkowski, grodziski, warszawski zachodni. W ramach realizacji niniejszego proj., przeprow zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: - Kwalif Ucz. do programu (modu\u0142 chor\u00f3b kr\u0119gos\u0142upa); - Interwencja terapeut (modu\u0142 chor\u00f3b kr\u0119gos\u0142upa), w tym: badania lekarskie/fizjoterap: pocz\u0105tkowe, w po\u0142owie interwencji i ko\u0144cowe oraz indywid porady dla Ucz. proj. a tak\u017ce zaj\u0119cia ruchowe prowadz. w ramach technik specjalnych tj. z zakresu pi\u0142ki no\u017cnej z \u0107wiczeniami z zakr. gimnastyki korekcyjnej. - Dzia\u0142ania inf-promoc, inf.-szkol. oraz inf-edukac (modu\u0142 chor\u00f3b kr\u0119gos\u0142upa), w tym: pogadanki/warsztaty dla piel\u0119gniarek/higienistek szkolnych z otoczenia Ucz. projektu oraz pogadanki/warsztaty dla Ucz. projektu i ich rodzic\u00f3w; - Dzia\u0142ania monitoringowe i ewaluac. W ramach proj. przewiduje si\u0119 osi\u0105gni\u0119cie nast. wska\u017anik\u00f3w: 1) REZULTATU BEZPO\u015aR: - L. wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug zdrowotnych istniej\u0105cych po zako\u0144cz. proj. - 16; 2) PRODUKTU: - L. os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami zdrowotnymi w programie - 64 - L. rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w Ucz. programu obj\u0119tych dzia\u0142aniami informacyjno-edukacyjnymi - 64 Okres realizacji: 01.07.2019 - 30.06.2020 Obszar realizacji: woj. maz., powiaty j.w", "BENEFICJENT": "GANESHA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Mamy spos\u00f3b na zdrowy kr\u0119gos\u0142up!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.09}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "522576.44", "WARTOSC": "653220.55", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Cel projektu: Nabycie umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 j\u0119zykiem angielskim na pe\u0142nym poziomie bieg\u0142o\u015bci j\u0119zykowej A (wg skali ESOKJ)potwierdzonych uzyskaniem mi\u0119dzynarodowego certyfikatu TELC lub r\u00f3wnowa\u017cnego przez min.90% os\u00f3b z 336(w tym 190K;146M)mieszka\u0144c\u00f3w woj. mazowieckiego o niskich kwalifikacjach(wykszta\u0142cenie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie)w wieku pow.25 lat w terminie 01.09.2016-30.11.2017. Zadania: Kurs j\u0119zyka angielskiego na poziomie A1 dla 336os.(190K;146M) zako\u0144czony egzaminem wewn\u0119trznym. Kurs j\u0119zyka angielskiego na poziomie A2 dla 336os.(190K;146M) zako\u0144czony mi\u0119dzynarodowym certyfikuj\u0105cym egzaminem zewn\u0119trznym TELC lub r\u00f3wnowa\u017cnym G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b o niskich kwalifikacjach., kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu -303(171K/132M) Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu -213(120K/93M) Liczba os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu -303(171K/132M) Liczba os\u00f3b o niskich kwalifikacjach obj\u0119tych wsparciem w programie-336(190K/146M) Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem w programie-236(133K/103M) Liczba os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem w programie-336(190K/146M) Grupa docelowa: 336(190K;146M)mieszka\u0144c\u00f3w woj.mazowieckiego (zgodnie z przepisami Kodeksu Cywilnego) w wieku pow.25 lat o niskich kwalif.(kryt.szczeg\u00f3\u0142owe nr 3-z wykszta\u0142ceniem do ISCED3 w\u0142\u0105cznie),z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowanych nabyciem,uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tno\u015bci oraz komp.i z j\u0119z.ang.do poziomu A2 w tym: -min.50(34K;16M)os.niepe\u0142nosprawnych - min.70%os. w wieku 50+ -236(133K;103M)(kryt.szczeg\u00f3\u0142owe nr 2) -min.61% os.z obszar\u00f3w wiejskich - 205(130K;75M)(kryt.szczeg\u00f3\u0142owe nr 4) -min.168(80K;88M)os.bez zatrudnienia -100% os. (190K;146M), kt\u00f3re nie uczestniczy\u0142y we wsparciu Life Long Learning oferowanym w to\u017csamym zakresie w ramach POKL w latach 2013-2015(kryt.szczeg\u00f3\u0142owe nr 6)", "BENEFICJENT": "\"PRETENDER\" ADRIAN WRONKA", "TYTUL": "Kurs j\u0119zyka angielskiego dla mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa mazowieckiego o niskich kwalifikacjach.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.09}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "299715.20", "WARTOSC": "374644.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Projekt \"Mazowiecka cyfrowa wie\u015b ze standardem DIGCOMP\" skierowany jest do 156 os\u00f3b doros\u0142ych powy\u017cej 25. roku \u017cycia o niskich kwalifikacjach, w tym 30% w wieku 50 lat i wi\u0119cej, mieszkaj\u0105cych na obszarach wiejskich zgodnie z klasyfikacj\u0105 DEGURBA 3. Wsparcie oferowane w ramach projektu jest zgodne z wynikami diagnozy potrzeb szkoleniowych grupy docelowej, kt\u00f3ra odnosi si\u0119 do za\u0142o\u017ce\u0144 RPO WM w zakresie poprawy skuteczno\u015bci dzia\u0142a\u0144 dotycz\u0105cych dost\u0119pno\u015bci do kszta\u0142cenia przez ca\u0142e \u017cycie. Na etapie wdra\u017cania projektu przeprowadzone zostan\u0105 indywidualne diagnozy potrzeb UP, co pozwoli dopasowa\u0107 wsparcie do potrzeb i umiej\u0119tno\u015bci ka\u017cdego z UP. W ramach projektu zrealizowanych zostanie 13 edycji szkole\u0144 z 5 modu\u0142\u00f3w ECDL (Podstawy pracy z komputerem, Podstawy pracy w sieci, Przetwarzanie tekst\u00f3w, Arkusze kalkulacyjne, Rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w wraz z uzupe\u0142nieniem) na poziomie podstawowym, najbardziej adekwatnym do potrzeb os\u00f3b o niskich kwalifikacjach. Szkolenia b\u0119d\u0105 realizowane g\u0142\u00f3wnie w o\u015brodkach szkoleniowych po\u0142o\u017conych na obszarach wiejskich Mazowsza, blisko miejsca zamieszkania uczestnik\u00f3w szkole\u0144, w celu u\u0142atwienia dost\u0119pno\u015bci do udzia\u0142u w kursach komputerowych dla os\u00f3b, kt\u00f3re maj\u0105 ograniczone mo\u017cliwo\u015bci podnoszenia kompetencji kluczowych. W wyniku udzia\u0142u w \u015bcie\u017cce szkoleniowej UP nab\u0119d\u0105 kompetencje zgodne ze standardem wymaga\u0144 okre\u015blonym w ramach projektu DIGCOMP w nast\u0119puj\u0105cych obszarach: Informacja, Komunikacja, Tworzenie tre\u015bci, Bezpiecze\u0144stwo, Rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w. Po zako\u0144czeniu szkole\u0144 UP przyst\u0105pi\u0105 do pi\u0119ciu egzamin\u00f3w prowadzonych przez jednostk\u0119 akredytowan\u0105 ECDL. Za\u0142o\u017cono, i\u017c 90% UP tj. 140 os\u00f3b (74 K/66 M) w wyniku pozytywnego zaliczenia egzamin\u00f3w uzyska certyfikaty ECDL Profile DIGCOMP wydawane przez PTI, kt\u00f3re potwierdz\u0105 nabycie kwalifikacji zwi\u0105zanych z podstawow\u0105 obs\u0142ug\u0105 komputera.", "BENEFICJENT": "INSTYTUT DORADZTWA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Mazowiecka cyfrowa wie\u015b ze standardem DIGCOMP", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.09}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-29", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "541799.46", "WARTOSC": "642856.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Piotrk\u00f3w Trybunalski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: e\u0142cki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: gi\u017cycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: go\u0142dapski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olecki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: piski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: w\u0119gorzewski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: jaroci\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kaliski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Kalisz | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: krotoszy\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ostrzeszowski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pleszewski", "OPIS": "Projekt opracowany zosta\u0142 w ramach Dzia\u0142ania 2.17 Skuteczny wymiar sprawiedliwo\u015bci Osi Priorytetowej II - Efektywne polityki publiczne dla rynku pracy, gospodarki i edukacji POWER. Okres realizacji projektu: 01.06.2018-30.09.2020.Cel g\u0142\u00f3wny projektu to podniesienie kompetencji zawodowych w obszarze mediacji w sprawach gospodarczych oraz wiedzy pozaprawnej przydatnej do pomocy stronom przy rozwi\u0105zywaniu spraw cywilnych o charakterze gospodarczym w\u015br\u00f3d min. 90 mediator\u00f3w z obszaru odpowiadaj\u0105cemu obszarowi w\u0142a\u015bciwo\u015bci miejscowej s\u0105d\u00f3w apelacyjnych w Bia\u0142ymstoku, w \u0141odzi i w Warszawie. Cel g\u0142\u00f3wny osi\u0105gni\u0119ty zostanie poprzez organizacj\u0119 dw\u00f3ch edycji specjalistycznych, 2-semestralnych studi\u00f3w podyplomowych w wymiarze 160h prowadzonych w oparciu o program merytoryczny opracowany w porozumieniu z IP w drodze konsultacji z przedstawicielami mediator\u00f3w. Grupa docelowa: 100 uczestnik\u00f3w (65K,35M) mediator\u00f3w specjalizuj\u0105cych si\u0119 w sprawach cywilnych, w szczeg\u00f3lno\u015bci w sprawach gospodarczych z obszaru odpowiadaj\u0105cemu obszarowi w\u0142a\u015bciwo\u015bci miejscowej s\u0105d\u00f3w apelacyjnych w Bia\u0142ymstoku, w \u0141odzi i w Warszawie. G\u0142\u00f3wne zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach projektu: Przygotowanie do realizacji studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w, Realizacja i rozliczenie studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w edycja I i IIG\u0142\u00f3wne rezultaty, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektu: Liczba program\u00f3w studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w - 1 liczba powo\u0142anych studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w - 1 liczba mediator\u00f3w obj\u0119tych wsparciem - 100 liczba mediator\u00f3w, kt\u00f3rzy podnie\u015bli kompetencje w mediacji w sprawach gospodarczych 90", "BENEFICJENT": "UNIWERSYTET \u0141\u00d3DZKI, WYDZIA\u0141 PRAWA I ADMINISTRACJI", "TYTUL": "Studia podyplomowe dla mediator\u00f3w z zakresu mediacji w sprawach gospodarczych z elementami wiedzy pozaprawnej dla mediator\u00f3w z obszaru odpowiadaj\u0105cego obszarowi w\u0142a\u015bciwo\u015bci miejscowej s\u0105d\u00f3w apelacyjnych w Bia\u0142ymstoku, w \u0141odzi i w Warszawie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.05}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "297440.00", "WARTOSC": "371800.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Projekt odpowiada na zdiagnozowane problemy w zakresie niewystarczaj\u0105cej wiedzy kompetencji w zakresie wykorzystania Technologii Informacyjno-Komunikacyjnych w \u017cyciu zawodowym i osobistym mieszka\u0144c\u00f3w Wojew\u00f3dztwa Mazowieckiego. CELEM G\u0141\u00d3WNYM PROJEKTU JEST:Zwi\u0119kszenie poziomu kompetencji cyfrowych u min. 135 mieszk. WM (min. 81 kobiet), wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105, tj. w wieku powy\u017cej 25 r.\u017c., o niskich kwalifikacjach (w tym min.: 81 powy\u017c. 50 r.\u017c., 81 mieszka na obsz. wiejskich, 5 niepe\u0142nospr.), poprzez uko\u0144czenie kurs\u00f3w komput. w standardzie DIGCOMP IC3 i certyfikacj\u0119 nabytych umiej\u0119tno\u015bci do 30.04.2018. GRUPA DOCELOWA to 178 os\u00f3b powy\u017cej 25 r.\u017c. (w tym min. 110 kobiet), kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105 ch\u0119\u0107 kszta\u0142cenia podnoszenia, uzupe\u0142niania kwalifikacji i/lub ich potwierdzenia, zamieszkuj\u0105 na obsz. Wojew\u00f3dztwa Mazowieckiego (zgodnie z KC), 100% z niskim wykszta\u0142ceniem, powy\u017c. 60% \u2013 og\u00f3lnej liczby UP mieszka na obszarach wiejskich, powy\u017c. 60% UP - powy\u017cej 50 r.\u017c., 5% niepe\u0142nosprawni. Wsparcie w postaci szkole\u0144 w obszarze Kompetencji Cyfrowych DIGCOMP oraz zewn\u0119trzna certyfikacja odpowiada na problemy zidentyfikowane w diagnozie sporz\u0105dzonej w lutym 2016 r. Szkolenia prowadzone b\u0119d\u0105 g\u0142. w m-cu zamieszkania lub okolicy uczestn.proj., w salach dostosowane do potrzeb niepe\u0142nosprawn. z zapewnieniem mobilnej sali komp. Program zgodny z ram\u0105 kompetencji TIK - Digital Competence Framework - 5 obszar\u00f3w i 21 kompetencji wed\u0142ug ramy kwalifikacji. WSPARCIE TO: A. SZKOLENIE 1. Poziom A \u2013 podstawowy - 12 gr. szkol. \u2013 kurs 75 h \u2013 5 modu\u0142\u00f3w po 15 h ka\u017cdy (\u0142\u0105cznie 900 h),\u015brednio po 15 os./gr., \u0142\u0105cznie 178 os\u00f3b. B. EGZAMIN IC3 \u2013 ka\u017cdy przyst\u0119puje do 3 egzamin\u00f3w, dzi\u0119ki czemu potwierdza nabyte kompetencje. Uczestnicy otrzymaj\u0105: mat. szkol. pocz\u0119stunek oraz zwrot k. dojazdu dla os\u00f3b niepracuj\u0105cych. W rezultacie wsparcie przyczyni si\u0119 do podniesienia kwalifikacji mieszka\u0144c\u00f3w Woj. Mazowieckiego z gr. docelowej \u2013 potwierdzonych certyfikatem IC3.", "BENEFICJENT": "EURO-CAPITAL DORADZTWO GOSPODARCZE PIOTR SIBILSKI", "TYTUL": "Certyfikowane kursy komputerowe dla mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa mazowieckiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.05}]