[{"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1636870479.79", "WARTOSC": "3088071971.29", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "Projekt ma na celu budow\u0119 drogi ekspresowej S61 odc. Ostr\u00f3w Mazowiecka\u2013Szczuczyn o d\u0142. 91 km. Inwestycja po\u0142o\u017cona jest w p\u00f3\u0142nocno-wschodniej cz\u0119\u015bci Polski i przebiega przez obszar woj. mazowieckiego i podlaskiego. Projektowana droga przebiega cz\u0119\u015bciowo po nowym \u015bladzie g\u0142\u00f3wnie po zachodniej stronie istniej\u0105cej dk nr 63 oraz cz\u0119\u015bciowo w ci\u0105gu istniej\u0105cego odcinka dk nr 61. Na ca\u0142ym odcinku przedmiotowej inwestycji przewidziano przekr\u00f3j dwujezdniowy z dwoma pasami ruchu oraz pasem awaryjnym, dostosowany do prognozowanego poziomu ruchu.", "BENEFICJENT": "GENERALNA DYREKCJA DR\u00d3G KRAJOWYCH I AUTOSTRAD", "TYTUL": "Budowa drogi ekspresowej S61 odc. Ostr\u00f3w Mazowiecka \u2013 Szczuczyn", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4746.79}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "662623873.55", "WARTOSC": "1219654475.48", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 drogi ekspresowej S8 na odcinku Wyszk\u00f3w \u2013 granica wojew\u00f3dztwa mazowieckiego/podlaskiego o ca\u0142kowitej d\u0142ugo\u015bci 38,50 km. Droga zlokalizowana jest w wojew\u00f3dztwie mazowieckim, w powiatach ostro\u0142\u0119ckim i wyszkowskim. Projekt b\u0119dzie realizowany w systemie tradycyjnym. Przedmiot inwestycji poprowadzony jest w wi\u0119kszo\u015bci po \u015bladzie istniej\u0105cej drogi krajowej nr 8 i obejmuje 3 odcinki drogi ekspresowej S8, rozdzielone istniej\u0105c\u0105 obwodnic\u0105 miasta Ostr\u00f3w Mazowiecka: 1. Odcinek Wyszk\u00f3w \u2013 w\u0119ze\u0142 \u201ePor\u0119ba\u201d (z w\u0119z\u0142em) od km 516+482,66 do km 529+470,00 o d\u0142ugo\u015bci 12,987 km (odcinek 1a). 2. Odcinek w\u0119ze\u0142 \u201ePor\u0119ba\u201d (bez w\u0119z\u0142a) \u2013 Ostr\u00f3w Mazowiecka od km 529+470,00 do km 545+582,04 o d\u0142ugo\u015bci oko\u0142o 16,112 km (odcinek 1b). 3. Odcinek od obwodnicy Ostrowi Mazowieckiej do granicy wojew\u00f3dztwa mazowieckiego/podlaskiego od km 553+145,50 do km 562+542,07 o d\u0142ugo\u015bci oko\u0142o 9,397 km (odcinek 2).", "BENEFICJENT": "GENERALNA DYREKCJA DR\u00d3G KRAJOWYCH I AUTOSTRAD", "TYTUL": "Budowa drogi ekspresowej S-8 Wyszk\u00f3w - Bia\u0142ystok, odc. Wyszk\u00f3w \u2013 granica woj. mazowieckiego /podlaskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4070.54}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "76010222.90", "WARTOSC": "307762659.23", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa dwutorowej linii elektroenergetycznej wysokiego napi\u0119cia 400kV o d\u0142ugo\u015bci 110 km (220 km sieci pr\u0105dowej) na odcinku Ostro\u0142\u0119ka - Stanis\u0142aw\u00f3w. W tym odcinku zostanie wybudowana jedna stacja 400 (220)/110 kV Wyszk\u00f3w i rozbudowane dwie stacje: 400/220/110 kV Ostro\u0142\u0119ka oraz 400 kV Stanis\u0142aw\u00f3w. Celem Projektu jest poprawa pewno\u015bci i bezpiecze\u0144stwa pracy Krajowego Systemu Elektroenergetycznego w p\u00f3\u0142nocno-wschodniej cz\u0119\u015bci Polski, poprawa pewno\u015bci zasilania aglomeracji warszawskiej oraz sieci 110 kV Po\u015brednim celem Projektu jest: a) stworzenie warunk\u00f3w do zwi\u0119kszenia mo\u017cliwo\u015bci wymiany energii elektrycznej z litewskim systemem elektroenergetycznym przy zapewnieniu bezpiecznej pracy tego po\u0142\u0105czenia b) stworzenie warunk\u00f3w do wyprowadzenia mocy z konwencjonalnych i odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii", "BENEFICJENT": "POLSKIE SIECI ELEKTROENERGETYCZNE S.A", "TYTUL": "Budowa linii Ostro\u0142\u0119ka \u2013 Stanis\u0142aw\u00f3w wraz z budow\u0105 stacji Wyszk\u00f3w i rozbudow\u0105 stacji w tym ci\u0105gu liniowym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 111.87}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "13619222.66", "WARTOSC": "16159495.33", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka, GM.: Ostro\u0142\u0119ka", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w mie\u015bcie Ostro\u0142\u0119ka i powiecie ostro\u0142\u0119ckim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez osoby w najtrudniejszej sytuacji (w tym: osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niskimi kwalifikacjami (do poziomu ISCED 3)) na poziomie 44% oraz pozosta\u0142e osoby nie nale\u017c\u0105ce do ww. grup na poziomie 59,5% zarejestrowane w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w Ostro\u0142\u0119ce.W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia bez pracy, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT OSTRO\u0141\u0118CKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W OSTRO\u0141\u0118CE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w mie\u015bcie Ostro\u0142\u0119ka i powiecie ostro\u0142\u0119ckim (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 96.5}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "6922460.48", "WARTOSC": "8213645.56", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka, GM.: Ostro\u0142\u0119ka", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w mie\u015bcie Ostro\u0142\u0119ka i powiecie ostro\u0142\u0119ckim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 350 os\u00f3b zarejestrowanych w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w Ostro\u0142\u0119ce.W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instrument\u00f3w i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT OSTRO\u0141\u0118CKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W OSTRO\u0141\u0118CE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w mie\u015bcie Ostro\u0142\u0119ka i powiecie ostro\u0142\u0119ckim (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 49.05}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "6559681.38", "WARTOSC": "7783200.52", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka, GM.: Ostro\u0142\u0119ka", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w mie\u015bcie Ostro\u0142\u0119ka i powiecie ostro\u0142\u0119ckim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez co najmniej 17% os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, 35% os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, 48% os\u00f3b o niskich kwalifikacjach oraz 43% os\u00f3b nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z wymienionych grup docelowych bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie (zgodnie z metodologi\u0105 pomiaru zawart\u0105 w Wytycznych w zakresie realizacji przesi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w EFS w obszarze rynku pracy na tala 2014-2020) i zarejestrowanych w PUP Ostro\u0142\u0119ka. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT OSTRO\u0141\u0118CKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W OSTRO\u0141\u0118CE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w mie\u015bcie Ostro\u0142\u0119ka i powiecie ostro\u0142\u0119ckim (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 46.48}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "6404787.94", "WARTOSC": "8005984.93", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka, GM.: Ostro\u0142\u0119ka", "OPIS": "Celem realizacji projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych pozostaj\u0105cych bez pracy w mie\u015bcie Ostro\u0142\u0119ka i powiecie ostro\u0142\u0119ckim. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi og\u00f3\u0142em 858 os\u00f3b (415K/443M) w wieku 30 lat i wi\u0119cej pracuj\u0105cych oraz bezrobotnych nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych pozostaj\u0105cych bez pracy w mie\u015bcie Ostro\u0142\u0119ka i powiecie ostro\u0142\u0119ckim, w tym: 1. 508 os\u00f3b bezrobotnych(280K/228M), kt\u00f3re otrzymaj\u0105 wsparcie w projekcie, w tym: 1.1 osoby o niskich kwalifikacjach \u2013 360 os\u00f3b(173K/187M) 1.2 osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne -191 os\u00f3b(125K/66 M), 1.3 osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej - 93 os\u00f3b(48K/45M), 1.4 osoba z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - 22 os\u00f3b(13K/9M), 1.5 Bezrobotni m\u0119\u017cczy\u017ani w wieku pomi\u0119dzy 30-49 rokiem \u017cycia- 1 m\u0119\u017cczyzna. 2.Pracuj\u0105cy korzystaj\u0105cy ze wsparcia zgodnie z ustaw\u0105 z dnia 02.03.2020 r.(Dz.U z 2020r. poz.568, z p\u00f3\u017an. zm.) zwan\u0105 dalej ustaw\u0105 COVID-19, wsparcie b\u0119dzie udzielone zgodnie z art.15zzb,15zzc,15zze ustawy COVID-19 i obejmie - 350 os\u00f3b (135K/215M). W ramach projektu dla ka\u017cdego bezrobotnego zostanie przedstawiona konkretna oferta aktywizacji zawodowej poprzedzona analiz\u0105 umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP w Ostro\u0142\u0119ce realizowa\u0107 b\u0119dzie wsparcie w postaci us\u0142ug i instrument\u00f3w rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Projekt zak\u0142ada zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych pozostaj\u0105cych bez pracy w mie\u015bcie Ostro\u0142\u0119ka i powiecie ostro\u0142\u0119ckim.", "BENEFICJENT": "POWIAT OSTRO\u0141\u0118CKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W OSTRO\u0141\u0118CE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy w mie\u015bcie Ostro\u0142\u0119ka i powiecie ostro\u0142\u0119ckim (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 45.38}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2015-10-12", "DOFINANSOWANIE": "3128313.75", "WARTOSC": "8126278.58", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki", "OPIS": "Celem projektu \"Rewitalizacja. Per causam ad animi\" (w t\u0142um. \"Rewitalizacja. Przez materi\u0119 do ducha\") jest zwi\u0119kszenie potencja\u0142u turystycznego Ostro\u0142\u0119ki i regionu kurpiowskiego poprzez kompleksow\u0105 rewitalizacj\u0119 zabytkowej kamienicy i obiekt\u00f3w do niej przyleg\u0142ych, nale\u017c\u0105cych do Muzeum Kultury Kurpiowskiej w Ostro\u0142\u0119ce. Cele po\u015brednie to: - zahamowanie proces\u00f3w degradacji zabytkowej kamienicy oraz jej otoczenia; - nadanie obiektowi zabytkowemu nowych funkcji kulturalnych: wystawienniczej i edukacyjnej (budynek u\u017cytkowano na cele biurowe i nie by\u0142 publicznie dost\u0119pny); - utrwalenie historycznych i artystycznych walor\u00f3w najstarszych zachowanych mur\u00f3w w Ostro\u0142\u0119ce datowanych na po\u0142ow\u0119 XVI i udost\u0119pnienie ich zwiedzaj\u0105cym - poprawa estetyki przestrzeni w obr\u0119bie placu gen.J. Bema (dawnego rynku) poprzez przywr\u00f3cenie historycznych detali (dach, stolarka, elewacja) w zabytkowej kamienicy - zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do zasob\u00f3w kultury dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych ; - zabezpieczenie obiektu zabytkowego poprzez wyposa\u017cenie w instalacje: telewizji dozorowej (CCTV), sygnalizacji w\u0142amania i napadu (SSWiN), sygnalizacji alarmu po\u017caru (SAP); - utworzenie w zrewitalizowanych obiektach Cyfrowego Archiwum Tradycji Kurpi\u00f3w oraz pracowni etnodesignu; - o\u017cywienie starego miasta poprzez stworzenie kawiarni muzealnej w obr\u0119bie rewitalizowanych obiekt\u00f3w. Projekt obejmuje swym dzia\u0142aniem 3 obiekty: budynek 1 (kamienica wpisana do rejestru zabytk\u00f3w), obiekt 2 (budynek biurowy po\u0142\u0105czony z kamienic\u0105), budynek 3 (budynek gospodarczy przeznaczony do rozbi\u00f3rki, w jego miejsce planowana jest nowa kubatura). Etap przygotowawczy obejmowa\u0142 sporz\u0105dzenie dokumentacji konserwatorskiej, projektowo-kosztorysowej i uzyskanie niezb\u0119dnych decyzji i pozwole\u0144. Przygotowanie dokumentacji aplikacyjnej wymaga\u0142o przeprowadzenia analiz i badania popytu.Najwa\u017cniejszym etapem projektu s\u0105 prace konserwatorsko-budowlane. Ko\u0144cowym etapem jest wyposa\u017cenie obiekt\u00f3w.", "BENEFICJENT": "MUZEUM KULTURY KURPIOWSKIEJ W OSTRO\u0141\u0118CE", "TYTUL": "Rewitalizacja. Per causam ad animi.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 35.23}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4625438.28", "WARTOSC": "5781797.83", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka", "OPIS": "Celem realizacji projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b w wieku 30 lat i powy\u017cej nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych pozostaj\u0105cych bez pracy w mie\u015bcie Ostro\u0142\u0119ka i powiecie ostro\u0142\u0119ckim. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi og\u00f3\u0142em 441 os\u00f3b (225 K/216 M) w wieku 30 lat i powy\u017cej nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych pozostaj\u0105cych bez pracy w mie\u015bcie Ostro\u0142\u0119ka i powiecie ostro\u0142\u0119ckim, dla kt\u00f3rych zosta\u0142 okre\u015blony I i II profil pomocy, w tym: 1. 283 osoby (161 K/122 M), kt\u00f3re otrzymaj\u0105 wsparcie w projekcie, w tym: 1.1 osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej - 108 os\u00f3b (46K/62M), 1.2 osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - 18 os\u00f3b (9K/9M), 1.3 osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne - 175 os\u00f3b (108K/67M), 1.4 osoby o niskich kwalifikacjach - 245 os\u00f3b (128K/117M) 2. 158 osoby (64 K/94 M), kt\u00f3re otrzymaj\u0105 wsparcie w projekcie wy\u0142\u0105cznie w postaci jednorazowych \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej (po uprzednim zastosowaniu us\u0142ug rynku pracy). W ramach projektu dla ka\u017cdego uczestnika zostanie przedstawiona konkretna oferta aktywizacji zawodowej poprzedzona analiz\u0105 umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie Powiatowy Urz\u0105d Pracy w Ostro\u0142\u0119ce realizowa\u0107 b\u0119dzie wsparcie w postaci us\u0142ug i instrument\u00f3w rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Projekt zak\u0142ada zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b w wieku 30 lat i powy\u017cej nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych pozostaj\u0105cych bez pracy w mie\u015bcie Ostro\u0142\u0119ka i powiecie ostro\u0142\u0119ckim. Projekt jest zgodny z celem szczeg\u00f3\u0142owym RPO WM 2014 - 2020 \"Wzrost zatrudnienia os\u00f3b, kt\u00f3re zosta\u0142y zidentyfikowane jako zagro\u017cone na rynku pracy\". Niniejszy projekt jest zgodny z kart\u0105 zg\u0142oszenia projektu PUP stanowi\u0105c\u0105 podstaw\u0119 uj\u0119cia projektu w Wykazie projekt\u00f3w zidentyfikowanych w ramach trybu pozakonkursowego. Projekt jest zgodny z politykami horyzontalnymi, prawodawstwem krajowym i wsp\u00f3lnotowym. Projektem nie zostan\u0105 obj\u0119te osoby posiadaj\u0105ce III profil pomocy.", "BENEFICJENT": "POWIAT OSTRO\u0141\u0118CKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W OSTRO\u0141\u0118CE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b w wieku 30 lat i powy\u017cej pozostaj\u0105cych bez pracy w mie\u015bcie Ostro\u0142\u0119ka i powiecie ostro\u0142\u0119ckim (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.77}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-17", "DATA_START": "2018-07-18", "DOFINANSOWANIE": "2266172.37", "WARTOSC": "2517969.30", "MIEJSCE": "Ca\u0142y Kraj | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: Volynska oblast", "OPIS": "In preparation of the project the Partners have identified the following common challenges: - the poor condition of road infrastructure, - difficult access to valuable tourist places of historical value, - long travel time, - increased emissions of fumes into the environment. The Partners are going to solve the above problems fulfilling the main goal of the project: improving transport accessibility of the cross-border regions, through the modernisation of the local roads. As a result, it will improve the spatial accessibility of the cross-border areas, and the economic attractiveness of these areas will increase, as well as the attractiveness to tourism. The main products of the project will be modernised roads with a total length of 23.613 km (15.983 in Ukraine and 7.63 in Poland). This value will consist of several sections: - rebuilding of the Municipal road Kowiesy - Ruciany - Bielany Jaros\u0142awy- section Kowiesy - Ruciany road no. 390124Wfrom km 0 + 000 to km 2 + 000; section Bielany Jaros\u0142awy \u2013 Ruciany- road no. 390106W- from km 0 + 000 to km 2 + 590. - rebuilding of the Municipal road Wojew\u00f3dki Dolne - Wojew\u00f3dki G\u00f3rne- road No. 390107W- from km 0 + 000 to km 1 + 620. - rebuilding of the Municipal road in Wojew\u00f3dki G\u00f3rne- road No. 390113W (part of the section has no number) - from km 0 + 000 to km 0 + 860. - rebuilding of the internal road in the village of Bielany Jaros\u0142awy- The road does not have a number yet, after the implementation of the investment will be given the category of commune road and No. - from km 0 + 000 to km 0 + 560. - rebuilding of the road O 031169 Sobyschytsi - Kolodiy - Vovchysk - / M-07 / - Komarove - Roznychi - / P-14 (on the section from the village Kostiukhnivka to the M-07 road)- from km 8 + 700 to km 9 + 200 and from km 9 + 700 to km 26 + 000.", "BENEFICJENT": "GMINA BIELANY", "TYTUL": "Roads connecting the Polish and Ukrainian borders", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.3}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1344576.00", "WARTOSC": "1680720.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka, GM.: Ostro\u0142\u0119ka", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM PROJEKTU jest wzrost efektywno\u015bci i skuteczno\u015bci szkolnictwa zawodowego w ZSZ nr2, tak aby odpowiada\u0142o na potrzeby przeobra\u017caj\u0105cego si\u0119 rynku pracy i wyzwania gospodarki opartej na wiedzy, poprzez podnoszenie umiej\u0119tno\u015bci oraz uzyskiwanie kwalifikacji zawodowych przez 170 uczni\u00f3w ZSZ nr 2 w Ostro\u0142\u0119ce, w tym 78 kobiet, (szkolenia, sta\u017ce, doradztwo zawodowe), a tak\u017ce podniesienie kompetencji 10 nauczycieli zawodu, w tym 3 kobiet, poprzez szkolenia i sta\u017ce oraz dostosowanie kszta\u0142cenia zawodowego do potrzeb rynku pracy poprzez doposa\u017cenie ZSZ nr 2 w Ostro\u0142\u0119ce w nowoczesny sprz\u0119t (urz\u0105dzenia/maszyny) i materia\u0142y dydaktyczne, w terminie od 01.09.2018 do 31.08.2021. Uczestnikami projektu b\u0119d\u0105 uczniowie i nauczyciele Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Zawodowych nr 2 w Ostro\u0142\u0119ce. Cel g\u0142\u00f3wny projektu przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu szczeg\u00f3\u0142owego RPO WM 2014-2020: \"Zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek o\u015bwiatowych kszta\u0142cenia zawodowego\", odb\u0119dzie si\u0119 to poprzez: -wprowadzenie zaj\u0119\u0107 podnosz\u0105ce kompetencje mi\u0119kkie oraz kurs\u00f3w umiej\u0119tno\u015bci zaw., -doposa\u017ceniu szko\u0142y w nowoczesny sprz\u0119t dyd., -zrealizowanie sta\u017cy u pracodawc\u00f3w podnosz\u0105cych do\u015bwiadczenie zawodowe, - szkolenia i sta\u017ce dla nauczycieli, - tworzenie Szkolnego Centrum Informacji i Kariery. G\u0142\u00f3wne efekty: 1.Liczba uczni\u00f3w uczestnicz\u0105cych w sta\u017cach u pracodawcy-140os./K63 2.L. uczni\u00f3w z ZSZ nr2, kt\u00f3rzy wzi\u0119li udzia\u0142 w programie-170, K78 4.L. uczni\u00f3w obj\u0119tych wsparciem w zakresie rozwijania kompetencji mi\u0119kkich w programie-170os./K78 5.L. os\u00f3b obj\u0119tych szkoleniami/kursami zawodowymi w ramach programu-180os./K81 6.L. szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zawodowego wykorzystuj\u0105cych doposa\u017cenie zakupione dzi\u0119ki EFS-1 7.L.. nauczycieli obj\u0119tych wsparciem w projekcie - 10, K3 Zadania: 1.Szkolenia zawodowe. 2. Szkolenia podnosz\u0105ce kompetencje mi\u0119kkie 3. Sta\u017ce zawodowe. 4.Doposa\u017cenie pracowni 5. Wsparcie nauczycieli 6. Doradztwo zawodowe. Lider: KLS Partners Dariusz Ka\u0144toch Partner: Mia", "BENEFICJENT": "KLS PARTNERS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 (DAWNIEJ KLS PARTNERS DARIUSZ KA\u0143TOCH)", "TYTUL": "Fabryka szans w ZSZ nr 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.52}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "723878.99", "WARTOSC": "1188799.06", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki", "OPIS": "Celem eksperymentalnych prac rozwojowych projektu jest wypracowanie do wdro\u017cenia na rynek nowej us\u0142ugi edukacyjnej w postaciaplikacji PLAYO , kt\u00f3rej celem jest rozw\u00f3j inteligencji emocjonalnej ( RIE) i gotowo\u015bci szkolnej u dzieci w wieku przedszkolnym poprzezzastosowanie metody bajkoterapii i muzykoterapii w ekranie 360. Us\u0142uga pozwoli na rozwini\u0119cie posiadanej oferty edukacyjnej iwprowadzenie nowoczesnej us\u0142ugi z zakresu RIE i metod bajkoterapii i muzykoterapii. Wykorzystana zostanie, opracowana ju\u017c wcze\u015bniejprzez wnioskodawc\u0119 w ramach prac B+R technologia wy\u015bwietlania obrazu na ekranie o promieniu 360 stopni. Zakres rzeczowy obejmujezadania rozwojowe technologiczne i psychologiczne . W testach projektu we\u017amie udzia\u0142 4 przedszkola ( grupa bior\u0105ca udzia\u0142 w zaj\u0119ciach igrupa kontrolna.: 1. Powstanie narz\u0119dziami diagnostycznych RIE , gotowo\u015bci szkolnej oraz architektury aplikacji - 2 m-c 2. Prace nadpowstaniem prototypu funkcjonalno\u015bci aplikacji poprzez integracj\u0119 tre\u015bci edukacyjnych z systemem projekcji dook\u00f3lnej w ekranie 360 \u2013 5m-cy 3. Ostateczna optymalizacja prototypu integracji metody bajkoterapii i muzykoterapii z procesami technologicznymi aplikacji dlaekranu dook\u00f3lnego 360 \u2013 5 m-cy. Wdro\u017cenie efekt\u00f3w projektu, w dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej wnioskodawcy, umo\u017cliwi rozpocz\u0119cie\u015bwiadczenia innowacyjnej us\u0142ugi edukacyjnej na bazie wypracowanego, autorskiego programu z wykorzystaniem autorskiej technologiiekranu 360 stopni. Tym samy powstanie zupe\u0142nie innowacyjne narz\u0119dzie do edukacji dzieci w wieku przedszkolnym, dotychczas nieobj\u0119tych ofert\u0105 produkt\u00f3w edukacyjno-multimedialnych w obszarze inteligencji emocjonalnej, co pozwoli nam zbudowa\u0107 trwa\u0142\u0105 przewag\u0119konkurencyjn\u0105 i umocni\u0107 pozycj\u0119 na rynku us\u0142ug edukacyjnych skierowanych do dzieci. Us\u0142uga zostanie wdro\u017cona do dzia\u0142alno\u015bciPrzedsi\u0119biorcy i b\u0119dzie realizowana n", "BENEFICJENT": "FUNDACJA DRABINA ROZWOJU", "TYTUL": "PLAYO - innowacyjna aplikacja rozwoju inteligencji emocjonalnej i gotowo\u015bci szkolnej u dzieci w wieku przedszkolnym poprzez zastosowaniemetody bajkoterapii i muzykoterapii w ekranie 360 .", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.15}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1116124.80", "WARTOSC": "1395156.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka, GM.: Ostro\u0142\u0119ka", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM PROJEKTU jest wzrost efektywno\u015bci i skuteczno\u015bci szkolnictwa zawodowego w ZSZ nr4, tak aby odpowiada\u0142o na potrzeby przeobra\u017caj\u0105cego si\u0119 rynku pracy i wyzwania gospodarki opartej na wiedzy, poprzez podnoszenie umiej\u0119tno\u015bci oraz uzyskiwanie kwalifikacji zawodowych przez 170 uczni\u00f3w ZSZ nr 4 w Ostro\u0142\u0119ce, w tym 136 kobiet, (szkolenia, sta\u017ce, doradztwo zawodowe), a tak\u017ce podniesienie kompetencji 7 nauczycieli zawodu, w tym 7 kobiet, poprzez szkolenia i sta\u017ce oraz dostosowanie kszta\u0142cenia zawodowego do potrzeb rynku pracy poprzez doposa\u017cenie ZSZ nr 4 w Ostro\u0142\u0119ce w nowoczesny sprz\u0119t (urz\u0105dzenia/maszyny) i materia\u0142y dydaktyczne, w terminie od 01.01.2018 do 31.08.2020. Uczestnikami projektu b\u0119d\u0105 uczniowie i nauczyciele Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Zawodowych nr 4 w Ostro\u0142\u0119ce. Cel g\u0142\u00f3wny projektu przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu szczeg\u00f3\u0142owego RPO WM 2014-2020: \"Zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek o\u015bwiatowych kszta\u0142cenia zawodowego\", odb\u0119dzie si\u0119 to poprzez: -wprowadzenie zaj\u0119\u0107 podnosz\u0105ce kompetencje mi\u0119kkie oraz kurs\u00f3w umiej\u0119tno\u015bci zaw., -doposa\u017ceniu szko\u0142y w nowoczesny sprz\u0119t dyd., -zrealizowanie sta\u017cy u pracodawc\u00f3w podnosz\u0105cych do\u015bwiadczenie zawodowe, - szkolenia i sta\u017ce dla nauczycieli, - tworzenie Szkolnego Centrum Kariery. G\u0142\u00f3wne efekty: 1.Liczba uczni\u00f3w uczestnicz\u0105cych w sta\u017cach u pracodawcy-140os./K112 2.L. uczni\u00f3w z ZSZ nr4, kt\u00f3rzy wzi\u0119li udzia\u0142 w programie-170, K136 4.L. uczni\u00f3w obj\u0119tych wsparciem w zakresie rozwijania kompetencji mi\u0119kkich w programie-170os./K136 5.L. os\u00f3b obj\u0119tych szkoleniami/kursami zawodowymi w ramach programu-177os./K143 6.L. szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zawodowego wykorzystuj\u0105cych doposa\u017cenie zakupione dzi\u0119ki EFS-1 7.L.. nauczycieli obj\u0119tych wsparciem w projekcie - 7, K7 Zadania: 1.Szkolenia zawodowe. 2. Szkolenia podnosz\u0105ce kompetencje mi\u0119kkie 3. Sta\u017ce zawodowe. 4.Doposa\u017cenie pracowni 5. Wsparcie nauczycieli 6. Doradztwo zawodowe. Lider: KLS Partners Dariusz Ka\u0144toch Partner: Miasto Ostro\u0142", "BENEFICJENT": "KLS PARTNERS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 (DAWNIEJ KLS PARTNERS DARIUSZ KA\u0143TOCH)", "TYTUL": "Szansa na rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.9}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1667252.16", "WARTOSC": "2084065.20", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski", "OPIS": "Projekt(P) dotyczy reintegracji spo\u0142. 44(23Ki21M) pe\u0142noletnich os niesamodzielnych, b\u0119d\u0105cych os niepe\u0142nospr.(ON), w tym z zaburzeniami psychicz.(min.30%,), zagro\u017conych wykl. spo\u0142. i ub\u00f3stw (osobyZWSiU) oraz umo\u017cliwienie ich opiekunom faktycznym(OF) 44 os. funkcjonowanie w \u017cyciu zawodowym, spo\u0142. i/lub edukacyjnym. P skierowany jest do os\u00f3b, zamieszkuj\u0105cych powiaty: przasnyski, makowski, ostro\u0142\u0119cki i m. Ostro\u0142\u0119ka. P zak\u0142ada wsparcie co najmniej jednego OF danego ON(44os), przy czym 20(10Ki10M) os\u00f3b spo\u015br\u00f3d OF, b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y osoby zaliczane do os\u00f3bZWSiU. \u0141\u0105cznie we\u017amie udzia\u0142 w P 88 (45Ki43M)uczestnik\u00f3w(UP), 64 os(33Ki31M) b\u0119d\u0105 to osobyZWSiU. Wsparcie adresowane b\u0119dzie w pierwszej kolejno\u015bci do os. lub rodzin do\u015bwiadcz. wielokr. wykl. spo\u0142., o kt\u00f3rym jest mowa w \u201eWytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142. i(...)\u201d.Cel P zostanie osi\u0105gni\u0119ty m.in. poprzez: wieloaspektowy tr. samodzielno\u015bci ON w mieszk. wspomaganym, obj\u0119cie ON us\u0142ugami opieku\u0144. i asysten., jak r\u00f3wnie\u017c specjalist. us\u0142ugami opieku\u0144. w miejscu sta\u0142ego pobytu ON, obj\u0119cie us\u0142ugami opiek. w oparciu o teleopiek\u0119. Ww. us\u0142ugi \u015bwiadczone b\u0119d\u0105 zgodnie z ustaw\u0105 z dn 12.03.2004r. o pomocy spo\u0142. oraz z \u201eMinimalnymi wymag. \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142.\u201d.Przewidziane w P wsparcie odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie zgodnie z \u201eOg\u00f3lnoeuropejskimi wytycznymi dotycz\u0105cymi(\u2026)\u201doraz dok. \u201eWykorzystanie funduszy UE(\u2026)\u201d.P zak\u0142ada r\u00f3wnie\u017c szkolenia dla 44 OF, maj\u0105ce na celu zwi\u0119kszenie \u015bwiadomo\u015bci dot. potrzeb ON, form wsparcia ich rozwoju oraz odpowiedniej opieki. W ramach P zar\u00f3wno ON jak i OF b\u0119d\u0105 korzysta\u0107 z warszt. motywacyj., gr. wsparcia, porad psycholog, i dot. wsparcia dost\u0119pnego dla ON i OF. Zaplanowane w P wsparcie, zwi\u0119kszaj\u0105c samodzielno\u015b\u0107 ON w funkcjonowaniu w \u017cyciu spo\u0142. ma umo\u017cliwi\u0107 podj\u0119cie OF pracy lub edukacji. P przyczyni si\u0119 r\u00f3wnie\u017c do zwi\u0119kszenia liczby miejsc \u015bwiadcz. us\u0142ug spo\u0142. w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej(8).P jest realizowany w partnerstwie NGO z PES. Umowa partnerska zosta\u0142a podpisana 1.12.2017", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141DZIELNIA SOCJALNA \"SAMODZIELNO\u015a\u0106 PRACA AKTYWNO\u015a\u0106\"", "TYTUL": "Samodzielnie przez \u017cycie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.94}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "564680.00", "WARTOSC": "705850.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki", "OPIS": "Pr.partnerski pomi\u0119dzy SAWG a Powiatem Ostro\u0142\u0119ckim w Ostro\u0142\u0119ce i trzema pracodaw.z regionu skier.jest do ucz., s\u0142uch.i naucz. kszta\u0142. zawod.i ma na celu wzrost szans na zatrud. 30 ucz.(10K) i 15 s\u0142uch.(15M) z Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Powiat. w Baranowie oraz 43 ucz. (11K) z Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Powiat. w \u0141ysych dzi\u0119ki realiz. kompleks. wspar.odpow.na indywid.zapotrzeb.szk\u00f3\u0142 oraz dopasow.do aktual.potrzeb pracodaw., w tym diagnoz.potrzeb rozwoj.i edukac. ucz./s\u0142uch., rozw\u00f3j wsp\u00f3\u0142prac.szk\u00f3\u0142 z podm.z otocz.spo\u0142.-gosp.oraz podnie\u015b.umiej\u0119t.,kompet.i/lub kwalifik zawod. ucz./s\u0142uch. a tak\u017ce doskonal.umiej\u0119t.i kompet.zawod. 6 naucz.(4K) i rozw\u00f3j bazy dydakt.szk\u00f3\u0142 w terminie 09.2018\u201308.2019. Realiz.pr.stan.odp.na indyw.zdiagn.syt.probl.obu szk\u00f3\u0142, kt\u00f3r. g\u0142. probl.jest niska ofert.edukac.i niedopas.do wymog.RP. Real.pr.doprow.do: - podnies.umiej\u0119t.i uzysk.kompet.i/lub.kwalif.zaw. 88 ucz./s\u0142uch. poprzez udzia\u0142 w dod.zaj.spec.(realiz.we wsp\u00f3\u0142.z otocz.szk\u00f3\u0142.) oraz kurs.ukier.na zdobyw.dod.upraw.zwi\u0119ksz.szan. na RP (zad.3-5) oraz udz.w 4 tyg.sta\u017c.zawod.u pracod.(zad.6), - moderniz.bazy dydakt.szk\u00f3\u0142-doposa\u017c. 9 prac.n.zaw.(zad.1), - wzrostu wiedzy 88ucz./s\u0142uch. w zakr.indywid.potrzeb rozw.i edukac.,predyspoz.zawod.,plan.\u015bcie\u017ck.karier.zawod.,\u015bcie\u017ck.podnosz. kwalifik. zawod. poprzez realiz. prog. dor.eduk.-zawod.(zad.2), - doskonal.umiej\u0119t.i kompet.zawod. 6 naucz.zawodu poprzez udzia\u0142 w szkol./sta\u017c. zawod./stud.podypl.(zad.2,7), - poprawy konkur.pow.ostro\u0142\u0119ck.w zakr.kszta\u0142.zawod.-wzrost atrakcyj.oferty edukac.szk\u00f3\u0142 uczest.w pr. Ww dzia\u0142.kompleks.i trwale podnios.jako\u015b\u0107 i atrakc.kszta\u0142.zawod.w pow.ostro\u0142\u0119ckim.Dzi\u0119ki realiz.pr.zwi\u0119ksz.liczb\u0119: -os.,kt\u00f3re uzysk.kwalifik.w r.pozaszkol.f.kszta\u0142.-50 os. -naucz.kszta\u0142.zawod.,kt\u00f3r.uzysk.kwalifik.lub nabyli kompet.po opuszcz.prog.\u20136os. -ucz.szk\u00f3\u0142 kszta\u0142.zawod.uczest.w sta\u017c.u pracodaw.\u201373os. -szk\u00f3\u0142 kszta\u0142.zawod.doposa\u017c.w prog.w sprz\u0119t i mater.dydakt.niezb\u0119d.do realiz.kszta\u0142.zawod.\u20132, -szk\u00f3\u0142 obj\u0119t.wspar.w zakr.realiz.z.w obsz.dor.eduk.-zawod.-2.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE AKTYWNEGO WSPIERANIA GOSPODARKI", "TYTUL": "Nowa jako\u015b\u0107 kszta\u0142cenia zawodowego w powiecie ostro\u0142\u0119ckim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.35}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "557352.00", "WARTOSC": "696690.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki", "OPIS": "Projekt (dalej: pr.) partnerski pomi\u0119dzy SAWG a Powiatem Ostro\u0142\u0119ckim w Ostro\u0142\u0119ce i dwoma pracodaw.z regionu (Gospodar.Hodowl.i Firma Prod.-Hand.Impresja) skier. jest do 73 uczni\u00f3w (ucz.) i 30 s\u0142uchaczy (s\u0142uch.) szk\u00f3\u0142 kszta\u0142. zawod. i ma na celu wzrost szans na zatrudnienie 30 ucz.(10K) i 30 s\u0142uch.(3K) z Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Powiatowych w Baranowie oraz 43 ucz.(24K) Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Powiatowych w Kadzidle z kier. kszta\u0142. w sektorze rolno-spo\u017cyw. poprzez realiz.kompleks.wspar.odpow.na indywid.zapotrzeb.szk\u00f3\u0142 oraz dopasow.do aktual.potrzeb pracodaw.,w szczeg\u00f3l. realiz.dzia\u0142.ukier.na rozw\u00f3j wsp\u00f3\u0142prac.szk\u00f3\u0142 z podm.z otocz.spo\u0142.-gosp.oraz podnie\u015b. umiej\u0119t.,kompet.i kwalifik. zawod.ucz.i s\u0142uch. a tak\u017ce rozw\u00f3j bazy dydakt.szk\u00f3\u0142 w term.08.2017\u201309.2018. Realiz.pr.stan.odp.na indyw.zdiagnoz.syt.problem.obu szk\u00f3\u0142, kt\u00f3rych g\u0142.problem.jest niska ofert.edukac.i niedopas.do wymog.r.pracy. Realiz.pr.doprow.do: - zmniejsz. dystansu od kszta\u0142.do zatrud. 103 uczestnik\u00f3w pr.(UP),bowiem uwzgl\u0119d.rekomend. pracodaw. z regio. dot. poszczeg\u00f3l.form wspar.w pr., - podnies.umiej\u0119t.i uzysk.kompet.zawod.przez 103UP poprzez udzia\u0142 ucz.w dod.zaj.spec.(realiz.we wsp\u00f3\u0142prac.z podm.spo\u0142.-gosp.) oraz ucz.i s\u0142uch.w kurs./szkol.ukier.na zdobyw.dodatk.upraw.zwi\u0119ksz.szanse na r.pracy (zad.4) oraz udzia\u0142 ucz.i s\u0142uch.w 4tyg.sta\u017c.zawod.u pracodaw.(zad.5), - moderniz.bazy dydakt.poprzez doposa\u017c.6 pracow.(zad.1), - rozwoju kompet.spo\u0142.ucz. poprzez wykorzyst.rezultat.pr.innowac.PO KL (zad.2), - poprawy konkuren.pow.ostro\u0142\u0119ckiego w zakr.kszta\u0142c.zawod.- wzrost atrakcyj.oferty edukac.szk\u00f3\u0142 obj\u0119t.wspar.w pr. Ww dzia\u0142.kompleks.i trwale podnios.jako\u015b\u0107 i atrakc.kszta\u0142.zawod.w pow.ostro\u0142\u0119c. Dzi\u0119ki realiz.pr.zwi\u0119ksz.liczb\u0119: - ucz.szk\u00f3\u0142 kszta\u0142.zawod.uczest.w sta\u017cach u pracodawcy-73ucz. - szk\u00f3\u0142 kszta\u0142.zawod.kt\u00f3re nawi\u0105z.wsp\u00f3\u0142pr.z instyt.z otocz.spo\u0142.-gos.-2 szko\u0142. - szk\u00f3\u0142 kszta\u0142.zawod.doposa\u017c.wsprz\u0119t i mater.dydakt.-2szko\u0142.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE AKTYWNEGO WSPIERANIA GOSPODARKI", "TYTUL": "Szko\u0142y praktycznych umiej\u0119tno\u015bci i dobrych kwalifikacji w powiecie ostro\u0142\u0119ckim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.27}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-28", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1527928.98", "WARTOSC": "1620457.08", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu: Podniesienie kompetencji zawodowych i kluczowych 46 os\u00f3b (23 kobiety i 23 m\u0119\u017cczyzn) w wieku 18-35 lat nale\u017c\u0105cych do grupy NEETz terenu powiatu ostro\u0142\u0119ckiego, \u0142om\u017cy\u0144skiego i \u0141om\u017cy poprzez wdro\u017cenie kompleksowego programu aktywizacji obejmuj\u0105cego do\u015bwiadczenia zawodowe podczas sta\u017cy zagranicznych na terenie Wielkiej Brytanii w okresie od 1.01.2016 do 28.02.2017r. Okres realizacji: 1.03.2016 -28.02.2017r G\u0142\u00f3wne rezultaty: 1.Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re naby\u0142y kompetencje zawodowe lub kluczowe po opuszczeniu programu \u2013 46 os\u00f3b (23 K i 23 M) 2.Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re podnios\u0142y w sobie motywacj\u0119 do zatrudnienia oraz rozwin\u0119\u0142y kompetencje psychologiczne \u2013 50 os\u00f3b (25 K 25 M) 3.Liczba os\u00f3b z grupy zdefaworyzowanej, kt\u00f3re naby\u0142y kompetencje zawodowe lub kluczowe po opuszczeniu programu \u2013 26 os\u00f3b (13 K i 13 M) Grupa docelowa: 50 os\u00f3b w wieku 18-35 lat, kt\u00f3re: nie pracuj\u0105 (s\u0105 bezrobotni lub bierni zawodowo) i nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu formalnym w trybie stacjonarnym i nie szkol\u0105 si\u0119. Dodatkowo co najmniej 26 os. to osoby defaworyzowane, kt\u00f3re: opu\u015bci\u0142y zak\u0142ady poprawcze, schroniska dla nieletnich, m\u0142odzie\u017cowe o\u015brodki wychowawcze, m\u0142odzie\u017cowe o\u015brodki socjoterapii lub niepe\u0142nosprawne lub przedwcze\u015bnie opu\u015bci\u0142y system edu. lub d\u0142ugotrwale bezrobotne lub ze szczeg\u00f3lnymi trudno\u015bciami w dostosowaniu si\u0119 do warunk\u00f3w pracy i \u017cycia kwalifikuj\u0105ce si\u0119 do wsparcia przez OHP. Grupa b\u0119dzie rekrutowana z terenu powiatu ostro\u0142\u0119ckiego i \u0142om\u017cyckiego i \u0141om\u017cy. Zadania 1.Rekrutacja i tworzenie IPD 2.Przygotowanie psychologiczne, j\u0119zykowe, kulturowe sta\u017cu zgodnie z IPD do mobilno\u015bci ponadnarodowej 3.Mobilno\u015b\u0107 ponadnarodowa na terenie Wielkiej Brytanii - sta\u017c zawodowy 4.Paszport do zatrudnienia - Strategia aktywizacji do zatrudnienia po uko\u0144czeniu sta\u017cu: podsumowanie sta\u017cu i stworzenie indywidualnego \u201ePaszportu do zatrudnienia\u201d, warsztaty rynku pracy, tworzenie w\u0142asnych dokument\u00f3w aplikacyjnych i \u015bcie\u017cki aktywizacyjnej, wsp\u00f3\u0142praca z po\u015brednikiem pracy.", "BENEFICJENT": "V-SYSTEMS SP. Z O.O.", "TYTUL": "Mobilna szansa na przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.98}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1583277.41", "WARTOSC": "1979096.76", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka, GM.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski", "OPIS": "Projekt pt. \u201eSzansa na lepsz\u0105 przysz\u0142o\u015b\u0107!\u201d realizowany w okresie 01.08.2020r.-30.06.2022r. skierowany jest do 195 os\u00f3b (w tym 106K,89M), powy\u017cej 18 roku \u017cycia, niepracuj\u0105cych, kt\u00f3rzy zamiesz. (w my\u015bl kod. cywiln.)na obszarze M. Ostro\u0142\u0119ki (dalej: MO), pow. ostro\u0142\u0119ck.(dalej: PO), pow. makowskiego (dalej: PM), pow. przasnyskiego (dalej:PP) lub pow. ostrowskiego (dalej: POS) woj. mazow., zagro\u017c.ub\u00f3stwem i/lub wyklucz.spo\u0142.,tj.os.korzystaj\u0105ce ze \u015bwiadcze\u0144 z pomocy spo\u0142.[dalej: PS] zg.z ustaw\u0105 z 12.03.2004r.o pomocy spo\u0142.lub kwalifik.si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem PS,tj.spe\u0142niaj\u0105ce min.1 z przes\u0142anek okre\u015bl.w art.7 ustawy z 12.03.2004r.o pomocy spo\u0142. W okresie real. proj., uczestnicy b\u0119d\u0105 korzystali ze wsparcia, zgodnie z opracow. dla nich, na podstawie diagnozy, \u015bcie\u017ck\u0105 reintegracji. Celem g\u0142\u00f3wnym Projektu jest aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa, wzrost kompetencji spo\u0142ecznych oraz zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia, w okresie 01.08.2020 r. \u2013 30.06.2022r., przez 195 os\u00f3b (106K,89M) niepracuj\u0105cych, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, zam. powiat ostro\u0142\u0119cki, M. Ostro\u0142\u0119ka, powiat makowski, powiat przasnyski lub powiat ostrowski woj. mazowieckiego. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: 1) podniesienie umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych u min. 90% z 195 UP (106K, 89M) poprzez uko\u0144czenie warsztat\u00f3w kompetencji spo\u0142ecznych, w okresie real. proj., 2) nabycie kwalifikacji/kompetencji zawodowych przez min. 90% z 195 UP (106K, 89M) poprzez uko\u0144czenie kursu zawodowego oraz zdanie egzaminu ko\u0144cowego w okresie real. proj., 3) nabycie do\u015bwiadczenia zawodowego przez 90% z 70 UP (38K, 32M) poprzez uko\u0144czenie 3-miesi\u0119cznych sta\u017cy zawodowych w okresie real. proj., 4) zwi\u0119kszenie samodzielno\u015bci, zaradno\u015bci i poczucia w\u0142asnej warto\u015bci mierzonych jako efektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczna u co najmniej 34% UP w ci\u0105gu 3 miesi\u0119cy od zako\u0144czenia udzia\u0142u w proj (tj. do ko\u0144ca IX.2022r.) 5) uzyskanie zatrudnienie przez min. 25% UP w ci\u0105gu 3 miesi\u0119cy od zako\u0144czenia udzia\u0142u w proj (tj. do ko\u0144ca IX.2022r.).", "BENEFICJENT": "THANERO SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Szansa na lepsz\u0105 przysz\u0142o\u015b\u0107!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.04}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1583277.41", "WARTOSC": "1979096.76", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka, GM.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski", "OPIS": "Projekt pt. \u201ePostaw na aktywno\u015b\u0107!\u201d realizowany w okresie 01.08.2020r.-30.06.2022r. skierowany jest do 195 os\u00f3b (w tym 106K,89M), powy\u017cej 18 roku \u017cycia, niepracuj\u0105cych, kt\u00f3rzy zamiesz. (w my\u015bl kod. cywiln.)na obszarze M. Ostro\u0142\u0119ki (dalej: MO), pow. ostro\u0142\u0119ck.(dalej: PO), pow. makowskiego (dalej: PM), pow. przasnyskiego (dalej:PP) lub pow. ostrowskiego (dalej: POS) woj. mazow., zagro\u017c.ub\u00f3stwem i/lub wyklucz.spo\u0142.,tj.os.korzystaj\u0105ce ze \u015bwiadcze\u0144 z pomocy spo\u0142.[dalej: PS] zg.z ustaw\u0105 z 12.03.2004r.o pomocy spo\u0142.lub kwalifik.si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem PS,tj.spe\u0142niaj\u0105ce min.1 z przes\u0142anek okre\u015bl.w art.7 ustawy z 12.03.2004r.o pomocy spo\u0142. W okresie real. proj., uczestnicy b\u0119d\u0105 korzystali ze wsparcia, zgodnie z opracow. dla nich, na podstawie diagnozy, \u015bcie\u017ck\u0105 reintegracji. Celem g\u0142\u00f3wnym Projektu jest aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa, wzrost kompetencji spo\u0142ecznych oraz zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia, w okresie 01.08.2020 r. \u2013 30.06.2022r., przez 195 os\u00f3b (106K,89M) niepracuj\u0105cych, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, zam. powiat ostro\u0142\u0119cki, M. Ostro\u0142\u0119ka, powiat makowski, powiat przasnyski lub powiat ostrowski woj. mazowieckiego. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: 1) podniesienie umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych u min. 90% z 195 UP (106K, 89M) poprzez uko\u0144czenie warsztat\u00f3w kompetencji spo\u0142ecznych, w okresie real. proj., 2) nabycie kwalifikacji/kompetencji zawodowych przez min. 90% z 195 UP (106K, 89M) poprzez uko\u0144czenie kursu zawodowego oraz zdanie egzaminu ko\u0144cowego w okresie real. proj., 3) nabycie do\u015bwiadczenia zawodowego przez 90% z 70 UP (38K, 32M) poprzez uko\u0144czenie 3-miesi\u0119cznych sta\u017cy zawodowych w okresie real. proj., 4) zwi\u0119kszenie samodzielno\u015bci, zaradno\u015bci i poczucia w\u0142asnej warto\u015bci mierzonych jako efektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczna u co najmniej 34% UP w ci\u0105gu 3 miesi\u0119cy od zako\u0144czenia udzia\u0142u w proj (tj. do ko\u0144ca IX.2022r.) 5) uzyskanie zatrudnienie przez min. 25% UP w ci\u0105gu 3 miesi\u0119cy od zako\u0144czenia udzia\u0142u w proj (tj. do ko\u0144ca IX.2022r.).", "BENEFICJENT": "THANERO SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Postaw na aktywno\u015b\u0107!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.04}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1383630.96", "WARTOSC": "1729538.70", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski", "OPIS": "Projekt (P) dotyczy zwi\u0119kszenia dost\u0119pno\u015bci osobom z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (ON) do us\u0142ug opieku\u0144czych, w tym specjalistycznych,oraz us\u0142ug asystenckich \u015bwiadczonych w lokalnej spo\u0142eczno\u015bci. Ww. us\u0142ugi \u015bwiadczone b\u0119d\u0105 zgodnie z ustaw\u0105 z 12.03.2004 r. o pomocy spo\u0142ecznej. Ww. wsparcie zostanie poprzedzone opracowaniem indywidualnych \u015bcie\u017cek wsparcia i zako\u0144czy si\u0119 opracowaniem ewaluacji otrzymanego wsparcia w ramach P. Wsparcie P odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie zgodnie z \u201eOg\u00f3lnoeuropejskimi wytycznymi dotycz\u0105cymi przej\u015bcia od opieki instytucjonalnej do opieki \u015bwiadczonej na poziomie lokalnych spo\u0142eczno\u015bci\u201d oraz dokumentem \u201eWykorzystanie funduszy Unii Europejskiej w celu przej\u015bcia od opieki instytucjonalnej do opieki \u015bwiadczonej na poziomie lokalnych spo\u0142eczno\u015bci\u2013zestaw narz\u0119dzi\u201d;z \"Wytycznymi w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w Europejskiego Funduszu Spo\u0142ecznego i Europejskiego Funduszu Rozwoju Regionalnego na lata 2014-2020\u201d oraz \u201eMinimalnymi wymaganiami \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142.\u201d (za\u0142. nr 13 do konkursu). W celu wsparcia opiekun\u00f3w faktycznych (OF) w opiece nad ON P zak\u0142ada r\u00f3wnie\u017c \u015bwiadczenie us\u0142ug opieku\u0144czych w postaci kr\u00f3tkookresowego ca\u0142odobowego pobytu i dziennego pobytu dla ON oraz szkolenie z opieki i piel\u0119gnacji ON. P skierowany jest do 49ON, mieszka\u0144c\u00f3w powiat\u00f3w: ostrowskiego, w\u0119growskiego i ostro\u0142\u0119ckiego oraz m.Ostro\u0142\u0119ka. Pierwsze\u0144stwo udzia\u0142u w P b\u0119d\u0105 mia\u0142y ON, kt\u00f3rych doch\u00f3d nie przekracza 150% kryterium dochodowego (na osob\u0119 samodzielnie gospodaruj\u0105c\u0105 lub na osob\u0119 w rodzinie), o kt\u00f3rym mowa w ustawie o pomocy spo\u0142ecznej z 12.03.2004r. oraz osoby korzystaj\u0105ce z PO P\u017b (przy czym zakres wsparcia z P dla tych os\u00f3b lub rodzin nie b\u0119dzie powiela\u0142 programu). P przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia liczby miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych w ramach us\u0142ug \u015bwiadczonych w lokalnej spo\u0142eczno\u015bci na rzecz jej cz\u0142onk\u00f3w o 55 os. Projekt jest realizowany w partnerstwie, na podst. umowy partnerskiej z 8.03.201", "BENEFICJENT": "\"FUNDACJA DOM Z SERCEM\"", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie us\u0142ug spo\u0142ecznych dla os\u00f3b niesamodzielnych \u015bwiadczonych przez \u201eFundacj\u0119 Dom z Sercem\u201d i Sp\u00f3\u0142dzielni\u0105 Socjaln\u0105 \u201eValidus\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.91}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1711239.74", "WARTOSC": "2139049.68", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski", "OPIS": "G\u0142\u00f3wny cel projektu: Zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do us\u0142ug medycznych \u015bwiadczonych w warunkach zbli\u017conych do domowych dla os\u00f3b niesamodzielnych, w tym os\u00f3b starszych, zamieszkuj\u0105cych na terenie powiatu M. Ostro\u0142\u0119ka, powiatu ostro\u0142\u0119ckiego i powiat\u00f3w o\u015bciennych (woj. mazowieckie) poprzez utworzenie i funkcjonowanie 25 miejsc opieki dla os\u00f3b niesamodzielnych, w tym starszych, w Dziennym Domu Opieki Medycznej w Ostro\u0142\u0119ce (DDOM) w okresie 01.07.2019 r. \u2013 31.03.2022 r. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi 126 os\u00f3b niesamodzielnych (75K, 51M), w tym w 50% stanowi\u0105 osoby starsze powy\u017cej 65 roku \u017cycia (63 os.; 37K,26M) zamieszkuj\u0105ce Powiat M. Ostro\u0142\u0119ka, powiat ostro\u0142\u0119cki i powiaty o\u015bcienne (woj. mazowieckie), kt\u00f3rych stan zdrowia nie pozwala na pozostawanie wy\u0142\u0105cznie pod opiek\u0105 podstawowej opieki zdrowotnej i ambulatoryjnej opieki specjalistycznej, a jednocze\u015bnie nie wymagaj\u0105 ca\u0142odobowego nadzoru lekarskiego i piel\u0119gniarskiego realizowanego w trybie stacjonarnym. Zadania: 1. Utworzenie DDOM 2. Kwalifikacja pacjent\u00f3w do DDOM 3. Opieka medyczna i dzia\u0142ania towarzysz\u0105ce w DDOM G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki projektu: Rezultatu: Liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug zdrowotnych istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu - 1 miejsce; Liczba zdeinstytucjonalizowanych miejsc opieki nad osobami zale\u017cnymi, kt\u00f3re zosta\u0142y utworzonew ramach programu - 25 miejsc; Odsetek os\u00f3b korzystaj\u0105cych z us\u0142ug dziennego domu opieki medycznej pozytywnie oceniaj\u0105cych funkcjonowanie domu opieki medycznej (na podstawie badania satysfakcji pacjent\u00f3w lub cz\u0142onk\u00f3w ich rodzin) - 80%; Produktu: Liczba podmiot\u00f3w leczniczych, kt\u00f3re zosta\u0142y obj\u0119te narz\u0119dziami deinstytucjonalizacji opieki nad osobami zale\u017cnymi - 1 podmiot; Liczba pacjent\u00f3w, kt\u00f3rzy zostali obj\u0119ci opiek\u0105 i uko\u0144czyli leczenie - 126 os\u00f3b; Miejsce realizacji: powiat M. Ostro\u0142\u0119ka, powiat ostro\u0142\u0119cki i powiaty o\u015bcienne (woj. mazowieckie)", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141DZIELNIA SOCJALNA VALIDUS", "TYTUL": "Dzienny Dom Opieki Medycznej w Ostro\u0142\u0119ce", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.41}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "997824.00", "WARTOSC": "1247280.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski", "OPIS": "Projekt (P)dotyczy rozszerzenia oferty \"Fundacji Dom z Sercem\u201d o prowadzenie us\u0142ug \u015bwiadczonych w lokalnej spo\u0142eczno\u015bci, w postaci us\u0142ug opieku\u0144czych i specjalistycznych us\u0142ug opieku\u0144czych, w tym r\u00f3wnie\u017c kr\u00f3tkookresowego ca\u0142odobowego pobytu i dziennego pobytu dla os\u00f3b niesamodzielnych w zast\u0119pstwie za opiekun\u00f3w faktycznych. Ww. us\u0142ugi \u015bwiadczone b\u0119d\u0105 zgodnie z ustaw\u0105 z dnia 12.03.2004 r. o pomocy spo\u0142ecznej. Ww. wsparcie zostanie poprzedzone opracowaniem \u015bcie\u017cek reintegracji. Przewidziane w P wsparcie odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie zgodnie z \u201eOg\u00f3lnoeuropejskimi wytycznymi dotycz\u0105cymi przej\u015bcia od opieki instytucjonalnej do opieki \u015bwiadczonej na poziomie lokalnych spo\u0142eczno\u015bci\u201d oraz dokumentem \u201eWykorzystanie funduszy Unii Europejskiej w celu przej\u015bcia od opieki instytucjonalnej do opieki \u015bwiadczonej na poziomie lokalnych spo\u0142eczno\u015bci\u2013zestaw narz\u0119dzi\u201d. Realizowane w P wsparcie b\u0119dzie zgodne r\u00f3wnie\u017c z \u201eWytycznymi w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w Europejskiego Funduszu Spo\u0142ecznego i Europejskiego Funduszu Rozwoju Regionalnego na lata 2014-2020\u201d. P skierowany jest do 45 os\u00f3b, mieszka\u0144c\u00f3w powiat\u00f3w: ostrowskiego, w\u0119growskiego i ostro\u0142\u0119ckiego, w tym miasta Ostro\u0142\u0119ka. Pierwsze\u0144stwo udzia\u0142u w P b\u0119d\u0105 mia\u0142y osoby niesamodzielne, kt\u00f3rych doch\u00f3d nie przekracza 150% kryterium dochodowego (na osob\u0119 samodzielnie gospodaruj\u0105c\u0105 lub na osob\u0119 w rodzinie), o kt\u00f3rym mowa w ustawie o pomocy spo\u0142ecznej z dnia 12.03.2004r. oraz osoby niepe\u0142nosprawne. P przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia liczby miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych prowadzonych przez Fundacj\u0119 w ramach us\u0142ug \u015bwiadczonych w lokalnej spo\u0142eczno\u015bci na rzecz jej cz\u0142onk\u00f3w o 45 os\u00f3b. Fundacja dotychczas nie \u015bwiadczy\u0142a us\u0142ug opieku\u0144czych i specjalistycznych us\u0142ug opieku\u0144czych w \u015brodowisku lokalnym. Sprawuje opiek\u0105 nad osobami niesamodzielnymi w ramach plac\u00f3wki opieku\u0144czo\u2013pobytowej \u201eDom z Sercem\u201d w Komorowie. \u015aredniomiesi\u0119cznie z us\u0142ug Domu w 2016r. korzysta\u0142o 30 os", "BENEFICJENT": "\"FUNDACJA DOM Z SERCEM\"", "TYTUL": "Deinstytucjonalizacja us\u0142ug spo\u0142ecznych \"Fundacji Dom z Sercem\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.35}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1460980.34", "WARTOSC": "1720570.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest: Zachowanie populacji kraski na R\u00f3wninie Kurpiowskiej Celami szczeg\u00f3\u0142owymi s\u0105: 1. Zwi\u0119kszenie sukcesu l\u0119gowego i liczebno\u015bci kraski a. Przeciwdzia\u0142anie ubytkowi miejsc l\u0119gowych kraski b. Zmniejszenie presji ssak\u00f3w drapie\u017cnych na l\u0119gi, piskl\u0119ta i osobniki doros\u0142e w g\u0142\u00f3wnych miejscach wyst\u0119powania kraski c. Zmniejszenie strat w l\u0119gach wynikaj\u0105cych ze z\u0142ych warunk\u00f3w pogodowych w czasie okresu l\u0119gowego d. Wzbogacenie puli genowej polskiej populacji kraski 2. Przeciwdzia\u0142anie negatywnym zmianom w siedliskach kraski a. Przeciwdzia\u0142anie negatywnym zmianom struktury krajobrazu rolniczego, zwi\u0105zanym m.in. z intensyfikacj\u0105 rolnictwa (w g\u0142\u00f3wnych miejscach wyst\u0119powania kraski b. Przeciwdzia\u0142anie negatywnym zmianom w siedliskach kraski, zwi\u0105zanych z gospodark\u0105 le\u015bn\u0105 c. Przeciwdzia\u0142anie negatywnym skutkom inwestycji ingeruj\u0105cych w siedliska l\u0119gowe i \u017cerowiskowe kraski 3. Podniesienie poziomu wiedzy o krasce i metodach jej ochrony w\u015br\u00f3d r\u00f3\u017cnych grup spo\u0142ecznych, w tym maj\u0105cych istotny wp\u0142yw na stan kurpiowskiej populacji kraski a. Dotarcie z informacj\u0105 na temat gatunku, jego sytuacji w Polsce, potrzebie i metodach ochrony do r\u00f3\u017cnych grup spo\u0142ecznych m.in.: doradc\u00f3w rolnych z obszar\u00f3w wyst\u0119powania kraski, rolnik\u00f3w/w\u0142a\u015bcicieli grunt\u00f3w z obszar\u00f3w wyst\u0119powania kraski, urz\u0119dnik\u00f3w (gmin, starostw, urz\u0119d\u00f3w miejskich) zajmuj\u0105cych si\u0119 m.in. planowaniem przestrzennym, ochron\u0105 przyrody, dzieci i m\u0142odzie\u017cy (g\u0142\u00f3wnie z obszar\u00f3w wyst\u0119powania kraski), medi\u00f3w, fotograf\u00f3w i obserwator\u00f3w przyrody, przyrodnik\u00f3w /naukowc\u00f3w zaanga\u017cowanych w ochron\u0119 gatunku (konferencje i szkolenia skierowane do tej grupy) 4. Aktualizacja i wdra\u017canie Krajowego Planu Ochrony Kraski w Polsce", "BENEFICJENT": "OG\u00d3LNOPOLSKIE TOWARZYSTWO OCHRONY PTAK\u00d3W", "TYTUL": "Czynna ochrona kraski Coracias garrulus na R\u00f3wninie Kurpiowskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.05}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "471368.69", "WARTOSC": "559288.92", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka, GM.: Ostro\u0142\u0119ka", "OPIS": "Projekt jest komplementarnym wsparciem o zindywidualizowanym charakterze odpowiadaj\u0105cym na sprecyzowane potrzeby UP (40os) nale\u017c\u0105cych do NEET.\u00a0Dzia\u0142ania w ramach\u00a0Projektu\u00a0rozpoczn\u0105 si\u0119 rekrutacj\u0105 UP, kt\u00f3rej celem b\u0119dzie wy\u0142onienie grupy najbardziej\u00a0potrzebuj\u0105cej i jednocze\u015bnie najbardziej zmotywowanej do zmiany\u00a0swojej\u00a0sytuacji zawodowej,\u00a0kt\u00f3re wezm\u0105 udzia\u0142 w Projekcie. Wa\u017cnym elementem rekrutacji b\u0119dzie potwierdzenie przez UP mo\u017cliwo\u015bci udzia\u0142u w programie.\u00a0W ramach identyfikacji potrzeb UP zostan\u0105 zdiagnozowane ich mo\u017cliwo\u015bci w\u00a0zakresie doskonalenia zawodowego oraz okre\u015blony stopie\u0144 oddalenia od rynku pracy.\u00a0Nast\u0119pnie\u00a0podczas poradnictwa zawodowego zostanie zaplanowany rozw\u00f3j kariery zawodowej UP, uwzgledniaj\u0105cy podnoszenie \u00a0lub uzupe\u0142nianie kompetencji i kwalifikacji\u00a0zawodowych. Uzyskane na tym etapie wsparcie psychologiczne pozwoli na rozwini\u0119cie umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych u UP Kolejnym wsparciem jaki otrzymaj\u0105 UP b\u0119d\u0105 szkolenia zawodowe zgodne z okre\u015blon\u0105 w poradnictwie zawodowym \u015bcie\u017ck\u0105 rozwoju Planowana jest realizacja nast\u0119puj\u0105cych szkole\u0144 zawodowych, maj\u0105cych charakter szkole\u0144 praktycznych podbudowanych zaj\u0119ciami teoretycznymi, ko\u0144cz\u0105cych si\u0119\u00a0egzaminami\u00a0zewn\u0119trznymi certyfikuj\u0105cymi uko\u0144czenie szkolenia 1. Opiekunka osoby starszej; zaj\u0119cia teoretyczne:64\u00a0zaj\u0119cia praktyczne:69, razem 133h, egzamin VCC - 10 UP 2. Spawacz metod\u0105 TIG;\u00a0zaj\u0119cia teoretyczne:30h, zaj\u0119cia praktyczne:117h, razem 147h, egzamin Instytutu Spawalnictwa w Gliwicach- 10 UP 3. Komputerowe wspomaganie projektowania AutoCAD; zaj\u0119cia teoretyczne 35h: zaj\u0119cia praktyczne:56h\u00a0razem 91h; egzamin Autodesk (mi\u0119dzynarodowy) - 10 UP 4. Projektowanie graficzne; zaj\u0119cia teoretyczne:35h zaj\u0119cia praktyczne:56h razem 91h, egzamin Adobe Certified Associate (mi\u0119dzynarodowy) -10 UP Podniesienie kwalifikacji zawodowych\u00a0pozwoli na zdobycie do\u015bwiadczenia zawodowego podczas sta\u017cu zawodowego, trwaj\u0105cej 3 miesi\u0105ce; Sta\u017ce\u00a0zawodowe s\u0105 przewidziane dla\u00a040UP W w", "BENEFICJENT": "T-MATIC GRUPA COMPUTER PLUS SP. Z O.O.", "TYTUL": "Rozw\u00f3j - praca - szanse na rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.34}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "905912.39", "WARTOSC": "960772.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski", "OPIS": "Projekt zrealizuje WSA (lider) i BVTU (partner Niemcy). Obejmuje on wypracowanie wsp\u00f3lnie z BVTU nowego rozwi\u0105zania zapewniaj\u0105cego lepsze dostosowanie sytemu kszta\u0142cenia we wspieraniu absolwent\u00f3w szk\u00f3\u0142 ponadpodstawowych w odpowiedzialnym wyborze kierunku kszta\u0142cenia zawodowego. CEL G\u0141\u00d3WNY: lepsze dostosowanie w okresie 01/2019-03/2022 systemu kszta\u0142cenia w Polsce na poziomie szko\u0142y podstawowej do potrzeb rynku pracy przez opracowanie nowego rozwi\u0105zania (szt. 1) z wykorzystaniem do\u015bwiadczenia partnera ponadnarodowego BVTU, zawieraj\u0105cego Program edukacyjny z narz\u0119dziem ICT oraz Przewodnik (komp. 1) podwy\u017cszaj\u0105cego zdolno\u015b\u0107 uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 podstawowych do odpowiedzialnego wyboru kierunku kszta\u0142cenia zawodowego oraz wdro\u017cenie nowego rozwi\u0105zania w okresie do 03/2022 w 10 szko\u0142ach podstawowych.Grup\u0105 docelow\u0105 b\u0119d\u0105 szko\u0142y podstawowe i uczniowie ostatnich klas tych szk\u00f3\u0142.Projekt zostanie zrealizowany w ramach zada\u0144:1. przygotowanie rozwi\u0105zania we wsp\u00f3\u0142pracy z partnerem BVTU;2. testowanie wypracowanego rozwi\u0105zania na grupie docelowej projektu, ze wsparciem BVTU;3. analiza efekt\u00f3w testowanego rozwi\u0105zania z uwzgl\u0119dnieniem opinii ekspert\u00f3w oraz wsparcia BVTU;4. opracowanie z partnerem BVTU wersji finalnej wdro\u017ceniowej produktu z uwzgl\u0119dnieniem wynik\u00f3w testowania i przeprowadzonej analizy; 5. wdro\u017cenie rozwi\u0105zania do praktyki, z mo\u017cliwym wsparciem BVTU;6. wypracowanie rekomendacji dla instytucji u\u017cytkownika w celu zapewnienia skutecznej trwa\u0142o\u015bci stosowania wypracowanego rozwi\u0105zania, z mo\u017cliwym wsparciem BVTU.Istot\u0105 projektu b\u0119dzie import rozwi\u0105za\u0144 partnera wraz ich adaptacj\u0105 i rozbudow\u0105 o nowe komponenty. Produktem b\u0119dzie narz\u0119dzie ICT oraz Program edukacyjny pozwalaj\u0105ce na konfrontacje w\u0142asnego potencja\u0142u ucznia (czynniki wewn\u0119trzne), planowany wyb\u00f3r szko\u0142y ponadpodstawowej (wizja planowanego zwodu) z realiami tego zawodu. Narz\u0119dzie ICT oraz Program edukacyjny zostan\u0105 poddane testowaniu, a wersja ostateczna zastanie przekazana do zastosowania w szko\u0142ach podstawowych.", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A AGROBIZNESU", "TYTUL": "ZAWODOWY KOMPAS - ODPOWIEDZIALNY WYB\u00d3R SZKO\u0141Y ZAWODOWEJ", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.07}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "369855.92", "WARTOSC": "438841.87", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka", "OPIS": "Wsparcie w proj. kierowane jest do 25 uczestnik\u00f3w projektu, kt\u00f3rzy s\u0105 bierni zawodowo, r\u00f3wnocze\u015bnie nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu, tzw. m\u0142odzie\u017c NEET, zgodnie z definicj\u0105 osoby z kategorii NEET przyj\u0119t\u0105 w PO WER, zamieszkuj\u0105 jeden z 2 powiat\u00f3w (miasto Ostro\u0142\u0119k\u0119 lub powiat ostro\u0142\u0119cki). Wsparcie kierowane jest do os\u00f3b w wieku: 15-29 lat.Ka\u017cdy z uczestnik\u00f3w w ci\u0105gu 4 m-cy od przyst\u0105pienia do proj. otrzymuje 4 formy wsparcia sk\u0142adaj\u0105cego si\u0119 z opracowania IPD, kursu / szkolenia zawodowego podnosz\u0105cego kwalifikacje lub kompetencje zawod., sta\u017cu zawodowego oraz po\u015brednictwa pracy.Rodzaj wsparcia szkoleniowego i sta\u017cu wybierany wsp\u00f3lnie z doradc\u0105 zawodowym, adekwatnie do indywidualnie zdiagnozowanych potrzeb i deficyt\u00f3w.Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 25 uczestnik\u00f3w projektu, w tym 15 kobiet, w wieku 15-29 wieku, zaliczanych do grupy NEET, zamieszkuj\u0105cych Ostro\u0142\u0119k\u0119 lub powiat ostro\u0142\u0119cki, w okresie 15m-cy realizacji proj. (do 31.03.2020 r.) poprzez indywidualne i kompleksowe dzia\u0142ania aktywizacji edukacyjno zawod., poprzez dzia\u0142ania pozwalaj\u0105c na nabycie, podwy\u017cszenie lub dostosowanie kompetencji, kwalifikacji i do\u015bwiadczenia zawod, kt\u00f3re s\u0105 niezb\u0119dne na lokalnym/ regionalnym rynku pracy.G\u0142\u00f3wne rezultaty proj.25 uczestnik\u00f3w uzyska wiedz\u0119 nt. swojego potencja\u0142u zawodowego i podniesie wiedz\u0119 nt. potrzeb doskonalenia zawodowego (opracowanie IPD)25 uczestnik\u00f3w uzyska wiedz\u0119 nt poruszania si\u0119 po rynku pracy - spotkanie / spotkania z po\u015brednikiem pracy.25 uczestnikom umo\u017cliwiamy podniesie kwalifikacji lub kompetencje zawodowe poprzez udzia\u0142 w szkoleniach / kursach zawodowych zwi\u0105zanych z potrzebami lokalnego / regionalnego rynku pr.25 uczestnikom umo\u017cliwiamy nabycie do\u015bwiadczenia zawodowego poprzez udzia\u0142 w sta\u017cach zawodowych.", "BENEFICJENT": "JOLANTA WO\u0179NICA \"PERSONA\" O\u015aRODEK SZKOLENIOWO-DORADCZY", "TYTUL": "Wsparcie na starcie! Indywidualna i kompleksowa pomoc w wej\u015bciu na rynek pracy os\u00f3b m\u0142odych zamieszkuj\u0105cych powiat ostro\u0142\u0119cki i miasto Ostro\u0142\u0119ka.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.62}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-11-01", "DOFINANSOWANIE": "604929.40", "WARTOSC": "756161.75", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka, GM.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny:Podniesienie kompetencji spo\u0142eczno-zawodowych ws\u00b4ro\u00b4d 71 os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wykluczenia, zamieszka\u0142ych w powiatach makowskim, ostro\u0142\u0119ckim, przasnyskim do 30.09.2019 r. Gr. docelowa: GD:71os.(47K,24M)zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym o niskich kwalifikacjach w wieku 15 lat i wie?cej, do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wykluczenia, zamieszka\u0142ych w powiatach makowskim,ostro\u0142\u0119ckim,przasnyskim zgodnie z przepisami KC.GD to os.korzystaj\u0105ce ze s\u00b4wiadczen\u00b4 z pomocy spo\u0142ecznej zgodnie z ustawa? z 12.03.2004 r.o pomocy spo\u0142ecznej lub kwalifikuj\u0105ce sie? do obje?cia wsparciem pomocy spo\u0142.tj.spe\u0142niaj\u0105ce co najmniej jedna? z przes\u0142anek okres\u00b4lonych w art.7 ustawy z 12.03.2004 r.o pomocy spo\u0142ecznej. Zadania: 1 Poradnictwo specjalistyczne - psychologiczne oraz poradnictwo - coaching 2 Poradnictwo zawodowe 3 Szkolenia zawodowe 4 Po\u015brednictwo pracy 5 Staz\u02d9 zawodowy 6 Trening pracy G\u0142\u00f3wne rezultaty: Liczba os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kto\u00b4re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu-22K,13 M Liczba os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu-32K,16M Liczba os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-14K, 8M", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE NIEWIDOMYCH I S\u0141ABOWIDZ\u0104CYCH \"SYRENKA\"", "TYTUL": "Z\u0142apa\u0107 szans\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.52}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "337472.82", "WARTOSC": "421841.03", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka, GM.: Ostro\u0142\u0119ka", "OPIS": "Proj \u201eDoskonalenie zawodowe kluczem do sukcesu \u2013II edycja\u201d jest kompleksowym wsparciem, kt\u00f3ry odpowiada na sprecyzowane potrzeby os. doros\u0142ych. Jest to kontynuacja I edycji tego projektu, gdzie zainteresowanie proj przeros\u0142o oczekiwania Wnioskodawcy, dlatego tez powsta\u0142a II edycja tego proj.. G\u0142. celem proj jest uzyskanie lub podniesienie kwalif. zawod. przez 70os.(48K,32M) -od 18r.\u017c. zamieszk. w szczeg\u00f3l: m.Ostro\u0142\u0119ka, pow.ostro\u0142\u0119cki, zainteresowanych z w\u0142. inicjatywy zdobyciem, uzupe\u0142n. kwalif. zawod. poprzez realiz. pozaszkolnych form kszta\u0142 ustaw., w tym wymienionych w rozp. MEN z dn 18.08.2017 w sprawie kszta\u0142cenia ustaw. w formach pozaszkol. (Dz.U. z 2017r. poz.1632) w okresie od 01.10.2018\u201330.04.2020. w tym: - 5 os. (1K/4M) niepe\u0142. - 41 os.(29K/12M) zamieszk. obszary wiejskie wiejskie-51% Wnioskodawca podejmie dzia\u0142. d\u0105\u017c\u0105ce do osi\u0105g. za\u0142o\u017ce\u0144 proj, a tym samym celu g\u0142. projektu. Zad w ramach proj b\u0119d\u0105 mia\u0142y charakter pozaszkolnych form kszta\u0142. ustaw. realiz. w postaci szkole\u0144, ko\u0144cz\u0105cych si\u0119 egz. przeprowadzanymi przez instyt. akredytuj\u0105ce/zewn\u0119t.. W proj b\u0119d\u0105 realizowane nast. zad.-szkolenia: \u2022 AutoCAD; \u2022 Grafika komput.; \u2022 Systemy wspomagania administracji \u2013 MS Office; \u2022 Wykorzyst. arkusza kalkulacyjnego. Realizacja powy\u017cszych zada\u0144 pozwoli na osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w proj, zmierzaj\u0105cych do zwi\u0119kszenia szans os. doros\u0142ych na rynku pracy przez uczest w kszta\u0142ceniu zawodowym. Os. doros\u0142e aktualizuj\u0105cy swoje kwalif a zarazem otwarci na kszta\u0142 przez cale \u017cycie, a tak\u017ce na wyzwania jakie stawia nowoczesna gospod s\u0105 sta\u0142\u0105 potrzeb\u0105 pracodawc\u00f3w, gdy\u017c s\u0105 oni dobrze przygotowani do pracy, a zarazem wykwalifik. w zawodach, kt\u00f3re s\u0105 atrak. na r. pracy m.in. w bran\u017cach in\u017cynierskich, budowlanych, graficznych, biurowych. Znajomo\u015b\u0107 potrzeb rynku pracy na obszarze obj\u0119tym proj i umiej\u0119t. odpowiadania na te potrzeby to wyzwanie jakiemu ma sprosta\u0107 ten proj adresowany do os. doros\u0142ych anga\u017cuj\u0105cych si\u0119 w zdobywanie/uzupe\u0142n. wykszta\u0142cenia i kompetencji/kwalif zawo", "BENEFICJENT": "T-MATIC GRUPA COMPUTER PLUS SP. Z O.O.", "TYTUL": "Doskonalenie zawodowe kluczem do sukcesu - II edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.39}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-28", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "330700.00", "WARTOSC": "413375.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka, GM.: Ostro\u0142\u0119ka", "OPIS": "W ramach projektu \u201eWchodzimy na rynek pracy!\u201d 50 niepracuj\u0105cych, poszukuj\u0105cych zatrudnienia, os\u00f3b doros\u0142ych (47M, 3K), w wieku powy\u017cej 21 roku \u017cycia, zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy ch\u0119\u0107 kszta\u0142cenia formalnego, zamieszkuj\u0105cych na obszarze M.Ostro\u0142\u0119ki lub powiatu ostro\u0142\u0119ckiego woj. mazowieckiego, b\u0119dzie mia\u0142o mo\u017cliwo\u015b\u0107 nabycia kwalifikacji zawodowych umo\u017cliwiaj\u0105cych podj\u0119cie zatrudnienia w zawodzie poszukiwanym na ostro\u0142\u0119ckim rynku pracy tj. w zawodzie kierowcy samochodu ci\u0119\u017carowego. Ka\u017cdy uczestnik projektu we\u017amie udzia\u0142 w trzech kursach zawodowych: 1) Kurs na prawo jazdy kat. \u201eC\u201d, 2) Kurs kwalifikacji wst\u0119pnej przyspieszonej 3) Kurs ADR \u2013 szkolenie podstawowe. Po uko\u0144czeniu ka\u017cdego z ww. kurs\u00f3w zawodowych uczestnik projektu podejdzie do egzaminu przeprowadzanego przez podmiot zewn\u0119trzny posiadaj\u0105cy uprawnienia do egzaminowania w zakresie zgodnym z realizowanym kursem. Nabycie szerokiego zakresu wiedzy, umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji poprzez uko\u0144czenie 3 ww. kurs\u00f3w zawodowych oraz uzyskanie konkretnych uprawnie\u0144 po pozytywnych zaliczeniu egzamin\u00f3w ko\u0144cowych zwi\u0119kszy szanse uczestnik\u00f3w projektu na rynku pracy, podniesie ich konkurencyjno\u015b\u0107 oraz umo\u017cliwi popraw\u0119 sytuacji materialno-spo\u0142ecznej.", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK SZKOLENIA KIEROWC\u00d3W \"ZNAK\" S.C.", "TYTUL": "Wchodzimy na rynek pracy!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.34}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "319920.96", "WARTOSC": "399901.20", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka, GM.: Ostro\u0142\u0119ka", "OPIS": "Projekt pt. \u201eSzansa na lepsz\u0105 przysz\u0142o\u015b\u0107!\u201d realizowany w okresie 01.01.2019r.-31.12.2019r. skierowany b\u0119dzie do 36 os\u00f3b (w tym 18K,18M), powy\u017cej 18 roku \u017cycia, niepracuj\u0105cych, kt\u00f3rzy zamieszkuj\u0105 (w my\u015bl kod. cywiln.)na obszarze powiatu ostro\u0142\u0119ckiego lub M.Ostro\u0142\u0119ki zagro\u017c.ub\u00f3stwem i/lub wyklucz.spo\u0142.,tj.os.korzystaj\u0105ce ze \u015bwiadcze\u0144 z pomocy spo\u0142.[dalej: PS] zg.z ustaw\u0105 z 12.03.2004r.o pomocy spo\u0142.lub kwalifik.si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem PS,tj.spe\u0142niaj\u0105ce min.1 z przes\u0142anek okre\u015bl.w art.7 ustawy z 12.03.2004r.o pomocy spo\u0142. W okresie real. proj., uczestnicy b\u0119d\u0105 korzystali ze wsparcia, zgodnie z opracow. dla nich, na podstawie diagnozy, \u015bcie\u017ck\u0105 reintegracji. Celem g\u0142\u00f3wnym Projektu jest aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa, wzrost kompetencji spo\u0142ecznych oraz zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia, w okresie 01.01.2019 r. \u2013 31.12.2019r., 36 os\u00f3b (18K,18M) niepracuj\u0105cych, zam. powiat ostro\u0142\u0119cki lub M. Ostro\u0142\u0119ka, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: 1) podniesienie umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych u 36 UP (18K, 18M) poprzez uko\u0144czenie warsztat\u00f3w kompetencji spo\u0142ecznych, w okresie real. proj., 2) nabycie kwalifikacji/kompetencji zawodowych przez 36 UP (18K, 18M) poprzez uko\u0144czenie kursu zawodowego oraz zdanie zewn\u0119trznego egzaminu ko\u0144cowego w okresie real. proj., 3) nabycie do\u015bwiadczenia zawodowego przez 24 UP (12K, 12M) poprzez udzia\u0142 w 3-miesi\u0119cznych sta\u017cach zawodowych w okresie real. proj., 4) zwi\u0119kszenie samodzielno\u015bci, zaradno\u015bci i poczucia w\u0142asnej warto\u015bci mierzonych jako efektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczna u co najmniej 34% UP w ci\u0105gu 3 miesi\u0119cy od zako\u0144czenia udzia\u0142u w proj (tj. do ko\u0144ca III.2020r.) 5) uzyskanie zatrudnienie przez min. 25% UP w ci\u0105gu 3 miesi\u0119cy od zako\u0144czenia udzia\u0142u w proj (tj. do ko\u0144ca III.2020r.).", "BENEFICJENT": "PLAC\u00d3WKA KSZTA\u0141CENIA USTAWICZNEGO LOGOS CENTRUM EDUKACYJNE", "TYTUL": "Szansa na lepsz\u0105 przysz\u0142o\u015b\u0107!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.26}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-30", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "854302.95", "WARTOSC": "1013648.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski", "OPIS": "GRUPA DOCELOWA: 60 os. [36K/24M] w wieku 18-29 lat, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu - tzw. m\u0142odzie\u017cy NEET (zg. z def. w PO WER), z wy\u0142\u0105czeniem grupy okre\u015blonej dla trybu konkursowego w Poddzia\u0142aniu 1.3.1 PO WER, zamieszkuj\u0105cych zg. z KC na obszarze woj. mazowieckiego [WM] podregion ostro\u0142\u0119cki [POS], tj. powiaty: m.Ostro\u0142\u0119ka, ostro\u0142\u0119cki, ostrowski, makowski, przasnyski, wyszkowski. W\u015br\u00f3d nich:- 54 os. bierne zaw. i 6 os. bezrobotnych niezarejestrowanych,- min. 12 os. o niskich kwalifikacjach,- min. 24 os. zamieszk. miasta trac\u0105ce funkcje spo\u0142.-gosp., tj. Ostro\u0142\u0119k\u0119 i Ostr\u00f3w Mazowiecki- min. 12 os. zamieszk. obszary obj\u0119te Lokalnymi Programami Rewitalizacji na obszarze realiz. proj. [zg. z aktualnym wykazem LPR].CEL G\u0141\u00d3WNY: Podniesienie zdolno\u015bci do zatrudnienia w\u015br\u00f3d 60 os. [36K/24M] w wieku 18-29 lat nieuczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu i szkoleniu, tzw. m\u0142odzie\u017c NEET, w tym 54 os. [32K/22M] biernych zawodowo, 6 os. [4K/2M] bezrobotnych niezarejestrowanych i 12 os. o niskich kwalifikacjach [7K/5M] zamieszkuj\u0105cych (wg KC) na terenie woj. mazowieckiego [WM], podregion ostro\u0142\u0119cki, tj. powiaty: m.Ostro\u0142\u0119ka, ostro\u0142\u0119cki, ostrowski, makowski, przasnyski, wyszkowski, w tym 24 os. [14K/10M] z miast trac\u0105cych funkcje spo\u0142.-gosp., tj. Ostro\u0142\u0119ki i Ostrowi Mazowieckiej oraz 12 os. [7K/5M] z obszar\u00f3w obj\u0119tych lokalnymi programami rewitalizacji, uzyskane w okresie 01.04.2019-31.05.2020 w efekcie udzia\u0142u w indywidualnie dopasowanej \u015bcie\u017cce aktywizacyjnej obejm. m.in. identyfikacj\u0119 potrzeb, poradnictwo zaw. i psycholog., warsztaty z aktywnego poszukiwania pracy, szkolenia zawodowe oraz sta\u017ce.Beneficjent zapewnia tak\u017ce mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzyst. ze wsparcia by\u0142ym uczestnikom proj. z zakr. w\u0142\u0105czenia spo\u0142. realiz. w ramach celu temat. 9 w RPO, kt\u00f3rych wiek nie przekroczy\u0142 29 r.\u017c.G\u0142. rezultatami proj. b\u0119d\u0105:- nabycie kwalifikacji zaw. przez min. 20% UP- zdobycie zatrudn. zg. z zak\u0142. poz. efektywno\u015bci zatrudn. przez min. 54% UP (39% w przypadku os. o niskich kwalifikacjach).", "BENEFICJENT": "HUMANEO", "TYTUL": "M\u0142odzi z POWERem", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.2}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "316560.96", "WARTOSC": "395701.20", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Sypniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka, GM.: Ostro\u0142\u0119ka", "OPIS": "Projekt pt. \u201eStop wykluczeniu!\u201d realizowany w okresie 01.01.2019r.-31.12.2019r. skierowany b\u0119dzie do 36 os\u00f3b (w tym 18K,18M), powy\u017cej 18 roku \u017cycia, niepracuj\u0105cych, kt\u00f3rzy zamieszkuj\u0105 (w my\u015bl kod. cywiln.)na obszarze powiatu ostro\u0142\u0119ckiego, gminy Sypniewo lub M.Ostro\u0142\u0119ki zagro\u017c.ub\u00f3stwem i/lub wyklucz.spo\u0142.,tj.os.korzystaj\u0105ce ze \u015bwiadcze\u0144 z pomocy spo\u0142.[dalej: PS] zg.z ustaw\u0105 z 12.03.2004r.o pomocy spo\u0142.lub kwalifik.si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem PS,tj.spe\u0142niaj\u0105ce min.1 z przes\u0142anek okre\u015bl.w art.7 ustawy z 12.03.2004r.o pomocy spo\u0142. W okresie real. proj., uczestnicy b\u0119d\u0105 korzystali ze wsparcia, zgodnie z opracow. dla nich, na podstawie diagnozy, \u015bcie\u017ck\u0105 reintegracji. Celem g\u0142\u00f3wnym Projektu jest aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa, wzrost kompetencji spo\u0142ecznych oraz zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia, w okresie 01.01.2019 r. \u2013 31.12.2019r., 36 os\u00f3b (18K,18M) niepracuj\u0105cych, zam. powiat ostro\u0142\u0119cki, gmin\u0119 Sypniewo (powiat Makowski) lub M. Ostro\u0142\u0119ka, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: 1) podniesienie umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych u 36 UP (18K, 18M) poprzez uko\u0144czenie warsztat\u00f3w kompetencji spo\u0142ecznych, w okresie real. proj., 2) nabycie kwalifikacji/kompetencji zawodowych przez 36 UP (18K, 18M) poprzez uko\u0144czenie kursu zawodowego oraz zdanie zewn\u0119trznego egzaminu ko\u0144cowego w okresie real. proj., 3) nabycie do\u015bwiadczenia zawodowego przez 24 UP (12K, 12M) poprzez udzia\u0142 w 3-miesi\u0119cznych sta\u017cach zawodowych w okresie real. proj., 4) zwi\u0119kszenie samodzielno\u015bci, zaradno\u015bci i poczucia w\u0142asnej warto\u015bci mierzonych jako efektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczna u co najmniej 34% UP w ci\u0105gu 3 miesi\u0119cy od zako\u0144czenia udzia\u0142u w proj (tj. do ko\u0144ca III.2020r.) 5) uzyskanie zatrudnienie przez min. 25% UP w ci\u0105gu 3 miesi\u0119cy od zako\u0144czenia udzia\u0142u w proj (tj. do ko\u0144ca III.2020r.).", "BENEFICJENT": "PREME SP. Z O.O.", "TYTUL": "Stop wykluczeniu!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.19}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1628815.91", "WARTOSC": "1932624.48", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski", "OPIS": "ZASADA ZR\u00d3WNOW.ROZWOJU-DOT.CA\u0141EGO PP (na ka\u017cdym etapie realiz.i po zako\u0144cz.)pozyt.wp\u0142ynie na \u015brodow.,w tym m.in.poprzez:na etapie R:l-ba wydruk.ulotek i plakat\u00f3w b\u0119dzie ogranicz.do niezb\u0119d.min.(prefer.b\u0119d\u0105 media intern.,wykorzys.papier ekolog.i wydruk dwustr.w ulotkach);druk.b\u0119d\u0105 tylko niezb\u0119d.mat.szkol.i doradcze-wydruk dwustr.,prefer.zamieszcz.mat.na www P;w umowie na catering zapisy dot.pod.da\u0144 w naczyniach wieloraz.,przygot.da\u0144 w oparciu o sezon.owoce i warzywa,wykorzyst.w miar\u0119 mo\u017cl.produkt\u00f3w zgosp.ekolog.;doradcy/personel b\u0119d\u0105 zach\u0119ca\u0107 UP do transp.publiczn./doj.rowerem do miejsca realiz.wsparcia i w miar\u0119 mo\u017cl.sami z niego korzysta\u0107;w salach dorad./szkol./biurze P ogranicz.klimatyz.,prefrowane otwier.okien,w wyborze sal szkol./dorad.premiowane oferty zapewniaj.zast.energooszcz.\u017car\u00f3wek,w miar\u0119 mo\u017cl.stosow.naturalne o\u015bwietl.CELZwi\u0119ksz.mo\u017cl.zatrudn.,poprawa syt.na RP i/lub uzysk.zatrudn.przez 104os.m\u0142ode(62K,42M) w wieku 15-29 lat (w tym ON),w tym w szczeg.os.bez pracy,kt\u00f3re nie uczestn.w kszta\u0142c.i szkoleniu (tzw.m\u0142odzie\u017c NEET),zamieszk.w WM w podreg.ostro\u0142.-siedl.,do 31.XII.2020r.,przez udzia\u0142 UP w kompleks.dzia\u0142.aktywizac.,tj.diagnozie potrzeb z elem.doradztwa zaw.,po\u015brednictwie pr.,szkol.zgodnych z potrzebami UP i RP(tj.spawacz,kierowca sam.ci\u0119\u017c./ci\u0105gn.siod\u0142.,kucharz/cukiernik,florysta,kosmetyczka/wiza\u017cystka),sta\u017cach.REZULTATYNabycie przez min.63os.poni\u017cej 30r.\u017c.kwalifik.Min.poziom efekt.zatrudn.dla os.w najtrudn.syt.(imigranci,reemigranci,ON,os.d\u0142ugot.bezr.,os.z niskimi kwalifik.)-39%UPMin.poziom efekt.zatrudn.dla pozosta\u0142ychos.nienale\u017c.doww. grup-54%UPMin.poziomefekt.zaw.dlaUP,kt\u00f3rzywmom.przyst.do P bylios.pracuj.-27%UPGRUPA DOCELOWA104os.m\u0142ode(62K i42 M,w tym os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,w wieku 15-29lat,zamieszka\u0142ew rozumieniuKC w woj.mazowieckimw podregionieostro\u0142\u0119cko-siedleckim.ZADANIA:Diagnoza potrzeb z elem.doradztwa zaw.Po\u015brednictwo pracy.Szkol.zaw.:spawacz,kierowca sam.ci\u0119\u017car./ci\u0105gn.siod\u0142.,kucharz/cukiernik,florysta,kosmetyczka/wiza\u017cystka).Sta\u017ce zaw.", "BENEFICJENT": "LUBELSKI O\u015aRODEK SAMOPOMOCY", "TYTUL": "Czas na zmian\u0119 - II edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.1}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "275131.38", "WARTOSC": "326449.20", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka", "OPIS": "Cel g\u0142.:Wzrost zdolno\u015bci do zatrudnienia w\u015br\u00f3d 24(15K,9M)os.m\u0142odych,w tym z niepe\u0142nosprawno\u015bciami w wieku 15-29 lat,pozostaj\u0105cych bez pracy,biernych zaw.,niezarejestrowanych w urz\u0119dzie pracy,kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu(tzw.m\u0142odzie\u017c NEET),zamieszka\u0142ych w powiatach ostro\u0142\u0119ckim i m.Ostro\u0142\u0119ka,dzi\u0119ki uczestnictwie w zorganizowanych i wdro\u017conych us\u0142ugach rynku pracy,realizowanych w ramach programu zawodowo-edukacyjnego obejmuj\u0105cego:identyfikacj\u0119 potrzeb os.m\u0142odych oraz diagnozowanie mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zaw.-IPD,poradnictwo zaw.,wysokiej jako\u015bci szkolenia,po\u015brednictwo pracy,sta\u017ce zaw.,w terminie 01.01.2019-31.12.2019.Uczestnikami proj.b\u0119d\u0105 os.z woj.mazowieckiego(powiaty:ostro\u0142\u0119cki i m.Ostro\u0142\u0119ka),os.m\u0142ode,w tym os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,w wieku 15-29 lat: a)24(15K,9M)os.pozostaj\u0105ce bez pracy(os.bierne zawodowo)niezarejestrowane w urz\u0119dzie pracy,kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu-tzw.m\u0142odzie\u017c NEET(z wy\u0142\u0105czeniem grupy okre\u015blonej dla trybu konkursowego w Poddzia\u0142aniu 1.3.1)zgodnie z definicj\u0105 os.z kat.NEET przyj\u0119t\u0105 w PO WER 2014-2020,kt\u00f3re stanowi\u0105 100% uczestnik\u00f3w proj.Proj.jest skierowany wy\u0142\u0105cznie do os.z obszaru woj.mazowieckiego(os.fizycznych,kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 na obszarze woj.mazowieckiego w rozumieniu przepis\u00f3w kodeksu cywilnego).G\u0142.rezultaty:Liczba os\u00f3b poni\u017cej 30 lat, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu-5K,3M Efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa dla os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji (w tym osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby z niskimi kwalifikacjami (do poziomu ISCED 3))-40%Efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa dla pozosta\u0142ych os\u00f3b nienale\u017c\u0105cych do ww. grup-55%Zadania:1.Identyfikacja potrzeb os\u00f3b m\u0142odych oraz diagnozowanie mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zawodowego - IPD2.Poradnictwo zawodowe3.Wysokiej jako\u015bci szkolenia zawodowe4.Po\u015brednictwo pracy5.Sta\u017c zawodowy", "BENEFICJENT": "J&C GROUP KAROLINA CHADZYPANAGIOTIS-JURKIEWICZ", "TYTUL": "M\u0142odzie\u017cowe wyzwania zawodowe", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.94}, {"DATA_KONIEC": "2017-04-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "171680.00", "WARTOSC": "214600.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki", "OPIS": "Projekt pt. \u201eLepszy start w przysz\u0142o\u015b\u0107!\u201d realizowany w okresie 01.10.2016r.-30.04.2017r. skierowany b\u0119dzie do 32 (23K, 9M) s\u0142uchaczy policealnej szko\u0142y Centrum Kszta\u0142cenia Zawodowego i Ustawicznego w Ostro\u0142\u0119ce (dalej:CKZiU), kszta\u0142c\u0105cych si\u0119 w roku szkolnym 2016/2017 w zawodzie technik masa\u017cysta lub opiekun medyczny. W ramach projektu uczestnicy wezm\u0105 udzia\u0142 w kursach zawodowych, warsztatach grupowych oraz 3-miesi\u0119cznych sta\u017cach u pracodawc\u00f3w. Udzia\u0142 w projekcie umo\u017cliwi s\u0142uchaczom CKZiU nabycie praktycznych umiej\u0119tno\u015bci zawodowych, co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na popraw\u0119 jako\u015bci kszta\u0142cenia w CKZiU, lepsz\u0105 zdawalno\u015b\u0107 egzaminu zawodowego, a tym samym zwi\u0119kszy si\u0119 odsetek s\u0142uchaczy, kt\u00f3rzy uzyskaj\u0105 potwierdzenie kwalifikacji zawodowych w kszta\u0142conym zawodzie oraz umo\u017cliwi im zdobycie do\u015bwiadczenia zawodowego (poprzez odbycie sta\u017cy), co zwi\u0119kszy konkurencyjno\u015b\u0107 absolwent\u00f3w CKZiU na rynku pracy. CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu jest podniesienie, w okresie 01.10.2016r. \u2013 30.04.2017r., jako\u015bci oferty edukacyjnej CKZiU w zakresie realizacji praktycznej nauki zawodu poprzez organizacj\u0119, we wsp\u00f3\u0142pracy z pracodawcami sta\u017cy, kurs\u00f3w zawodowych i warsztat\u00f3w dla 32 (23K,9M) s\u0142uchaczy CKZiU kszta\u0142c\u0105cych si\u0119 w zawodzie TM i OM, zwi\u0119kszaj\u0105cych ich zdolno\u015b\u0107 do zatrudnienia. CELAMI SZCZEG\u00d3\u0141OWYMI projektu s\u0105: 1) Nabycie, w okresie 01.11.2016r. \u2013 31.01.2017r., kompetencji mi\u0119kkich przez 18(13K,5M) s\u0142uchaczy CKZiU, zwi\u0119kszaj\u0105cych ich szanse na zatrudnienie, poprzez udzia\u0142 w warsztatach realizowanych w ramach projektu. 2) Nabycie, w okresie 01.11.2016r. \u2013 31.01.2017r., kompetencji zawodowych zgodnych z kierunkiem nauczania przez 22(16K,6M) s\u0142uchaczy CKZiU poprzez udzia\u0142 w kursach zawodowych real. w ramach projektu. 3) Nabycie, w okresie 01.02.2017r. \u2013 30.04.2017r. do\u015bwiadczenia zawodowego zgodnego z kierunkiem nauczania przez 18(13K,5M) s\u0142uchaczy CKZiU poprzez udzia\u0142 w 3-miesi\u0119cznych sta\u017cach zawodowych u przedsi\u0119biorc\u00f3w real. w ramach proj.", "BENEFICJENT": "PREME SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Lepszy start w przysz\u0142o\u015b\u0107!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.93}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "439378.00", "WARTOSC": "549222.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny:Podniesienie kompetencji spo\u0142eczno-zawodowych w\u015br\u00f3d 60 os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wykluczenia, zamieszka\u0142ych w powiatach makowskim, ostro\u0142\u0119ckim, przasnyskim oraz w mie\u015bcie Ostro\u0142\u0119ka do 31.03.2020 r. Gr. docelowa: GD:60 os.(31K,29M)zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym w wieku 15 lat i wi\u0119cej,do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wykluczenia,zamieszka\u0142ych w powiatach makowskim,ostro\u0142\u0119ckim,przasnyskim oraz mie\u015bcie Ostro\u0142\u0119ka zgodnie z przepisami KC.GD to os.korzystaj\u0105ce ze \u015bwiadcze\u0144 z pomocy spo\u0142ecznej zgodnie z ustaw\u0105 z 12.03.2004 r.o pomocy spo\u0142ecznej lub kwalifikuj\u0105ce si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem pomocy spo\u0142.tj.spe\u0142niaj\u0105ce co najmniej jedn\u0105 z przes\u0142anek okre\u015blonych w art.7 ustawy z 12.03.2004 r.o pomocy spo\u0142ecznej. Zadania: 1 Poradnictwo specjalistyczne - psychologiczne oraz poradnictwo - coaching 2 Poradnictwo zawodowe 3 Szkolenia zawodowe 4 Po\u015brednictwo pracy 5 Sta\u017c zawodowy G\u0142\u00f3wne rezultaty: Liczba os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu-20K,20M Liczba os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu-21K,12M Liczba os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-9K,9M", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE NIEWIDOMYCH I S\u0141ABOWIDZ\u0104CYCH \"SYRENKA\"", "TYTUL": "W drodze do celu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.83}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-31", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "957183.12", "WARTOSC": "1135718.01", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny proj Zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawod. i zdolno\u015bci do podj\u0119cia zatrudnienia u 76os. m\u0142odych(46K,30M), w tym niepe\u0142nosprawne, w wieku 15-29 lat bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkol.- tzw.m\u0142odzie\u017c NEET z woj.mazow.z obszaru ostro\u0142.-siedleck. do 31.V.2017r. przez udzia\u0142 UP w kompleksowych dzia\u0142aniach aktywiuj\u0105cych. tj. Porad. zawod.,Indyw. wsparcie spec.-psycholog.,Warsztaty komp. spo\u0142.,Warsztaty efektywnego poszukiwania pracy,Szkol. zawod.,Sta\u017ce. \u00a0 G\u0142\u00f3wne rez,osi\u0105gni\u0119te w proj.: 1.Nabycie przez min.68os.NEET (41K,27M) kwalifik. i komp. po opuszczeniu programu do I.2017 2.Zdobycie zatrudnienia przez min.17% z ON, 35% z os.d\u0142ugotrwale bezrob.,36% z os. o niskich kwalifik., 43% z grup. pozosta\u0142ych os. do 4 tyg. po zako\u0144cz. proj. 3.Nabycie wiedzy i umiej\u0119tn. przez 76os.NEET(46K,30M) w zakresie okre\u015blania w\u0142asnych predyspozycji zawod. i wyznaczenia \u015bcie\u017cki zawod. do XI.2016r. 4.Nabycie wiedzy i umiej\u0119tn. przez 76os.NEET(46K,30M) radzenia sobie z problemami psycho-spo\u0142ecznymi do XII.2016r. 5.Nabycie kompetencji\u00a0 spo\u0142. przez 76os.NEET(46K,30M) do XII.2016 6.Nabycie wiedzy i umiej\u0119tn. efekt. poszukiwania pracy u 76os.NEET(46K,30M) do I.2017 7.Nabycie do\u015bwiad. zawod. przez 73os.NEET (44K,29M) do V.2017 \u00a0 Grupa docelowa -76os. m\u0142odych (46K,30M), w tym niepe\u0142nospraw. w wieku 15-29 lat bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkol.- tzw.m\u0142odzie\u017c NEET z woj.mazow.z obszaru ostro\u0142.-siedleck. W tym GD to: 30%os.bezrob,10%GD os.d\u0142ugotrwale bezrob.,70%os.bierne zawod.,30%os. o niskich kwalifik. zawod.,60%K,5%ON,40%os. ze wsi/miast do 20tys. G\u0142\u00f3wne zadania:(kryt.dost.3) 1. Rekrut. 2. Porad. zawod., w tym zidentyfikowanie potrzeb UP oraz zdiagnozowanie ich mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zawod. 3. Warsztaty efektyw. poszuk.pracy 4. Szkol. zawod. (Pracow. biurowy z komp. zagospodarowania surowc\u00f3w drobnych w biurze, Monter eketronicz. wyposazen maszyn i urz\u0105", "BENEFICJENT": "LUBELSKI O\u015aRODEK SAMOPOMOCY", "TYTUL": "Czas na zmian\u0119 !", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.71}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "191180.40", "WARTOSC": "238975.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka, GM.: Ostro\u0142\u0119ka", "OPIS": "Projekt pt. \u201eStop wykluczeniu!\u201d realizowany w okresie 01.05.2017r.-31.12.2018r. skierowany b\u0119dzie do 20 os\u00f3b (w tym 10K,10M), powy\u017cej 18 roku \u017cycia, niepracuj\u0105cych, kt\u00f3rzy zamiesz.(w my\u015bl kod. cywiln.)na obszarze M. Ostro\u0142\u0119ki lub pow. ostro\u0142\u0119ck. woj. mazow., zagro\u017c.ub\u00f3stwem i/lub wyklucz.spo\u0142.,tj.os.korzystaj\u0105ce ze \u015bwiadcze\u0144 z pomocy spo\u0142. zg.z ustaw\u0105 z 12.03.2004r.o pomocy spo\u0142.lub kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem pomocy spo\u0142ecznej ,tj.spe\u0142niaj\u0105ce min.1 z przes\u0142anek okre\u015bl.w art.7 ustawy z 12.03.2004r.o pomocy spo\u0142. W okresie real. proj., uczestnicy b\u0119d\u0105 korzystali ze wsparcia, zgodnie z opracow. dla nich, na podstawie diagnozy, \u015bcie\u017ck\u0105 reintegr. Uko\u0144czenie ww. \u015bcie\u017cki zmniejszy ryzyko wyklucz. spo\u0142ecz. Uczestnik\u00f3w i ich rodzin w wyniku nabycia kompet. i kwalifikacji umo\u017cliwiaj. efektywne wej\u015bcie na rynek pracy oraz nabycia wiedzy zapobieg. generowaniu kolejnych pokole\u0144 potrzebuj\u0105cych pom. spo\u0142ecznej. Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa, wzrost kompetencji spo\u0142ecznych oraz zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia, w okresie 01.05.2018 r. \u2013 31.12.2018r., 20 os\u00f3b (10K,10M) niepracuj\u0105cych zam. powiat ostro\u0142\u0119cki lub M. Ostro\u0142\u0119ka, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecz. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: 1) podniesienie umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych u 20 UP (10K, 10M) poprzez uko\u0144czenie warsztat\u00f3w kompetencji spo\u0142ecznych, w okresie real. proj., 2) nabycie kwalifikacji zawodowych przez 60% z 20 UP (10K, 10M) poprzez uko\u0144czenie kursu zawodowego oraz zdanie zewn\u0119trznego egzaminu ko\u0144cowego w okresie real. proj., 3) nabycie do\u015bwiadczenia zawodowego przez 20 UP (10K, 10M) poprzez uko\u0144czenie 3-miesi\u0119cznych sta\u017cy zawodowych w okresie real. proj., 4) zwi\u0119kszenie samodzielno\u015bci, zaradno\u015bci i poczucia w\u0142asnej warto\u015bci mierzonych jako efektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczna u co najmniej 35% UP w ci\u0105gu 3 miesi\u0119cy od zako\u0144czenia udzia\u0142u w proj (tj. do ko\u0144ca III.2019r.) 5) uzyskanie zatrudnienie przez min. 24% UP w ci\u0105gu 3 miesi\u0119cy od zako\u0144czenia udzia\u0142u w proj (tj. do ko\u0144ca III.201", "BENEFICJENT": "POWIAT OSTRO\u0141\u0118CKI", "TYTUL": "Stop wykluczeniu!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.35}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1273289.27", "WARTOSC": "1414765.86", "MIEJSCE": "Ca\u0142y Kraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski", "OPIS": "The new kayak trails, leading through the borderline of Ukraine, Belarus and Poland will enable the amateurs of nature to discover the untouched beauty of river Bug and regions appreciated and valued for the nature. The river Bug, still unregulated, meanders through diversified landscape and gently shaped hills. The new tourism product will offer 800 km of kayak trails, properly marked and filled with facilities needed for active leisure and viewpoints to observe unique scenery. Centers of tourism, created within the project, will work as a spot for enhancing cross-border tourism. International crossborder events will enable the communities to strengthen the cooperation and create new contacts. An extensive advertising campaign will allow to promote the regions and its natural treasures and the new opportunities for touristic activities. This project aims to create an innovative tourism product, based on the principles of sustainable tourism and preservation of natural heritage of the regions. Despite the political and administrative barriers, the project will enable us to share the terrains ecologically pure with visitors. The project will create new conditions for development of the backward regions, that will be based on the resources available locally. The stakeholders from three countries will benefit from the project equally, in particular: the partners, their employees, entrepreneurs and local community. The trail will affect positively touristic attractiveness of the border and encourage reciprocal visits. The participation in the project will bring the three parts significant benefits: improvement of the infrastructure, enrichment of experience in solving common problems, strengthening the cooperation and neighborhood bonds, increase of local potential and economic growth in the long run. The project will solve all the identified problems, such as: insufficient use of environmental advantages, inadequate tourist infrastructure, lack of promotion.", "BENEFICJENT": "GMINA DROHICZYN", "TYTUL": "Bug unites us - creation of two cross-border touristic kayak trails", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.31}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1570127.23", "WARTOSC": "1962659.04", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski", "OPIS": "Projekt \u201eFIRE i UOTT \u2013 razem dla rozwoju przedsi\u0119biorczo\u015bci akademickiej\u201d jest odpowiedzi\u0105 na zdiagnozowane potrzeby mazowieckiego \u015brodowiska akademickiego, ekosystemu start-upowego oraz mazowieckich firm. Projekt realizowany b\u0119dzie w partnerstwie pomi\u0119dzy Fundacj\u0105 CI FIRE oraz Uniwersyteckim O\u015brodkiem Transferu Technologii Uniwersytetu Warszawskiego, co pozwala na ukierunkowanie go na przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107 akademick\u0105. Do\u015bwiadczenie we wsp\u00f3\u0142pracy ze studentami, absolwentami i naukowcami po\u0142\u0105czone zostanie z do\u015bwiadczeniem w \u015bwiadczeniu specjalistycznych us\u0142ug na potrzeby grupy docelowej. Celem projektu jest poprawa warunk\u00f3w do rozwoju mazowieckich M\u015aP dzi\u0119ki dostarczeniu prostych i wysokospecjalistycznych us\u0142ug. Cel Projektu jest zgodny z celami: g\u0142\u00f3wnym, strategicznym i tematycznymi RPO WM, a tak\u017ce celami RSI dla Mazowsza 2014-2020. Projekt wspiera inteligentne specjalizacje na Mazowszu i realizuje Strategi\u0119 Rozwoju Polski Centralnej w zakresie jej celu g\u0142\u00f3wnego: \u201eWzrost znaczenia Polski Centralnej w skali mi\u0119dzynarodowej jako przestrzeni przyjaznej generowaniu oraz transferowi wiedzy i innowacji\u201d. Projekt b\u0119dzie polega\u0142 na wsparciu pocz\u0105tkowej fazy rozwoju przedsi\u0119biorstw, dzi\u0119ki procesom inkubacyjnym i akceleracyjnym prowadzonym w formie doradztwa, mentoringu, us\u0142ug szkoleniowych, informacyjnych, technicznych i innych. Firmy uzyskaj\u0105 pomoc w szczeg\u00f3lno\u015bci przy zak\u0142adaniu dzia\u0142alno\u015bci, opracowaniu strategii rozwoju, prognozowaniu biznesu, w us\u0142ugach wysokospecjalistycznych z zakresu analiz technicznych, ochrony w\u0142asno\u015bci przemys\u0142owej, transferu technologii, wdro\u017ce\u0144 i komercjalizacji wynik\u00f3w bada\u0144. Grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 mikro, mali i \u015bredni przedsi\u0119biorcy (do 24 mies. od rejestracji) z Mazowsza o potencjale technologicznym, kt\u00f3rzy zak\u0142adaj\u0105 wdro\u017cenie innowacji technologicznych. Dzi\u0119ki projektowi przedsi\u0119biorstwa zdob\u0119d\u0105 potencja\u0142 pomocny dla poszerzenia rynk\u00f3w zbytu na swoje produkty i us\u0142ugi, a tak\u017ce zwi\u0119kszenia zdolno\u015bci do udzia\u0142u w procesach wzrostu i innowacji.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA CENTRUM INNOWACJI FIRE", "TYTUL": "FIRE i UOTT - razem dla rozwoju przedsi\u0119biorczo\u015bci akademickiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.31}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "504446.72", "WARTOSC": "630558.40", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 263 os\u00f3b powy\u017cej 25 roku \u017cycia ucz\u0105cych si\u0119, pracuj\u0105cych lub zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu przepis\u00f3w KC na obszarze subregionu ostro\u0142\u0119ckiego (powiaty M. Ostro\u0142\u0119ka, ostro\u0142\u0119cki, przasnyski, makowski, wyszkowski, ostrowski) - w przypadku innych podmiot\u00f3w posiadaj\u0105 one jednostk\u0119 organizacyjn\u0105 na obszarze woj. mazowieckiego. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 osoby, kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowanie s\u0105 podwy\u017cszeniem kwalifikacji j\u0119zykowych lub komputerowych. Co najmniej 60% UP stanowi\u0105 osoby w wieku od 25 do 50 lat, za\u015b powy\u017cej 50% UP stanowi\u0105 osoby zamieszkuj\u0105ce obszary wiejskie na podstawie klasyfikacji Degurba. Wsparcie w ramach projektu jest zgodne z wynikami diagnozy potrzeb szkoleniowych grupy docelowej, co zwi\u0119kszy efektywno\u015b\u0107 proponowanych szkole\u0144 i pozwoli na dostosowanie wsparcia do indywidualnych potrzeb uczestnik\u00f3w projektu. W ramach projektu zrealizowane zostan\u0105 dwa rodzaje szkole\u0144: 1. Szkolenia komputerowe zgodne z systemem ECDL Profile dla 170 UP w ramach 3 dost\u0119pnych pakiet\u00f3w edukacyjnych: Aktywny u\u017cytkownik urz\u0105dze\u0144 cyfrowych, Bezpieczny Internauta, Podstawy grafiki komputerowej; 2. Szkolenia z j\u0119zyka angielskiego dla 93 UP przygotowuj\u0105ce do zdobycia pe\u0142nego poziomu bieg\u0142o\u015bci j\u0119zykowej zgodnie z Europejskim Systemie Kszta\u0142cenia J\u0119zykowego na poziomie A (A1 - Beginner, A2 - Pre-Intermediate) lub na poziomie A2. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest nabycie przez 226 os\u00f3b (136 K, 90 M) spo\u015br\u00f3d 263 UP (163 K, 100 M) powy\u017cej 25 roku \u017cycia z obszaru subregionu ostro\u0142\u0119ckiego kwalifikacji w zakresie obs\u0142ugi komputera potwierdzonych certyfikatami ECDL lub znajomo\u015bci j\u0119zyka angielskiego potwierdzonych certyfikatami TELC w celu dostosowania umiej\u0119tno\u015bci zawodowych do potrzeb mazowieckiego rynku pracy w okresie do 30.06.2019 r.", "BENEFICJENT": "INSTYTUT DORADZTWA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Centrum rozwoju kompetencji kluczowych dla subregionu ostro\u0142\u0119ckiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.3}, {"DATA_KONIEC": "2017-07-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "567000.00", "WARTOSC": "708750.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki", "OPIS": "Cel g\u0142.proj: Wzmocnienie na rynku pracy, poprzez kszta\u0142cenie i doskonalenie zaw.w zakresie IT,100 os. doros\u0142ych, zainteresowanych z w\u0142asnej inicjatywy zdobyciem,uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem kwal.zaw. do 31.03.2017 r. Grupa:100 os.(w tym 50 K)doros\u0142ych powy\u017cej 18 r.\u017c.,zg\u0142aszaj\u0105ca z w\u0142asnej inicjatywy ch\u0119\u0107 kszta\u0142cenia formalnego, podnoszenia,uzupe\u0142niania kwalif.lub ich formalnego potwierdzenia, zamiesz.na terenie pow. woj. maz.:ciechanowski, p\u0142ocki, ostro\u0142\u0119cki, siedlecki, radomski, 50% ucz. b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 os. z ter.wiejskich. Dzia\u0142.Na rynku pracy obserwuje si\u0119 ci\u0105g\u0142y niedob\u00f3r ekspert\u00f3w z bran\u017cy IT.W zwi\u0105zku z tym oferta szkol.obejmuje sz.z zakresu IT,odnosz\u0105ce si\u0119 do system\u00f3w zarz\u0105dzania. Proj.skierowany jest do os.,kt\u00f3re wykorzystuj\u0105 lub b\u0119d\u0105 wykorzystywa\u0107 w swojej pracy zintegrowane systemy inform.zarz\u0105dzania klasy ERP w tym m.in. typu SAP. Zgodnie z badaniami prow.na \u015bwiecie 30% du\u017cych przedsi\u0119b. i korporacji \u015bwiatowych u\u017cywa system\u00f3w klasy ERP np.SAP jako narz\u0119dzia zarz\u0105dz.W Polsce odsetek jest jeszcze wy\u017cszy i si\u0119ga ok.40%.Z kolei wci\u0105\u017c rosn\u0105ca liczba wdro\u017ce\u0144 sprawia,i\u017c coraz cz\u0119\u015bciej poszukiwane s\u0105 os. posiadaj\u0105ce umiej.w zakresie pracy z oprogramowaniem typu ERP np. firmy SAP, Soneta i inne. Szkol.pozwol\u0105 zdoby\u0107 praktyczne umiej. cenione na rynku pracy. Oferta szkol.obejmuje r\u00f3wnie\u017c szkolenia:zarz\u0105dzanie proj.informat.,co mo\u017ce by\u0107 wykorzystywane m.in.przez przysz\u0142ych lub obecnych analityk\u00f3w biznesu,informatyk\u00f3w,kierownik\u00f3w proj., Rez.:W wyniku udzia\u0142u w proj.96 os.uzyska kwalifikacje ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia oraz uzyska kwalif.po opuszczeniu programu.Proj.jest zgodny z:Zasad\u0105 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju, r\u00f3wno\u015bci szans K i M,r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji.Oferta proj. jest zgodna z Intelig.Specj.Woj.Maz.Cel strat.V:Rozw\u00f3j spo\u0142.inform. . Proj.wspiera i promuje d\u0105\u017cenie do pos\u0142ugiwania si\u0119 technologiami inform.-kom.w dzia\u0142alno\u015bci operacyjnej przedsi\u0119biorstw,a tak\u017ce do pog\u0142\u0119biania inform. w szczeg\u00f3lno\u015bci poprzez wdra\u017canie zintegrowan", "BENEFICJENT": "EUROPEJSKI DOM SPOTKA\u0143 - FUNDACJA NOWY STAW", "TYTUL": "AKADEMIA KWALIFIKACJI ICT", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.08}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "324742.47", "WARTOSC": "405928.09", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka, GM.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski", "OPIS": "Projekt pt. \u201eStop wykluczeniu!\u201d realizowany w okresie 01.08.2020r.-30.06.2021r. skierowany jest do 39 os\u00f3b (w tym 21K,18M), powy\u017cej 18 roku \u017cycia, niepracuj\u0105cych, kt\u00f3rzy zamiesz. (w my\u015bl kod. cywiln.)na obszarze M. Ostro\u0142\u0119ki (dalej: MO), pow. ostro\u0142\u0119ck.(dalej: PO), pow. makowskiego (dalej: PM), pow. przasnyskiego (dalej:PP) lub pow. ostrowskiego (dalej: POS) woj. mazow., zagro\u017c.ub\u00f3stwem i/lub wyklucz.spo\u0142.,tj.os.korzystaj\u0105ce ze \u015bwiadcze\u0144 z pomocy spo\u0142.[dalej: PS] zg.z ustaw\u0105 z 12.03.2004r.o pomocy spo\u0142.lub kwalifik.si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem PS,tj.spe\u0142niaj\u0105ce min.1 z przes\u0142anek okre\u015bl.w art.7 ustawy z 12.03.2004r.o pomocy spo\u0142. W okresie real. proj., uczestnicy b\u0119d\u0105 korzystali ze wsparcia, zgodnie z opracow. dla nich, na podstawie diagnozy, \u015bcie\u017ck\u0105 reintegracji. Celem g\u0142\u00f3wnym Projektu jest aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa, wzrost kompetencji spo\u0142ecznych oraz zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia, w okresie 01.08.2020 r. \u2013 30.06.2021r., przez 39 os\u00f3b (21K,18M) niepracuj\u0105cych, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, zam. powiat ostro\u0142\u0119cki, M. Ostro\u0142\u0119ka, powiat makowski, powiat przasnyski lub powiat ostrowski woj. mazowieckiego. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: 1) podniesienie umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych u min. 90% z 39 UP (21K, 18M) poprzez uko\u0144czenie warsztat\u00f3w kompetencji spo\u0142ecznych, w okresie real. proj., 2) nabycie kwalifikacji/kompetencji zawodowych przez min. 90% z 39 UP (21K, 18M) poprzez uko\u0144czenie kursu zawodowego oraz zdanie egzaminu ko\u0144cowego w okresie real. proj., 3) nabycie do\u015bwiadczenia zawodowego przez 11 UP (6K, 5M) poprzez uko\u0144czenie 3-miesi\u0119cznych sta\u017cy zawodowych w okresie real. proj., 4) zwi\u0119kszenie samodzielno\u015bci, zaradno\u015bci i poczucia w\u0142asnej warto\u015bci mierzonych jako efektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczna u co najmniej 34% UP w ci\u0105gu 3 miesi\u0119cy od zako\u0144czenia udzia\u0142u w proj (tj. do ko\u0144ca IX.2021r.) 5) uzyskanie zatrudnienie przez min. 25% UP w ci\u0105gu 3 miesi\u0119cy od zako\u0144czenia udzia\u0142u w proj (tj. do ko\u0144ca IX.2021r.).", "BENEFICJENT": "PREME SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Stop wykluczeniu!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.03}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "324742.47", "WARTOSC": "405928.09", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka, GM.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski", "OPIS": "Projekt pt. \u201eLepszy start w przysz\u0142o\u015b\u0107!\u201d realizowany w okresie 01.08.2020r.-30.06.2021r. skierowany jest do 39 os\u00f3b (w tym 21K,18M), powy\u017cej 18 roku \u017cycia, niepracuj\u0105cych, kt\u00f3rzy zamiesz. (w my\u015bl kod. cywiln.)na obszarze M. Ostro\u0142\u0119ki (dalej: MO), pow. ostro\u0142\u0119ck.(dalej: PO), pow. makowskiego (dalej: PM), pow. przasnyskiego (dalej:PP) lub pow. ostrowskiego (dalej: POS) woj. mazow., zagro\u017c.ub\u00f3stwem i/lub wyklucz.spo\u0142.,tj.os.korzystaj\u0105ce ze \u015bwiadcze\u0144 z pomocy spo\u0142.[dalej: PS] zg.z ustaw\u0105 z 12.03.2004r.o pomocy spo\u0142.lub kwalifik.si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem PS,tj.spe\u0142niaj\u0105ce min.1 z przes\u0142anek okre\u015bl.w art.7 ustawy z 12.03.2004r.o pomocy spo\u0142. W okresie real. proj., uczestnicy b\u0119d\u0105 korzystali ze wsparcia, zgodnie z opracow. dla nich, na podstawie diagnozy, \u015bcie\u017ck\u0105 reintegracji. Celem g\u0142\u00f3wnym Projektu jest aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa, wzrost kompetencji spo\u0142ecznych oraz zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia, w okresie 01.08.2020 r. \u2013 30.06.2021r., przez 39 os\u00f3b (21K,18M) niepracuj\u0105cych, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, zam. powiat ostro\u0142\u0119cki, M. Ostro\u0142\u0119ka, powiat makowski, powiat przasnyski lub powiat ostrowski woj. mazowieckiego. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: 1) podniesienie umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych u min. 90% z 39 UP (21K, 18M) poprzez uko\u0144czenie warsztat\u00f3w kompetencji spo\u0142ecznych, w okresie real. proj., 2) nabycie kwalifikacji/kompetencji zawodowych przez min. 90% z 39 UP (21K, 18M) poprzez uko\u0144czenie kursu zawodowego oraz zdanie egzaminu ko\u0144cowego w okresie real. proj., 3) nabycie do\u015bwiadczenia zawodowego przez 11 UP (6K, 5M) poprzez uko\u0144czenie 3-miesi\u0119cznych sta\u017cy zawodowych w okresie real. proj., 4) zwi\u0119kszenie samodzielno\u015bci, zaradno\u015bci i poczucia w\u0142asnej warto\u015bci mierzonych jako efektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczna u co najmniej 34% UP w ci\u0105gu 3 miesi\u0119cy od zako\u0144czenia udzia\u0142u w proj (tj. do ko\u0144ca IX.2021r.) 5) uzyskanie zatrudnienie przez min. 25% UP w ci\u0105gu 3 miesi\u0119cy od zako\u0144czenia udzia\u0142u w proj (tj. do ko\u0144ca IX.2021r.).", "BENEFICJENT": "PREME SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Lepszy start w przysz\u0142o\u015b\u0107!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.03}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "324742.47", "WARTOSC": "405928.09", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski", "OPIS": "Projekt pt. \u201eNowe mo\u017cliwo\u015bci!\u201d realizowany w okresie 01.08.2020r.-30.06.2021r. skierowany jest do 39 os\u00f3b (w tym 21K,18M), powy\u017cej 18 roku \u017cycia, niepracuj\u0105cych, kt\u00f3rzy zamiesz. (w my\u015bl kod. cywiln.)na obszarze M. Ostro\u0142\u0119ki (dalej: MO), pow. ostro\u0142\u0119ck.(dalej: PO), pow. makowskiego (dalej: PM), pow. przasnyskiego (dalej:PP) lub pow. ostrowskiego (dalej: POS) woj. mazow., zagro\u017c.ub\u00f3stwem i/lub wyklucz.spo\u0142.,tj.os.korzystaj\u0105ce ze \u015bwiadcze\u0144 z pomocy spo\u0142.[dalej: PS] zg.z ustaw\u0105 z 12.03.2004r.o pomocy spo\u0142.lub kwalifik.si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem PS,tj.spe\u0142niaj\u0105ce min.1 z przes\u0142anek okre\u015bl.w art.7 ustawy z 12.03.2004r.o pomocy spo\u0142. W okresie real. proj., uczestnicy b\u0119d\u0105 korzystali ze wsparcia, zgodnie z opracow. dla nich, na podstawie diagnozy, \u015bcie\u017ck\u0105 reintegracji. Celem g\u0142\u00f3wnym Projektu jest aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa, wzrost kompetencji spo\u0142ecznych oraz zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia, w okresie 01.08.2020 r. \u2013 30.06.2021r., przez 39 os\u00f3b (21K,18M) niepracuj\u0105cych, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, zam. powiat ostro\u0142\u0119cki, M. Ostro\u0142\u0119ka, powiat makowski, powiat przasnyski lub powiat ostrowski woj. mazowieckiego. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: 1) podniesienie umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych u min. 90% z 39 UP (21K, 18M) poprzez uko\u0144czenie warsztat\u00f3w kompetencji spo\u0142ecznych, w okresie real. proj., 2) nabycie kwalifikacji/kompetencji zawodowych przez min. 90% z 39 UP (21K, 18M) poprzez uko\u0144czenie kursu zawodowego oraz zdanie egzaminu ko\u0144cowego w okresie real. proj., 3) nabycie do\u015bwiadczenia zawodowego przez 11 UP (6K, 5M) poprzez uko\u0144czenie 3-miesi\u0119cznych sta\u017cy zawodowych w okresie real. proj., 4) zwi\u0119kszenie samodzielno\u015bci, zaradno\u015bci i poczucia w\u0142asnej warto\u015bci mierzonych jako efektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczna u co najmniej 34% UP w ci\u0105gu 3 miesi\u0119cy od zako\u0144czenia udzia\u0142u w proj (tj. do ko\u0144ca IX.2021r.) 5) uzyskanie zatrudnienie przez min. 25% UP w ci\u0105gu 3 miesi\u0119cy od zako\u0144czenia udzia\u0142u w proj (tj. do ko\u0144ca IX.2021r.).", "BENEFICJENT": "PREME SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Nowe mo\u017cliwo\u015bci!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.03}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "324742.47", "WARTOSC": "405928.09", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka, GM.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski", "OPIS": "Projekt pt. \u201eCzas na zmiany!\u201d realizowany w okresie 01.08.2020r.-30.06.2021r. skierowany jest do 39 os\u00f3b (w tym 21K,18M), powy\u017cej 18 roku \u017cycia, niepracuj\u0105cych, kt\u00f3rzy zamiesz. (w my\u015bl kod. cywiln.)na obszarze M. Ostro\u0142\u0119ki (dalej: MO), pow. ostro\u0142\u0119ck.(dalej: PO), pow. makowskiego (dalej: PM), pow. przasnyskiego (dalej:PP) lub pow. ostrowskiego (dalej: POS) woj. mazow., zagro\u017c.ub\u00f3stwem i/lub wyklucz.spo\u0142.,tj.os.korzystaj\u0105ce ze \u015bwiadcze\u0144 z pomocy spo\u0142.[dalej: PS] zg.z ustaw\u0105 z 12.03.2004r.o pomocy spo\u0142.lub kwalifik.si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem PS,tj.spe\u0142niaj\u0105ce min.1 z przes\u0142anek okre\u015bl.w art.7 ustawy z 12.03.2004r.o pomocy spo\u0142. W okresie real. proj., uczestnicy b\u0119d\u0105 korzystali ze wsparcia, zgodnie z opracow. dla nich, na podstawie diagnozy, \u015bcie\u017ck\u0105 reintegracji. Celem g\u0142\u00f3wnym Projektu jest aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa, wzrost kompetencji spo\u0142ecznych oraz zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia, w okresie 01.08.2020 r. \u2013 30.06.2021r., przez 39 os\u00f3b (21K,18M) niepracuj\u0105cych, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, zam. powiat ostro\u0142\u0119cki, M. Ostro\u0142\u0119ka, powiat makowski, powiat przasnyski lub powiat ostrowski woj. mazowieckiego. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: 1) podniesienie umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych u min. 90% z 39 UP (21K, 18M) poprzez uko\u0144czenie warsztat\u00f3w kompetencji spo\u0142ecznych, w okresie real. proj., 2) nabycie kwalifikacji/kompetencji zawodowych przez min. 90% z 39 UP (21K, 18M) poprzez uko\u0144czenie kursu zawodowego oraz zdanie egzaminu ko\u0144cowego w okresie real. proj., 3) nabycie do\u015bwiadczenia zawodowego przez 11 UP (6K, 5M) poprzez uko\u0144czenie 3-miesi\u0119cznych sta\u017cy zawodowych w okresie real. proj., 4) zwi\u0119kszenie samodzielno\u015bci, zaradno\u015bci i poczucia w\u0142asnej warto\u015bci mierzonych jako efektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczna u co najmniej 34% UP w ci\u0105gu 3 miesi\u0119cy od zako\u0144czenia udzia\u0142u w proj (tj. do ko\u0144ca IX.2021r.) 5) uzyskanie zatrudnienie przez min. 25% UP w ci\u0105gu 3 miesi\u0119cy od zako\u0144czenia udzia\u0142u w proj (tj. do ko\u0144ca IX.2021r.).", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141DZIELNIA SOCJALNA \"CREATIVE MIND\"", "TYTUL": "Czas na zmiany!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.03}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "324742.47", "WARTOSC": "405928.09", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka, GM.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski", "OPIS": "Projekt pt. \u201eNowy start!\u201d realizowany w okresie 01.08.2020r.-30.06.2021r. skierowany jest do 39 os\u00f3b (w tym 21K,18M), powy\u017cej 18 roku \u017cycia, niepracuj\u0105cych, kt\u00f3rzy zamiesz. (w my\u015bl kod. cywiln.)na obszarze M. Ostro\u0142\u0119ki (dalej: MO), pow. ostro\u0142\u0119ck.(dalej: PO), pow. makowskiego (dalej: PM), pow. przasnyskiego (dalej:PP) lub pow. ostrowskiego (dalej: POS) woj. mazow., zagro\u017c.ub\u00f3stwem i/lub wyklucz.spo\u0142.,tj.os.korzystaj\u0105ce ze \u015bwiadcze\u0144 z pomocy spo\u0142.[dalej: PS] zg.z ustaw\u0105 z 12.03.2004r.o pomocy spo\u0142.lub kwalifik.si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem PS,tj.spe\u0142niaj\u0105ce min.1 z przes\u0142anek okre\u015bl.w art.7 ustawy z 12.03.2004r.o pomocy spo\u0142. W okresie real. proj., uczestnicy b\u0119d\u0105 korzystali ze wsparcia, zgodnie z opracow. dla nich, na podstawie diagnozy, \u015bcie\u017ck\u0105 reintegracji. Celem g\u0142\u00f3wnym Projektu jest aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa, wzrost kompetencji spo\u0142ecznych oraz zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia, w okresie 01.08.2020 r. \u2013 30.06.2021r., przez 39 os\u00f3b (21K,18M) niepracuj\u0105cych, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, zam. powiat ostro\u0142\u0119cki, M. Ostro\u0142\u0119ka, powiat makowski, powiat przasnyski lub powiat ostrowski woj. mazowieckiego. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: 1) podniesienie umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych u min. 90% z 39 UP (21K, 18M) poprzez uko\u0144czenie warsztat\u00f3w kompetencji spo\u0142ecznych, w okresie real. proj., 2) nabycie kwalifikacji/kompetencji zawodowych przez min. 90% z 39 UP (21K, 18M) poprzez uko\u0144czenie kursu zawodowego oraz zdanie egzaminu ko\u0144cowego w okresie real. proj., 3) nabycie do\u015bwiadczenia zawodowego przez 11 UP (6K, 5M) poprzez uko\u0144czenie 3-miesi\u0119cznych sta\u017cy zawodowych w okresie real. proj., 4) zwi\u0119kszenie samodzielno\u015bci, zaradno\u015bci i poczucia w\u0142asnej warto\u015bci mierzonych jako efektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczna u co najmniej 34% UP w ci\u0105gu 3 miesi\u0119cy od zako\u0144czenia udzia\u0142u w proj (tj. do ko\u0144ca IX.2021r.) 5) uzyskanie zatrudnienie przez min. 25% UP w ci\u0105gu 3 miesi\u0119cy od zako\u0144czenia udzia\u0142u w proj (tj. do ko\u0144ca IX.2021r.).", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141DZIELNIA SOCJALNA \"CREATIVE MIND\"", "TYTUL": "Nowy start!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.03}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-29", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "342330.54", "WARTOSC": "406182.42", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski", "OPIS": "CEL: podniesienie do ko\u0144ca 10/2020 aktywno\u015bci zawodowej przez 23 os. (14K, 9M) w wieku 18-29 lat, z woj. mazowieckiego, w tym nale\u017c\u0105cych do tzw. grupy NEET oraz tzw. ubogich pracuj\u0105cych/ zatrudnionych na umowy kr\u00f3tkoterminowe/ cywilno-prawne poprzez realizacj\u0119 kompleksowego, zindywidualizowanego programu aktywno\u015bci zawodowejGRUPA DOCELOWA: 25os\u00f3b (15K, 10M) w wieku 18-29 lat, pracuj\u0105cych/zamieszkuj\u0105cych zg. z KC subregion ostro\u0142\u0119cki (SO), nale\u017c\u0105ce do grup:- min. 60% (15) os., kt\u00f3re nie pracuj\u0105, nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu- tzw. m\u0142odzie\u017c NEET, zg. z def. os z kat. NEET przyj\u0119t\u0105 w POWER, tj: 12 os biernych zawodowo i 3 os bezrobotnych (w tym 1 os\u00f3b d\u0142ugotrwale) niezarejestrowanych w urz\u0119dzie pracy- max 40% (10) os. tzw. ubogich pracuj\u0105cych, os. zatrudnionych na umowach kr\u00f3tkoterminowych/ cywilno-prawnych zg. z def zawartymi w Wyt. w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w z EFS w obszarze rynku pracy (Wytyczne)Wy\u0142\u0105czone os. nale\u017c\u0105ce do GD okre\u015blonej dla trybu konkursowego w Poddzia\u0142aniu 1.3.1 POWERZak\u0142ada si\u0119 udzia\u0142:17os. o niskich kwalifikacjachmin. 3 os. z niepe\u0142nospr (OzN)min. 40% (10) os zamieszka\u0142ych zg. z KC miasta \u015brednie trac\u0105ce funkcje (tj. z Ostro\u0142\u0119ki i Ostrowi Maz)REZULTATY:Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji (w tym imigranci, reemigranci, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niskimi kwalifikacjami) -39%Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla pozosta\u0142ych os\u00f3b nienale\u017c\u0105cych do ww. grup- 54%Odsetek os\u00f3b pracuj\u0105cych obj\u0119tych wsparciem w projekcie, kt\u00f3rych sytuacja na rynku uleg\u0142a poprawie po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie (wsk.efektywno\u015bci zawodowej)- 27%L-ba os poni\u017cej 30 lat, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu- 8 os.L-baos, kt\u00f3re naby\u0142y kompetencje w wyniku udzielonego wsparcia -21 osL-baos, kt\u00f3re naby\u0142y do\u015bwiadczenie zawodowe- 21 osZADANIA:INDYWIDUALNY PROGRAM DZIA\u0141ANIAPO\u015aREDNICTWO PRACYWARSZTATY AKTYWNEGO POSZUKIWANIA PRACYSZKOLENIASTA\u017bE", "BENEFICJENT": "MDDP SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA AKADEMIA BIZNESU SP. K.", "TYTUL": "Aktywna m\u0142odzie\u017c w subregionie ostro\u0142\u0119ckim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.02}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "287800.00", "WARTOSC": "359750.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka, GM.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski", "OPIS": "Projekt skierowany jest do kobiet i m\u0119\u017cczyzn [K i M] w tym z teren\u00f3w wiejskich (min. 61%) maj\u0105cych utrudniony dost\u0119p do szkole\u0144 zaw. GD to 200 os\u00f3b od 18 r. \u017c. zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy ch\u0119\u0107 kszta\u0142cenia zawodowego i uzyskania kompetencji w zakresie eksploatacji urz\u0105dze\u0144, instalacji i sieci elektroenergetycznych oraz spawania metod\u0105 MAG 135. CEL: Podwy\u017cszenie do 12/2018 na lokalnym i regionalnym rynku pracy szans 200 os. (10K/190M) z terenu subregionu ostro\u0142\u0119ckiego na prac\u0119 w zawodach regulowanych, tj. eksploatacja urz\u0105dze\u0144, instalacji i sieci elektroenergetycznych wytwarzaj\u0105cych kat. G1E (100 os. w tym 10K) i spawania metod\u0105 MAG 135 (100 M) poprzez pozaszkolne formy kszta\u0142cenia. ZADANIA: 1) Doskonalenie zawodowe 100 os. poprzez kurs przygotowuj\u0105cy do egzaminu pa\u0144stwowego w celu zdobycia kwalifikacji do samodzielnego wykonywania zawodu elektryka w zakresie eksploatacji grupa G1 E (10 grup po \u015br. 10 os.) zako\u0144czony egzaminem przed komisj\u0105 egzaminacyjn\u0105 powo\u0142an\u0105 przez prezesa Urz\u0119du Regulacji Energetycznej. Potwierdzeniem zdania b\u0119dzie wydanie dokumentu - \u015bwiadectwa kwalifikacyjnego \u201eE\u201d, 2) Doskonalenie zawodowe 100 os. poprzez kurs przygotowuj\u0105cy do egzaminu w celu zdobycia kwalifikacji spawania metod\u0105 MAG 135 (10 gr. po \u015br. 10 os.) zako\u0144czony egzaminem przed licencjonowanym egzaminatorem Instytutu Spawalnictwa w Gliwicach. Potwierdzeniem zdania b\u0119dzie wydanie dokumentu - \u015awiadectwa Egzaminu Kwalifikacyjnego Spawacza i ksi\u0105\u017cki spawacza. Szkolenia przeprowadzi ARR jako instytucja rynku pracy b\u0119d\u0105c\u0105 plac\u00f3wk\u0105 szkoleniow\u0105 zarejestrowan\u0105 w WUP w W-wie pod nr 2.14/00135/2005 [kryt. dost. 2]. Uczestnicy podwy\u017csz\u0105 kompetencje zawodowe w bran\u017cach o najwi\u0119kszym potencjale rozwoju, tj. energetycznej i budowlanej. Projekt realizowany b\u0119dzie w partnerstwie z 2 firmami o profilu dzia\u0142alno\u015bci zbie\u017cnym z kierunkami kszta\u0142cenia w ramach wsparcia (us\u0142ugi budowlane i elektryczne), przez co nast\u0105pi zwi\u0119kszenie identyfikacji potrzeb rynku pracy.", "BENEFICJENT": "AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO SP\u00d3\u0141KA Z O.O.", "TYTUL": "Podwy\u017cszone kompetencje zawodowe os\u00f3b z subregionu ostro\u0142\u0119ckiego w ramach edukacji pozaszkolnej to ich wy\u017csze szanse i konkurencyjno\u015b\u0107 na lokalnym i regionalnym rynku pracy w bran\u017cach o najwi\u0119kszym potencjale rozwoju, tj. energetycznej i budowlanej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.91}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1193588.12", "WARTOSC": "1491985.15", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski", "OPIS": "Projekt szkoleniowy realizowany jest w partnerstwie z 20 JST (gminami) z woj. mazowieckiego w okresie 01.09.2016-31.10.2017r. Projektem obj\u0119te zostan\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby doros\u0142e powy\u017cej 25 r.\u017c., o niskich kwalifikacjach, mieszkaj\u0105ce, pracuj\u0105ce lub ucz\u0105ce si\u0119 na terenie woj. mazowieckiego, z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowane nabyciem, uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji cyfrowych lub j\u0119zykowych. Co najmniej 30% uczestnik\u00f3w stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby w wieku 50+, a powy\u017cej 60% - zamieszkuj\u0105cy na wsi. Projektem obejmiemy 816 os\u00f3b, w tym 523 k. Zrealizowane zostan\u0105 zaj\u0119cia z: a) j. angielskiego dla 480 os\u00f3b, w tym 307 k., w ramach 40 grup; b) j. niemieckiego dla 96 os\u00f3b, w tym 62 k., w ramach 8 grup; c) ICT dla 240 os\u00f3b, w tym 154 k., w ramach 24 grup. Zaj\u0119cia realizowane b\u0119d\u0105 w dw\u00f3ch turach: 09.2016-06.2017 (I tura) oraz 01.-10.2017r (II tura). Celem g\u0142. projektu jest podniesienie umiej\u0119tno\u015bci w zakresie pos\u0142ugiwania si\u0119 wybranym j. obcym (angielskim lub niemieckim) u 576 os\u00f3b (w tym 369 k.) lub umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji cyfrowych u 240 os\u00f3b (w tym 154 k.), doros\u0142ych powy\u017cej 25 r.\u017c. mieszkaj\u0105cych, pracuj\u0105cych lub ucz\u0105cych si\u0119 na terenie woj. mazowieckiego, w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b z grup najbardziej potrzebuj\u0105cych, m.in. os\u00f3b o niskich kwalifikacjach i w wieku powy\u017cej 50 r.\u017c. i mieszk. na wsi, w terminie od. 01.09.2016r do 30.10.2017r.Nab\u00f3r oparto o kryteria meryt., nie dyskryminuj\u0105ce ze wzgl. na wyznanie, ras\u0119, status materialny itp. Zaj\u0119cia prowadzone b\u0119d\u0105 w salach udost\u0119pnianych przez partnerskie samorz\u0105dy a poza nimi-wynajmowanych. Zasad\u0105 jest dostosowanie miejsc i termin\u00f3w zaj\u0119\u0107 do potrzeb UP. Sale wyposa\u017cone b\u0119d\u0105 w niezb\u0119dne meble oraz sprz\u0119t dydaktyczny: komputery z dost\u0119pem do internetu, magnetofony, tablice interaktywne itp. Sale te znajduj\u0105 si\u0119 w budynkach dost. do potrzeb os. niepe\u0142nosprawnych ruchowo. W przypadku zg\u0142osze\u0144 os. z innymi niepe\u0142nosprawno\u015bciami zapewnimy im wsparcie dostos. do ich potrzeb (mechanizm racjonalnych usprawnie\u0144).", "BENEFICJENT": "CNJA EDUKACJA-WITOLD SZASZKIEWICZ SP.J.", "TYTUL": "Nowe umiej\u0119tno\u015bci - nowe perspektywy.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.88}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "386310.00", "WARTOSC": "482887.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka, GM.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski", "OPIS": "Projekt \u201eDoskonalenie zawodowe kluczem do sukcesu\u201d jest kompleksowym wsparciem, kt\u00f3re odpowiada na sprecyzowane potrzeby 120 UP w wieku doros\u0142ym, zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy ch\u0119\u0107 kszta\u0142cenia formalnego, podnoszenia/uzupe\u0142nienia kwalifikacji lub ich formalnego potwierdzenia, zamieszkuj\u0105cych woj. mazowieckie. G\u0142\u00f3wnym celem proj jest uzyskanie lub podniesienie kwalifikacji zawod. przez 120 (48K,72M) os\u00f3b doros\u0142ych (od18r.\u017c.) zamieszkuj\u0105cych woj. mazowieckie, w szczeg\u00f3lno\u015bci pow. ostrowski, wo\u0142omi\u0144ski, ostro\u0142\u0119cki, zainteresowanych z w\u0142asnej inicjatywy zdobyciem, uzupe\u0142n. podniesieniem kwalifikacji zawodowych poprzez realizacj\u0119 pozaszkolnych form kszta\u0142cenia ustawicznego w okresie od 01.09.2016\u2013 31.10.2017. Wnioskodawca podejmie dzia\u0142. d\u0105\u017c\u0105ce do osi\u0105gni\u0119cia za\u0142o\u017ce\u0144 projektu, a tym samym celu g\u0142\u00f3wnego projektu. Zadania w ramach proj b\u0119d\u0105 mia\u0142y charakter pozaszkolnych form kszta\u0142cenia ustawicznego realiz.w postaci szkole\u0144, ko\u0144cz\u0105cych si\u0119 egzaminami przeprowadzanymi przez instytucje akredytuj\u0105ce/zewn\u0119trzne. W proj b\u0119d\u0105 realizowane nast\u0119puj\u0105ce zad.-szkolenia: \u2022 Komputerowe wspomaganie projektowania AutoCAD \u2022 Projektowanie i aran\u017cacja wn\u0119trz 3ds MAX \u2022 Projektowanie w Solid Works \u2022 Grafika komputerowa \u2022 Projektowanie rzeczywisto\u015bci rozszerzonej \u2022 Ksi\u0119gowo\u015b\u0107 komputerowa Realizacja powy\u017cszych zada\u0144 pozwoli na osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w projektu, zmierzaj\u0105cych do uzyskania nowych kwalifikacji zawodowych przez osoby nie pracuj\u0105ce lub podniesienia kwalifikacji zawodowych przez osoby pracuj\u0105ce w bran\u017cach in\u017cynierskich, graficznych, finansowych, co wzmocni ich pozycj\u0119 zawodow\u0105 i ich atrakcyjno\u015b\u0107 na rynku pracy. Grup\u0119 docelow\u0105 proj b\u0119dzie stanowi\u0107 120 (48K/72M) os\u00f3b doros\u0142ych, od 18 r.\u017c., zamieszkuj\u0105cych woj. mazowieckie - powiaty: ostrowski, wo\u0142omi\u0144ski, ostro\u0142\u0119cki, w tym: - 80 os\u00f3b (32K/48M) pracuj\u0105cych, - 40 os\u00f3b (16K/24M) bezrobotnych, - 12 os\u00f3b (5K/7M) niepe\u0142nosprawnych, - 60 os\u00f3b (24K/36M) zamieszkuj\u0105cych obszary wiejskie, - 36 os\u00f3b (15K/21M) o niskich kwali", "BENEFICJENT": "T-MATIC GRUPA COMPUTER PLUS SP. Z O.O.", "TYTUL": "\"Doskonalenie zawodowe kluczem do sukcesu\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.85}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "629555.76", "WARTOSC": "786944.70", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski", "OPIS": "Proj. stanowi kontynuacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 prowadz. przez Wniosk. w woj. mazowieckim (m.in. realizowanego proj. RPO 10.2) i odpow. na zdiagnoz. deficyty i potrzeby mieszk. woj. (obecnie dzia\u0142ania uzupe\u0142n. zosta\u0142y o kszta\u0142cenie w zakresie j. ang.). Proj. \u201eJ\u0119zyki i komputery kluczem do kariery!\u201d to proj. partnerski, realiz. w okresie 01.09.2019-31.10.2020r. Wsparcie skier. jest do 294 os. (162K, 132M) w wieku od 25 r.\u017c., wy\u0142\u0105cz. o niskich kwalifikacjach, pracuj\u0105cych (147os), bezrobotnych (88os) oraz biernych zawod. (59os), dotychczas nieuczest. we wsparciu LLL w to\u017csamym zakresie w ramach RPO WM 2014 \u2013 2020 i z w\u0142asnej inicjatywy zainteres. nabyciem, uzupe\u0142n. lub podwy\u017csz. umiej\u0119tno\u015bci cyfrowych lub j\u0119zykowych, w szczeg. os. najbardziej potrzeb. tj. zamieszk./ucz\u0105cych si\u0119 lub pracuj. w pow.: legionowskim, makowskim, ostro\u0142\u0119ckim, ostrowskim, pu\u0142tuskim, w\u0119growskim, wo\u0142omi\u0144skim, wyszkowskim, w tym 90 os. z teren\u00f3w wiejskich tych powiat\u00f3w, 15os. zamieszk. obszar rewitalizowany Wo\u0142omina. Celem g\u0142. proj. jest wzrost poziomu umiej\u0119tno\u015bci kluczowych- cyfrowych lub j\u0119zykowych, w okresie 01.09.2018-31.10.2020r., przez 294os doros\u0142e od 25 r.\u017c., o niskich kwalifikacjach, zamieszk./ucz\u0105cych si\u0119 lub pracuj.w pow.: legionowskim, makowskim, ostro\u0142\u0119ckim, ostrowskim, pu\u0142tuskim, w\u0119growskim, wo\u0142omi\u0144skim, wyszkowskim (w tym 90os. zamieszk. tereny wiejskie tych powiat\u00f3w, 60os. w wieku 50+ oraz 15os. zamieszk. obszar rewitaliz. Wo\u0142omina) poprzez udzia\u0142 w certyfik. szkolen. z zakresu ICT zako\u0144cz. egzam. ECDL (150os.) oraz j. ang. zako\u0144cz. egzaminem zewn. TELC (144os) oraz nabyciem kwalifikacji przez min.80% uczest. poszczeg\u00f3lnych szkole\u0144. W ramach proj. 144 uczest. we\u017amie udzia\u0142 w szkol. z zakresu j. ang. prowadz. do uzyskania kwalifikacji na okre\u015bl. poziomie zg. z ESOKJ, a 150os w kursie ICT prowadz. do uzyskania kwalifik. cyfrowych zg z ram\u0105 DIGCOMP. W wyniku realiz. proj. min.80% os. obj\u0119tych wsparciem uzyska certyfikat zewn. potwierdz. nabycie kwalifikacji w zakresie j.ang. lub ICT.", "BENEFICJENT": "CENTRUM SZKOLENIOWE GREEN PENCIL PAWE\u0141 BIENIAWSKI", "TYTUL": "J\u0119zyki i komputery kluczem do kariery!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.83}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1779809.70", "WARTOSC": "1887591.16", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu: Podniesienie kompetencji zawodowych i kluczowych 54 os\u00f3b w wieku 18-35 lat nale\u017c\u0105cych do grupy NEET z terenu powiat\u00f3w: ostro\u0142\u0119ckiego, wojew\u00f3dztwa lubelskiego poprzez wdro\u017cenie kompleksowego programu aktywizacji obejmuj\u0105cego do\u015bwiadczenia zawodowe podczas sta\u017cy zagranicznych na terenie Cypru w okresie od 1.05.2018 do 30.04.2020 r.Okres realizacji: 1.05.2018 - 30.04.2020 r G\u0142\u00f3wne rezultaty:1. Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re naby\u0142y kompetencje zawodowe lub kluczowe po opuszczeniu programu \u2013 54 osoby (32 K i 22 M) 3. Liczba os\u00f3b z grupy zdefaworyzowanej, kt\u00f3re naby\u0142y kompetencje zawodowe lub kluczowe po opuszczeniu programu \u2013 27 os\u00f3b (16 K i 11 M) Grupa docelowa: to 60 os\u00f3b w wieku 18-35 lat, kt\u00f3re: nie pracuj\u0105 (s\u0105 bezrobotni lub bierni zawodowo) i nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu formalnym w trybie stacjonarnym lub niestacjonarnym i nie szkol\u0105 si\u0119. Dodatkowo co najmniej 30 os. to osoby defaworyzowane: os. kt\u00f3re opu\u015bci\u0142y zak\u0142ady poprawcze, schroniska dla nieletnich, m\u0142odzie\u017cowe o\u015brodki wychowawcze, m\u0142odzie\u017cowe o\u015brodki socjoterapii, piecz\u0119 zast\u0119pcz\u0105; os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105; os., kt\u00f3re przedwcze\u015bnie opu\u015bci\u0142y system edukacji;os. d\u0142ugotrwale bezrobotne. Grupa b\u0119dzie rekrutowana z terenu powiatu ostro\u0142\u0119ckiego i wojew\u00f3dztwa lubelskiego. Zadania 1. Rekrutacja i tworzenie IPD 2. Przygotowanie do mobilno\u015bci 3. Sta\u017c zagraniczny 4. Dzia\u0142ania aktywizuj\u0105ce do zatrudnienia 5. Opieka mentora krajowego. Lider: KLS Partners sp\u00f3\u0142ka z o.o. Partnerzy: Miasto Ostro\u0142\u0119ka, Fundacja OIC Poland, G.G. Eurosuccess Consulting LTD", "BENEFICJENT": "KLS PARTNERS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 (DAWNIEJ KLS PARTNERS DARIUSZ KA\u0143TOCH)", "TYTUL": "Mobilno\u015b\u0107: Fabryka szans na przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.78}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-31", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "3998872.00", "WARTOSC": "4998590.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Projekt (proj.) realizowany jest w partnerstwie mi\u0119dzy Agencj\u0105 Rozwoju Mazowsza S. A. (ARMSA), b\u0119d\u0105c\u0105 liderem, a Instytutem Badawczo Szkoleniowym Sp.z o.o.. pe\u0142ni\u0105cym rol\u0119 partnera. Cel g\u0142\u00f3wny: Z\u0142agodzenie proces\u00f3w wykluczenia spo\u0142ecznego poprzez zindywidualizowane i kompleksowe zastosowanie r\u00f3\u017cnych typ\u00f3w dzia\u0142a\u0144 w odniesieniu do ka\u017cdego z 500 uczestnik\u00f3w projektu korzystaj\u0105cych z pomocy spo\u0142ecznej w wybranych powiatach wojew\u00f3dztwa mazowieckiego do ko\u0144ca IX.2017 . Uczestnikami projektu (UP) b\u0119dzie 500 os\u00f3b z rodzin wielodzietnych wykluczonych lub/i zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym korzystaj\u0105cych z pomocy spo\u0142ecznej. Zadania: 1. Diagnoza (V.2016-III.2017) ARMSA- diagnoza indywidualnych potrzeb i potencja\u0142\u00f3w uczestnik\u00f3w projektu (UP) w celu przygotowania i realizacji wsparcia w oparciu o \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji -wska\u017anik 500 os\u00f3b 2. Us\u0142ugi w plac\u00f3wkach wsparcia dziennego- rozwijanie kompetencji kluczowych (VII.2016-VIII.2017) IBS- warsztaty kszta\u0142tuj\u0105ce kompetencje uczenia si\u0119 dla 300 dzieci i m\u0142odzie\u017cy korzystaj\u0105cej z us\u0142ug plac\u00f3wek wsparcia dziennego - wska\u017anik (wsk.) 300 dzieci 3. Zintegrowane wsparcie rodzin (VI.2016-IX.2017)IBS- wsparcie rodzin w kszta\u0142towaniu kompetencji spo\u0142ecznych i obywatelskich oraz mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania z wsparcia eksperckiego i coachingu- wsk. 500 os.+ otoczenie rodzin 4. Aktywizacja zawodowa (VI.2016-IX.2017) ARMSA- wsparcie zawodowe -wsk. 200 os. doros\u0142ych 5. Po\u015brednictwo pracy (VI.2016-IX. 2017) ARMSA- wsparcie zawodowe- wsk. 200 os. doros\u0142ych Dzia\u0142ania skierowane do rodzin przewidziane w proj. pozwol\u0105 na kompleksowe wsparcie ca\u0142ego systemu rodzinnego. Zatrudnienie jest najskuteczniejsz\u0105 form\u0105 walki z ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym, dlatego dzia\u0142. zwi\u0119kszaj\u0105ce szans\u0119 uzyskania zatrudnienia, po\u0142\u0105czone z dzia\u0142. na rzecz w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego. Efektem proj. b\u0119dzie wzrost kapita\u0142u spo\u0142., zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia oraz wzrost zatrudnienia os\u00f3b wykluczonych lub/i zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym.", "BENEFICJENT": "AGENCJA ROZWOJU MAZOWSZA S.A.", "TYTUL": "Moje najwa\u017cniejsze miejsce - rodzina", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.74}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "371105.92", "WARTOSC": "463882.40", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie szans na rynku pracy 120 os\u00f3b doros\u0142ych (2K i 118M) pow. 18 r.\u017c z woj. mazowieckiego, w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b z zamieszkuj\u0105cych tereny wiejskie(kategoria 3 klasyfikacji DEGURBA) min. 50,83%, (tj. 61 os\u00f3b) zg\u0142aszaj\u0105ce z w\u0142asnej inicjatywy ch\u0119\u0107 podnoszenia, uzupe\u0142niania kwalifikacji lub ich formalnego potwierdzenia w 2 bran\u017cach sektora OZE poprzez uczestnictwo w szkoleniu zawodowym na instalatora instalacji fotowoltaicznych lub instalatora pomp ciep\u0142a zako\u0144czonym egzaminem w UDT lub r\u00f3wnowa\u017cnym potwierdzaj\u0105cym uzyskanie kwalifikacji zawodowych do 30.06.2020r. Cel g\u0142\u00f3wny zostanie zrealizowany wokresie od 01.09.2018-30.06.2020r. Wska\u017anik rezultatu: liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia min. 103 osoby (1K, 102M) (tj. 85,83%), Grupa docelowa: 120 os\u00f3b (2K, 118M) w wieku pow. 18 r.\u017c. z woj. mazowieckiego (5 subregion\u00f3w obj\u0119tych programem rewitalizacji), zg\u0142aszaj\u0105ce z w\u0142asnej inicjatywy ch\u0119\u0107 uzupe\u0142nieniem lub podniesienia kwalifikacji zawodowych poprzez realizacj\u0119 pozaszkolnych form kszta\u0142cenia ustawicznego oraz ich formalnego potwierdzenia w zakresie instalatora odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w UDT lub r\u00f3wnowa\u017cnym zgodnie z Rozporz\u0105dzeniem MEN z dnia 11.01.2012 r. w sprawie kszta\u0142cenia ustawicznego w formach pozaszkolnych G\u0142\u00f3wne zadania: Realizacja kwalifikacyjnych kurs\u00f3w zawodowych w akredytowanym o\u015brodku OZE w obszarze fotowoltaiki/pomp ciep\u0142a oraz egzamin zew. w Urz\u0119dzie Dozoru Technicznego lub r\u00f3wnowa\u017cnym i uzyskanie certyfikatu Instalatora OZE w zakresie instalacji fotowoltaicznych lub instalacji pomp ciep\u0142a. Projekt rozwi\u0105zuje problem wyj\u015bcia z rynku pracy instalator\u00f3w bez uprawnie\u0144 oraz pozwala na uzyskanie nowego zawodu innym. Kurs zawodowy w zakresie instalacji fotowoltaicznych/pomp ciep\u0142a i certyfikat potwierdzaj\u0105cy kwalifikacje wydany przez UDT lub r\u00f3wnowa\u017cny ww. zakresie umo\u017cliwia wykonywania zawodu montera instalacji oze wymagane przez firmy instalatorskie z bran\u017cy OZE", "BENEFICJENT": "ON SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Certyfikowany instalator OZE na Mazowszu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.7}, {"DATA_KONIEC": "2020-05-31", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "347655.00", "WARTOSC": "412500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki", "OPIS": "Celemg\u0142\u00f3wnymprojektu jestzwi\u0119kszeniewokr.od01.05.2019-31.05.2020 r.aktywno\u015bcizawodowejorazmo\u017cliwo\u015bcizatrudnieniawgr.25os\u00f3bzniskimikwalifikacjami(wtym15kobieti5OzN)ww.18-29l.b\u0119d\u0105cychbezpracy(100%biernizawod.)ijednocze\u015bnienieuczestnicz\u0105cychwkszta\u0142ceniuiszkoleniu(m\u0142odzie\u017cNEETzg.zPOWER2014-2020)zamieszka\u0142ych(zg.zKodeksemCyw.)wwoj.mazowieckim\u0142\u0105cznienatereniem.Radomorazpowiat\u00f3wradomskiego,szyd\u0142owieckiego, przysuskiego i ostro\u0142\u0119ckiego (wtym10os.naobsz.wiejskich,10os.natereniem.Radom).G\u0142\u00f3wnerezultatyprojektuwodniesieniudojegouczestnik\u00f3w:-opracowanieIndywidualnychPlan\u00f3wDzia\u0142aniawobszarzerozwojuzawodowegodla100%uczestnik\u00f3wprojektu,-nabycie\u0142\u0105cznieprzez 100%uczestnik\u00f3wprojektukwalifikacji(18 os.-72%UP)ikompetencji(7os.-28%UP)zawodowychzbie\u017cnychzpotrzebamilokalnegorynkupracy-nabycieprzezconajmniej90%uczestnik\u00f3wprojektukompetencjiwzakresiediagnozyswoichpredyspozycjizawodowych-nabycieprzezconajmniej90%uczestnik\u00f3wprojektupraktycznegodo\u015bwiadczeniazawodowego-podj\u0119ciezatrudnieniaprzez39%og\u00f3\u0142uuczestnik\u00f3wprojektu.Dzia\u0142aniawprojekcie:-Indywidualnekonsultacjezdoradc\u0105zawodowymwceluutworzeniaiaktualizacjiIPD-Indywidualneporadnictwozawodowe,-Indywidualneporadnictwopsychologiczne-Indywidualnepo\u015brednictwopracy,-Szkoleniazawodowe,-Sta\u017cezawodowe", "BENEFICJENT": "S.T.R. PROJECT STANIS\u0141AW ROMANISZYN", "TYTUL": "Droga do zatrudnienia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.64}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-29", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "291473.98", "WARTOSC": "309125.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY: podwy\u017cszenie w okresie 01.09/2019 - 29.12/2020 kompetencji zawodowych niezb\u0119dnych do utrzymania zatrudnienia 35 nauczycieli [10K/25M] praktycznej nauki zawodu (GD1) z ZSZ nr 1 i ZSZ nr 4 w Ostro\u0142\u0119ce I ASP w \u0141om\u017cy [Szko\u0142y] i 10 os. [10M] zainteresowanych realizacj\u0105 przez uczni\u00f3w praktycznej nauki zawodu u pracodawc\u00f3w, nie posiadaj\u0105 przygotowania pedagogicznego (GD2) poprzez szkolenie w formie obserwacji uczestnicz\u0105cej w Turyngii (Niemcy) zorganizowane we wsp\u00f3\u0142pracy ponadnarodowej z partnerem Bildungsverbund Thringer Unternehmen e. V. [BVTU] w firmach prowadz\u0105cych praktyczne kszta\u0142cenia zawodowego (GD1 i GD2) oraz kursu pedagogicznego (GD2). ZADANIA:1. Mobilno\u015b\u0107 uczestnik\u00f3w do Turyngii (Niemcy) Obserwacja uczestnicz\u0105ca w przedsi\u0119biorstwach prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie w miejscu pracy (09.2019 do 09.2020) w bran\u017cach elektrycznej, elektronicznej, mechanik pojazd\u00f3w samochodowych, informatycznej, hotelarskiej, gastronomicznej. CEL: zdobycie przez 45 os. [10K/35M] z GD wiedzy w zakresie metod pracy z uczniem i rozwi\u0105za\u0144 praktycznych stosowanych w dualnym systemie kszta\u0142cenia zawodowego poprzez obserwacje uczestnicz\u0105c\u0105. Za\u0142o\u017cenia realizacji mobilno\u015bci:- gr. \u015br. 5 os., czas 5 dni roboczych po 8 godz., - miejsce: firmy realizuj\u0105ce kszta\u0142cenie zawodowe (cz. praktyczn\u0105),- planowane terminy b\u0119d\u0105 ustalane z UP eliminuj\u0105c bariery dost\u0119pu i umo\u017cliwiaj\u0105c godzenia \u017cycia domowego,- logistyka transfer\u00f3w mi\u0119dzynarodowych, organizacja wy\u017cywienia, nocleg\u00f3w i przejazd\u00f3w lokalnych, opieka na UP we wsp\u00f3\u0142pracy z BVTU. 2.Kurs pedagogiczny (09.2019 do 12.2019) CEL: zdobycie przez 10 os. [10M] z GD2 kompetencji potwierdzonych dokumentem do prowadzenia i organizowania zaj\u0119\u0107 z uczniami i m\u0142odocianymi,Za\u0142o\u017cenia realizacji kursu:- 1 gr. 10 os\u00f3b., czas 48 godz.., - miejsce: \u0141om\u017ca,- planowane terminy zjazd\u00f3w b\u0119d\u0105 ustalane z UP eliminuj\u0105c bariery dost\u0119pu i umo\u017cliwiaj\u0105c godzenia \u017cycia domowego.Ramowy program: zagadnienia z pedagogiki; psychologii; metodyki nauczania;Praktyka 8 godz.", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A AGROBIZNESU", "TYTUL": "Obserwacja uczestnicz\u0105ca - nowe do\u015bwiadczenie i podwy\u017cszone kompetencje zawodowe", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.51}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "353700.00", "WARTOSC": "442125.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski", "OPIS": "Projekt MAZOWIECKA AKADEMIA ICT to efekt wieloletniego zaanga\u017cowania Euro-Forum na rynku szkoleniowym i potencja\u0142u w zakresie projekt\u00f3w EFS. Koncepcja i spos\u00f3b realizacji zaproponowanej oferty edukacyjnej wynikaj\u0105 z do\u015bwiadczenia Wnioskodawcy, a wzmocnione zosta\u0142y przez praktyczne metody i narz\u0119dzia zwi\u0119kszaj\u0105ce szanse na efektywny wzrost kompetencji cyfrowych uczestnik\u00f3w/czek. Cel g\u0142\u00f3wny projektu to nabycie do XII 2017r. kompetencji w zakresie ICT przez 180 os\u00f3b (w tym 108 kobiet) w wieku powy\u017cej 25 roku \u017cycia, zamieszka\u0142ych na terenie subregionu ostro\u0142\u0119cko-siedleckiego w woj. mazowieckim. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 osoby doros\u0142e o niskich kwalifikacjach (z wykszta\u0142ceniem na poziomie odpowiadaj\u0105cym ISCED3), w tym mieszka\u0144cy teren\u00f3w wiejskich i osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej. Dla zwi\u0119kszenia skali kszta\u0142cenia ustawicznego w subregionie wsparcie skierowane b\u0119dzie wy\u0142\u0105cznie do os\u00f3b, kt\u00f3re nie uczestniczy\u0142y w to\u017csamym wsparciu w ramach projekt\u00f3w POKL realizowanych w latach 2013-2015. Cele projektu osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 poprzez realizacj\u0119 kompleksowych dzia\u0142a\u0144 ukierunkowanych na wzrost i potwierdzanie kompetencji w obszarze ICT, a poprzedzonych indywidualn\u0105 diagnoz\u0105 potrzeb szkoleniowych, dzi\u0119ki kt\u00f3rej wsparcie b\u0119dzie mia\u0142o charakter mo\u017cliwie najbardziej zindywidualizowany. Wysokiej jako\u015bci szkolenia dotyczy\u0107 b\u0119d\u0105 wzmacniania kompetencji ICT zgodnie ze standardem DIGCOMP w 5 obszarach dla 21 kompetencji na r\u00f3\u017cnych poziomach zaawansowania \u2013 w zale\u017cno\u015bci od zdiagnozowanych potrzeb i luk edukacyjnych. W rezultacie wzmocnione zostan\u0105 kompetencje przekrojowe z zakresu ICT u 180 os\u00f3b, natomiast min 70% z nich uzyska potwierdzenie zdobytych kwalifikacji poprzez uzyskanie zewn\u0119trznego certyfikatu wydanego w wyniku pozytywnego egzaminu, kt\u00f3ry przeprowadzony zostanie w oparciu o wymagane kryteria i standardy. Co wa\u017cne, efekty projektu dotycz\u0105 grup szczeg\u00f3lnie wymagaj\u0105cych wsparcia w zaprojektowanym zakresie: os. o niskich kwalifikacjach, 50+, z obszar\u00f3w wiejskich.", "BENEFICJENT": "EURO FORUM MAREK GUDK\u00d3W", "TYTUL": "Mazowiecka Akademia ICT", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.5}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "316800.00", "WARTOSC": "396000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski", "OPIS": "Projekt \u201eCyfrowy zawr\u00f3t g\u0142owy\u201d to projekt partnerski, realizowany w okresie 01.01.2017-31.10.2017r. Wsparcie skierowane jest do 160 os\u00f3b (96K, 64M) w wieku 25 lat i wi\u0119cej, wy\u0142\u0105cznie o niskich kwalifikacjach, pracuj\u0105cych (80 os\u00f3b) i bezrobotnych (80 os\u00f3b), dotychczas nieuczestnicz\u0105cych we wsparciu LLL w to\u017csamym zakresie w ramach POKL i z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowanych nabyciem, uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem kompetencji cyfrowych, w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b najbardziej potrzebuj\u0105cych tj. os\u00f3b po 50 r.\u017c (104 os\u00f3b), zamieszkuj\u0105cych w powiatach: legionowskim, makowskim, ostro\u0142\u0119ckim, ostrowskim, pu\u0142tuskim, w\u0119growskim, wo\u0142omi\u0144skim, wyszkowskim, w tym 104 os\u00f3b z teren\u00f3w wiejskich tych powiat\u00f3w. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost aktywno\u015bci edukacyjnej uczestnik\u00f3w projektu poprzez udzia\u0142 w certyfikowanych szkoleniach z zakresu technologii cyfrowych zako\u0144czonych zewn\u0119trznym egzaminem ECDL w okresie 01.01.2017-31.10.2017r. W ramach projektu 160 uczestnik\u00f3w we\u017amie udzia\u0142 w kursie komputerowym prowadz\u0105cym do uzyskania kompetencji cyfrowych spe\u0142niaj\u0105cych standardy okre\u015blone w za\u0142. 2 do Wytycznych w obszarze edukacji oraz za\u0142\u0105czniku 8 do regulaminu konkursu we wszystkich obszarach okre\u015blonych w ww. dokumentach i ko\u0144cz\u0105cych si\u0119 certyfikatem zewn\u0119trznym ECDL DIGCOMP 16. Bezpo\u015brednio w wyniku realizacji projektu min. 80% os\u00f3b obj\u0119tych wsparciem tj. min. 128 uczestnik\u00f3w (77K, 51M) uzyska certyfikat zewn\u0119trzny potwierdzaj\u0105cy nabycie kompetencji cyfrowych zgodnie z zaplanowanymi we wniosku o dofinansowanie projektu 4 etapami nabywania kompetencji, o kt\u00f3rych mowa w Wytycznych MIR w zakresie monitorowania post\u0119pu rzeczowego realizacji program\u00f3w operacyjnych na lata 2014-2020.", "BENEFICJENT": "CENTRUM SZKOLENIOWE GREEN PENCIL PAWE\u0141 BIENIAWSKI", "TYTUL": "Cyfrowy zawr\u00f3t g\u0142owy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.42}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "829831.68", "WARTOSC": "1037289.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3w. proj. jest wzrost komp. j\u0119zyk. w zakresi.angielskiego u 192os. (106K,86M) oraz w zakresie ICT u 192os. (106K,88M) doros\u0142ych powy\u017cej 25 r.\u017c. zam. na obszarze WM, subregiony ciechanowski, p\u0142ocki, ostro\u0142\u0119cki, siedlecki i radomski w okresie od 04.2018 do 08.2019. Formy wsparcia wynikaj\u0105 z diagnozy. UP zostan\u0105 obj\u0119ci wsparciem w zakresie: 1.Szkolenia z j\u0119z. ang. (120h) dla 192os. zgodne z ESOKJ, ko\u0144cz\u0105ce si\u0119 egz.zewn\u0119trz. TGLS i wydaniem certyfikatu potwierdz.zdobycie okre\u015bl. poziomu bieg\u0142o\u015bci j\u0119zyk. 2. Szkolenia informatyczne (120h) dla 192os. zgodne ze standar. wymaga\u0144 dla kompet. cyfrowych, ko\u0144cz\u0105cych si\u0119 egz. zewn\u0119trz. ECCC i wydaniem certyfikatu potwierdz. nabyte kwalifikacje cyfrowe. Gr.doc stanowi\u0105 384 os.(211K,173M) w wieku od25 r.\u017c., kt. z w\u0142asnej inicj. zainteres. s\u0105 nabyciem,uzupe\u0142n. lub podwy\u017csz. umiej\u0119tn. oraz kompet. cyfr. oraz j\u0119zyk.,w szcz.. os. z gr. najb. potrzeb. o niskich kwalifik.[NK]-288os.(159K,129M), os. w wieku 50l. i pow.\u201377os.(42,35M), kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zam. na obsz.WM w subreg.: ciechanowskim, p\u0142ockim, ostro\u0142\u0119ckim, siedleckim i radomskim(k.m.szcz.7) w roz. przepis\u00f3w KC, w tym min. 10% GD stanowi\u0105 os. z niepe\u0142nospraw. tj. 38os. (21K,17M) W ram. proj.80% uczest. stan. os. w wieku 25 lat do 50l.,tj. 307os.(169K,138M)(k.m.szcz.1) Ponadto GD stan. co najmniej50% os. zam. na obsz. wiejskich na obsz. realiz. proj., tj. 196os. (108K,88M) (k.m.szcz.6) Wsp.w zakr. szkol. kier. jest wy\u0142. do os., kt\u00f3re nie uczestn we wsparciu LLL (life long learning)oferow. w to\u017cs. zakr. w ramach POKL w lat.2013-2015 i/lub w RPO WM 2014-2020.(k.m.szcz.9) W wyniku udzia\u0142u w proj . co najmniej 80% os. obj . wsparciem uzyska certyfikat potwierdzaj\u0105cy kwalifikacje cyfrowe.(k.m.szcz.3) W wyniku udzia\u0142u w proj . co najmniej 60% os. obj . wsparci em osi\u0105g. pe\u0142en poziom bieg\u0142 . j\u0119zyk. zg. z ESOKJ (tj .na poz.A,B l ub C) (k.m.szcz.2)", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A MENED\u017bERSKA ODDZIA\u0141 ZAMIEJSCOWY W CIECHANOWIE", "TYTUL": "Akademia kompetencji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.41}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "221810.15", "WARTOSC": "235242.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY: podwy\u017cszenie w okresie 01-12/2017 kompetencji zawodowych min. 45 os. [min. 90% UP] (pracownik\u00f3w PPP) regularnie pracuj\u0105cych z m\u0142odymi os. (13-25 lat) wykluczonymi lub zagro\u017conymi wykluczeniem spo\u0142ecznym z subregion\u00f3w ostro\u0142\u0119ckiego i \u0142om\u017cy\u0144skiego. OSOBY Z GD (50 os. z subregionu ostro\u0142\u0119ckiego woj. maz. i \u0142om\u017cy\u0144skiego woj. podlaskie) regularnie pracuj\u0105ce (praca o charakterze wychowawczym, terapeutycznym lub socjalizacyjnym) z m\u0142odzie\u017c\u0105 lub osobami m\u0142odymi (od 13 do 25 r. \u017cycia) posiadaj\u0105ce zgod\u0119 oraz rekomendacj\u0119 pracodawcy do udzia\u0142u w mobilno\u015bci ponadnarodowej, przeka\u017c\u0105 wsp\u00f3\u0142pracownikom swojej instytucji oraz nauczycielom we wspieranych palc\u00f3wkach o\u015bwiaty w celu jej szerszego zastosowania w swoim \u015brodowisku. ZADANIA: 1. Przygotowanie do programu mobilno\u015bci \u2013 szkolenie przygotowuj\u0105ce uczestnik\u00f3w do efektywnego przekazywania do\u015bwiadcze\u0144 (CEL: przygotowanie 50 K do mobilno\u015bci i szerszego zastosowania nabytych kompetencji w pracy z m\u0142odzie\u017c\u0105 w swojej instytucji i wspieranych szko\u0142ach). Wszyscy uczestnicy przed mobilno\u015bci\u0105 zostan\u0105 przygotowani do udzia\u0142u w projekcie i zachowania uzyskanej wiedzy oraz podzielenia si\u0119 wewn\u0119trz organizacji (PPP) oraz wspieranych merytorycznie plac\u00f3wkach edukacyjnych. 2. Mobilno\u015bci 50 os. do Portugalii (CEL: poznanie instytucji i metod pracy o charakterze wychowawczym, terapeutycznym i socjalizacyjnym z m\u0142odymi lud\u017ami w Portugalii), zagadnienia specyficzne: wywo\u0142ywanie alarm\u00f3w bombowych przez m\u0142odych ludzi, problematyka handlu narkotykami \u2013 dzia\u0142ania profilaktyczne i zaradcze, kradzie\u017ce, b\u00f3jki, identyfikacja szczeg\u00f3lnie niebezpiecznych obszar\u00f3w jako podej\u015bcie do profilaktyki zachowa\u0144 niebezpiecznych, stra\u017c szkolna \u2013 rola i zadania. Diagnoz\u0119 potrzeb GD, zapotrzebowanie na podnoszenie kompetencji pracownik\u00f3w PPP, program wizyt studyjnych zosta\u0142y skonsultowane przez ARR z GD i dyr. PPP. Wsparcie wizyt studyjnych zapewni partner ponadnarodowy. W ramach projektu odb\u0119dzie si\u0119 uczenie wzajemne par", "BENEFICJENT": "AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO SP\u00d3\u0141KA Z O.O.", "TYTUL": "Mobilno\u015b\u0107 ponadnarodowa to droga do uzyskania wy\u017cszych kompetencji zawodowych os\u00f3b pracuj\u0105cych z m\u0142odymi osobami wykluczonymi lub zagro\u017conymi wykluczeniem spo\u0142ecznym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.35}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "816893.76", "WARTOSC": "1021117.20", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Cel:Nabycie kwalifikacji w zakresie pos\u0142ugiwania si\u0119 j\u0119zykiem angielskim na poziomie bieg\u0142o\u015bci j\u0119zykowej A1/A2(wg skali ESOKJ) lub obs\u0142ugi komputera na poziomie A wg DIGCOMP potwierdzonych uzyskaniem certyfikatu zewn\u0119trznego TGLS lub ECCC przez min.80% os\u00f3b w\u015br\u00f3d 284(w tym 144K;140M)os\u00f3b z w\u0142asnej inicjatywy zaint.nabyciem, uzup.lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tn.oraz kompet.cyfrowych lub j\u0119zyk.w wieku 25 lat i wi\u0119cej, ucz\u0105cych si\u0119,pracuj\u0105cych lub zamieszkuj\u0105cych na obszarze woj.mazowieckiego w rozumieniu przepis\u00f3w KC w terminie 01.01.2020-31.12.2020. Gr.docel.:284(144K/140M)os.fizyczne ucz\u0105ce si\u0119,pracuj\u0105ce lub zam.na obszarze woj.mazow.w rozum.przepis\u00f3w KC w wieku od 25 r.\u017c.,z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowanych nabyciem,uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tno\u015bci oraz kompetencji cyfrowych lub j\u0119zykowych,w tym:170os.(86K/84M)w wieku 25-49 l.;114os.(58K/56M)w wieku pow.50 r.\u017c.;185os.(89K/96M)o niskich kwalif.;98os.(50K/48M)zam.na obszarach wiejskich(wg DEGURBA,kat.3)-35%uczestn(kryt.mert.szczeg.nr 5);28os.(14K/14M)niepe\u0142nosprawnych;120os.(62K/58M)pozost.bez zatr.;164os.(82K/82M)pracuj\u0105ce. G\u0142.wska\u017aniki: -Liczba os.w wieku 25 l.i wi\u0119cej,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu-228(116K/112M), -Liczba os.o niskich kwalifikacjach,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu -148(71K/77M), -Liczba os.w wieku 50 lat i wi\u0119cej,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu -92(47K/45M). Zadania: 1.Kurs z zakresu j\u0119z.angielskiego na poziomie A1 i przeprowadzenie niezale\u017cnych od Wnioskodawcy zewn\u0119trznych certyfikacyjnych egzamin\u00f3w TGLS A1 dla 144 os\u00f3b (71K/73M), 2.Kurs z zakresu j\u0119z.angielskiego na poziomie A2 i przeprowadzenie niezale\u017cnych od Wnioskodawcy zewn\u0119trznych certyfikacyjnych egzamin\u00f3w TGLS A2 dla 144 os\u00f3b (71K/73M), 3.Kurs komputerowy na poziomie A zgodnym z ram\u0105 DCF i przeprowadzenie niezale\u017cnych od Wnioskodawcy zewn\u0119trznych certyfikacyjnych egzamin\u00f3w ECCC dla 140 os\u00f3b (", "BENEFICJENT": "PRETENDER ADRIAN WRONKA", "TYTUL": "Szkolenia z j\u0119zyka angielskiego i ICT dla os\u00f3b z wojew\u00f3dztwa mazowieckiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.15}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "783300.76", "WARTOSC": "979125.95", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Cel:Zwi\u0119kszenie samodzielno\u015bci oraz zdolno\u015bci do uczestniczenia w \u017cyciu spo\u0142.28os.(20K/8M)niesamodzielnych z niepe\u0142nospr.z terenu woj.mazowieckiego poprzez zapewnienie kompleksowych us\u0142.opieku\u0144czych,specj.us\u0142.opieku\u0144czych oraz wsparcia ich opiekun\u00f3w fakt.w okr.1.10.2019-30.09.2021r. GD:os.fiz.zamieszka\u0142e w roz.przepis\u00f3w KC na obszarze woj.mazowieckiego,w tym: -os.niesamodzielne,w tym ze wgl.na niepe\u0142nospr.-28 os.(20K/8M)pe\u0142noletnich,pow.18 r.\u017c. -otoczenie os.niesamodzielnych-28 opiekun\u00f3w fakt.(20K/8M) Zadania: Us\u0142.opieku\u0144cze w miejscu zamieszkania Specj.us\u0142ugi opieku\u0144cze w miejscu zamieszkania dost.do ind.potrzeb Wsparcie opiekun\u00f3w fakt. Rezultaty: L.wspartych w prog.miejsc \u015bwiadczenia us\u0142.spo\u0142.-17 L.os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykl.spo\u0142.obj.us\u0142ugami spo\u0142.\u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym w prog.-28 Wsparcie dla os\u00f3b niesamodzielnych realizowane w ramach projektu odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie w oparciu o \u201eOg\u00f3lnoeuropejskie wytyczne dotycz\u0105ce przej\u015bcia od opieki instytucjonalnej do opieki \u015bwiadczonej na poziomie lokalnych spo\u0142eczno\u015bci\u201d oraz zgodnie z minimalnymi wymaganiami \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej okre\u015blonymi w za\u0142\u0105czniku do regulaminu konkursu.", "BENEFICJENT": "AKADEMIA ZDROWIA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP.K.", "TYTUL": "Wsparcie u Twego boku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.14}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "58391.19", "WARTOSC": "64879.11", "MIEJSCE": "WOJ.: Ivano-Frankivska oblast | WOJ.: Lvivska oblast | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski", "OPIS": "The partners in the framework of the cross-border cooperation project want to solve the problems that occur in the area of each partner and are similar for both of them such as: weak promotion and education about nature potential as well as a need of protection of Bug Valley areas on both sides of border and small use of natural heritage for sustainable touristic development. The goal of the project is supporting cross-border socio\u2013economic growth and strengthening of integration of local communities, preserving and promotion of natural heritage and conscious exploitation of nature for improvement of diversity and quality of touristic services in Bug Valley. Realization of activities planned in project will influence on solving common cross-border challenges and reducing differences in life standards. Partners will try to solve common problems using common resources which will cause the change of current situation of the region. Main project products will be youth camps , workshop, nature viewing platform, nature quests, promotion campaign (Project tabs on Beneficiaries\u2019 websites, Facebook, leaflet, promotion clip, t-shirts). Products will be used by project participants, tourists, inhabitants, companies, institutions, entire society and partners. During project realization cooperation of both partners is necessary because the project is dedicated to support to cross-border development process of Bug region. Thanks to project realization interest in Ukrainian region by Polish tourists and vice versa will rise. Project is non-commercial and will cause improvement of quality of life of inhabitants of both partners.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE ,,LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA - TYGIEL DOLINY BUGU\"", "TYTUL": "Young Local Guardians of Bug Valley Nature", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.1}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "738984.48", "WARTOSC": "927927.85", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Projekt \u201eCentrum Innowacji FIRE dla wczesnej fazy rozwoju przedsi\u0119biorstw\u201d jest odpowiedzi\u0105 na zdiagnozowane potrzeby mazowieckich firm. Celem projektu jest poprawa warunk\u00f3w do rozwoju mazowieckich M\u015aP, dzi\u0119ki dostarczeniu prostych i wysokospecjalistycznych us\u0142ug. Cel Projektu jest zgodny z celami: g\u0142\u00f3wnym, strategicznym i tematycznymi RPO WM , a tak\u017ce celami RSI dla Mazowsza 2014-2020. Wspiera inteligentne specjalizacje na Mazowszu (profesjonalne us\u0142ugi dla biznesu), realizuje Strategi\u0119 Rozwoju Polski Centralnej w zakresie jej celu g\u0142\u00f3wnego: \u201eWzrost znaczenia Polski Centralnej w skali mi\u0119dzynarodowej jako przestrzeni przyjaznej generowaniu oraz transferowi wiedzy i innowacji\u201d. Projekt b\u0119dzie polega\u0142 na wsparciu pocz\u0105tkowej fazy rozwoju przedsi\u0119biorstw, dzi\u0119ki procesom inkubacyjnym i akceleracyjnym prowadzonym w formie doradztwa, mentoringu, us\u0142ug szkoleniowych, informacyjnych, technicznych i innych. Firmy uzyskaj\u0105 pomoc w szczeg\u00f3lno\u015bci przy zak\u0142adaniu dzia\u0142alno\u015bci, opracowaniu strategii rozwoju, prognozowaniu biznesu, w us\u0142ugach wysokospecjalistycznych z zakresu analiz technicznych, ochrony w\u0142asno\u015bci przemys\u0142owej, transferu technologii, wdro\u017ce\u0144 i komercjalizacji wynik\u00f3w bada\u0144. Grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 mikro, mali i \u015bredni przedsi\u0119biorcy (do 24 mies. od rejestracji) z Mazowsza o potencjale technologicznym, kt\u00f3re zak\u0142adaj\u0105 wdro\u017cenie innowacji technologicznych. Dzi\u0119ki projektowi przedsi\u0119biorstwa zdob\u0119d\u0105 potencja\u0142 pomocny dla poszerzenia rynk\u00f3w zbytu na swoje produkty i us\u0142ugi, a tak\u017ce zwi\u0119kszenia zdolno\u015bci do udzia\u0142u w procesach wzrostu i innowacji. We wsparciu podmiot\u00f3w gospodarczych znajduj\u0105cych si\u0119 we wczesnej fazie rozwoju, przede wszystkim nacisk zostanie po\u0142o\u017cony na realizacj\u0119 kompleksowej oferty wsparcia od pomys\u0142u przez inkubacj\u0119 do akceleracji. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 r\u00f3wnie\u017c do wprowadzenia w CI FIRE nowych us\u0142ug (w wymiarze jako\u015bciowym i ilo\u015bciowym) i znacz\u0105co ulepszonej us\u0142ugi kompleksowego wsparcia firm.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA CENTRUM INNOWACJI FIRE", "TYTUL": "Centrum Innowacji FIRE dla wczesnej fazy rozwoju przedsi\u0119biorstw", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.1}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "545603.76", "WARTOSC": "682004.70", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Cel: Wzmocnienie potencja\u0142u zawodowego w obszarze kompetencji j\u0119zykowych poprzez nabycie umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 j\u0119zykiem angielskim na pe\u0142nym poziomie bieg\u0142o\u015bci j\u0119zykowej A wg skali ESOKJ, potwierdzonych uzyskaniem bezstronnego certyfikatu TELC A2 lub r\u00f3wnowa\u017cnego przez min.90% os\u00f3b spo\u015br\u00f3d 360(195K/165M)pracuj\u0105cych i niepracuj\u0105cych mieszka\u0144c\u00f3w woj. mazowieckiego w wieku 25lat i wi\u0119cej o niskich kwalifikacjach w terminie od 01.09.2016 do 30.11.2017. Zadania: Kurs j\u0119zyka angielskiego(poziom A1 wg skali ESOKJ) dla 360os.(195K/165M) zako\u0144czony egz.wewn\u0119trznym Kurs j\u0119zyka angielskiego(poziom A2 wg skali ESOKJ) dla 360os.(195K/165M) zako\u0144czony certyfikuj\u0105cym egz.zewn\u0119trznym TELC G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu -324(176K/148M) Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu -212(120K/92M) Liczba os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu -324(176K/148M) Liczba os\u00f3b o niskich kwalifikacjach obj\u0119tych wsparciem w programie-360(195K/165M) Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem w programie-234(134K/100M) Liczba os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem w programie-360(195K/165M) Grupa docelowa: 360(195K/165M)mieszka\u0144c\u00f3w woj.mazowieckiego(zgodnie z KC)w wieku 25lat i wi\u0119cej z wykszta\u0142ceniem do ISCED3 oraz nieuczestnicz\u0105cych we wsparciu Life Long Learning w POKL 2013-2015,z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowanych nabyciem, uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tno\u015bci oraz kompetencji z j\u0119zyka angielskiego do poziomu A2 w tym: -min.234(134K/100M)os.w wieku 50+ -min.234(122K/112M)os.z ter.wiejskich -min.36(15K/21M)os.niepe\u0142nosprawnych -min.180(86K/94M)os.bez zatrudnienia", "BENEFICJENT": "TAG-CONSULTING MARTA MACIEJAK-TOMCZYK", "TYTUL": "Angielski to nie problem \u2013 kurs j\u0119zykowy dla mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa mazowieckiego o niskich kwalifikacjach.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.1}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2019-12-02", "DOFINANSOWANIE": "536844.80", "WARTOSC": "671056.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie liczby os\u00f3b doros\u0142ych (240 os\u00f3b -144 K i 96 M- od 25 roku \u017cycia), mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa mazowieckiego, w szczeg\u00f3lno\u015bci z grup najbardziej potrzebuj\u0105cych (os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, os\u00f3b powy\u017cej 50 r. \u017cycia, os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych), kt\u00f3re poprzez uczestnictwo w szkoleniach podnios\u0105 swoje kwalifikacje i kompetencje w obszarze ICT i j\u0119zyk\u00f3w obcych w terminie od XII 2019 do V 2021. Cele szczeg\u00f3\u0142owe projektu 1. Wzrost kompetencji cyfrowych potwierdzonych certyfikatem ECCC, u min 70% os\u00f3b z grupy 120 os\u00f3b, 72 K i 48 M z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowanych nabyciem, uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji cyfrowych 2. Wzrost kompetencji j\u0119zykowych potwierdzonych certyfikatem TGLS, u min 70% os\u00f3b z grupy 120 os\u00f3b, 72 K i 48 M z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowanych nabyciem, uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji j\u0119zykowych Cele projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te poprzez realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: Szkolenia: 1. J\u0118ZYKOWE \u2013 j.angielski poziom A lub B w wymiarze 120 h oraz egzamin TGLS, realizowane zgodnie z Europejskim Systemem Opisu Kszta\u0142cenia J\u0119zykowego 2. KOMPUTEROWE \u2013 poziom A lub B w wymiarze 100 h oraz egzamin certyfikacyjny ECCC w oparciu o ram\u0119 kompetencji informatycznych i informacyjnych (Digital Competence Framework) G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu to m.in.: * Liczba os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu 170 os. (102K, 68M) * Liczba os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu 50 os. (30K, 20M) * Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu 50 os. (30K, 20M) * Liczba os\u00f3b zamieszka\u0142ych na obszarach wiejskich woj. mazowieckiego (DEGURBA 3), kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu 74 os (44K, 30M)", "BENEFICJENT": "CENTRUM J\u0118ZYK\u00d3W OBCYCH LINGUA PLUS PIOTR MAZUROWSKI", "TYTUL": "Mo\u017cesz wi\u0119cej! J\u0119zyk angielski i ICT dla mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa mazowieckiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.1}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "522576.44", "WARTOSC": "653220.55", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Cel projektu: Nabycie umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 j\u0119zykiem angielskim na pe\u0142nym poziomie bieg\u0142o\u015bci j\u0119zykowej A (wg skali ESOKJ)potwierdzonych uzyskaniem mi\u0119dzynarodowego certyfikatu TELC lub r\u00f3wnowa\u017cnego przez min.90% os\u00f3b z 336(w tym 190K;146M)mieszka\u0144c\u00f3w woj. mazowieckiego o niskich kwalifikacjach(wykszta\u0142cenie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie)w wieku pow.25 lat w terminie 01.09.2016-30.11.2017. Zadania: Kurs j\u0119zyka angielskiego na poziomie A1 dla 336os.(190K;146M) zako\u0144czony egzaminem wewn\u0119trznym. Kurs j\u0119zyka angielskiego na poziomie A2 dla 336os.(190K;146M) zako\u0144czony mi\u0119dzynarodowym certyfikuj\u0105cym egzaminem zewn\u0119trznym TELC lub r\u00f3wnowa\u017cnym G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b o niskich kwalifikacjach., kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu -303(171K/132M) Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu -213(120K/93M) Liczba os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu -303(171K/132M) Liczba os\u00f3b o niskich kwalifikacjach obj\u0119tych wsparciem w programie-336(190K/146M) Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem w programie-236(133K/103M) Liczba os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem w programie-336(190K/146M) Grupa docelowa: 336(190K;146M)mieszka\u0144c\u00f3w woj.mazowieckiego (zgodnie z przepisami Kodeksu Cywilnego) w wieku pow.25 lat o niskich kwalif.(kryt.szczeg\u00f3\u0142owe nr 3-z wykszta\u0142ceniem do ISCED3 w\u0142\u0105cznie),z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowanych nabyciem,uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tno\u015bci oraz komp.i z j\u0119z.ang.do poziomu A2 w tym: -min.50(34K;16M)os.niepe\u0142nosprawnych - min.70%os. w wieku 50+ -236(133K;103M)(kryt.szczeg\u00f3\u0142owe nr 2) -min.61% os.z obszar\u00f3w wiejskich - 205(130K;75M)(kryt.szczeg\u00f3\u0142owe nr 4) -min.168(80K;88M)os.bez zatrudnienia -100% os. (190K;146M), kt\u00f3re nie uczestniczy\u0142y we wsparciu Life Long Learning oferowanym w to\u017csamym zakresie w ramach POKL w latach 2013-2015(kryt.szczeg\u00f3\u0142owe nr 6)", "BENEFICJENT": "\"PRETENDER\" ADRIAN WRONKA", "TYTUL": "Kurs j\u0119zyka angielskiego dla mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa mazowieckiego o niskich kwalifikacjach.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.09}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "299715.20", "WARTOSC": "374644.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Projekt \"Mazowiecka cyfrowa wie\u015b ze standardem DIGCOMP\" skierowany jest do 156 os\u00f3b doros\u0142ych powy\u017cej 25. roku \u017cycia o niskich kwalifikacjach, w tym 30% w wieku 50 lat i wi\u0119cej, mieszkaj\u0105cych na obszarach wiejskich zgodnie z klasyfikacj\u0105 DEGURBA 3. Wsparcie oferowane w ramach projektu jest zgodne z wynikami diagnozy potrzeb szkoleniowych grupy docelowej, kt\u00f3ra odnosi si\u0119 do za\u0142o\u017ce\u0144 RPO WM w zakresie poprawy skuteczno\u015bci dzia\u0142a\u0144 dotycz\u0105cych dost\u0119pno\u015bci do kszta\u0142cenia przez ca\u0142e \u017cycie. Na etapie wdra\u017cania projektu przeprowadzone zostan\u0105 indywidualne diagnozy potrzeb UP, co pozwoli dopasowa\u0107 wsparcie do potrzeb i umiej\u0119tno\u015bci ka\u017cdego z UP. W ramach projektu zrealizowanych zostanie 13 edycji szkole\u0144 z 5 modu\u0142\u00f3w ECDL (Podstawy pracy z komputerem, Podstawy pracy w sieci, Przetwarzanie tekst\u00f3w, Arkusze kalkulacyjne, Rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w wraz z uzupe\u0142nieniem) na poziomie podstawowym, najbardziej adekwatnym do potrzeb os\u00f3b o niskich kwalifikacjach. Szkolenia b\u0119d\u0105 realizowane g\u0142\u00f3wnie w o\u015brodkach szkoleniowych po\u0142o\u017conych na obszarach wiejskich Mazowsza, blisko miejsca zamieszkania uczestnik\u00f3w szkole\u0144, w celu u\u0142atwienia dost\u0119pno\u015bci do udzia\u0142u w kursach komputerowych dla os\u00f3b, kt\u00f3re maj\u0105 ograniczone mo\u017cliwo\u015bci podnoszenia kompetencji kluczowych. W wyniku udzia\u0142u w \u015bcie\u017cce szkoleniowej UP nab\u0119d\u0105 kompetencje zgodne ze standardem wymaga\u0144 okre\u015blonym w ramach projektu DIGCOMP w nast\u0119puj\u0105cych obszarach: Informacja, Komunikacja, Tworzenie tre\u015bci, Bezpiecze\u0144stwo, Rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w. Po zako\u0144czeniu szkole\u0144 UP przyst\u0105pi\u0105 do pi\u0119ciu egzamin\u00f3w prowadzonych przez jednostk\u0119 akredytowan\u0105 ECDL. Za\u0142o\u017cono, i\u017c 90% UP tj. 140 os\u00f3b (74 K/66 M) w wyniku pozytywnego zaliczenia egzamin\u00f3w uzyska certyfikaty ECDL Profile DIGCOMP wydawane przez PTI, kt\u00f3re potwierdz\u0105 nabycie kwalifikacji zwi\u0105zanych z podstawow\u0105 obs\u0142ug\u0105 komputera.", "BENEFICJENT": "INSTYTUT DORADZTWA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Mazowiecka cyfrowa wie\u015b ze standardem DIGCOMP", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.09}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-29", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "541799.46", "WARTOSC": "642856.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Piotrk\u00f3w Trybunalski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: e\u0142cki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: gi\u017cycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: go\u0142dapski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olecki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: piski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: w\u0119gorzewski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: jaroci\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kaliski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Kalisz | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: krotoszy\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ostrzeszowski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pleszewski", "OPIS": "Projekt opracowany zosta\u0142 w ramach Dzia\u0142ania 2.17 Skuteczny wymiar sprawiedliwo\u015bci Osi Priorytetowej II - Efektywne polityki publiczne dla rynku pracy, gospodarki i edukacji POWER. Okres realizacji projektu: 01.06.2018-30.09.2020.Cel g\u0142\u00f3wny projektu to podniesienie kompetencji zawodowych w obszarze mediacji w sprawach gospodarczych oraz wiedzy pozaprawnej przydatnej do pomocy stronom przy rozwi\u0105zywaniu spraw cywilnych o charakterze gospodarczym w\u015br\u00f3d min. 90 mediator\u00f3w z obszaru odpowiadaj\u0105cemu obszarowi w\u0142a\u015bciwo\u015bci miejscowej s\u0105d\u00f3w apelacyjnych w Bia\u0142ymstoku, w \u0141odzi i w Warszawie. Cel g\u0142\u00f3wny osi\u0105gni\u0119ty zostanie poprzez organizacj\u0119 dw\u00f3ch edycji specjalistycznych, 2-semestralnych studi\u00f3w podyplomowych w wymiarze 160h prowadzonych w oparciu o program merytoryczny opracowany w porozumieniu z IP w drodze konsultacji z przedstawicielami mediator\u00f3w. Grupa docelowa: 100 uczestnik\u00f3w (65K,35M) mediator\u00f3w specjalizuj\u0105cych si\u0119 w sprawach cywilnych, w szczeg\u00f3lno\u015bci w sprawach gospodarczych z obszaru odpowiadaj\u0105cemu obszarowi w\u0142a\u015bciwo\u015bci miejscowej s\u0105d\u00f3w apelacyjnych w Bia\u0142ymstoku, w \u0141odzi i w Warszawie. G\u0142\u00f3wne zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach projektu: Przygotowanie do realizacji studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w, Realizacja i rozliczenie studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w edycja I i IIG\u0142\u00f3wne rezultaty, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektu: Liczba program\u00f3w studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w - 1 liczba powo\u0142anych studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w - 1 liczba mediator\u00f3w obj\u0119tych wsparciem - 100 liczba mediator\u00f3w, kt\u00f3rzy podnie\u015bli kompetencje w mediacji w sprawach gospodarczych 90", "BENEFICJENT": "UNIWERSYTET \u0141\u00d3DZKI, WYDZIA\u0141 PRAWA I ADMINISTRACJI", "TYTUL": "Studia podyplomowe dla mediator\u00f3w z zakresu mediacji w sprawach gospodarczych z elementami wiedzy pozaprawnej dla mediator\u00f3w z obszaru odpowiadaj\u0105cego obszarowi w\u0142a\u015bciwo\u015bci miejscowej s\u0105d\u00f3w apelacyjnych w Bia\u0142ymstoku, w \u0141odzi i w Warszawie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.05}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "297440.00", "WARTOSC": "371800.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Projekt odpowiada na zdiagnozowane problemy w zakresie niewystarczaj\u0105cej wiedzy kompetencji w zakresie wykorzystania Technologii Informacyjno-Komunikacyjnych w \u017cyciu zawodowym i osobistym mieszka\u0144c\u00f3w Wojew\u00f3dztwa Mazowieckiego. CELEM G\u0141\u00d3WNYM PROJEKTU JEST:Zwi\u0119kszenie poziomu kompetencji cyfrowych u min. 135 mieszk. WM (min. 81 kobiet), wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105, tj. w wieku powy\u017cej 25 r.\u017c., o niskich kwalifikacjach (w tym min.: 81 powy\u017c. 50 r.\u017c., 81 mieszka na obsz. wiejskich, 5 niepe\u0142nospr.), poprzez uko\u0144czenie kurs\u00f3w komput. w standardzie DIGCOMP IC3 i certyfikacj\u0119 nabytych umiej\u0119tno\u015bci do 30.04.2018. GRUPA DOCELOWA to 178 os\u00f3b powy\u017cej 25 r.\u017c. (w tym min. 110 kobiet), kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105 ch\u0119\u0107 kszta\u0142cenia podnoszenia, uzupe\u0142niania kwalifikacji i/lub ich potwierdzenia, zamieszkuj\u0105 na obsz. Wojew\u00f3dztwa Mazowieckiego (zgodnie z KC), 100% z niskim wykszta\u0142ceniem, powy\u017c. 60% \u2013 og\u00f3lnej liczby UP mieszka na obszarach wiejskich, powy\u017c. 60% UP - powy\u017cej 50 r.\u017c., 5% niepe\u0142nosprawni. Wsparcie w postaci szkole\u0144 w obszarze Kompetencji Cyfrowych DIGCOMP oraz zewn\u0119trzna certyfikacja odpowiada na problemy zidentyfikowane w diagnozie sporz\u0105dzonej w lutym 2016 r. Szkolenia prowadzone b\u0119d\u0105 g\u0142. w m-cu zamieszkania lub okolicy uczestn.proj., w salach dostosowane do potrzeb niepe\u0142nosprawn. z zapewnieniem mobilnej sali komp. Program zgodny z ram\u0105 kompetencji TIK - Digital Competence Framework - 5 obszar\u00f3w i 21 kompetencji wed\u0142ug ramy kwalifikacji. WSPARCIE TO: A. SZKOLENIE 1. Poziom A \u2013 podstawowy - 12 gr. szkol. \u2013 kurs 75 h \u2013 5 modu\u0142\u00f3w po 15 h ka\u017cdy (\u0142\u0105cznie 900 h),\u015brednio po 15 os./gr., \u0142\u0105cznie 178 os\u00f3b. B. EGZAMIN IC3 \u2013 ka\u017cdy przyst\u0119puje do 3 egzamin\u00f3w, dzi\u0119ki czemu potwierdza nabyte kompetencje. Uczestnicy otrzymaj\u0105: mat. szkol. pocz\u0119stunek oraz zwrot k. dojazdu dla os\u00f3b niepracuj\u0105cych. W rezultacie wsparcie przyczyni si\u0119 do podniesienia kwalifikacji mieszka\u0144c\u00f3w Woj. Mazowieckiego z gr. docelowej \u2013 potwierdzonych certyfikatem IC3.", "BENEFICJENT": "EURO-CAPITAL DORADZTWO GOSPODARCZE PIOTR SIBILSKI", "TYTUL": "Certyfikowane kursy komputerowe dla mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa mazowieckiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.05}]