{"gmina": "Rzeku\u0144", "typ_gminy": "gmina wiejska Rzeku\u0144", "kod_gus": "071422615102", "kod_gus_podregionu": "071422600000", "eurostat": "PL924", "ludnosc": 10643, "budzet": {"dochody": "61,42 mln z\u0142", "wydatki": "65,09 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 14.5, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 24.3, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 38075581.47, "dane1": 38332998.150000006, "dane2": 38075581.47, "dane4": 257416.68000000715}, {"label": "2017", "dane0": 41289394.54000001, "dane1": 40139879.930000015, "dane2": 40139879.930000015, "dane3": 1149514.609999992}, {"label": "2018", "dane0": 42208826.080000006, "dane1": 40834440.12000002, "dane2": 40834440.12000002, "dane3": 1374385.959999986}, {"label": "2019", "dane0": 49410510.129999995, "dane1": 56848889.20000003, "dane2": 49410510.129999995, "dane4": 7438379.070000038}, {"label": "2020", "dane0": 61421486.19, "dane1": 65094596.62000002, "dane2": 61421486.19, "dane4": 3673110.430000022}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 7492983.63, "dane1": 11978267.480000002}, {"label": "2017", "dane0": 7869108.470000001, "dane1": 11803518.330000004}, {"label": "2018", "dane0": 8182875.99, "dane1": 12600578.920000002}, {"label": "2019", "dane0": 8661117.68, "dane1": 14033706.029999996}, {"label": "2020", "dane0": 9292948.82, "dane1": 15574137.929999998}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,34 mln z\u0142", "wydatki": "2,23 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 105.9, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 17.2, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": -0.25741668000000717}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": -0.25741668000000717}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 1.149514609999992}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 1.149514609999992}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 1.374385959999986}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 1.374385959999986}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -7.438379070000037}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -7.438379070000037}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": -3.673110430000022}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": -3.673110430000022}], "dochod_ue": "837,02 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "5,88 mln z\u0142", "gmina_pc": "552.2 z\u0142", "powiat": "99,84 mln z\u0142", "powiat_pc": "9381.2 z\u0142", "wojewodztwo": "8,69 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "816.7 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "887,77 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "0,00 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "2,25 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 9292948.82, "wydatki": 15574137.929999998}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-12-24", "DATA_START": "2018-08-24", "DOFINANSOWANIE": "73910156.00", "WARTOSC": "114643991.31", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Czerwonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Karniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Krasnosielc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Mak\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: M\u0142ynarze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: P\u0142oniawy-Bramura | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: R\u00f3\u017can | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Rzewnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Sypniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Szelk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Baranowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czarnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czerwin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Goworowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Kadzid\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Lelis | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: \u0141yse | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Myszyniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Olszewo-Borki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Rzeku\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Troszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie NUTS-3 \u2013 podregion ostro\u0142\u0119cki, ID: 3.1.14.26. w powiatach: makowskim, ostro\u0142\u0119ckim, m. Ostro\u0142\u0119ka, ostrowskim, przasnyskim i wyszkowskim (zwanym dalej \u201eObszarem Interwencji\u201d) sieci szerokopasmowej w technologii kablowej (dla gospodarstw domowych oraz jednostek o\u015bwiatowych o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 1 642 km. W wyniku realizacji projektu 31 246 gospodarstw domowych oraz 361 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych uzyska dost\u0119p do Internetu. 31 246 gospodarstw uzyska dost\u0119p do sieci o parametrach co najmniej 100 Mb/s. Wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane do pod\u0142\u0105czenia uzyskaj\u0105 przepustowo\u015b\u0107 min. 100Mb/s (symetryczne). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane przez przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacyjnych do \u015bwiadczenia us\u0142ug detalicznych. Wnioskodawca b\u0119dzie dostawc\u0105 wy\u0142\u0105cznie us\u0142ug hurtowych a wybudowana w ramach Projektu sie\u0107 zostanie udost\u0119pniona wszystkim zainteresowanym operatorom detalicznym (operatorom korzystaj\u0105cym) na zasadach dost\u0119pu hurtowego. W ramach projektu zak\u0142ada si\u0119 zaprojektowanie oraz wybudowanie na Obszarze Interwencji sieci szerokopasmowego Internetu, doprowadzaj\u0105c w efekcie do maksymalizacji pokrycia kraju nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA.", "BENEFICJENT": "FIBEE IV SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w podregionie ostro\u0142\u0119ckim, ID: 3.1.14.26", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 190.72}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-16", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1750820.97", "WARTOSC": "2188526.25", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Rzeku\u0144", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia i powrotu na rynek pracy 47 os\u00f3b (45 K) spe\u0142niaj\u0105cych funkcje opieku\u0144cze nad dzie\u0107mi do lat 3 poprzez stworzenie i zapewnienie bie\u017c\u0105cego funkcjonowania 47 nowych miejsc opieki dla 47 dzieci w okresie od 01.01.2020 roku do 16.02.2022 r. na terenie gminy Rzeku\u0144 (woj.mazowieckie). W term.I.01.2020-16.III.2020 przygotowane zostan\u0105 nowe miejsca opieki \u017c\u0142obkowej oraz uzyskany zostanie wpis nowego \u017c\u0142obka do rejestru \u017c\u0142obk\u00f3w. Bie\u017c\u0105ce funkcjonowanie nowych miejsc obejmowa\u0107 b\u0119dzie 24 miesi\u0105ce, w okresie od 16.03.2020 do 16.02.2022 r. Realizacja wsparcia w zakresie miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 dokonywana jest na podstawie indywidualnie z diagnozy zapotrzebowania plac\u00f3wki w tym zakresie. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do realizacji osi priorytetowej VIII, dzia\u0142anie 8.3, poddzia\u0142anie 8.3.1 U\u0142atwianie powrotu do aktywno\u015bci zawodowej poprzez: -utworzenie 47 nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3; -zapewnienie bie\u017c\u0105cego funkcjonowania 47 nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3; -zapewnienie wszystkich warunk\u00f3w niezb\u0119dnych do bezpiecznego pobytu dzieci w \u017c\u0142obku. W ramach pr. zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te kluczowe wska\u017aniki produktu i rezultatu: - L-ba os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 obj\u0119tych wsparciem w programie - 47 - L-ba utworzonych miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieki do lat 3 - 47 Projekt jest komplementarny z inwestycjami zrealizowanymi, realizowanymi b\u0105d\u017a planowanymi do realizacji w resortowym programie \u201eMALUCH +\u201d Projekt przyczynia si\u0119 do zaspokojenia popytu na miejsca opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 w obszarach wykazuj\u0105cych niski poziom upowszechnienia opieki \u017c\u0142obkowej.", "BENEFICJENT": "GMINA RZEKU\u0143", "TYTUL": "Pierwszy \u017c\u0142obek samorz\u0105dowy w Gminie Rzeku\u0144", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 164.5}, {"DATA_KONIEC": "2022-01-30", "DATA_START": "2020-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1146832.32", "WARTOSC": "1433540.40", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Rzeku\u0144", "OPIS": "Celem g\u0142. proj. jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci, przyst\u0119pnych cenowo us\u0142ug spo\u0142ecznych \u015bwiadczonych w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej w Gm. Rzeku\u0144, w tym zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do us\u0142ug opieku\u0144czych poza miejscem zamieszkania w formie Klub\u00f3w Seniora \u2013 70 os. i Dziennego Domu Pomocy - 15 os, w okresie od 01.11.2019 do 30.10.2021 r. W ramach proj. us\u0142ugami opiek. obj\u0119tych zostanie \u0142\u0105cznie 85 os. (30 M) niesamodzielnych, starszych, zagro\u017conymi ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142ecznym z terenu gm. Rzeku\u0144. (woj. mazowieckie). Wsparcie w ramach proj. okre\u015blone zosta\u0142o na podst. przeprowadzonej przez W-c\u0119 diagnozy potrzeb w XI 2018 r. W ramach proj. realizowane b\u0119d\u0105 nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: - utworzenie 4 Klub\u00f3w Seniora dla 70 os., oferuj\u0105cych us\u0142ugi opieku\u0144cze 3 dni w tygodniu/36 h/miesi\u0105c/jeden Klub Seniora - utworzenie Dziennego Domu Pomocy dla 15 os\u00f3b, oferuj\u0105cych us\u0142ugi opieku\u0144cze 5 dni w tygodniu/8 h dziennie Seniorom zostanie udost\u0119pniona infrastruktura pozwalaj\u0105ca na aktywne sp\u0119dzanie czasu wolnego, a tak\u017ce zaktywizowanie i zaanga\u017cowanie ich w dzia\u0142ania samopomocowe na rzecz \u015brodowiska lokalnego. Uczestnicy proj. obj\u0119ci zostan\u0105 r\u00f3wnie\u017c teleopiek\u0105 (tzw. opaski \u017cycia) i b\u0119d\u0105 mieli mo\u017cliwo\u015b\u0107 uczestnictwa w \u017cyciu spo\u0142eczno - kulturalnym, m.in dzi\u0119ki udzia\u0142owi w wyjazdach jednodniowych. G\u0142. produkty i rezultaty, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te w proj.: - licz. os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. obj\u0119tych us\u0142ugami asyst. i opiek. \u015bwiadcz. w spo\u0142. lokalnej w programie \u2013 85 os. - licz. utworzonych miejsc \u015bwiadcz. us\u0142ug opiek. istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu proj.: 85 \u015ar. miesi\u0119czny koszt wsparcia uczestnika nie przekracza kwoty 1500z\u0142. Projekt wynika z Planu Inwestycyjnego dla subregionu obj\u0119tego problemowym Obszarem Strategicznej Interwencji (subregion ostro\u0142\u0119cki)", "BENEFICJENT": "GMINA RZEKU\u0143", "TYTUL": "Kompleksowy system wsparcia os\u00f3b starszych zamieszkuj\u0105cych Gmin\u0119 Rzeku\u0144", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 107.75}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "274042.68", "WARTOSC": "274042.68", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Rzeku\u0144", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO HANDLOWO-US\u0141UGOWE \"AGROMASZ\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "\u201dDotacja na kapita\u0142 obrotowy\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.74}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "234880.95", "WARTOSC": "234880.95", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Rzeku\u0144", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "MAREX STANIS\u0141AW GO\u0141\u0118BIEWSKI", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla MAREX Stanis\u0142aw Go\u0142\u0119biewski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.06}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1344963.85", "WARTOSC": "1589228.25", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: M\u0142ynarze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Sypniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Szelk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Goworowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Kadzid\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Lelis | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Myszyniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Rzeku\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Andrzejewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Szulborze Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krzynow\u0142oga Ma\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Wyszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Zabrodzie", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie kompetencji 130 nauczycieli edukacji wczesnoszkolnej w zakresie nauczania podstaw programowania w okresie 1.09.2019 - 30.06.2021 ucz\u0105cych w 39 szko\u0142ach w 13 gminach wiejskich i miejsko-wiejskich w podregionie ostro\u0142\u0119ckim. Projekt b\u0119dzie realizowany przez Fundacj\u0119 Rozwoju Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego i Mazowieckie Samorz\u0105dowe Centrum Doskonalenia Nauczycieli na terenie gmin Andrzejewo, Goworowo, Kadzid\u0142o, Krzynow\u0142oga Ma\u0142a, Lelis, M\u0142ynarze, Myszyniec, Rzeku\u0144, Sypniewo, Szelk\u00f3w, Szulborze Wielkie, Wyszk\u00f3w, Zabrodzie. W ramach projektu zostan\u0105 przeprowadzone m.in. a) 4-dn szkolenia dla nauczycieli i pracownik\u00f3w plac\u00f3wek doskonalenia, b) 2 -dn szkolenia dla pracownik\u00f3w publicznych: bibliotek, dom\u00f3w kultury (+ ew. 1-dn. szkolenie uzupe\u0142niaj\u0105ce), c) zaj\u0119cia praktyczne dla uczni\u00f3w (prowadzone przez nauczycieli) a tak\u017ce d) zostanie zorganizowana konferencja dla dyrektor\u00f3w szk\u00f3\u0142. W projekcie we\u017amie udzia\u0142 162 nauczycieli, 30 in. os\u00f3b doros\u0142ych i ok. 1944 uczni\u00f3w.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU SPO\u0141ECZE\u0143STWA INFORMACYJNEGO", "TYTUL": "MISJA: PROGRAMOWANIE - PODREGION OSTRO\u0141\u0118CKI", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.79}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "504142.00", "WARTOSC": "994381.20", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Rzeku\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka, GM.: Ostro\u0142\u0119ka", "OPIS": "\u201eNumer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 28 rozporz\u0105dzenia Komisji nr 651/2014\u201dFirma LEDIN Sp. z o.o. Sp. k. dzia\u0142a na rynku o\u015bwietleniowym od 2010 roku. Od pocz\u0105tku swojej dzia\u0142alno\u015bci stawia na rozw\u00f3j i innowacj\u0119. Nadrz\u0119dnym celem sp\u00f3\u0142ki sta\u0142o si\u0119 stworzenie produktu, kt\u00f3ry po\u0142\u0105czy w sobie funkcjonalno\u015b\u0107, energooszcz\u0119dno\u015b\u0107 oraz estetyk\u0119. Naturalnym sta\u0142 si\u0119 wyb\u00f3r o\u015bwietlenia LED. LEDIN Sp. z o.o. Sp. k. jako pierwsza w Polsce wprowadzi\u0142a na rynek ta\u015bmy 150 i 600 LED z diodami SMD3528, b\u0119d\u0105ce alternatyw\u0105 do istniej\u0105cej ju\u017c ta\u015bmy 300 LED, ustanawiaj\u0105c tym rynkowy standard. Sp\u00f3\u0142ka postawi\u0142a sobie za cel nie tylko sprzeda\u017c, ale r\u00f3wnie\u017c kszta\u0142towanie standard\u00f3w o\u015bwietlenia LED. Niniejszy projekt zak\u0142ada zakup us\u0142ug doradczych w celu wdro\u017cenia na rynek europejski nowych produkt\u00f3w o\u015bwietleniowych opracowanych przez firm\u0119 Wnioskodawcy. Zakres us\u0142ugi doradczej obejmuje mi\u0119dzy innymi: 1. Doradztwo w zakresie identyfikacji i mapowania proces\u00f3w logistycznych, ich modyfikacji i optymalizacji 2. Doradztwo w zakresie negocjacji z dostawcami technologii \u017ar\u00f3de\u0142 \u015bwiat\u0142a LED 3 Doradztwo i opracowanie dokumentacji technicznej i funkcjonalnej nowych produkt\u00f3w i wersji produkt\u00f3w 4. Doradztwo w zakresie szkole\u0144 dotycz\u0105cych wdro\u017cenia nowych produkt\u00f3w 5. Doradztwo w zakresie nadzoru nad prawid\u0142owym oznaczeniem produkt\u00f3w wprowadzanych na rynek z obowi\u0105zuj\u0105cymi przepisami prawa.", "BENEFICJENT": "LEDIN SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnych produkt\u00f3w o\u015bwietleniowych i rozw\u00f3j zaplecza logistycznego w firmie LEDIN", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.0}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2016-05-02", "DOFINANSOWANIE": "2225553.60", "WARTOSC": "2781942.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Czerwonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Karniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Krasnosielc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Mak\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: M\u0142ynarze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: P\u0142oniawy-Bramura | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: R\u00f3\u017can | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Rzewnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Sypniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Szelk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Baranowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czarnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czerwin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Goworowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Kadzid\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Lelis | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: \u0141yse | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Myszyniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Olszewo-Borki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Rzeku\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Troszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka, GM.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Andrzejewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Boguty-Pianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Brok | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ma\u0142kinia G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Nur | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Stary Luboty\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Szulborze Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: W\u0105sewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Zar\u0119by Ko\u015bcielne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Chorzele | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Jednoro\u017cec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krasne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krzynow\u0142oga Ma\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Bra\u0144szczyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: D\u0142ugosiod\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Rz\u0105\u015bnik | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Somianka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Wyszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Zabrodzie", "OPIS": "Projekt \u201eInkubacja i Wsparcie Ekonomii Spo\u0142ecznej w subregionie ostro\u0142\u0119ckim\u201d jest realiz. przez OWES FFW-KRES. G\u0142. celem proj. jest wzrost integr. zawodowej i spo\u0142. os. wykl. lub zagr. wykluczeniem spo\u0142., poprzez tworzenie miejsc pracy w nowozak\u0142adanych i istniej\u0105cych przedsi\u0119biorstwach spo\u0142ecznych (PS). Aby zapewni\u0107 osi\u0105gni\u0119cie za\u0142o\u017c. celu, w proj. zaplanowano szereg dzia\u0142a\u0144 tj.: - animacj\u0119 lokaln\u0105, w\u0142\u0105czaj\u0105c\u0105 do dzia\u0142a\u0144 na rzecz podmiot\u00f3w ekonomii spo\u0142ecznej (PES) lokalny samorz\u0105d, NGO, instytucje rynku pracy i lokalnych przedsi\u0119biorc\u00f3w w tym budowanie partnerstw na rzecz wspierania i promocji lokalnych PS i ES; - tworzenie nowych PS i miejsc pracy w istniej\u0105cych PS (w tym udzielanie dotacji i profesjonalnego wsparcia biznes.); - profesjonalizacj\u0119 ju\u017c istniej\u0105cych PES, poprzez \u015bwiadczenie us\u0142ug szkol.-dor. (w tym wsparcie w rozpocz\u0119ciu prowadzenia dzia\u0142al. gospod. lub odp\u0142atnej dzia\u0142al. statutowej). W/w dzia\u0142ania zaplanowano w oparciu o potrzeby towarzysz\u0105ce os. zagro\u017conym marginalizacj\u0105, z uwzgl. charakteryst. dla nich trudno\u015bci i barier. W ramach proj. powst. min. 60 nowych miejsc pracy dla w/w os., 152 osoby b\u0119d\u0105 mog\u0142y poszerzy\u0107 wiedz\u0119 na temat przedsi\u0119biorczo\u015bci spo\u0142. i ES poprzez udzia\u0142 w szkol. i doradz., utworzonych zostanie min. 6 lokalnych partnerstw wspieraj\u0105cych i prom. PES. Min. 30 przedstawicieli JST, PUP, ODR, OPS, PES b\u0119dzie mog\u0142o skorzysta\u0107 z doradz. ekspert\u00f3w jak uwzgl\u0119dnia\u0107 w swoich strategiach dzia\u0142ania na rzecz rozwoju PS i ES, czy te\u017c bra\u0107 udzia\u0142 w wizytach studyjnych pokazuj\u0105cych dobre przyk\u0142ady takiego zaanga\u017cowania. Zach\u0119cimy min. 12 lokalnych NGO do podj\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci gosp, wspieraj\u0105c ich w tym profesjonalnym doradztwem i us\u0142ugami. Do w\u0142\u0105czenia si\u0119 w dzia\u0142ania projektowe zapraszane b\u0119d\u0105 os. fiz. i praw. (spe\u0142niaj\u0105ce wymogi kwal.), kt\u00f3re zechc\u0105 zak\u0142ada\u0107 nowe PS lub tworzy\u0107 miejsca pracy, lokalne PESy, JST, PUP, OPS, ODR, mieszka\u0144cy spo\u0142. zagr. ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142. jak r\u00f3wnie\u017c przedsi\u0119biorstwa i org. biznes.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA FUNDUSZ WSP\u00d3\u0141PRACY", "TYTUL": "Inkubacja i Wsparcie Ekonomii Spo\u0142ecznej w subregionie ostro\u0142\u0119ckim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.74}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "500733.47", "WARTOSC": "625916.84", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Baranowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czarnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czerwin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Goworowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Kadzid\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Lelis | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: \u0141yse | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Myszyniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Olszewo-Borki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Rzeku\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Troszyn", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zaktywizowanie spo\u0142eczno\u2013zawodowe 45 os\u00f3b wykluczonych z terenu Powiatu Ostro\u0142\u0119ckiego do 30.09.2018r. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0107 b\u0119dzie 33 wychowank\u00f3w pieczy zast\u0119pczej(WPZ) i 12 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 (OzN). W ramach projektu realizowane b\u0119d\u0105 zadania: 1. Aktywna integracja: a) rekrutacja,diagnoza potrzeb i predyspozycji UP oraz skonstruowanie dla ka\u017cdego UP indywidualnej \u015bcie\u017cki reintegracji b) aktywizacja spo\u0142eczna, aktywizacja zdrowotna, aktywizacja zawodowa - \u015bcie\u017cka samodzielno\u015bci dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (OzN) i \u015bcie\u017cka doros\u0142o\u015bci dla wychowank\u00f3w pieczy zast\u0119pczej (WPZ). 2. Praca socjalna - bezpo\u015brednie wsparcie pracownik\u00f3w socjalnych i koordynator\u00f3w rodzinnej pieczy zast\u0119pczej. 3. \u015awiadczenia pieni\u0119\u017cne - wyp\u0142ata \u015bwiadcze\u0144 na rzecz UP w okresie trwania projektu. G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki projektu: Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych wsparciem w programie-45 Liczba os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami obj\u0119tych wsparciem w programie-12 Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu-26; Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu-10; Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-5; Odsetek os\u00f3b, kt\u00f3re osi\u0105gn\u0119\u0142y minimalny poziom efektywno\u015bci spo\u0142eczno - zatrudnieniowej - 56% (dla os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym)/ 46% (dla os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 oraz os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi). Odsetek os\u00f3b, kt\u00f3re osi\u0105gn\u0119\u0142y minimalny poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej - 22% (dla os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym)/ 12% (dla os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 oraz os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi).", "BENEFICJENT": "POWIAT OSTRO\u0141\u0118CKI/POWIATOWE CENTRUM POMOCY RODZINIE W OSTRO\u0141\u0118CE", "TYTUL": "Lepszy Start Plus", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.63}, {"DATA_KONIEC": "2022-04-30", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1457577.60", "WARTOSC": "1821972.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Czerwonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Karniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Krasnosielc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Mak\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: M\u0142ynarze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: P\u0142oniawy-Bramura | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: R\u00f3\u017can | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Rzewnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Sypniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Szelk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Baranowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czarnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czerwin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Goworowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Kadzid\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Lelis | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: \u0141yse | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Myszyniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Olszewo-Borki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Rzeku\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Troszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka, GM.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Andrzejewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Boguty-Pianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Brok | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ma\u0142kinia G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Nur | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Stary Luboty\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Szulborze Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: W\u0105sewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Zar\u0119by Ko\u015bcielne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Chorzele | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Jednoro\u017cec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krasne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krzynow\u0142oga Ma\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Bra\u0144szczyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: D\u0142ugosiod\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Rz\u0105\u015bnik | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Somianka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Wyszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Zabrodzie", "OPIS": "Projekt \u201eInkubacja i Wsparcie Ekonomii Spo\u0142ecznej w subregionie ostro\u0142\u0119ckim - 2\" realizowany przez mOWES (FFW) ma na celu wzrost integr. zawodowej i spo\u0142. os. wykl. lub zagr. wykluczeniem spo\u0142., poprzez tworzenie miejsc pracy w nowozak\u0142adanych i istniej\u0105cych przedsi\u0119biorstwach spo\u0142ecznych (PS). Aby zapewni\u0107 osi\u0105gni\u0119cie za\u0142o\u017c. celu, w proj. zaplanowano szereg dzia\u0142a\u0144 tj.: - animacj\u0119 lokaln\u0105, w\u0142\u0105czaj\u0105c\u0105 do dzia\u0142a\u0144 na rzecz podmiot\u00f3w ekonomii spo\u0142ecznej (PES) lokalny samorz\u0105d, NGO, instytucje rynku pracy i lokalnych przedsi\u0119biorc\u00f3w, w tym tworzenie lokalnych inicjatyw na rzecz wspierania i promocji ES; - tworzenie miejsc pracy w nowych PS i ju\u017c istniej\u0105cych PS (w tym udzielanie dotacji i profesjonalnego wsparcia biznes.); - tworzenie i inkubacj\u0119 nowych PES, a tak\u017ce profesjonalizacj\u0119 ju\u017c istniej\u0105cych PES, poprzez \u015bwiadczenie us\u0142ug szkol.-dor. (w tym wsparcie w rozpocz\u0119ciu prowadzenia dzia\u0142aln. gospod. lub odp\u0142atnej dzia\u0142aln. statutowej). W/w dzia\u0142ania zaplanowano w oparciu o potrzeby towarzysz\u0105ce os. zagro\u017conym marginalizacj\u0105, z uwzgl. charakteryst. dla nich trudno\u015bci i barier. W ramach proj. powst. min. 43 nowe miejsca pracy dla w/w os., wsparcie (w tym zatrudnienie i wsparcie reintegracyjne) otrzyma min. 67 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142., min. 11 \u015brodowisk lokalnych zrealizuje wsp\u00f3ln\u0105 inicjatyw\u0119 wspieraj\u0105c\u0105 ES, a min. 9 grup inicjatywnych wypracuje za\u0142o\u017cenia do utworzenia PES. Zach\u0119cimy min. 5 lokalnych NGO do podj\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci odp\u0142atnej lub gospodarczej, wspieraj\u0105c ich w tym profesjonalnym doradztwem i us\u0142ugami. Do w\u0142\u0105czenia si\u0119 w dzia\u0142ania projektowe zapraszane b\u0119d\u0105 os. fiz. i prawne (spe\u0142niaj\u0105ce wymogi kwal.), kt\u00f3re zechc\u0105 zak\u0142ada\u0107 nowe PS lub tworzy\u0107 miejsca pracy, lokalne PESy, JST, PUP (wsp\u00f3\u0142praca z w\u0142a\u015bciwymi terytorialnie PUP w zakresie przyznawania dotacji na tworzenie nowych miejsc pracy w sektorze ES), OPS, ODR, cz\u0142onkowie spo\u0142eczno\u015bci zagr. ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142., jak r\u00f3wnie\u017c przedsi\u0119biorstwa i org. biznesowe.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA FUNDUSZ WSP\u00d3\u0141PRACY", "TYTUL": "Inkubacja i Wsparcie Ekonomii Spo\u0142ecznej w subregionie ostro\u0142\u0119ckim - IWES 3", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.76}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "436999.52", "WARTOSC": "828744.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Baranowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czarnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czerwin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Goworowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Kadzid\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Lelis | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: \u0141yse | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Myszyniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Olszewo-Borki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Rzeku\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Troszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka, GM.: Ostro\u0142\u0119ka", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa zintegrowanego systemu ostrzegania i alarmowania o zagro\u017ceniach maj\u0105cych wp\u0142yw na zwi\u0119kszenie bezpiecze\u0144stwa mieszka\u0144c\u00f3w powiatu ostro\u0142\u0119ckiego. Celem tego dzia\u0142ania jest poprawa bezpiecze\u0144stwa przed zagro\u017ceniami w czasie pokoju (ostrzeganie i alarmowanie ludno\u015bci o zagro\u017ceniach zwi\u0105zanych z zagro\u017ceniami terrorystycznymi, katastrofami naturalnymi, technicznymi oraz zjawiskami pogodowymi) w czasie wojny (ostrzeganie i alarmowanie ludno\u015bci o zagro\u017ceniach z powietrza, wyst\u0105pieniu ska\u017ce\u0144 chemicznych, biologicznych i promieniotw\u00f3rczych). W ramach niniejszego dzia\u0142ania realizowane b\u0119dzie wzmocnienie bezpiecze\u0144stwa i zapobiegania zagro\u017ceniom, mi\u0119dzy innymi poprzez: rozw\u00f3j system\u00f3w zintegrowanego monitoringu i ostrzegania, prognozowanie zagro\u017ce\u0144 i reagowania w sytuacji nag\u0142ego wyst\u0105pienia zjawisk ekstremalnych i katastrofalnych lub innych powa\u017cnych awarii. Budowa zintegrowanego systemu powiadamiania i alarmowania ludno\u015bci oraz zintegrowanej \u0142\u0105czno\u015bci b\u0119dzie realizowana we wszystkich 11 gminach powiatu ostro\u0142\u0119ckiego tj: gmina Baranowo, gmina Czarnia, gmina Czerwin, gmina Kadzid\u0142o, gmina Goworowo, gmina Lelis, gmina \u0141yse, gmina Olszewo-Borki, gmina Rzeku\u0144, gmina Troszyn, gmina miejsko-wiejska Myszyniec. Zasada dzia\u0142ania systemu ostrzegania opiera\u0107 si\u0119 b\u0119dzie w szczeg\u00f3lno\u015bci poprzez przesy\u0142anie drog\u0105 radiow\u0105 komunikat\u00f3w do poszczeg\u00f3lnych stacji wyposa\u017conych w g\u0142o\u015bniki, zamontowanych na dachach wybranych budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej. Projekt zak\u0142ada wybudowanie 26 nowych punkt\u00f3w alarmowych do 2017 roku z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 ich powi\u0119kszenia do 75 zgodnie z Rekomendacj\u0105 Wojewody Mazowieckiego. System b\u0119dzie si\u0119 sk\u0142ada\u0142 z nowoczesnych syren elektronicznych, szczelinowych wraz z urz\u0105dzeniami do w\u0142\u0105czenia, sterowania, kontroli oraz monitorowania. Po\u0142\u0105czenie ich odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie poprzez zespolenie z central\u0105 wojew\u00f3dzk\u0105, gminn\u0105 a tak\u017ce pod\u0142\u0105czenie do starych system\u00f3w alarmowych b\u0119d\u0105cych ju\u017c na wyposa\u017caniu gmin.", "BENEFICJENT": "POWIAT OSTRO\u0141\u0118CKI", "TYTUL": "Budowa zintegrowanego systemu ostrzegania i alarmowania o zagro\u017ceniach dla powiatu ostro\u0142\u0119ckiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.09}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "755460.00", "WARTOSC": "944325.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Czerwonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Karniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Krasnosielc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Mak\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: M\u0142ynarze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: P\u0142oniawy-Bramura | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: R\u00f3\u017can | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Rzewnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Sypniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Szelk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Baranowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czarnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czerwin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Goworowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Kadzid\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Lelis | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: \u0141yse | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Myszyniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Olszewo-Borki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Rzeku\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Troszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Andrzejewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Boguty-Pianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Brok | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ma\u0142kinia G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Nur | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Stary Luboty\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Szulborze Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: W\u0105sewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Zar\u0119by Ko\u015bcielne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Chorzele | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Jednoro\u017cec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krasne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: D\u0142ugosiod\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Wyszk\u00f3w", "OPIS": "Projekt \u201eKursy warte rynku pracy\u201d skierowany jest do 210 osobowej grupy mieszka\u0144c\u00f3w woj. mazowieckiego w wieku od 18 r.\u017c, kt\u00f3rzy z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142osz\u0105 ch\u0119\u0107 w kszta\u0142ceniu pozaszkolnym, podnosz\u0105cym, uzupe\u0142niaj\u0105cym i daj\u0105cym kwalifikacje w formie kurs\u00f3w w tym: kursach na prawo jazdy kategorii C, C+E i D; kwalifikacj\u0119 wst\u0119pn\u0105 przy\u015bpieszon\u0105; na operatora w\u00f3zka jezdniowego/magazyniera z obs\u0142ug\u0105 kasy fiskalnej; ADR \u2013 przew\u00f3z materia\u0142\u00f3w niebezpiecznych. Celem projektu jest zwi\u0119kszenie szansy os\u00f3b doros\u0142ych na rynku pracy poprzez uczestnictwo w kszta\u0142ceniu zawodowym, dzi\u0119ki czemu: 60 os. (10K i 50M) nab\u0119dzie kompleksowe umiej\u0119tno\u015bci i kwalifikacje zwi\u0105zane z obs\u0142ug\u0105 w\u00f3zka jezdniowego+magazynier z obs\u0142ug\u0105 kasy fiskalnej; 60 os. (4Ki56M) nab\u0119dzie umiej\u0119tno\u015bci w tym 70% uzyska kwalifikacje do kierowania samochodem ci\u0119\u017carowym o dopuszczalnej masie ca\u0142kowitej powy\u017cej 3,5 t (kat C prawa jazdy) oraz do kierowania zespo\u0142em pojazd\u00f3w samochodowych o dopuszczalnej masie ca\u0142kowitej przekraczaj\u0105cej 3,5 t z przyczep\u0105 a tak\u017ce ci\u0105gnikiem z przyczepami (kat C+E prawa jazdy); 30 os. (4Ki26M) nab\u0119dzie umiej\u0119tno\u015bci w tym 80% uzyska kwalifikacje uprawniaj. do kierowania autobusem (kat. D prawa jazdy);osoby, kt\u00f3re nab\u0119d\u0105 kwalifikacje C i C+E, kwalifikacje D oraz uko\u0144cz\u0105 kurs ADR podts. + cyst. + czas pracy kierowcy dodatkowo uzyskaj\u0105 uprawnienia i umiej\u0119tno\u015bci w tym 90% kwalifikacje do pracy w transporcie drogowym ; 60 m\u0119\u017cczyzn uzyska umiej\u0119tno\u015bci w tym 98% uprawnienia do przewozu materia\u0142\u00f3w niebezpiecznych Projekt zak\u0142ada osi\u0105gni\u0119cie wymaganych wska\u017anik\u00f3w rezultatu i produktu przy racjonalnym bud\u017cecie zaplanowanym w celu realizacji przedsi\u0119wzi\u0119cia w poszanowaniu r\u00f3wno\u015bci szans K i M i niedyskryminacji w tym os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "OSTRO\u0141\u0118CKIE CENTRUM KSZTA\u0141CENIA KIEROWC\u00d3W ANTONI \u015aCIBEK - REJMONTOWSKI", "TYTUL": "Kursy warte rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.5}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "55411.83", "WARTOSC": "69264.79", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Baranowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czarnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czerwin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Goworowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Kadzid\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Lelis | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: \u0141yse | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Myszyniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Olszewo-Borki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Rzeku\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Troszyn", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM PROJEKTU jest wykrycie uczni\u00f3w kl. I szk\u00f3\u0142 podstawowych w roku szkolnym 2017/2018 oraz 2018/2019 z powiatu ostro\u0142\u0119ckiego, u kt\u00f3rych wyst\u0119puje podejrzenie zaburze\u0144 s\u0142uchu. Planowane zadania s\u0105 zgodne z za\u0142o\u017ceniami Regionalnego Programu Zdrowotnego Samorz\u0105du Wojew\u00f3dztwa Mazowieckiego (RPZ) i obejmuj\u0105: akcje informacyjne, dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne dla rodzic\u00f3w i dzieci, badania przesiewowe s\u0142uchu dla uczni\u00f3w klas I szk\u00f3\u0142 podstawowych oraz konferencje szkoleniowe dla personelu medycznego. G\u0141\u00d3WNI UCZESTNICY PROJEKTU obj\u0119ci wsparciem bezpo\u015brednim to dzieci ucz\u0105ce si\u0119 w klasach I szk\u00f3\u0142 podstawowych z obszaru wojew\u00f3dztwa mazowieckiego, z powiatu ostro\u0142\u0119ckiego w roku szkolnym 2017/2018 oraz 2018/2019. Ponadto dzia\u0142aniami zostan\u0105 obj\u0119ci r\u00f3wnie\u017c rodzice/opiekunowie, personel plac\u00f3wek o\u015bwiatowych oraz personel medyczny. ZAK\u0141ADANY WSKA\u0179NIK REZULTATU: liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug zdrowotnych, istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu. ZAK\u0141ADANE WSKA\u0179NIKI PRODUKTU: liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami zdrowotnymi w programie, liczba dzieci uczestnicz\u0105cych w programie, liczba rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w dzieci oraz personelu pedagogicznego uczestnicz\u0105cych w zaj\u0119ciach, liczba personelu medycznego uczestnicz\u0105cego w szkoleniach oraz liczba opracowanych wzor\u00f3w materia\u0142\u00f3w informacyjno \u2013 edukacyjnych. Pozosta\u0142e wska\u017aniki okre\u015blone w RPZ b\u0119d\u0105 wykazane i raportowane na etapie realizacji Projektu. Na podstawie dotychczas zrealizowanych program\u00f3w bada\u0144 przesiewowych s\u0142uchu w szko\u0142ach podstawowych wojew\u00f3dztwa mazowieckiego wynika, \u017ce w Projekcie we\u017amie udzia\u0142 oko\u0142o 80% populacji docelowej. Instytut Fizjologii i Patologii S\u0142uchu (IFPS) posiada potencja\u0142 finansowy, kadrowy oraz techniczny umo\u017cliwiaj\u0105cy OBJ\u0118CIE BADANIAMI CA\u0141EJ POPULACJI UCZNI\u00d3W KL. I szk\u00f3\u0142 podstawowych z powiatu ostro\u0142\u0119ckiego.", "BENEFICJENT": "INSTYTUT FIZJOLOGII I PATOLOGII S\u0141UCHU", "TYTUL": "Badania przesiewowe s\u0142uchu uczni\u00f3w klas I szk\u00f3\u0142 podstawowych na terenie powiatu ostro\u0142\u0119ckiego w roku szkolnym 2017/2018 oraz 2018/2019", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.62}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "2129899.56", "WARTOSC": "3266318.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Bia\u0142obrzegi | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Promna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Stara B\u0142otnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Stromiec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Wy\u015bmierzyce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Glinojeck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Go\u0142ymin-O\u015brodek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Grudusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ojrze\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Opinog\u00f3ra G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Regimin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: So\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Borowie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Maciejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Miastk\u00f3w Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Parys\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Pilawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Sobolew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Trojan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Wilga | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u017belech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Pacyna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Sanniki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Szczawin Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Podkowa Le\u015bna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: \u017babia Wola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Belsk Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: B\u0142\u0119d\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Chyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Goszczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Gr\u00f3jec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Jasieniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Mogielnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Nowe Miasto nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Pniewy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Warka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Garbatka-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: G\u0142owacz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Gniewosz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Grab\u00f3w nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Kozienice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Magnuszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Sieciech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Niepor\u0119t | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Serock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Chotcza | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Ciepiel\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Lipsko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Rzeczni\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Sienno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Solec nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Huszlew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: \u0141osice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Olszanka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Plater\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Sarnaki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Stara Kornica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Czerwonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Karniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Krasnosielc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Mak\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: M\u0142ynarze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: P\u0142oniawy-Bramura | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: R\u00f3\u017can | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Rzewnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Sypniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Szelk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ceg\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: D\u0119be Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Dobre | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Halin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Jakub\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ka\u0142uszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Latowicz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mrozy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Siennica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Stanis\u0142aw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Sulej\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Dzierzgowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Lipowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: M\u0142awa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Strzegowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Stupsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szre\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szyd\u0142owo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wieczfnia Ko\u015bcielna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wi\u015bniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Czosn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Leoncin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nasielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Pomiech\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Zakroczym | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Baranowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czarnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czerwin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Goworowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Kadzid\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Lelis | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: \u0141yse | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Myszyniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Olszewo-Borki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Rzeku\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Troszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka, GM.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Andrzejewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Boguty-Pianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Brok | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ma\u0142kinia G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Nur | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Stary Luboty\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Szulborze Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: W\u0105sewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Zar\u0119by Ko\u015bcielne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Celestyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Karczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Ko\u0142biel | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Osieck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Sobienie-Jeziory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Pra\u017cm\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Tarczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bodzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Brudze\u0144 Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bulkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Drobin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: G\u0105bin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: \u0141\u0105ck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Ma\u0142a Wie\u015b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Nowy Dunin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Radzanowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142ubice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142upno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Stara Bia\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Staro\u017areby | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Wyszogr\u00f3d | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Baboszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Czerwi\u0144sk nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Dzierz\u0105\u017cnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Joniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Naruszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Nowe Miasto | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Sochocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Za\u0142uski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Brwin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Chorzele | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Jednoro\u017cec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krasne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krzynow\u0142oga Ma\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Borkowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Gielni\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Klw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Odrzyw\u00f3\u0142 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Potwor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Przysucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Rusin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Wieniawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Gzy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Obryte | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pokrzywnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pu\u0142tusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: \u015awiercze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Winnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Zatory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom, GM.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: G\u00f3zd | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: I\u0142\u017ca | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jastrz\u0119bia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jedli\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jedlnia-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Kowala | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Pionki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Pionki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Przytyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Skaryszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Wierzbica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Wolan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Zakrzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Domanice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Korczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Kotu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mokobody | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mordy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Paprotnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Przesmyki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sk\u00f3rzec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sucho\u017cebry | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wi\u015bniew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wodynie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Zbuczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Gozdowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Mochowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Ro\u015bciszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Szczutowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Zawidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Broch\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: I\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: M\u0142odzieszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Nowa Sucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Rybno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Teresin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Bielany | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Ceran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Jab\u0142onna Lacka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Kos\u00f3w Lacki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Repki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Sabnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Sterdy\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Chlewiska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Jastrz\u0105b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Mir\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Oro\u0144sko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Szyd\u0142owiec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Kampinos | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Leszno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Gr\u0119bk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Korytnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Liw | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: \u0141och\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Miedzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Sadowne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Stoczek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: W\u0119gr\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Wierzbno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Jad\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Klemb\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Strach\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: T\u0142uszcz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Bra\u0144szczyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: D\u0142ugosiod\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Rz\u0105\u015bnik | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Somianka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Wyszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Zabrodzie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Kazan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Policzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Przy\u0142\u0119k | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Tcz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Zwole\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Bie\u017cu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Kuczbork-Osada | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lubowidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lutocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Siemi\u0105tkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: \u017buromin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Mszczon\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Puszcza Maria\u0144ska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Radziejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Wiskitki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "Projekt polega na podniesieniu konkurencyjno\u015bci sektora MSP poprzez udzielanie specjalistycznego doradztwa. Sekwencja Sp. z o.o. jako akredytowany IOB, posiada do\u015bwiadczenie i wiedz\u0119, kt\u00f3ra pozwoli \u015bwiadczy\u0107 szereg us\u0142ug doradczych podmiotom sektora mikro, ma\u0142ych \u015brednich przedsi\u0119biorstw. Grup\u0105 docelow\u0105, kt\u00f3ra we\u017amie udzia\u0142 w projekcie i stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 podmioty, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 we wczesnej fazie rozwoju tj. do 24 miesi\u0119cy z woj. mazowieckiego. Dodatkowo firmy te b\u0119d\u0105 posiada\u0142y potencja\u0142 technologiczny, kt\u00f3ry prze\u0142o\u017cy si\u0119 na wdro\u017cenie innowacji technologicznej w dzia\u0142alno\u015bci. Faza pocz\u0105tkowa ka\u017cdej dzia\u0142alno\u015bci jest kluczow\u0105 w rozwoju firmy. To w tym etapie podejmowane s\u0105 decyzje dotycz\u0105ce podstawowych cel\u00f3w funkcjonowania firmy, okre\u015blona zostaje koncepcja prowadzonego biznesu. Faza startowa ma strategiczne znaczenie dla dalszych etap\u00f3w rozwoju i wzrostu przedsi\u0119biorstwa. W tym w\u0142a\u015bnie okresie kluczowe jest podj\u0119cie odpowiednich krok\u00f3w dla dalszego rozwoju i wdra\u017cania innowacji w organizacji. Na tym etapie firma b\u0119dzie mog\u0142a skorzysta\u0107 ze specjalistycznego doradztwa IOB \u2013Sekwencji, w zakresie us\u0142ug z nast\u0119puj\u0105cych grup tematycznych: informacyjne, doradztwo og\u00f3lne, doradztwo finansowe i ksi\u0119gowe, doradztwo prawne, doradztwo techniczno- administracyjne. W projekcie zak\u0142ada si\u0119 wsparcie specjalistyczne minimum 35 podmiot\u00f3w znajduj\u0105cych si\u0119 we wczesnej fazie rozwoju. Projekt podzielono na 5 etap\u00f3w. W Zad. 1 opracowano strategi\u0119 biznesow\u0105, w kt\u00f3rej dog\u0142\u0119bnie przeanalizowano rynek, konkurencyjne us\u0142ugi oraz przedstawiono szczeg\u00f3\u0142owo koncepcj\u0119 projektu. W Zad. 2 nast\u0105pi szczeg\u00f3\u0142owe opracowanie metodologii prowadzenia projektu, modyfikacja systemu IT wspieraj\u0105cego pozyskanie uczestnik\u00f3w i prowadzenie projekt\u00f3w, oraz opracowana zostanie strona www projektu. . Zad.3 to rozpocz\u0119cie \u015bwiadczenia us\u0142ug. Zadanie 4 oraz 5 skupi si\u0119 na dog\u0142\u0119bnej realizacji us\u0142ug u wyselekcjonowanych podmiot\u00f3w oraz ewaluacji projekt\u00f3w.", "BENEFICJENT": "SEKWENCJA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Fundusz Wspierania Innowacji Sekwencja szans\u0105 na wsparcie pocz\u0105tkowej fazy rozwoju przedsi\u0119biorstw.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.39}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2230012.87}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2118349.5999999996}, {"name": "Przedszkola", "value": 1520586.74}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1255911.07}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 806020.45}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 543035.23}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 503999.32}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 461427.38}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 402797.18}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 195163.29}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 194482.31}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 158698.99000000002}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 125111.54999999999}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 110648.6}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 100696.62000000001}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 95254.46}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 84488.62999999999}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 67197.45}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 57891.31}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 48487.69}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 46931.5}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 45056.450000000004}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 42873.270000000004}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 38911.55}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 36063.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 29192.04}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 28312.489999999998}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 27632.58}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 26430.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 24109.690000000002}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 22978.260000000002}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 16439.88}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 16237.2}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 14430.0}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 13229.07}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 10000.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 9913.26}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 8529.369999999999}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 6764.03}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 6524.19}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 6403.39}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 6395.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 4600.45}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 3000.0}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 2027.48}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 600.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 3726972.26}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 3602555.21}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 2453361.37}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2356068.25}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 684085.8599999999}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 574120.86}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 230679.99}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 184632.76}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 137380.31}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 75045.59}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 45636.67}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 24898.89}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 10000.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 900000.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 417369.75}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 110000.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 573450.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 10000.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 7964058.44}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2561338.9}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1985270.8299999998}, {"name": "Przedszkola", "value": 1276450.4200000002}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 854428.02}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 632287.4299999999}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 592057.2299999999}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 287031.58}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 283021.82}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 258003.09}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 157612.75999999998}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 107317.31}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 101627.39}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 86124.0}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 72231.90000000001}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 60939.469999999994}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 51944.91}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 43859.780000000006}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 37028.74}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 21494.61}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 15443.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2112.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 393.71999999999997}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 0.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 13684511.6}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3299672.16}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 484200.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 455871.34}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 145381.48}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 139218.11}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 80837.37}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 75754.03}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 75522.55}, {"name": "Przedszkola", "value": 51657.83}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 50732.54}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 42298.52}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 42000.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 38093.6}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 32519.09}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 26863.940000000002}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 24339.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 22303.87}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 4698.25}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 3695.94}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 2850.0}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 2640.91}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 300.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 0.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 197283.36}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 108465.40000000001}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 80748.15}, {"name": "Centrum Projekt\u00f3w Polska Cyfrowa", "value": 50569.3}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 40226.840000000004}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 23251.44}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 14249.67}, {"name": "Centrum Projekt\u00f3w Polska Cyfrowa", "value": 9184.1}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 49951.16}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "NIEZNANY_02", "value": 310151.0}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 140556.38999999998}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "NIEZNANY_02", "value": 117988.23999999999}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 22843.43}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3605164.6699999995}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3483250.96}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1139201.8900000001}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 875245.3799999999}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 543035.23}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 456326.10000000003}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 438917.16}, {"name": "Rodzina", "value": 264227.58}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 210196.37000000002}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 195163.29}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 110648.6}, {"name": "Informatyka", "value": 93702.93000000001}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 58746.78}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 46931.5}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 24109.690000000002}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 14430.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 9129.369999999999}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 6403.39}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 3726972.26}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 3612545.21}, {"name": "Rodzina", "value": 2453361.37}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2356068.25}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 584120.86}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 501642.99}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 213753.94}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 184632.76}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 162279.2}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 120703.11}, {"name": "Informatyka", "value": 114312.48}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 75045.59}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 900000.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 427369.75}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 100000.0}, {"name": "Turystyka", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 573450.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 10000.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 11230351.810000002}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2666429.9}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1735479.93}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 715898.5499999997}, {"name": "Rodzina", "value": 493195.57000000007}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 283021.82}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 159747.11000000002}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 107317.31}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 37028.74}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 23606.61}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 0.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 17471233.759999998}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 603258.14}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 274655.17}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 230268.73}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 97826.42}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 50732.54}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 42000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 15647.06}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 340.31}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 197283.36}, {"name": "Rodzina", "value": 108465.40000000001}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 80748.15}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 50569.3}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 40226.840000000004}, {"name": "Rodzina", "value": 23251.44}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 14249.67}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 9184.1}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 49951.16}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Rodzina", "value": 310151.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 140556.38999999998}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Rodzina", "value": 117988.23999999999}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 22843.43}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 21241874.35999999, "v": "21,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.63, "v_pc": "1995,85 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "27.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "25.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 13799616.77, "v": "13,80 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 64.96}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3580653.51, "v": "3,58 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.85}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 3242806.39, "v": "3,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 36.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.26}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 574331.5099999999, "v": "574,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.7}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 27632.58, "v": "27,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 80.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.13}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 16833.6, "v": "16,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.07}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 15574137.929999998, "v": "15,57 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.92, "v_pc": "1463,32 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "29.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "8.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 9908218.979999999, "v": "9,91 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 63.61}, {"name": "Przedszkola", "value": 2848694.9899999998, "v": "2,85 mln z\u0142", "v_zmiana": 29.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.29}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 945214.2300000001, "v": "945,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.06}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 658463.3199999998, "v": "658,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 80.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.22}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 585308.83, "v": "585,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 86.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.75}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 390369.11, "v": "390,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.5}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 84488.62999999999, "v": "84,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.54}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 58640.850000000006, "v": "58,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.37}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 55827.439999999995, "v": "55,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.35}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 38911.55, "v": "38,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.24}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 5857934.65, "v": "5,86 mln z\u0142", "v_zmiana": 50.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.99, "v_pc": "550,40 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "7.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "3.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2889751.4099999997, "v": "2,89 mln z\u0142", "v_zmiana": 31.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 49.33}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2230012.87, "v": "2,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 105.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 38.06}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 692107.37, "v": "692,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.81}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 36063.0, "v": "36,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.61}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 10000.0, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.17}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 4704763.63, "v": "4,70 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.22, "v_pc": "442,05 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "59.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "15.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 3162088.7, "v": "3,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 67.21}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 900000.0, "v": "900,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.12}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 640647.45, "v": "640,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.61}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 2027.48, "v": "2,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 95.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.04}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 4095653.919999999, "v": "4,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.29, "v_pc": "384,82 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "35.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "16.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3070036.4699999997, "v": "3,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 74.95}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 612556.9299999999, "v": "612,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 218.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.95}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 155294.74000000002, "v": "155,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.79}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 99353.06999999999, "v": "99,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.42}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 73334.31, "v": "73,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.79}, {"name": "Centrum Projekt\u00f3w Polska Cyfrowa", "value": 59753.4, "v": "59,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.45}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 25325.0, "v": "25,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.61}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 4068871.3099999996, "v": "4,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.25, "v_pc": "382,30 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "284.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "133.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 3609319.2399999998, "v": "3,61 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 88.7}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 453157.07, "v": "453,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.13}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 6395.0, "v": "6,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.15}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 3837620.86, "v": "3,84 mln z\u0142", "v_zmiana": 1034.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.89, "v_pc": "360,58 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "76.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "262.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 3837620.86, "v": "3,84 mln z\u0142", "v_zmiana": 1034.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2044134.8399999999, "v": "2,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.14, "v_pc": "192,06 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "53.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "23.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 754405.83, "v": "754,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 36.9}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 490126.25, "v": "490,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 23.97}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 308437.83, "v": "308,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.08}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 194482.31, "v": "194,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.51}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 139218.11, "v": "139,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.81}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 75754.03, "v": "75,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.7}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 58949.09, "v": "58,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.88}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 16237.2, "v": "16,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.79}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 6524.19, "v": "6,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.31}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 892078.51, "v": "892,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 144.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.37, "v_pc": "83,82 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "42.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "46.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 830581.13, "v": "830,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 145.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 93.1}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 46896.93, "v": "46,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 5.25}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 10000.0, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.12}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 4600.45, "v": "4,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 231.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.51}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 807165.8, "v": "807,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.23, "v_pc": "75,84 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "68.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "52.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Biblioteki", "value": 417369.75, "v": "417,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 51.7}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 379796.05000000005, "v": "379,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 71.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 47.05}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 10000.0, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 93.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.23}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 618080.82, "v": "618,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.94, "v_pc": "58,07 z\u0142", "pl_v_pc": "18,68 z\u0142", "v_pc_diff": "210.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "89.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 618080.82, "v": "618,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 439537.30999999994, "v": "439,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.67, "v_pc": "41,30 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "72.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "51.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 393900.64, "v": "393,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 89.61}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 45636.67, "v": "45,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 89.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.38}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 404957.93000000005, "v": "404,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.62, "v_pc": "38,05 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "76.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "13.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 329435.38000000006, "v": "329,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 81.35}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 75522.55, "v": "75,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 18.64}]}, {"name": "Informatyka", "value": 208015.41000000003, "v": "208,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.31, "v_pc": "19,54 z\u0142", "pl_v_pc": "6,17 z\u0142", "v_pc_diff": "216.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "729.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 208015.41000000003, "v": "208,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 116446.68, "v": "116,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.17, "v_pc": "10,94 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "92.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "56.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 115846.68, "v": "115,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 99.48}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 600.0, "v": "0,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.51}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 72010.0, "v": "72,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.11, "v_pc": "6,77 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "3.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "19.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 69898.0, "v": "69,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 97.06}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2112.0, "v": "2,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.93}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 49951.16, "v": "49,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.07, "v_pc": "4,69 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "89.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "82.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 49951.16, "v": "49,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 46931.5, "v": "46,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.07, "v_pc": "4,41 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "94.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "72.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 46931.5, "v": "46,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 14430.0, "v": "14,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02, "v_pc": "1,36 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "97.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "90.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 14430.0, "v": "14,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Turystyka", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "17,48 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}