[{"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1636870479.79", "WARTOSC": "3088071971.29", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "Projekt ma na celu budow\u0119 drogi ekspresowej S61 odc. Ostr\u00f3w Mazowiecka\u2013Szczuczyn o d\u0142. 91 km. Inwestycja po\u0142o\u017cona jest w p\u00f3\u0142nocno-wschodniej cz\u0119\u015bci Polski i przebiega przez obszar woj. mazowieckiego i podlaskiego. Projektowana droga przebiega cz\u0119\u015bciowo po nowym \u015bladzie g\u0142\u00f3wnie po zachodniej stronie istniej\u0105cej dk nr 63 oraz cz\u0119\u015bciowo w ci\u0105gu istniej\u0105cego odcinka dk nr 61. Na ca\u0142ym odcinku przedmiotowej inwestycji przewidziano przekr\u00f3j dwujezdniowy z dwoma pasami ruchu oraz pasem awaryjnym, dostosowany do prognozowanego poziomu ruchu.", "BENEFICJENT": "GENERALNA DYREKCJA DR\u00d3G KRAJOWYCH I AUTOSTRAD", "TYTUL": "Budowa drogi ekspresowej S61 odc. Ostr\u00f3w Mazowiecka \u2013 Szczuczyn", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4746.79}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "263432063.63", "WARTOSC": "498415515.42", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "Projekt ma na celu rozbudow\u0119 drogi krajowej nr 8 do parametr\u00f3w drogi ekspresowej S8 o ca\u0142kowitej d\u0142ugo\u015bci 14,91 km na odcinku granica wojew\u00f3dztwa mazowieckiego/podlaskiego \u2013 pocz\u0105tek obwodnicy Zambrowa. Przedmiotowy Projekt polega w zdecydowanej cz\u0119\u015bci na ca\u0142kowitej rozbudowie istniej\u0105cej drogi krajowej nr 8 do parametr\u00f3w drogi ekspresowej. Wyj\u0105tek stanowi\u0105 odcinki b\u0119d\u0105ce obej\u015bciami m. Wyszomierz Wielki i Ostro\u017cne, w kt\u00f3rych projektowana droga ekspresowa przebiega niezale\u017cnie od istniej\u0105cej dk. Uzupe\u0142nienie infrastruktury drogowej stanowi budowa 1 MOP i 1 w\u0119z\u0142a drogowego, kt\u00f3ry umo\u017cliwi bezpieczn\u0105 komunikacj\u0119 i rozprowadzenie ruchu po pozosta\u0142ej sieci drogowej oraz obs\u0142ug\u0119 przyleg\u0142ego terenu poprzez sie\u0107 dr\u00f3g dojazdowych.", "BENEFICJENT": "GENERALNA DYREKCJA DR\u00d3G KRAJOWYCH I AUTOSTRAD", "TYTUL": "Budowa drogi ekspresowej S-8 Wyszk\u00f3w - Bia\u0142ystok, odc. granica woj. mazowieckiego/podlaskiego-Zambr\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2238.07}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-24", "DATA_START": "2018-08-24", "DOFINANSOWANIE": "73910156.00", "WARTOSC": "114643991.31", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Czerwonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Karniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Krasnosielc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Mak\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: M\u0142ynarze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: P\u0142oniawy-Bramura | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: R\u00f3\u017can | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Rzewnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Sypniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Szelk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Baranowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czarnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czerwin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Goworowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Kadzid\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Lelis | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: \u0141yse | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Myszyniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Olszewo-Borki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Rzeku\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Troszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie NUTS-3 \u2013 podregion ostro\u0142\u0119cki, ID: 3.1.14.26. w powiatach: makowskim, ostro\u0142\u0119ckim, m. Ostro\u0142\u0119ka, ostrowskim, przasnyskim i wyszkowskim (zwanym dalej \u201eObszarem Interwencji\u201d) sieci szerokopasmowej w technologii kablowej (dla gospodarstw domowych oraz jednostek o\u015bwiatowych o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 1 642 km. W wyniku realizacji projektu 31 246 gospodarstw domowych oraz 361 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych uzyska dost\u0119p do Internetu. 31 246 gospodarstw uzyska dost\u0119p do sieci o parametrach co najmniej 100 Mb/s. Wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane do pod\u0142\u0105czenia uzyskaj\u0105 przepustowo\u015b\u0107 min. 100Mb/s (symetryczne). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane przez przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacyjnych do \u015bwiadczenia us\u0142ug detalicznych. Wnioskodawca b\u0119dzie dostawc\u0105 wy\u0142\u0105cznie us\u0142ug hurtowych a wybudowana w ramach Projektu sie\u0107 zostanie udost\u0119pniona wszystkim zainteresowanym operatorom detalicznym (operatorom korzystaj\u0105cym) na zasadach dost\u0119pu hurtowego. W ramach projektu zak\u0142ada si\u0119 zaprojektowanie oraz wybudowanie na Obszarze Interwencji sieci szerokopasmowego Internetu, doprowadzaj\u0105c w efekcie do maksymalizacji pokrycia kraju nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA.", "BENEFICJENT": "FIBEE IV SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w podregionie ostro\u0142\u0119ckim, ID: 3.1.14.26", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 190.72}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "76010222.90", "WARTOSC": "307762659.23", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa dwutorowej linii elektroenergetycznej wysokiego napi\u0119cia 400kV o d\u0142ugo\u015bci 110 km (220 km sieci pr\u0105dowej) na odcinku Ostro\u0142\u0119ka - Stanis\u0142aw\u00f3w. W tym odcinku zostanie wybudowana jedna stacja 400 (220)/110 kV Wyszk\u00f3w i rozbudowane dwie stacje: 400/220/110 kV Ostro\u0142\u0119ka oraz 400 kV Stanis\u0142aw\u00f3w. Celem Projektu jest poprawa pewno\u015bci i bezpiecze\u0144stwa pracy Krajowego Systemu Elektroenergetycznego w p\u00f3\u0142nocno-wschodniej cz\u0119\u015bci Polski, poprawa pewno\u015bci zasilania aglomeracji warszawskiej oraz sieci 110 kV Po\u015brednim celem Projektu jest: a) stworzenie warunk\u00f3w do zwi\u0119kszenia mo\u017cliwo\u015bci wymiany energii elektrycznej z litewskim systemem elektroenergetycznym przy zapewnieniu bezpiecznej pracy tego po\u0142\u0105czenia b) stworzenie warunk\u00f3w do wyprowadzenia mocy z konwencjonalnych i odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii", "BENEFICJENT": "POLSKIE SIECI ELEKTROENERGETYCZNE S.A", "TYTUL": "Budowa linii Ostro\u0142\u0119ka \u2013 Stanis\u0142aw\u00f3w wraz z budow\u0105 stacji Wyszk\u00f3w i rozbudow\u0105 stacji w tym ci\u0105gu liniowym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 111.87}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "6898948.40", "WARTOSC": "8185747.99", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie ostrowskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez co najmniej 44 % os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji (w tym osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niskimi kwalifikacjami) oraz co najmniej 59,5 % os\u00f3b nie nale\u017c\u0105cych w/w grup, spo\u015br\u00f3d bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie (zgodnie z metodologi\u0105 pomiaru zawart\u0105 w Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w EFS w obszarze rynku pracy na lata 2014 2020) i zarejestrowanych w PUP.W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia - 1022 osoby (543k/479m). W tym b\u0119dzie:- 722 osoby (423k/299m) zarejestrowane w PUP Ostr\u00f3w Mazowiecka jako bezrobotne, w szczeg\u00f3lno\u015bci takie, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c\u0105 NEET), oraz- 300 os\u00f3b (120k/180m) - przedsi\u0119biorcy niezatrudniaj\u0105cy pracownik\u00f3w, pracownicy przedsi\u0119biorc\u00f3w i pracownicy organizacji pozarz\u0105dowych, korzystaj\u0105cych ze wsparcia w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem COVID-19W ramach projektu dla ka\u017cdej osoby bezrobotnej - b\u0119d\u0105cej jego uczestnikiem - przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.W przypadku przedsi\u0119biorc\u00f3w samozatrudnionych i pracownik\u00f3w wskazanych przez przedsi\u0119biorc\u00f3w i organizacje pozarz\u0105dowe, wsparcie b\u0119dzie realizowane na podstawie przepis\u00f3w tzw. ustawy COVID-19.", "BENEFICJENT": "POWIAT OSTROWSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W OSTROWI MAZOWIECKIEJ", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie ostrowskim (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 93.78}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "6351119.94", "WARTOSC": "7535737.96", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie ostrowskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez co najmniej 17 % os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, 35 % os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, 48 % os\u00f3b o niskich kwalifikacjach oraz 43 % os\u00f3b nie zaliczanych do \u017cadnej z w/w grup docelowych bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie (zgodnie z metodologi\u0105 pomiaru zawart\u0105 w Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w EFS w obszarze rynku pracy na lata 2014 \u2013 2020) i zarejestrowanych w PUP. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia (718 os\u00f3b - 380k/338m) zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia), b\u0119d\u0105ce tzw. m\u0142odzie\u017c\u0105 NEET. W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT OSTROWSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W OSTROWI MAZOWIECKIEJ", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie ostrowskim (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 86.33}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3930353.33", "WARTOSC": "4663447.24", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie ostrowskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez co najmniej 17 % os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, 48 % os\u00f3b o niskich kwalifikacjach,35 % os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, oraz 43 % os\u00f3b nie zaliczanych do \u017cadnej z w/w grup docelowych, spo\u015br\u00f3d bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie (zgodnie z metodologi\u0105 pomiaru zawart\u0105 w Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w EFS w obszarze rynku pracy na lata 2014 2020) i zarejestrowanych w PUP. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia (542 osoby - 303k/239m) zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia), b\u0119d\u0105ce tzw. m\u0142odzie\u017c\u0105 NEET.W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT OSTROWSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W OSTROWI MAZOWIECKIEJ", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie ostrowskim (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 53.42}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-02-28", "DOFINANSOWANIE": "224904700.00", "WARTOSC": "255000000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "W zwi\u0105zku z wprowadzeniem stanu zagro\u017cenia epidemicznego, w celu zapewnienia zdrowia i bezpiecze\u0144stwa mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa mazowieckiego oraz ograniczenia rozprzestrzeniania si\u0119 wirusa planuje si\u0119 realizacj\u0119 projektu Zakup niezb\u0119dnego sprz\u0119tu oraz adaptacja pomieszcze\u0144 w zwi\u0105zku z pojawieniem si\u0119 koronawirusa SARS-CoV-2 na terenie wojew\u00f3dztwa mazowieckiego. Projekt pozwoli na wyposa\u017cenie m.in. w niezb\u0119dny sprz\u0119t podmioty, na kt\u00f3re Wojewoda Mazowiecki nak\u0142ada obowi\u0105zek podwy\u017cszonej gotowo\u015bci. Dzi\u0119ki temu w\u0142a\u015bciw\u0105 opiek\u0105 medyczn\u0105 obj\u0119ci b\u0119d\u0105 wszyscy pacjenci z objawami koronowirusa oraz odizolowane zostan\u0105 osoby wymagaj\u0105ce hospitalizacji z innych wzgl\u0119d\u00f3w. Podwy\u017cszona gotowo\u015b\u0107 dotyczy tak\u017ce stacji pogotowia ratunkowego i transportu sanitarnego, z uwagi na bezpo\u015brednie zaanga\u017cowanie zespo\u0142\u00f3w ratownictwa medycznego w proces udzielania pomocy medycznej osobom zaka\u017conym koronawirusem SARS-CoV-2 lub chorym na COVID-19.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MAZOWIECKIE", "TYTUL": "Zakup niezb\u0119dnego sprz\u0119tu oraz adaptacja pomieszcze\u0144 w zwi\u0105zku z pojawieniem si\u0119 koronawirusa SARS-CoV-2 na terenie wojew\u00f3dztwa mazowieckiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 48.63}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3128356.98", "WARTOSC": "3910446.22", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os.w w.30 lat i wi\u0119cej nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych pozostaj\u0105cych bez pracy w pow.ostrowskim.Grup\u0119 docelow\u0105 proj.stanowi 457 os.(227k/230m)w w.30 lat i wi\u0119cej.W\u015br\u00f3d nich 244 os.(109k/135m)to os.korzystaj\u0105ce ze wsparcia w zw.z COVID-19,na podst.ustawy z dnia 2.03.2020r. o szczeg.rozwi\u0105zaniach zwi\u0105zanych z zapobieganiem,przeciwdzia\u0142aniem i zwalczaniem COVID-19,innych chor\u00f3b zaka\u017anych oraz wywo\u0142anych nimi sytuacji kryzysowych(Dz.U.2020 poz.374 ze.zm.):przeds.niezatrudniaj\u0105cy pracownik\u00f3w(art.15zzc),pracownicy przeds.(art.15zzb) i pracownicy organ. pozarz\u0105dowych(art.15zze).213os.(118k/95m)to os.zarejestrowane w PUP Ostr\u00f3w Mazowiecka jako bezr.i nale\u017c\u0105ce do grup defaworyzowanych,w tym: - os.w w.50 lat i wi\u0119cej\u201329os.(16k/13m), - os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami\u201312os.(4k/8m), - os.d\u0142ugotrwale bezrobotne\u201349os.(28k/21m), - os.o niskich kwalifikacjach\u2013121os.(62k/59m), - kobiety-118, oraz 4 bezrob.m\u0119\u017cczyzn w w.pomi\u0119dzy 30 a 49r\u017c,nie zaliczaj\u0105cych si\u0119 do w/w grup. W ramach proj.ka\u017cdemu bezr.uczestn.przedstawiona zostanie konkretna oferta aktywizacji zaw\u00f3d.poprzedzona pog\u0142\u0119bion\u0105 analiz\u0105 umiej\u0119tno\u015bci,predyspozycji i problem\u00f3w zaw\u00f3d.danego uczestn.(opracowanie/aktualizacja IPD).Na podst.potrzeb zidentyfikowanych i okre\u015blonych w IPD PUP b\u0119dzie realizowa\u0142 dla ka\u017cdego bezr.uczestn. wsparcie w postaci us\u0142ug i instrument\u00f3w rynku pr.,o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia(\u2026),tj.po\u015bred.pracy i poradnictwo zawod.(dla wszystkich bezr.uczestn.) i nast\u0119pnie sta\u017c lub jednorazowe \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142al.gosp.lub zatrudnienie na wyposa\u017conym stan.pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT OSTROWSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W OSTROWI MAZOWIECKIEJ", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie ostrowskim (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 42.52}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2528270.57", "WARTOSC": "3160338.21", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski", "OPIS": "Celem realizacji projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b w wieku 30 lat i powy\u017cej nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie ostrowskim. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi og\u00f3\u0142em 245 os\u00f3b (142k/103m) w wieku 30 lat i powy\u017cej nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie ostrowskim, dla kt\u00f3rych zosta\u0142 okre\u015blony I lub II profil pomocy, w tym: 1) 163 osoby (111k/52m), kt\u00f3re otrzymaj\u0105 wsparcie w projekcie, w tym: - osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej \u201345 os\u00f3b (31k/14m), - osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami \u201315 os\u00f3b (9k/6m), - osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne \u2013104 osoby(71k/33m); 2) 82 osoby (31k/51m),kt\u00f3re otrzymaj\u0105 wsparcie w projekcie wy\u0142\u0105cznie w postaci jednorazowych \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej (po uprzednim zastosowaniu us\u0142ug rynku pracy). W ramach projektu dla ka\u017cdego uczestnika przedstawiona konkretna oferta aktywizacji zawodowej poprzedzona b\u0119dzie analiz\u0105 umiej\u0119tno\u015bci,predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika (opracowanie/aktualizacja IPD). Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie wsparcie w postaci us\u0142ug i instrument\u00f3w rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy, tj. po\u015brednictwo pracy i poradnictwo zawodowe (dla wszystkich uczestnik\u00f3w), i nast\u0119pnie sta\u017c, lub jednorazowe \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, lub zatrudnienie na wyposa\u017conym stanowisku pracy. Projekt zak\u0142ada zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b w wieku 30 lat i powy\u017cej nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie ostrowskim. Projekt jest zgodny z celem szczeg\u00f3\u0142owym RPO WM 2014-2020 \u201eWzrost zatrudnienia os\u00f3b, kt\u00f3re zosta\u0142y zidentyfikowane jako zagro\u017cone na rynku pracy\u201d. Niniejszy projekt jest zgodny z kart\u0105 zg\u0142oszenia projektu PUP stanowi\u0105c\u0105 podstaw\u0119 uj\u0119cia projektu w Wykazie projekt\u00f3w zidentyfikowanych w ramach trybu pozakonkursowego. Projekt jest zgodny z politykami horyzontalnymi, prawodawstwem krajowym i wsp\u00f3lnotowym", "BENEFICJENT": "POWIAT OSTROWSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W OSTROWI MAZOWIECKIEJ", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b w wieku 30 lat i powy\u017cej pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie ostrowskim (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 34.36}, {"DATA_KONIEC": "2015-12-31", "DATA_START": "2015-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2346102.36", "WARTOSC": "2783700.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie ostrowskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 300 os\u00f3b zarejestrowanych w PUP. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT OSTROWSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W OSTROWI MAZOWIECKIEJ", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie ostrowskim (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 31.89}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2015-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2231248.39", "WARTOSC": "2789060.49", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski", "OPIS": "Celem realizacji projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b w wieku 30 lat i powy\u017cej nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie ostrowskim. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu jest 203 os\u00f3b w wieku 30 lat i powy\u017cej nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie ostrowskim dla kt\u00f3rych zosta\u0142 okre\u015blony I lub II profil pomocy. W grupie docelowej projektu s\u0105: osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia 59 os. (32K 27M), osoby niepe\u0142nosprawne 13 os ( 7 K 6 M) oraz osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne 139 os. (74K 65M). W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie Powiatowy Urz\u0105d Pracy realizowa\u0107 b\u0119dzie wsparcie w postaci us\u0142ug i instrument\u00f3w rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT OSTROWSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W OSTROWI MAZOWIECKIEJ", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b w wieku 30 lat i powy\u017cej pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie ostrowskim (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.33}, {"DATA_KONIEC": "2022-09-30", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1583335.68", "WARTOSC": "1979169.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski", "OPIS": "W ramach proj. utworzony zostanie DDOM w Nurze, powiecie ostrowskim (kryt. prem. 7)-forma deinstytucjonalizacji opieki nad os. zale\u017cnymi. DDOM b\u0119dzie wyodr\u0119bnion\u0105 strukturalnie cz\u0119\u015bci\u0105 podm.leczniczego CMD Sp. z o.o.,do dnia podpisania umowy. W DDOM utworzonych zostanie 21 miejsc. Wsparciem zostanie obj\u0119tych 120 os.niesamodzielnych (K-74,M-46) (w tym 50% >65r.\u017c.) z terenu z terenu pow. ostrowskiego w woj. maz. w okresie 01.07.20-30.06.22 (24m-ce), w tym przyj\u0119cia pacj.od 01.10.20 (21m-cy).Do DDOM b\u0119d\u0105 przyjmowani: kt\u00f3rzy w ocenie skal\u0105 Barthel otrzymali 40-65 pkt, bezpo\u015brednio po przebytej hospitalizacji, kt\u00f3rych st.zdrowia wymaga wzmo\u017conej opieki piel\u0119gniarskiej, nadzoru nad terapi\u0105 farmakologiczn\u0105, kompleksowych dzia\u0142a\u0144 usprawniaj\u0105cych i przeciwdzia\u0142aj\u0105cych post\u0119puj\u0105cej niesamodzielno\u015bci oraz wsparcia i edukacji zdrow, a tak\u017ce doradztwa w zakresie organizacji opieki i leczenia os.niesamodzielnej oraz pacj, u kt\u00f3rych wyst\u0119puje ryzyko hospitalizowania w najbli\u017cszym czasie lub kt\u00f3rym w czasie ostatnich 12 m-cy udzielone zosta\u0142y \u015bw.zdrow. z zakresu lecz. szpitalnego, kt\u00f3rych st.zdrowia nie wymaga ca\u0142odobowego nadzoru lek, ale opieka POZ i AOS jest niewystarczaj\u0105ca.Przewidziano 3 zad. proj:1.Prace przygotowawcze i organizacja DDOM: doposa\u017cenie i dostosowanie pomieszcze\u0144 pod DDOM, 2.Dzia\u0142alno\u015b\u0107 medyczna, terapeutyczna i opieku\u0144cza DDOM-opieka wielodyscyplinarnego zespo\u0142u terapeutycznego nad pacjentami DDOM, 3.Dodatkowa dzia\u0142alno\u015b\u0107 DDOM: us\u0142ugi dodatkowe \u015bwiadczone w DDOM m.in. transport pacj, wy\u017cywienie, bad.lab. Za\u0142o\u017cono, \u017ce \u015br.czas pobytu uczest. w proj.b\u0119dzie wynosi\u0142 ok 60 dni rob. w razie potrzeby czas ten b\u0119dzie wynosi\u0142 od 30 do 120 dni rob. W proj. b\u0119dzie mog\u0142o uczestniczy\u0107 r\u00f3wnocze\u015bnie maks. 21 uczest. Planuje si\u0119 funkcjonowanie DDOM 8 godz.dziennie w wszystkie dni robocze. Dzia\u0142.realizowane w ramach proj. b\u0119d\u0105 kierowane do uczest., jak r\u00f3wnie\u017c do ich opiekun\u00f3w w zakresie porad,edukacji, wsparcia i motywacji.Zostanie opracowany reg. organiz. okre\u015blaj\u0105cy god.pracy", "BENEFICJENT": "CENTRUM MEDYCZNO- DIAGNOSTYCZNE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Organizacja i prowadzenie Dziennego Domu Opieki Medycznej w Nurze drog\u0105 do zdrowia i aktywno\u015bci senior\u00f3w powiatu ostrowskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.52}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1948933.20", "WARTOSC": "2066956.41", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: piski, GM.: Orzysz | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: piski, GM.: Pisz", "OPIS": "Cel: Wzmocnienie kompetencji zawodowych i kluczowych 65 os\u00f3b ( 38 Kobiet i 27 M\u0119\u017cczyzn ) z powiatu ostrowskiego i piskiego w terminie do 31.12.2016 r. z wykorzystaniem program\u00f3w mobilno\u015bci ponadnarodowej\u00a0 Rezultat: 59 UP do 31.12.2016 nab\u0119dzie kompetencje zawodowe i kluczowe Grupa docelowa:\u00a0m\u0142odzie\u017c w wieku 18-35 lat z grupy NEET z powiatu ostrowskiego i piskiego Zadania to: 1) Rekrutacja, 2) Etap przygotowawczy, 3) Pobyt za granic\u0105, 4) Wsparcie krajowe Ka\u017cda grupa ma opiek\u0119 mentora polskiego przez ca\u0142y projekt oraz na czas pobytu w Portugali mentora zagranicznego Zadanie 1\u00a0Promocja,nab\u00f3rSpotkania informuj\u0105ceBadania psychologiczneWyb\u00f3r UP\u00a0Podpisanie o\u015bwiadcze\u0144/deklaracji przez UP o mo\u017cliwo\u015bci uczestniczenia w programie mobilno\u015bci ponadnarodowej Zadanie 2\u00a0IPD\u00a0Kurs j.ang (jezyk komunikacji w miejscu sta\u017cy i workcamp)Przygotowanie psychologiczne: warsztaty grupowe i indywidualnePrzygotowanie kulturoweKurs zawodowyZadanie projektowe workcamp i blog-przygotowanie Zadanie 3Sta\u017ce za granic\u0105\u00a0WorkcampKurs angielksiegoProgram kulturalnyWsparcie psychologiczne indywidualneZadanie projektowe-workcamp i blog-przygotowanie Zadanie 4Sesja refleksjiZadanie projektowe-workcamp i blog-realizacjaSpotkania z sieci\u0105 lokaln\u0105Wizyty studyjne w sp\u00f3ldzielniach socjalnychSta\u017ce w krajuJobcoaching UP wzmacniaj\u0105 kompetencje zawodowe i kluczowe (zdefiniowane w Europejskich Ramach Odniesienia)porozumiewanie si\u0119 w j.ojczystym -wszystkie zaj\u0119cia, szczeg\u00f3lnie zadanie projektowe: blog (zadanie 2,3,4)porozumiewanie si\u0119 w j.obcych - kurs j.angielskiego (zadanie 2,3)kompetencje informatyczne -blog,komunikacja z partnerem z Portugali: mail,skype,media spo\u0142eczno\u015bciowe (zadanie 2,3,4)umiej\u0119tno\u015b\u0107 uczenia si\u0119 -wszystkie zaj\u0119cia (zadanie 2,3,4)kompetencje spo\u0142eczne,obywatelskie,inicjatywno\u015b\u0107,przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107 -zadanie projektowe-workcamp w Polsce i w Portugali, spotkania z sieci\u0105 lokaln\u0105,wizyty studyjne(zadanie 2,3,4)\u015bwiadomo\u015b\u0107 i ekspresja kulturalna -blog, program kulturalny w Portugali (zadanie 2,", "BENEFICJENT": "GLOBAL TRAINING CENTRE SP. Z O.O", "TYTUL": "Zmiana przez wymian\u0119 mi\u0119dzykulturow\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.6}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "988939.91", "WARTOSC": "1236174.89", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym zadaniem w projekcie jest stworzenie dziennej formy opieki nad osobami niesamodzielnymi z zaburzeniami psychicznymi. W ramach projektu zostanie utworzonych 15 zdeinstytucjonalizowanych miejsc opieki nad osobami niesamodzielnymi z zaburzeniami psychicznymi. W projekcie b\u0119dzie bra\u0142o udzia\u0142 r\u00f3wnocze\u015bnie od 10 do 15 uczestnik\u00f3w. Przez 24 miesi\u0105ce trwania projektu przyj\u0119tych zostanie \u0142\u0105cznie 80 os\u00f3b, w tym 50% >65r.\u017c. Za\u0142o\u017cono, \u017ce \u015bredni czas pobytu uczestnika w projekcie b\u0119dzie wynosi\u0142 ok 95 dni roboczych,w razie potrzeby czas ten b\u0119dzie wynosi\u0142 od 30 do 260 dni roboczych. Rekrutacja do projektu b\u0119dzie odbywa\u0142a si\u0119 zgodnie z kryteriami wej\u015bcia tj, wywiadu wst\u0119pnego przeprowadzonego przez lekarza psychiatr\u0119 wraz z ocen\u0105 skali Bartheli oraz za\u015bwiadczeniem od lekarza psychiatry o stwierdzonej chorobie psychicznej. Uczestnicy projektu b\u0119d\u0105 mieli realizowane \u015bwiadczenia z zakresu porad psychiatrycznych i psychologicznych, grupowych i indywidualnych spotka\u0144 i sesji psychoterapeutycznych, terapii zaj\u0119ciowej, rehabilitacji leczniczej, porad logopedy, wsparcia pedagoga oraz pracownika socjalnego poprzez rozpoznanie warunk\u00f3w socjalno-bytowych, oraz opieki piel\u0119gniarskiej, jak r\u00f3wnie\u017c opiekuna medycznego kt\u00f3ry b\u0119dzie pomaga\u0107 osobom chorym i niesamodzielnym zaspokoi\u0107 ich podstawowe potrzeby \u017cyciowe. Dzia\u0142ania realizowane w ramach projektu b\u0119d\u0105 kierowane do uczestnik\u00f3w jak r\u00f3wnie\u017c do ich opiekun\u00f3w i os\u00f3b z ich otoczenia w zakresie porad, edukacji, wsparcia i motywacji. Projekt zak\u0142ada r\u00f3wnie\u017c wykorzystanie nowych technologii w postaci teleopieki, takich jak aplikacja maj\u0105ca na celu zwi\u0119kszenia bezpiecze\u0144stwa uczestnika w okresie przebywania samotnie w domu, jak r\u00f3wnie\u017c s\u0142u\u017c\u0105ca do wezwania pomocy w szczeg\u00f3lnej sytuacji. Planuj\u0119 si\u0119 organizacj\u0119 wyk\u0142ad\u00f3w skierowanych do personelu medycznego na kt\u00f3rych zostan\u0105 poruszone zagadnienia: post\u0119powanie z osob\u0105 z zaburzeniami psychicznymi, rodzaje i charakterystyka zaburze\u0144 psychicznych, wst\u0119pna diagnoza, objawy zaburze\u0144 psychiczny.", "BENEFICJENT": "\"CENTRUM MEDYCZNO- DIAGNOSTYCZNE\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "\"W Centrum harmonii ze \u015bwiatem\". Wsparcie deinstytucjonalizacji opieki nad osobami zale\u017cnymi z chorob\u0105 psychiczn\u0105 jako alternatywna forma opieki nad osobami niesamodzielnymi w tym starszymi na terenie woj. mazowieckiego w Nurze.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.44}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1427760.00", "WARTOSC": "1784700.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Wyszk\u00f3w", "OPIS": "Projekt (Pr) realizowany jest przez GIN-MEDICUS (WN) posiadaj\u0105cym kontrakt z NFZ (nr- 000000168006 oraz OST- MED. Sp. z o.o. (P1). Ww. podmioty posiadaj\u0105 do\u015bwiadczenie w zakresie dzia\u0142a\u0144 zwi\u0105zanych z deinstytucjonalizacj\u0105 opieki oraz realizacj\u0105 projekt\u00f3w z Fund. EU. Pr ma na celu podejmowanie dzia\u0142a\u0144 ukierunkowanych na wsparcie deinstytucjonalizacji opieki nad osobami zale\u017cnymi(OS.Z) poprzez rozw\u00f3j alternatywnych form opieki nad osobami niesamodzielnymi(OS.N) (w tym osobami starszymi). Zaplanowane dzia\u0142ania maj\u0105 na celu popraw\u0119 jako\u015bci funkcjonowania systemu ochrony zdrowia w zakresie opieki nad osobami niesamodzielnymi w formie wdro\u017cenia rozwi\u0105za\u0144 organizacyjnych umo\u017cliwiaj\u0105cych rozw\u00f3j form \u015bwiadcze\u0144 zdrowotnych. Projekt spe\u0142nia wyzwania postawione dla polityki senioralnej maj\u0105cej na celu m.in. wyd\u0142u\u017cenie okresu aktywno\u015bci zawodowej oraz wykorzystanie potencja\u0142u os\u00f3b starszych. Cele szcz. To rozw\u00f3j sektora us\u0142ug medycznych \u015bwiadczonych w warunkach zbli\u017conych do domowych, rozw\u00f3j nowych form dziennej opieki nad osobami niesamodzielnymi oraz poprawa stanu zdrowia os\u00f3b niesamodzielnych; W rezultacie powstan\u0105 rozwi\u0105zania organizacyjne poprawiaj\u0105ce funkcjonowanie systemu ochrony zdrowia w Polsce na rzecz os\u00f3b wykluczonych spo\u0142ecznie. Pr wpisuje si\u0119 w \u201eZa\u0142o\u017cenia d\u0142ugofalowej polityki senioralnej w Polsce na lata 2014-2020\u201d (uchw\u0142. RM z dnia 24 XII 2013). DDOM zostanie wyodr\u0119bniony w strukturze podmiotu leczniczego (nadanie kodu resortowego) do dnia podpisania umowy ORAZ ZOSTANIE ZATW REG ORG JEDN W KTOREJ ZOSTANIE WYODR STRUKTURALNIE DDOM. Proj. jest zgodny z zas. zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju, pomoc\u0105 publiczn\u0105 (n/d) Wn deklaruje stosowanie zasady r\u00f3wnos\u00b4ci szans kobiet i me?z\u02d9czyzn oraz niedyskryminacji, zgodnie z art. 7 Rozp Parlam. Europ. i Rady (UE) nr 1303/2013 z dnia 17 grudnia 2013 r. zar\u00f3wno w obszarze rekrutacji UP jak i kadry PR.", "BENEFICJENT": "GIN MEDICUS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Pomoc osobom niesamodzielnym w ramach DDOM", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.64}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1350681.60", "WARTOSC": "1688352.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski", "OPIS": "Projekt realizowany w partnerstwie z przychodni\u0105 GIN MEDICUS. Wsparciem w ramach projektu obj\u0119tych zostanie 300 dzieci (150K/150M)z klas I-VI ucz\u0119szczaj\u0105cych do szk\u00f3\u0142 z woj. maz. Choroby kr\u0119gos\u0142upa nasilone szczeg\u00f3lnie w okresie dojrzewania zaburzaj\u0105 prawid\u0142owy rozw\u00f3j co utrudnia integracj\u0119 ze \u015brodowiskiem, obni\u017ca samoocen\u0119, wzmaga mniejsze oczekiwania w odniesieniu do osi\u0105gni\u0119\u0107 szkolnych, ogranicza mo\u017cliwo\u015bci realizacji plan\u00f3w na przysz\u0142o\u015b\u0107 oraz generuje nadopieku\u0144cz\u0105 postaw\u0119 rodzic\u00f3w co utrudnia samodzielno\u015b\u0107 i niezale\u017cno\u015b\u0107. Wady postawy najcz\u0119\u015bciej spowodowane s\u0105 z\u0142ymi nawykami oraz nadmiernym w stosunku do wzrostu i wagi obci\u0105\u017ceniem cia\u0142a. Projekt stanowi odpowied\u017a na wy\u017cej zidentyfikowane problemy. Projekt jest zgodny z RPO WM 2014-2020, Dzia\u0142aniem 9.2, Poddzia\u0142aniem 9.2.2, zasad\u0105 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju oraz Regulaminem Konkursu. Projekt jest zgodny z prawodawstwem krajowym, w tym ustaw\u0105 PZP oraz z zasadami dotycz\u0105cymi pomocy publicznej. Projekt jest zgodny z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans kobiet i m\u0119\u017cczyzn oraz zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji w tym dost\u0119pno\u015bci dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do wzrostu wykrywalno\u015bci niezdiagnozowanych chor\u00f3b kr\u0119gos\u0142upa, poprawie stanu zdrowia u co najmniej 25% uczestnik\u00f3w w module dotycz\u0105cym chor\u00f3b kr\u0119gos\u0142upa, wzrostu poziomu wiedzy na temat przyczyn, skutk\u00f3w i terapii leczenia chor\u00f3b kr\u0119gos\u0142upa. Dzia\u0142ania w ramach projektu b\u0119d\u0105 zgodne z \u201eWytycznymi w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em EFS w obszarze zdrowia 2014-2020\u201d oraz \u201eWytycznymi w zakresie kwalifikowalno\u015bci wydatk\u00f3w w ramach EFS, EFRR oraz Funduszu Sp\u00f3jno\u015bci 2014-2020\u201d oraz RPZ w tym zakresie na lata 2018-2020. Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 wsparcia w dni powszednie r\u00f3wnie\u017c po godz. 16.00.", "BENEFICJENT": "OST-MED SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Poprawa jako\u015bci \u017cycia dzieci z chorobami kr\u0119gos\u0142upa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.15}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1094949.71", "WARTOSC": "1368687.14", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski", "OPIS": "Projekt (PRJ) b\u0119dzie realizowany w partnerstwie OST-MED. Sp. z.o.o. (WN) z GIN-MEDICUS (PAR), posiadaj\u0105cym kontrakt z NFZ (000000168006 - numer)oraz ma bogate do\u015bw. w zakresie dzia\u0142a\u0144 zwi\u0105zanych z deinstytucjonalizacj\u0105 opieki w tym r\u00f3wnie\u017c na rzecz pacjent\u00f3w z grupy docelowej (GD), a tak\u017ce do\u015bw. personel medyczny. Celem Projektu(PR) jest stworz. skoordynowanej, \u015brodowisk. op. Medycz. dla os\u00f3b niesamodzielnych z zaburz. psych., os\u00f3b z ich otoczenia tj. rodzin i opiekun\u00f3w. PR b\u0119dzie realizowany 24 msc na terenie pow. wyszkowskiego i ostrowskiego obejmie 30 uczestnik\u00f3w w wieku od 25 do 80 r \u017cycia. (2 grupy po 15 os\u00f3b) - osoby pow. 65 r. \u017c. (min. 20% GD). Wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te os. z chorobami depresji, dwu afektywnej biegunowej, schizofrenii i zaburze\u0144 l\u0119kowych. Zakres PR oraz GD jest zgodna z Za\u0142. do deinstytucjonalizacji us\u0142ug medycznych w zakresie zdrowia psychicznego dla os\u00f3b niesamodzielnych z terenu Mazowsza. Celem PR b\u0119dzie zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do zintegrowanych us\u0142ug oraz wsparcie dla uczestnik\u00f3w projektu w trybie dziennym, \u015brodowiskowym. Planuje si\u0119 organizacj\u0119 terapii indywidualnej i grupowej, wsparcie psychiatry, psychologa, piel\u0119gniarki, terapeuty zaj\u0119ciowego \u015bwiadczone zgodnie z potrzebami os\u00f3b niesamodzielnych z zaburzeniami psychicznymi. Ponadto dla uczestnik\u00f3w PR oraz dla os\u00f3b z ich otoczenia i opiekun\u00f3w prowadzone b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania w zakresie porad, edukacji, wsparcia i motywacji. Rezultat to zwi\u0119kszenie wiedzy os\u00f3b niesamodzielnych z zaburzeniami psychicznym oraz os\u00f3b z ich otoczenia i opiekun\u00f3w. Dla personelu medycznego zostan\u0105 zorganizowane szkolenia z zakresu nowych narz\u0119dzi w rozpoznawaniu chor\u00f3b psychicznych oraz spos\u00f3b post\u0119powania z pacjentem. Proj. jest zgodny z zas. zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju, pomoc\u0105 publiczn\u0105 (n/d) Wn deklaruje stosowanie zasady r\u00f3wnos\u00b4ci szans kobiet i me?z\u02d9czyzn oraz niedyskryminacji, zgodnie z art. 7 Rozp Parlam. Europ. i Rady (UE) nr 1303/2013 z dnia 17 grudnia 2013 r. zar\u00f3wno w obszarze rekrutacji UP jak i kadry PR.", "BENEFICJENT": "OST-MED SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "POPRAWA WARUNK\u00d3W FUNKCJONOWANIA DLA OS\u00d3B Z ZABURZENIAMI PSYCHICZNYMI", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.42}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2019-12-01", "DOFINANSOWANIE": "1544716.80", "WARTOSC": "1930896.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski", "OPIS": "Projekt realizowany w partnerstwie z przychodni\u0105 GIN MEDICUS. Wsparciem w ramach projektu obj\u0119tych zostanie 350 dzieci (175K/175M)z klas I-VI ucz\u0119szczaj\u0105cych do szk\u00f3\u0142 z woj. maz. tym 50% zamieszkuj\u0105cych miasta \u015brednie. Choroby kr\u0119gos\u0142upa nasilone szczeg\u00f3lnie w okresie dojrzewania zaburzaj\u0105 prawid\u0142owy rozw\u00f3j co utrudnia integracj\u0119 ze \u015brodowiskiem, obni\u017ca samoocen\u0119, wzmaga mniejsze oczekiwania w odniesieniu do osi\u0105gni\u0119\u0107 szkolnych, ogranicza mo\u017cliwo\u015bci realizacji plan\u00f3w na przysz\u0142o\u015b\u0107 oraz generuje nadopieku\u0144cz\u0105 postaw\u0119 rodzic\u00f3w co utrudnia samodzielno\u015b\u0107 i niezale\u017cno\u015b\u0107. Wady postawy najcz\u0119\u015bciej spowodowane s\u0105 z\u0142ymi nawykami oraz nadmiernym w stosunku do wzrostu i wagi obci\u0105\u017ceniem cia\u0142a. Projekt stanowi odpowied\u017a na wy\u017cej zidentyfikowane problemy. Projekt jest zgodny z RPO WM 2014-2020, Dzia\u0142aniem 9.2, Poddzia\u0142aniem 9.2.2, zasad\u0105 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju oraz Regulaminem Konkursu. Projekt jest zgodny z prawodawstwem krajowym, w tym ustaw\u0105 PZP oraz z zasadami dotycz\u0105cymi pomocy publicznej. Projekt jest zgodny z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans kobiet i m\u0119\u017cczyzn oraz zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji w tym dost\u0119pno\u015bci dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do wzrostu wykrywalno\u015bci niezdiagnozowanych chor\u00f3b kr\u0119gos\u0142upa, poprawie stanu zdrowia u co najmniej 25% uczestnik\u00f3w w module dotycz\u0105cym chor\u00f3b kr\u0119gos\u0142upa, wzrostu poziomu wiedzy na temat przyczyn, skutk\u00f3w i terapii leczenia chor\u00f3b kr\u0119gos\u0142upa. Dzia\u0142ania w ramach projektu b\u0119d\u0105 zgodne z \u201eWytycznymi w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em EFS w obszarze zdrowia 2014-2020\u201d oraz \u201eWytycznymi w zakresie kwalifikowalno\u015bci wydatk\u00f3w w ramach EFS, EFRR oraz Funduszu Sp\u00f3jno\u015bci 2014-2020\u201d oraz RPZ w tym zakresie na lata 2018-2020. Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 wsparcia w dni powszednie r\u00f3wnie\u017c po godz. 16.00 r\u00f3wnie\u017c w soboty/niedziele. Projekt stanowi odpowied\u017a na problematyk\u0119 obszaru wsparcia zdiagnozowan\u0105 w programie zdrowotnym cd. w E3", "BENEFICJENT": "ZDROWO MED SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dzia\u0142ania na rzecz poprawy zdrowia dzieci w zakresie wad kr\u0119gos\u0142upa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.2}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "842599.62", "WARTOSC": "999762.25", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "Projekt utworzenia i prowadzenia Dziennego Domu Opieki Medycznej w Szumowie ma na celu popraw\u0119 jako\u015bci funkcjonowania i zdrowia os\u00f3b niesamodzielnych, w tym os\u00f3b starszych zamieszka\u0142ych na terenie powiat\u00f3w zambrowskiego i ostrowskiego.DDOM w Szumowie b\u0119dzie prowadzony jako wyodr\u0119bniona strukturalnie cz\u0119\u015b\u0107 Niepublicznego Zak\u0142adu Opieki Zdrowotnej Centrum Medyczne \"Zdrowie\" w Szumowie - podmiotu leczniczego realizuj\u0105cego umow\u0119 z Narodowym Funduszem Zdrowia. Do plac\u00f3wki funkcjonuj\u0105cej w dni robocze, oraz czynnej 8 godzin dziennie, b\u0119d\u0105 przyjmowani pacjenci bezpo\u015brednio po przebytej hospitalizacji lub pacjenci kt\u00f3rzy w ci\u0105gu ostatnich 12 miesi\u0119cy byli hospitalizowani, wymagaj\u0105cy wzmo\u017conej opieki piel\u0119gniarskiej, dzia\u0142a\u0144 rehabilitacyjnych, wsparcia i edukacji zdrowotnej, doradztwa w zakresie opieki i leczenia osoby niesamodzielnej oraz nadzoru nad terapi\u0105 farmakologiczn\u0105. Wsparcie skierowane jest do os\u00f3b niesamodzielnych, zw\u0142aszcza powy\u017cej 65 roku \u017cycia, kt\u00f3rych stan zdrowia wymaga dodatkowych dzia\u0142a\u0144 piel\u0119gnacyjnych, opieku\u0144czych i rehabilitacyjnych.G\u0142\u00f3wne cele kwalifikowanych pacjent\u00f3w do Dziennego Domu Opieki Medycznej to: poprawa stanu zdrowia i samodzielno\u015bci \u017cyciowej, zapobieganie powik\u0142aniom poszpitalnym, przygotowanie pacjenta i rodziny do \u017cycia z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 i samoopieki. Uczestnicy projektu b\u0119d\u0105 kierowani na podstawie skierowania lekarza Podstawowej Opieki Zdrowotnej lub lekarza udzielaj\u0105cego \u015bwiadcze\u0144 w szpitalu.Czas trwania pobytu w Dziennym Domu Opieki Medycznej b\u0119dzie ustalany indywidualnie przez zesp\u00f3\u0142 terapeutyczny i b\u0119dzie si\u0119 zawiera\u0142 w przedziale 30-120 dni roboczych. \u015awiadczenia b\u0119d\u0105 realizowane przez zesp\u00f3\u0142 terapeutyczny w sk\u0142adzie: lekarz specjalista rehabilitacji, lekarz geriatra, piel\u0119gniarka(kierownik zespo\u0142u), piel\u0119gniarka, opiekun medyczny, fizjoterapeuta, terapeuta zaj\u0119ciowy, psycholog, dietetyk, logopeda, farmaceuta. Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie 01.06.2016 - 30.06.2018. Planowana liczba pacjent\u00f3w -minimum 75", "BENEFICJENT": "NIEPUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ CENTRUM MEDYCZNE \"ZDROWIE\"", "TYTUL": "Dzienny Dom Opieki Medycznej \"Zdrowie\" w Szumowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.15}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1583277.41", "WARTOSC": "1979096.76", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka, GM.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski", "OPIS": "Projekt pt. \u201eSzansa na lepsz\u0105 przysz\u0142o\u015b\u0107!\u201d realizowany w okresie 01.08.2020r.-30.06.2022r. skierowany jest do 195 os\u00f3b (w tym 106K,89M), powy\u017cej 18 roku \u017cycia, niepracuj\u0105cych, kt\u00f3rzy zamiesz. (w my\u015bl kod. cywiln.)na obszarze M. Ostro\u0142\u0119ki (dalej: MO), pow. ostro\u0142\u0119ck.(dalej: PO), pow. makowskiego (dalej: PM), pow. przasnyskiego (dalej:PP) lub pow. ostrowskiego (dalej: POS) woj. mazow., zagro\u017c.ub\u00f3stwem i/lub wyklucz.spo\u0142.,tj.os.korzystaj\u0105ce ze \u015bwiadcze\u0144 z pomocy spo\u0142.[dalej: PS] zg.z ustaw\u0105 z 12.03.2004r.o pomocy spo\u0142.lub kwalifik.si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem PS,tj.spe\u0142niaj\u0105ce min.1 z przes\u0142anek okre\u015bl.w art.7 ustawy z 12.03.2004r.o pomocy spo\u0142. W okresie real. proj., uczestnicy b\u0119d\u0105 korzystali ze wsparcia, zgodnie z opracow. dla nich, na podstawie diagnozy, \u015bcie\u017ck\u0105 reintegracji. Celem g\u0142\u00f3wnym Projektu jest aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa, wzrost kompetencji spo\u0142ecznych oraz zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia, w okresie 01.08.2020 r. \u2013 30.06.2022r., przez 195 os\u00f3b (106K,89M) niepracuj\u0105cych, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, zam. powiat ostro\u0142\u0119cki, M. Ostro\u0142\u0119ka, powiat makowski, powiat przasnyski lub powiat ostrowski woj. mazowieckiego. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: 1) podniesienie umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych u min. 90% z 195 UP (106K, 89M) poprzez uko\u0144czenie warsztat\u00f3w kompetencji spo\u0142ecznych, w okresie real. proj., 2) nabycie kwalifikacji/kompetencji zawodowych przez min. 90% z 195 UP (106K, 89M) poprzez uko\u0144czenie kursu zawodowego oraz zdanie egzaminu ko\u0144cowego w okresie real. proj., 3) nabycie do\u015bwiadczenia zawodowego przez 90% z 70 UP (38K, 32M) poprzez uko\u0144czenie 3-miesi\u0119cznych sta\u017cy zawodowych w okresie real. proj., 4) zwi\u0119kszenie samodzielno\u015bci, zaradno\u015bci i poczucia w\u0142asnej warto\u015bci mierzonych jako efektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczna u co najmniej 34% UP w ci\u0105gu 3 miesi\u0119cy od zako\u0144czenia udzia\u0142u w proj (tj. do ko\u0144ca IX.2022r.) 5) uzyskanie zatrudnienie przez min. 25% UP w ci\u0105gu 3 miesi\u0119cy od zako\u0144czenia udzia\u0142u w proj (tj. do ko\u0144ca IX.2022r.).", "BENEFICJENT": "THANERO SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Szansa na lepsz\u0105 przysz\u0142o\u015b\u0107!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.04}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1583277.41", "WARTOSC": "1979096.76", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka, GM.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski", "OPIS": "Projekt pt. \u201ePostaw na aktywno\u015b\u0107!\u201d realizowany w okresie 01.08.2020r.-30.06.2022r. skierowany jest do 195 os\u00f3b (w tym 106K,89M), powy\u017cej 18 roku \u017cycia, niepracuj\u0105cych, kt\u00f3rzy zamiesz. (w my\u015bl kod. cywiln.)na obszarze M. Ostro\u0142\u0119ki (dalej: MO), pow. ostro\u0142\u0119ck.(dalej: PO), pow. makowskiego (dalej: PM), pow. przasnyskiego (dalej:PP) lub pow. ostrowskiego (dalej: POS) woj. mazow., zagro\u017c.ub\u00f3stwem i/lub wyklucz.spo\u0142.,tj.os.korzystaj\u0105ce ze \u015bwiadcze\u0144 z pomocy spo\u0142.[dalej: PS] zg.z ustaw\u0105 z 12.03.2004r.o pomocy spo\u0142.lub kwalifik.si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem PS,tj.spe\u0142niaj\u0105ce min.1 z przes\u0142anek okre\u015bl.w art.7 ustawy z 12.03.2004r.o pomocy spo\u0142. W okresie real. proj., uczestnicy b\u0119d\u0105 korzystali ze wsparcia, zgodnie z opracow. dla nich, na podstawie diagnozy, \u015bcie\u017ck\u0105 reintegracji. Celem g\u0142\u00f3wnym Projektu jest aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa, wzrost kompetencji spo\u0142ecznych oraz zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia, w okresie 01.08.2020 r. \u2013 30.06.2022r., przez 195 os\u00f3b (106K,89M) niepracuj\u0105cych, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, zam. powiat ostro\u0142\u0119cki, M. Ostro\u0142\u0119ka, powiat makowski, powiat przasnyski lub powiat ostrowski woj. mazowieckiego. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: 1) podniesienie umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych u min. 90% z 195 UP (106K, 89M) poprzez uko\u0144czenie warsztat\u00f3w kompetencji spo\u0142ecznych, w okresie real. proj., 2) nabycie kwalifikacji/kompetencji zawodowych przez min. 90% z 195 UP (106K, 89M) poprzez uko\u0144czenie kursu zawodowego oraz zdanie egzaminu ko\u0144cowego w okresie real. proj., 3) nabycie do\u015bwiadczenia zawodowego przez 90% z 70 UP (38K, 32M) poprzez uko\u0144czenie 3-miesi\u0119cznych sta\u017cy zawodowych w okresie real. proj., 4) zwi\u0119kszenie samodzielno\u015bci, zaradno\u015bci i poczucia w\u0142asnej warto\u015bci mierzonych jako efektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczna u co najmniej 34% UP w ci\u0105gu 3 miesi\u0119cy od zako\u0144czenia udzia\u0142u w proj (tj. do ko\u0144ca IX.2022r.) 5) uzyskanie zatrudnienie przez min. 25% UP w ci\u0105gu 3 miesi\u0119cy od zako\u0144czenia udzia\u0142u w proj (tj. do ko\u0144ca IX.2022r.).", "BENEFICJENT": "THANERO SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Postaw na aktywno\u015b\u0107!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.04}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1383630.96", "WARTOSC": "1729538.70", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski", "OPIS": "Projekt (P) dotyczy zwi\u0119kszenia dost\u0119pno\u015bci osobom z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (ON) do us\u0142ug opieku\u0144czych, w tym specjalistycznych,oraz us\u0142ug asystenckich \u015bwiadczonych w lokalnej spo\u0142eczno\u015bci. Ww. us\u0142ugi \u015bwiadczone b\u0119d\u0105 zgodnie z ustaw\u0105 z 12.03.2004 r. o pomocy spo\u0142ecznej. Ww. wsparcie zostanie poprzedzone opracowaniem indywidualnych \u015bcie\u017cek wsparcia i zako\u0144czy si\u0119 opracowaniem ewaluacji otrzymanego wsparcia w ramach P. Wsparcie P odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie zgodnie z \u201eOg\u00f3lnoeuropejskimi wytycznymi dotycz\u0105cymi przej\u015bcia od opieki instytucjonalnej do opieki \u015bwiadczonej na poziomie lokalnych spo\u0142eczno\u015bci\u201d oraz dokumentem \u201eWykorzystanie funduszy Unii Europejskiej w celu przej\u015bcia od opieki instytucjonalnej do opieki \u015bwiadczonej na poziomie lokalnych spo\u0142eczno\u015bci\u2013zestaw narz\u0119dzi\u201d;z \"Wytycznymi w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w Europejskiego Funduszu Spo\u0142ecznego i Europejskiego Funduszu Rozwoju Regionalnego na lata 2014-2020\u201d oraz \u201eMinimalnymi wymaganiami \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142.\u201d (za\u0142. nr 13 do konkursu). W celu wsparcia opiekun\u00f3w faktycznych (OF) w opiece nad ON P zak\u0142ada r\u00f3wnie\u017c \u015bwiadczenie us\u0142ug opieku\u0144czych w postaci kr\u00f3tkookresowego ca\u0142odobowego pobytu i dziennego pobytu dla ON oraz szkolenie z opieki i piel\u0119gnacji ON. P skierowany jest do 49ON, mieszka\u0144c\u00f3w powiat\u00f3w: ostrowskiego, w\u0119growskiego i ostro\u0142\u0119ckiego oraz m.Ostro\u0142\u0119ka. Pierwsze\u0144stwo udzia\u0142u w P b\u0119d\u0105 mia\u0142y ON, kt\u00f3rych doch\u00f3d nie przekracza 150% kryterium dochodowego (na osob\u0119 samodzielnie gospodaruj\u0105c\u0105 lub na osob\u0119 w rodzinie), o kt\u00f3rym mowa w ustawie o pomocy spo\u0142ecznej z 12.03.2004r. oraz osoby korzystaj\u0105ce z PO P\u017b (przy czym zakres wsparcia z P dla tych os\u00f3b lub rodzin nie b\u0119dzie powiela\u0142 programu). P przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia liczby miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych w ramach us\u0142ug \u015bwiadczonych w lokalnej spo\u0142eczno\u015bci na rzecz jej cz\u0142onk\u00f3w o 55 os. Projekt jest realizowany w partnerstwie, na podst. umowy partnerskiej z 8.03.201", "BENEFICJENT": "\"FUNDACJA DOM Z SERCEM\"", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie us\u0142ug spo\u0142ecznych dla os\u00f3b niesamodzielnych \u015bwiadczonych przez \u201eFundacj\u0119 Dom z Sercem\u201d i Sp\u00f3\u0142dzielni\u0105 Socjaln\u0105 \u201eValidus\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.91}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1711239.74", "WARTOSC": "2139049.68", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski", "OPIS": "G\u0142\u00f3wny cel projektu: Zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do us\u0142ug medycznych \u015bwiadczonych w warunkach zbli\u017conych do domowych dla os\u00f3b niesamodzielnych, w tym os\u00f3b starszych, zamieszkuj\u0105cych na terenie powiatu M. Ostro\u0142\u0119ka, powiatu ostro\u0142\u0119ckiego i powiat\u00f3w o\u015bciennych (woj. mazowieckie) poprzez utworzenie i funkcjonowanie 25 miejsc opieki dla os\u00f3b niesamodzielnych, w tym starszych, w Dziennym Domu Opieki Medycznej w Ostro\u0142\u0119ce (DDOM) w okresie 01.07.2019 r. \u2013 31.03.2022 r. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi 126 os\u00f3b niesamodzielnych (75K, 51M), w tym w 50% stanowi\u0105 osoby starsze powy\u017cej 65 roku \u017cycia (63 os.; 37K,26M) zamieszkuj\u0105ce Powiat M. Ostro\u0142\u0119ka, powiat ostro\u0142\u0119cki i powiaty o\u015bcienne (woj. mazowieckie), kt\u00f3rych stan zdrowia nie pozwala na pozostawanie wy\u0142\u0105cznie pod opiek\u0105 podstawowej opieki zdrowotnej i ambulatoryjnej opieki specjalistycznej, a jednocze\u015bnie nie wymagaj\u0105 ca\u0142odobowego nadzoru lekarskiego i piel\u0119gniarskiego realizowanego w trybie stacjonarnym. Zadania: 1. Utworzenie DDOM 2. Kwalifikacja pacjent\u00f3w do DDOM 3. Opieka medyczna i dzia\u0142ania towarzysz\u0105ce w DDOM G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki projektu: Rezultatu: Liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug zdrowotnych istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu - 1 miejsce; Liczba zdeinstytucjonalizowanych miejsc opieki nad osobami zale\u017cnymi, kt\u00f3re zosta\u0142y utworzonew ramach programu - 25 miejsc; Odsetek os\u00f3b korzystaj\u0105cych z us\u0142ug dziennego domu opieki medycznej pozytywnie oceniaj\u0105cych funkcjonowanie domu opieki medycznej (na podstawie badania satysfakcji pacjent\u00f3w lub cz\u0142onk\u00f3w ich rodzin) - 80%; Produktu: Liczba podmiot\u00f3w leczniczych, kt\u00f3re zosta\u0142y obj\u0119te narz\u0119dziami deinstytucjonalizacji opieki nad osobami zale\u017cnymi - 1 podmiot; Liczba pacjent\u00f3w, kt\u00f3rzy zostali obj\u0119ci opiek\u0105 i uko\u0144czyli leczenie - 126 os\u00f3b; Miejsce realizacji: powiat M. Ostro\u0142\u0119ka, powiat ostro\u0142\u0119cki i powiaty o\u015bcienne (woj. mazowieckie)", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141DZIELNIA SOCJALNA VALIDUS", "TYTUL": "Dzienny Dom Opieki Medycznej w Ostro\u0142\u0119ce", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.41}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "997824.00", "WARTOSC": "1247280.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski", "OPIS": "Projekt (P)dotyczy rozszerzenia oferty \"Fundacji Dom z Sercem\u201d o prowadzenie us\u0142ug \u015bwiadczonych w lokalnej spo\u0142eczno\u015bci, w postaci us\u0142ug opieku\u0144czych i specjalistycznych us\u0142ug opieku\u0144czych, w tym r\u00f3wnie\u017c kr\u00f3tkookresowego ca\u0142odobowego pobytu i dziennego pobytu dla os\u00f3b niesamodzielnych w zast\u0119pstwie za opiekun\u00f3w faktycznych. Ww. us\u0142ugi \u015bwiadczone b\u0119d\u0105 zgodnie z ustaw\u0105 z dnia 12.03.2004 r. o pomocy spo\u0142ecznej. Ww. wsparcie zostanie poprzedzone opracowaniem \u015bcie\u017cek reintegracji. Przewidziane w P wsparcie odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie zgodnie z \u201eOg\u00f3lnoeuropejskimi wytycznymi dotycz\u0105cymi przej\u015bcia od opieki instytucjonalnej do opieki \u015bwiadczonej na poziomie lokalnych spo\u0142eczno\u015bci\u201d oraz dokumentem \u201eWykorzystanie funduszy Unii Europejskiej w celu przej\u015bcia od opieki instytucjonalnej do opieki \u015bwiadczonej na poziomie lokalnych spo\u0142eczno\u015bci\u2013zestaw narz\u0119dzi\u201d. Realizowane w P wsparcie b\u0119dzie zgodne r\u00f3wnie\u017c z \u201eWytycznymi w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w Europejskiego Funduszu Spo\u0142ecznego i Europejskiego Funduszu Rozwoju Regionalnego na lata 2014-2020\u201d. P skierowany jest do 45 os\u00f3b, mieszka\u0144c\u00f3w powiat\u00f3w: ostrowskiego, w\u0119growskiego i ostro\u0142\u0119ckiego, w tym miasta Ostro\u0142\u0119ka. Pierwsze\u0144stwo udzia\u0142u w P b\u0119d\u0105 mia\u0142y osoby niesamodzielne, kt\u00f3rych doch\u00f3d nie przekracza 150% kryterium dochodowego (na osob\u0119 samodzielnie gospodaruj\u0105c\u0105 lub na osob\u0119 w rodzinie), o kt\u00f3rym mowa w ustawie o pomocy spo\u0142ecznej z dnia 12.03.2004r. oraz osoby niepe\u0142nosprawne. P przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia liczby miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych prowadzonych przez Fundacj\u0119 w ramach us\u0142ug \u015bwiadczonych w lokalnej spo\u0142eczno\u015bci na rzecz jej cz\u0142onk\u00f3w o 45 os\u00f3b. Fundacja dotychczas nie \u015bwiadczy\u0142a us\u0142ug opieku\u0144czych i specjalistycznych us\u0142ug opieku\u0144czych w \u015brodowisku lokalnym. Sprawuje opiek\u0105 nad osobami niesamodzielnymi w ramach plac\u00f3wki opieku\u0144czo\u2013pobytowej \u201eDom z Sercem\u201d w Komorowie. \u015aredniomiesi\u0119cznie z us\u0142ug Domu w 2016r. korzysta\u0142o 30 os", "BENEFICJENT": "\"FUNDACJA DOM Z SERCEM\"", "TYTUL": "Deinstytucjonalizacja us\u0142ug spo\u0142ecznych \"Fundacji Dom z Sercem\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.35}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-30", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "854302.95", "WARTOSC": "1013648.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski", "OPIS": "GRUPA DOCELOWA: 60 os. [36K/24M] w wieku 18-29 lat, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu - tzw. m\u0142odzie\u017cy NEET (zg. z def. w PO WER), z wy\u0142\u0105czeniem grupy okre\u015blonej dla trybu konkursowego w Poddzia\u0142aniu 1.3.1 PO WER, zamieszkuj\u0105cych zg. z KC na obszarze woj. mazowieckiego [WM] podregion ostro\u0142\u0119cki [POS], tj. powiaty: m.Ostro\u0142\u0119ka, ostro\u0142\u0119cki, ostrowski, makowski, przasnyski, wyszkowski. W\u015br\u00f3d nich:- 54 os. bierne zaw. i 6 os. bezrobotnych niezarejestrowanych,- min. 12 os. o niskich kwalifikacjach,- min. 24 os. zamieszk. miasta trac\u0105ce funkcje spo\u0142.-gosp., tj. Ostro\u0142\u0119k\u0119 i Ostr\u00f3w Mazowiecki- min. 12 os. zamieszk. obszary obj\u0119te Lokalnymi Programami Rewitalizacji na obszarze realiz. proj. [zg. z aktualnym wykazem LPR].CEL G\u0141\u00d3WNY: Podniesienie zdolno\u015bci do zatrudnienia w\u015br\u00f3d 60 os. [36K/24M] w wieku 18-29 lat nieuczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu i szkoleniu, tzw. m\u0142odzie\u017c NEET, w tym 54 os. [32K/22M] biernych zawodowo, 6 os. [4K/2M] bezrobotnych niezarejestrowanych i 12 os. o niskich kwalifikacjach [7K/5M] zamieszkuj\u0105cych (wg KC) na terenie woj. mazowieckiego [WM], podregion ostro\u0142\u0119cki, tj. powiaty: m.Ostro\u0142\u0119ka, ostro\u0142\u0119cki, ostrowski, makowski, przasnyski, wyszkowski, w tym 24 os. [14K/10M] z miast trac\u0105cych funkcje spo\u0142.-gosp., tj. Ostro\u0142\u0119ki i Ostrowi Mazowieckiej oraz 12 os. [7K/5M] z obszar\u00f3w obj\u0119tych lokalnymi programami rewitalizacji, uzyskane w okresie 01.04.2019-31.05.2020 w efekcie udzia\u0142u w indywidualnie dopasowanej \u015bcie\u017cce aktywizacyjnej obejm. m.in. identyfikacj\u0119 potrzeb, poradnictwo zaw. i psycholog., warsztaty z aktywnego poszukiwania pracy, szkolenia zawodowe oraz sta\u017ce.Beneficjent zapewnia tak\u017ce mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzyst. ze wsparcia by\u0142ym uczestnikom proj. z zakr. w\u0142\u0105czenia spo\u0142. realiz. w ramach celu temat. 9 w RPO, kt\u00f3rych wiek nie przekroczy\u0142 29 r.\u017c.G\u0142. rezultatami proj. b\u0119d\u0105:- nabycie kwalifikacji zaw. przez min. 20% UP- zdobycie zatrudn. zg. z zak\u0142. poz. efektywno\u015bci zatrudn. przez min. 54% UP (39% w przypadku os. o niskich kwalifikacjach).", "BENEFICJENT": "HUMANEO", "TYTUL": "M\u0142odzi z POWERem", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.2}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1628815.91", "WARTOSC": "1932624.48", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski", "OPIS": "ZASADA ZR\u00d3WNOW.ROZWOJU-DOT.CA\u0141EGO PP (na ka\u017cdym etapie realiz.i po zako\u0144cz.)pozyt.wp\u0142ynie na \u015brodow.,w tym m.in.poprzez:na etapie R:l-ba wydruk.ulotek i plakat\u00f3w b\u0119dzie ogranicz.do niezb\u0119d.min.(prefer.b\u0119d\u0105 media intern.,wykorzys.papier ekolog.i wydruk dwustr.w ulotkach);druk.b\u0119d\u0105 tylko niezb\u0119d.mat.szkol.i doradcze-wydruk dwustr.,prefer.zamieszcz.mat.na www P;w umowie na catering zapisy dot.pod.da\u0144 w naczyniach wieloraz.,przygot.da\u0144 w oparciu o sezon.owoce i warzywa,wykorzyst.w miar\u0119 mo\u017cl.produkt\u00f3w zgosp.ekolog.;doradcy/personel b\u0119d\u0105 zach\u0119ca\u0107 UP do transp.publiczn./doj.rowerem do miejsca realiz.wsparcia i w miar\u0119 mo\u017cl.sami z niego korzysta\u0107;w salach dorad./szkol./biurze P ogranicz.klimatyz.,prefrowane otwier.okien,w wyborze sal szkol./dorad.premiowane oferty zapewniaj.zast.energooszcz.\u017car\u00f3wek,w miar\u0119 mo\u017cl.stosow.naturalne o\u015bwietl.CELZwi\u0119ksz.mo\u017cl.zatrudn.,poprawa syt.na RP i/lub uzysk.zatrudn.przez 104os.m\u0142ode(62K,42M) w wieku 15-29 lat (w tym ON),w tym w szczeg.os.bez pracy,kt\u00f3re nie uczestn.w kszta\u0142c.i szkoleniu (tzw.m\u0142odzie\u017c NEET),zamieszk.w WM w podreg.ostro\u0142.-siedl.,do 31.XII.2020r.,przez udzia\u0142 UP w kompleks.dzia\u0142.aktywizac.,tj.diagnozie potrzeb z elem.doradztwa zaw.,po\u015brednictwie pr.,szkol.zgodnych z potrzebami UP i RP(tj.spawacz,kierowca sam.ci\u0119\u017c./ci\u0105gn.siod\u0142.,kucharz/cukiernik,florysta,kosmetyczka/wiza\u017cystka),sta\u017cach.REZULTATYNabycie przez min.63os.poni\u017cej 30r.\u017c.kwalifik.Min.poziom efekt.zatrudn.dla os.w najtrudn.syt.(imigranci,reemigranci,ON,os.d\u0142ugot.bezr.,os.z niskimi kwalifik.)-39%UPMin.poziom efekt.zatrudn.dla pozosta\u0142ychos.nienale\u017c.doww. grup-54%UPMin.poziomefekt.zaw.dlaUP,kt\u00f3rzywmom.przyst.do P bylios.pracuj.-27%UPGRUPA DOCELOWA104os.m\u0142ode(62K i42 M,w tym os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,w wieku 15-29lat,zamieszka\u0142ew rozumieniuKC w woj.mazowieckimw podregionieostro\u0142\u0119cko-siedleckim.ZADANIA:Diagnoza potrzeb z elem.doradztwa zaw.Po\u015brednictwo pracy.Szkol.zaw.:spawacz,kierowca sam.ci\u0119\u017car./ci\u0105gn.siod\u0142.,kucharz/cukiernik,florysta,kosmetyczka/wiza\u017cystka).Sta\u017ce zaw.", "BENEFICJENT": "LUBELSKI O\u015aRODEK SAMOPOMOCY", "TYTUL": "Czas na zmian\u0119 - II edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.1}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-31", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "957183.12", "WARTOSC": "1135718.01", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny proj Zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawod. i zdolno\u015bci do podj\u0119cia zatrudnienia u 76os. m\u0142odych(46K,30M), w tym niepe\u0142nosprawne, w wieku 15-29 lat bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkol.- tzw.m\u0142odzie\u017c NEET z woj.mazow.z obszaru ostro\u0142.-siedleck. do 31.V.2017r. przez udzia\u0142 UP w kompleksowych dzia\u0142aniach aktywiuj\u0105cych. tj. Porad. zawod.,Indyw. wsparcie spec.-psycholog.,Warsztaty komp. spo\u0142.,Warsztaty efektywnego poszukiwania pracy,Szkol. zawod.,Sta\u017ce. \u00a0 G\u0142\u00f3wne rez,osi\u0105gni\u0119te w proj.: 1.Nabycie przez min.68os.NEET (41K,27M) kwalifik. i komp. po opuszczeniu programu do I.2017 2.Zdobycie zatrudnienia przez min.17% z ON, 35% z os.d\u0142ugotrwale bezrob.,36% z os. o niskich kwalifik., 43% z grup. pozosta\u0142ych os. do 4 tyg. po zako\u0144cz. proj. 3.Nabycie wiedzy i umiej\u0119tn. przez 76os.NEET(46K,30M) w zakresie okre\u015blania w\u0142asnych predyspozycji zawod. i wyznaczenia \u015bcie\u017cki zawod. do XI.2016r. 4.Nabycie wiedzy i umiej\u0119tn. przez 76os.NEET(46K,30M) radzenia sobie z problemami psycho-spo\u0142ecznymi do XII.2016r. 5.Nabycie kompetencji\u00a0 spo\u0142. przez 76os.NEET(46K,30M) do XII.2016 6.Nabycie wiedzy i umiej\u0119tn. efekt. poszukiwania pracy u 76os.NEET(46K,30M) do I.2017 7.Nabycie do\u015bwiad. zawod. przez 73os.NEET (44K,29M) do V.2017 \u00a0 Grupa docelowa -76os. m\u0142odych (46K,30M), w tym niepe\u0142nospraw. w wieku 15-29 lat bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkol.- tzw.m\u0142odzie\u017c NEET z woj.mazow.z obszaru ostro\u0142.-siedleck. W tym GD to: 30%os.bezrob,10%GD os.d\u0142ugotrwale bezrob.,70%os.bierne zawod.,30%os. o niskich kwalifik. zawod.,60%K,5%ON,40%os. ze wsi/miast do 20tys. G\u0142\u00f3wne zadania:(kryt.dost.3) 1. Rekrut. 2. Porad. zawod., w tym zidentyfikowanie potrzeb UP oraz zdiagnozowanie ich mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zawod. 3. Warsztaty efektyw. poszuk.pracy 4. Szkol. zawod. (Pracow. biurowy z komp. zagospodarowania surowc\u00f3w drobnych w biurze, Monter eketronicz. wyposazen maszyn i urz\u0105", "BENEFICJENT": "LUBELSKI O\u015aRODEK SAMOPOMOCY", "TYTUL": "Czas na zmian\u0119 !", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.71}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "806294.00", "WARTOSC": "1007867.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski", "OPIS": "Projekt (P) dotyczy w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego os\u00f3b niesamodzielnych (ON) poprzez zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug opieku\u0144czych, w tym specjalistycznych oraz us\u0142ug asystenckich \u015bwiadczonych w lokalnej spo\u0142eczno\u015bci. Dzi\u0119ki zwi\u0119kszeniu dost\u0119pu do tych us\u0142ug mo\u017cliwe b\u0119dzie umo\u017cliwienie opiekunom faktycznym (OF) ON funkcjonowanie w sensie spo\u0142ecznym, zawodowym lub edukacyjnym. Ww. us\u0142ugi \u015bwiadczone b\u0119d\u0105 zgodnie z ustaw\u0105 z 12.03.2004 r. o pomocy spo\u0142ecznej. Wsparcie zostanie poprzedzone opracowaniem indywidualnych \u015bcie\u017cek wsparcia (I\u015aW), a zako\u0144czy si\u0119 ich ewaluacj\u0105. Wsparcie adresowane b\u0119dzie w pierwszej kolejno\u015bci do ON i ich rodzin do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego rozumianego jako wykluczenie z powodu wi\u0119cej ni\u017c jednej z przes\u0142anek, o kt\u00f3rych mowa w \u201eWytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa (...)\u201d. Wsparcie P b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c zgodne z \u201eOg\u00f3lnoeuropejskimi wytycznymi dotycz\u0105cymi przej\u015bcia od opieki instytucjonalnej (..,)\", dokumentem \u201eWykorzystanie funduszy Unii Europejskiej w celu przej\u015bcia od opieki instytucjonalnej do opieki (...)\u201d oraz \u201eMinimalnymi wymaganiami \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych\u201d. W celu wsparcia OF w opiece nad ON oraz, P zak\u0142ada r\u00f3wnie\u017c szkolenia z opieki ON (dla 40OF) oraz ich wsparcie psychologiczne i poradnictwo dot. poruszania si\u0119 po systemie wsparcia OF ON. P skierowany jest do mieszka\u0144c\u00f3w powiat\u00f3w: ostrowskiego, wyszkowskiego, wo\u0142omi\u0144skiego i legionowskiego. Pierwsze\u0144stwo udzia\u0142u w P b\u0119d\u0105 mia\u0142y ON, kt\u00f3rych doch\u00f3d nie przekracza 150% kryterium dochodowego (na osob\u0119 samodzielnie gospodaruj\u0105c\u0105 lub na osob\u0119 w rodzinie), o kt\u00f3rym mowa w ustawie o pomocy spo\u0142ecznej. Zakres wsparcia z P dla os\u00f3b lub rodzin korzystaj\u0105cych z POP\u017b nie b\u0119dzie powiela\u0142 wsparcia z tego programu. P doprowadzi do zwi\u0119kszenia liczby os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142ecznymi (35ON) oraz zwi\u0119kszenia liczby miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142. w spo\u0142eczno\u015b", "BENEFICJENT": "\"FUNDACJA DOM Z SERCEM\"", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug spo\u0142ecznych dla os\u00f3b niesamodzielnych z powiat\u00f3w: wyszkowskiego, wo\u0142omi\u0144skiego, ostrowskiego i legionowskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.61}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1570127.23", "WARTOSC": "1962659.04", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski", "OPIS": "Projekt \u201eFIRE i UOTT \u2013 razem dla rozwoju przedsi\u0119biorczo\u015bci akademickiej\u201d jest odpowiedzi\u0105 na zdiagnozowane potrzeby mazowieckiego \u015brodowiska akademickiego, ekosystemu start-upowego oraz mazowieckich firm. Projekt realizowany b\u0119dzie w partnerstwie pomi\u0119dzy Fundacj\u0105 CI FIRE oraz Uniwersyteckim O\u015brodkiem Transferu Technologii Uniwersytetu Warszawskiego, co pozwala na ukierunkowanie go na przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107 akademick\u0105. Do\u015bwiadczenie we wsp\u00f3\u0142pracy ze studentami, absolwentami i naukowcami po\u0142\u0105czone zostanie z do\u015bwiadczeniem w \u015bwiadczeniu specjalistycznych us\u0142ug na potrzeby grupy docelowej. Celem projektu jest poprawa warunk\u00f3w do rozwoju mazowieckich M\u015aP dzi\u0119ki dostarczeniu prostych i wysokospecjalistycznych us\u0142ug. Cel Projektu jest zgodny z celami: g\u0142\u00f3wnym, strategicznym i tematycznymi RPO WM, a tak\u017ce celami RSI dla Mazowsza 2014-2020. Projekt wspiera inteligentne specjalizacje na Mazowszu i realizuje Strategi\u0119 Rozwoju Polski Centralnej w zakresie jej celu g\u0142\u00f3wnego: \u201eWzrost znaczenia Polski Centralnej w skali mi\u0119dzynarodowej jako przestrzeni przyjaznej generowaniu oraz transferowi wiedzy i innowacji\u201d. Projekt b\u0119dzie polega\u0142 na wsparciu pocz\u0105tkowej fazy rozwoju przedsi\u0119biorstw, dzi\u0119ki procesom inkubacyjnym i akceleracyjnym prowadzonym w formie doradztwa, mentoringu, us\u0142ug szkoleniowych, informacyjnych, technicznych i innych. Firmy uzyskaj\u0105 pomoc w szczeg\u00f3lno\u015bci przy zak\u0142adaniu dzia\u0142alno\u015bci, opracowaniu strategii rozwoju, prognozowaniu biznesu, w us\u0142ugach wysokospecjalistycznych z zakresu analiz technicznych, ochrony w\u0142asno\u015bci przemys\u0142owej, transferu technologii, wdro\u017ce\u0144 i komercjalizacji wynik\u00f3w bada\u0144. Grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 mikro, mali i \u015bredni przedsi\u0119biorcy (do 24 mies. od rejestracji) z Mazowsza o potencjale technologicznym, kt\u00f3rzy zak\u0142adaj\u0105 wdro\u017cenie innowacji technologicznych. Dzi\u0119ki projektowi przedsi\u0119biorstwa zdob\u0119d\u0105 potencja\u0142 pomocny dla poszerzenia rynk\u00f3w zbytu na swoje produkty i us\u0142ugi, a tak\u017ce zwi\u0119kszenia zdolno\u015bci do udzia\u0142u w procesach wzrostu i innowacji.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA CENTRUM INNOWACJI FIRE", "TYTUL": "FIRE i UOTT - razem dla rozwoju przedsi\u0119biorczo\u015bci akademickiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.31}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "504446.72", "WARTOSC": "630558.40", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 263 os\u00f3b powy\u017cej 25 roku \u017cycia ucz\u0105cych si\u0119, pracuj\u0105cych lub zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu przepis\u00f3w KC na obszarze subregionu ostro\u0142\u0119ckiego (powiaty M. Ostro\u0142\u0119ka, ostro\u0142\u0119cki, przasnyski, makowski, wyszkowski, ostrowski) - w przypadku innych podmiot\u00f3w posiadaj\u0105 one jednostk\u0119 organizacyjn\u0105 na obszarze woj. mazowieckiego. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 osoby, kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowanie s\u0105 podwy\u017cszeniem kwalifikacji j\u0119zykowych lub komputerowych. Co najmniej 60% UP stanowi\u0105 osoby w wieku od 25 do 50 lat, za\u015b powy\u017cej 50% UP stanowi\u0105 osoby zamieszkuj\u0105ce obszary wiejskie na podstawie klasyfikacji Degurba. Wsparcie w ramach projektu jest zgodne z wynikami diagnozy potrzeb szkoleniowych grupy docelowej, co zwi\u0119kszy efektywno\u015b\u0107 proponowanych szkole\u0144 i pozwoli na dostosowanie wsparcia do indywidualnych potrzeb uczestnik\u00f3w projektu. W ramach projektu zrealizowane zostan\u0105 dwa rodzaje szkole\u0144: 1. Szkolenia komputerowe zgodne z systemem ECDL Profile dla 170 UP w ramach 3 dost\u0119pnych pakiet\u00f3w edukacyjnych: Aktywny u\u017cytkownik urz\u0105dze\u0144 cyfrowych, Bezpieczny Internauta, Podstawy grafiki komputerowej; 2. Szkolenia z j\u0119zyka angielskiego dla 93 UP przygotowuj\u0105ce do zdobycia pe\u0142nego poziomu bieg\u0142o\u015bci j\u0119zykowej zgodnie z Europejskim Systemie Kszta\u0142cenia J\u0119zykowego na poziomie A (A1 - Beginner, A2 - Pre-Intermediate) lub na poziomie A2. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest nabycie przez 226 os\u00f3b (136 K, 90 M) spo\u015br\u00f3d 263 UP (163 K, 100 M) powy\u017cej 25 roku \u017cycia z obszaru subregionu ostro\u0142\u0119ckiego kwalifikacji w zakresie obs\u0142ugi komputera potwierdzonych certyfikatami ECDL lub znajomo\u015bci j\u0119zyka angielskiego potwierdzonych certyfikatami TELC w celu dostosowania umiej\u0119tno\u015bci zawodowych do potrzeb mazowieckiego rynku pracy w okresie do 30.06.2019 r.", "BENEFICJENT": "INSTYTUT DORADZTWA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Centrum rozwoju kompetencji kluczowych dla subregionu ostro\u0142\u0119ckiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.3}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1852344.74", "WARTOSC": "2277331.89", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest realizacja Krajowego Planu Ochrony B\u0142otniaka \u0141\u0105kowego zatwierdzonego 20.08.2015 r. przez GDO\u015a. Obecnie w niekt\u00f3rych regionach kraju b\u0142otniak \u0142\u0105kowy gniazduje prawie wy\u0142\u0105cznie w uprawach polnych. W wyniku prowadzania \u017cniw ka\u017cdego roku zagro\u017conych jest od 25 do nawet 60% l\u0119g\u00f3w b\u0142otniaka \u0142\u0105kowego. W latach 2013-2015 Towarzystwo realizowa\u0142o projekt POIS.05.01.00-00-381/12 \"Ochrona b\u0142otniaka \u0142\u0105kowego w Polsce\", kt\u00f3ry by\u0142 kontynuacj\u0105 rozpocz\u0119tych w 2005 r. dzia\u0142a\u0144. Wa\u017cnym elementem tego projektu by\u0142o opracowanie krajowego planu ochrony gatunku. Niniejszy projekt jest kontynuacj\u0105 dzia\u0142a\u0144 realizowanych w ramach projektu POI\u015a i w spos\u00f3b kompleksowy podchodzi do zagadnienia ochrony gatunku, tzn. zaplanowano realizacj\u0119 czynnej ochrony, ocen\u0119 sukcesu l\u0119gowego b\u0142otniaka \u0142\u0105kowego w Ostoi Biebrza\u0144skiej, przeprowadzenie licze\u0144 na 100 powierzchniach w ramach Krajowego Cenzusu B\u0142otniaka \u0141\u0105kowego w latach 2018-2019, edukacj\u0119 spo\u0142ecze\u0144stwa (ukierunkowan\u0105 na odpowiednie grupy docelowe) oraz realizacj\u0119 zada\u0144, kt\u00f3rych celem b\u0119dzie zwi\u0119kszenie wiedzy o b\u0142otniaku \u0142\u0105kowym - monitorowanie gniazd za pomoc\u0105 fotopu\u0142apek oraz telemetri\u0119 GPS. Obszar realizacji projektu przedstawiono na mapach, stanowi\u0105cych za\u0142\u0105cznik do wniosku o dofinansowanie. Czynna ochrona l\u0119g\u00f3w b\u0142otniaka \u0142\u0105kowego b\u0119dzie realizowana na terenie 5 wojew\u00f3dztw w 22 powiatach. Monitoring parametr\u00f3w rozrodu b\u0119dzie prowadzony w Ostoi Biebrza\u0144skiej, na 4 powierzchniach monitoringowych. Krajowy Cenzus B\u0142otniaka b\u0119dzie prowadzony na 100 kwadratach zlokalizowanych w ca\u0142ym kraju. Realizacja projekty umo\u017cliwi wdro\u017cenie Krajowego Planu Ochrony B\u0142otniaka \u0141\u0105kowego, wype\u0142nienie zobowi\u0105za\u0144 wobec Wsp\u00f3lnoty Europejskiej oraz realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 wpisanych do PZO Ostoi Biebrza\u0144skiej.", "BENEFICJENT": "TOWARZYSTWO PRZYRODNICZE \"BOCIAN\"", "TYTUL": "Realizacja Krajowego Planu Ochrony B\u0142otniaka \u0141\u0105kowego - etap I", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.2}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "324742.47", "WARTOSC": "405928.09", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka, GM.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski", "OPIS": "Projekt pt. \u201eStop wykluczeniu!\u201d realizowany w okresie 01.08.2020r.-30.06.2021r. skierowany jest do 39 os\u00f3b (w tym 21K,18M), powy\u017cej 18 roku \u017cycia, niepracuj\u0105cych, kt\u00f3rzy zamiesz. (w my\u015bl kod. cywiln.)na obszarze M. Ostro\u0142\u0119ki (dalej: MO), pow. ostro\u0142\u0119ck.(dalej: PO), pow. makowskiego (dalej: PM), pow. przasnyskiego (dalej:PP) lub pow. ostrowskiego (dalej: POS) woj. mazow., zagro\u017c.ub\u00f3stwem i/lub wyklucz.spo\u0142.,tj.os.korzystaj\u0105ce ze \u015bwiadcze\u0144 z pomocy spo\u0142.[dalej: PS] zg.z ustaw\u0105 z 12.03.2004r.o pomocy spo\u0142.lub kwalifik.si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem PS,tj.spe\u0142niaj\u0105ce min.1 z przes\u0142anek okre\u015bl.w art.7 ustawy z 12.03.2004r.o pomocy spo\u0142. W okresie real. proj., uczestnicy b\u0119d\u0105 korzystali ze wsparcia, zgodnie z opracow. dla nich, na podstawie diagnozy, \u015bcie\u017ck\u0105 reintegracji. Celem g\u0142\u00f3wnym Projektu jest aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa, wzrost kompetencji spo\u0142ecznych oraz zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia, w okresie 01.08.2020 r. \u2013 30.06.2021r., przez 39 os\u00f3b (21K,18M) niepracuj\u0105cych, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, zam. powiat ostro\u0142\u0119cki, M. Ostro\u0142\u0119ka, powiat makowski, powiat przasnyski lub powiat ostrowski woj. mazowieckiego. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: 1) podniesienie umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych u min. 90% z 39 UP (21K, 18M) poprzez uko\u0144czenie warsztat\u00f3w kompetencji spo\u0142ecznych, w okresie real. proj., 2) nabycie kwalifikacji/kompetencji zawodowych przez min. 90% z 39 UP (21K, 18M) poprzez uko\u0144czenie kursu zawodowego oraz zdanie egzaminu ko\u0144cowego w okresie real. proj., 3) nabycie do\u015bwiadczenia zawodowego przez 11 UP (6K, 5M) poprzez uko\u0144czenie 3-miesi\u0119cznych sta\u017cy zawodowych w okresie real. proj., 4) zwi\u0119kszenie samodzielno\u015bci, zaradno\u015bci i poczucia w\u0142asnej warto\u015bci mierzonych jako efektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczna u co najmniej 34% UP w ci\u0105gu 3 miesi\u0119cy od zako\u0144czenia udzia\u0142u w proj (tj. do ko\u0144ca IX.2021r.) 5) uzyskanie zatrudnienie przez min. 25% UP w ci\u0105gu 3 miesi\u0119cy od zako\u0144czenia udzia\u0142u w proj (tj. do ko\u0144ca IX.2021r.).", "BENEFICJENT": "PREME SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Stop wykluczeniu!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.03}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "324742.47", "WARTOSC": "405928.09", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka, GM.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski", "OPIS": "Projekt pt. \u201eLepszy start w przysz\u0142o\u015b\u0107!\u201d realizowany w okresie 01.08.2020r.-30.06.2021r. skierowany jest do 39 os\u00f3b (w tym 21K,18M), powy\u017cej 18 roku \u017cycia, niepracuj\u0105cych, kt\u00f3rzy zamiesz. (w my\u015bl kod. cywiln.)na obszarze M. Ostro\u0142\u0119ki (dalej: MO), pow. ostro\u0142\u0119ck.(dalej: PO), pow. makowskiego (dalej: PM), pow. przasnyskiego (dalej:PP) lub pow. ostrowskiego (dalej: POS) woj. mazow., zagro\u017c.ub\u00f3stwem i/lub wyklucz.spo\u0142.,tj.os.korzystaj\u0105ce ze \u015bwiadcze\u0144 z pomocy spo\u0142.[dalej: PS] zg.z ustaw\u0105 z 12.03.2004r.o pomocy spo\u0142.lub kwalifik.si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem PS,tj.spe\u0142niaj\u0105ce min.1 z przes\u0142anek okre\u015bl.w art.7 ustawy z 12.03.2004r.o pomocy spo\u0142. W okresie real. proj., uczestnicy b\u0119d\u0105 korzystali ze wsparcia, zgodnie z opracow. dla nich, na podstawie diagnozy, \u015bcie\u017ck\u0105 reintegracji. Celem g\u0142\u00f3wnym Projektu jest aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa, wzrost kompetencji spo\u0142ecznych oraz zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia, w okresie 01.08.2020 r. \u2013 30.06.2021r., przez 39 os\u00f3b (21K,18M) niepracuj\u0105cych, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, zam. powiat ostro\u0142\u0119cki, M. Ostro\u0142\u0119ka, powiat makowski, powiat przasnyski lub powiat ostrowski woj. mazowieckiego. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: 1) podniesienie umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych u min. 90% z 39 UP (21K, 18M) poprzez uko\u0144czenie warsztat\u00f3w kompetencji spo\u0142ecznych, w okresie real. proj., 2) nabycie kwalifikacji/kompetencji zawodowych przez min. 90% z 39 UP (21K, 18M) poprzez uko\u0144czenie kursu zawodowego oraz zdanie egzaminu ko\u0144cowego w okresie real. proj., 3) nabycie do\u015bwiadczenia zawodowego przez 11 UP (6K, 5M) poprzez uko\u0144czenie 3-miesi\u0119cznych sta\u017cy zawodowych w okresie real. proj., 4) zwi\u0119kszenie samodzielno\u015bci, zaradno\u015bci i poczucia w\u0142asnej warto\u015bci mierzonych jako efektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczna u co najmniej 34% UP w ci\u0105gu 3 miesi\u0119cy od zako\u0144czenia udzia\u0142u w proj (tj. do ko\u0144ca IX.2021r.) 5) uzyskanie zatrudnienie przez min. 25% UP w ci\u0105gu 3 miesi\u0119cy od zako\u0144czenia udzia\u0142u w proj (tj. do ko\u0144ca IX.2021r.).", "BENEFICJENT": "PREME SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Lepszy start w przysz\u0142o\u015b\u0107!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.03}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "324742.47", "WARTOSC": "405928.09", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski", "OPIS": "Projekt pt. \u201eNowe mo\u017cliwo\u015bci!\u201d realizowany w okresie 01.08.2020r.-30.06.2021r. skierowany jest do 39 os\u00f3b (w tym 21K,18M), powy\u017cej 18 roku \u017cycia, niepracuj\u0105cych, kt\u00f3rzy zamiesz. (w my\u015bl kod. cywiln.)na obszarze M. Ostro\u0142\u0119ki (dalej: MO), pow. ostro\u0142\u0119ck.(dalej: PO), pow. makowskiego (dalej: PM), pow. przasnyskiego (dalej:PP) lub pow. ostrowskiego (dalej: POS) woj. mazow., zagro\u017c.ub\u00f3stwem i/lub wyklucz.spo\u0142.,tj.os.korzystaj\u0105ce ze \u015bwiadcze\u0144 z pomocy spo\u0142.[dalej: PS] zg.z ustaw\u0105 z 12.03.2004r.o pomocy spo\u0142.lub kwalifik.si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem PS,tj.spe\u0142niaj\u0105ce min.1 z przes\u0142anek okre\u015bl.w art.7 ustawy z 12.03.2004r.o pomocy spo\u0142. W okresie real. proj., uczestnicy b\u0119d\u0105 korzystali ze wsparcia, zgodnie z opracow. dla nich, na podstawie diagnozy, \u015bcie\u017ck\u0105 reintegracji. Celem g\u0142\u00f3wnym Projektu jest aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa, wzrost kompetencji spo\u0142ecznych oraz zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia, w okresie 01.08.2020 r. \u2013 30.06.2021r., przez 39 os\u00f3b (21K,18M) niepracuj\u0105cych, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, zam. powiat ostro\u0142\u0119cki, M. Ostro\u0142\u0119ka, powiat makowski, powiat przasnyski lub powiat ostrowski woj. mazowieckiego. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: 1) podniesienie umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych u min. 90% z 39 UP (21K, 18M) poprzez uko\u0144czenie warsztat\u00f3w kompetencji spo\u0142ecznych, w okresie real. proj., 2) nabycie kwalifikacji/kompetencji zawodowych przez min. 90% z 39 UP (21K, 18M) poprzez uko\u0144czenie kursu zawodowego oraz zdanie egzaminu ko\u0144cowego w okresie real. proj., 3) nabycie do\u015bwiadczenia zawodowego przez 11 UP (6K, 5M) poprzez uko\u0144czenie 3-miesi\u0119cznych sta\u017cy zawodowych w okresie real. proj., 4) zwi\u0119kszenie samodzielno\u015bci, zaradno\u015bci i poczucia w\u0142asnej warto\u015bci mierzonych jako efektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczna u co najmniej 34% UP w ci\u0105gu 3 miesi\u0119cy od zako\u0144czenia udzia\u0142u w proj (tj. do ko\u0144ca IX.2021r.) 5) uzyskanie zatrudnienie przez min. 25% UP w ci\u0105gu 3 miesi\u0119cy od zako\u0144czenia udzia\u0142u w proj (tj. do ko\u0144ca IX.2021r.).", "BENEFICJENT": "PREME SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Nowe mo\u017cliwo\u015bci!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.03}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "324742.47", "WARTOSC": "405928.09", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka, GM.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski", "OPIS": "Projekt pt. \u201eCzas na zmiany!\u201d realizowany w okresie 01.08.2020r.-30.06.2021r. skierowany jest do 39 os\u00f3b (w tym 21K,18M), powy\u017cej 18 roku \u017cycia, niepracuj\u0105cych, kt\u00f3rzy zamiesz. (w my\u015bl kod. cywiln.)na obszarze M. Ostro\u0142\u0119ki (dalej: MO), pow. ostro\u0142\u0119ck.(dalej: PO), pow. makowskiego (dalej: PM), pow. przasnyskiego (dalej:PP) lub pow. ostrowskiego (dalej: POS) woj. mazow., zagro\u017c.ub\u00f3stwem i/lub wyklucz.spo\u0142.,tj.os.korzystaj\u0105ce ze \u015bwiadcze\u0144 z pomocy spo\u0142.[dalej: PS] zg.z ustaw\u0105 z 12.03.2004r.o pomocy spo\u0142.lub kwalifik.si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem PS,tj.spe\u0142niaj\u0105ce min.1 z przes\u0142anek okre\u015bl.w art.7 ustawy z 12.03.2004r.o pomocy spo\u0142. W okresie real. proj., uczestnicy b\u0119d\u0105 korzystali ze wsparcia, zgodnie z opracow. dla nich, na podstawie diagnozy, \u015bcie\u017ck\u0105 reintegracji. Celem g\u0142\u00f3wnym Projektu jest aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa, wzrost kompetencji spo\u0142ecznych oraz zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia, w okresie 01.08.2020 r. \u2013 30.06.2021r., przez 39 os\u00f3b (21K,18M) niepracuj\u0105cych, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, zam. powiat ostro\u0142\u0119cki, M. Ostro\u0142\u0119ka, powiat makowski, powiat przasnyski lub powiat ostrowski woj. mazowieckiego. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: 1) podniesienie umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych u min. 90% z 39 UP (21K, 18M) poprzez uko\u0144czenie warsztat\u00f3w kompetencji spo\u0142ecznych, w okresie real. proj., 2) nabycie kwalifikacji/kompetencji zawodowych przez min. 90% z 39 UP (21K, 18M) poprzez uko\u0144czenie kursu zawodowego oraz zdanie egzaminu ko\u0144cowego w okresie real. proj., 3) nabycie do\u015bwiadczenia zawodowego przez 11 UP (6K, 5M) poprzez uko\u0144czenie 3-miesi\u0119cznych sta\u017cy zawodowych w okresie real. proj., 4) zwi\u0119kszenie samodzielno\u015bci, zaradno\u015bci i poczucia w\u0142asnej warto\u015bci mierzonych jako efektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczna u co najmniej 34% UP w ci\u0105gu 3 miesi\u0119cy od zako\u0144czenia udzia\u0142u w proj (tj. do ko\u0144ca IX.2021r.) 5) uzyskanie zatrudnienie przez min. 25% UP w ci\u0105gu 3 miesi\u0119cy od zako\u0144czenia udzia\u0142u w proj (tj. do ko\u0144ca IX.2021r.).", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141DZIELNIA SOCJALNA \"CREATIVE MIND\"", "TYTUL": "Czas na zmiany!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.03}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "324742.47", "WARTOSC": "405928.09", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka, GM.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski", "OPIS": "Projekt pt. \u201eNowy start!\u201d realizowany w okresie 01.08.2020r.-30.06.2021r. skierowany jest do 39 os\u00f3b (w tym 21K,18M), powy\u017cej 18 roku \u017cycia, niepracuj\u0105cych, kt\u00f3rzy zamiesz. (w my\u015bl kod. cywiln.)na obszarze M. Ostro\u0142\u0119ki (dalej: MO), pow. ostro\u0142\u0119ck.(dalej: PO), pow. makowskiego (dalej: PM), pow. przasnyskiego (dalej:PP) lub pow. ostrowskiego (dalej: POS) woj. mazow., zagro\u017c.ub\u00f3stwem i/lub wyklucz.spo\u0142.,tj.os.korzystaj\u0105ce ze \u015bwiadcze\u0144 z pomocy spo\u0142.[dalej: PS] zg.z ustaw\u0105 z 12.03.2004r.o pomocy spo\u0142.lub kwalifik.si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem PS,tj.spe\u0142niaj\u0105ce min.1 z przes\u0142anek okre\u015bl.w art.7 ustawy z 12.03.2004r.o pomocy spo\u0142. W okresie real. proj., uczestnicy b\u0119d\u0105 korzystali ze wsparcia, zgodnie z opracow. dla nich, na podstawie diagnozy, \u015bcie\u017ck\u0105 reintegracji. Celem g\u0142\u00f3wnym Projektu jest aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa, wzrost kompetencji spo\u0142ecznych oraz zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia, w okresie 01.08.2020 r. \u2013 30.06.2021r., przez 39 os\u00f3b (21K,18M) niepracuj\u0105cych, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, zam. powiat ostro\u0142\u0119cki, M. Ostro\u0142\u0119ka, powiat makowski, powiat przasnyski lub powiat ostrowski woj. mazowieckiego. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: 1) podniesienie umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych u min. 90% z 39 UP (21K, 18M) poprzez uko\u0144czenie warsztat\u00f3w kompetencji spo\u0142ecznych, w okresie real. proj., 2) nabycie kwalifikacji/kompetencji zawodowych przez min. 90% z 39 UP (21K, 18M) poprzez uko\u0144czenie kursu zawodowego oraz zdanie egzaminu ko\u0144cowego w okresie real. proj., 3) nabycie do\u015bwiadczenia zawodowego przez 11 UP (6K, 5M) poprzez uko\u0144czenie 3-miesi\u0119cznych sta\u017cy zawodowych w okresie real. proj., 4) zwi\u0119kszenie samodzielno\u015bci, zaradno\u015bci i poczucia w\u0142asnej warto\u015bci mierzonych jako efektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczna u co najmniej 34% UP w ci\u0105gu 3 miesi\u0119cy od zako\u0144czenia udzia\u0142u w proj (tj. do ko\u0144ca IX.2021r.) 5) uzyskanie zatrudnienie przez min. 25% UP w ci\u0105gu 3 miesi\u0119cy od zako\u0144czenia udzia\u0142u w proj (tj. do ko\u0144ca IX.2021r.).", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141DZIELNIA SOCJALNA \"CREATIVE MIND\"", "TYTUL": "Nowy start!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.03}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-29", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "342330.54", "WARTOSC": "406182.42", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski", "OPIS": "CEL: podniesienie do ko\u0144ca 10/2020 aktywno\u015bci zawodowej przez 23 os. (14K, 9M) w wieku 18-29 lat, z woj. mazowieckiego, w tym nale\u017c\u0105cych do tzw. grupy NEET oraz tzw. ubogich pracuj\u0105cych/ zatrudnionych na umowy kr\u00f3tkoterminowe/ cywilno-prawne poprzez realizacj\u0119 kompleksowego, zindywidualizowanego programu aktywno\u015bci zawodowejGRUPA DOCELOWA: 25os\u00f3b (15K, 10M) w wieku 18-29 lat, pracuj\u0105cych/zamieszkuj\u0105cych zg. z KC subregion ostro\u0142\u0119cki (SO), nale\u017c\u0105ce do grup:- min. 60% (15) os., kt\u00f3re nie pracuj\u0105, nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu- tzw. m\u0142odzie\u017c NEET, zg. z def. os z kat. NEET przyj\u0119t\u0105 w POWER, tj: 12 os biernych zawodowo i 3 os bezrobotnych (w tym 1 os\u00f3b d\u0142ugotrwale) niezarejestrowanych w urz\u0119dzie pracy- max 40% (10) os. tzw. ubogich pracuj\u0105cych, os. zatrudnionych na umowach kr\u00f3tkoterminowych/ cywilno-prawnych zg. z def zawartymi w Wyt. w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w z EFS w obszarze rynku pracy (Wytyczne)Wy\u0142\u0105czone os. nale\u017c\u0105ce do GD okre\u015blonej dla trybu konkursowego w Poddzia\u0142aniu 1.3.1 POWERZak\u0142ada si\u0119 udzia\u0142:17os. o niskich kwalifikacjachmin. 3 os. z niepe\u0142nospr (OzN)min. 40% (10) os zamieszka\u0142ych zg. z KC miasta \u015brednie trac\u0105ce funkcje (tj. z Ostro\u0142\u0119ki i Ostrowi Maz)REZULTATY:Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji (w tym imigranci, reemigranci, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niskimi kwalifikacjami) -39%Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla pozosta\u0142ych os\u00f3b nienale\u017c\u0105cych do ww. grup- 54%Odsetek os\u00f3b pracuj\u0105cych obj\u0119tych wsparciem w projekcie, kt\u00f3rych sytuacja na rynku uleg\u0142a poprawie po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie (wsk.efektywno\u015bci zawodowej)- 27%L-ba os poni\u017cej 30 lat, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu- 8 os.L-baos, kt\u00f3re naby\u0142y kompetencje w wyniku udzielonego wsparcia -21 osL-baos, kt\u00f3re naby\u0142y do\u015bwiadczenie zawodowe- 21 osZADANIA:INDYWIDUALNY PROGRAM DZIA\u0141ANIAPO\u015aREDNICTWO PRACYWARSZTATY AKTYWNEGO POSZUKIWANIA PRACYSZKOLENIASTA\u017bE", "BENEFICJENT": "MDDP SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA AKADEMIA BIZNESU SP. K.", "TYTUL": "Aktywna m\u0142odzie\u017c w subregionie ostro\u0142\u0119ckim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.02}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "287800.00", "WARTOSC": "359750.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka, GM.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski", "OPIS": "Projekt skierowany jest do kobiet i m\u0119\u017cczyzn [K i M] w tym z teren\u00f3w wiejskich (min. 61%) maj\u0105cych utrudniony dost\u0119p do szkole\u0144 zaw. GD to 200 os\u00f3b od 18 r. \u017c. zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy ch\u0119\u0107 kszta\u0142cenia zawodowego i uzyskania kompetencji w zakresie eksploatacji urz\u0105dze\u0144, instalacji i sieci elektroenergetycznych oraz spawania metod\u0105 MAG 135. CEL: Podwy\u017cszenie do 12/2018 na lokalnym i regionalnym rynku pracy szans 200 os. (10K/190M) z terenu subregionu ostro\u0142\u0119ckiego na prac\u0119 w zawodach regulowanych, tj. eksploatacja urz\u0105dze\u0144, instalacji i sieci elektroenergetycznych wytwarzaj\u0105cych kat. G1E (100 os. w tym 10K) i spawania metod\u0105 MAG 135 (100 M) poprzez pozaszkolne formy kszta\u0142cenia. ZADANIA: 1) Doskonalenie zawodowe 100 os. poprzez kurs przygotowuj\u0105cy do egzaminu pa\u0144stwowego w celu zdobycia kwalifikacji do samodzielnego wykonywania zawodu elektryka w zakresie eksploatacji grupa G1 E (10 grup po \u015br. 10 os.) zako\u0144czony egzaminem przed komisj\u0105 egzaminacyjn\u0105 powo\u0142an\u0105 przez prezesa Urz\u0119du Regulacji Energetycznej. Potwierdzeniem zdania b\u0119dzie wydanie dokumentu - \u015bwiadectwa kwalifikacyjnego \u201eE\u201d, 2) Doskonalenie zawodowe 100 os. poprzez kurs przygotowuj\u0105cy do egzaminu w celu zdobycia kwalifikacji spawania metod\u0105 MAG 135 (10 gr. po \u015br. 10 os.) zako\u0144czony egzaminem przed licencjonowanym egzaminatorem Instytutu Spawalnictwa w Gliwicach. Potwierdzeniem zdania b\u0119dzie wydanie dokumentu - \u015awiadectwa Egzaminu Kwalifikacyjnego Spawacza i ksi\u0105\u017cki spawacza. Szkolenia przeprowadzi ARR jako instytucja rynku pracy b\u0119d\u0105c\u0105 plac\u00f3wk\u0105 szkoleniow\u0105 zarejestrowan\u0105 w WUP w W-wie pod nr 2.14/00135/2005 [kryt. dost. 2]. Uczestnicy podwy\u017csz\u0105 kompetencje zawodowe w bran\u017cach o najwi\u0119kszym potencjale rozwoju, tj. energetycznej i budowlanej. Projekt realizowany b\u0119dzie w partnerstwie z 2 firmami o profilu dzia\u0142alno\u015bci zbie\u017cnym z kierunkami kszta\u0142cenia w ramach wsparcia (us\u0142ugi budowlane i elektryczne), przez co nast\u0105pi zwi\u0119kszenie identyfikacji potrzeb rynku pracy.", "BENEFICJENT": "AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO SP\u00d3\u0141KA Z O.O.", "TYTUL": "Podwy\u017cszone kompetencje zawodowe os\u00f3b z subregionu ostro\u0142\u0119ckiego w ramach edukacji pozaszkolnej to ich wy\u017csze szanse i konkurencyjno\u015b\u0107 na lokalnym i regionalnym rynku pracy w bran\u017cach o najwi\u0119kszym potencjale rozwoju, tj. energetycznej i budowlanej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.91}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "386310.00", "WARTOSC": "482887.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka, GM.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski", "OPIS": "Projekt \u201eDoskonalenie zawodowe kluczem do sukcesu\u201d jest kompleksowym wsparciem, kt\u00f3re odpowiada na sprecyzowane potrzeby 120 UP w wieku doros\u0142ym, zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy ch\u0119\u0107 kszta\u0142cenia formalnego, podnoszenia/uzupe\u0142nienia kwalifikacji lub ich formalnego potwierdzenia, zamieszkuj\u0105cych woj. mazowieckie. G\u0142\u00f3wnym celem proj jest uzyskanie lub podniesienie kwalifikacji zawod. przez 120 (48K,72M) os\u00f3b doros\u0142ych (od18r.\u017c.) zamieszkuj\u0105cych woj. mazowieckie, w szczeg\u00f3lno\u015bci pow. ostrowski, wo\u0142omi\u0144ski, ostro\u0142\u0119cki, zainteresowanych z w\u0142asnej inicjatywy zdobyciem, uzupe\u0142n. podniesieniem kwalifikacji zawodowych poprzez realizacj\u0119 pozaszkolnych form kszta\u0142cenia ustawicznego w okresie od 01.09.2016\u2013 31.10.2017. Wnioskodawca podejmie dzia\u0142. d\u0105\u017c\u0105ce do osi\u0105gni\u0119cia za\u0142o\u017ce\u0144 projektu, a tym samym celu g\u0142\u00f3wnego projektu. Zadania w ramach proj b\u0119d\u0105 mia\u0142y charakter pozaszkolnych form kszta\u0142cenia ustawicznego realiz.w postaci szkole\u0144, ko\u0144cz\u0105cych si\u0119 egzaminami przeprowadzanymi przez instytucje akredytuj\u0105ce/zewn\u0119trzne. W proj b\u0119d\u0105 realizowane nast\u0119puj\u0105ce zad.-szkolenia: \u2022 Komputerowe wspomaganie projektowania AutoCAD \u2022 Projektowanie i aran\u017cacja wn\u0119trz 3ds MAX \u2022 Projektowanie w Solid Works \u2022 Grafika komputerowa \u2022 Projektowanie rzeczywisto\u015bci rozszerzonej \u2022 Ksi\u0119gowo\u015b\u0107 komputerowa Realizacja powy\u017cszych zada\u0144 pozwoli na osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w projektu, zmierzaj\u0105cych do uzyskania nowych kwalifikacji zawodowych przez osoby nie pracuj\u0105ce lub podniesienia kwalifikacji zawodowych przez osoby pracuj\u0105ce w bran\u017cach in\u017cynierskich, graficznych, finansowych, co wzmocni ich pozycj\u0119 zawodow\u0105 i ich atrakcyjno\u015b\u0107 na rynku pracy. Grup\u0119 docelow\u0105 proj b\u0119dzie stanowi\u0107 120 (48K/72M) os\u00f3b doros\u0142ych, od 18 r.\u017c., zamieszkuj\u0105cych woj. mazowieckie - powiaty: ostrowski, wo\u0142omi\u0144ski, ostro\u0142\u0119cki, w tym: - 80 os\u00f3b (32K/48M) pracuj\u0105cych, - 40 os\u00f3b (16K/24M) bezrobotnych, - 12 os\u00f3b (5K/7M) niepe\u0142nosprawnych, - 60 os\u00f3b (24K/36M) zamieszkuj\u0105cych obszary wiejskie, - 36 os\u00f3b (15K/21M) o niskich kwali", "BENEFICJENT": "T-MATIC GRUPA COMPUTER PLUS SP. Z O.O.", "TYTUL": "\"Doskonalenie zawodowe kluczem do sukcesu\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.85}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "629555.76", "WARTOSC": "786944.70", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski", "OPIS": "Proj. stanowi kontynuacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 prowadz. przez Wniosk. w woj. mazowieckim (m.in. realizowanego proj. RPO 10.2) i odpow. na zdiagnoz. deficyty i potrzeby mieszk. woj. (obecnie dzia\u0142ania uzupe\u0142n. zosta\u0142y o kszta\u0142cenie w zakresie j. ang.). Proj. \u201eJ\u0119zyki i komputery kluczem do kariery!\u201d to proj. partnerski, realiz. w okresie 01.09.2019-31.10.2020r. Wsparcie skier. jest do 294 os. (162K, 132M) w wieku od 25 r.\u017c., wy\u0142\u0105cz. o niskich kwalifikacjach, pracuj\u0105cych (147os), bezrobotnych (88os) oraz biernych zawod. (59os), dotychczas nieuczest. we wsparciu LLL w to\u017csamym zakresie w ramach RPO WM 2014 \u2013 2020 i z w\u0142asnej inicjatywy zainteres. nabyciem, uzupe\u0142n. lub podwy\u017csz. umiej\u0119tno\u015bci cyfrowych lub j\u0119zykowych, w szczeg. os. najbardziej potrzeb. tj. zamieszk./ucz\u0105cych si\u0119 lub pracuj. w pow.: legionowskim, makowskim, ostro\u0142\u0119ckim, ostrowskim, pu\u0142tuskim, w\u0119growskim, wo\u0142omi\u0144skim, wyszkowskim, w tym 90 os. z teren\u00f3w wiejskich tych powiat\u00f3w, 15os. zamieszk. obszar rewitalizowany Wo\u0142omina. Celem g\u0142. proj. jest wzrost poziomu umiej\u0119tno\u015bci kluczowych- cyfrowych lub j\u0119zykowych, w okresie 01.09.2018-31.10.2020r., przez 294os doros\u0142e od 25 r.\u017c., o niskich kwalifikacjach, zamieszk./ucz\u0105cych si\u0119 lub pracuj.w pow.: legionowskim, makowskim, ostro\u0142\u0119ckim, ostrowskim, pu\u0142tuskim, w\u0119growskim, wo\u0142omi\u0144skim, wyszkowskim (w tym 90os. zamieszk. tereny wiejskie tych powiat\u00f3w, 60os. w wieku 50+ oraz 15os. zamieszk. obszar rewitaliz. Wo\u0142omina) poprzez udzia\u0142 w certyfik. szkolen. z zakresu ICT zako\u0144cz. egzam. ECDL (150os.) oraz j. ang. zako\u0144cz. egzaminem zewn. TELC (144os) oraz nabyciem kwalifikacji przez min.80% uczest. poszczeg\u00f3lnych szkole\u0144. W ramach proj. 144 uczest. we\u017amie udzia\u0142 w szkol. z zakresu j. ang. prowadz. do uzyskania kwalifikacji na okre\u015bl. poziomie zg. z ESOKJ, a 150os w kursie ICT prowadz. do uzyskania kwalifik. cyfrowych zg z ram\u0105 DIGCOMP. W wyniku realiz. proj. min.80% os. obj\u0119tych wsparciem uzyska certyfikat zewn. potwierdz. nabycie kwalifikacji w zakresie j.ang. lub ICT.", "BENEFICJENT": "CENTRUM SZKOLENIOWE GREEN PENCIL PAWE\u0141 BIENIAWSKI", "TYTUL": "J\u0119zyki i komputery kluczem do kariery!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.83}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-31", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "3998872.00", "WARTOSC": "4998590.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Projekt (proj.) realizowany jest w partnerstwie mi\u0119dzy Agencj\u0105 Rozwoju Mazowsza S. A. (ARMSA), b\u0119d\u0105c\u0105 liderem, a Instytutem Badawczo Szkoleniowym Sp.z o.o.. pe\u0142ni\u0105cym rol\u0119 partnera. Cel g\u0142\u00f3wny: Z\u0142agodzenie proces\u00f3w wykluczenia spo\u0142ecznego poprzez zindywidualizowane i kompleksowe zastosowanie r\u00f3\u017cnych typ\u00f3w dzia\u0142a\u0144 w odniesieniu do ka\u017cdego z 500 uczestnik\u00f3w projektu korzystaj\u0105cych z pomocy spo\u0142ecznej w wybranych powiatach wojew\u00f3dztwa mazowieckiego do ko\u0144ca IX.2017 . Uczestnikami projektu (UP) b\u0119dzie 500 os\u00f3b z rodzin wielodzietnych wykluczonych lub/i zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym korzystaj\u0105cych z pomocy spo\u0142ecznej. Zadania: 1. Diagnoza (V.2016-III.2017) ARMSA- diagnoza indywidualnych potrzeb i potencja\u0142\u00f3w uczestnik\u00f3w projektu (UP) w celu przygotowania i realizacji wsparcia w oparciu o \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji -wska\u017anik 500 os\u00f3b 2. Us\u0142ugi w plac\u00f3wkach wsparcia dziennego- rozwijanie kompetencji kluczowych (VII.2016-VIII.2017) IBS- warsztaty kszta\u0142tuj\u0105ce kompetencje uczenia si\u0119 dla 300 dzieci i m\u0142odzie\u017cy korzystaj\u0105cej z us\u0142ug plac\u00f3wek wsparcia dziennego - wska\u017anik (wsk.) 300 dzieci 3. Zintegrowane wsparcie rodzin (VI.2016-IX.2017)IBS- wsparcie rodzin w kszta\u0142towaniu kompetencji spo\u0142ecznych i obywatelskich oraz mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania z wsparcia eksperckiego i coachingu- wsk. 500 os.+ otoczenie rodzin 4. Aktywizacja zawodowa (VI.2016-IX.2017) ARMSA- wsparcie zawodowe -wsk. 200 os. doros\u0142ych 5. Po\u015brednictwo pracy (VI.2016-IX. 2017) ARMSA- wsparcie zawodowe- wsk. 200 os. doros\u0142ych Dzia\u0142ania skierowane do rodzin przewidziane w proj. pozwol\u0105 na kompleksowe wsparcie ca\u0142ego systemu rodzinnego. Zatrudnienie jest najskuteczniejsz\u0105 form\u0105 walki z ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym, dlatego dzia\u0142. zwi\u0119kszaj\u0105ce szans\u0119 uzyskania zatrudnienia, po\u0142\u0105czone z dzia\u0142. na rzecz w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego. Efektem proj. b\u0119dzie wzrost kapita\u0142u spo\u0142., zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia oraz wzrost zatrudnienia os\u00f3b wykluczonych lub/i zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym.", "BENEFICJENT": "AGENCJA ROZWOJU MAZOWSZA S.A.", "TYTUL": "Moje najwa\u017cniejsze miejsce - rodzina", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.74}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-29", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "291473.98", "WARTOSC": "309125.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY: podwy\u017cszenie w okresie 01.09/2019 - 29.12/2020 kompetencji zawodowych niezb\u0119dnych do utrzymania zatrudnienia 35 nauczycieli [10K/25M] praktycznej nauki zawodu (GD1) z ZSZ nr 1 i ZSZ nr 4 w Ostro\u0142\u0119ce I ASP w \u0141om\u017cy [Szko\u0142y] i 10 os. [10M] zainteresowanych realizacj\u0105 przez uczni\u00f3w praktycznej nauki zawodu u pracodawc\u00f3w, nie posiadaj\u0105 przygotowania pedagogicznego (GD2) poprzez szkolenie w formie obserwacji uczestnicz\u0105cej w Turyngii (Niemcy) zorganizowane we wsp\u00f3\u0142pracy ponadnarodowej z partnerem Bildungsverbund Thringer Unternehmen e. V. [BVTU] w firmach prowadz\u0105cych praktyczne kszta\u0142cenia zawodowego (GD1 i GD2) oraz kursu pedagogicznego (GD2). ZADANIA:1. Mobilno\u015b\u0107 uczestnik\u00f3w do Turyngii (Niemcy) Obserwacja uczestnicz\u0105ca w przedsi\u0119biorstwach prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie w miejscu pracy (09.2019 do 09.2020) w bran\u017cach elektrycznej, elektronicznej, mechanik pojazd\u00f3w samochodowych, informatycznej, hotelarskiej, gastronomicznej. CEL: zdobycie przez 45 os. [10K/35M] z GD wiedzy w zakresie metod pracy z uczniem i rozwi\u0105za\u0144 praktycznych stosowanych w dualnym systemie kszta\u0142cenia zawodowego poprzez obserwacje uczestnicz\u0105c\u0105. Za\u0142o\u017cenia realizacji mobilno\u015bci:- gr. \u015br. 5 os., czas 5 dni roboczych po 8 godz., - miejsce: firmy realizuj\u0105ce kszta\u0142cenie zawodowe (cz. praktyczn\u0105),- planowane terminy b\u0119d\u0105 ustalane z UP eliminuj\u0105c bariery dost\u0119pu i umo\u017cliwiaj\u0105c godzenia \u017cycia domowego,- logistyka transfer\u00f3w mi\u0119dzynarodowych, organizacja wy\u017cywienia, nocleg\u00f3w i przejazd\u00f3w lokalnych, opieka na UP we wsp\u00f3\u0142pracy z BVTU. 2.Kurs pedagogiczny (09.2019 do 12.2019) CEL: zdobycie przez 10 os. [10M] z GD2 kompetencji potwierdzonych dokumentem do prowadzenia i organizowania zaj\u0119\u0107 z uczniami i m\u0142odocianymi,Za\u0142o\u017cenia realizacji kursu:- 1 gr. 10 os\u00f3b., czas 48 godz.., - miejsce: \u0141om\u017ca,- planowane terminy zjazd\u00f3w b\u0119d\u0105 ustalane z UP eliminuj\u0105c bariery dost\u0119pu i umo\u017cliwiaj\u0105c godzenia \u017cycia domowego.Ramowy program: zagadnienia z pedagogiki; psychologii; metodyki nauczania;Praktyka 8 godz.", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A AGROBIZNESU", "TYTUL": "Obserwacja uczestnicz\u0105ca - nowe do\u015bwiadczenie i podwy\u017cszone kompetencje zawodowe", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.51}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "353700.00", "WARTOSC": "442125.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski", "OPIS": "Projekt MAZOWIECKA AKADEMIA ICT to efekt wieloletniego zaanga\u017cowania Euro-Forum na rynku szkoleniowym i potencja\u0142u w zakresie projekt\u00f3w EFS. Koncepcja i spos\u00f3b realizacji zaproponowanej oferty edukacyjnej wynikaj\u0105 z do\u015bwiadczenia Wnioskodawcy, a wzmocnione zosta\u0142y przez praktyczne metody i narz\u0119dzia zwi\u0119kszaj\u0105ce szanse na efektywny wzrost kompetencji cyfrowych uczestnik\u00f3w/czek. Cel g\u0142\u00f3wny projektu to nabycie do XII 2017r. kompetencji w zakresie ICT przez 180 os\u00f3b (w tym 108 kobiet) w wieku powy\u017cej 25 roku \u017cycia, zamieszka\u0142ych na terenie subregionu ostro\u0142\u0119cko-siedleckiego w woj. mazowieckim. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 osoby doros\u0142e o niskich kwalifikacjach (z wykszta\u0142ceniem na poziomie odpowiadaj\u0105cym ISCED3), w tym mieszka\u0144cy teren\u00f3w wiejskich i osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej. Dla zwi\u0119kszenia skali kszta\u0142cenia ustawicznego w subregionie wsparcie skierowane b\u0119dzie wy\u0142\u0105cznie do os\u00f3b, kt\u00f3re nie uczestniczy\u0142y w to\u017csamym wsparciu w ramach projekt\u00f3w POKL realizowanych w latach 2013-2015. Cele projektu osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 poprzez realizacj\u0119 kompleksowych dzia\u0142a\u0144 ukierunkowanych na wzrost i potwierdzanie kompetencji w obszarze ICT, a poprzedzonych indywidualn\u0105 diagnoz\u0105 potrzeb szkoleniowych, dzi\u0119ki kt\u00f3rej wsparcie b\u0119dzie mia\u0142o charakter mo\u017cliwie najbardziej zindywidualizowany. Wysokiej jako\u015bci szkolenia dotyczy\u0107 b\u0119d\u0105 wzmacniania kompetencji ICT zgodnie ze standardem DIGCOMP w 5 obszarach dla 21 kompetencji na r\u00f3\u017cnych poziomach zaawansowania \u2013 w zale\u017cno\u015bci od zdiagnozowanych potrzeb i luk edukacyjnych. W rezultacie wzmocnione zostan\u0105 kompetencje przekrojowe z zakresu ICT u 180 os\u00f3b, natomiast min 70% z nich uzyska potwierdzenie zdobytych kwalifikacji poprzez uzyskanie zewn\u0119trznego certyfikatu wydanego w wyniku pozytywnego egzaminu, kt\u00f3ry przeprowadzony zostanie w oparciu o wymagane kryteria i standardy. Co wa\u017cne, efekty projektu dotycz\u0105 grup szczeg\u00f3lnie wymagaj\u0105cych wsparcia w zaprojektowanym zakresie: os. o niskich kwalifikacjach, 50+, z obszar\u00f3w wiejskich.", "BENEFICJENT": "EURO FORUM MAREK GUDK\u00d3W", "TYTUL": "Mazowiecka Akademia ICT", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.5}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "316800.00", "WARTOSC": "396000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski", "OPIS": "Projekt \u201eCyfrowy zawr\u00f3t g\u0142owy\u201d to projekt partnerski, realizowany w okresie 01.01.2017-31.10.2017r. Wsparcie skierowane jest do 160 os\u00f3b (96K, 64M) w wieku 25 lat i wi\u0119cej, wy\u0142\u0105cznie o niskich kwalifikacjach, pracuj\u0105cych (80 os\u00f3b) i bezrobotnych (80 os\u00f3b), dotychczas nieuczestnicz\u0105cych we wsparciu LLL w to\u017csamym zakresie w ramach POKL i z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowanych nabyciem, uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem kompetencji cyfrowych, w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b najbardziej potrzebuj\u0105cych tj. os\u00f3b po 50 r.\u017c (104 os\u00f3b), zamieszkuj\u0105cych w powiatach: legionowskim, makowskim, ostro\u0142\u0119ckim, ostrowskim, pu\u0142tuskim, w\u0119growskim, wo\u0142omi\u0144skim, wyszkowskim, w tym 104 os\u00f3b z teren\u00f3w wiejskich tych powiat\u00f3w. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost aktywno\u015bci edukacyjnej uczestnik\u00f3w projektu poprzez udzia\u0142 w certyfikowanych szkoleniach z zakresu technologii cyfrowych zako\u0144czonych zewn\u0119trznym egzaminem ECDL w okresie 01.01.2017-31.10.2017r. W ramach projektu 160 uczestnik\u00f3w we\u017amie udzia\u0142 w kursie komputerowym prowadz\u0105cym do uzyskania kompetencji cyfrowych spe\u0142niaj\u0105cych standardy okre\u015blone w za\u0142. 2 do Wytycznych w obszarze edukacji oraz za\u0142\u0105czniku 8 do regulaminu konkursu we wszystkich obszarach okre\u015blonych w ww. dokumentach i ko\u0144cz\u0105cych si\u0119 certyfikatem zewn\u0119trznym ECDL DIGCOMP 16. Bezpo\u015brednio w wyniku realizacji projektu min. 80% os\u00f3b obj\u0119tych wsparciem tj. min. 128 uczestnik\u00f3w (77K, 51M) uzyska certyfikat zewn\u0119trzny potwierdzaj\u0105cy nabycie kompetencji cyfrowych zgodnie z zaplanowanymi we wniosku o dofinansowanie projektu 4 etapami nabywania kompetencji, o kt\u00f3rych mowa w Wytycznych MIR w zakresie monitorowania post\u0119pu rzeczowego realizacji program\u00f3w operacyjnych na lata 2014-2020.", "BENEFICJENT": "CENTRUM SZKOLENIOWE GREEN PENCIL PAWE\u0141 BIENIAWSKI", "TYTUL": "Cyfrowy zawr\u00f3t g\u0142owy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.42}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "829831.68", "WARTOSC": "1037289.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3w. proj. jest wzrost komp. j\u0119zyk. w zakresi.angielskiego u 192os. (106K,86M) oraz w zakresie ICT u 192os. (106K,88M) doros\u0142ych powy\u017cej 25 r.\u017c. zam. na obszarze WM, subregiony ciechanowski, p\u0142ocki, ostro\u0142\u0119cki, siedlecki i radomski w okresie od 04.2018 do 08.2019. Formy wsparcia wynikaj\u0105 z diagnozy. UP zostan\u0105 obj\u0119ci wsparciem w zakresie: 1.Szkolenia z j\u0119z. ang. (120h) dla 192os. zgodne z ESOKJ, ko\u0144cz\u0105ce si\u0119 egz.zewn\u0119trz. TGLS i wydaniem certyfikatu potwierdz.zdobycie okre\u015bl. poziomu bieg\u0142o\u015bci j\u0119zyk. 2. Szkolenia informatyczne (120h) dla 192os. zgodne ze standar. wymaga\u0144 dla kompet. cyfrowych, ko\u0144cz\u0105cych si\u0119 egz. zewn\u0119trz. ECCC i wydaniem certyfikatu potwierdz. nabyte kwalifikacje cyfrowe. Gr.doc stanowi\u0105 384 os.(211K,173M) w wieku od25 r.\u017c., kt. z w\u0142asnej inicj. zainteres. s\u0105 nabyciem,uzupe\u0142n. lub podwy\u017csz. umiej\u0119tn. oraz kompet. cyfr. oraz j\u0119zyk.,w szcz.. os. z gr. najb. potrzeb. o niskich kwalifik.[NK]-288os.(159K,129M), os. w wieku 50l. i pow.\u201377os.(42,35M), kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zam. na obsz.WM w subreg.: ciechanowskim, p\u0142ockim, ostro\u0142\u0119ckim, siedleckim i radomskim(k.m.szcz.7) w roz. przepis\u00f3w KC, w tym min. 10% GD stanowi\u0105 os. z niepe\u0142nospraw. tj. 38os. (21K,17M) W ram. proj.80% uczest. stan. os. w wieku 25 lat do 50l.,tj. 307os.(169K,138M)(k.m.szcz.1) Ponadto GD stan. co najmniej50% os. zam. na obsz. wiejskich na obsz. realiz. proj., tj. 196os. (108K,88M) (k.m.szcz.6) Wsp.w zakr. szkol. kier. jest wy\u0142. do os., kt\u00f3re nie uczestn we wsparciu LLL (life long learning)oferow. w to\u017cs. zakr. w ramach POKL w lat.2013-2015 i/lub w RPO WM 2014-2020.(k.m.szcz.9) W wyniku udzia\u0142u w proj . co najmniej 80% os. obj . wsparciem uzyska certyfikat potwierdzaj\u0105cy kwalifikacje cyfrowe.(k.m.szcz.3) W wyniku udzia\u0142u w proj . co najmniej 60% os. obj . wsparci em osi\u0105g. pe\u0142en poziom bieg\u0142 . j\u0119zyk. zg. z ESOKJ (tj .na poz.A,B l ub C) (k.m.szcz.2)", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A MENED\u017bERSKA ODDZIA\u0141 ZAMIEJSCOWY W CIECHANOWIE", "TYTUL": "Akademia kompetencji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.41}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "221810.15", "WARTOSC": "235242.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY: podwy\u017cszenie w okresie 01-12/2017 kompetencji zawodowych min. 45 os. [min. 90% UP] (pracownik\u00f3w PPP) regularnie pracuj\u0105cych z m\u0142odymi os. (13-25 lat) wykluczonymi lub zagro\u017conymi wykluczeniem spo\u0142ecznym z subregion\u00f3w ostro\u0142\u0119ckiego i \u0142om\u017cy\u0144skiego. OSOBY Z GD (50 os. z subregionu ostro\u0142\u0119ckiego woj. maz. i \u0142om\u017cy\u0144skiego woj. podlaskie) regularnie pracuj\u0105ce (praca o charakterze wychowawczym, terapeutycznym lub socjalizacyjnym) z m\u0142odzie\u017c\u0105 lub osobami m\u0142odymi (od 13 do 25 r. \u017cycia) posiadaj\u0105ce zgod\u0119 oraz rekomendacj\u0119 pracodawcy do udzia\u0142u w mobilno\u015bci ponadnarodowej, przeka\u017c\u0105 wsp\u00f3\u0142pracownikom swojej instytucji oraz nauczycielom we wspieranych palc\u00f3wkach o\u015bwiaty w celu jej szerszego zastosowania w swoim \u015brodowisku. ZADANIA: 1. Przygotowanie do programu mobilno\u015bci \u2013 szkolenie przygotowuj\u0105ce uczestnik\u00f3w do efektywnego przekazywania do\u015bwiadcze\u0144 (CEL: przygotowanie 50 K do mobilno\u015bci i szerszego zastosowania nabytych kompetencji w pracy z m\u0142odzie\u017c\u0105 w swojej instytucji i wspieranych szko\u0142ach). Wszyscy uczestnicy przed mobilno\u015bci\u0105 zostan\u0105 przygotowani do udzia\u0142u w projekcie i zachowania uzyskanej wiedzy oraz podzielenia si\u0119 wewn\u0119trz organizacji (PPP) oraz wspieranych merytorycznie plac\u00f3wkach edukacyjnych. 2. Mobilno\u015bci 50 os. do Portugalii (CEL: poznanie instytucji i metod pracy o charakterze wychowawczym, terapeutycznym i socjalizacyjnym z m\u0142odymi lud\u017ami w Portugalii), zagadnienia specyficzne: wywo\u0142ywanie alarm\u00f3w bombowych przez m\u0142odych ludzi, problematyka handlu narkotykami \u2013 dzia\u0142ania profilaktyczne i zaradcze, kradzie\u017ce, b\u00f3jki, identyfikacja szczeg\u00f3lnie niebezpiecznych obszar\u00f3w jako podej\u015bcie do profilaktyki zachowa\u0144 niebezpiecznych, stra\u017c szkolna \u2013 rola i zadania. Diagnoz\u0119 potrzeb GD, zapotrzebowanie na podnoszenie kompetencji pracownik\u00f3w PPP, program wizyt studyjnych zosta\u0142y skonsultowane przez ARR z GD i dyr. PPP. Wsparcie wizyt studyjnych zapewni partner ponadnarodowy. W ramach projektu odb\u0119dzie si\u0119 uczenie wzajemne par", "BENEFICJENT": "AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO SP\u00d3\u0141KA Z O.O.", "TYTUL": "Mobilno\u015b\u0107 ponadnarodowa to droga do uzyskania wy\u017cszych kompetencji zawodowych os\u00f3b pracuj\u0105cych z m\u0142odymi osobami wykluczonymi lub zagro\u017conymi wykluczeniem spo\u0142ecznym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.35}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "816893.76", "WARTOSC": "1021117.20", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Cel:Nabycie kwalifikacji w zakresie pos\u0142ugiwania si\u0119 j\u0119zykiem angielskim na poziomie bieg\u0142o\u015bci j\u0119zykowej A1/A2(wg skali ESOKJ) lub obs\u0142ugi komputera na poziomie A wg DIGCOMP potwierdzonych uzyskaniem certyfikatu zewn\u0119trznego TGLS lub ECCC przez min.80% os\u00f3b w\u015br\u00f3d 284(w tym 144K;140M)os\u00f3b z w\u0142asnej inicjatywy zaint.nabyciem, uzup.lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tn.oraz kompet.cyfrowych lub j\u0119zyk.w wieku 25 lat i wi\u0119cej, ucz\u0105cych si\u0119,pracuj\u0105cych lub zamieszkuj\u0105cych na obszarze woj.mazowieckiego w rozumieniu przepis\u00f3w KC w terminie 01.01.2020-31.12.2020. Gr.docel.:284(144K/140M)os.fizyczne ucz\u0105ce si\u0119,pracuj\u0105ce lub zam.na obszarze woj.mazow.w rozum.przepis\u00f3w KC w wieku od 25 r.\u017c.,z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowanych nabyciem,uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tno\u015bci oraz kompetencji cyfrowych lub j\u0119zykowych,w tym:170os.(86K/84M)w wieku 25-49 l.;114os.(58K/56M)w wieku pow.50 r.\u017c.;185os.(89K/96M)o niskich kwalif.;98os.(50K/48M)zam.na obszarach wiejskich(wg DEGURBA,kat.3)-35%uczestn(kryt.mert.szczeg.nr 5);28os.(14K/14M)niepe\u0142nosprawnych;120os.(62K/58M)pozost.bez zatr.;164os.(82K/82M)pracuj\u0105ce. G\u0142.wska\u017aniki: -Liczba os.w wieku 25 l.i wi\u0119cej,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu-228(116K/112M), -Liczba os.o niskich kwalifikacjach,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu -148(71K/77M), -Liczba os.w wieku 50 lat i wi\u0119cej,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu -92(47K/45M). Zadania: 1.Kurs z zakresu j\u0119z.angielskiego na poziomie A1 i przeprowadzenie niezale\u017cnych od Wnioskodawcy zewn\u0119trznych certyfikacyjnych egzamin\u00f3w TGLS A1 dla 144 os\u00f3b (71K/73M), 2.Kurs z zakresu j\u0119z.angielskiego na poziomie A2 i przeprowadzenie niezale\u017cnych od Wnioskodawcy zewn\u0119trznych certyfikacyjnych egzamin\u00f3w TGLS A2 dla 144 os\u00f3b (71K/73M), 3.Kurs komputerowy na poziomie A zgodnym z ram\u0105 DCF i przeprowadzenie niezale\u017cnych od Wnioskodawcy zewn\u0119trznych certyfikacyjnych egzamin\u00f3w ECCC dla 140 os\u00f3b (", "BENEFICJENT": "PRETENDER ADRIAN WRONKA", "TYTUL": "Szkolenia z j\u0119zyka angielskiego i ICT dla os\u00f3b z wojew\u00f3dztwa mazowieckiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.15}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "783300.76", "WARTOSC": "979125.95", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Cel:Zwi\u0119kszenie samodzielno\u015bci oraz zdolno\u015bci do uczestniczenia w \u017cyciu spo\u0142.28os.(20K/8M)niesamodzielnych z niepe\u0142nospr.z terenu woj.mazowieckiego poprzez zapewnienie kompleksowych us\u0142.opieku\u0144czych,specj.us\u0142.opieku\u0144czych oraz wsparcia ich opiekun\u00f3w fakt.w okr.1.10.2019-30.09.2021r. GD:os.fiz.zamieszka\u0142e w roz.przepis\u00f3w KC na obszarze woj.mazowieckiego,w tym: -os.niesamodzielne,w tym ze wgl.na niepe\u0142nospr.-28 os.(20K/8M)pe\u0142noletnich,pow.18 r.\u017c. -otoczenie os.niesamodzielnych-28 opiekun\u00f3w fakt.(20K/8M) Zadania: Us\u0142.opieku\u0144cze w miejscu zamieszkania Specj.us\u0142ugi opieku\u0144cze w miejscu zamieszkania dost.do ind.potrzeb Wsparcie opiekun\u00f3w fakt. Rezultaty: L.wspartych w prog.miejsc \u015bwiadczenia us\u0142.spo\u0142.-17 L.os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykl.spo\u0142.obj.us\u0142ugami spo\u0142.\u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym w prog.-28 Wsparcie dla os\u00f3b niesamodzielnych realizowane w ramach projektu odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie w oparciu o \u201eOg\u00f3lnoeuropejskie wytyczne dotycz\u0105ce przej\u015bcia od opieki instytucjonalnej do opieki \u015bwiadczonej na poziomie lokalnych spo\u0142eczno\u015bci\u201d oraz zgodnie z minimalnymi wymaganiami \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej okre\u015blonymi w za\u0142\u0105czniku do regulaminu konkursu.", "BENEFICJENT": "AKADEMIA ZDROWIA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP.K.", "TYTUL": "Wsparcie u Twego boku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.14}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "738984.48", "WARTOSC": "927927.85", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Projekt \u201eCentrum Innowacji FIRE dla wczesnej fazy rozwoju przedsi\u0119biorstw\u201d jest odpowiedzi\u0105 na zdiagnozowane potrzeby mazowieckich firm. Celem projektu jest poprawa warunk\u00f3w do rozwoju mazowieckich M\u015aP, dzi\u0119ki dostarczeniu prostych i wysokospecjalistycznych us\u0142ug. Cel Projektu jest zgodny z celami: g\u0142\u00f3wnym, strategicznym i tematycznymi RPO WM , a tak\u017ce celami RSI dla Mazowsza 2014-2020. Wspiera inteligentne specjalizacje na Mazowszu (profesjonalne us\u0142ugi dla biznesu), realizuje Strategi\u0119 Rozwoju Polski Centralnej w zakresie jej celu g\u0142\u00f3wnego: \u201eWzrost znaczenia Polski Centralnej w skali mi\u0119dzynarodowej jako przestrzeni przyjaznej generowaniu oraz transferowi wiedzy i innowacji\u201d. Projekt b\u0119dzie polega\u0142 na wsparciu pocz\u0105tkowej fazy rozwoju przedsi\u0119biorstw, dzi\u0119ki procesom inkubacyjnym i akceleracyjnym prowadzonym w formie doradztwa, mentoringu, us\u0142ug szkoleniowych, informacyjnych, technicznych i innych. Firmy uzyskaj\u0105 pomoc w szczeg\u00f3lno\u015bci przy zak\u0142adaniu dzia\u0142alno\u015bci, opracowaniu strategii rozwoju, prognozowaniu biznesu, w us\u0142ugach wysokospecjalistycznych z zakresu analiz technicznych, ochrony w\u0142asno\u015bci przemys\u0142owej, transferu technologii, wdro\u017ce\u0144 i komercjalizacji wynik\u00f3w bada\u0144. Grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 mikro, mali i \u015bredni przedsi\u0119biorcy (do 24 mies. od rejestracji) z Mazowsza o potencjale technologicznym, kt\u00f3re zak\u0142adaj\u0105 wdro\u017cenie innowacji technologicznych. Dzi\u0119ki projektowi przedsi\u0119biorstwa zdob\u0119d\u0105 potencja\u0142 pomocny dla poszerzenia rynk\u00f3w zbytu na swoje produkty i us\u0142ugi, a tak\u017ce zwi\u0119kszenia zdolno\u015bci do udzia\u0142u w procesach wzrostu i innowacji. We wsparciu podmiot\u00f3w gospodarczych znajduj\u0105cych si\u0119 we wczesnej fazie rozwoju, przede wszystkim nacisk zostanie po\u0142o\u017cony na realizacj\u0119 kompleksowej oferty wsparcia od pomys\u0142u przez inkubacj\u0119 do akceleracji. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 r\u00f3wnie\u017c do wprowadzenia w CI FIRE nowych us\u0142ug (w wymiarze jako\u015bciowym i ilo\u015bciowym) i znacz\u0105co ulepszonej us\u0142ugi kompleksowego wsparcia firm.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA CENTRUM INNOWACJI FIRE", "TYTUL": "Centrum Innowacji FIRE dla wczesnej fazy rozwoju przedsi\u0119biorstw", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.1}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "545603.76", "WARTOSC": "682004.70", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Cel: Wzmocnienie potencja\u0142u zawodowego w obszarze kompetencji j\u0119zykowych poprzez nabycie umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 j\u0119zykiem angielskim na pe\u0142nym poziomie bieg\u0142o\u015bci j\u0119zykowej A wg skali ESOKJ, potwierdzonych uzyskaniem bezstronnego certyfikatu TELC A2 lub r\u00f3wnowa\u017cnego przez min.90% os\u00f3b spo\u015br\u00f3d 360(195K/165M)pracuj\u0105cych i niepracuj\u0105cych mieszka\u0144c\u00f3w woj. mazowieckiego w wieku 25lat i wi\u0119cej o niskich kwalifikacjach w terminie od 01.09.2016 do 30.11.2017. Zadania: Kurs j\u0119zyka angielskiego(poziom A1 wg skali ESOKJ) dla 360os.(195K/165M) zako\u0144czony egz.wewn\u0119trznym Kurs j\u0119zyka angielskiego(poziom A2 wg skali ESOKJ) dla 360os.(195K/165M) zako\u0144czony certyfikuj\u0105cym egz.zewn\u0119trznym TELC G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu -324(176K/148M) Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu -212(120K/92M) Liczba os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu -324(176K/148M) Liczba os\u00f3b o niskich kwalifikacjach obj\u0119tych wsparciem w programie-360(195K/165M) Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem w programie-234(134K/100M) Liczba os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem w programie-360(195K/165M) Grupa docelowa: 360(195K/165M)mieszka\u0144c\u00f3w woj.mazowieckiego(zgodnie z KC)w wieku 25lat i wi\u0119cej z wykszta\u0142ceniem do ISCED3 oraz nieuczestnicz\u0105cych we wsparciu Life Long Learning w POKL 2013-2015,z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowanych nabyciem, uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tno\u015bci oraz kompetencji z j\u0119zyka angielskiego do poziomu A2 w tym: -min.234(134K/100M)os.w wieku 50+ -min.234(122K/112M)os.z ter.wiejskich -min.36(15K/21M)os.niepe\u0142nosprawnych -min.180(86K/94M)os.bez zatrudnienia", "BENEFICJENT": "TAG-CONSULTING MARTA MACIEJAK-TOMCZYK", "TYTUL": "Angielski to nie problem \u2013 kurs j\u0119zykowy dla mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa mazowieckiego o niskich kwalifikacjach.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.1}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2019-12-02", "DOFINANSOWANIE": "536844.80", "WARTOSC": "671056.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie liczby os\u00f3b doros\u0142ych (240 os\u00f3b -144 K i 96 M- od 25 roku \u017cycia), mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa mazowieckiego, w szczeg\u00f3lno\u015bci z grup najbardziej potrzebuj\u0105cych (os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, os\u00f3b powy\u017cej 50 r. \u017cycia, os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych), kt\u00f3re poprzez uczestnictwo w szkoleniach podnios\u0105 swoje kwalifikacje i kompetencje w obszarze ICT i j\u0119zyk\u00f3w obcych w terminie od XII 2019 do V 2021. Cele szczeg\u00f3\u0142owe projektu 1. Wzrost kompetencji cyfrowych potwierdzonych certyfikatem ECCC, u min 70% os\u00f3b z grupy 120 os\u00f3b, 72 K i 48 M z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowanych nabyciem, uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji cyfrowych 2. Wzrost kompetencji j\u0119zykowych potwierdzonych certyfikatem TGLS, u min 70% os\u00f3b z grupy 120 os\u00f3b, 72 K i 48 M z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowanych nabyciem, uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji j\u0119zykowych Cele projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te poprzez realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: Szkolenia: 1. J\u0118ZYKOWE \u2013 j.angielski poziom A lub B w wymiarze 120 h oraz egzamin TGLS, realizowane zgodnie z Europejskim Systemem Opisu Kszta\u0142cenia J\u0119zykowego 2. KOMPUTEROWE \u2013 poziom A lub B w wymiarze 100 h oraz egzamin certyfikacyjny ECCC w oparciu o ram\u0119 kompetencji informatycznych i informacyjnych (Digital Competence Framework) G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu to m.in.: * Liczba os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu 170 os. (102K, 68M) * Liczba os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu 50 os. (30K, 20M) * Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu 50 os. (30K, 20M) * Liczba os\u00f3b zamieszka\u0142ych na obszarach wiejskich woj. mazowieckiego (DEGURBA 3), kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu 74 os (44K, 30M)", "BENEFICJENT": "CENTRUM J\u0118ZYK\u00d3W OBCYCH LINGUA PLUS PIOTR MAZUROWSKI", "TYTUL": "Mo\u017cesz wi\u0119cej! J\u0119zyk angielski i ICT dla mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa mazowieckiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.1}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "522576.44", "WARTOSC": "653220.55", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Cel projektu: Nabycie umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 j\u0119zykiem angielskim na pe\u0142nym poziomie bieg\u0142o\u015bci j\u0119zykowej A (wg skali ESOKJ)potwierdzonych uzyskaniem mi\u0119dzynarodowego certyfikatu TELC lub r\u00f3wnowa\u017cnego przez min.90% os\u00f3b z 336(w tym 190K;146M)mieszka\u0144c\u00f3w woj. mazowieckiego o niskich kwalifikacjach(wykszta\u0142cenie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie)w wieku pow.25 lat w terminie 01.09.2016-30.11.2017. Zadania: Kurs j\u0119zyka angielskiego na poziomie A1 dla 336os.(190K;146M) zako\u0144czony egzaminem wewn\u0119trznym. Kurs j\u0119zyka angielskiego na poziomie A2 dla 336os.(190K;146M) zako\u0144czony mi\u0119dzynarodowym certyfikuj\u0105cym egzaminem zewn\u0119trznym TELC lub r\u00f3wnowa\u017cnym G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b o niskich kwalifikacjach., kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu -303(171K/132M) Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu -213(120K/93M) Liczba os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu -303(171K/132M) Liczba os\u00f3b o niskich kwalifikacjach obj\u0119tych wsparciem w programie-336(190K/146M) Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem w programie-236(133K/103M) Liczba os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem w programie-336(190K/146M) Grupa docelowa: 336(190K;146M)mieszka\u0144c\u00f3w woj.mazowieckiego (zgodnie z przepisami Kodeksu Cywilnego) w wieku pow.25 lat o niskich kwalif.(kryt.szczeg\u00f3\u0142owe nr 3-z wykszta\u0142ceniem do ISCED3 w\u0142\u0105cznie),z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowanych nabyciem,uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tno\u015bci oraz komp.i z j\u0119z.ang.do poziomu A2 w tym: -min.50(34K;16M)os.niepe\u0142nosprawnych - min.70%os. w wieku 50+ -236(133K;103M)(kryt.szczeg\u00f3\u0142owe nr 2) -min.61% os.z obszar\u00f3w wiejskich - 205(130K;75M)(kryt.szczeg\u00f3\u0142owe nr 4) -min.168(80K;88M)os.bez zatrudnienia -100% os. (190K;146M), kt\u00f3re nie uczestniczy\u0142y we wsparciu Life Long Learning oferowanym w to\u017csamym zakresie w ramach POKL w latach 2013-2015(kryt.szczeg\u00f3\u0142owe nr 6)", "BENEFICJENT": "\"PRETENDER\" ADRIAN WRONKA", "TYTUL": "Kurs j\u0119zyka angielskiego dla mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa mazowieckiego o niskich kwalifikacjach.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.09}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "299715.20", "WARTOSC": "374644.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Projekt \"Mazowiecka cyfrowa wie\u015b ze standardem DIGCOMP\" skierowany jest do 156 os\u00f3b doros\u0142ych powy\u017cej 25. roku \u017cycia o niskich kwalifikacjach, w tym 30% w wieku 50 lat i wi\u0119cej, mieszkaj\u0105cych na obszarach wiejskich zgodnie z klasyfikacj\u0105 DEGURBA 3. Wsparcie oferowane w ramach projektu jest zgodne z wynikami diagnozy potrzeb szkoleniowych grupy docelowej, kt\u00f3ra odnosi si\u0119 do za\u0142o\u017ce\u0144 RPO WM w zakresie poprawy skuteczno\u015bci dzia\u0142a\u0144 dotycz\u0105cych dost\u0119pno\u015bci do kszta\u0142cenia przez ca\u0142e \u017cycie. Na etapie wdra\u017cania projektu przeprowadzone zostan\u0105 indywidualne diagnozy potrzeb UP, co pozwoli dopasowa\u0107 wsparcie do potrzeb i umiej\u0119tno\u015bci ka\u017cdego z UP. W ramach projektu zrealizowanych zostanie 13 edycji szkole\u0144 z 5 modu\u0142\u00f3w ECDL (Podstawy pracy z komputerem, Podstawy pracy w sieci, Przetwarzanie tekst\u00f3w, Arkusze kalkulacyjne, Rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w wraz z uzupe\u0142nieniem) na poziomie podstawowym, najbardziej adekwatnym do potrzeb os\u00f3b o niskich kwalifikacjach. Szkolenia b\u0119d\u0105 realizowane g\u0142\u00f3wnie w o\u015brodkach szkoleniowych po\u0142o\u017conych na obszarach wiejskich Mazowsza, blisko miejsca zamieszkania uczestnik\u00f3w szkole\u0144, w celu u\u0142atwienia dost\u0119pno\u015bci do udzia\u0142u w kursach komputerowych dla os\u00f3b, kt\u00f3re maj\u0105 ograniczone mo\u017cliwo\u015bci podnoszenia kompetencji kluczowych. W wyniku udzia\u0142u w \u015bcie\u017cce szkoleniowej UP nab\u0119d\u0105 kompetencje zgodne ze standardem wymaga\u0144 okre\u015blonym w ramach projektu DIGCOMP w nast\u0119puj\u0105cych obszarach: Informacja, Komunikacja, Tworzenie tre\u015bci, Bezpiecze\u0144stwo, Rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w. Po zako\u0144czeniu szkole\u0144 UP przyst\u0105pi\u0105 do pi\u0119ciu egzamin\u00f3w prowadzonych przez jednostk\u0119 akredytowan\u0105 ECDL. Za\u0142o\u017cono, i\u017c 90% UP tj. 140 os\u00f3b (74 K/66 M) w wyniku pozytywnego zaliczenia egzamin\u00f3w uzyska certyfikaty ECDL Profile DIGCOMP wydawane przez PTI, kt\u00f3re potwierdz\u0105 nabycie kwalifikacji zwi\u0105zanych z podstawow\u0105 obs\u0142ug\u0105 komputera.", "BENEFICJENT": "INSTYTUT DORADZTWA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Mazowiecka cyfrowa wie\u015b ze standardem DIGCOMP", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.09}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-29", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "541799.46", "WARTOSC": "642856.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Piotrk\u00f3w Trybunalski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: e\u0142cki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: gi\u017cycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: go\u0142dapski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olecki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: piski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: w\u0119gorzewski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: jaroci\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kaliski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Kalisz | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: krotoszy\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ostrzeszowski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pleszewski", "OPIS": "Projekt opracowany zosta\u0142 w ramach Dzia\u0142ania 2.17 Skuteczny wymiar sprawiedliwo\u015bci Osi Priorytetowej II - Efektywne polityki publiczne dla rynku pracy, gospodarki i edukacji POWER. Okres realizacji projektu: 01.06.2018-30.09.2020.Cel g\u0142\u00f3wny projektu to podniesienie kompetencji zawodowych w obszarze mediacji w sprawach gospodarczych oraz wiedzy pozaprawnej przydatnej do pomocy stronom przy rozwi\u0105zywaniu spraw cywilnych o charakterze gospodarczym w\u015br\u00f3d min. 90 mediator\u00f3w z obszaru odpowiadaj\u0105cemu obszarowi w\u0142a\u015bciwo\u015bci miejscowej s\u0105d\u00f3w apelacyjnych w Bia\u0142ymstoku, w \u0141odzi i w Warszawie. Cel g\u0142\u00f3wny osi\u0105gni\u0119ty zostanie poprzez organizacj\u0119 dw\u00f3ch edycji specjalistycznych, 2-semestralnych studi\u00f3w podyplomowych w wymiarze 160h prowadzonych w oparciu o program merytoryczny opracowany w porozumieniu z IP w drodze konsultacji z przedstawicielami mediator\u00f3w. Grupa docelowa: 100 uczestnik\u00f3w (65K,35M) mediator\u00f3w specjalizuj\u0105cych si\u0119 w sprawach cywilnych, w szczeg\u00f3lno\u015bci w sprawach gospodarczych z obszaru odpowiadaj\u0105cemu obszarowi w\u0142a\u015bciwo\u015bci miejscowej s\u0105d\u00f3w apelacyjnych w Bia\u0142ymstoku, w \u0141odzi i w Warszawie. G\u0142\u00f3wne zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach projektu: Przygotowanie do realizacji studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w, Realizacja i rozliczenie studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w edycja I i IIG\u0142\u00f3wne rezultaty, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektu: Liczba program\u00f3w studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w - 1 liczba powo\u0142anych studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w - 1 liczba mediator\u00f3w obj\u0119tych wsparciem - 100 liczba mediator\u00f3w, kt\u00f3rzy podnie\u015bli kompetencje w mediacji w sprawach gospodarczych 90", "BENEFICJENT": "UNIWERSYTET \u0141\u00d3DZKI, WYDZIA\u0141 PRAWA I ADMINISTRACJI", "TYTUL": "Studia podyplomowe dla mediator\u00f3w z zakresu mediacji w sprawach gospodarczych z elementami wiedzy pozaprawnej dla mediator\u00f3w z obszaru odpowiadaj\u0105cego obszarowi w\u0142a\u015bciwo\u015bci miejscowej s\u0105d\u00f3w apelacyjnych w Bia\u0142ymstoku, w \u0141odzi i w Warszawie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.05}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "297440.00", "WARTOSC": "371800.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Projekt odpowiada na zdiagnozowane problemy w zakresie niewystarczaj\u0105cej wiedzy kompetencji w zakresie wykorzystania Technologii Informacyjno-Komunikacyjnych w \u017cyciu zawodowym i osobistym mieszka\u0144c\u00f3w Wojew\u00f3dztwa Mazowieckiego. CELEM G\u0141\u00d3WNYM PROJEKTU JEST:Zwi\u0119kszenie poziomu kompetencji cyfrowych u min. 135 mieszk. WM (min. 81 kobiet), wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105, tj. w wieku powy\u017cej 25 r.\u017c., o niskich kwalifikacjach (w tym min.: 81 powy\u017c. 50 r.\u017c., 81 mieszka na obsz. wiejskich, 5 niepe\u0142nospr.), poprzez uko\u0144czenie kurs\u00f3w komput. w standardzie DIGCOMP IC3 i certyfikacj\u0119 nabytych umiej\u0119tno\u015bci do 30.04.2018. GRUPA DOCELOWA to 178 os\u00f3b powy\u017cej 25 r.\u017c. (w tym min. 110 kobiet), kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105 ch\u0119\u0107 kszta\u0142cenia podnoszenia, uzupe\u0142niania kwalifikacji i/lub ich potwierdzenia, zamieszkuj\u0105 na obsz. Wojew\u00f3dztwa Mazowieckiego (zgodnie z KC), 100% z niskim wykszta\u0142ceniem, powy\u017c. 60% \u2013 og\u00f3lnej liczby UP mieszka na obszarach wiejskich, powy\u017c. 60% UP - powy\u017cej 50 r.\u017c., 5% niepe\u0142nosprawni. Wsparcie w postaci szkole\u0144 w obszarze Kompetencji Cyfrowych DIGCOMP oraz zewn\u0119trzna certyfikacja odpowiada na problemy zidentyfikowane w diagnozie sporz\u0105dzonej w lutym 2016 r. Szkolenia prowadzone b\u0119d\u0105 g\u0142. w m-cu zamieszkania lub okolicy uczestn.proj., w salach dostosowane do potrzeb niepe\u0142nosprawn. z zapewnieniem mobilnej sali komp. Program zgodny z ram\u0105 kompetencji TIK - Digital Competence Framework - 5 obszar\u00f3w i 21 kompetencji wed\u0142ug ramy kwalifikacji. WSPARCIE TO: A. SZKOLENIE 1. Poziom A \u2013 podstawowy - 12 gr. szkol. \u2013 kurs 75 h \u2013 5 modu\u0142\u00f3w po 15 h ka\u017cdy (\u0142\u0105cznie 900 h),\u015brednio po 15 os./gr., \u0142\u0105cznie 178 os\u00f3b. B. EGZAMIN IC3 \u2013 ka\u017cdy przyst\u0119puje do 3 egzamin\u00f3w, dzi\u0119ki czemu potwierdza nabyte kompetencje. Uczestnicy otrzymaj\u0105: mat. szkol. pocz\u0119stunek oraz zwrot k. dojazdu dla os\u00f3b niepracuj\u0105cych. W rezultacie wsparcie przyczyni si\u0119 do podniesienia kwalifikacji mieszka\u0144c\u00f3w Woj. Mazowieckiego z gr. docelowej \u2013 potwierdzonych certyfikatem IC3.", "BENEFICJENT": "EURO-CAPITAL DORADZTWO GOSPODARCZE PIOTR SIBILSKI", "TYTUL": "Certyfikowane kursy komputerowe dla mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa mazowieckiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.05}]