{"gmina": "Otwock", "typ_gminy": "gmina miejska Otwock", "kod_gus": "071412917000", "kod_gus_podregionu": "071412900000", "podregion_eurostat": "PL912", "ludnosc": "44'912", "budzet": {"dochody": "217,91 mln z\u0142", "wydatki": "221,64 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 16.5, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 15.0, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 155389098.26999998, "dane1": 156569023.86000004, "dane2": 155389098.26999998, "dane4": 1179925.5900000632}, {"label": "2017", "dane0": 170628607.49999994, "dane1": 177763021.04000002, "dane2": 170628607.49999994, "dane4": 7134413.540000081}, {"label": "2018", "dane0": 189367407.19, "dane1": 190217793.44000006, "dane2": 189367407.19, "dane4": 850386.2500000596}, {"label": "2019", "dane0": 217910301.37000003, "dane1": 221638100.7699999, "dane2": 217910301.37000003, "dane4": 3727799.399999857}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 27721333.700000007, "dane1": 53618678.39999999}, {"label": "2017", "dane0": 29780065.81, "dane1": 58257252.92}, {"label": "2018", "dane0": 31619712.810000002, "dane1": 62956295.7}, {"label": "2019", "dane0": 35149432.24, "dane1": 71125746.41}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "14,68 mln z\u0142", "wydatki": "16,84 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 94.0, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 63.7, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": -1.1799255900000631}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": -1.1799255900000631}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -7.134413540000081}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -7.134413540000081}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -0.8503862500000596}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -0.8503862500000596}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -3.727799399999857}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -3.727799399999857}], "dochod_ue": "6,09 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "94,16 mln z\u0142", "gmina_pc": "2096.5 z\u0142", "powiat": "343,87 mln z\u0142", "powiat_pc": "7656.5 z\u0142", "wojewodztwo": "36,68 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "816.7 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "436,71 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "3,13 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "0", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 35149432.24, "wydatki": 71125746.41}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "17686257.52", "WARTOSC": "27916756.25", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock", "OPIS": "CELEM PROJEKTU CENTRIX JEST REALIZACJA CEL\u00d3W AGENDY BADAWCZEJ, KT\u00d3RE S\u0104 ZGODNE Z CELAMI REGIONALNEJ INTELIGENTNEJ SPECJALIZACJI MAZOWSZA. CENTRIX jest zgodny z celem strategicznym nr I RIS: zwi\u0119kszenie i wzmocnienie wsp\u00f3\u0142pracy w procesach rozwoju innowacji i innowacyjno\u015bci. W szczeg\u00f3lno\u015bci jest zgodny z celami szczeg\u00f3\u0142owymi: I. Rozwoj form wsp\u00f3\u0142pracy w relacjach biznes \u2013 nauka \u2013 otoczenie, kt\u00f3re gwarantuj\u0105 wymierne efekty dla gospodarki i regionu II. Wzrost aktywno\u015bci ma\u0142ych i \u015brednich podmiot\u00f3w gospodarczych w sieciach kooperacji z najbardziej innowacyjnymi firmami krajowymi i zagranicznymi IV. Intensyfikacja bada\u0144 naukowych, kt\u00f3rych wyniki odpowiadaj\u0105 potrzebom przedsi\u0119biorc\u00f3w i przyczyniaj si\u0119 do wsp\u00f3\u0142pracy i rozwoju powi\u0105za\u0144 sieciowych w regionie Projekt znajduje si\u0119 w za\u0142\u0105czniku 5b do Kontraktu Terytorialnego dla Wojew\u00f3dztwa Mazowieckiego. Projekt uzyska\u0142 zgod\u0119 Ministerstwa Nauki i Szkolnictwa Wy\u017cszego na ograniczenie zakresu projektu. Zakupywana i wytwarzana infrastruktura odpowiada potrzebom wynikaj\u0105cym z zdefiniowanego celu projektu oraz z zaplanowanej agendy badawczej. W wyniku przeprowadzenia projektu powstanie Laboratorium Centralne, w sk\u0142ad kt\u00f3rego b\u0119d\u0105 wchodzi\u0107: I. fast \u2013 x: laboratorium do prac nad radiografi\u0105 szybk\u0105 II. laboratorium system\u00f3w detekcyjnych III. laboratorium nieniszcz\u0105cych bada\u0144 materia\u0142owych IV. stanowisko badawcze struktur przy\u015bpieszaj\u0105cych Na projekt sk\u0142adaj\u0105 si\u0119 prace inwestycyjne (11 zada\u0144) oraz zarz\u0105dzanie i promocja projektu. Przewidywany okres realizacji projektu to 48 miesi\u0119cy. Powsta\u0142e w wyniku projektu laboratoria b\u0119d\u0105 przeznacza\u0107 51% czasu pracy na wykorzystanie gospodarcze, a pozosta\u0142e 49% czasu pracy na wykorzystanie niegospodarcze, w tym realizacj\u0119 Agendy Badawczej. Klientami b\u0119d\u0105 przedsi\u0119biorstwa produkcyjne (stal, urz\u0105dzenia mechaniczne, laboratoria przemys\u0142owe) oraz instytucje badawcze.", "BENEFICJENT": "NARODOWE CENTRUM BADA\u0143 J\u0104DROWYCH", "TYTUL": "Utworzenie centrum informacyjno-wdro\u017ceniowego przemys\u0142owych technik radiacyjnych CentriX", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 393.79}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "26695627.21", "WARTOSC": "45779807.69", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Halin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Sulej\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Karczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna", "OPIS": "W celu realizacji projektu zosta\u0142o zawi\u0105zane Porozumienie partnerskie (dalej zwane Partnerstwem) w sprawie wsp\u00f3\u0142pracy miast i gmin na rzecz realizacji Projektu: \u201eWybierzmy rower \u2013 partnerstwo dla rozwoju komunikacji niskoemisyjnej WOF\u201d. W sk\u0142ad Partnerstwa wchodz\u0105: -Partner 1-Gmina Halin\u00f3w, -Partner 2/Lider-Miasto J\u00f3zef\u00f3w, -Partner 3-Gmina Karczew, -Partner 4-Miasto Otwock, -Partner 5-Miasto Sulej\u00f3wek, -Partner 6-Gmina Wi\u0105zowna. Projekt obejmuje swoim zakresem budow\u0119 \u015bcie\u017cek rowerowych na terenie 6 gmin wraz z infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105. Ponadto przedsi\u0119wzi\u0119cie zostanie obj\u0119te jednolitym oznakowaniem przewidzianym dla tras rowerowych w WOF, oraz realizowane b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania promocyjno-informacyjne zgodne z wymogami dla przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 finansowanych ze \u015brodk\u00f3w UE. Dzia\u0142ania przewidziane w projekcie zosta\u0142y bezpo\u015brednio zidentyfikowane w Planach Gospodarki Niskoemisyjnej. W ramach projektu powstanie 45,58 km \u015bcie\u017cek rowerowych oraz 3,54 km ci\u0105g\u00f3w pieszo-rowerowych. \u0141\u0105czna d\u0142ugo\u015b\u0107 \u015bcie\u017cek rowerowych w wyniki realizacji projektu wzro\u015bnie o 176%. \u0141\u0105czna d\u0142ugo\u015b\u0107 ci\u0105g\u00f3w pieszo-rowerowych w wyniki realizacji projektu wzro\u015bnie o 11%. Projekt przewiduje realizacj\u0119 zada\u0144 dotycz\u0105cych infrastruktury towarzysz\u0105cej, ale s\u0105 one elementem uzupe\u0142niaj\u0105cym i niedominuj\u0105cym w projekcie. Przedstawione powy\u017cej elementy s\u0105 bezpo\u015brednio powi\u0105zane z sob\u0105 funkcjonalnie i bezpo\u015brednio realizuj\u0105 cele projektu. \u015acie\u017cki rowerowe b\u0119d\u0105ce przedmiotem projektu pe\u0142ni\u0105 funkcj\u0119 korytarzy transportowych i zosta\u0142y zaprojektowane w celach: -szerszego wykorzystania transportu niezmotoryzowanego indywidualnego, -zmniejszenia wykorzystania samochod\u00f3w osobowych, -lepszej integracji ga\u0142\u0119zi transportu, -ni\u017cszej emisji zanieczyszcze\u0144 powietrza, -ha\u0142asu oraz ni\u017cszego zat\u0142oczenia, -poprawy bezpiecze\u0144stwa ruchu drogowego, -nie zosta\u0142y zaprojektowane jedynie jako infrastruktura turystyczno-rekreacyjna. Projekt b\u0119dzie realizowany na obszarze gdzie wyst\u0119puj\u0105 przekroczenia py\u0142u zawieszonego", "BENEFICJENT": "MIASTO J\u00d3ZEF\u00d3W", "TYTUL": "Wybierzmy rower - Partnerstwo dla rozwoju komunikacji niskoemisyjnej WOF", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 207.15}, {"DATA_KONIEC": "2023-03-31", "DATA_START": "2016-12-20", "DOFINANSOWANIE": "362792913.04", "WARTOSC": "630761367.22", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa", "OPIS": "Przedmiotem Projektu POIi\u015a 5.1-11.2 \u201ePrace na linii kolejowej nr 7 Warszawa Wschodnia Osobowa \u2013 Dorohusk na odcinku Warszawa \u2013 Otwock \u2013 D\u0119blin - Lublin, etap II\u201d jest modernizacja linii kolejowej nr 7 na odcinku Warszawa - Otwock (od km 4,900 do km 26,050) wraz z pracami na \u0142\u0105cznicy kolejowej nr 506 (od km 0,700 do km 4,112). W ramach realizacji inwestycji przewiduje si\u0119: przebudow\u0119 torowisk, modernizacj\u0119, przebudow\u0119 oraz budow\u0119 nowych obiekt\u00f3w in\u017cynieryjnych: most\u00f3w, wiadukt\u00f3w, przepust\u00f3w, przej\u015b\u0107 dla pieszych, tuneli drogowych, wymian\u0119 sieci trakcyjnej i urz\u0105dze\u0144 sterowania ruchem, przebudow\u0119 peron\u00f3w i ich wyposa\u017cenia, budow\u0119 uk\u0142adu sterowania ruchem, odnowienie systemu odwodnienia. W efekcie realizacji Projektu, linia nr 7 b\u0119dzie spe\u0142nia\u0107 wymagania i warunki okre\u015blone w polskich przepisach, standardach obowi\u0105zuj\u0105cych w PKP PLK S.A., dyrektywach UE oraz umowach AGC i AGTC. Modernizacja linii nr 7 obejmuje wdro\u017cenie na przedmiotowym odcinku Europejskiego Systemu Zarz\u0105dzania Ruchem Kolejowym (ERTMS)Europejskiego Systemu Sterowania Poci\u0105giem (ETCS) poziom 2 Modernizacja linii kolejowej nr 7 zosta\u0142a przewidziana na lata 2017 \u2013 2022. Prace budowlane na odcinku Otwock \u2013 Lublin (poza niniejszym wnioskiem - w ramach projektu POIS.05.01.00-00-0010/16) zaplanowano na lata 2017 \u2013 2020, natomiast prace budowlane na odcinku Warszawa - Otwock (obj\u0119te niniejszym wnioskiem) zaplanowano na lata 2020\u2013 2022. Dokumentacja techniczna dla Etapu II powstaje w ramach projektu POIS.05.01.00-00-0010/16", "BENEFICJENT": "PKP POLSKIE LINIE KOLEJOWE S.A.", "TYTUL": "Prace na linii kolejowej nr 7 Warszawa Wschodnia Osobowa \u2013 Dorohusk na odcinku Warszawa \u2013 Otwock \u2013 D\u0119blin \u2013 Lublin, etap II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 199.41}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2015-08-18", "DOFINANSOWANIE": "7818263.47", "WARTOSC": "9862376.88", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock", "OPIS": "Cel projektu: Zmniejszenie zu\u017cycia energii cieplnej i elektrycznej oraz zmniejszenie emisji zanieczyszcze\u0144 do atmosfery. Najwa\u017cniejsze etapy projektu: 1. Przeprowadzenie procedury wyboru ofert wykonawc\u00f3w na opracowanie dokumentacji zgodnie z ustaw\u0105 PZP (projekty, kosztorysy, audyty, studium wyk.). 2. Pozyskanie wymaganych pozwole\u0144 niezb\u0119dnych do realizacji inwestycji 3. Przeprowadzenie procedury wy\u0142onienia wykonawc\u00f3w rob\u00f3t zgodnie z Ustaw\u0105 PZP 4. Realizacja poszczeg\u00f3lnych inwestycji zgodnie z ustalonym harmonogramem 5. Zako\u0144czenie rzeczowe i finansowe projektu. 6. Wykonanie audyt\u00f3w ex-post. 7. Promocja projektu Projekt zak\u0142ada termomodernizacj\u0119 oraz modernizacj\u0119 o\u015bwietlenia wewn\u0119trznego budynk\u00f3w A,C Urz\u0119du Miasta Otwocka i Muzeum Ziemi Otwocka oraz budynk\u00f3w o\u015bwiatowych zarz\u0105dzanych przez Miasto Otwock ( \u017b\u0142obek Miejski, Przedszkola o numerach 4,6,10,15,17,18,20, Szko\u0142y Podstawowe: 1, 9, oraz Gimnazja 1,3,4) . Zakres: -Wykonanie prac termo modernizacyjnych zgodnie z audytami energetycznymi we wszystkich budynkach obj\u0119tych projektem . \u0141\u0105czna powierzchnia u\u017cytkowa termo modernizowanych budynk\u00f3w: 19 444 m2. Szczeg\u00f3\u0142owy zakres Termomodernizacji budynk\u00f3w zosta\u0142 przedstawiony w opisie zada\u0144 oraz punkcie C2. -Wykonanie modernizacji o\u015bwietlenia we wszystkich budynkach obj\u0119tych projektem opr\u00f3cz Szko\u0142y Podstawowej nr 1. Modernizacja o\u015bwietlenia obejmuje wymian\u0119 opraw (2074 szt.), redukcji mocy (175,76 kW), a tak\u017ce wymian\u0119 \u017ar\u00f3d\u0142a \u015bwiat\u0142a. W 9 budynkach dodatkowo zostan\u0105 zainstalowane baterie fotowoltaiczne (OZE) o \u0142\u0105cznej mocy 86,4 KW (budynek gminy C, gimnazjum nr 1, 3, 4 , szko\u0142y podstawowe nr 9 przedszkola nr 6,17,12 oraz \u017c\u0142obek miejski). W ramach realizacji projektu planuje si\u0119 wytworzenie energii elektrycznej z OZE - 78,63 MWh. Wszystkie roboty budowlane b\u0119d\u0105 zrealizowane zgodnie z obowi\u0105zuj\u0105cymi przepisami prawa. U\u017cyte materia\u0142y wyprodukowane b\u0119d\u0105 wg najnowszych technologii z poszanowaniem zasady zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju.", "BENEFICJENT": "MIASTO OTWOCK", "TYTUL": "Termomodernizacja obiekt\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej Miasta Otwock", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 174.07}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "6999894.72", "WARTOSC": "8937957.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Projekt dotyczy ekonomicznego i ekologicznego zagospodarowania zag\u0119szczonych powy\u017cej 20% suchej masy (s.m.) osad\u00f3w \u015bciekowych (O\u015a) w procesie termicznego ich przetwarzania do postaci materia\u0142\u00f3w ceramicznych wraz z odzyskiem energii. Proponowana w projekcie technologia termicznego przetwarzania w procesie zgazowania O\u015a par\u0105 wodn\u0105, umo\u017cliwi uzyskanie proszk\u00f3w witryfikat\u00f3w wolnych od depozytu w\u0119gla, z wysokosprawnym odzyskiem energii, w warunkach dopuszczalnej emisji zanieczyszcze\u0144 gazowych. Przedmiotem projektu jest technologia wytwarzania materia\u0142\u00f3w ceramicznych w procesie zgazowania O\u015a, roztapiania i witryfikacji niepalnych pozosta\u0142o\u015bci procesowych oraz oczyszczania uzyskiwanego gazu procesowego i jego spalania, dla cel\u00f3w procesowych i odzysku energii. Niepalne pozosta\u0142o\u015bci w postaci ciek\u0142ej poddawane b\u0119d\u0105 rozproszeniu do postaci kropel i przetworzone do postaci proszk\u00f3w ceramicznych. Dostarczona z paliwa i wytwarzana z gaz\u00f3w procesowych energia zostanie odzyskana w postaci energii elektrycznej (opcja) i/lub cieplnej do cel\u00f3w hydrolizy osad\u00f3w nadmiernych. Dla realizacji celu projektu badane b\u0119d\u0105 procesy wysokotemperaturowego przetwarzania surowych i ustabilizowanych (poferment) O\u015a o zag\u0119szczeniu 20-30% s.m., w ilo\u015bci do ok. 2,0 Mg/h. Dla przeprowadzenia bada\u0144 przemys\u0142owych i prac rozwojowych w projekcie, opracowany zosta\u0142 zestaw innowacyjnych urz\u0105dze\u0144 do budowy i wyposa\u017cenia INSTALACJI, spe\u0142niaj\u0105cej funkcj\u0119 linii pilota\u017cowej. Produktami z INSTALACJI w skali roku b\u0119d\u0105 materia\u0142y ceramiczne w ilo\u015bci ok. 1,4 tys. Mg, energia elektryczna w ilo\u015bci ok. 500 MWh (opcja) lub wzrost o ok.800 tys. m3 ilo\u015bci wytw", "BENEFICJENT": "\"S.E.A. WAGNER\" SP. Z O.O.", "TYTUL": "Innowacyjna technologia wytwarzania materia\u0142\u00f3w ceramicznych z odzyskiem energii z termicznego przetwarzania zag\u0119szczonych osad\u00f3w \u015bciekowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 155.85}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-08-10", "DOFINANSOWANIE": "4438851.99", "WARTOSC": "5548564.99", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock", "OPIS": "Wnioskodawca jest najwi\u0119kszym podmiotem na terenie powiatu otwockiego i gmin o\u015bciennych \u015bwiadcz\u0105cym us\u0142ugi medyczne w ramach POZ i AOS. Projekt realizowany b\u0119dzie w Otwocku na dzia\u0142kach o nr ewid.: 6/8, 6/17, 6/23, obr\u0119b 0135 oraz na dzia\u0142ce 42/6, obr\u0119b 046. Przedmiot projektu dotyczy modernizacji i doposa\u017cenia poradni onkologicznej i kardiologicznej przy ul. Batorego 44 oraz przychodni rejonowej przy ul. Armii Krajowej 3 w Otwocku. Projekt obejmuje wyposa\u017cenie w sprz\u0119t i aparatur\u0119 medyczn\u0105 oraz wymian\u0119 d\u017awigu osobowego. Celem projektu jest zaspokojenie zdiagnozowanych potrzeb zdrowotnych pacjent\u00f3w PCZ, co b\u0119dzie przeciwdzia\u0142a\u0107 wykluczeniu spo\u0142ecznemu i poprawi standard \u017cycia pacjent\u00f3w poprzez wi\u0119ksz\u0105 dost\u0119pno\u015b\u0107 do us\u0142ug zdrowotnych w tym specjalistycznych bada\u0144 medycznych. Doposa\u017cenie i modernizacja gabinet\u00f3w POZ i AOS oraz rehabilitacji onkologicznej i kardiologicznej w nowoczesny sprz\u0119t medyczny, umo\u017cliwiaj\u0105cy diagnostyk\u0119 w miejscu zamieszkania chorego lub w bezpo\u015bredniej jego blisko\u015bci, pozwoli unikn\u0105\u0107 wyd\u0142u\u017conych hospitalizacji i wpisze si\u0119 w kompleksowo\u015b\u0107 \u015bwiadcze\u0144 medycznych oraz przystosuje podmiot do za\u0142o\u017ce\u0144 opieki koordynowanej. Celem nadrz\u0119dnym przedmiotowego projektu, zgodnie z celem dzia\u0142ania 6.1 RPO WM, jest zwi\u0119kszona jako\u015b\u0107 efektywnie \u015bwiadczonych us\u0142ug zdrowotnych o wysokim standardzie w priorytetowych obszarach. Beneficjentami ostatecznymi projektu b\u0119d\u0105 pacjenci PCZ Sp. z o.o. w Otwocku.", "BENEFICJENT": "POWIATOWE CENTRUM ZDROWIA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Poprawa jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci do \u015bwiadcze\u0144 zdrowotnych wykonywanych w Powiatowym Centrum Zdrowia Sp. z o.o. w Otwocku poprzez modernizacj\u0119 i doposa\u017cenie poradni onkologicznej, poradni kardiologicznej oraz przychodni rejonowej przy ul. Armii Krajowej 3 w Otwocku w zakresie POZ", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 98.83}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4306441.54", "WARTOSC": "15436766.19", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock", "OPIS": "Projekt pt \u201eRewitalizacja Parku Miejskiego oraz Skweru VII Pu\u0142ku \u0141\u0105czno\u015bci i Skweru Lennestadt w Otwocku\u201d . zlokalizowany jest w wojew\u00f3dztwie mazowieckim, powiecie otwockim, gminie miejskiej Otwock i obejmuje: -Park Miejski zlokalizowany w Otwocku przy ul Pu\u0142askiego, zajmuje obszar o pow. ok. 7,5ha, znajduj\u0105cy si\u0119 na dzia\u0142kach ewidencyjnych nr 16/2, 17/1, 17/2 obr\u0119b 139. -Skwer VII Pu\u0142ku \u0141\u0105czno\u015bci zlokalizowany jest w Otwocku przy skrzy\u017cowaniu ulic Andriollego, Powsta\u0144c\u00f3w Warszawy i Orlej i zajmuje obszar o pow. ok. 7000 m2. -Skwer Lennestadt zlokalizowany jest w Otwocku przy rondzie Herberta, skrzy\u017cowanie mi\u0119dzy ulicami Andriollego i Filipowicza i zajmuje obszar o pow. 2780 m2. Zakres inwestycji: 1)Prace przygotowawcze (dokumentacja projektowa, Studium, Dokumentacja przetargowa, Dokumentacja powykownawcza) - koszt 304 794,00 PLN brutto 2)Rewitalizacj\u0119: I.Park Miejski w Otwocku przy ul Pu\u0142askiego o powierzchni ok. 7,5 ha. Park jest wpisany do rejestru zabytk\u00f3w nieruchomych o numerze 938/79.Teren nie znajduje si\u0119 w obszarze g\u00f3rniczym. Eksploatacja nie ma wp\u0142ywu pogarszaj\u0105cego stan \u015brodowiska naturalnego lub mog\u0105cego spowodowa\u0107 jego zachwianie. Zakres prac: wykonanie nawierzchni pieszych 14693 m2 typu Hanse Grand 14693 m. i komunikuj\u0105ce ze sob\u0105 i planowan\u0105 w ramach projektu ma\u0142a i du\u017c\u0105 architektur\u0105, wykonanie fontanny w postaci podziemnej betonowej niecki przykrytej p\u0142ytami kamiennymi z czterema efektami wizualnymi obrazu wodnego sterowanymi przez specjalnie zamontowane dysze wraz ze reflektorami ze \u015bwiat\u0142em ledowym, wykonanie t\u0119\u017cni solankowej modernizacja istniej\u0105cej muszli koncertowej, budowa altan i t\u0119\u017cni solankowej, budowa widowni, budowa placu utwardzonego przed scen\u0105, budowa ci\u0105g\u00f3w komunikacyjnych, wyposa\u017cenie w elementy ma\u0142ej architektury.", "BENEFICJENT": "MIASTO OTWOCK", "TYTUL": "Rewitalizacja Parku Miejskiego oraz skweru 7 Pu\u0142ku U\u0142an\u00f3w i Skweru Lennestadt w Otwocku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 95.88}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-11-20", "DOFINANSOWANIE": "3999275.83", "WARTOSC": "9126889.98", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa konkurencyjno\u015bci HOLDMAR poprzez wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R, kt\u00f3re zosta\u0142y przeprowadzone przez Politechnik\u0119 \u0141\u00f3dzk\u0105 na zlecenie HOLDMAR. Przedmiotem bada\u0144 by\u0142o zoptymalizowanie proces\u00f3w przetwarzania z\u0142omu w Firmie. Implementacja wynik\u00f3w prac do dzia\u0142alno\u015bci Przedsi\u0119biorstwa pozwoli na wdro\u017cenie innowacyjnej us\u0142ugi ci\u0119cia z\u0142omu grubego o wydajno\u015bci do 25t/h oraz udoskonalenie obecnego procesu przerobu z\u0142omu stalowego. Inwestycja zostanie wykonana poprzez realizacj\u0119 pe\u0142nego zakresu rzeczowego projektu, na kt\u00f3ry sk\u0142ada si\u0119 zakup niezb\u0119dnych \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych w postaci innowacyjnej praso-no\u017cycy, ekologicznej maszyny prze\u0142adunkowej oraz wykonanie specjalistycznego fundamentu pod praso-no\u017cyc\u0119. Realizacj\u0119 projektu zaplanowano jednoetapowo w terminie od 01.07.2017 r. do 31.03.2018 r. Rezultatem projektu b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c wzrost zatrudnienia oraz pozytywny wp\u0142yw na \u015brodowisko. Dodatkowo realizacja projektu podniesie poziom innowacyjno\u015bci, pozwoli na zdywersyfikowanie oferty Firmy oraz powi\u0119kszenie grupy odbiorc\u00f3w jak\u0105 b\u0119d\u0105 huty oraz du\u017ce zak\u0142ady przetwarzaj\u0105ce z\u0142om. Realizacja projektu jest odpowiedzi\u0105 na zapotrzebowanie rynku oraz zaspokojenie w\u0142asnych potrzeb Firmy.", "BENEFICJENT": "FIRMA US\u0141UGOWO-HANDLOWA HOLDMAR", "TYTUL": "Innowacyjna us\u0142uga ci\u0119cia z\u0142omu szans\u0105 na wzrost konkurencyjno\u015bci Firmy HOLDMAR", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 89.04}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2015-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3463259.32", "WARTOSC": "4448408.48", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Celem projektu b\u0119dzie wytworzenie nowego typu testu opartego o pasywny ciek\u0142okrystaliczny detektor termooptyczny, s\u0142u\u017c\u0105cego do obiektywnego odczytu wynik\u00f3w sk\u00f3rnych test\u00f3w alergicznych. Testy sk\u00f3rne s\u0105 proste, tanie i wysokoczu\u0142e, dlatego ca\u0142y czas znajduj\u0105 szerokie zastosowanie w praktyce wykrywania i leczenia r\u00f3\u017cnego typu alergii, jedynym ich minusem jest to, \u017ce do\u015b\u0107 trudno si\u0119 je odczytuje, ze wzgl\u0119du na subiektywn\u0105 metod\u0119 oceny wielko\u015bci odczynu, przy u\u017cyciu zwyk\u0142ej plastikowej linijki. Projektowane rozwi\u0105zanie ma by\u0107 ultranowoczesnym instrumentem medycznym jednorazowego u\u017cytku s\u0142u\u017c\u0105cym do optycznego zobrazowania podsk\u00f3rnego efektu hipertermicznego w przebiegu reakcji alergicznej indukowanej zaaplikowanym pacjentowi alergenem. Instrument b\u0119dzie sk\u0142ada\u0142 si\u0119 z elastycznego ciek\u0142okrystalicznego termoczu\u0142ego ekranu, na kt\u00f3rym pojawi si\u0119 kontrastowy kolorowy obraz podsk\u00f3rnego ogniska reakcji alergicznej, jako skutek pohistaminowego rozszerzenia podsk\u00f3rnych splot\u00f3w naczyniowych mikrokr\u0105\u017cenia i wywo\u0142anego tym mediatorem odczynu zapalnego. Nowy test zwi\u0119kszy selektywno\u015b\u0107 oraz podniesie istotnie czu\u0142o\u015b\u0107 (nawet 5 krotnie) aktualnie u\u017cywanych test\u00f3w sk\u00f3rnych, jednocze\u015bnie zast\u0105pi subiektywn\u0105 metod\u0119 pomiaru rumienia nask\u00f3rnego, obiektywnym obrazem termograficznym podsk\u00f3rnego ogniska reakcji alergicznej, pojawiaj\u0105cym si\u0119 na termoczu\u0142ej folii ciek\u0142okrystalicznej. Zastosowanie innowacyjnych metod wytwarzania folii ciek\u0142okrystalicznych pozwoli na redukcj\u0119 technicznego kosztu wytworzenia instrumentu, a obiektywizacja odczytu powinna spowodowa\u0107 wyeliminowanie 2-giej wizyty kontrolnej (po 72h) koniecznej dzisiaj do oceny por\u00f3wnawczej wynik\u00f3w szeroko stosowanych test\u00f3w p\u0142atkowych.", "BENEFICJENT": "MILTON ESSEX SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "FIRIMAS \u2013 Rozwi\u0105zanie dla funkcjonalnego obrazowania w podczerwieni sk\u00f3rnej odpowiedzi alergicznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 77.11}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "3388720.50", "WARTOSC": "4863827.90", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock", "OPIS": "Przedsi\u0119wzi\u0119cie polega na budowie PSZOK dla Gminy Miejskiej Otwock. Na terenie przedmiotowej gminy zbierane i magaz b\u0119d\u0105 odp.komunal, dostarczone przez mieszka\u0144c\u00f3w. \u0141\u0105cznie projektem zostanie obj\u0119tych 45 445 mieszka\u0144c\u00f3w.Projekt realizowany b\u0119dzie na na cz\u0119\u015bci dzia\u0142ek o nr ew. 46/14 obr\u0119b ewidencyjny 129, gmina Miasto Otwock, powiat otwocki. Podst. obiektami i urz\u0105dzeniami w planowanych PSZOK s\u0105: 1) powierzchnie utwardzone PSZOK 2) salka edukacyjna 3) magazyny na ZSEE oraz odpady niebezpieczne 4) magazyn przedmiot\u00f3w do ponownego u\u017cycia 5) boksy magazynowe 6) rampa roz\u0142adunkowa z wiat\u0105 7) warsztat 8) altana edukacyjna 9) \u0142adowarka ko\u0142owa z osprz\u0119tem 10) waga samochodowa 11) infrastruktura towarzysz\u0105ca i niezb\u0119dne instalacje", "BENEFICJENT": "OTWOCKIE PRZEDSI\u0118BIORSTWO WODOCI\u0104G\u00d3W I KANALIZACJI SP. Z O. O.", "TYTUL": "Budowa Punktu Selektywnej Zbi\u00f3rki Odpad\u00f3w Komunalnych dla Miasta Otwocka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 75.45}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2015-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2924568.49", "WARTOSC": "3806368.34", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock", "OPIS": "Og\u00f3lne za\u0142o\u017cenia projektu to wdro\u017cenie zintegrowanego systemu telemedycznego obejmuj\u0105cego swoim zasi\u0119giem Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej Szpital Specjalistyczny Ministerstwa Spraw Wewn\u0119trznych w Otwocku oraz instytucje wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105ce. Wdro\u017cony system telemedyczny zintegruje wi\u0119kszo\u015b\u0107 plac\u00f3wek medycznych i instytucji pa\u0144stwowych wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cych ze szpitalem w procesie leczenia pacjent\u00f3w. Ponadto system b\u0119dzie bezpo\u015brednio informowa\u0142 pacjent\u00f3w, kt\u00f3rzy otrzymali skierowania do Szpitala za pomoc\u0105 przypomnie\u0144 SMS o terminie zbli\u017caj\u0105cej si\u0119 wizyty. W ramach realizacji projektu zak\u0142ada si\u0119 utworzenie elektronicznego systemu z dost\u0119pem do 8 e-us\u0142ug o poziomie dojrza\u0142o\u015bci na poziomie 4 (transakcja), zintegrowanego z platform\u0105 us\u0142ug P1 i P2. System b\u0119dzie wspiera\u0142 personel medyczny Szpitala i jego jednostek organizacyjnych oraz personel zatrudniony przez Partner\u00f3w Projektu.Projektowany system telemedyczny jest konsekwentnym rozwini\u0119ciem wdro\u017conego w Szpitalu systemu szpitalnego w kierunku uruchomienia elektronicznych us\u0142ug medycznych. Najwa\u017cniejsze etapy projektu: 1.Przeprowadzenie procedury wyboru ofert wykonawc\u00f3w dokumentacji projektowej i aplikacyjnej zgodnie z Ustaw\u0105 PZP 2. Przeprowadzenie procedury wy\u0142onienia wykonawc\u00f3w systemu zgodnie z Ustawa PZP 3.Przeprowadzenie procedury wy\u0142onienia dostawc\u00f3w sprz\u0119tu zgodnie z Ustaw\u0105 PZP 4. Realizacja projektu poprzez zakup sprz\u0119tu oraz wdro\u017cenie i testowanie systemu e-us\u0142ug. 5.Zako\u0144czenie rzeczowe i finansowe projektu. Cel g\u0142\u00f3wny projektu: Zwi\u0119kszone wykorzystanie e-us\u0142ug publicznych w Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej Szpital Specjalistyczny Ministerstwa Spraw Wewn\u0119trznych w Otwocku. Szczeg\u00f3\u0142owe cele projektu opisano w pkt. C2 wniosku ze wzgl\u0119du na ograniczon\u0105 liczb\u0119 znak\u00f3w. Grupa docelowa projektu: 1.Pacjenci i instytucje z woj. mazowieckiego korzystaj\u0105cy po\u015brednio i bezpo\u015brednio z us\u0142ug \u015bwiadczonych przez Szpital . 2.Pacjenci instytucji wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cych ze Szpitalem.", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ SZPITAL SPECJALISTYCZNY MINISTERSTWA SPRAW WEWN\u0118TRZNYCH W OTWOCKU", "TYTUL": "Elektroniczna platforma us\u0142ug medycznych Otwarty Otwock", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 65.11}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2665126.86", "WARTOSC": "6305484.54", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock", "OPIS": "W ramach projektu wdro\u017cone zostan\u0105 wyniki prac B+R, kt\u00f3re Wnioskodawca przeprowadzi\u0142 samodzielnie oraz zleci\u0142 w 2016 r. Instytutowi Odlewnictwa. Projekt b\u0119dzie polega\u0142 na wdro\u017ceniu (poprzez zakup nowych maszyn i urz\u0105dze\u0144) innowacyjnej w skali przedsi\u0119biorstwa technologii odlewania ci\u015bnieniowego (odlewy oku\u0107 z alfabetem Braille\u2019a b\u0119d\u0105 wykonywane technologi\u0105 odlewania pod wysokim ci\u015bnieniem ze stop\u00f3w Al) oraz wprowadzeniu do oferty 4 nowych (dywersyfikacj\u0105 produkcji zak\u0142adu poprzez wprowadzenie produkt\u00f3w uprzednio nieprodukowanych w zak\u0142adzie) innowacyjnych w skali kraju produkt\u00f3w: 1. Klamka drzwiowa z alfabetem Braille\u2019a, 2. Klamka okienna z alfabetem Braille\u2019a 3. Pochwyt drzwiowy z alfabetem Braille\u2019a, 4. Klamka drzwiowa z alfabetem Braille\u2019a wyposa\u017cona w uchwyt dla ps\u00f3w przewodnik\u00f3w. Wnioskodawca zamierza wprowadzi\u0107 nowe produkty na rynek wojew\u00f3dztwa mazowieckiego, na rynek krajowy oraz mi\u0119dzynarodowy. Realizacja planowanej inwestycji pozwoli Wnioskodawcy zaspokoi\u0107 wszystkie bie\u017c\u0105ce potrzeby inwestycyjne oraz przyczyni si\u0119 do umocnienia pozycji konkurencyjnej firmy na rynku regionalnym i krajowym oraz umo\u017cliwi zwi\u0119kszenie eksportu na rynek mi\u0119dzynarodowy. Jednocze\u015bnie wp\u0142ynie ona na popraw\u0119 jako\u015bci dotychczas oferowanych produkt\u00f3w, dzi\u0119ki wzrostowi wydajno\u015bci pracy umo\u017cliwi ilo\u015bciowy wzrost sprzeda\u017cy, a tak\u017ce pozwoli obni\u017cy\u0107 koszty i zaoferowa\u0107 konkurencyjny poziom cen. Poprawie ulegn\u0105 warunki pracy w przedsi\u0119biorstwie, a zatrudnienie wzro\u015bnie o 3 etaty. Realizacja projektu wp\u0142ynie r\u00f3wnie\u017c na popraw\u0119 stanu \u015brodowiska naturalnego (mniejsze zu\u017cycie wody, energii elektrycznej, mniejsza ilo\u015b\u0107 \u015bciek\u00f3w oraz wyd\u0142u\u017cenie cyklu \u017cycia produkt\u00f3w ), a tak\u017ce poprzez wdro\u017cenie innowacji przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia aktywno\u015bci inwestycyjnej przedsi\u0119biorstwa. W wyniku wdro\u017cenia planowanej inwestycji wzro\u015bnie poziom innowacyjno\u015bci Barcz s.j. Zapewni to trwa\u0142o\u015b\u0107 projektu przez najbli\u017cszych kilka lat.", "BENEFICJENT": "BARCZ SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "\u201eKolekcja NOE z alfabetem Braille\u2019a\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 59.34}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-06-03", "DOFINANSOWANIE": "2297079.65", "WARTOSC": "2871349.56", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock", "OPIS": "\"OTWARTE SZKO\u0141Y OTWOCKA\" jest projektem, kt\u00f3ry za cel stawia unowocze\u015bnienie i podniesienie jako\u015bci edukacji og\u00f3lnej na terenie miasta Otwock w 10 Szko\u0142ach Podstawowych: SP1, SP2, SP3, SP4, SP5, SP6, SP7, SP8, SP9, SP12 (100% szk\u00f3\u0142 z obszaru miasta \u015bredniego trac\u0105cego funkcje spo\u0142eczno-gospodarcze, 100% szk\u00f3\u0142 ,dla kt\u00f3rych miasto Otwock jest organem prowadz\u0105cym). W okresie VI.2019r.\u2013VI.2020r. zostanie wdro\u017conych 10 kompleksowych program\u00f3w edukacyjno- rozwojowych obejmuj\u0105cych uczni\u00f3w i nauczycieli oraz doposa\u017cenia, polegaj\u0105ce m.in. na: wsparciu kompetencji kluczowych i powi\u0105zanych z nimi umiej\u0119tno\u015bci uniwersalnych uczni\u00f3w ww. 10 szk\u00f3\u0142, wzmocnieniu nauczania opartego na eksperymentach i praktycznym wykorzystaniu narz\u0119dzi TIK oraz indywidualizacji wsparcia dla uczni\u00f3w wykazuj\u0105cych problemy w nauce i o specjalnych potrzebach rozwojowych i edukacyjnych oraz z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. W proj. nast\u0105pi sprz\u0119\u017cenie dzia\u0142a\u0144 skierowanych do co najmniej 784 uczni\u00f3w (np. zaj\u0119cia pozalekcyjne), i 105 os. kadry dydaktycznej (g\u0142.szkolenia doskonal\u0105ce skorelowanych z kszta\u0142ceniem uczni\u00f3w) uzupe\u0142nionych o doposa\u017cenie pracowni dla przedmiot\u00f3w \u015bcis\u0142ych/TIK i sprz\u0119t diagnostyczny oraz do terapii specjalistycznych. Proj.zostanie wdro\u017cony poprzez realizacj\u0119 5 zada\u0144, przy czym zadanie nr 1 obejmuje wsparcie w ramach typu proj. nr 1, zad. 2 \u2013 typ projektu nr 2, zad.3\u2013 typ projektu nr 3, zad. 4-typ projektu nr 4, zad.5 dotyczy wsparcia szkoleniami i kursami doskonal\u0105cymi dla nauczycieli w obszarach komplementarnych z zad.1 i 4 i agreguje wszystkie typy proj. w jednym zadaniu. Projekt spe\u0142nia kryteria merytoryczne szczeg\u00f3\u0142owe: 1, 2, 3, 5, 6, 8 [\u0142\u0105cznie 23 pkt.]. Wsparcie w ramach projektu udzielane jest 10 szko\u0142om dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy z terenu ZIT WOF a sam projekt uwzgl\u0119dnia nabywanie kompetencji przez nauczycieli(zad.5)\u2013kryt.dost\u0119pu nr 9. Warto\u015b\u0107 projektu: 2 999 574,56 z\u0142. Warto\u015b\u0107 proj. na 1 uczestnika ucznia, zgodnie ze wska\u017anikiem: 3 825,99 z\u0142 (poni\u017cej 1300 euro).", "BENEFICJENT": "MIASTO OTWOCK", "TYTUL": "OTWARTE SZKO\u0141Y OTWOCKA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 51.14}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1594187.25", "WARTOSC": "2001035.07", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock", "OPIS": "Projekt obejmie dostaw\u0119 oraz instalacj\u0119 i uruchomienie aparatury medycznej RTG, przeznaczonej do bada\u0144 uk\u0142adu kostno-stawowego (bada\u0144 ortopedycznych): 1. cyfrowego aparatu rentgenowskiego z zawieszeniem sufitowym przeznaczonego do bada\u0144 uk\u0142adu kostno-stawowego - 1 szt., 2. cyfrowego \u015br\u00f3doperacyjnego aparatu rentgenowskiego typu C-arm \u2013 1 szt.", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY SZPITAL KLINICZNY IM. PROF. ADAMA GRUCY CMKP", "TYTUL": "Doposa\u017cenie SPSK im. prof. Adama Grucy CMKP w Otwocku poprzez zakup cyfrowego aparatu rtg dla potrzeb pracowni rentgenowskiej oraz zakup cyfrowego \u015br\u00f3doperacyjnego aparatu rentgenowskiego typu C-arm dla potrzeb bloku operacyjnego w celu poprawy jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci udzielanych \u015bwiadcze\u0144 zdrowotnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 35.49}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "78609814.36", "WARTOSC": "98262267.96", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Grudusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ojrze\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Opinog\u00f3ra G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Borowie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Maciejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Miastk\u00f3w Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Parys\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Pilawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Wilga | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u017belech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Sanniki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: \u017babia Wola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: B\u0142\u0119d\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Chyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Gr\u00f3jec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Jasieniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Mogielnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Warka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Garbatka-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: G\u0142owacz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Grab\u00f3w nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Kozienice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Magnuszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Serock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Ciepiel\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Lipsko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Solec nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Huszlew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: \u0141osice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Olszanka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Plater\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Sarnaki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Stara Kornica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Karniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Mak\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: R\u00f3\u017can | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Szelk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ka\u0142uszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mrozy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Stanis\u0142aw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: M\u0142awa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Stupsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szre\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wieczfnia Ko\u015bcielna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nasielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czarnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czerwin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Goworowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Kadzid\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Lelis | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Myszyniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Troszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka, GM.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Andrzejewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Boguty-Pianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Brok | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ma\u0142kinia G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Stary Luboty\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Szulborze Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: W\u0105sewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Zar\u0119by Ko\u015bcielne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Osieck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Pra\u017cm\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Tarczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bodzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Drobin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: G\u0105bin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Ma\u0142a Wie\u015b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Nowy Dunin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Radzanowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142upno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Stara Bia\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Staro\u017areby | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Wyszogr\u00f3d | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Baboszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Naruszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krasne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Odrzyw\u00f3\u0142 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Potwor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Przysucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Wieniawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pokrzywnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pu\u0142tusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom, GM.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: G\u00f3zd | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jedli\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Pionki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Skaryszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Wolan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Zakrzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Domanice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Korczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Kotu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mokobody | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mordy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Przesmyki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sk\u00f3rzec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sucho\u017cebry | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wi\u015bniew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wodynie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Zbuczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Mochowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Ro\u015bciszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Szczutowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Broch\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: M\u0142odzieszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Nowa Sucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Teresin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Jab\u0142onna Lacka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Kos\u00f3w Lacki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Repki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Sabnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Chlewiska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Jastrz\u0105b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Mir\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Oro\u0144sko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Szyd\u0142owiec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Kampinos | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Gr\u0119bk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Liw | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Miedzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Stoczek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Wierzbno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Jad\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Klemb\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Strach\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: T\u0142uszcz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Bra\u0144szczyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: D\u0142ugosiod\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Rz\u0105\u015bnik | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Wyszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Tcz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Zwole\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Bie\u017cu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lubowidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lutocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Siemi\u0105tkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: \u017buromin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Mszczon\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Puszcza Maria\u0144ska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Radziejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Wiskitki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "ASI to wsp\u00f3lna inicjatywa JST wojew\u00f3dztwa (190 JST)-gmin, powiat\u00f3w oraz wojew\u00f3dztwa i wsp\u00f3\u0142dzia\u0142anie partnerskie na rzecz zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju woj. maz. B\u0119d\u0105 uruchomione i \u015bwiadczone e-us\u0142ug na poz. dojrza\u0142o\u015bci 3 (34 us\u0142ugi) i 4 (16 us\u0142ug) przez JST dla mieszka\u0144c\u00f3w i przedsi\u0119biorc\u00f3w, w tym na terenach wiejskich. Ka\u017cda us\u0142uga zostanie wdro\u017cona dla min. 52 JST. Korzystanie z us\u0142ug b\u0119dzie mo\u017cliwe r\u00f3\u017cnymi kana\u0142ami dost\u0119pu, niezale\u017cnie od miejsca przebywania i wykorzystywanej technologii. Rodzaj us\u0142ugi i poziom dojrza\u0142o\u015bci jest zgodny z wynikami przeprowadzonych bada\u0144. Prowadzone b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania monitorowania us\u0142ug pod k\u0105tem dost\u0119pno\u015bci i u\u017cyteczno\u015bci. Proj. stworzy warunki efektywnego stosowania inf. przestrzennej i ponownego wykorzystywania inf. publicznej, usprawni kontakty urz\u0105d-przedsi\u0119biorca/obywatel. Poprawi efektywno\u015b\u0107 pracy administracji przez \u0142atwiejszy, szybszy i ta\u0144szy dost\u0119p do inf. korzystaj\u0105c m.in. z chmury obliczeniowej. Grupa docelowa: przedsi\u0119biorcy i mieszka\u0144cy gminy, powiatu, ca\u0142ego wojew. i pracownicy JST. Zastosowane b\u0119d\u0105 standardy i model us\u0142ugowy, co zapewni interoperacyjno\u015b\u0107 danych, system\u00f3w i us\u0142ug i umo\u017cliwi integracj\u0119 z istniej\u0105cym oprogramow. i mo\u017cliwo\u015b\u0107 rozszerzania o nowe komponenty w przysz\u0142o\u015bci. E-us\u0142ugi, systemy teleinf. i utworzona infrastruktura inform. b\u0119d\u0105 zgodne ze standardami i zasadami przetwarzania danych. Zastosowane zostan\u0105 podstawowe i rozszerzone standardy bezpiecze\u0144stwa i WCAG. Projektowanie us\u0142ug i system\u00f3w b\u0119dzie realizowane w oparciu o metody proj. zorientowanego na u\u017cytkownika. Do uwierzytelniania zastosowany b\u0119dzie profil zaufany ePUAP. Realizowane b\u0119d\u0105 zadania obejmuj\u0105ce: opracowanie e-us\u0142ug, w tym geoinformacji i towarzysz\u0105cych im 5 syst. dziedzinowych, zakup sprz\u0119tu komputerowego i cyfryzacja danych. Zaplanowano wsparcie JST w zakresie realizacji i wdro\u017ce\u0144 e-us\u0142ug i geoinformacji. Zadania prowadzone b\u0119d\u0105 r\u00f3wnolegle, jednak cyfryzacja danych b\u0119dzie wyprzedza\u0107 uruchomienie e-us\u0142ug, a wsparcie po odbiorze produkt\u00f3w.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MAZOWIECKIE", "TYTUL": "\u201eRegionalne partnerstwo samorz\u0105d\u00f3w Mazowsza dla aktywizacji spo\u0142ecze\u0144stwa informacyjnego w zakresie e-administracji i geoinformacji\u201d (Projekt ASI)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 31.68}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1344475.00", "WARTOSC": "3006735.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock", "OPIS": "Projekt polega na utworzeniu laboratorium badawczo-rozwojowego, kt\u00f3rego g\u0142\u00f3wnym zadaniem jest prowadzenie przez wykwalifikowana? kadre? badan\u00b4 naukowych i prac rozwojowych w wydzielonych i przystosowanych do tego typu dzia\u0142alnos\u00b4ci pomieszczeniach oraz z wykorzystaniem infrastruktury badawczo-rozwojowej. W wyniku dzia\u0142a\u0144 w projekcie, po utworzeniu laboratorium, mo\u017cliwe b\u0119dzie prowadzenie prac B+R z zakresu bezpiecze\u0144stwa informatycznego (chmur obliczeniowych i system\u00f3w teleinformatycznych), kt\u00f3re ukierunkowane b\u0119d\u0105 na opracowanie innowacji produktowych i procesowych. Infrastruktura b\u0119dzie wykorzystywana wy\u0142\u0105cznie w celu \u015bwiadczenia us\u0142ug B+R i nie b\u0119dzie stosowana do \u015bwiadczenia us\u0142ug komercyjnych. Bud\u017cet projektu zosta\u0142 opracowany po dokonaniu analizy dost\u0119pno\u015bci rynkowej (rozeznanie rynku) oraz adekwatno\u015bci infrastruktury B+R do planowanych prac B+R. Na jej podstawie, stwierdzono konieczno\u015b\u0107 zakupu przedmiotowej infrastruktury w trakcie realizacji do prowadzenia prac B+R w planowanym zakresie i skali. W ramach projektu, za\u0142o\u017cono cele dodatkowe, obejmuj\u0105ce wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z jednostkami naukowymi, zlecanie us\u0142ug, realizowanie sta\u017cy. Podczas realizacji projektu przewidziano zaanga\u017cowanie jednostek naukowych oraz M\u015aP (nawi\u0105zanie wsp\u00f3\u0142pracy). Realizacja zada\u0144 B+R oraz zakup infrastruktury badawczej odzwierciedlony zosta\u0142 we wska\u017anikach projektu, kt\u00f3re s\u0105 sp\u00f3jne i weryfikowalne. Podstawowym celem projektu jest realizacja Agendy Badawczej, w tym: 1. Stworzenie Laboratorium Badawczo-Rozwojowego (zakup wyposa\u017cenia), 2. Prowadzenie prac badawczo-rozwojowych, prowadz\u0105cych do powstawania innowacji produktowych i procesowych.", "BENEFICJENT": "CRYPTOMIND S.A.", "TYTUL": "Stworzenie Laboratorium Cyberbezpieczen\u00b4stwa spo\u00b4\u0142ki Cryptomind S.A. - CryptoLab", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.93}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2018-12-01", "DOFINANSOWANIE": "118652674.40", "WARTOSC": "164766836.40", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Zielona G\u00f3ra, GM.: Zielona G\u00f3ra | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a, GM.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok, GM.: Bia\u0142ystok", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu pomocowego:_____SA.52864(2019/X)_Narodowe Centrum Bada\u0144 J\u0105drowych Przeznaczenie_pomocy_publicznej:_art. 26 Projekt dotyczy inwestycji w strategiczn\u0105 infrastruktur\u0119 badawcz\u0105 tj. budowy lasera na swobodnych elektronach PolFEL umieszczon\u0105 na Polskiej Mapie Drogowej Infrastruktury Badawczej (PMDIB). Na infrastruktur\u0119 sk\u0142ada\u0107 b\u0119dzie si\u0119 laser na swobodnych elektronach (FEL), laboratorium badania fotokatod, linie badawcze i laboratoria niezb\u0119dne do funkcjonowania aparatury oraz laboratorium dla u\u017cytkownik\u00f3w linii badawczych. Przedsi\u0119wzi\u0119cie b\u0119dzie realizowane przez 8-podmiotowe konsorcjum jednostek naukowych i uczelni, kt\u00f3rego liderem b\u0119dzie Narodowe Centrum Bada\u0144 J\u0105drowych (NCBJ). Infrastruktura PolFEL posiada\u0107 b\u0119dzie struktur\u0119 operacyjn\u0105 skupion\u0105, stacjonarn\u0105, umiejscowion\u0105 na terenie NCBJ w Otwocku. Laser PolFEL b\u0119dzie pierwszym w kraju i jednym z kilku na \u015bwiecie \u017ar\u00f3de\u0142 sp\u00f3jnego, promieniowania elektromagnetycznego o d\u0142ugo\u015bci fali przestrajalnej w kilku zakresach le\u017c\u0105cych w obszarze od THz do VUV, emitowanego w impulsach o d\u0142ugo\u015bci od femtosekund do pikosekund, o wysokiej mocy impulsowej (rz\u0119du gigawat\u00f3w) lub wysokiej mocy \u015bredniej (rz\u0119du dziesi\u0105tek wat\u00f3w). Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie 4 lat (01.01.2019 \u2013 31.12.2022), w podziale na 4 r\u00f3wnolegle realizowane zadania odpowiadaj\u0105ce budowie podstawowych modu\u0142\u00f3w infrastruktury. Infrastruktura PolFEL b\u0119dzie w\u0142asno\u015bci\u0105 NCBJ. Przyj\u0119to, \u017ce w 40% czasu roboczego infrastruktura b\u0119dzie przeznaczona do wykorzystania gospodarczego, tj. b\u0119dzie udost\u0119pniana komercyjnie zainteresowanym podmiotom zewn\u0119trznym. Pozosta\u0142e 60% czasu roboczego s\u0142u\u017cy\u0107 b\u0119dzie wykorzystaniu niegospodarczemu (projekty B+R realizowane przez cz\u0142onk\u00f3w konsorcjum).", "BENEFICJENT": "NARODOWE CENTRUM BADA\u0143 J\u0104DROWYCH", "TYTUL": "PolFEL \u2013 Polski Laser na Swobodnych Elektronach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.37}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "73044454.96", "WARTOSC": "143738681.58", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok, GM.: Bia\u0142ystok", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu pomocowego: _________ SA.48425 (2017/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej:_art. 26 Projekt dotyczy stworzenia Centrum Projektowania i Syntezy Radiofarmaceutyk\u00f3w Ukierunkowanych Molekularnie \u201eCERAD\u201d \u2013 strategicznej infrastruktury badawczej wpisanej na list\u0119 Polskiej Mapy Drogowej Infrastruktury Badawczej. Planowana infrastruktura b\u0119dzie wykorzystywana zar\u00f3wno niegospodarczo jak i gospodarczo. Projekt b\u0119dzie realizowany przez konsorcjum na czele z Wnioskodawc\u0105 \u2013 Narodowym Centrum Bada\u0144 J\u0105drowych (dalej NCBJ) \u2013 Liderem Konsorcjum i jedynym beneficjentem pomocy oraz konsorcjantami \u2013 Uniwersytetem Warszawskim, Instytutem Chemii i Techniki J\u0105drowej, Warszawskim Uniwersytetem Medycznym, Uniwersytetem Jagiello\u0144skim Collegium Medicum oraz Uniwersytetem Medycznym w Bia\u0142ymstoku. Celem projektu jest stworzenie nowoczesnej infrastruktury badawczej w obszarze poszukiwania nowych radiofarmaceutyk\u00f3w do diagnostyki i terapii, opartych na aktywnych biologicznie ligandach dzia\u0142aj\u0105cych na poziomie kom\u00f3rkowym i molekularnym. Po\u0142\u0105czenie technik izotopowych z molekularnymi markerami stanu chorobowego umo\u017cliwi wcze\u015bniejsze wykrywanie schorze\u0144 i wdro\u017cenie odpowiednich procedur terapeutycznych. Realizowany projekt stanowi zatem odpowied\u017a na og\u00f3lno\u015bwiatowe trendy spo\u0142eczno-demograficzne i wyzwania zwi\u0105zane opracowywaniem skutecznych metod diagnostyki i terapii nowotwor\u00f3w. Realizacja projektu wymaga zakupu i budowy \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych a tak\u017ce wykorzystania aktualnie posiadanych element\u00f3w infrastrukturalnych. Elementy infrastruktury CERAD przewidziane do zakupu i budowy w ramach projektu to: 1. Budowa tr\u00f3jkondygnacyjnego budynku CERAD 2. Cyklotron o energii cz\u0105stek do 30 MeV. 3. Laboratoria z wyposa\u017ceniem. Pozosta\u0142ymi elementami proponowanej infrastruktury CERAD, s\u0105: reaktor j\u0105drowy MARIA, Centrum Informatyczne \u015awierk, Laboratorium Bada\u0144 Przedklinicznych oraz wyposa\u017cenie Dzia\u0142u Badawczego POLATOM. Elementy te s\u0105 w\u0142asno\u015bci\u0105 NCBJ. Reszta infr", "BENEFICJENT": "NARODOWE CENTRUM BADA\u0143 J\u0104DROWYCH", "TYTUL": "CERAD \u2013 Centrum Projektowania i Syntezy Radiofarmaceutyk\u00f3w Ukierunkowanych Molekularnie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.53}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-30", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "56474081.04", "WARTOSC": "70592601.31", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Podkowa Le\u015bna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Niepor\u0119t | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Halin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Sulej\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Czosn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Karczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie dost\u0119pno\u015bci, poziomu wykorzystywania i jako\u015bci us\u0142ug publicznych zwi\u0105zanych z dost\u0119pem do informacji i infrastruktury publicznej na terenie WOF poprzez stworzenie portfela bezp\u0142atnych rozwi\u0105za\u0144 mobilnych. Odbiorcami e-us\u0142ug b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cy WOF, tury\u015bci i odwiedzaj\u0105cy, w spos\u00f3b szczeg\u00f3lny zostan\u0105 uwzgl\u0119dnione potrzeby os\u00f3b z dysfunkcjami wzroku. Projekt zak\u0142ada dostarczenie kompleksowego systemu sk\u0142adaj\u0105cego si\u0119 z rozwi\u0105za\u0144 mobilnych w pi\u0119ciu obszarach: e-dost\u0119pno\u015b\u0107 - wdro\u017cenie systemu mikronawigacji i informacji kontekstowej w przestrzeniach i obiektach u\u017cyteczno\u015bci publicznej; e-turystyka \u2013 stworzenie spersonalizowanego e-przewodnika umo\u017cliwiaj\u0105cego zg\u0142\u0119bianie zasob\u00f3w turystycznych WOF zgodnie z preferencjami, wykorzystuj\u0105c informacj\u0119 kontekstow\u0105 oraz rzeczywisto\u015b\u0107 rozszerzon\u0105; e-transport \u2013 uruchomienie narz\u0119dzia planowania podr\u00f3\u017cy i poruszania si\u0119 po terenie WOF komunikacj\u0105 zbiorow\u0105, w postaci inteligentnej aplikacji mobilnej opartej o dane czasu rzeczywistego, elastycznie reaguj\u0105cej na zmiany oraz posiadaj\u0105cej modu\u0142 informacji kontekstowych; e-parkowanie - dostarczenie kierowcom prostego narz\u0119dzia pod postaci\u0105 aplikacji mobilnej, kt\u00f3ra u\u0142atwi im poruszanie si\u0119 i odnajdowanie wolnych miejsc parkingowych; e-\u015brodowisko - zbudowanie systemu zbierania, przetwarzania i prezentowania danych dotycz\u0105cych jako\u015bci powietrza oraz klimatu akustycznego w gminach WOF. Projekt realizuje 26 gmin WOF. Pierwszy etap to sformu\u0142owanie za\u0142o\u017ce\u0144 architektury technologicznej, wsp\u00f3lnych standard\u00f3w rozwi\u0105za\u0144 cyfrowych, polityki gromadzenia danych, polityki bezpiecze\u0144stwa i prywatno\u015bci. Nast\u0119pnie przeprowadzona b\u0119dzie inwestycja w infrastruktur\u0119 bazow\u0105. Kluczowym etapem b\u0119dzie wdra\u017canie funkcjonalno\u015bci w ramach 5 komponent\u00f3w projektu przez zespo\u0142y tematyczne i wykonawc\u00f3w. Ostatnim aspektem b\u0119dzie otwarcie danych gromadzonych przez stworzony system, aby mog\u0142y by\u0107 ponownie wykorzystane przez inne podmioty oraz dzia\u0142ania optymalizacyjne i asysty technicz", "BENEFICJENT": "MIASTO STO\u0141ECZNE WARSZAWA", "TYTUL": "Wirtualny Warszawski Obszar Funkcjonalny (Virtual WOF)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.49}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "931120.00", "WARTOSC": "1423777.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock", "OPIS": "Projekt dotyczy informatyzacji Gminy Otwock w zakresie niezb\u0119dnego oprogramowania i infrastruktury teleinformatycznej do funkcjonowania jednostek organizacyjnych gminy, w tym wdro\u017cenia e-us\u0142ug pozwalaj\u0105cych na sprawn\u0105 i efektywn\u0105 obs\u0142ug\u0119 obywateli. projekt skierowany jest do mieszka\u0144c\u00f3w Gminy Otwock, pracownik\u00f3w Urz\u0119du Miasta i jej jednostek podleg\u0142ych, a tak\u017ce do innych obywateli zainteresowanych wsp\u00f3\u0142prac\u0105 lub za\u0142atwianiem spraw urz\u0119dowych z Gmin\u0105. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest podniesienie jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug poprzez zwi\u0119kszenie liczby oraz jako\u015bci us\u0142ug, udost\u0119pnianych w formie elektronicznej przez Wnioskodawc\u0119. Realizacja projektu planowana jest w okresie 01 kwietnia 2018 - 30 czerwiec 2020, i obejmuje zakup modu\u0142\u00f3w oprogramowania koniecznego do wystawienia e-us\u0142ug poprzez portal interaktywny, dodatkowo, jako element uzupe\u0142niaj\u0105cy zostanie dokupienie niezb\u0119dnej infrastruktury dla prawid\u0142owej instalacji i u\u017cytkowania oprogramowania. . W ramach realizacji projektu prowadzona b\u0119dzie promocja w celu rozpropagowania informacji o mo\u017cliwo\u015bci korzystania z nowych us\u0142ug.", "BENEFICJENT": "MIASTO OTWOCK", "TYTUL": "Rozw\u00f3j e-us\u0142ug w Otwocku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.73}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-29", "DATA_START": "2018-01-29", "DOFINANSOWANIE": "50794444.34", "WARTOSC": "107778716.79", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Borowie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Maciejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Miastk\u00f3w Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Parys\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Pilawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Sobolew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Trojan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Wilga | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u017belech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Niepor\u0119t | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Serock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ceg\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: D\u0119be Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Dobre | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Halin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Jakub\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ka\u0142uszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Latowicz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Siennica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Stanis\u0142aw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Sulej\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Czosn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Leoncin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nasielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Pomiech\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Zakroczym | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Celestyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Karczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Ko\u0142biel | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Osieck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Sobienie-Jeziory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Jad\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Klemb\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Strach\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: T\u0142uszcz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 77 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 32 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 44 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu dla 51 883 gospodarstw domowych oraz 461 jednostek edukacyjnych zlokalizowanych na obszarze warszawskim wschodnim i Warszawie. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Warszawski Wschodni i Warszawa Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.82}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "739714.70", "WARTOSC": "924643.37", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie VII.19-VI.22r. (36 m-cy) w Zespole Szk\u00f3\u0142 Ekonomiczno-Gastronomicznych w Otwocku w woj. mazowieckim. Grup\u0119 doc. stanowi\u0107 b\u0119dzie \u0142\u0105cznie 168ucz. (84K;84M) w tym 160ucz. (80K;80M) Tech. nr 1 oraz 8ucz. (4K;4M) z Szko\u0142y Bran\u017cowej I st. w ZSEG w Otwocku oraz 19 nauczycieli zawodowych (16K;3M) pracuj\u0105cych w ZSEG w Otwocku. Celem g\u0142. proj. jest poprawa zdolno\u015bci do zatrudnienia uczni\u00f3w z ZSEG w Otwocku w woj. mazowieckim w wyniku podniesienia kompet. zawodowych oraz klucz. niezb\u0119dnych na rynku pracy w\u015br\u00f3d 168Ucz. (84K;84M), podniesienie jako\u015bci kszta\u0142. zawodowego w ZSEG w Otwocku oraz podniesienia kompet./ kwalifik. zawod. 19n-li (16K;3M) w okresie VII.19-VI.22r. W ramach proj. realiz. b\u0119d\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zad.: 1) Doposa\u017cenie 6 pracowni zawodowych w Tech. nr 1w ZSEG w Otwocku w okr. VII-IX.21r. 2) Organizacja sta\u017cy zawodowych dla 90ucz.Tech. nr 1 w ZSEG w Otwocku w okr. VII.19-VIII.21r. 3) Podniesienie kompet. zawodowych 120ucz. ZSEG w Otwocku - organizacja kurs\u00f3w w okresie IX.19-VI.22r. 4) Poniesienie kompet. klucz. oraz umiej\u0119tno\u015bci uniwersalnych niezb\u0119dnych na rynku pracy w\u015br\u00f3d 168ucz. ZSEG w Otwocku w okr. IX.19-VI.22r. 5) Doskonalenie kompetencji i kwalifik. zawodowych 19 n-li kszta\u0142cenia zawodowego z ZSEG w Otwocku w okresie IX.19-VI.22r. G\u0142. wska\u017anik, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te w wyniku realiz. proj.: - liczba n-li kszta\u0142cenia zawodowego obj\u0119tych wsparciem w programie \u2013 19. - liczba ucz. obj\u0119tych wsparciem w zakresie rozwijania kompet. klucz. lub umiej\u0119tno\u015bci uniwersalnych w progr. \u2013 168. - liczba ucz. obj\u0119tych wsparciem w zakresie rozwijania kompet. zawodowych w progr.\u2013 120. - liczba doposa\u017conych pracowni zawodowych w progr. \u2013 6. - liczba ucz. obj\u0119tych sta\u017cami zawodowymi w progr. \u2013 90. Projekt sprzyja oszcz\u0119dnemu, efektywnemu i wydajnemu wydatkowaniu \u015brodk\u00f3w oraz zapewnia realizacj\u0119 wska\u017anik\u00f3w z zachowaniem efektywno\u015bci kosztowej. \u015arednia warto\u015b\u0107 dof. nie przekracza w przeliczeniu na 1 ucznia uczestnicz\u0105cego w proj. 1800 euro.", "BENEFICJENT": "POWIAT OTWOCKI", "TYTUL": "Podniesienie jako\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego w Zespole Szk\u00f3\u0142 Ekonomiczno-Gastronomicznych w Otwocku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.47}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "719588.00", "WARTOSC": "899485.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie VII.19-VI.22r. (36 m-cy) w Technikum nr 2 w Zespole Szk\u00f3\u0142 nr 2 w Otwocku w woj. mazowieckim. Grup\u0119 doc. stanowi\u0107 b\u0119dzie 120ucz. (45K;75M) Technikum nr 2 z ZS 2 w Otwocku oraz 4 nauczycieli zawodowych (3K;1M) pracuj\u0105cych w ZS 2 w Otwocku. Celem g\u0142. proj. jest poprawa zdolno\u015bci do zatrudnienia uczni\u00f3w Technikum nr 2 z ZS nr 2 w Otwocku w woj. mazowieckim w wyniku podniesienia kompetencji zawodowych oraz klucz. niezb\u0119dnych na rynku pracy w\u015br\u00f3d 120Ucz. (45K;75M), podniesienie jako\u015bci kszta\u0142. zawodowego w ZS 2 w Otwocku oraz podniesienia kompet./ kwalifik. zawod. 4n-li (3K;1M) w okresie VII.19-VI.22r. W ramach proj. realiz. b\u0119d\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zad.: 1) Doposa\u017cenie pracowni zawodowych w Technikum nr 2 w Otwocku w nowoczesny sprz\u0119t i materia\u0142y dydaktyczne w okr. VII-IX.19r. 2) Organizacja sta\u017cy zawodowych dla 30ucz.Tech. nr 2 w Otwocku w okr. VII.19-VIII.21r. 3) Podniesienie kompetencji zawodowych 120 ucz. Tech.nr 2 nr 2 w Otwocku - organizacja kurs\u00f3w w okresie IX.19-VI.22r. 4) Poniesienie kompetencji klucz. oraz umiej\u0119tno\u015bci uniwersalnych niezb\u0119dnych na rynku pracy w\u015br\u00f3d 120 ucz. Tech. nr 2 w Otwocku w okr. IX.19-VI.22r. 5) Doskonalenie kompetencji i kwalifikacji zawodowych 4 n-li kszta\u0142cenia zawodowego z ZS 2 w Otwocku w okresie IX.19-VI.20r. G\u0142. wska\u017anik, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te w wyniku realiz. proj.: - liczba n-eli kszta\u0142cenia zawodowego obj\u0119tych wsparciem w programie \u2013 4. - liczba ucz. obj\u0119tych wsparciem w zakresie rozwijania kompet. klucz. lub umiej\u0119tno\u015bci uniwersalnych w progr. \u2013 120. - liczba ucz. obj\u0119tych wsparciem w zakresie rozwijania kompetencji zawodowych w progr.\u2013 120. - liczba doposa\u017conych pracowni zawodowych w progr. \u2013 3. - liczba ucz. obj\u0119tych sta\u017cami zawodowymi w progr. \u2013 30. Projekt sprzyja oszcz\u0119dnemu, efektywnemu i wydajnemu wydatkowaniu \u015brodk\u00f3w oraz zapewnia realizacj\u0119 wska\u017anik\u00f3w z zachowaniem efektywno\u015bci kosztowej. \u015arednia warto\u015b\u0107 dof. nie przekracza w przeliczeniu na 1 ucznia uczestnicz\u0105cego w proj. 1800 euro.", "BENEFICJENT": "POWIAT OTWOCKI", "TYTUL": "Podniesienie jako\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego w Zespole Szk\u00f3\u0142 nr 2 w Otwocku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.02}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-28", "DATA_START": "2015-11-02", "DOFINANSOWANIE": "658800.00", "WARTOSC": "823500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock", "OPIS": "Projekt \"Opracowanie plan\u00f3w ochrony park\u00f3w krajobrazowych: Brudze\u0144skiego, Chojnowskiego i Kozienickiego\" sk\u0142ada si\u0119 z ze sporz\u0105dzenia trzech oddzielnych plan\u00f3w ochrony dla ww. park\u00f3w krajobrazowych: Brudze\u0144skiego PK; Chojnowskiego PK; Kozienickiego PK. Uzupe\u0142niaj\u0105cym elementem projektu jest uruchomienie i utrzymanie publicznego systemu informacji przestrzennej o planach ochrony park\u00f3w krajobrazowych wchodz\u0105cych w sk\u0142ad Mazowieckiego Zespo\u0142u Park\u00f3w Krajobrazowych. Dzia\u0142ania w ramach sporz\u0105dzania plan\u00f3w b\u0119d\u0105 identyczne dla ka\u017cdego z plan\u00f3w i b\u0119d\u0105 obejmowa\u0107 w szczeg\u00f3lno\u015bci: opracowanie charakterystyki i oceny stanu przyrody Parku Krajobrazowego (PK); dokonanie identyfikacji i oceny istniej\u0105cych oraz potencjalnych zagro\u017ce\u0144 wewn\u0119trznych i zewn\u0119trznych PK; opracowanie charakterystyki i oceny uwarunkowa\u0144 spo\u0142ecznych i gospodarczych PK; opracowanie wynik\u00f3w audytu krajobrazowego; opracowanie zebranych danych pod k\u0105tem wykonania element\u00f3w sk\u0142adowych geoportalu. Opracowana dokumentacja zawiera\u0107 b\u0119dzie szczeg\u00f3\u0142ow\u0105 inwentaryzacj\u0119 oraz waloryzacj\u0119 gatunk\u00f3w i siedlisk podlegaj\u0105cych ochronie na obszarze ka\u017cdego z park\u00f3w, a tak\u017ce kompleksowe opracowanie dotycz\u0105ce ochrony krajobrazu obszaru, jego element\u00f3w kulturowych i zwi\u0105zk\u00f3w z planowaniem przestrzennym ze wskazaniem metod ochrony poprzez wskazanie spos\u00f3b eliminacji lub ograniczenia zdefiniowanych zagro\u017ce\u0144. Ponadto w ramach zadania przewiduje si\u0119 nast\u0119puj\u0105ce elementy niezb\u0119dne do wykonania: kompilacj\u0119 danych opracowanych podczas przygotowania projekt\u00f3w plan\u00f3w ochrony PK; zebranie dodatkowych danych i opracowa\u0144 dotycz\u0105cych park\u00f3w krajobrazowych wchodz\u0105cych w sk\u0142ad MZPK; utworzenie i uruchomienie systemu informacji przestrzennej (geoportalu) jako cz\u0119\u015bci strony internetowej MZPK; obs\u0142uga administracyjna i merytoryczna systemu informacji przestrzennej. W ramach portalu u\u017cytkownicy b\u0119d\u0105 mogli zapozna\u0107 si\u0119 z danymi opisowymi i mapowymi wykonanymi w GIS, a dotycz\u0105cymi wszystkich aspekt\u00f3w dzia\u0142alno\u015bci park\u00f3w krajobrazowych.", "BENEFICJENT": "SAMORZ\u0104D WOJEW\u00d3DZTWA MAZOWIECKIEGO", "TYTUL": "Opracowanie plan\u00f3w ochrony park\u00f3w krajobrazowych: Brudze\u0144skiego, Chojnowskiego i Kozienickiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.66}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-03-15", "DOFINANSOWANIE": "644560.00", "WARTOSC": "829275.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA 42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej:_art.19 Marka Agata Ca\u0142ka to wysokiej jako\u015bci designerska bi\u017cuteria z bursztynem istniej\u0105ca na rynku od 2005 r. Wyrafinowane, inspirowane natur\u0105 wzory i zaskakuj\u0105ce prostot\u0105 geometryczne kszta\u0142ty to dwa bieguny, mi\u0119dzy kt\u00f3rymi jest wiele miejsca na interesuj\u0105ce, \u015bwie\u017ce podej\u015bcie do projektowania i na tworzenie nowoczesnych i innowacyjnych wyrob\u00f3w, kt\u00f3re wpisuj\u0105 si\u0119 tak\u017ce w PKD wskazane w EUROSTAT pod kodem 74.10.Z - Dzia\u0142alno\u015b\u0107 w zakresie specjalistycznego projektowania. Projekt poprzez zakres dzia\u0142a\u0144 w nim zawartych, tj. internacjonalizacj\u0119 i rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci eksportowej oraz promocj\u0119 w\u0142asnych produkt\u00f3w, kt\u00f3re poprzez ich specyfik\u0119 maj\u0105 szans\u0119 sta\u0107 si\u0119 mark\u0105 rozpoznawalnymi na rynkach zagranicznych, wpisuje si\u0119 w Program promocji bran\u017cy Moda Polska opracowany w ramach poddzia\u0142ania 3.3.3. PO IR Wsparcie M\u015aP w promocji marek produktowych \u2013 Go to Brand. Firma zdefiniowa\u0142a jako rynki perspektywiczne, daj\u0105ce szans\u0119 na osi\u0105gni\u0119cie zak\u0142adanego celu, tj. rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci eksportowej oraz internacjonalizacja przedsi\u0119biorstwa, przede wszystkim rynek USA, a w drugiej kolejno\u015bci rynki azjatyckie (Chiny, Indie i Zjednoczone Emiraty Arabskie). Dzia\u0142ania promocyjne jakie zamierza podj\u0105\u0107 Wnioskodawca w trakcie zaplanowanych do realizacji w projekcie aktywno\u015bci to: prezentacja produkt\u00f3w, rozdawanie ulotek i wizyt\u00f3wek, spotkania z klientami, rozdawanie gad\u017cet\u00f3w promocyjnych i katalog\u00f3w reklamowych. Dotarcie do klienta odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie w ramach bezpo\u015brednich kontakt\u00f3w przedstawicieli firmy w trakcie trwania poszczeg\u00f3lnych przedsi\u0119wzi\u0119\u0107. W opinii Wnioskodawcy zakres realizacji projektu oraz jego cel jest uzasadniony i racjonalny, a informacje zawarte we wniosku o dofinansowanie opisuj\u0105ce cele i bud\u017cet stanowi\u0105 zwart\u0105 i logiczn\u0105 ca\u0142o\u015b\u0107 niezb\u0119dn\u0105 do realizacji, kt\u00f3ra obrazuje przyczyny, przebieg i efekty planowanego przedsi\u0119wzi\u0119cia. Plan powy\u017cszy zostanie zrealizowany w oparciu o w\u0142asne", "BENEFICJENT": "AGATA CA\u0141KA PRACOWNIA JUBILERSKA", "TYTUL": "Rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci eksportowej oraz internacjonalizacja przedsi\u0119biorstwa Agata Ca\u0142ka poprzez innowacyjne i nowoczesne wzornictwo produkt\u00f3w.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.35}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "461634.16", "WARTOSC": "577042.70", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock", "OPIS": "W ramach projektu Wnioskodawca wsp\u00f3lnie z Partnerem projektu przeprowadzi aktywizacj\u0119 spo\u0142eczno-zawodow\u0105 rodzin wykluczonych z terenu powiatu otwockiego. Preferowani do wsparcia b\u0119d\u0105 osoby korzystaj\u0105ce z PO P\u017b 2014-2020, zakwalifikowane do III profilu pomocy. W przypadku os\u00f3b bezrobotnych zarejestrowanych w PUP Wnioskodawca nawi\u0105\u017c\u0119 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z PUP. Okres realizacji projektu 01.05.2018-31.10.2019 r. Wsparcie zostanie udzielone 40 rodzinom ( 80 os\u00f3b w tym 52% kobiet, 40 dzieci) na podstawie zdefiniowanej \u015bcie\u017cki reintegracji i umowy na wz\u00f3r kontraktu socjalnego. Ka\u017cda rodzina zrekrutowana zostanie obj\u0119ta: 1. Diagnoz\u0105 indywidualnych potrzeb i potencja\u0142u uczestnik\u00f3w projektu w celu przygotowania i realizacji wsparcia w oparciu o \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji 2. Zintegrowanym poradnictwem rodzinnym (pedagogiczne, zawodowe, prawne); zaj\u0119cia indywidualne 3. Zintegrowanymi dzia\u0142aniami spo\u0142ecznymi: dzia\u0142ania integracyjne ,edukacyjne, kulturalne i sportowe-zaj\u0119cia grupowe wraz z rodzinami 4. Szkoleniami interpersonalnymi-grupowe oraz indywidualne 5. Szkoleniami podnosz\u0105cymi kwalifikacje i kompetencje ( min. 2 szkolenia dla ka\u017cdego rodzica) W wyniku realizacji niniejszych dzia\u0142a\u0144 osi\u0105gni\u0119ty zostanie minimum 34% poziom efektywno\u015bci spo\u0142ecznej oraz 22% poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej. Cel g\u0142\u00f3wny projektu: poprawa funkcjonowania 40 rodzin zamieszka\u0142ych na terenie powiatu otwockiego do 31 pa\u017adziernika 2019 r. poprzez realizacj\u0119 aktywizacji spo\u0142eczno -zawodowej. CELE SZCZEG\u00d3\u0141OWE: 1.W okresie 01.05.2018-31.10.2019 wzrost kompetencji spo\u0142ecznych i \u017cyciowych u 40 rodzin 2.W okresie 01.05.2018-31.10.2019 Wzrost kwalifikacji zawodowych u min 40 % uczestnik\u00f3w bior\u0105cych udzia\u0142 w kursach. 3 W okresie 01.05.2018-31.10.2019 wzrost kompetencji u 40 uczestnik\u00f3w bior\u0105cych udzia\u0142 w szkoleniach, wzrost wi\u0119zi rodzinnych. Cele osi\u0105gni\u0119te w wyniku realizacji us\u0142ug aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym, eduk. i zdrowotnym zapobiegaj\u0105cym procesom ub\u00f3stwa i wykluczenia spo\u0142ecznego.", "BENEFICJENT": "GAPA US\u0141UGI EDUKACYJNE GRA\u017bYNA WOJDA-P\u0141OCHOWSKA", "TYTUL": "Wsparcie dla os\u00f3b wykluczonych na terenie powiatu otwockiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.27}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "441211.24", "WARTOSC": "645522.70", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock", "OPIS": "Projekt dotyczy informatyzacji Miasta Otwock w zakresie niezb\u0119dnego oprogramowania i infrastruktury teleinformatycznej do funkcjonowania jednostek organizacyjnych gminy, w tym wdro\u017cenia e-us\u0142ug pozwalaj\u0105cych na sprawn\u0105 i efektywn\u0105 obs\u0142ug\u0119 obywateli. projekt skierowany jest do mieszka\u0144c\u00f3w Gminy Otwock, pracownik\u00f3w Urz\u0119du Miasta i jej jednostek podleg\u0142ych, a tak\u017ce do innych obywateli zainteresowanych wsp\u00f3\u0142prac\u0105 lub za\u0142atwianiem spraw urz\u0119dowych z Gmin\u0105. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest podniesienie jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug poprzez zwi\u0119kszenie liczby oraz jako\u015bci us\u0142ug, udost\u0119pnianych w formie elektronicznej przez Wnioskodawc\u0119. Realizacja projektu planowana jest w okresie 01 lipca 2016 - 30 wrzesie\u0144 2017, i obejmuje nast\u0119puj\u0105cy zakres: 1. Zakup i wdro\u017cenie oprogramowania wraz z e-us\u0142ugami. 2. Zakup licencji aplikacyjnych i narz\u0119dziowych 3. Podniesienie poziomu bezpiecze\u0144stwa transmisji i przechowywania danych. 4. Wdro\u017cenie system\u00f3w podnosz\u0105cych bezpiecze\u0144stwo 5. Popraw\u0119 infrastruktury teleinformatycznej Projekt b\u0119dzie realizowany w oparciu o w\u0142asne zasoby kadrowe. W ramach realizacji projektu prowadzona b\u0119dzie promocja w celu rozpropagowania informacji o mo\u017cliwo\u015bci korzystania z nowych us\u0142ug.", "BENEFICJENT": "MIASTO OTWOCK", "TYTUL": "E-us\u0142ugi w Mie\u015bcie Otwock", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.82}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2017-03-15", "DOFINANSOWANIE": "435900.00", "WARTOSC": "652885.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA 42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej:_art.19 Niniejszy projekt planowany jest do realizacji w ramach poddzia\u0142ania 3.3.3 PO IR Wsparcie M\u015aP w promocji marek produktowych\u2013Go to Brand\u2013Program promocji bran\u017cy Moda Polska. Planowany w ramach projektu harmonogram dzia\u0142a\u0144 wpisuj\u0105ce si\u0119 w wolumen dzia\u0142a\u0144 dost\u0119pnych ww. programu. Zaplanowane dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 koncentrowa\u0107 si\u0119 na zbudowaniu stabilnej i silnej pozycji na rynku chi\u0144skim i USA, stanowi\u0105cych dla firmy rynki perspektywiczne oraz rozpoznaniu rynku japo\u0144skiego. Ponadto, firma planuje realizacj\u0119 zada\u0144 zmierzaj\u0105ce do umocnienia jej obecno\u015bci na rynku niemieckim. W celu zapewnienia optymalizacji projektu uwzgl\u0119dniaj\u0105c zasad\u0119 uzasadnionego i racjonalnego wydatkowania \u015brodk\u00f3w Wnioskodawca w ramach projektu zaplanowa\u0142 dzia\u0142ania, tj.: uczestnictwo w wybranych targach bran\u017cowych, zakup us\u0142ug szkoleniowych i doradczych w zakresie funkcjonowania na rynkach perspektywicznych, udzia\u0142 w misji gospodarczej, prezentacji produkt\u00f3w oraz inne dzia\u0142ania marketingowe np. przygotowanie wideoprezentacji firmy czy dedykowanych materia\u0142\u00f3w reklamowych. Projekt zostanie zrealizowany w oparciu o w\u0142asne \u015brodki finansowe i nie zagrozi p\u0142ynno\u015bci finansowej firmy. Dane finansowe wskazuj\u0105, \u017ce bud\u017cet dzia\u0142a\u0144 przewidzianych na kolejne lata nie przekracza jednej trzeciej zysk\u00f3w brutto firmy co gwarantuje, \u017ce Wnioskodawca jest w stanie prawid\u0142owo i rzetelnie przeprowadzi\u0107 ca\u0142y projekt i zagwarantowa\u0107 trwa\u0142o\u015b\u0107 jego efekt\u00f3w. Wnioskodawca posiada wystarczaj\u0105ce zasoby ludzkie i organizacyjne do przeprowadzenia projektu, a zesp\u00f3\u0142 projektowy niezb\u0119dne kompetencje do jego prawid\u0142owej i terminowej realizacji. Przyj\u0119ty spos\u00f3b zarz\u0105dzania projektem jest adekwatny do jego zakresu, a podzia\u0142 r\u00f3l i zada\u0144 jest optymalny, co pozwala na podejmowanie kluczowych decyzji w spos\u00f3b efektywny oraz zapewnia w\u0142a\u015bciwy monitoring i nadz\u00f3r nad post\u0119pami w realizacji projektu. Kompetencje os\u00f3b zarz\u0105dzaj\u0105cych opieraj\u0105 si\u0119 o 17-sto", "BENEFICJENT": "AMBER-RING STANIS\u0141AW CA\u0141KA", "TYTUL": "Amber-Ring - nowoczesna marka i wzornictwo \u2013 wzrost potencja\u0142u eksportowego przedsi\u0119biorstwa, internacjonalizacja i promocja produkt\u00f3w na rynkach zagranicznych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.7}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-05-11", "DOFINANSOWANIE": "300635.76", "WARTOSC": "408794.70", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada kompleksow\u0105 termomodernizacje budynku w celu zwi\u0119kszenia jego energooszcz\u0119dno\u015bci a tym samym ograniczenia zu\u017cycia poboru energii. Wszelkie zmiany w infrastrukturze budynku bazuj\u0105 na zaleceniach przeprowadzonego audytu energetycznego. Celem przeprowadzenia modernizacji jest ograniczenie wydzielania CO2 o 95% oraz poprawa efektywno\u015bci energetycznej na poziomie 90,80%.Zostanie to osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki przeprowadzeniu projektu sk\u0142adaj\u0105cego si\u0119 z nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142a\u0144. Pierwszym dzia\u0142aniem przeprowadzonym przez wnioskodawc\u0119 w ramach projektu b\u0119dzie poprawa ocieplenia budynku zwi\u0105zana modernizacj\u0105 dachu za pomoc\u0105 styropapy oraz ociepleniem strop\u00f3w i \u015bcian zewn\u0119trznych za pomoc\u0105 we\u0142ny mineralnej i styropianu. Nast\u0119pnym etapem przeprowadzenia projektu b\u0119dzie wymiana okien i drzwi na okna klasy PVC dzi\u0119ki kt\u00f3rym b\u0119dzie mo\u017cliwe zagwarantowanie zmniejszenia strat ciep\u0142a. Kolejnym etapem projektu b\u0119dzie dzia\u0142anie zwi\u0105zane z instalacj\u0105 systemu klimatyzacji VRF celem zapewnienia kompleksowego energooszcz\u0119dnego systemu centralnego ogrzewania i klimatyzacji umo\u017cliwiaj\u0105cej u\u017cytkowanie budynku zgodnie z intencj\u0105 dzia\u0142alno\u015bci statutowej Wnioskodawcy. Dodatkowo celem zapewnienia jak najwy\u017cszej energooszcz\u0119dno\u015bci wnioskodawca planuje wymian\u0119 instalacji ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej po przez zastosowanie podgrzewaczy wysokosprawnych z armatura zbli\u017ceniow\u0105 zapewniaj\u0105c\u0105 energooszcz\u0119dno\u015b\u0107. Ostatni etap projektu zwi\u0105zany b\u0119dzie z instalacj\u0105 wentylacji nawiewno-wywiewnej z rekuperatorem o wysokiej sprawno\u015bci. W trakcie tego etapu r\u00f3wnie\u017c wymienione zostanie o\u015bwietlenie budynku zgodnie z regulacj\u0105 PN-EN 12464-1 :2004: \u015awiat\u0142o i o\u015bwietlenie. wymianie na o\u015bwietlenie LED b\u0119d\u0105 podlega\u0142y wszystkie wy\u0142adowcze, halogenkowe i \u017carowe \u017ar\u00f3d\u0142a \u015bwiat\u0142a w pomieszczeniach o czasie u\u017cytkowania ?2500 h oraz na korytarzach. Dodatkowo przyj\u0119to \u017ce wszystkie po-mieszczenia zostan\u0105 wyposa\u017cone w czujniki obecno\u015bci a 2/3 lamp na korytarzach w czujniki ruchu co pozwoli na uzyskanie dodatkowych oszcz\u0119dno\u015bci.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA REVITA - STOWARZYSZENIE OPIEKUN\u00d3W I PRZYJACI\u00d3\u0141 OS\u00d3B UPOSLEDZONYCH UMYS\u0141OWO", "TYTUL": "Termomodernizacja Budynku O\u015brodka Opieku\u0144czo - Rehabilitacyjnego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.69}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "421031.28", "WARTOSC": "499562.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock", "OPIS": "Celem g\u0142. proj. jest podniesienie kompetencji w zakresie krytycznego my\u015blenia, rozwi\u0105zywania problem\u00f3w, kreatywno\u015bci, nauk matematyczno-przyrodniczych oraz ICT 480uczni\u00f3w (dalej UCZ) w wieku 11-15lat i kompetencji spo\u0142.-wychow. 20rodzic\u00f3w (dalej R) poprzez ich uczestnictwo w kursach edukac. organizowanych przez WSGE w okr. 01.10.2018 -30.09.2020. Realizacja celu g\u0142. przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu szczeg\u00f3\u0142. POWER poprzez lepsze przygotowanie 480UCZ do kontynuowania nauki na szczeblu wy\u017cszym b\u0105d\u017a podj\u0119cia zatrudnienia i odpowiada na potrzeby gosp., r.pracy i spo\u0142. Udzia\u0142 w proj. umo\u017cliwi uzyskanie przez UP dodatkowych efekt\u00f3w kszta\u0142c., kt. wykraczaj\u0105 poza program nauczania w ich szko\u0142ach i s\u0105 oczekiwane na kolejnych etapach kszta\u0142c. oraz na r.pracy. Ponadto 20RODZ podniesie swoje kompetencje spo\u0142.-wychow.", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A GOSPODARKI EUROREGIONALNEJ IM. ALCIDE DE GASPERI W J\u00d3ZEFOWIE", "TYTUL": "Wy\u017csza Szko\u0142a Gospodarki Euroregionalnej dla m\u0142odzie\u017cy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.45}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "281500.00", "WARTOSC": "351875.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa stanu zdrowia 100 dzieci z klas I-VI z terenu powiatu otwockiego w zakresie chor\u00f3b kr\u0119gos\u0142upa w okresie realizacji projektu 07.2019-06.2020r. Okres wsparcia us\u0142ug zdrowotnych ka\u017cdego uczestnika wyniesie 8 m-cy poprzez obj\u0119cie go: 1.Dzia\u0142aniami edukacyjnymi (10 warsztat\u00f3w dla uczestnik\u00f3w projektu UP i 10 warsztat\u00f3w dla UP i ich rodzic\u00f3w ) 2. Interwencj\u0105 terapeutyczn\u0105 (badania lekarskie/fizjoterapeutyczne, grupowe zaj\u0119cia z zakresu aktywno\u015bci fizycznej, w tym gimnastyka korekcyjna z wykorzystaniem przyrz\u0105d\u00f3w gimnastycznych). Projekt b\u0119dzie realizowany przez podmiot wykonuj\u0105cy dzia\u0142alno\u015b\u0107 lecznicz\u0105- PCZ w Otwocku. Wnioskodawca jest podmiotem wykonuj\u0105cym dzia\u0142alno\u015b\u0107 lecznicz\u0105 i posiada 20-letnie do\u015bwiadczenie w leczeniu chor\u00f3b kr\u0119gos\u0142upa w\u015br\u00f3d dzieci i doros\u0142ych. (w Poradni Rehabilitacyjnej PCZ leczonych jest rocznie ok. 140 pacjent\u00f3w z chorobami kr\u0119gos\u0142upa do 13 r.\u017c.). Wsparcie projektowe kierowane jest do 100 os.(60K, 40M) z chorobami kr\u0119gos\u0142upa w tym co najmniej 5 osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami z poszczeg\u00f3lnych gmin powiatu otwockiego. Projekt jest odpowiedzi\u0105 na istniej\u0105c\u0105 potrzeb\u0119 realizacji wsparcia w zakresie zdrowia w tej grupie wiekowej wynikaj\u0105c\u0105 z przeprowadzonej w gminach powiatu otwockiego diagnozy (wywiady z o\u015brodkami zdrowia, piel\u0119gniarkami, higienistkami szkol., konsultacje z urz\u0119dami gmin oraz dane w\u0142asne). Projekt wpisuje si\u0119 w cel szczeg\u00f3lny RPO WM 2014-2020 dla dzia\u0142. 9.2.2. Projekt u\u0142atwi dost\u0119p do wysokiej jako\u015bci \u015bwiadcze\u0144 opieki zdrowotnej os\u00f3b wykluczonych lub zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym zw\u0142aszcza wykluczeniem z wi\u0119cej ni\u017c jednego powodu. Zak\u0142ada si\u0119 udzia\u0142 ok 50 % UP z gmin wiejskich. Za\u0142o\u017cenia realizacji. Projektu planowane s\u0105 z poszanowaniem polityk horyzontalnych UE - zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji, w uzasadnieniu doboru grup i zasad rekrutacji, zarz\u0105dzania i realizacji zada\u0144; - zastosowanie zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju, Projekt jest neutralny dla \u015brodowiska. Zakres Projektu zgodny z RP.", "BENEFICJENT": "POWIATOWE CENTRUM ZDROWIA W OTWOCKU", "TYTUL": "Poprawa stanu zdrowia w zakresie chor\u00f3b kr\u0119gos\u0142upa w\u015br\u00f3d dzieci z klas I-VI z terenu powiatu otwockiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.26}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "227750.00", "WARTOSC": "284687.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa stanu zdrowia 100 dzieci z klas I-VI z terenu powiatu otwockiego w zakresie oty\u0142o\u015bci w okresie realizacji projektu Okres wsparcia us\u0142ug zdrowotnych ka\u017cdego uczestnika wyniesie 8 m-cy poprzez obj\u0119cie go: 1. dzia\u0142aniami edukacyjnymi (warsztaty \u017cywieniowych i edukacyjnych dla uczestnik\u00f3w projektu i warsztaty dla uczestnik\u00f3w projektu i ich rodzic\u00f3w ) 2. interwencj\u0105 terapeutyczn\u0105 (badania lekarskie, grupowe zaj\u0119cia z zakresu aktywno\u015bci fizycznej, w tym \u0107wiczenia ruchowe na sali). Projekt b\u0119dzie realizowany przez podmiot wykonuj\u0105cy dzia\u0142alno\u015b\u0107 lecznicz\u0105- PCZ w Otwocku. Wnioskodawca jest podmiotem wykonuj\u0105cym dzia\u0142alno\u015b\u0107 lecznicz\u0105, nr. ksi\u0119gi rejestrowej KRS 0000439686 i posiada ponad 20-letnie do\u015bwiadczenie w pediatrii. Pacjenci do 13 r.\u017c. z oty\u0142o\u015bci\u0105 leczeni s\u0105 w Poradni POZ i na oddziale dzieci\u0119cym. \u015arednio rejestrowano ok. 20 rozpozna\u0144 oty\u0142o\u015bci rocznie u pacjent\u00f3w z do 13 r.\u017c.. Wsparcie projektowe kierowane jest do 100 os.(60K, 40M) z oty\u0142o\u015bci\u0105 w tym co najmniej 3 osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 z gmin powiatu otwockiego: Celestyn\u00f3w, Ko\u0142biel, Osieck, Sobienie-Jeziory, Wi\u0105zowna, Miasto i Gmina Karczew, Miasto J\u00f3zef\u00f3w i Miasto Otwock. Projekt jest odpowiedzi\u0105 na istniej\u0105c\u0105 potrzeb\u0119 realizacji wsparcia w zakresie zdrowia w tej grupie wiekowej wynikaj\u0105c\u0105 z przeprowadzonej w gminach powiatu otwockiego diagnozy (wywiady z o\u015brodkami zdrowia, piel\u0119gniarkami, higienistkami szkolnymi, konsultacje z urz\u0119dami gmin oraz dane w\u0142asne). Projekt wpisuje si\u0119 w cel szczeg\u00f3lny RPO WM 2014-2020 dla dzia\u0142ania 9.2.2. Projekt u\u0142atwi dostosowanie wysokiej jako\u015bci us\u0142ug opieki zdrowotne os\u00f3b wykluczonych lub zagro\u017conych wykluczeniem, zw\u0142aszcza z wi\u0119cej ni\u017c z jednego powodu Zak\u0142ada si\u0119 udzia\u0142 ok 50 % uczestnik\u00f3w projektu z miast \u015brednich (Otwock). Zakres Projektu zgodny z RPZ.", "BENEFICJENT": "POWIATOWE CENTRUM ZDROWIA W OTWOCKU", "TYTUL": "Poprawa stanu zdrowia w zakresie oty\u0142o\u015bci w\u015br\u00f3d dzieci z klas I-VI z terenu powiatu otwockiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.07}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "11236596.98", "WARTOSC": "13225282.27", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin", "OPIS": "Przedmiotem Projektu jest doposa\u017cenie Policji w specjalistyczny sprz\u0119t maj\u0105cy na celu popraw\u0119 bezpiecze\u0144stwa ruchu drogowego (BRD), w tym sprawn\u0105 likwidacj\u0119 zagro\u017ce\u0144 oraz skutk\u00f3w katastrof i wypadk\u00f3w drogowych na obszarze dzia\u0142ania Komendy Sto\u0142ecznej Policji, tj. na obszarze przeci\u0119cia si\u0119 dw\u00f3ch korytarzy sieci TEN-T. W ramach projektu planuje si\u0119 zakup: 1) 23 Ambulans\u00f3w Pogotowania Ruchu Drogowego, 2) 3 specjalistycznych holownik\u00f3w do holowania pojazd\u00f3w uszkodzonych w zdarzeniach drogowych, 3) 8 pojazd\u00f3w o podwy\u017cszonych parametrach technicznych z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 rejestracji zachowa\u0144 uczestnik\u00f3w ruchu drogowego. 4) 2 mobilnych centr\u00f3w nadzoru ruchu drogowego 5) wyposa\u017cenia mobilnych centr\u00f3w nadzoru ruchu drogowego w postaci 18 dron\u00f3w Przed\u0142o\u017cony aneks dotyczy zwi\u0119kszenia kwoty wydatk\u00f3w kwalifikowanych projektu o kwot\u0119 w wysoko\u015bci 700 000, 00 PLN (w tym dofinansowanie UE 595 000,00 PLN) przeznaczonych na zakup dodatkowych \u015brodk\u00f3w ochrony osobistej dla funkcjonariuszy w zwi\u0105zku z przeciwdzia\u0142aniem pandemii COVID-19/SARS-CoV-2. \u0141\u0105czna kwota wydatk\u00f3w na walk\u0119 z COVID-19 dla KSP wraz ze \u015brodkami w wysoko\u015bci 200 000,00 PLN przyznanymi na tel cel w aneksie nr POIS.03.01.00-00-0047/18-01 wyniesie 900 000,00 PLN", "BENEFICJENT": "KOMENDA STO\u0141ECZNA POLICJI", "TYTUL": "Dostosowanie zasob\u00f3w sprz\u0119towych s\u0142u\u017c\u0105cych poprawie bezpiecze\u0144stwa ruchu drogowego do dynamicznego rozwoju sieci TEN-T", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.93}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "587464.48", "WARTOSC": "811991.63", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Celestyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Karczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Ko\u0142biel | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Osieck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Sobienie-Jeziory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna", "OPIS": "Zakup i zamontowanie 41 komplet\u00f3w syren alarmowych o mocy do 600W w\u0142\u0105cznie (syrena szczelinowa i modu\u0142 steruj\u0105cy) i 8 element\u00f3w steruj\u0105cych syrenami (pulpit i aplikacja steruj\u0105ca), 1 stacj\u0119 pogodow\u0105 w 1 gminie powiatu otwockiego i 1 detektor do wykrywania ska\u017ce\u0144 chemicznych (gazowy) dla 1 gminy z gamy gmin Otwock, Karczew i Sobienie-Jeziory, kt\u00f3re posiadaj\u0105 zak\u0142ady niebezpieczne, wykorzystuj\u0105ce Toksyczne \u015arodki Przemys\u0142owe oraz jednego modu\u0142u centrali steruj\u0105cej (zarz\u0105dzaj\u0105cej) prac\u0105 wszystkich punkt\u00f3w alarmowych na terenie powiatu, zapewniaj\u0105cej r\u00f3wnie\u017c dost\u0119p do sterowania ww. punktami alarmowymi z poziomu wojew\u00f3dztwa (Wojew\u00f3dzkiego Centrum Zarz\u0105dzania Kryzysowego). Ponadto dla sprawnego dzia\u0142ania systemu, zostan\u0105 przeprowadzone szkolenia dla u\u017cytkownik\u00f3w projektu oraz szkolenia dla mieszka\u0144c\u00f3w powiatu w zakresie rozpoznawania zagro\u017ce\u0144 i sygna\u0142\u00f3w alarmowych.", "BENEFICJENT": "POWIAT OTWOCKI", "TYTUL": "Budowa zintegrowanego systemu ostrzegania i alarmowania ludno\u015bci przed zjawiskami katastrofalnymi i zagro\u017ceniami dla Powiatu Otwockiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.75}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2015-10-01", "DOFINANSOWANIE": "6963398.43", "WARTOSC": "8800219.68", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Gr\u00f3jec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Kozienice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Lipsko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: \u0141osice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Mak\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: M\u0142awa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka, GM.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Przysucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pu\u0142tusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom, GM.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Wyszk\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 informatycznych pozwalaj\u0105cych na udost\u0119pnienie wysokiej jako\u015bci us\u0142ug publicznych \u015bwiadczonych drog\u0105 elektroniczn\u0105 przez Mazowiecki Urz\u0105d Wojew\u00f3dzki w Warszawie (MUW) oraz podleg\u0142e wojewodzie mazowieckiemu jednostki administracji rz\u0105dowej (JAR), poprzez wytworzenie kompleksowego rozwi\u0105zania integruj\u0105cego istniej\u0105cy system zarz\u0105dzania dokumentacj\u0105 (EZD) z dedykowanym modu\u0142em us\u0142ug elektronicznych oraz portalem dost\u0119powym dla klient\u00f3w. Powstanie jeden punkt dost\u0119powy do katalogu us\u0142ug publicznych \u015bwiadczonych drog\u0105 elektroniczn\u0105 (e-us\u0142ug) wszystkich JAR bior\u0105cej udzia\u0142 w Projekcie. Na rozwi\u0105zanie docelowe sk\u0142adaj\u0105 si\u0119 nast\u0119puj\u0105ce modu\u0142y funkcjonalne: us\u0142ugowy, open data i komunikacyjny oraz portal dost\u0119powy. Wszystkie e-us\u0142ugi wskazane w katalogu b\u0119d\u0105 odwzorowane w systemie ePUAP2. Poza katalogiem e-us\u0142ug zwi\u0105zanych z realizacj\u0105 spraw urz\u0119dowych b\u0119dzie mo\u017cna uzyska\u0107 dost\u0119p do dodatkowych funkcjonalno\u015bci. Wykaz us\u0142ug planowanych do wdro\u017cenia z okre\u015bleniem stopnia dojrza\u0142o\u015bci uj\u0119ty zosta\u0142 w Studium wykonalno\u015bci. W MUW funkcjonuje zarz\u0105dzanie bezpiecze\u0144stwem informacji (zgodnie z Norm\u0105 PN ISO/IEC 27001:2007). Wymaganiem w stosunku do wykonawc\u00f3w i dostawc\u00f3w wszystkich komponent\u00f3w aplikacyjnych systemu b\u0119dzie projektowanie i wdra\u017canie zarz\u0105dzania us\u0142ugami z uwzgl\u0119dnieniem Polskich Norm: PN-ISO/IEC 20000-1 i PN-ISO/IEC 20000-2. Wnioskodawca b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c wymaga\u0142 zapewnienia zgodno\u015bci z systemem zarz\u0105dzania bezpiecze\u0144stwem informacji wdro\u017conym przez MUW, jako jednostk\u0119 wiod\u0105c\u0105 oraz utrzymuj\u0105c\u0105 g\u0142\u00f3wne zasoby teleinformatyczne Projektu. Ze wzgl\u0119du na realizacj\u0119 cz\u0119\u015bci funkcjonalno\u015bci planowanego rozwi\u0105zania z wykorzystaniem technologii chmury obliczeniowej, wymaganiem Wnioskodawcy b\u0119dzie uwzgl\u0119dnienie w procesie", "BENEFICJENT": "MAZOWIECKI URZ\u0104D WOJEW\u00d3DZKI", "TYTUL": "WDRO\u017bENIE I POPULARYZACJA E-US\u0141UG REALIZOWANYCH PRZEZ ADMINISTRACJ\u0118 RZ\u0104DOW\u0104 W WOJEW\u00d3DZTWIE MAZOWIECKIM (WIPER)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.45}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "109725.00", "WARTOSC": "179949.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada wykorzystanie us\u0142ug doradczych akredytowanej IOB dla stworzenia centrum warsztatowo szkoleniowego z pe\u0142nego protoko\u0142u cyfrowej stomatologii dla lekarzy stomatolog\u00f3w i technik\u00f3w dentystycznych i wdro\u017cenia na jego bazie innowacyjnej w skali regionu us\u0142ugi. W ramach projektu zaplanowane zosta\u0142y nast\u0119puj\u0105ce us\u0142ugi doradcze: 1. Wsparcie w opracowaniu dokumentacji funkcjonalnej w zakresie sposobu wykorzystania pe\u0142nego protoko\u0142u cyfrowego dla \u015bwiadczenia nowej us\u0142ugi 2. Wsparcie w opracowaniu dokumentacji technicznej w zakresie wsp\u00f3\u0142pracy i prawid\u0142owego wsp\u00f3\u0142dzia\u0142ania zestawu sprz\u0119tu wykorzystywanego w centrum szkoleniowym 3. Opracowanie szczeg\u00f3\u0142owego planu wdro\u017cenia nowej us\u0142ugi uwzgl\u0119dniaj\u0105cego specyfik\u0119 i uwarunkowania przedsi\u0119biorcy 4. Wsparcie we wdro\u017ceniu pilota\u017cowego rozwi\u0105zania innowacyjnego z wykorzystaniem ju\u017c wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cych klinik stomatologicznych, zebranie rekomendacji, testowanie us\u0142ugi 5. Wsparcie we wdro\u017ceniu pe\u0142nego rozwi\u0105zania innowacyjnego na bazie przeprowadzonego pilota\u017cu, z wykorzystaniem rekomendacji, ostateczne testowanie us\u0142ugi", "BENEFICJENT": "RS-TEAM S.C. JAKUB SZYMANIAK, GRZEGORZ ROMEK", "TYTUL": "Wdro\u017cenie us\u0142ugi warsztatowych szkole\u0144 z pe\u0142nego protoko\u0142u cyfrowej stomatologii dla lekarzy stomatolog\u00f3w i technik\u00f3w dentystycznych dzi\u0119ki bonom na doradztwo.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.44}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "101890.47", "WARTOSC": "178850.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock", "OPIS": "Niniejszy projekt pn.\u201eBudowa instalacji fotowoltaicznej oraz pompy ciep\u0142a dla firmy P.P.H.U. ATEST Andrzej Tr\u0105bi\u0144ski\u201d realizowanego przez Wnioskodawc\u0119 PPHU Atest Andrzej Tr\u0105bi\u0144ski jest budowa instalacji fotowoltaicznej o mocy 24,64 kWp, w oparciu o ogniwa fotowoltaiczne oraz pompy ciep\u0142a o mocy 3kW, zlokalizowanej w m. Otwock na dzia\u0142kach nr ewid. 92 nr ksi\u0119gi wieczystej KW. Nr WA10/00009254/4 oraz 120/2 nr ksi\u0119gi wieczystej Nr WA1O/00006678/1 w obr\u0119bie ewidencyjnym 00020 w jednostce ewidencyjnej Miasta Otwock. Podstawowym za\u0142o\u017ceniem projektu jest wytwarzanie energii elektrycznej pochodz\u0105cej z odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 prowadz\u0105ce do wzrostu wykorzystania OZE w finalnym zu\u017cyciu energii. Powy\u017csze za\u0142o\u017cenie realizowane b\u0119dzie dzi\u0119ki zwi\u0119kszeniu (w nast\u0119pstwie zrealizowania projektu) zdolno\u015bci wytwarzania energii z OZE w generacji rozproszonej na terenie wojew\u00f3dztwa mazowieckiego o 0,030 MW w 2019 r. a przewidywana roczna produkcja energii ze s\u0142o\u0144ca po zako\u0144czeniu projektu to ok. 24,14 MWh/rok. Celem szczeg\u00f3\u0142owym projektu jest ograniczenie emisji gaz\u00f3w cieplarnianych przez sektor energetyczny \u015brodowiska - mierzona redukcj\u0105 emisji CO2 o 20,53 ton r\u00f3wnowa\u017cnika CO2 od 2019 r., jak r\u00f3wnie\u017c zwi\u0119kszenie bezpiecze\u0144stwa", "BENEFICJENT": "P.P.H.U. \"ATEST\" TR\u0104BI\u0143SKI ANDRZEJ TADEUSZ", "TYTUL": "Budowa instalacji fotowoltaicznej oraz pompy ciep\u0142a dla P.P.H.U. Atest Andrzej Tr\u0105bi\u0144ski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.26}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3999857.32", "WARTOSC": "4999821.65", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie na obszarze 7 gmin nale\u017c\u0105cych do ZIT WOF (Warszawa, Grodzisk Mazowiecki, Otwock, \u017byrard\u00f3w, Koby\u0142ka, Lesznowola, Stare Babice). Wsparcie zostanie skier. do 1900 ucz./uczennic (969M/931K) oraz 164 nauczycielek/li (147K/17M) z 38 szk\u00f3\u0142 (20 szk\u00f3\u0142 podst. i 18 gimnazj\u00f3w) zlokaliz. na w/w obszarze. W gr. szk\u00f3\u0142 bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie s\u0105 szko\u0142y integracyjne, zespo\u0142y szk\u00f3\u0142 i szko\u0142y z teren\u00f3w wiejskich. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do rozwoju kompet. kluczowych i kszta\u0142t. w\u0142. postaw i umiej\u0119t. Ucz./uczennic oraz umo\u017cliwi stworzenie warunk\u00f3w dla nauczania metod\u0105 eksperymentu poprzez wyposa\u017cenie 38 szk\u00f3\u0142 w narz\u0119dzia do nauczania przedm. przyrodn. (wyposa\u017cenie szkolnych pracowni przyrody, zest. eduk. \"WODA\", zes. Informat.) i realizacj\u0119 38 projekt\u00f3w eduk.-badawczych. G\u0142. celem projektu jest zwi\u0119kszenie kompet. Ucz./uczennic w zakresie przedm. mat.-przyrodniczych i informatyki oraz kszta\u0142towanie postaw kreatywno\u015bci i umiej\u0119tno\u015bci pracy zespo\u0142owej. Zostanie przeprow. cykl zaj\u0119\u0107 dla ucz./uczennic z wykorzys. przestrzeni CNK (laboratoria, wystawy sta\u0142e i czasowe). Ucz./uczennice wezm\u0105 a udzia\u0142 w zaj\u0119ciach dodatkowych z wykorzyst. nowych narz\u0119dzi eduk. i informat.. Wezm\u0105 r\u00f3wnie\u017c udzia\u0142 w zaj. terenowych i zrealizuj\u0105 projekty eduk.-badawcze. Dzi\u0119ki udzia\u0142owi w programie ucz./uczennice poznaj\u0105 nowe met. pracy, naucz\u0105 si\u0119 rozwi\u0105zywa\u0107 problemy z wykorzyst. met. badaw., samodzielnie wykonaj\u0105 eksperymenty oraz zaplanuj\u0105 i przeprowadz\u0105 projekty naukowe. Integraln\u0105 cz\u0119\u015bci\u0105 projektu jest kompleksowy program warsztat\u00f3w dla nauczycieli przyrody, geografii, fizyki, chemii, biologii, matematyki i informatyki. Obejmuje on cykl zaj\u0119\u0107, dotycz\u0105cych m.in. roli nauki w edukacji, sposob\u00f3w wykorzystania technik i narz\u0119dzi wspieraj\u0105cych uczenie si\u0119, organizacji czasu i przestrzeni edukacyjnych. Dzi\u0119ki warsztatom nauczyciele/lki b\u0119d\u0105 potrafili wspiera\u0107 ucz./uczennice w tw\u00f3rczym rozwi\u0105\u017c. problem\u00f3w i tworzy\u0107 warunki sprzyjaj\u0105ce rozwojowi ich kreatywno\u015bci.", "BENEFICJENT": "CENTRUM NAUKI KOPERNIK", "TYTUL": "Szko\u0142a bli\u017cej nauki - stworzenie w 7 gminach Warszawskiego Obszaru Funkcjonalnego warunk\u00f3w dla nauczania opartego na metodzie eksperymentu poprzez zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji nauczycielek i nauczycieli w zakresie pracy metod\u0105 eksperymentu, wyposa\u017cenie szk\u00f3\u0142 w zestawy edukacyjne i narz\u0119dzia do nauczania przedmiot\u00f3w przyrodniczych oraz rozw\u00f3j kompetencji uczni\u00f3w i uczennic w zakresie przedmiot\u00f3w przyrodniczych m.in. poprzez realizacj\u0119 projekt\u00f3w edukacyjno-badawczych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.05}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "80000.00", "WARTOSC": "153750.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock", "OPIS": "Novo-Pak jest m\u0142od\u0105, pr\u0119\u017cnie rozwijaj\u0105c\u0105 si\u0119 firm\u0105 produkcyjn\u0105, kt\u00f3ra dysponuje ogromnym potencja\u0142em popartym wieloletnim do\u015bwiadczeniem wykwalifikowanego personelu w produkcji opakowa\u0144 z tworzyw sztucznych. Posiadamy nowoczesny park maszynowy i narz\u0119dziowni\u0119, dzi\u0119ki kt\u00f3rym produkujemy opakowania metod\u0105 wyt\u0142aczania z rozdmuchem (butelki, pojemniki), wtrysku z rozdmuchem (butelki, s\u0142oiki) oraz wtrysku (nakr\u0119tki, flip-topy, nasadki, s\u0142oiki w tym tak\u017ce s\u0142oiki grubo\u015bcienne). Celem naszej dzia\u0142alno\u015bci jest produkcja najwy\u017cszej jako\u015bci opakowa\u0144 dla przemys\u0142u kosmetycznego, farmaceutycznego oraz chemii gospodarczej. Produkcja z zastosowaniem nowej technologii, kt\u00f3ra wymaga dopracowania we wsp\u00f3\u0142pracy z zewn\u0119trznym zespo\u0142em specjalist\u00f3w, wybitnie zmniejszy uci\u0105\u017cliwo\u015b\u0107 przemys\u0142u opakowa\u0144 dla \u015brodowiska poprzez mo\u017cliwo\u015b\u0107 zastosowania 100% recyclingu surowca z jakiego tworzone b\u0119d\u0105 nowe wyroby. Projektowe prace badawcze pozwol\u0105 na uzyskanie odpowiedniej wiedzy technicznej pozwalaj\u0105cej na uruchomienie w firmie wnioskodawcy produkcji pojemnika z innowacyjnym systemem rozpylania. Przewidywany do wprowadzenia przez firm\u0119 Novo-Pak projekt masowej produkcji innowacyjnego i niespotykanego na rynku nowego typu pojemnika z bezci\u015bnieniowym systemem dystrybucji (zarejestrowany wz\u00f3r wsp\u00f3lnotowy UHRW) wymaga przeprowadzenie dzia\u0142a\u0144 przygotowawczych (opisanych w polu C.5 wniosku) maj\u0105cych na celu potwierdzenie przyj\u0119tych lub okre\u015blenie nowych metod, materia\u0142\u00f3w i technologii. W efekcie po zako\u0144czeniu prac badawczych planowane jest wdro\u017cenie do produkcji nowego wyrobu \u2013 opakowania z innowacyjnym systemem dozowania dla kosmetyki bia\u0142ej. Produkcja nowych wyrob\u00f3w b\u0119dzie odbywa\u0142a si\u0119 w technologii, opartej o posiadan\u0105 w\u0142asno\u015b\u0107 intelektualn\u0105 (wz\u00f3r u\u017cytkowy), daj\u0105cej mo\u017cliwo\u015b\u0107 wysokiej dok\u0142adno\u015bci wykonania i zwi\u0119kszonych parametr\u00f3w u\u017cytkowych opakowania. Rozpatruj\u0105c polski rynek opakowa\u0144 typu airless stwierdzamy, \u017ce jest to wci\u0105\u017c rynek wschodz\u0105cy, w pocz\u0105tkowym stadium rozwoju.", "BENEFICJENT": "NOVO-PAK SP. Z O.O.", "TYTUL": "Badania mieszka spr\u0119\u017cystego celem rozpocz\u0119cia produkcji innowacyjnego pojemnika z bezci\u015bnieniowym systemem dystrybucji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.78}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2469620.00", "WARTOSC": "3541377.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa", "OPIS": "Aktualnie dost\u0119pne na rynku rozwi\u0105zania cechuj\u0105 si\u0119 r\u00f3\u017cnorodnym podej\u015bciem do kwestii zabezpieczenia poufno\u015bci prowadzonych z ich wykorzystaniem konwersacji. Wsp\u00f3ln\u0105 cech\u0105 \u0142\u0105cz\u0105c\u0105 wszystkie rozwi\u0105zania jest wykorzystanie technik kryptograficznych, uznanych za klasyczne, tj. takich kt\u00f3re nie s\u0105 odporne na kryptoanaliz\u0119 z wykorzystaniem komputer\u00f3w kwantowych. W zwi\u0105zku ze sta\u0142ym wzrostem mocy obliczeniowych dost\u0119pnych na rynku rozwi\u0105za\u0144, podej\u015bcie takie mo\u017ce spowodowa\u0107, i\u017c komunikacja prowadzona z wykorzystaniem pozornie na dzie\u0144 dzisiejszy bezpiecznych aplikacji, w najbli\u017cszych kilku latach zostanie ca\u0142kowicie z\u0142amana. Powy\u017csze wskazuje na konieczno\u015b\u0107 opracowania rozwi\u0105zania, kt\u00f3re ochroni komunikacj\u0119 nie tylko przed obecnymi atakami, ale tak\u017ce przed tymi wykonywanymi przez komputery kwantowe. W ramach projektu przewidywana jest realizacja systemu bezpiecznej komunikacji \u2013 komunikatora internetowego. Podstawow\u0105 cech\u0105 opracowywanego rozwi\u0105zania jest zabezpieczenie prowadzonej komunikacji poprzez zastosowanie technik kryptograficznych, zapewniaj\u0105cych ochron\u0119 przed kryptoanaliz\u0105 z wykorzystaniem komputer\u00f3w kwantowych. W ramach prowadzonych bada\u0144 przemys\u0142owych planuje si\u0119 wytworzenie zestawu protoko\u0142\u00f3w i algorytm\u00f3w kryptograficznych, kt\u00f3rych celem b\u0119dzie zabezpieczenie komunikacji (po\u0142\u0105czenia g\u0142osowe, komunikaty tekstowe, pliki, multimedia) przed atakami prowadzonymi z wykorzystaniem komputer\u00f3w kwantowych \u2013 b\u0119d\u0105 to tzw. algorytmy postkwantowe. Realizacja prac rozwojowych ma na celu wytworzenie aplikacji klienckich i serwerowych pozwalaj\u0105cych na wytworzenie kompletnego prototypu rozwi\u0105zania. Przewidywane jest wytworzenie aplikacji na systemy Android, iOS oraz aplikacji desktopowej.", "BENEFICJENT": "USECRYPT S.A. (DAWNIEJ: CRYPTOMIND S.A.)", "TYTUL": "System bezpiecznej komunikacji zapewniaj\u0105cy ochron\u0119 przed kryptoanaliz\u0105 z wykorzystaniem komputer\u00f3w kwantowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.37}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1904883.00", "WARTOSC": "2381103.75", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka", "OPIS": "Proj.real.w okresie IX2017-VIII 2019 [k.dost.1] na obszarze ZIT WOF (10 gmin:Warszawa,Grodzisk Maz.,\u0141omianki,Marki,Milan\u00f3wek,Otwock, Nadarzyn,Pruszk\u00f3w,Z\u0105bki,Zielonka) [k.form.ZIT1]. Wsparcie w ramach proj. jest skierowane do 71 szk\u00f3\u0142 z oddz.gim. (z wy\u0142.szk\u00f3\u0142 dla doros\u0142ych) z obszaru ZIT WOF,w tym do doradc\u00f3w eduk.-zaw. oraz nauczycieli wyznaczonych do real.zada\u0144 z zakresu doradztwa eduk.-zaw. [DEZ] w w/w szko\u0142ach [k.dost.4] - \u0142\u0105cznie 78os.(74K,4M) oraz 4445 uczni\u00f3w (2080K, 1920M) ww.szk\u00f3\u0142. Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest podniesienie w\u015br\u00f3d min. 90% uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 z terenu ZIT WOF bior\u0105cych udzia\u0142 w proj. kompetencji kluczowych w zakresie budowania \u015bcie\u017cki kariery edukacyjno-zawodowej i poruszania si\u0119 po rynku pracy,a poprzez to zwi\u0119kszenie ich zdolno\u015bci do zatrudnienia dzi\u0119ki realizacji dzia\u0142a\u0144 w obszarze rozwoju i poprawy jako\u015bci doradztwa edukacyjno-zawodowego prowadzonego w 71 szko\u0142ach obj\u0119tych wsparciem w projekcie do 30VIII2019r. Proj.zawiera dzia\u0142ania maj\u0105ce na celu systemowe wzmocnienie DEZ w szko\u0142ach oraz przygotowanie ich do \u015bwiadczenia tego typu us\u0142ug [k.dost.6]- wsparcie proj.obejmuje rozwi\u0105zania: a) uzyskanie kwalifikacji doradc\u00f3w eduk.-zaw. przez osoby realizuj\u0105ce zadania z zakresu DEZ w szko\u0142ach,kt\u00f3re nie posiadaj\u0105 kwalifikacji z tego zakresu i podnoszenie kwalifikacji doradc\u00f3w eduk.zaw.,realizuj\u0105cych zadania z zakresu DEZ w SzOW- ZADANIE 1 b) tworzenie Szkolnych Punkt\u00f3w Informacji i Kariery (SPInKa) - ZADANIE 2 i 3. Ponadto podj\u0119te zostan\u0105 dzia\u0142ania na rzecz intensyfikacji wsp\u00f3\u0142pracy rynku pracy z szko\u0142ami obj\u0119tymi wsparciem w proj. [SzOW] w zakresie DEZ,w tym rozpoznania potrzeb rynku pracy i promowania kszta\u0142cenia zaw.-ZADANIE 4. Ww.dzia\u0142ania przyczyni\u0105 si\u0119 do poprawy funkcjonowania DEZ w SzOW poprzez tworzenie Szkolnych Punkt\u00f3w Informacji i Kariery (PIK1/PIK2) oraz podnoszenie kwalifikacji doradc\u00f3w edukacyjno-zaw. i os\u00f3b realizuj\u0105cych w SzOW DEZ oraz zainicjowanie i rozwijanie wsp\u00f3\u0142pracy szk\u00f3\u0142 z otoczeniem spo\u0142.-gosp.[OSG].", "BENEFICJENT": "MIASTO STO\u0141ECZNE WARSZAWA/BIURO EDUKACJI", "TYTUL": "Bli\u017cej rynku pracy- Zintegrowany System Doradztwa Edukacyjno-Zawodowego ZIT WOF", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.93}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "106303.49", "WARTOSC": "132879.36", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Celestyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Karczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Ko\u0142biel | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Osieck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Sobienie-Jeziory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM PROJEKTU jest wykrycie uczni\u00f3w kl. I szk\u00f3\u0142 podstawowych w roku szkolnym 2017/2018 oraz 2018/2019 z powiatu otwockiego, u kt\u00f3rych wyst\u0119puje podejrzenie zaburze\u0144 s\u0142uchu. Planowane zadania s\u0105 zgodne z za\u0142o\u017ceniami Regionalnego Programu Zdrowotnego Samorz\u0105du Wojew\u00f3dztwa Mazowieckiego (RPZ) i obejmuj\u0105: akcje informacyjne, dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne dla rodzic\u00f3w i dzieci, badania przesiewowe s\u0142uchu dla uczni\u00f3w klas I szk\u00f3\u0142 podstawowych oraz konferencje szkoleniowe dla personelu medycznego. G\u0141\u00d3WNI UCZESTNICY PROJEKTU obj\u0119ci wsparciem bezpo\u015brednim to dzieci ucz\u0105ce si\u0119 w klasach I szk\u00f3\u0142 podstawowych z obszaru wojew\u00f3dztwa mazowieckiego, z powiatu otwockiego w roku szkolnym 2017/2018 oraz 2018/2019. Ponadto dzia\u0142aniami zostan\u0105 obj\u0119ci r\u00f3wnie\u017c rodzice/opiekunowie, personel plac\u00f3wek o\u015bwiatowych oraz personel medyczny. ZAK\u0141ADANY WSKA\u0179NIK REZULTATU: liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug zdrowotnych, istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu. ZAK\u0141ADANE WSKA\u0179NIKI PRODUKTU: liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami zdrowotnymi w programie, liczba dzieci uczestnicz\u0105cych w programie, liczba rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w dzieci oraz personelu pedagogicznego uczestnicz\u0105cych w zaj\u0119ciach, liczba personelu medycznego uczestnicz\u0105cego w szkoleniach oraz liczba opracowanych wzor\u00f3w materia\u0142\u00f3w informacyjno \u2013 edukacyjnych. Pozosta\u0142e wska\u017aniki okre\u015blone w RPZ b\u0119d\u0105 wykazane i raportowane na etapie realizacji Projektu. Na podstawie dotychczas zrealizowanych program\u00f3w bada\u0144 przesiewowych s\u0142uchu w szko\u0142ach podstawowych wojew\u00f3dztwa mazowieckiego wynika, \u017ce w Projekcie we\u017amie udzia\u0142 oko\u0142o 80% populacji docelowej. Instytut Fizjologii i Patologii S\u0142uchu (IFPS) posiada potencja\u0142 finansowy, kadrowy oraz techniczny umo\u017cliwiaj\u0105cy OBJ\u0118CIE BADANIAMI CA\u0141EJ POPULACJI UCZNI\u00d3W KL. I szk\u00f3\u0142 podstawowych z powiatu otwockiego.", "BENEFICJENT": "INSTYTUT FIZJOLOGII I PATOLOGII S\u0141UCHU", "TYTUL": "Badania przesiewowe s\u0142uchu uczni\u00f3w klas I szk\u00f3\u0142 podstawowych na terenie powiatu otwockiego w roku szkolnym 2017/2018 oraz 2018/2019", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.86}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "2129899.56", "WARTOSC": "3266318.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Bia\u0142obrzegi | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Promna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Stara B\u0142otnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Stromiec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Wy\u015bmierzyce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Glinojeck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Go\u0142ymin-O\u015brodek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Grudusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ojrze\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Opinog\u00f3ra G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Regimin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: So\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Borowie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Maciejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Miastk\u00f3w Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Parys\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Pilawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Sobolew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Trojan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Wilga | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u017belech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Pacyna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Sanniki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Szczawin Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Podkowa Le\u015bna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: \u017babia Wola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Belsk Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: B\u0142\u0119d\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Chyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Goszczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Gr\u00f3jec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Jasieniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Mogielnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Nowe Miasto nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Pniewy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Warka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Garbatka-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: G\u0142owacz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Gniewosz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Grab\u00f3w nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Kozienice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Magnuszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Sieciech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Niepor\u0119t | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Serock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Chotcza | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Ciepiel\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Lipsko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Rzeczni\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Sienno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Solec nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Huszlew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: \u0141osice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Olszanka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Plater\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Sarnaki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Stara Kornica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Czerwonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Karniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Krasnosielc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Mak\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: M\u0142ynarze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: P\u0142oniawy-Bramura | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: R\u00f3\u017can | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Rzewnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Sypniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Szelk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ceg\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: D\u0119be Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Dobre | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Halin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Jakub\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ka\u0142uszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Latowicz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mrozy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Siennica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Stanis\u0142aw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Sulej\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Dzierzgowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Lipowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: M\u0142awa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Strzegowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Stupsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szre\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szyd\u0142owo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wieczfnia Ko\u015bcielna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wi\u015bniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Czosn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Leoncin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nasielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Pomiech\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Zakroczym | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Baranowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czarnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czerwin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Goworowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Kadzid\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Lelis | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: \u0141yse | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Myszyniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Olszewo-Borki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Rzeku\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Troszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka, GM.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Andrzejewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Boguty-Pianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Brok | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ma\u0142kinia G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Nur | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Stary Luboty\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Szulborze Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: W\u0105sewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Zar\u0119by Ko\u015bcielne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Celestyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Karczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Ko\u0142biel | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Osieck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Sobienie-Jeziory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Pra\u017cm\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Tarczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bodzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Brudze\u0144 Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bulkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Drobin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: G\u0105bin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: \u0141\u0105ck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Ma\u0142a Wie\u015b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Nowy Dunin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Radzanowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142ubice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142upno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Stara Bia\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Staro\u017areby | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Wyszogr\u00f3d | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Baboszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Czerwi\u0144sk nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Dzierz\u0105\u017cnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Joniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Naruszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Nowe Miasto | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Sochocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Za\u0142uski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Brwin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Chorzele | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Jednoro\u017cec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krasne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krzynow\u0142oga Ma\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Borkowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Gielni\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Klw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Odrzyw\u00f3\u0142 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Potwor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Przysucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Rusin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Wieniawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Gzy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Obryte | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pokrzywnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pu\u0142tusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: \u015awiercze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Winnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Zatory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom, GM.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: G\u00f3zd | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: I\u0142\u017ca | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jastrz\u0119bia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jedli\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jedlnia-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Kowala | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Pionki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Pionki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Przytyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Skaryszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Wierzbica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Wolan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Zakrzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Domanice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Korczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Kotu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mokobody | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mordy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Paprotnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Przesmyki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sk\u00f3rzec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sucho\u017cebry | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wi\u015bniew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wodynie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Zbuczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Gozdowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Mochowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Ro\u015bciszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Szczutowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Zawidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Broch\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: I\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: M\u0142odzieszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Nowa Sucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Rybno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Teresin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Bielany | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Ceran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Jab\u0142onna Lacka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Kos\u00f3w Lacki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Repki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Sabnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Sterdy\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Chlewiska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Jastrz\u0105b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Mir\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Oro\u0144sko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Szyd\u0142owiec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Kampinos | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Leszno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Gr\u0119bk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Korytnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Liw | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: \u0141och\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Miedzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Sadowne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Stoczek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: W\u0119gr\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Wierzbno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Jad\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Klemb\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Strach\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: T\u0142uszcz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Bra\u0144szczyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: D\u0142ugosiod\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Rz\u0105\u015bnik | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Somianka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Wyszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Zabrodzie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Kazan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Policzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Przy\u0142\u0119k | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Tcz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Zwole\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Bie\u017cu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Kuczbork-Osada | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lubowidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lutocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Siemi\u0105tkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: \u017buromin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Mszczon\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Puszcza Maria\u0144ska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Radziejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Wiskitki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "Projekt polega na podniesieniu konkurencyjno\u015bci sektora MSP poprzez udzielanie specjalistycznego doradztwa. Sekwencja Sp. z o.o. jako akredytowany IOB, posiada do\u015bwiadczenie i wiedz\u0119, kt\u00f3ra pozwoli \u015bwiadczy\u0107 szereg us\u0142ug doradczych podmiotom sektora mikro, ma\u0142ych \u015brednich przedsi\u0119biorstw. Grup\u0105 docelow\u0105, kt\u00f3ra we\u017amie udzia\u0142 w projekcie i stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 podmioty, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 we wczesnej fazie rozwoju tj. do 24 miesi\u0119cy z woj. mazowieckiego. Dodatkowo firmy te b\u0119d\u0105 posiada\u0142y potencja\u0142 technologiczny, kt\u00f3ry prze\u0142o\u017cy si\u0119 na wdro\u017cenie innowacji technologicznej w dzia\u0142alno\u015bci. Faza pocz\u0105tkowa ka\u017cdej dzia\u0142alno\u015bci jest kluczow\u0105 w rozwoju firmy. To w tym etapie podejmowane s\u0105 decyzje dotycz\u0105ce podstawowych cel\u00f3w funkcjonowania firmy, okre\u015blona zostaje koncepcja prowadzonego biznesu. Faza startowa ma strategiczne znaczenie dla dalszych etap\u00f3w rozwoju i wzrostu przedsi\u0119biorstwa. W tym w\u0142a\u015bnie okresie kluczowe jest podj\u0119cie odpowiednich krok\u00f3w dla dalszego rozwoju i wdra\u017cania innowacji w organizacji. Na tym etapie firma b\u0119dzie mog\u0142a skorzysta\u0107 ze specjalistycznego doradztwa IOB \u2013Sekwencji, w zakresie us\u0142ug z nast\u0119puj\u0105cych grup tematycznych: informacyjne, doradztwo og\u00f3lne, doradztwo finansowe i ksi\u0119gowe, doradztwo prawne, doradztwo techniczno- administracyjne. W projekcie zak\u0142ada si\u0119 wsparcie specjalistyczne minimum 35 podmiot\u00f3w znajduj\u0105cych si\u0119 we wczesnej fazie rozwoju. Projekt podzielono na 5 etap\u00f3w. W Zad. 1 opracowano strategi\u0119 biznesow\u0105, w kt\u00f3rej dog\u0142\u0119bnie przeanalizowano rynek, konkurencyjne us\u0142ugi oraz przedstawiono szczeg\u00f3\u0142owo koncepcj\u0119 projektu. W Zad. 2 nast\u0105pi szczeg\u00f3\u0142owe opracowanie metodologii prowadzenia projektu, modyfikacja systemu IT wspieraj\u0105cego pozyskanie uczestnik\u00f3w i prowadzenie projekt\u00f3w, oraz opracowana zostanie strona www projektu. . Zad.3 to rozpocz\u0119cie \u015bwiadczenia us\u0142ug. Zadanie 4 oraz 5 skupi si\u0119 na dog\u0142\u0119bnej realizacji us\u0142ug u wyselekcjonowanych podmiot\u00f3w oraz ewaluacji projekt\u00f3w.", "BENEFICJENT": "SEKWENCJA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Fundusz Wspierania Innowacji Sekwencja szans\u0105 na wsparcie pocz\u0105tkowej fazy rozwoju przedsi\u0119biorstw.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.39}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-01", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "365750.00", "WARTOSC": "457187.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Celestyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Karczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Ko\u0142biel | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Osieck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Sobienie-Jeziory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM PROJEKTU jest wzrost \u015bwiadomo\u015bci w\u015br\u00f3d 2.350 mieszka\u0144c\u00f3w m.st. Warszawy i powiatu otwockiego gm.: Celestyn\u00f3w, J\u00f3zef\u00f3w, Karczew, Ko\u0142biel, Osieck, Otwock, Sobienie-Jeziory oraz Wi\u0105zowna (w tym 940 M i 1.410 K) zwi\u0105zanych z zagro\u017ceniami jakie niesie cukrzyca i obj\u0119cie ich konsultacjami lekarskimi w kierunku wykrywania cukrzycy do 30.08.2019r. Planowane zadania s\u0105 zgodne z za\u0142o\u017ceniami Regionalnego Programu Zdrowotnego Samorz\u0105du Wojew\u00f3dztwa Mazowieckiego (RPZ) i obejmuj\u0105: akcj\u0119 informacyjn\u0105 (modu\u0142 I), konsultacje lekarskie i dzia\u0142ania edukacyjne (modu\u0142 II) i szkolenia personelu medycznego (modu\u0142 III) . G\u0141\u00d3WNI UCZESTNICY PROJEKTU obj\u0119ci wsparciem bezpo\u015brednim to osoby pow. 60 r.\u017c. mieszkaj\u0105ce w Warszawie i powiecie otwockim dotychczas niediagnozowane w kierunku cukrzycy, kt\u00f3re podpisz\u0105 druk \u015bwiadomej zgody na udzia\u0142 w projekcie. Ponadto dzia\u0142aniami zostan\u0105 obj\u0119ci r\u00f3wnie\u017c lekarze/piel\u0119gniarki, personel plac\u00f3wek prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 lecznicz\u0105. ZAK\u0141ADANY WSKA\u0179NIK REZULTATU: liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug zdrowotnych, istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu. ZAK\u0141ADANE WSKA\u0179NIKI PRODUKTU: liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami zdrowotnymi w programie, liczba personelu medycznego uczestnicz\u0105cego w szkoleniach oraz liczba wyk\u0142ad\u00f3w dla pacjent\u00f3w dotycz\u0105ce w szczeg\u00f3lno\u015bci diety i aktywno\u015bci fizycznej. Pozosta\u0142e wska\u017aniki okre\u015blone w RPZ b\u0119d\u0105 wykazane i raportowane zgodnie z \u00a730 pkt 3 wzoru umowy rycza\u0142towej dla przedmiotowego konkursu. Wnioskodawca we wska\u017aniku rezultatu nr 2 oraz wska\u017anikach produktu nr 3, 4, 5, 6, 7, i 8 wskaza\u0142 warto\u015bci docelowe na poziomie \"0\" - ich oszacowanie jest mo\u017cliwe wy\u0142\u0105cznie na etapie realizacji proj. i b\u0119dzie raportowane zgodnie z zapisami umowy o dofinasowanie - informacje zostan\u0105 przekazane w terminie okre\u015blonym w \u00a730 pkt 3 wzoru umowy rycza\u0142towej. Projekt spe\u0142ni KRYTERIUM MERYTOR. SZCZEG\u00d3\u0141OWE nr 7 - opis w sekcji D (opis zadania nr 3)", "BENEFICJENT": "EUROPEJSKIE CENTRUM SZKOLE\u0143 SP. ZO.O.", "TYTUL": "Profilaktyka cukrzycy w Warszawie i powiecie otwockim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.19}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "498250.00", "WARTOSC": "622812.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Podkowa Le\u015bna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Niepor\u0119t | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Halin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Sulej\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Czosn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Karczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Brwin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Leszno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "Zaj\u0119cia z doradztwa edukacyjno-zawodowego powinny w naszych realiach by\u0107 odpowiedzi\u0105 na uwarunkowania rynku pracy i gospodarki. Powinny te\u017c dostarcza\u0107 uczniom i u\u0142atwia\u0107 im wyb\u00f3r kierunk\u00f3w kszta\u0142cenia, kt\u00f3ry zwi\u0119kszy w przysz\u0142o\u015bci szanse na znalezienie intratnej posady. Nie wszystkie szko\u0142y dysponuj\u0105 odpowiedni\u0105 kadr\u0105, kt\u00f3ra mog\u0142aby wspom\u00f3c m\u0142odzie\u017c w tych trudnych wyborach, dlatego jedynym wyj\u0105tkiem s\u0105 studia podyplomowe dla nauczycieli ucz\u0105cych na terenie ZIT warszawskiego z zakresu w/w doradztwa edukacyjno-zawodowego. Przed przyst\u0105pieniem do aplikowania o \u015brodki UE projektodawca o\u015bwiadcza, \u017ce przeprowadzi\u0142 analiz\u0119 problemu w postaci bada\u0144 ankietowych w\u015br\u00f3d potencjalnych uczestnik\u00f3w projektu z zapytaniem o ewentualn\u0105 potrzeb\u0119 dokszta\u0142cenia si\u0119 - w okresie 03 -04- 05.2016 r. Udzia\u0142 w ankiecie wzi\u0119\u0142o 200 os\u00f3b (nauczycieli -136K - 64 M) i a\u017c 81 % z nich wyrazi\u0142o ch\u0119\u0107 i potrzeb\u0119 zdobycia nowych kwalifikacji. Woj. Maz. jest najdro\u017cszym wojew\u00f3dztwem je\u015bli chodzi o cen\u0119 studi\u00f3w podyplomowych, a jednocze\u015bnie s\u0105 one najbardziej efektywn\u0105 form\u0105 doskonalenia umiej\u0119tno\u015bci nauczycieli (www.zarz.agh.edu.pl). Semestr studi\u00f3w na uczelni publicznej z doradztwa edukacyjno - zawodowego kosztuje \u015brednio 2 300,00 PLN, a na uczelni prywatnej 1950,00 PLN. Z powodu w\u0142a\u015bnie bariery ekonomicznej wielu nauczycieli nie sta\u0107 na dokszta\u0142canie si\u0119 i nabywanie nowych umiej\u0119tno\u015bci. Do kosztu studi\u00f3w nale\u017cy jeszcze doliczy\u0107 koszt przejazdu na zaj\u0119cia, noclegu (zaj\u0119cia weekendowe), wy\u017cywienia. Wielu zdolnych rokuj\u0105cych i chc\u0105cych poszerza\u0107 swoj\u0105 wiedz\u0119 nauczycieli z powodu bariery finansowej nie jest w stanie zdecydowa\u0107 si\u0119 na podj\u0119cie nauki. Projekt ten jest odpowiedzi\u0105 na ich potrzeby. 50 (40K/10M) nauczycieli zostanie zakwalifikowanych do uczestnictwa w projekcie i po 3 semestrach nauki b\u0119d\u0105 mogli pomaga\u0107 m\u0142odzie\u017cy i dzieciom w wyborze w\u0142a\u015bciwej zawodowej drogi \u017cyciowej. Projekt jest skierowany do grup docelowych zamieszka\u0142ych na terenie wojew\u00f3dztwa mazowieckiego z obszaru ZIT WOF.", "BENEFICJENT": "AKADEMIA KULTURY INFORMACYJNEJ SP. Z O.O.", "TYTUL": "Nauczycielu - daj sobie szans\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.18}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 16422378.4}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 4522802.100000001}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 4239741.13}, {"name": "Przedszkola", "value": 2644096.23}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2532190.15}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2315947.9}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 2214364.71}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 1791810.11}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1604276.6999999997}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1524928.14}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 1484096.1600000001}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 1384850.02}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 833023.89}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 682070.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 582436.3999999999}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 532516.24}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 524993.72}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 437522.63999999996}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 412049.89}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 374303.38}, {"name": "Dostarczanie ciep\u0142a", "value": 347801.65}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 334836.12000000005}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 317741.51}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 313747.66000000003}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 311013.67}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 246233.36}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 237502.59}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 214808.32}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 209717.31}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 209361.58000000002}, {"name": "Gimnazja", "value": 194329.62}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 174850.05}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 173877.66}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 170985.94}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 160586.28}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 149123.64}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 146345.01}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 112827.58000000002}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 99406.21}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 99186.90999999999}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 92454.22}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 83563.01999999999}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 77410.04000000001}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 58346.79}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 52029.52}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 37634.38}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 34374.24}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 32000.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 31039.029999999995}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 20872.79}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 20210.65}, {"name": "Cmentarze", "value": 19998.82}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 18932.7}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 15689.81}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 14856.23}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 14059.76}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 11690.26}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 10151.140000000001}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 4622.84}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 4350.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 2654.04}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 2515.0}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 1203.82}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 211.7}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 o\u015brodk\u00f3w adopcyjnych", "value": 0.0}], "Wniesienie wk\u0142ad\u00f3w do sp\u00f3\u0142ek prawa handlowego": [{"name": "Dostarczanie ciep\u0142a", "value": 108770.72}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 9496617.1}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 5110553.88}, {"name": "Przedszkola", "value": 2046691.11}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 1255763.57}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 1140781.61}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 873918.17}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 276026.76}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 206712.52}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 131400.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 127930.9}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 80000.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 76045.0}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 74254.83}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 40000.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 34999.8}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 18994.89}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 16000.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 26788341.660000004}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 10853286.050000003}, {"name": "Przedszkola", "value": 9625491.91}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 3563062.0100000002}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2962399.210000001}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 2887789.9599999995}, {"name": "Gimnazja", "value": 2020185.7999999998}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 1595121.4000000001}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 1364095.3099999998}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1354874.36}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 1318636.73}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 1306182.5}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 881817.64}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 417854.95999999996}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 378058.32}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 268575.14999999997}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 255373.41}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 225761.83000000002}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 142785.63}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 106165.39}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 101549.71000000002}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 58749.59}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 51347.15}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 47232.7}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 45305.59}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 39664.39}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 8471.19}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 4477.92}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 2594.2599999999998}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 2345.27}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 1764.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 0.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 5634967.91}, {"name": "Przedszkola", "value": 4823722.329999999}, {"name": "Centra kultury i sztuki", "value": 1994000.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 1727788.69}, {"name": "Biblioteki", "value": 1700000.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1171941.6}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 499989.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 306000.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 203800.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 170944.96}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 164210.19}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 121625.0}, {"name": "Gimnazja", "value": 88237.2}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 81060.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 67406.4}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 17250.75}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 9000.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 456000.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 319519.57}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2732929.78}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 400039.51}, {"name": "O\u015brodki informacji turystycznej", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 482281.71}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 100009.88}, {"name": "O\u015brodki informacji turystycznej", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 188608.49}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 36695.439999999995}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 38157480.2}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 10489432.5}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 1761198.38}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 1671633.15}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 1402046.2}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 717082.12}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 366001.52}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 346764.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 185563.86}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 139800.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 97760.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 95600.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 95600.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 47106.34}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 34249.21}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 24862.190000000002}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 13137.84}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 12400.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 6733.53}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 3500.0}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 3482.32}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 832.35}, {"name": "Gimnazja", "value": 499.6}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 358.91}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 40.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 248101.68}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 26312.079999999998}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 452121.14}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 21763140.169999994}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 13594566.73}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 4685043.26}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 4274339.33}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2957748.3399999994}, {"name": "Rodzina", "value": 1511691.2400000002}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 864526.1499999999}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 462871.30000000005}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 350801.62}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 317161.67}, {"name": "Turystyka", "value": 237502.59}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 218785.18000000002}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 211739.28999999998}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 191563.49000000002}, {"name": "Handel", "value": 143308.27}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 128175.74999999999}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 26546.489999999998}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 6040.509999999999}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wniesienie wk\u0142ad\u00f3w do sp\u00f3\u0142ek prawa handlowego": [{"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 108770.72}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 8370488.36}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 6615081.52}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3581466.14}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1066986.25}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 654293.13}, {"name": "Rodzina", "value": 211400.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 158562.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 146925.79}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 74254.83}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 56000.0}, {"name": "Handel", "value": 36232.32}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 34999.8}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 45484722.540000014}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 13607501.330000002}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 3021148.8000000007}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 2887789.9599999995}, {"name": "Rodzina", "value": 2824026.13}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 419618.95999999996}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 125755.04}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 93441.17}, {"name": "Handel", "value": 73757.76}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 55825.07}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 47232.7}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 36196.27}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 2345.27}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 8231502.12}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 5634967.91}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 3897800.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 514989.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 306000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 94625.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 93060.0}, {"name": "Turystyka", "value": 9000.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 456000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 319519.57}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3132969.29}, {"name": "Turystyka", "value": 0.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 0.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 582291.5900000001}, {"name": "Turystyka", "value": 0.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 0.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 75238.45}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 56995.740000000005}, {"name": "Informatyka", "value": 29096.449999999997}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 11103.539999999999}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 9123.02}, {"name": "Turystyka", "value": 7051.29}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 16076.88}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 13277.369999999999}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 2802.49}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2775.89}, {"name": "Turystyka", "value": 1762.81}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 50322045.85}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 4271190.41}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 397352.66}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 191200.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 185563.86}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 139800.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 97760.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 67379.09}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 832.35}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 40.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Informatyka", "value": 117226.59}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 79555.09}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 51320.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 13482.08}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 12830.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 452121.14}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 0.0}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 71125746.41, "v": "71,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.09, "v_pc": "1583,67 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "19.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "1.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 33391252.74, "v": "33,39 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 46.94}, {"name": "Przedszkola", "value": 19146735.109999996, "v": "19,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.91}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 7815940.98, "v": "7,82 mln z\u0142", "v_zmiana": 77.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.98}, {"name": "Gimnazja", "value": 2303252.2199999997, "v": "2,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 55.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.23}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 2033998.22, "v": "2,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.85}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 1980874.68, "v": "1,98 mln z\u0142", "v_zmiana": 29.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.78}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 1632276.4899999998, "v": "1,63 mln z\u0142", "v_zmiana": 54.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.29}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1367479.85, "v": "1,37 mln z\u0142", "v_zmiana": 69.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.92}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 626902.3400000001, "v": "626,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.88}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 334992.26, "v": "334,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.47}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 170985.94, "v": "170,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.24}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 164210.19, "v": "164,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.23}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 156845.39, "v": "156,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.22}]}, {"name": "Rodzina", "value": 54869163.220000006, "v": "54,87 mln z\u0142", "v_zmiana": 31.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.75, "v_pc": "1221,70 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "6.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "2.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 38728366.10000002, "v": "38,73 mln z\u0142", "v_zmiana": 46.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 70.58}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 11545127.799999999, "v": "11,55 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.04}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 1973598.74, "v": "1,97 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.59}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 1958045.5899999999, "v": "1,96 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.56}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 374303.38, "v": "374,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.68}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 209717.31, "v": "209,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.38}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 77410.04000000001, "v": "77,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.14}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 2594.2599999999998, "v": "2,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 101.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 o\u015brodk\u00f3w adopcyjnych", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 34771168.75999999, "v": "34,77 mln z\u0142", "v_zmiana": 56.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.68, "v_pc": "774,21 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "43.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "39.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 16840233.36, "v": "16,84 mln z\u0142", "v_zmiana": 94.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 48.43}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 10755039.64, "v": "10,76 mln z\u0142", "v_zmiana": 210.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.93}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 2216128.71, "v": "2,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 36.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.37}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 2096205.32, "v": "2,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 59.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.02}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 1560141.1600000001, "v": "1,56 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.48}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 833023.89, "v": "833,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.39}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 412049.89, "v": "412,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.18}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 58346.79, "v": "58,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.16}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 17187557.550000004, "v": "17,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.75, "v_pc": "382,69 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "34.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "1.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 13344271.190000001, "v": "13,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 77.63}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1693192.8, "v": "1,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.85}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 1416124.8299999998, "v": "1,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.23}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 385969.54, "v": "385,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.24}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 255544.96999999997, "v": "255,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.48}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 92454.22, "v": "92,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.53}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 16980388.759999998, "v": "16,98 mln z\u0142", "v_zmiana": 26.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.66, "v_pc": "378,08 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "66.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "23.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 7426778.0200000005, "v": "7,43 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 43.73}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 6714830.579999999, "v": "6,71 mln z\u0142", "v_zmiana": 36.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 39.54}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 2278851.6100000003, "v": "2,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 64.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.42}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 559928.55, "v": "559,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 112.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.29}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 12012382.27, "v": "12,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.41, "v_pc": "267,46 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "30.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "2.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 3459783.8400000003, "v": "3,46 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.8}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2532190.15, "v": "2,53 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.07}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 1763852.42, "v": "1,76 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.68}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 1501233.1099999999, "v": "1,50 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.49}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 1384850.02, "v": "1,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.52}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 717293.82, "v": "717,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.97}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 366001.52, "v": "366,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 74.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.04}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 146345.01, "v": "146,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.21}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 71931.65, "v": "71,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.59}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 68900.73, "v": "68,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.57}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 4375868.9399999995, "v": "4,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.97, "v_pc": "97,43 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "61.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "48.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Centra kultury i sztuki", "value": 1994000.0, "v": "1,99 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 45.56}, {"name": "Biblioteki", "value": 1700000.0, "v": "1,70 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 38.84}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 517158.94, "v": "517,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.81}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 164710.0, "v": "164,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 229.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.76}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 3378153.1099999994, "v": "3,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.52, "v_pc": "75,22 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "52.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "29.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 3062640.0099999993, "v": "3,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 90.66}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 185563.86, "v": "185,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.49}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 115434.23999999999, "v": "115,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.41}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 12000.0, "v": "12,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.35}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 2515.0, "v": "2,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.07}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1931552.4, "v": "1,93 mln z\u0142", "v_zmiana": 66.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.87, "v_pc": "43,01 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "79.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "75.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 933001.9, "v": "933,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 191.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 48.3}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 582436.3999999999, "v": "582,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 30.15}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 416114.1, "v": "416,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 154.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.54}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1618789.5, "v": "1,62 mln z\u0142", "v_zmiana": 47.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.73, "v_pc": "36,04 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "76.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "81.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 764025.58, "v": "764,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 47.19}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 476497.55000000005, "v": "476,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 106.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.43}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 378266.37, "v": "378,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 109.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.36}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 768919.7900000002, "v": "768,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.34, "v_pc": "17,12 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "85.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "50.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 689717.4100000001, "v": "689,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 89.69}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 74852.38, "v": "74,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.73}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 4350.0, "v": "4,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.56}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 533827.1699999999, "v": "533,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 2340.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.24, "v_pc": "11,89 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "35.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "32.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie ciep\u0142a", "value": 456572.37, "v": "456,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 85.52}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 74254.83, "v": "74,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 831.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.9}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2999.97, "v": "3,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 78.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.56}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 452121.14, "v": "452,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.2, "v_pc": "10,07 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "81.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "71.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 452121.14, "v": "452,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 419777.87999999995, "v": "419,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 70.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.18, "v_pc": "9,35 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "92.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "81.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 321578.98, "v": "321,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 69.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 76.6}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 72000.0, "v": "72,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.15}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 15689.81, "v": "15,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.73}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 10509.09, "v": "10,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 85.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.5}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 311187.66, "v": "311,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.14, "v_pc": "6,93 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "7.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "0.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 152595.85, "v": "152,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 49.03}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 150120.62000000002, "v": "150,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.24}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 8471.19, "v": "8,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.72}]}, {"name": "Turystyka", "value": 255316.69, "v": "255,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.11, "v_pc": "5,68 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "68.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "66.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 246502.59, "v": "246,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 96.54}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8814.100000000002, "v": "8,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.45}, {"name": "O\u015brodki informacji turystycznej", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Handel", "value": 253298.35, "v": "253,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.11, "v_pc": "5,64 z\u0142", "pl_v_pc": "0,85 z\u0142", "v_pc_diff": "565.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "479.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 253298.35, "v": "253,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 239685.27000000005, "v": "239,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.1, "v_pc": "5,34 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "88.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "64.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 101347.54000000001, "v": "101,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 82.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 42.28}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 99406.21, "v": "99,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 41.47}, {"name": "Cmentarze", "value": 19998.82, "v": "20,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.34}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 18932.7, "v": "18,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.89}]}, {"name": "Informatyka", "value": 146323.04, "v": "146,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.06, "v_pc": "3,26 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "29.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "212.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 146323.04, "v": "146,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 6040.509999999999, "v": "6,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,13 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "99.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "99.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Melioracje wodne", "value": 4622.84, "v": "4,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 77.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 76.53}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 1203.82, "v": "1,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.92}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 213.85, "v": "0,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.54}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 832.35, "v": "0,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 75.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,02 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "99.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "99.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 832.35, "v": "0,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 75.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}]}