{"gmina": "gmina miejska J\u00f3zef\u00f3w", "ludnosc": 20362, "budzet": {"dochody": "145,32 mln z\u0142", "wydatki": "146,45 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 8.7, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 11.9, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "6,10 mln z\u0142", "wydatki": "6,60 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 89.6, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 88.5, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "dochod_ue": "14,95 mln z\u0142", "dotacje_ue": "26,99 mln z\u0142", "udzial_w_dotacjach_ue_powiatu": "155,90 mln z\u0142", "udzial_w_dotacjach_ue_wojewodztwa": "16,63 mln z\u0142", "wydatki_biezace_ue": "128,04 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "12,35 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "0", "wydatki": "165,01 tys z\u0142"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "26695627.21", "WARTOSC": "45779807.69", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Halin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Sulej\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Karczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna", "OPIS": "W celu realizacji projektu zosta\u0142o zawi\u0105zane Porozumienie partnerskie (dalej zwane Partnerstwem) w sprawie wsp\u00f3\u0142pracy miast i gmin na rzecz realizacji Projektu: \u201eWybierzmy rower \u2013 partnerstwo dla rozwoju komunikacji niskoemisyjnej WOF\u201d. W sk\u0142ad Partnerstwa wchodz\u0105: -Partner 1-Gmina Halin\u00f3w, -Partner 2/Lider-Miasto J\u00f3zef\u00f3w, -Partner 3-Gmina Karczew, -Partner 4-Miasto Otwock, -Partner 5-Miasto Sulej\u00f3wek, -Partner 6-Gmina Wi\u0105zowna. Projekt obejmuje swoim zakresem budow\u0119 \u015bcie\u017cek rowerowych na terenie 6 gmin wraz z infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105. Ponadto przedsi\u0119wzi\u0119cie zostanie obj\u0119te jednolitym oznakowaniem przewidzianym dla tras rowerowych w WOF, oraz realizowane b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania promocyjno-informacyjne zgodne z wymogami dla przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 finansowanych ze \u015brodk\u00f3w UE. Dzia\u0142ania przewidziane w projekcie zosta\u0142y bezpo\u015brednio zidentyfikowane w Planach Gospodarki Niskoemisyjnej. W ramach projektu powstanie 45,58 km \u015bcie\u017cek rowerowych oraz 3,54 km ci\u0105g\u00f3w pieszo-rowerowych. \u0141\u0105czna d\u0142ugo\u015b\u0107 \u015bcie\u017cek rowerowych w wyniki realizacji projektu wzro\u015bnie o 176%. \u0141\u0105czna d\u0142ugo\u015b\u0107 ci\u0105g\u00f3w pieszo-rowerowych w wyniki realizacji projektu wzro\u015bnie o 11%. Projekt przewiduje realizacj\u0119 zada\u0144 dotycz\u0105cych infrastruktury towarzysz\u0105cej, ale s\u0105 one elementem uzupe\u0142niaj\u0105cym i niedominuj\u0105cym w projekcie. Przedstawione powy\u017cej elementy s\u0105 bezpo\u015brednio powi\u0105zane z sob\u0105 funkcjonalnie i bezpo\u015brednio realizuj\u0105 cele projektu. \u015acie\u017cki rowerowe b\u0119d\u0105ce przedmiotem projektu pe\u0142ni\u0105 funkcj\u0119 korytarzy transportowych i zosta\u0142y zaprojektowane w celach: -szerszego wykorzystania transportu niezmotoryzowanego indywidualnego, -zmniejszenia wykorzystania samochod\u00f3w osobowych, -lepszej integracji ga\u0142\u0119zi transportu, -ni\u017cszej emisji zanieczyszcze\u0144 powietrza, -ha\u0142asu oraz ni\u017cszego zat\u0142oczenia, -poprawy bezpiecze\u0144stwa ruchu drogowego, -nie zosta\u0142y zaprojektowane jedynie jako infrastruktura turystyczno-rekreacyjna. Projekt b\u0119dzie realizowany na obszarze gdzie wyst\u0119puj\u0105 przekroczenia py\u0142u zawieszonego", "BENEFICJENT": "MIASTO J\u00d3ZEF\u00d3W", "TYTUL": "Wybierzmy rower - Partnerstwo dla rozwoju komunikacji niskoemisyjnej WOF", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 207.15}, {"DATA_KONIEC": "2023-03-31", "DATA_START": "2016-12-20", "DOFINANSOWANIE": "362792913.04", "WARTOSC": "630761367.22", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa", "OPIS": "Przedmiotem Projektu POIi\u015a 5.1-11.2 \u201ePrace na linii kolejowej nr 7 Warszawa Wschodnia Osobowa \u2013 Dorohusk na odcinku Warszawa \u2013 Otwock \u2013 D\u0119blin - Lublin, etap II\u201d jest modernizacja linii kolejowej nr 7 na odcinku Warszawa - Otwock (od km 4,900 do km 26,050) wraz z pracami na \u0142\u0105cznicy kolejowej nr 506 (od km 0,700 do km 4,112). W ramach realizacji inwestycji przewiduje si\u0119: przebudow\u0119 torowisk, modernizacj\u0119, przebudow\u0119 oraz budow\u0119 nowych obiekt\u00f3w in\u017cynieryjnych: most\u00f3w, wiadukt\u00f3w, przepust\u00f3w, przej\u015b\u0107 dla pieszych, tuneli drogowych, wymian\u0119 sieci trakcyjnej i urz\u0105dze\u0144 sterowania ruchem, przebudow\u0119 peron\u00f3w i ich wyposa\u017cenia, budow\u0119 uk\u0142adu sterowania ruchem, odnowienie systemu odwodnienia. W efekcie realizacji Projektu, linia nr 7 b\u0119dzie spe\u0142nia\u0107 wymagania i warunki okre\u015blone w polskich przepisach, standardach obowi\u0105zuj\u0105cych w PKP PLK S.A., dyrektywach UE oraz umowach AGC i AGTC. Modernizacja linii nr 7 obejmuje wdro\u017cenie na przedmiotowym odcinku Europejskiego Systemu Zarz\u0105dzania Ruchem Kolejowym (ERTMS)Europejskiego Systemu Sterowania Poci\u0105giem (ETCS) poziom 2 Modernizacja linii kolejowej nr 7 zosta\u0142a przewidziana na lata 2017 \u2013 2022. Prace budowlane na odcinku Otwock \u2013 Lublin (poza niniejszym wnioskiem - w ramach projektu POIS.05.01.00-00-0010/16) zaplanowano na lata 2017 \u2013 2020, natomiast prace budowlane na odcinku Warszawa - Otwock (obj\u0119te niniejszym wnioskiem) zaplanowano na lata 2020\u2013 2022. Dokumentacja techniczna dla Etapu II powstaje w ramach projektu POIS.05.01.00-00-0010/16", "BENEFICJENT": "PKP POLSKIE LINIE KOLEJOWE S.A.", "TYTUL": "Prace na linii kolejowej nr 7 Warszawa Wschodnia Osobowa \u2013 Dorohusk na odcinku Warszawa \u2013 Otwock \u2013 D\u0119blin \u2013 Lublin, etap II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 199.41}, {"DATA_KONIEC": "2022-11-30", "DATA_START": "2015-07-01", "DOFINANSOWANIE": "3415021.25", "WARTOSC": "6318428.80", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: J\u00f3zef\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest: Zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci oraz rozw\u00f3j zasob\u00f3w kulturowych Miasta J\u00f3zefowa poprzez modernizacj\u0119 i renowacj\u0119 budynku przy ul. Kard. Wyszy\u0144skiego 2 w J\u00f3zefowie maj\u0105c\u0105 na celu dostosowanie obiektu do nowych funkcji Domu Nauki i Sztuki. Inwestycja zostanie skierowana w infrastruktur\u0119 trwa\u0142\u0105, wyposa\u017cenie s\u0142u\u017c\u0105ce dzia\u0142alno\u015bci kulturalnej, zachowanie dziedzictwa kulturowego i zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do jego zasob\u00f3w do jego zasob\u00f3w. W przebudowywanym obiekcie zlokalizowany zostanie Dom Nauki i Sztuki (plac\u00f3wki Miejskiego Domu Kultury). Beneficjentami projektu b\u0119d\u0105: Miasto J\u00f3zef\u00f3w, Miejski O\u015brodek Kultury, mieszka\u0144cy J\u00f3zefowa i s\u0105siaduj\u0105cych gmin. W budynku realizowana b\u0119dzie dzia\u0142alno\u015b\u0107 kulturalno-edukacyjna skierowana r\u00f3\u017cnych grup wiekowych: przedszkolak\u00f3w, dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej, os\u00f3b doros\u0142ych (rodzic\u00f3w, os\u00f3b pracuj\u0105cych, bezrobotnych, senior\u00f3w). Zakres projektu obejmuje przebudow\u0119 i renowacj\u0119 istniej\u0105cego budynku zlokalizowanego przy ul. Kard. Wyszy\u0144skiego 2 w J\u00f3zefowie wraz z zagospodarowanie terenu wok\u00f3\u0142 budynku i zakupem wyposa\u017cenia. Ponadto zakres projektu obejmuje prace przygotowawcze i projektowe (opracowanie ekspertyzy stanu technicznego, opracowanie PFU, opracowanie studium wykonalno\u015bci, wykonanie projektu budowlanego i wykonawczego), nadz\u00f3r autorski, nadz\u00f3r inwestorski, zarz\u0105dzanie projektem, promocj\u0119 projektu oraz zamieszczenie zdigitaliowanych zbior\u00f3w w internecie (dzia\u0142anie bezkosztowe). Projekt b\u0119dzie realizowany w trybie \u201ezaprojektuj i wybuduj\u201d. Beneficjentem i Inwestorem projektu oraz w\u0142a\u015bcicielem maj\u0105tku wytworzonego w wyniku realizacji projektu b\u0119dzie Miasto J\u00f3zef\u00f3w. Po zako\u0144czeniu realizacji projektu, Wnioskodawca przeka\u017ce powsta\u0142\u0105 infrastruktur\u0119 w zarz\u0105dzanie operatorowi - Miejskiemu O\u015brodkowi Kultury w J\u00f3zefowie.", "BENEFICJENT": "MIASTO J\u00d3ZEF\u00d3W", "TYTUL": "Modernizacja i renowacja budynku przy ul. Kard. Wyszy\u0144skiego 2 w J\u00f3zefowie maj\u0105ca na celu dostosowanie obiektu do nowych funkcji: Domu Nauki i Sztuki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 167.71}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "2104432.82", "WARTOSC": "2743337.80", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: J\u00f3zef\u00f3w", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Celem jest stworzenie innowacyjnego - unikalnego w skali \u015bwiatowej - narz\u0119dzia opartego na algorytmach i sztucznej inteligencji umo\u017cliwiaj\u0105cego przetwarzanie w czasie rzeczywistym du\u017cych ilo\u015bci danych, daj\u0105cego mo\u017cliwo\u015b\u0107 \u0142atwej i taniej promocji hotelu poprzez automatyczne dostosowanie stawek dla aukcji reklam i innych form reklamy online. Przedmiotem projektu jest badanie i rozw\u00f3j prototypu nowych zaawansowanych algorytm\u00f3w, opartych na sieciach neuronowych i sztucznej inteligencji, uwzgl\u0119dniaj\u0105cych r\u00f3\u017cne dane , takie jak: aktualna zaj\u0119to\u015b\u0107 hotelu, ceny konkurencji, wydarzenia i lokalne imprezy, dane dotycz\u0105ce konwersji, w celu otrzymania optymalnych stawek dla aukcji reklam i koszt\u00f3w reklamy online na r\u00f3\u017cnych wyszukiwarkach i portalach takich jak Google Hotel Ads, Google Adwords, Yahoo, Bing, TripAdvisor, Trivago. Obecnie pozycjonowanie ofert hoteli i pozyskiwanie klient\u00f3w w internecie zale\u017cy od biur portalowych podr\u00f3\u017cy, takich jak Booking.com czy Expedia, kt\u00f3re dzia\u0142aj\u0105c w warunkach oligopolu podnosz\u0105 swoje prowizje kosztem rentowno\u015bci hoteli. Jednocze\u015bnie wi\u0119kszo\u015b\u0107 hoteli, za wyj\u0105tkiem du\u017cych sieci hotelarskich (np. Hilton), nie posiada wystarczaj\u0105co du\u017cych bud\u017cet\u00f3w, zasob\u00f3w i know-how, aby konkurowa\u0107 z portalami i reklamowa\u0107 si\u0119 bezpo\u015brednio w internecie. Platformy aukcyjne s\u0105 ju\u017c dzi\u015b bardzo skomplikowane i zarz\u0105dzanie reklamami zamieszczanymi przy ich pomocy wymaga zatrudnienia wyspecjalizowanych pracownik\u00f3w lub agencji.", "BENEFICJENT": "WIZARD FORMS SP. Z.O.O.", "TYTUL": "Stworzenie prototypu systemu inteligentnej analizy danych i automatycznego okre\u015blania stawek reklamy online w bran\u017cy hotelarskiej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 103.35}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2015-10-22", "DOFINANSOWANIE": "1921461.38", "WARTOSC": "5867771.79", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: J\u00f3zef\u00f3w", "OPIS": "Og\u00f3lnym celem projektu pn. \u201eG\u0142\u0119boka termomodernizacja budynk\u00f3w przy ulicy Sienkiewicza 2\u201d jest poprawa jako\u015bci powietrza na terenie Miasta J\u00f3zefowa poprzez zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej oraz zmniejszeniu emisji zanieczyszcze\u0144. Cele bezpo\u015brednie wp\u0142ywaj\u0105ce na osi\u0105gni\u0119cie celu og\u00f3lnego okre\u015blono nast\u0119puj\u0105co: \u2022 Zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej zu\u017cycia energii w budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej, kt\u00f3re przyczyni si\u0119 do ograniczenia og\u00f3lnego zu\u017cycia energii. \u2022 Ograniczenie emisji gaz\u00f3w cieplarnianych oraz innych zanieczyszcze\u0144 w wyniku zmniejszenia zu\u017cycia energii elektrycznej i cieplnej. \u2022 Zwi\u0119kszenie komfortu u\u017cytkowania obiekt\u00f3w. \u2022 Wykorzystanie odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii. Cele projektu zgodne s\u0105 z przyj\u0119ta polityk\u0105 pa\u0144stwa oraz Unii Europejskiej. Dodatkowo cele projektu okre\u015blono metod\u0105 SMART - Specific Measurable Available Realistic Timed Realizacja przedsi\u0119wzi\u0119cia przyniesie korzy\u015bci spo\u0142eczne, ekonomiczne oraz \u015brodowiskowe. Wykonanie termomodernizacji zwi\u0119kszy komfort u\u017cytkowania infrastruktury o\u015bwiatowej przynosz\u0105c wymierne korzy\u015bci spo\u0142eczne i ekonomiczne u\u017cytkownikom. W wyniku realizacji przedsi\u0119wzi\u0119cia zmniejszy si\u0119 zu\u017cycie energii, a tym samym nast\u0105pi redukcja koszt\u00f3w ponoszonych na ogrzewanie budynk\u00f3w oraz przygotowywanie ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej. Zaoszcz\u0119dzone kwoty pozwol\u0105 na osi\u0105gniecie zwrotu z inwestycji. Dodatkowo realizacja projektu wp\u0142ynie korzystnie na \u015brodowisko poprzez zmniejszenie emisji zanieczyszcze\u0144 do powietrza atmosferycznego.", "BENEFICJENT": "MIASTO J\u00d3ZEF\u00d3W", "TYTUL": "G\u0142\u0119boka termomodernizacja budynk\u00f3w przy ulicy Sienkiewicza 2.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 94.36}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2018-09-03", "DOFINANSOWANIE": "1552406.40", "WARTOSC": "1940508.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: J\u00f3zef\u00f3w", "OPIS": "Projekt realizowany w partnerstwie trzech podmiot\u00f3w: Lider PRO-GYM Agnieszka \u015awi\u0105tek, oraz dw\u00f3ch partner\u00f3w Centrum Medyczne J\u00f3zef\u00f3w Sp. z o.o. maj\u0105cym kontrakt z NFZ, Fundacja Centrum Rozwoju Spo\u0142ecznego i Obywatelskiego. Partnerstwo zosta\u0142o zainicjowane przed z\u0142o\u017ceniem wniosku zgodnie z art. 33 ustawy z dnia 11 lipca 2014 r o zasadach realizacji program\u00f3w w zakresie polityki sp\u00f3jno\u015bci finansowanych w perspektywie 2014-2020. Partnerzy wsp\u00f3lnie opracowali wniosek i b\u0119d\u0105 realizowa\u0107 projekt. G\u0142\u00f3wnym celem projekt jest poprawa stanu zdrowia w zakresie przeciwdzia\u0142ania wad kr\u0119gos\u0142upa w\u015br\u00f3d 320 (160 k/160 m) dzieci klas I-VI szk\u00f3\u0142 podstawowych z wojew\u00f3dztwa mazowieckiego pow. otwocki. Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki realizacji obligatoryjnych w ramach konkursu dzia\u0142a\u0144: 1. Dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne, 2. Kwalifikacja uczestnik\u00f3w, 3. Dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne grup obj\u0119tych wsparciem w ramach modu\u0142u, 4. Interwencja terapeutyczna w tym: a) zaj\u0119cia ruchowe (co najmniej 2 razy w tygodniu dla ka\u017cdego uczestnika przez 9 mc), b) badania lekarskie/fizjoterapeutyczne: pocz\u0105tkowe, w po\u0142owie interwencji oraz ko\u0144cowe, 5. Monitoring i ewaluacja dzia\u0142a\u0144 w ramach projektu. Statystyki dotycz\u0105ce cz\u0119sto\u015bci wyst\u0119powania zaburze\u0144 w statyce cia\u0142a u dzieci w naszym kraju s\u0105 bardzo niepokoj\u0105ce. Wed\u0142ug r\u00f3\u017cnych danych ponad po\u0142owa z nich ma wady postawy cia\u0142a. W praktyce oznacza to, \u017ce dzieci te wymagaj\u0105 zwi\u0119kszonej opieki i dzia\u0142a\u0144 profilaktyczno \u2013 leczniczych. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do wzrostu wykrywalno\u015bci niezdiagnozowanych wad i chor\u00f3b kr\u0119gos\u0142upa i zmniejszeniu w znacznym stopniu wad kr\u0119gos\u0142upa w dzieci z klas I-VI szk\u00f3\u0142 podstawowych. Projekt jest zgodny z prawodawstwem krajowym, w tym ustaw\u0105 PZP oraz zasadami dotycz\u0105cymi pomocy publicznej. Projekt jest zgodny z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans kobiet i m\u0119\u017cczyzn oraz zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji w tym dost\u0119pno\u015bci dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami oraz regionalnym programem zdrowotnym woj.", "BENEFICJENT": "PRO-GYM AGNIESZKA \u015aWI\u0104TEK", "TYTUL": "Zdrowy kr\u0119gos\u0142up-zaj\u0119cia terapeutyczne dla dzieci z woj. mazowieckiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 76.24}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-05-16", "DOFINANSOWANIE": "1140228.65", "WARTOSC": "2549965.89", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: J\u00f3zef\u00f3w", "OPIS": "Innowacyjne centrum bada\u0144 i rozwoju nowych technologii w obszarze makromechaniki medycznej oraz bada\u0144 przedklinicznych wyrob\u00f3w medycznych", "BENEFICJENT": "KONMEX SP. Z O.O.", "TYTUL": "Innowacyjne centrum bada\u0144 i rozwoju nowych technologii w obszarze makromechaniki medycznej oraz bada\u0144 przedklinicznych wyrob\u00f3w medycznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 55.99}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-12-01", "DOFINANSOWANIE": "998250.00", "WARTOSC": "2232819.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: J\u00f3zef\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie do dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstwa Wnioskodawcy innowacji produktowej i innowacji procesowej, zaprojektowanych w oparciu o wyniki prac B+R przeprowadzonych samodzielnie przez Wnioskodawc\u0119 (tu w\u0142a\u015bciciela firmy i jego wsp\u00f3\u0142pracownik\u00f3w \u2013 specjalist\u00f3w w dziedzinie fleksografii). Jak zosta\u0142o wskazane powy\u017cej inwestycja b\u0119dzie polega\u0142a na wdro\u017ceniu wynik\u00f3w w\u0142asnych prac B+R Wnioskodawcy. Na podstawie przeprowadzonych dzia\u0142a\u0144 B+R, Wnioskodawca by\u0142 w stanie stwierdzi\u0107 istnienie mo\u017cliwo\u015bci podwy\u017cszenia jako\u015bci wykonywanych nadruk\u00f3w, bezpo\u015brednio na folii, bez uciekania si\u0119 w rozwi\u0105zania materia\u0142o-, odpadowo- i tym samym kosztoch\u0142onne. Osi\u0105gni\u0119cie zaprojektowanego ww. rezultatu b\u0119dzie mo\u017cliwe poprzez zmian\u0119 istotnych element\u00f3w procesu technologicznego - tu: a) zastosowanie nowej technologii precyzyjnego wypalania obrazu na powierzchni maski p\u0142yty fotopolimerowej, b) zastosowanie wysokoenergetycznego promieniowania UVA wytwarzanego przez diody LED, z precyzyjnym sterowaniem moc\u0105 i czasem jego dzia\u0142ania dla uzyskania najlepszych efekt\u00f3w utrwalenia obrazu maski, c) zastosowanie odpowiednio dobranych pattern\u00f3w do warunk\u00f3w druku takich jak: rodzaj aniloxa, szybko\u015b\u0107 druku, lepko\u015b\u0107 farby, rodzaj farby, rodzaj pod\u0142o\u017ca, d) zastosowanie sta\u0142ego monitoringu w\u0142a\u015bciwo\u015bci druku przez umieszczenie p\u00f3l kontrolnych o wybranych wzorach na wytwarzanych matrycach w miejscach poza obrazem u\u017cytkowym, e) opracowanie modeli proces\u00f3w wdro\u017ceniowych w drukarni klienta dla efektywnego wprowadzenia wdro\u017cenia I stosowania oferowanych matryc dedykowanych \u201eSURFACE PRO\u201d, f) stworzenie oprogramowania do automatyzacji proces\u00f3w pomiarowych wspieraj\u0105cych wdro\u017cenia w drukarni. Kluczowym elementem w planowanej inwestycji b\u0119dzie zakup i wdro\u017cenie specjalnych urz\u0105dze\u0144 do obrazowania laserowania i kontroli jako\u015bci wykonanej matrycy. Wnioskodawca zaplanowa\u0142 zakup nast\u0119puj\u0105cych urz\u0105dze\u0144: wypalarka laserowa, kopiorama UVLED i urzadzenie do kontroli ob", "BENEFICJENT": "JOLANTA KSI\u0104\u017bEK-ROWICKA PRZYGOTOWALNIA FLEKSOGRAFICZNA FLEKSAR", "TYTUL": "Wdro\u017cenie do oferty Wnioskodawcy innowacyjnego rozwi\u0105zania - matrycy fleksodrukowej z dedykowanym wzorem powierzchni SURFACE PRO, na podstawie wynik\u00f3w w\u0142asnych prac B+R", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 49.02}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "979888.32", "WARTOSC": "1550186.34", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: J\u00f3zef\u00f3w", "OPIS": "Przedmiot projektu dotyczy przeprowadzenia prac B+R umo\u017cliwiaj\u0105cych opracowanie innowacyjnej komory badawczej do hodowli eksperymentalnej ro\u015bli.Celem g\u0142\u00f3wnym jest wzrost poziomu innowacyjno\u015bci i aktywno\u015bci badawczo-rozwojowej przedsi\u0119biorstwa Biogenet.Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez zrealizowanie celu szczeg\u00f3\u0142owego, kt\u00f3ry zosta\u0142 okre\u015blony,jako przeprowadzenie bada\u0144 i prac rozwojowych nad opracowaniem komory do hodowli eksperymentalnej ro\u015blin,daj\u0105ce te\u017c mo\u017cliwo\u015b\u0107 rozpocz\u0119cia produkcji na bazie uzyskanych rezultat\u00f3w projektu (wdro\u017cenie produkcji w dzia\u0142alno\u015bci Biogenet). G\u0142\u00f3wn\u0105 funkcjonalno\u015bci\u0105 komory b\u0119dzie mo\u017cliwo\u015b\u0107 zapewnienia i odwzorowania w jej wn\u0119trzu takich parametr\u00f3w, kt\u00f3re umo\u017cliwi\u0105 wierne odzwierciedlenie warunk\u00f3w klimatycznych, w celu osi\u0105gni\u0119cia powtarzalno\u015bci bada\u0144 wykonywanych przez naukowc\u00f3w zajmuj\u0105cych si\u0119 eksperymentaln\u0105 hodowl\u0105 ro\u015blin.Efektem pracB+R b\u0119dzie rozwi\u0105zanie rynkowe charakteryzuj\u0105ce poziom innowacyjno\u015bci na rynku \u015bwiatowym.Rezultaty projektu s\u0105 odpowiedzi\u0105 na trendy rynkowe zmierzaj\u0105ce w kierunku szukania najnowocze\u015bniejszych rozwi\u0105za\u0144 wykorzystywanych w badaniach naukowych.Rezultat Projekt jest zgodny z priorytetowymi kierunkami bada\u0144 okre\u015blonymi dla 3.obszar\u00f3w inteligentnej specjalizacji woj.mazowieckiego, zdefiniowanymi w nich kierunkami badan\u00b4 i przynajmniej jednym celem badawczym w ramach danego kierunku.Wpisuje si\u0119 w cztery z pi\u0119ciu wspieranych sektor\u00f3w gospodarki/technologii wiod\u0105cych/proces\u00f3w us\u0142ugowych.Projekt dotyczy innowacji produktowej.B\u0119dzie realizowany przy wsparciu finansowym z UE (z wk\u0142adem w\u0142asnym przekraczaj\u0105cym wymagane minimum)poprzez wsparcie w 3 zadania projektowe: badania przemys\u0142owe i prace rozwojowe prowadzone przez Wnioskodawc\u0119 przy pe\u0142nym zorientowaniu u\u017cytkownik\u00f3w ko\u0144cowych.Zaplanowano utworzenie sta\u017cy i praktyk oraz wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z jednostk\u0105 naukow\u0105 w ramach podpisanej umowy partner.Pomimo tego,\u017ce w projekcie zaplanowano zaanga\u017cowanie jednostki naukowej to wszystkie zadania b\u0119d\u0119 realizowane przez Biogenet.", "BENEFICJENT": "BIOGENET GRZEGORZ CHORZEWSKI", "TYTUL": "Badania przemys\u0142owe i prace rozwojowe nad innowacyjn\u0105 komor\u0105 badawcz\u0105, w postaci gradientowej i modu\u0142owej, przeznaczon\u0105 do hodowli eksperymentalnej ro\u015blin.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 48.12}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "744975.00", "WARTOSC": "1666650.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: J\u00f3zef\u00f3w", "OPIS": "Wnioskodawc\u0105 w ramach przedmiotowego projektu jest Przygotowalnia Fleksograficzna WISTAR Andrzej Rowicki (tu osoba fizyczna prowadz\u0105ca dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105). Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie do oferty Wnioskodawcy nowego produktu w postaci matryc do zadruku tektury falistej wytwarzanych z zastosowaniem tzw. \"Premium Popular System\" (tu autorskiego rozwi\u0105zania opracowanego przez Wnioskodawc\u0119). Powy\u017csze b\u0119dzie mo\u017cliwe dzi\u0119ki wdro\u017ceniu wynik\u00f3w w\u0142asnych prac B+R, przeprowadzonych samodzielnie przez W\u0142a\u015bciciela WISTAR - Pana Andrzeja Rowickiego. Wskazane powy\u017cej rozwi\u0105zanie produktowo-procesowe stanowi innowacj\u0119 w skali \u015bwiata - \u017caden inny podmiot na rynku nie oferuje/nie wykorzystuje takiego samego, czy chocia\u017cby zbli\u017conego rozwi\u0105zania. Szczeg\u00f3\u0142y nt. ww. przeprowadzonych prac B+R oraz ich wynik\u00f3w, Wnioskodawca prezentuje w \"Raporcie z prac B+R ...\", kt\u00f3ry za\u0142\u0105cza wraz z przedmiotow\u0105 dokumentacj\u0105 konkursow\u0105. Wskazany powy\u017cej nowy produkt zostanie skierowany do nowego segmentu klient\u00f3w - tu producent\u00f3w (drukarni) opakowa\u0144 z tektury falistej. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu jest sam WISTAR oraz ww. odbiorcy nowego produktu. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wdro\u017cenie ww. rozwi\u0105zania, a tym samym wzrost pozycji konkurencyjnej i presti\u017cu Wnioskodawcy. Inwestycja b\u0119dzie realizowana w formie Zadania polegaj\u0105cego na zakupie i wdro\u017ceniu nowych aktyw\u00f3w do zasob\u00f3w Przygotowalni Fleksograficznej WISTAR celem wdro\u017cenia wynik\u00f3w w\u0142asnych prac B+R nad innowacyjnymi matrycami do zadruku tektury falistej. W ramach Zadania dojdzie do zakupu i wdro\u017cenia urz\u0105dzenia do monta\u017cu matryc drukowych i wydruku wzorca oraz stacji graficznej do projektowania opakowa\u0144 z tektury falistej. Zadanie b\u0119dzie realizowane przez Wnioskodawc\u0119 z zaanga\u017cowaniem ju\u017c posiadanych, jak i planowanych do zaanga\u017cowania nowych ww. zasob\u00f3w technicznych oraz nowych zasob\u00f3w osobowych (w ramach projektu planowane jest utworzenie 3 stanowisk pracy). Realizacja projektu zosta\u0142a zaplanowana na okres 01.11.2017r.-31.07.2018r.", "BENEFICJENT": "ANDRZEJ ROWICKI PRZYGOTOWALNIA FLEKSOGRAFICZNA WISTAR", "TYTUL": "Wdro\u017cenie do oferty Wnioskodawcy innowacyjnego rozwi\u0105zania Premium Popular System na podstawie wynik\u00f3w w\u0142asnych prac B+R", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 36.58}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "663000.00", "WARTOSC": "1806870.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: J\u00f3zef\u00f3w", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu pomocowego: SA 42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: rozporz\u0105dzenie KE nr 651/2014 Artyku\u0142 18 Pomoc na us\u0142ugi doradcze na rzecz M\u015aP Projekt ma na celu wykonanie specjalistycznych us\u0142ug doradczych \u015bwiadczonych w zwi\u0105zku z emisj\u0105 akcji oraz ich dopuszczeniem i wprowadzeniem do obrotu na rynku regulowanym GPW. Sp\u00f3\u0142ka zak\u0142ada przeprowadzenie oferty publicznej skierowanej do inwestor\u00f3w indywidualnych i instytucjonalnych, planuje pozyska\u0107 do 20 mln z\u0142. Kapita\u0142 zostanie przeznaczony m.in. na (1) opracowanie nowego materia\u0142u wykorzystywanego do produkcji stabilizator\u00f3w obrazu (2) uruchomienie sprzeda\u017cy p\u00f3\u0142profesjonalnych stabilizator\u00f3w obrazu, charakteryzuj\u0105cych si\u0119 lepszymi parametrami w stosunku do obecnie dost\u0119pnych rozwi\u0105za\u0144 dedykowanych segmentowi klient\u00f3w indywidualnych (innowacja produktowa). Szacowana wielko\u015b\u0107 kapita\u0142u obejmuje nak\u0142ady na prace B+R, opracowanie rozwi\u0105za\u0144 konstrukcyjnych oraz koszty komercjalizacji. W ramach projektu Sp\u00f3\u0142ka planuje pozyska\u0107 us\u0142ugi zwi\u0105zane z opracowaniem dokumentacji w celu pozyskania inwestor\u00f3w, kt\u00f3re zostan\u0105 wykonane przez 3 wykonawc\u00f3w: 1.Dom maklerski \u2013 przygotowanie Prospektu Emisyjnego na potrzeby przeprowadzenia oferty publicznej oraz procesu dopuszczenia i wprowadzenia akcji do obrotu na rynku regulowanym 2.Bieg\u0142y rewident \u2013 sporz\u0105dzenie Raportu za audytu sprawozda\u0144 finansowych na potrzeby prospektu emisyjnego 3.Doradca \u2013 opracowanie Raportu Due Dilligence (okre\u015blenie aktualnej sytuacji finansowej i formalno-prawnej Sp\u00f3\u0142ki); Wyceny Sp\u00f3\u0142ki (uzasadnienie proponowanej ceny emisyjnej); Teasera Inwestycyjnego i Prezentacji Inwestorskiej (przedstawienie zwi\u0119z\u0142ych informacji na tematSp\u00f3\u0142ki;wsparcie procesu oferty publicznej); opracowanie polityki informacyjnej oraz procedury obiegu informacji poufnych (wdro\u017cenie najwy\u017cszych standard\u00f3w w zakresie obowi\u0105zk\u00f3w informacyjnych). Wszystkie dokumenty s\u0105 niezb\u0119dne do sprawnej i skutecznej realizacji projektu zgodnie z obowi\u0105zuj\u0105cymi przepisami.", "BENEFICJENT": "ADVANCED CINEMA ROBOTIC SYSTEMS SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Wsparcie doradcze w pozyskaniu dost\u0119pu do rynku kapita\u0142owego dla ADVANCED CINEMA ROBOTIC SYSTEMS S.A. poprzez wej\u015bcie na rynek regulowany GPW.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.56}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "640704.52", "WARTOSC": "846654.48", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: J\u00f3zef\u00f3w", "OPIS": "Projekt dotyczy wyposa\u017cenia Samodzielnego Publicznego Zak\u0142adu Opieki Zdrowotnej z podregionu warszawskiego wschodniego w kompleksowe rozwi\u0105zania informatyczne wspieraj\u0105ce podstawowy zakres jego dzia\u0142alno\u015bci. Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie od 1.01.2016 do 31.12.2017 i obejmie swym przedmiotem nast\u0119puj\u0105ce obszary: -wprowadzenie e-us\u0142ug dla pacjent\u00f3w i pracownik\u00f3w SPZOZ obejmuj\u0105cych rejestracj\u0119, gabinety lekarskie, gabinety piel\u0119gniarek i po\u0142o\u017cnych, dzia\u0142 administracyjny -modernizacj\u0119 infrastruktury informatycznej -wprowadzenie elektronicznego obiegu dokument\u00f3w -informatyzacj\u0119 procedur zarz\u0105dzania plac\u00f3wk\u0105, raportowania i rozliczania z NFZ -mo\u017cliwo\u015b\u0107 gromadzenia danych medycznych zgodnie z Ustaw\u0105 o systemie informacji w ochronie zdrowia (Dz.U. nr 113, poz. 657 z p\u00f3\u017an. zm) -bezpiecze\u0144stwo gromadzenia i przechowywania danych medycznych Projekt b\u0119dzie sk\u0142ada\u0142 si\u0119 z 6 zasadniczych element\u00f3w (e-us\u0142ug) na poziomie dojrza\u0142o\u015bci 4: 1. Elektroniczna rejestracja \u2013 umo\u017cliwienie rejestracji pacjent\u00f3w on-line, prowadzenie grafik\u00f3w lekarzy, zapisywania na badania diagnostyczne; 2. Elektroniczne skierowania \u2013modu\u0142 oprogramowania dost\u0119pny dla pacjent\u00f3w on-line 3. Elektroniczne wyniki bada\u0144 \u2013modu\u0142 oprogramowania dost\u0119pny dla pacjent\u00f3w on-line 4. Elektroniczne zlecenie na us\u0142ugi medyczne\u2013modu\u0142 oprogramowania dost\u0119pny dla pacjent\u00f3w on-line 5. Elektroniczny dost\u0119p do dokumentacji medycznej, w tym e-recepty \u2013 modu\u0142 oprogramowania dost\u0119pny dla pacjent\u00f3w on-line 6. Elektroniczne o\u015bwiadczenia, wyra\u017cenie zgody \u2013 modu\u0142 oprogramowania dost\u0119pny dla pacjent\u00f3w on-line", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ PRZYCHODNIA MIEJSKA W J\u00d3ZEFOWIE", "TYTUL": "E-rozw\u00f3j dla pacjent\u00f3w i pracownik\u00f3w SPZOZ Przychodnia Miejska w J\u00f3zefowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 31.46}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-01-14", "DOFINANSOWANIE": "585469.20", "WARTOSC": "1587797.48", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: J\u00f3zef\u00f3w", "OPIS": "OG\u00d3LNE ZA\u0141O\u017bENIA PROJEKTU/ZAKRES PROJEKTU Zakres Projektu obejmuje rozw\u00f3j infrastruktury B+R, w wyniku kt\u00f3rego firma Solaris Optics zyska mo\u017cliwo\u015b\u0107 realizacji prac badawczo-rozwojowych w szerszym ni\u017c do tej pory zakresie celem opracowywania nowych, innowacyjnych element\u00f3w optycznych. CELE PROJEKTU Bezpo\u015bredni cel realizacji Projektu to rozw\u00f3j infrastruktury badawczo-rozwojowej firmy Solaris Optics, kt\u00f3ra pos\u0142u\u017cy jej do\u015bwiadczonej kadrze do realizacji prac badawczo-rozwojowych zmierzaj\u0105cych do opracowania, a nast\u0119pnie wdro\u017cenia na rynek innowacji procesowych i produktowych. GRUPA DOCELOWA: odbiorcy bezpo\u015bredni planowanych do wdro\u017cenia w oparciu o prace prowadzone na utworzonej w Projekcie infrastrukturze wynik\u00f3w prac B+R rynek optyczny, w tym rynek fotoniczny. Rozwi\u0105zania wypracowane w wyniku realizacji agendy badawczej b\u0119d\u0105 dedykowane segmentom: - zwi\u0105zanemu z produkcj\u0105 mikroskop\u00f3w - zwi\u0105zanemu z produkcj\u0105 aparatury pomiarowej - zwi\u0105zanemu z produkcj\u0105 laser\u00f3w - zwi\u0105zanemu z badaniami nad kosmosem. NAJWA\u017bNIEJSZE ETAPY PROJEKTU to cztery powi\u0105zane ze sob\u0105 zadania: Zadanie nr 1 - Przygotowanie agendy badawczej - pomoc de minimis, Zadanie nr 2 \u2013 Zakup infrastruktury B+R - pomoc publiczna, Zadanie nr 3 \u2013 Promocja Projektu, Zadanie nr 4 \u2013 Zakup infrastruktury B+R - pomoc de minimis, METODA/FORMA REALIZACJI ETAP\u00d3W Wszystkie z powy\u017cszych etap\u00f3w prowadzone b\u0119d\u0105 przez Wnioskodawc\u0119 \u2013 przez jego obecnych pracownik\u00f3w. W cz\u0119\u015bciach niemo\u017cliwych do zrealizowania przez Wnioskodawc\u0119, zostanie pozyskane wsparcie profesjonalnych wykonawc\u00f3w (w tym dostawc\u00f3w sprz\u0119tu). Zgodnie z def. zawart\u0105 w Rozp. KE Pr. stanowi inwestycj\u0119 pocz\u0105tkow\u0105 stanowi\u0105c\u0105 inw. w aktywa trwa\u0142e lub warto\u015bci niematerialne i prawne polegaj\u0105c\u0105 na dywersyfikacji produkcji zak\u0142adu przez wprowadzenie nowych dodatkowych produkt\u00f3w. Pr. polega wi\u0119c na rozszerzeniu oferty produktowej i us\u0142ugowej sp\u00f3\u0142ki. Z uwagi na rozw\u00f3j oferty jako dominuj\u0105c\u0105 form\u0119 nowej inwestycji wybrano dywersyfikacj\u0119 produkcji.", "BENEFICJENT": "SOLARIS OPTICS S.A.", "TYTUL": "Rozw\u00f3j infrastruktury B+R firmy Solaris Optics S.A. drog\u0105 do wdro\u017cenia innowacji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 28.75}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "572640.00", "WARTOSC": "834999.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: J\u00f3zef\u00f3w", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA 42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej:_art.19 Wnioskodawca realizowa\u0142 b\u0119dzie projekt dzi\u0119ki udzia\u0142owi w Bran\u017cowym Programie Promocji bran\u017cy kosmetycznej. Stanowi to dla Wnioskodawcy szans\u0119 rozwoju eksportowego, przede wszystkim na terenie Zjednoczonych Emirat\u00f3w Arabskich, Hongkongu/Chin oraz Rosji, kt\u00f3re zosta\u0142y wskazane jako rynki perspektywiczne dla poszerzenia dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstwa. W ramach projektu Wnioskodawca zamierza wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 w bran\u017cowych imprezach targowo-wystawienniczych w celu wypromowania produkt\u00f3w marki Make Me Bio za granic\u0105. Produktami Wnioskodawcy s\u0105 naturalne kosmetyki. Wnioskodawca w ramach przedmiotowego projektu planuje pozyska\u0107 dofinansowanie na refundacj\u0119 wydatk\u00f3w zwi\u0105zanych z organizacj\u0105 uczestnictwa firmy w targach mi\u0119dzynarodowych, w tym m.in.: koszty zwi\u0105zane z podr\u00f3\u017c\u0105, transportem oraz koszt\u00f3w poniesionych w zwi\u0105zku z rezerwacj\u0105 miejsca wystawowego, czy organizacj\u0105 stoiska. Wnioskodawca dokona zakupu obligatoryjnej us\u0142ugi doradczej w zakresie umi\u0119dzynarodowienia przedsi\u0119biorcy na rynku perspektywicznym. W ramach dzia\u0142a\u0144 fakultatywnych Wnioskodawca poniesie koszty organizacji dw\u00f3ch misji gospodarczych: do Hongkongu oraz do Zjednoczonych Emirat\u00f3w Arabskich. Wnioskodawca we\u017amie udzia\u0142 w targach Cosmoprof Bolonia (2 edycje) W\u0142ochy, Iran Beauty&Clean (2 edycje) Iran, BeautyWorld Middle East (2 edycje) ZEA, Cosmoprof Asia (3 edycje) Hong Kong, Intercharm Moskwa, Rosja oraz Saudi Health&Beauty w Arabii Saudyjskiej. Rynki wskazane w ramach realizacji dzia\u0142a\u0144 promocyjnych w pe\u0142ni wpisuj\u0105 si\u0119 w strategi\u0119 ekspansji zagranicznej Wnioskodawcy. Wnioskodawca podczas realizacji projektu promowa\u0142 b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c Mark\u0119 Polskiej Gospodarki oraz ca\u0142\u0105 bran\u017c\u0119 kosmetyczn\u0105. Wnioskodawca jest mikro-przedsi\u0119biorc\u0105 z wojew\u00f3dztwa mazowieckiego tote\u017c wnioskowany poziom refundacji to 80% koszt\u00f3w kwalifikowanych projektu. Pozosta\u0142e koszty projektu pokryte zostan\u0105 ze \u015brodk\u00f3w prywatnych Wnioskodawcy.", "BENEFICJENT": "MAKE ME BIO S.C. ANNA URBA\u0143SKA-B\u0141ASZCZYK, BART\u0141OMIEJ B\u0141ASZCZYK", "TYTUL": "Udzia\u0142 w Bran\u017cowym Programie Promocji szans\u0105 rozwoju eksportowego firmy Make Me Bio S.C.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 28.12}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-03-14", "DOFINANSOWANIE": "569940.00", "WARTOSC": "1168377.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: J\u00f3zef\u00f3w", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA 42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej:_art.19 Firma PRETTY ONE jest podmiotem gospodarczym specjalizuj\u0105cym si\u0119 w produkcji odzie\u017cy damskiej. Produkty firmy dedykowane s\u0105 dla nowoczesnych bizneswoman oraz wszystkich kobiet doceniaj\u0105cych formalny styl, wygod\u0119 i przede wszystkim perfekcj\u0119 wykonania. Projekt dotyczy programu promocji bran\u017cy MODA POLSKA. Dzia\u0142ania bran\u017cowego programu promocji b\u0119d\u0105 prowadzone na rynku rosyjskim, francuskim oraz na rynku Stan\u00f3w Zjednoczonych. W ramach realizacji projektu planowane s\u0105 wyjazdy na targi bran\u017cowe w celu zwi\u0119kszenia konkurencyjno\u015bci Wnioskodawcy oraz w celu promocji polskiego sektora odzie\u017cowego na rynku mi\u0119dzynarodowym. Wnioskodawca we\u017amie r\u00f3wnie\u017c udzia\u0142 w indywidualnych wyjazdowych misjach gospodarczych na rynku rosyjskim oraz na rynku Stan\u00f3w Zjednoczonych. Przedmiotowy projekt zostanie w pe\u0142ni sfinansowany z \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych Wnioskodawcy.", "BENEFICJENT": "KRZYSZTOF KU\u0141AKOWSKI \"PRETTY ONE\"", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci oraz Promocja Marki Polskiej Gospodarki poprzez udzia\u0142 firmy PRETTY ONE w zagranicznych targach bran\u017cowych MODA POLSKA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.99}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "484400.00", "WARTOSC": "652374.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: J\u00f3zef\u00f3w", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej:_art.25 (odpowiedni artyku\u0142 z rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014) Projekt jaki zg\u0142asza Wnioskodawca dotycz\u0105cy uczestnictwa w dzia\u0142aniach bran\u017cowym programem promocji \u2013 MEBLE. Projekt obejmuje uczestnictwo w wybranych imprezach targowych w charakterze wystawcy. Dodatkowo projekt przewiduje skorzystanie z us\u0142ug szkoleniowych i doradczych. Wnioskodawca zdecydowa\u0142 si\u0119 na wyb\u00f3r najwa\u017cniejszych imprez bran\u017cowych w Europie tj. Maison&Objet (Francja), 100%Design (Anglia), IMM (Niemcy), ISaloni (W\u0142ochy) oraz wa\u017cnej imprezy odbywaj\u0105cej si\u0119 w Stanach Zjednoczonych \u2013 International Contenporary Furniture Fair. Taki dob\u00f3r targ\u00f3w podyktowany jest skoncentrowaniem si\u0119 na rozwijaniu eksportu w kluczowych dla firmy rynkach Europy Zachodniej i USA. Projekt sfinansowany zostanie z uzyskanej dotacji oraz \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych wypracowanych w dotychczasowej dzia\u0142alno\u015bci firmy.", "BENEFICJENT": "PAG PIOTR GRZYBOWSKI SWALLOW'S TAIL FURNITURE", "TYTUL": "Wzmocnienie potencja\u0142u firmy PAG Piotr Grzybowski SWALLOW'S TAIL FURNITURE na rynkach europejskich i Stan\u00f3w Zjednoczonych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.78}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-29", "DATA_START": "2018-01-29", "DOFINANSOWANIE": "50794444.34", "WARTOSC": "107778716.79", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Borowie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Maciejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Miastk\u00f3w Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Parys\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Pilawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Sobolew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Trojan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Wilga | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u017belech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Niepor\u0119t | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Serock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ceg\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: D\u0119be Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Dobre | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Halin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Jakub\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ka\u0142uszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Latowicz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Siennica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Stanis\u0142aw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Sulej\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Czosn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Leoncin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nasielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Pomiech\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Zakroczym | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Celestyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Karczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Ko\u0142biel | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Osieck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Sobienie-Jeziory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Jad\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Klemb\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Strach\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: T\u0142uszcz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 77 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 32 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 44 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu dla 51 883 gospodarstw domowych oraz 461 jednostek edukacyjnych zlokalizowanych na obszarze warszawskim wschodnim i Warszawie. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Warszawski Wschodni i Warszawa Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.82}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "305520.00", "WARTOSC": "381900.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: J\u00f3zef\u00f3w", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Projekt jaki zg\u0142asza firma PAG Piotr Grzybowski SWALLOW'S TAIL FURNITURE dotyczy uczestnictwa w dzia\u0142aniach bran\u017cowego programu promocji \u2013 dla bran\u017cy meblarskiej. Projekt obejmuje uczestnictwo w wybranych imprezach targowych w charakterze wystawcy. Dodatkowo projekt przewiduje udzia\u0142 w misji wyjazdowej oraz skorzystanie z us\u0142ug doradczych i przeprowadzenie dodatkowych dzia\u0142a\u0144 promocyjnych. Wnioskodawca zdecydowa\u0142 si\u0119 na wyb\u00f3r najwa\u017cniejszych imprez bran\u017cowych w Europie tj. Maison&Objet (Francja) oraz IMM (Niemcy), a tak\u017ce udzia\u0142 w misji wyjazdowej do Japonii odbywaj\u0105cej si\u0119 czasie trwania imprezy Design Tokio. Us\u0142uga doradcza zwi\u0105zana b\u0119dzie z zamiarem wej\u015bcia na zupe\u0142nie nowy dla firmy rynek jakim jest rynek japo\u0144ski. Projekt sfinansowany zostanie z uzyskanej dotacji oraz \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych wypracowanych w dotychczasowej dzia\u0142alno\u015bci", "BENEFICJENT": "PAG PIOTR GRZYBOWSKI SWALLOW'S TAIL FURNITURE", "TYTUL": "Wzmocnienie potencja\u0142u firmy PAG Piotr Grzybowski SWALLOW'S TAIL FURNITURE na rynkach europejskich i Japonii.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.0}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "269109.48", "WARTOSC": "269109.48", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: J\u00f3zef\u00f3w", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "MOTGUM SP\u00d3\u0141KA JAWNA PERCZY\u0143SKI GODLEWSKI KUKLA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla MOTGUM Sp\u00f3\u0142ka Jawna Perczy\u0144ski Godlewski Kukla", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.21}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "263931.24", "WARTOSC": "263931.24", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: J\u00f3zef\u00f3w", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "KRZYSZTOF KU\u0141AKOWSKI \"PRETTY ONE\"", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Pretty One Krzysztof Ku\u0142akowski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.96}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "258467.31", "WARTOSC": "258467.31", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: J\u00f3zef\u00f3w", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "\"AK-SPED\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Program Operacyjny Inteligentny Rozw\u00f3j - dotacja na kapita\u0142 obrotowy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.69}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "243600.00", "WARTOSC": "324800.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: J\u00f3zef\u00f3w", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Przedmiotem projektu jest wsparcie przedsi\u0119biorstwa Silverado w zakresie promocji marki na rynkach zagranicznych poprzez udzia\u0142 Wnioskodawcy w programie promocji bran\u017cy meblarskiej. W ramach projektu Wnioskodawca zorganizuje 2 grupowe misje wyjazdowe w ramach kt\u00f3rych we\u017amie udzia\u0142 w charakterze odwiedzaj\u0105cego w wydarzeniach Ambiente (Frankfurt, Niemcy) i Atlanta International Gift & Home Furnishings Market (Atlanta, Stany Zjednoczone), a tak\u017ce we\u017amie udzia\u0142 jako wystawca w targach bran\u017cowych: - Christmasworld/ Frankfurt nad Menem, Niemcy, - Index Exhibition/ Dubaj, Zjednoczone Emiraty Arabskie. Badania prowadzone m.in. przez Pentor pokazuj\u0105, \u017ce imprezy targowe s\u0105 jednym z najskuteczniejszych narz\u0119dzi marketingowych. Targi, ekspozycje i imprezy wystawiennicze nale\u017c\u0105 do najbardziej nag\u0142o\u015bnionych wydarze\u0144 bran\u017cowych, ciesz\u0105cych si\u0119 nies\u0142abn\u0105c\u0105 popularno\u015bci\u0105. Pomimo post\u0119pu technologii i rozwoju \u015brodk\u00f3w komunikacji, w szczeg\u00f3lno\u015bci technologii informacyjnych, targi wci\u0105\u017c pozostaj\u0105 kluczow\u0105 i najbardziej efektywn\u0105 form\u0105 pozyskiwania kontrahent\u00f3w zagranicznych i rozwijania dzia\u0142alno\u015bci, ze wzgl\u0119du na mo\u017cliwo\u015b\u0107 nawi\u0105zania bezpo\u015brednich kontakt\u00f3w z zagranicznymi aktualnymi i potencjalnymi klientami oraz sprawdzenia zagranicznej konkurencji, a tak\u017ce dokonania bezpo\u015bredniego przegl\u0105du aktualnej oferty, czego nie mo\u017cna zast\u0105pi\u0107 kontaktami wirtualnymi. Dzi\u0119ki realizacji projektu firma Silverado wypromuje swoj\u0105 mark\u0119 na rynkach zagranicznych i pozyska nowych kontrahent\u00f3w, co w efekcie pozwoli na wzrost dzia\u0142alno\u015bci eksportowej i warto\u015bci eksportu Wnioskodawcy. Udzia\u0142 w wydarzeniach targowych umo\u017cliwi ponadto nawi\u0105zanie bezpo\u015brednich relacji z dotychczasowymi i potencjalnymi kontrahentami, co pozwoli uzyska\u0107 wiedz\u0119 na temat ich potrzeb i oczekiwa\u0144. Zdobyta wiedza pozwoli na dostosowanie oferty handlowej do wymaga\u0144 odbiorc\u00f3w zagranicznych, a poprzez to - na dalsz\u0105 internacjonalizacj\u0119 dzia\u0142alno\u015bci Firmy. Realizacja projektu finansowa odb\u0119dzie si\u0119 ze \u015brodk\u00f3w", "BENEFICJENT": "SILVERADO SP. Z O.O. SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Promocja firmy Silverado Sp. z o.o. Sp\u00f3\u0142ka komandytowa poprzez udzia\u0142 w bran\u017cowym programie promocji bran\u017cy meblarskiej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.96}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-30", "DATA_START": "2015-09-23", "DOFINANSOWANIE": "1637534.15", "WARTOSC": "2579937.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: D\u0119be Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Latowicz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Nur | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Domanice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mordy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Paprotnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Przesmyki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wodynie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Zbuczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Bielany | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Ceran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Sterdy\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Strach\u00f3wka", "OPIS": "Stworzenie infrastruktury teleinformatycznej umo\u017cliwiaj\u0105cej tworzenie, gromadzenie i wymian\u0119 elektronicznej dokumentacji medycznej przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia dost\u0119pno\u015bci e- us\u0142ug z zakresu ochrony zdrowia dla obywateli, poprawi poziom obs\u0142ugi pacjent\u00f3w, kt\u00f3rzy otrzymaj\u0105 dost\u0119p do informacji na temat stanu zdrowia, historii choroby, wynik\u00f3w bada\u0144, przepisanych lek\u00f3w. projekt jest wykonalny pod wzgl\u0119dem: ? technicznym, ? finansowym, ? prawnym. Przed opracowaniem ram projektu zidentyfikowano nast\u0119puj\u0105ce problemy: a) Ograniczenia mo\u017cliwo\u015bci uczestniczenia Centrum w systemie wymiany informacji medycznych b) Zagro\u017cenie bezpiecze\u0144stwa danych pacjent\u00f3w c) Znacz\u0105ce utrudnienie w dost\u0119pie do informacji dla rodzin pacjent\u00f3w d) Wykluczenie informatyczne klient\u00f3w Centrum Projekt zosta\u0142 rozszerzony o wdro\u017cenie: ? e-rejestracji ? e-diagnostyki ? e-recepty ? e-skierowania ? e-poradnik\u00f3w medycznych ? e-tabletk\u0119 ? e-partnera Cele bezpo\u015brednie: \u2022 Wzrost efektywno\u015bci funkcjonowania Centrum Medycznego poprzez instalacj\u0119 systemu informatycznego; \u2022 Poprawa jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug medycznych; \u2022 Racjonalizacja dzia\u0142ania poprzez bardziej efektywny system przep\u0142ywu dokument\u00f3w i zmniejszenia koszt\u00f3w funkcjonowania. Cele po\u015brednie: \u2022 Zapewnienie dost\u0119pu do dokumentacji \u2022 Skr\u00f3cenie czasu obs\u0142ugi pacjent\u00f3w; \u2022 Poprawa bezpiecze\u0144stwa i zdrowia pacjent\u00f3w. Zadania w Projekcie: 1. Zakup sprz\u0119tu komputerowego niezb\u0119dnego do realizacji projektu 2. Zakup narz\u0119dzi warstwy sprz\u0119towej i programowej niezb\u0119dnych dla zapewnienia bezpiecze\u0144stwa przesy\u0142anych informacji, identyfikacji os\u00f3b, wsp\u00f3\u0142pracy z urz\u0119dami i firmami wraz z kosztami ich utrzymania 3. Prace instalacyjne, w tym prace zwi\u0105zane z zapewnieniem dost\u0119pu do Internetu (okablowanie, pod\u0142\u0105czenie do \u0142\u0105czy szerokopasmowych 4. Rozbudowa istniej\u0105cego portalu w celu \u015bwiadczenia nowych e-us\u0142ug 5. Promocja projektu", "BENEFICJENT": "CENTRUM MEDYCZNO- DIAGNOSTYCZNE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zastosowanie technik komunikacyjno-informatycznych w opiece nad pacjentami na terenie wschodniego Mazowsza", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.48}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "421031.28", "WARTOSC": "499562.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock", "OPIS": "Celem g\u0142. proj. jest podniesienie kompetencji w zakresie krytycznego my\u015blenia, rozwi\u0105zywania problem\u00f3w, kreatywno\u015bci, nauk matematyczno-przyrodniczych oraz ICT 480uczni\u00f3w (dalej UCZ) w wieku 11-15lat i kompetencji spo\u0142.-wychow. 20rodzic\u00f3w (dalej R) poprzez ich uczestnictwo w kursach edukac. organizowanych przez WSGE w okr. 01.10.2018 -30.09.2020. Realizacja celu g\u0142. przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu szczeg\u00f3\u0142. POWER poprzez lepsze przygotowanie 480UCZ do kontynuowania nauki na szczeblu wy\u017cszym b\u0105d\u017a podj\u0119cia zatrudnienia i odpowiada na potrzeby gosp., r.pracy i spo\u0142. Udzia\u0142 w proj. umo\u017cliwi uzyskanie przez UP dodatkowych efekt\u00f3w kszta\u0142c., kt. wykraczaj\u0105 poza program nauczania w ich szko\u0142ach i s\u0105 oczekiwane na kolejnych etapach kszta\u0142c. oraz na r.pracy. Ponadto 20RODZ podniesie swoje kompetencje spo\u0142.-wychow.", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A GOSPODARKI EUROREGIONALNEJ IM. ALCIDE DE GASPERI W J\u00d3ZEFOWIE", "TYTUL": "Wy\u017csza Szko\u0142a Gospodarki Euroregionalnej dla m\u0142odzie\u017cy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.45}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-12-10", "DOFINANSOWANIE": "1653894.40", "WARTOSC": "1971974.40", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Gr\u00f3jec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "1.Cel projektu: Poprawa efektywno\u015bci i wzrost jako\u015bci \u015bwiadczenia us\u0142ug administracyjnych w 10 Urz\u0119dach JST z woj. mazowieckiego obj\u0119tych wsparciem w obszarze: podatk\u00f3w i op\u0142at oraz zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami poprzez wdro\u017cenie nowoczesnych rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych efektywno\u015b\u0107 zarz\u0105dzania us\u0142ugami dziedzinowymi oraz podniesienie kompetencji 349 kadr w ramach 7 zada\u0144 od 10.12.2018 do 30.09.2020.2. G\u0142\u00f3wne rezultaty: Liczba jednostek samorz\u0105du terytorialnego, kt\u00f3re wdro\u017cy\u0142y rozwi\u0105zania usprawniaj\u0105ce prac\u0119 urz\u0119du w obszarze zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami = 10 Liczba jednostek samorz\u0105du terytorialnego, kt\u00f3re wdro\u017cy\u0142y rozwi\u0105zania usprawniaj\u0105ce prac\u0119 urz\u0119du w obszarze obs\u0142ugi podatkowej przedsi\u0119biorc\u00f3w =103. Grupa docelowa: 10 Jednostek Samorz\u0105du Terytorialnego (miast \u015brednich) JST (partnerzy projektu) z wojew\u00f3dztwa mazowieckiego: 349 pracownik\u00f3w samorz\u0105dowych JST (255K/94M)4. Zadania:1) Elektronizacja procesu obs\u0142ugi dla podatk\u00f3w i op\u0142at, automatyzacja rozlicze\u0144 oraz poprawa dost\u0119pno\u015bci do informacji o sposobie za\u0142atwienia i przebiegu sprawy ()2)Wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 w 8 urz\u0119dach JST poprawiaj\u0105cych dost\u0119p do us\u0142ug administracyjnych oraz informacji o lokalach u\u017cytkowych i nieruchomo\u015bciach ()3) Wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 zarz\u0105dczych w 10 urz\u0119dach JST poprawiaj\u0105cych jako\u015b\u0107 obs\u0142ugi mieszka\u0144c\u00f3w i przedsi\u0119biorc\u00f3w w zakresie zarz\u0105dzania satysfakcj\u0105 ()4) Wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 w 4 urz\u0119dach JST w zakresie opracowania plan\u00f3w wykorzystania zasobu nieruchomo\u015bci ()5) Doskonalenie kompetencji 90 kadr z 10 urz\u0119d\u00f3w JST w obszarze podatk\u00f3w ()6) Doskonalenie kompetencji 51 kadr z 10 urz\u0119d\u00f3w JST w obszarze zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami ()7) Doskonalenie kompetencji 208 kadr w 10 urz\u0119dach JST w obszarach niezb\u0119dnych ()", "BENEFICJENT": "EURO INNOWACJE SP. Z O.O.", "TYTUL": "Miasta \u015brednie wojew\u00f3dztwa mazowieckiego liderami e-us\u0142ug", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.19}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "587464.48", "WARTOSC": "811991.63", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Celestyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Karczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Ko\u0142biel | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Osieck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Sobienie-Jeziory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna", "OPIS": "Zakup i zamontowanie 41 komplet\u00f3w syren alarmowych o mocy do 600W w\u0142\u0105cznie (syrena szczelinowa i modu\u0142 steruj\u0105cy) i 8 element\u00f3w steruj\u0105cych syrenami (pulpit i aplikacja steruj\u0105ca), 1 stacj\u0119 pogodow\u0105 w 1 gminie powiatu otwockiego i 1 detektor do wykrywania ska\u017ce\u0144 chemicznych (gazowy) dla 1 gminy z gamy gmin Otwock, Karczew i Sobienie-Jeziory, kt\u00f3re posiadaj\u0105 zak\u0142ady niebezpieczne, wykorzystuj\u0105ce Toksyczne \u015arodki Przemys\u0142owe oraz jednego modu\u0142u centrali steruj\u0105cej (zarz\u0105dzaj\u0105cej) prac\u0105 wszystkich punkt\u00f3w alarmowych na terenie powiatu, zapewniaj\u0105cej r\u00f3wnie\u017c dost\u0119p do sterowania ww. punktami alarmowymi z poziomu wojew\u00f3dztwa (Wojew\u00f3dzkiego Centrum Zarz\u0105dzania Kryzysowego). Ponadto dla sprawnego dzia\u0142ania systemu, zostan\u0105 przeprowadzone szkolenia dla u\u017cytkownik\u00f3w projektu oraz szkolenia dla mieszka\u0144c\u00f3w powiatu w zakresie rozpoznawania zagro\u017ce\u0144 i sygna\u0142\u00f3w alarmowych.", "BENEFICJENT": "POWIAT OTWOCKI", "TYTUL": "Budowa zintegrowanego systemu ostrzegania i alarmowania ludno\u015bci przed zjawiskami katastrofalnymi i zagro\u017ceniami dla Powiatu Otwockiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.75}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-09-03", "DOFINANSOWANIE": "1803081.15", "WARTOSC": "2253851.44", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa", "OPIS": "Stowarzyszenie Wspierania Edukacji i Rodziny STERNIK (zwane dalej Sternik) realizuje projekt od 3 wrze\u015bnia 2018 r.. Sternik posiada zasoby organizacyjne, techniczne i ludzkie do realizacji projektu. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest: podniesienie jako\u015bci oferty edukacyjnej dw\u00f3ch szk\u00f3\u0142 podstawowych Strumienie i \u017bagle prowadzonych przez Stowarzyszenie Wspierania Edukacji i Rodziny STERNIK poprzez realizacj\u0119 dodatkowych form wpieraj\u0105cych wszechstronny rozw\u00f3j 852 uczni\u00f3w (406 k/446 m) w okresie 09.2018-01.2021 Realizacja proj. wp\u0142ynie pozytywnie na rozwoju kompetencji kluczowych oraz w\u0142a\u015bciwych postaw i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych na rynku pracy 852/406 k uczni\u00f3w. Zaj\u0119cia b\u0119d\u0105 prowadzone na terenie szko\u0142y po zako\u0144czeniu lekcji oraz w weekendy. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: 1.Wyr\u00f3wnywanie szans edukacyjnych 500/ 240 k uczni\u00f3w osi\u0105gaj\u0105cych ni\u017csze wyniki w nauce poprzez uczestnictwo w zaj\u0119ciach wyr\u00f3wnawczych 09.2018-01.2021; 2. Podwy\u017cszenie kompetencji kluczowych 440/ 211 k uczni\u00f3w zdolnych poprzez uczestnictwo w zaj\u0119ciach rozwijaj\u0105cych uzdolnienia 09.2019-01.2021 3. Wzrost talentu, pasji i zainteresowa\u0144 852/ 406 k uczni\u00f3w poprzez uczestnictwo w warsztatach i k\u00f3\u0142kach zainteresowa\u0144 09.2018-01.2021 4. Podwy\u017cszenie kompetencji kluczowych, w\u0142a\u015bciwych postaw i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych na rynku pracy 852/ 406 k uczni\u00f3w 09.2018-01.2021 5. Wzrost umiej\u0119tno\u015bci korzystania z technologii informacyjno-komunikacyjnych oraz kompetencji informatycznych 852/ 406 k uczni\u00f3w 09.2018-01.2021 6. Wzrost atrakcyjno\u015bci metod nauczania poprzez doposa\u017cenie szko\u0142y w pomoce dydaktyczne i sprz\u0119t ICT 09.2018--01.2021 7. Wzrost kompetencji nauczycieli poprzez realizacj\u0119 szkole\u0144, studi\u00f3w podyplomowych 8/1 m 09.2018-01.2021", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE WSPIERANIA EDUKACJI I RODZINY STERNIK", "TYTUL": "Przez nauk\u0119 do sukcesu -zaj\u0119cia dla uczni\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.01}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "106303.49", "WARTOSC": "132879.36", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Celestyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Karczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Ko\u0142biel | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Osieck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Sobienie-Jeziory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM PROJEKTU jest wykrycie uczni\u00f3w kl. I szk\u00f3\u0142 podstawowych w roku szkolnym 2017/2018 oraz 2018/2019 z powiatu otwockiego, u kt\u00f3rych wyst\u0119puje podejrzenie zaburze\u0144 s\u0142uchu. Planowane zadania s\u0105 zgodne z za\u0142o\u017ceniami Regionalnego Programu Zdrowotnego Samorz\u0105du Wojew\u00f3dztwa Mazowieckiego (RPZ) i obejmuj\u0105: akcje informacyjne, dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne dla rodzic\u00f3w i dzieci, badania przesiewowe s\u0142uchu dla uczni\u00f3w klas I szk\u00f3\u0142 podstawowych oraz konferencje szkoleniowe dla personelu medycznego. G\u0141\u00d3WNI UCZESTNICY PROJEKTU obj\u0119ci wsparciem bezpo\u015brednim to dzieci ucz\u0105ce si\u0119 w klasach I szk\u00f3\u0142 podstawowych z obszaru wojew\u00f3dztwa mazowieckiego, z powiatu otwockiego w roku szkolnym 2017/2018 oraz 2018/2019. Ponadto dzia\u0142aniami zostan\u0105 obj\u0119ci r\u00f3wnie\u017c rodzice/opiekunowie, personel plac\u00f3wek o\u015bwiatowych oraz personel medyczny. ZAK\u0141ADANY WSKA\u0179NIK REZULTATU: liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug zdrowotnych, istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu. ZAK\u0141ADANE WSKA\u0179NIKI PRODUKTU: liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami zdrowotnymi w programie, liczba dzieci uczestnicz\u0105cych w programie, liczba rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w dzieci oraz personelu pedagogicznego uczestnicz\u0105cych w zaj\u0119ciach, liczba personelu medycznego uczestnicz\u0105cego w szkoleniach oraz liczba opracowanych wzor\u00f3w materia\u0142\u00f3w informacyjno \u2013 edukacyjnych. Pozosta\u0142e wska\u017aniki okre\u015blone w RPZ b\u0119d\u0105 wykazane i raportowane na etapie realizacji Projektu. Na podstawie dotychczas zrealizowanych program\u00f3w bada\u0144 przesiewowych s\u0142uchu w szko\u0142ach podstawowych wojew\u00f3dztwa mazowieckiego wynika, \u017ce w Projekcie we\u017amie udzia\u0142 oko\u0142o 80% populacji docelowej. Instytut Fizjologii i Patologii S\u0142uchu (IFPS) posiada potencja\u0142 finansowy, kadrowy oraz techniczny umo\u017cliwiaj\u0105cy OBJ\u0118CIE BADANIAMI CA\u0141EJ POPULACJI UCZNI\u00d3W KL. I szk\u00f3\u0142 podstawowych z powiatu otwockiego.", "BENEFICJENT": "INSTYTUT FIZJOLOGII I PATOLOGII S\u0141UCHU", "TYTUL": "Badania przesiewowe s\u0142uchu uczni\u00f3w klas I szk\u00f3\u0142 podstawowych na terenie powiatu otwockiego w roku szkolnym 2017/2018 oraz 2018/2019", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.86}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "2129899.56", "WARTOSC": "3266318.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Bia\u0142obrzegi | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Promna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Stara B\u0142otnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Stromiec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Wy\u015bmierzyce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Glinojeck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Go\u0142ymin-O\u015brodek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Grudusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ojrze\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Opinog\u00f3ra G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Regimin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: So\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Borowie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Maciejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Miastk\u00f3w Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Parys\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Pilawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Sobolew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Trojan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Wilga | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u017belech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Pacyna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Sanniki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Szczawin Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Podkowa Le\u015bna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: \u017babia Wola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Belsk Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: B\u0142\u0119d\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Chyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Goszczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Gr\u00f3jec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Jasieniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Mogielnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Nowe Miasto nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Pniewy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Warka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Garbatka-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: G\u0142owacz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Gniewosz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Grab\u00f3w nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Kozienice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Magnuszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Sieciech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Niepor\u0119t | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Serock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Chotcza | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Ciepiel\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Lipsko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Rzeczni\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Sienno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Solec nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Huszlew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: \u0141osice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Olszanka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Plater\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Sarnaki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Stara Kornica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Czerwonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Karniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Krasnosielc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Mak\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: M\u0142ynarze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: P\u0142oniawy-Bramura | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: R\u00f3\u017can | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Rzewnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Sypniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Szelk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ceg\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: D\u0119be Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Dobre | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Halin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Jakub\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ka\u0142uszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Latowicz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mrozy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Siennica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Stanis\u0142aw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Sulej\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Dzierzgowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Lipowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: M\u0142awa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Strzegowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Stupsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szre\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szyd\u0142owo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wieczfnia Ko\u015bcielna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wi\u015bniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Czosn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Leoncin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nasielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Pomiech\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Zakroczym | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Baranowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czarnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czerwin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Goworowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Kadzid\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Lelis | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: \u0141yse | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Myszyniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Olszewo-Borki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Rzeku\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Troszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka, GM.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Andrzejewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Boguty-Pianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Brok | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ma\u0142kinia G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Nur | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Stary Luboty\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Szulborze Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: W\u0105sewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Zar\u0119by Ko\u015bcielne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Celestyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Karczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Ko\u0142biel | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Osieck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Sobienie-Jeziory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Pra\u017cm\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Tarczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bodzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Brudze\u0144 Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bulkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Drobin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: G\u0105bin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: \u0141\u0105ck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Ma\u0142a Wie\u015b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Nowy Dunin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Radzanowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142ubice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142upno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Stara Bia\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Staro\u017areby | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Wyszogr\u00f3d | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Baboszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Czerwi\u0144sk nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Dzierz\u0105\u017cnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Joniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Naruszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Nowe Miasto | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Sochocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Za\u0142uski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Brwin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Chorzele | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Jednoro\u017cec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krasne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krzynow\u0142oga Ma\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Borkowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Gielni\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Klw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Odrzyw\u00f3\u0142 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Potwor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Przysucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Rusin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Wieniawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Gzy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Obryte | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pokrzywnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pu\u0142tusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: \u015awiercze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Winnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Zatory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom, GM.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: G\u00f3zd | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: I\u0142\u017ca | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jastrz\u0119bia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jedli\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jedlnia-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Kowala | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Pionki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Pionki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Przytyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Skaryszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Wierzbica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Wolan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Zakrzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Domanice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Korczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Kotu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mokobody | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mordy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Paprotnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Przesmyki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sk\u00f3rzec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sucho\u017cebry | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wi\u015bniew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wodynie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Zbuczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Gozdowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Mochowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Ro\u015bciszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Szczutowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Zawidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Broch\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: I\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: M\u0142odzieszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Nowa Sucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Rybno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Teresin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Bielany | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Ceran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Jab\u0142onna Lacka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Kos\u00f3w Lacki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Repki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Sabnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Sterdy\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Chlewiska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Jastrz\u0105b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Mir\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Oro\u0144sko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Szyd\u0142owiec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Kampinos | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Leszno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Gr\u0119bk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Korytnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Liw | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: \u0141och\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Miedzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Sadowne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Stoczek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: W\u0119gr\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Wierzbno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Jad\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Klemb\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Strach\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: T\u0142uszcz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Bra\u0144szczyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: D\u0142ugosiod\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Rz\u0105\u015bnik | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Somianka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Wyszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Zabrodzie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Kazan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Policzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Przy\u0142\u0119k | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Tcz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Zwole\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Bie\u017cu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Kuczbork-Osada | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lubowidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lutocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Siemi\u0105tkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: \u017buromin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Mszczon\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Puszcza Maria\u0144ska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Radziejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Wiskitki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "Projekt polega na podniesieniu konkurencyjno\u015bci sektora MSP poprzez udzielanie specjalistycznego doradztwa. Sekwencja Sp. z o.o. jako akredytowany IOB, posiada do\u015bwiadczenie i wiedz\u0119, kt\u00f3ra pozwoli \u015bwiadczy\u0107 szereg us\u0142ug doradczych podmiotom sektora mikro, ma\u0142ych \u015brednich przedsi\u0119biorstw. Grup\u0105 docelow\u0105, kt\u00f3ra we\u017amie udzia\u0142 w projekcie i stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 podmioty, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 we wczesnej fazie rozwoju tj. do 24 miesi\u0119cy z woj. mazowieckiego. Dodatkowo firmy te b\u0119d\u0105 posiada\u0142y potencja\u0142 technologiczny, kt\u00f3ry prze\u0142o\u017cy si\u0119 na wdro\u017cenie innowacji technologicznej w dzia\u0142alno\u015bci. Faza pocz\u0105tkowa ka\u017cdej dzia\u0142alno\u015bci jest kluczow\u0105 w rozwoju firmy. To w tym etapie podejmowane s\u0105 decyzje dotycz\u0105ce podstawowych cel\u00f3w funkcjonowania firmy, okre\u015blona zostaje koncepcja prowadzonego biznesu. Faza startowa ma strategiczne znaczenie dla dalszych etap\u00f3w rozwoju i wzrostu przedsi\u0119biorstwa. W tym w\u0142a\u015bnie okresie kluczowe jest podj\u0119cie odpowiednich krok\u00f3w dla dalszego rozwoju i wdra\u017cania innowacji w organizacji. Na tym etapie firma b\u0119dzie mog\u0142a skorzysta\u0107 ze specjalistycznego doradztwa IOB \u2013Sekwencji, w zakresie us\u0142ug z nast\u0119puj\u0105cych grup tematycznych: informacyjne, doradztwo og\u00f3lne, doradztwo finansowe i ksi\u0119gowe, doradztwo prawne, doradztwo techniczno- administracyjne. W projekcie zak\u0142ada si\u0119 wsparcie specjalistyczne minimum 35 podmiot\u00f3w znajduj\u0105cych si\u0119 we wczesnej fazie rozwoju. Projekt podzielono na 5 etap\u00f3w. W Zad. 1 opracowano strategi\u0119 biznesow\u0105, w kt\u00f3rej dog\u0142\u0119bnie przeanalizowano rynek, konkurencyjne us\u0142ugi oraz przedstawiono szczeg\u00f3\u0142owo koncepcj\u0119 projektu. W Zad. 2 nast\u0105pi szczeg\u00f3\u0142owe opracowanie metodologii prowadzenia projektu, modyfikacja systemu IT wspieraj\u0105cego pozyskanie uczestnik\u00f3w i prowadzenie projekt\u00f3w, oraz opracowana zostanie strona www projektu. . Zad.3 to rozpocz\u0119cie \u015bwiadczenia us\u0142ug. Zadanie 4 oraz 5 skupi si\u0119 na dog\u0142\u0119bnej realizacji us\u0142ug u wyselekcjonowanych podmiot\u00f3w oraz ewaluacji projekt\u00f3w.", "BENEFICJENT": "SEKWENCJA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Fundusz Wspierania Innowacji Sekwencja szans\u0105 na wsparcie pocz\u0105tkowej fazy rozwoju przedsi\u0119biorstw.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.39}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-01", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "365750.00", "WARTOSC": "457187.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Celestyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Karczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Ko\u0142biel | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Osieck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Sobienie-Jeziory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM PROJEKTU jest wzrost \u015bwiadomo\u015bci w\u015br\u00f3d 2.350 mieszka\u0144c\u00f3w m.st. Warszawy i powiatu otwockiego gm.: Celestyn\u00f3w, J\u00f3zef\u00f3w, Karczew, Ko\u0142biel, Osieck, Otwock, Sobienie-Jeziory oraz Wi\u0105zowna (w tym 940 M i 1.410 K) zwi\u0105zanych z zagro\u017ceniami jakie niesie cukrzyca i obj\u0119cie ich konsultacjami lekarskimi w kierunku wykrywania cukrzycy do 30.08.2019r. Planowane zadania s\u0105 zgodne z za\u0142o\u017ceniami Regionalnego Programu Zdrowotnego Samorz\u0105du Wojew\u00f3dztwa Mazowieckiego (RPZ) i obejmuj\u0105: akcj\u0119 informacyjn\u0105 (modu\u0142 I), konsultacje lekarskie i dzia\u0142ania edukacyjne (modu\u0142 II) i szkolenia personelu medycznego (modu\u0142 III) . G\u0141\u00d3WNI UCZESTNICY PROJEKTU obj\u0119ci wsparciem bezpo\u015brednim to osoby pow. 60 r.\u017c. mieszkaj\u0105ce w Warszawie i powiecie otwockim dotychczas niediagnozowane w kierunku cukrzycy, kt\u00f3re podpisz\u0105 druk \u015bwiadomej zgody na udzia\u0142 w projekcie. Ponadto dzia\u0142aniami zostan\u0105 obj\u0119ci r\u00f3wnie\u017c lekarze/piel\u0119gniarki, personel plac\u00f3wek prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 lecznicz\u0105. ZAK\u0141ADANY WSKA\u0179NIK REZULTATU: liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug zdrowotnych, istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu. ZAK\u0141ADANE WSKA\u0179NIKI PRODUKTU: liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami zdrowotnymi w programie, liczba personelu medycznego uczestnicz\u0105cego w szkoleniach oraz liczba wyk\u0142ad\u00f3w dla pacjent\u00f3w dotycz\u0105ce w szczeg\u00f3lno\u015bci diety i aktywno\u015bci fizycznej. Pozosta\u0142e wska\u017aniki okre\u015blone w RPZ b\u0119d\u0105 wykazane i raportowane zgodnie z \u00a730 pkt 3 wzoru umowy rycza\u0142towej dla przedmiotowego konkursu. Wnioskodawca we wska\u017aniku rezultatu nr 2 oraz wska\u017anikach produktu nr 3, 4, 5, 6, 7, i 8 wskaza\u0142 warto\u015bci docelowe na poziomie \"0\" - ich oszacowanie jest mo\u017cliwe wy\u0142\u0105cznie na etapie realizacji proj. i b\u0119dzie raportowane zgodnie z zapisami umowy o dofinasowanie - informacje zostan\u0105 przekazane w terminie okre\u015blonym w \u00a730 pkt 3 wzoru umowy rycza\u0142towej. Projekt spe\u0142ni KRYTERIUM MERYTOR. SZCZEG\u00d3\u0141OWE nr 7 - opis w sekcji D (opis zadania nr 3)", "BENEFICJENT": "EUROPEJSKIE CENTRUM SZKOLE\u0143 SP. ZO.O.", "TYTUL": "Profilaktyka cukrzycy w Warszawie i powiecie otwockim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.19}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "498250.00", "WARTOSC": "622812.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Podkowa Le\u015bna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Niepor\u0119t | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Halin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Sulej\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Czosn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Karczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Brwin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Leszno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "Zaj\u0119cia z doradztwa edukacyjno-zawodowego powinny w naszych realiach by\u0107 odpowiedzi\u0105 na uwarunkowania rynku pracy i gospodarki. Powinny te\u017c dostarcza\u0107 uczniom i u\u0142atwia\u0107 im wyb\u00f3r kierunk\u00f3w kszta\u0142cenia, kt\u00f3ry zwi\u0119kszy w przysz\u0142o\u015bci szanse na znalezienie intratnej posady. Nie wszystkie szko\u0142y dysponuj\u0105 odpowiedni\u0105 kadr\u0105, kt\u00f3ra mog\u0142aby wspom\u00f3c m\u0142odzie\u017c w tych trudnych wyborach, dlatego jedynym wyj\u0105tkiem s\u0105 studia podyplomowe dla nauczycieli ucz\u0105cych na terenie ZIT warszawskiego z zakresu w/w doradztwa edukacyjno-zawodowego. Przed przyst\u0105pieniem do aplikowania o \u015brodki UE projektodawca o\u015bwiadcza, \u017ce przeprowadzi\u0142 analiz\u0119 problemu w postaci bada\u0144 ankietowych w\u015br\u00f3d potencjalnych uczestnik\u00f3w projektu z zapytaniem o ewentualn\u0105 potrzeb\u0119 dokszta\u0142cenia si\u0119 - w okresie 03 -04- 05.2016 r. Udzia\u0142 w ankiecie wzi\u0119\u0142o 200 os\u00f3b (nauczycieli -136K - 64 M) i a\u017c 81 % z nich wyrazi\u0142o ch\u0119\u0107 i potrzeb\u0119 zdobycia nowych kwalifikacji. Woj. Maz. jest najdro\u017cszym wojew\u00f3dztwem je\u015bli chodzi o cen\u0119 studi\u00f3w podyplomowych, a jednocze\u015bnie s\u0105 one najbardziej efektywn\u0105 form\u0105 doskonalenia umiej\u0119tno\u015bci nauczycieli (www.zarz.agh.edu.pl). Semestr studi\u00f3w na uczelni publicznej z doradztwa edukacyjno - zawodowego kosztuje \u015brednio 2 300,00 PLN, a na uczelni prywatnej 1950,00 PLN. Z powodu w\u0142a\u015bnie bariery ekonomicznej wielu nauczycieli nie sta\u0107 na dokszta\u0142canie si\u0119 i nabywanie nowych umiej\u0119tno\u015bci. Do kosztu studi\u00f3w nale\u017cy jeszcze doliczy\u0107 koszt przejazdu na zaj\u0119cia, noclegu (zaj\u0119cia weekendowe), wy\u017cywienia. Wielu zdolnych rokuj\u0105cych i chc\u0105cych poszerza\u0107 swoj\u0105 wiedz\u0119 nauczycieli z powodu bariery finansowej nie jest w stanie zdecydowa\u0107 si\u0119 na podj\u0119cie nauki. Projekt ten jest odpowiedzi\u0105 na ich potrzeby. 50 (40K/10M) nauczycieli zostanie zakwalifikowanych do uczestnictwa w projekcie i po 3 semestrach nauki b\u0119d\u0105 mogli pomaga\u0107 m\u0142odzie\u017cy i dzieciom w wyborze w\u0142a\u015bciwej zawodowej drogi \u017cyciowej. Projekt jest skierowany do grup docelowych zamieszka\u0142ych na terenie wojew\u00f3dztwa mazowieckiego z obszaru ZIT WOF.", "BENEFICJENT": "AKADEMIA KULTURY INFORMACYJNEJ SP. Z O.O.", "TYTUL": "Nauczycielu - daj sobie szans\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.18}], "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "v": "45,99 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.4, "v_pc": "2258,38 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "14.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "44.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "v": "27,64 mln z\u0142", "v_zmiana": 54.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 60.11}, {"name": "Przedszkola", "v": "12,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "v": "1,74 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.79}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "v": "1,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.26}, {"name": "Gimnazja", "v": "834,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.81}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "v": "722,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.57}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "v": "667,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.45}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "v": "557,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.21}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "v": "186,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.4}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "v": "99,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.21}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "v": "67,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.14}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "v": "4,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 85.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "v": "33,31 mln z\u0142", "v_zmiana": 47.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 22.74, "v_pc": "1636,03 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "204.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "193.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "v": "11,45 mln z\u0142", "v_zmiana": 36.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 34.37}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "v": "10,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 72.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 30.18}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "v": "6,60 mln z\u0142", "v_zmiana": 89.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.81}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "v": "3,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.03}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "v": "1,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 45.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.32}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "569,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.7}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "v": "164,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.49}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "v": "14,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.04}, {"name": "Ochrona gleby i w\u00f3d podziemnych", "v": "6,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 88.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02}]}, {"name": "Rodzina", "v": "26,61 mln z\u0142", "v_zmiana": 33.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.17, "v_pc": "1306,85 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "0.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "4.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "v": "21,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 45.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 78.97}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "v": "4,35 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 16.33}, {"name": "Wspieranie rodziny", "v": "1,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.86}, {"name": "NIEZNANY_02", "v": "83,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.31}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "v": "50,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.18}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "v": "49,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.18}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "v": "35,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.13}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "v": "1,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 117.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "v": "11,46 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.82, "v_pc": "562,65 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "49.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "13.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "v": "8,65 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 75.46}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "v": "2,51 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.87}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "v": "280,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 177.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.44}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "v": "19,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.17}, {"name": "Infrastruktura telekomunikacyjna", "v": "4,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.03}]}, {"name": "Administracja publiczna", "v": "10,79 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.36, "v_pc": "529,73 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "9.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "36.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "v": "9,61 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 89.07}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "v": "346,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.21}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "310,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.87}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "v": "276,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.56}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "v": "214,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.98}, {"name": "Starostwa powiatowe", "v": "30,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.27}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "v": "3,82 mln z\u0142", "v_zmiana": 45.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.6, "v_pc": "187,69 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "9.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "7.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "2,61 mln z\u0142", "v_zmiana": 54.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 68.25}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "v": "1,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 31.74}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "v": "3,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.15, "v_pc": "155,32 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "0.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "20.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "v": "1,80 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 56.91}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "v": "829,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 26.23}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "532,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.85}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "v": "2,67 mln z\u0142", "v_zmiana": 246.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.82, "v_pc": "131,04 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "11.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "276.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "2,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 685.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 81.99}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "v": "374,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.04}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "v": "61,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.29}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "v": "44,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.66}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "v": "2,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.57, "v_pc": "113,05 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "54.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "40.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "v": "1,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 57.21}, {"name": "Biblioteki", "v": "916,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 39.82}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "v": "40,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.73}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "28,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.22}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "v": "2,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.46, "v_pc": "105,58 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "72.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "61.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "v": "649,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.19}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "v": "481,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.38}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "v": "452,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 21.02}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "v": "210,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.78}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "v": "153,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.14}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "v": "108,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.02}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "v": "55,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.55}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "v": "38,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.77}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "v": "2,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.1}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "0,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "v": "1,60 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.09, "v_pc": "78,53 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "50.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "35.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "v": "1,41 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 87.97}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "v": "84,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.3}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "v": "50,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.16}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "v": "29,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.87}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "v": "27,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 80.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.69}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "v": "1,54 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.05, "v_pc": "75,87 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "41.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "49.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "v": "1,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 74.34}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "v": "231,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.01}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "v": "80,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.17}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "72,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 376.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.69}, {"name": "Obrona cywilna", "v": "8,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 171.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.55}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "v": "3,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.2}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "v": "630,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.43, "v_pc": "30,98 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "42.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "11.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "v": "630,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "v": "165,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.11, "v_pc": "8,10 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "88.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "56.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Cz\u0119\u015b\u0107 r\u00f3wnowa\u017c\u0105ca subwencji og\u00f3lnej dla gmin", "v": "165,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "v": "113,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.07, "v_pc": "5,55 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "25.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "19.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "v": "55,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.74}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "v": "54,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.9}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "v": "3,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.35}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "v": "66,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.04, "v_pc": "3,24 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "93.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "78.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "v": "66,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "v": "44,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 199.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.03, "v_pc": "2,21 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "97.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "82.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "44,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 199.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "v": "27,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01, "v_pc": "1,34 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "92.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "85.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "v": "27,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "v": "0,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,02 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "99.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "99.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Izby rolnicze", "v": "0,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}]}