{"gmina": "gmina wiejska Wi\u0105zowna", "ludnosc": 12454, "budzet": {"dochody": "103,49 mln z\u0142", "wydatki": "108,88 mln z\u0142"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "3,41 mln z\u0142", "wydatki": "3,79 mln z\u0142"}, "dochod_ue": "5,49 mln z\u0142", "wydatki_biezace_ue": "836,18 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "2,16 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "0", "wydatki": "2,12 mln z\u0142"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1696091568.58", "WARTOSC": "4074761037.69", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa", "OPIS": "Planowane przedsi\u0119wzi\u0119cie polega na budowie Po\u0142udniowej Obwodnicy Warszawy od w\u0119z\u0142a \u201ePu\u0142awska\u201d do w\u0119z\u0142a \u201eLubelska\u201d i zlokalizowane jest w wojew\u00f3dztwie mazowieckim, na terenie miasta sto\u0142ecznego Warszawa (dzielnice: Ursyn\u00f3w, Wilan\u00f3w i Wawer) oraz w gminie Wi\u0105zowna w powiecie otwockim. Przedmiotowy projekt sk\u0142ada si\u0119 z trzech zada\u0144: \u2022 Zadanie \u201eA\u201d \u2013 Projekt i budowa drogi ekspresowej S2 \u2013 Po\u0142udniowa Obwodnica Warszawy na odcinku od w\u0119z\u0142a Pu\u0142awska (bez w\u0119z\u0142a) do w\u0119z\u0142a Przycz\u00f3\u0142kowa (bez w\u0119z\u0142a) o d\u0142ugo\u015bci ok. 4,62 km; od km 0+433,71 do km 5+086,05 \u2022 Zadanie \u201eB\u201d - Projekt i budowa drogi ekspresowej S2 \u2013 Po\u0142udniowa Obwodnica Warszawy na odcinku od w\u0119z\u0142a Przycz\u00f3\u0142kowa (z w\u0119z\u0142em) do w\u0119z\u0142a Wa\u0142 Miedzeszy\u0144ski (z w\u0119z\u0142em) o d\u0142ugo\u015bci ok. 6,45 km; od km 5+086,05 do km 11+789,51 \u2022 Zadanie \u201eC\u201d - Projekt i budowa drogi ekspresowej S2 \u2013 Po\u0142udniowa Obwodnica Warszawy na odcinku od w\u0119z\u0142a Wa\u0142 Miedzeszy\u0144ski (bez w\u0119z\u0142a) do w\u0119z\u0142a Lubelska (bez w\u0119z\u0142a) o d\u0142ugo\u015bci ok. 7,45 km; od km 11+789,51 do km 18+949,95. Na ca\u0142ym odcinku przedmiotowej drogi przewidziano przekr\u00f3j dwujezdniowy z trzema pasami ruchu, pasem dziel\u0105cym oraz pasem awaryjnym, dostosowany do prognozowanego poziomu ruchu, za wyj\u0105tkiem zadania B, gdzie miejscowo dopuszczono przekr\u00f3j szerszy. Za\u0142o\u017cona w projekcie rezerwa terenowa umo\u017cliwia rozbudow\u0119 przekroju drogi do 4 pas\u00f3w ruchu w ka\u017cdym kierunku. Analizowany odcinek drogi ekspresowej S2 stanowi docelowy element sieci najwa\u017cniejszych po\u0142\u0105cze\u0144 europejskich stanowi\u0105cych sie\u0107 TEN-T. Droga ekspresowa S2 na odcinku w. Pu\u0142awska \u2013 w. Lubelska stanowi element transeuropejskich sieci transportowych i jest zlokalizowana w sieci bazowej TEN-T zgodnie z Rozporz\u0105dzeniem PE i RADY UE nr 1315/2013 z dnia 11.12.2013r.", "BENEFICJENT": "GENERALNA DYREKCJA DR\u00d3G KRAJOWYCH I AUTOSTRAD", "TYTUL": "Budowa drogi ekspresowej S2 odc. w. Pu\u0142awska \u2013 w. Lubelska (bez w\u0119z\u0142a)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 960.17}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2018-01-15", "DOFINANSOWANIE": "9878434.09", "WARTOSC": "12348042.62", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna", "OPIS": "Projekt obejmuje swoim zakresem obejmuje przebudow\u0119 oraz rozbudow\u0119 dr\u00f3g powiatowych nr 2709W ul. Napoleo\u0144skiej \u2013 ul. Armii Krajowej, 2708W ul. Dworskiej \u2013 ul. Kr\u00f3tkiej, 2705W ul. K\u0105ckiej, 2727W ul. Lubelskiej oraz dr\u00f3g gminnych nr 270819W ul. Duchnowskiej, 270826W ul. P\u0119cli\u0144skiej \u2013 ul. Zamkowej, ul. S\u0142onecznej, ul. D\u0119bowej i ul. Modrzewiowej poprzez budow\u0119 ci\u0105g\u00f3w pieszych, rowerowych i pieszo-rowerowych o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 12,088 km wraz z infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105 - tj. parking dla rower\u00f3w wraz ze samoobs\u0142ugow\u0105 stacj\u0105 napraw. Sie\u0107 dr\u00f3g rowerowych w ramach projektu wynosi 12 088 km (wraz z ci\u0105gami pieszo-rowerowymi) i \u0142\u0105czy si\u0119 w 5 punktach z istniej\u0105cymi drogami rowerowymi na terenie Gminy Wi\u0105zowna, z 6 przystankami publicznego transportu zbiorowego oraz z 49 obiektami u\u017cyteczno\u015bci publicznej. \u015acie\u017cki rowerowe b\u0119d\u0105ce przedmiotem projektu pe\u0142ni\u0105 funkcj\u0119 korytarzy transportowych i zosta\u0142y zaprojektowane w celach: szerszego wykorzystania transportu niezmotoryzowanego indywidualnego, zmniejszenia wykorzystania samochod\u00f3w osobowych, lepszej integracji ga\u0142\u0119zi transportu, ni\u017cszej emisji zanieczyszcze\u0144 powietrza, ni\u017cszego ha\u0142asu oraz ni\u017cszego zat\u0142oczenia, poprawy bezpiecze\u0144stwa ruchu drogowego, nie zosta\u0142y zaprojektowane jedynie jako infrastruktura turystyczno-rekreacyjna.", "BENEFICJENT": "GMINA WI\u0104ZOWNA", "TYTUL": "Rozw\u00f3j systemu dr\u00f3g rowerowych w Gminie Wi\u0105zowna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 793.19}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "5479163.67", "WARTOSC": "13099071.38", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna", "OPIS": "Celem planowanego do przeprowadzenie projektu jest utworzenie centrum badawczo-rozwojowego w ramach sp\u00f3\u0142ki Enovio Sp. z o.o., kt\u00f3re wykorzystane b\u0119dzie do przeprowadzenia prac badawczych i rozwojowych ukierunkowanych na opracowanie innowacyjnych mebli miejskich, stanowi\u0105cych niezwykle cenny produkt rynkowy, z segmentu, zar\u00f3wno architektury krajobrazu, infrastruktury miejskiej, jak i nowoczesnej, niekonwencjonalnej energetyki. Innowacyjno\u015b\u0107 planowanych do opracowania mebli miejskich skupia\u0107 si\u0119 b\u0119dzie na 3 kluczowych elementach: samodzielnym wytwarzaniu energii elektrycznej na potrzeby emitowania tre\u015bci, efektywnym emitowaniu tre\u015bci z wykorzystaniem r\u00f3\u017cnych, zbadanych w ramach agendy rozwi\u0105za\u0144, w tym: emiter\u00f3w holograficznych, pikoprojektor\u00f3w, zakrzywionych ekran\u00f3w LED itp. oraz monitorowaniu aktywno\u015bci odbiorc\u00f3w, w celu niewy\u015bwietlania komunikat\u00f3w, informacji w momencie nieobecno\u015bci potencjalnych odbiorc\u00f3w \u2013 oszcz\u0119dno\u015b\u0107 na energii elektrycznej. Identyfikuj\u0105c zapotrzebowanie rynkowe na rezultaty projektu nale\u017cy jednoznacznie zasygnalizowa\u0107, i\u017c projekt swoim zasi\u0119giem rynkowym obejmuje nast\u0119puj\u0105ce obszary: infrastruktura publiczna \u2013 meble miejskie, takie jak: wiata, przystanek rowerowy, s\u0142up reklamowy oraz infrastruktura prywatna \u2013 opracowane rozwi\u0105zania mog\u0105 by\u0107 zaimplementowane w architektur\u0119 przydomow\u0105, np. ogrody, szklarnie, elementy zadaszenia. Za\u0142o\u017conym rezultatem rynkowym zrealizowanej agendy badawczej b\u0119dzie opracowanie innowacyjnych mebli miejskich w spektrum Smart City, kt\u00f3rych funkcjonalno\u015b\u0107 zostanie oparta o zespolenie z panelem fotowoltaicznym dwustronnego dzia\u0142ania, systemami efektywnej emisji tre\u015bci na ekranach o zr\u00f3\u017cnicowanych kszta\u0142tach i wykrywaniu obecno\u015bci potencjalnych odbiorc\u00f3w. Nowe meble miejskie, np. wiata przystankowa, s\u0142up miejski, cechowa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 inteligentnym i efektywnym wykorzystaniem energii elektrycznej, w tym samodzieln\u0105 jej produkcj\u0105.", "BENEFICJENT": "ENOVIO SP. Z O.O.", "TYTUL": "Utworzenie zaplecza badawczo - rozwojowego sp\u00f3\u0142ki Enovio Sp. z o.o., zorientowanego na prowadzenie prac B+R w obszarze technologii geoinformacyjnych oraz system\u00f3w optoelektronicznych sfery Smart Cities.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 439.95}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-30", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4349700.00", "WARTOSC": "26094142.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa nowoczesnej infrastruktury badawczo-rozwojowej przez firm\u0119 Marcato Sp. z o.o. do realizacji projekt\u00f3w badawczych i rozwojowych o wysokim potencjale innowacyjnym zwi\u0105zanych z dywersyfikacj\u0105 prowadzonej obecnie dzia\u0142alno\u015bci oraz popraw\u0105 konkurencyjno\u015bci i innowacyjno\u015bci firmy.", "BENEFICJENT": "KORPORACJA KGL S.A.", "TYTUL": "Utworzenie Centrum Badawczo - Rozwojowego rozwoju technologii, projektowania i bada\u0144 w obszarze innowacyjnych form i narz\u0119dzi do przetwarzania tworzyw sztucznych i termoformowania w sp\u00f3\u0142ce MARCATO", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 349.26}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "4202593.80", "WARTOSC": "6154892.22", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna", "OPIS": "Inwestycja dot.termomodernizacji dw\u00f3ch szk\u00f3\u0142 zlok. w Wi\u0105zownie i Gliniance. W ramach prac zaplanowano min. docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych i dachu, wymian\u0119 stolarki/\u015blusarki zewn\u0119trznej, przebudow\u0119 urz\u0105dze\u0144 wentylacji mech., urz\u0105dze\u0144 grzewczych z pod\u0142\u0105czeniem do istniej\u0105cego \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a,zastosowanie \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a o lepszej sprawno\u015bci (np. pompy ciep\u0142a), urz\u0105dze\u0144 fotow. o mocy do 40 kW, kolektor\u00f3w s\u0142onecznych. Za\u0142o\u017ceniem term. opr\u00f3cz dzia\u0142ania na korzy\u015b\u0107 poprawy stanu ochrony \u015brodowiska jest promowanie energooszcz\u0119dno\u015bci oraz prowadzenie edukacji ekol. Projekt niesie za sob\u0105 korzy\u015bci wynikaj\u0105ce z nast\u0119puj\u0105cych efekt\u00f3w: ekologicznych- prowadz\u0105cych do poprawy jako\u015bci powietrza, szczeg\u00f3lnie w ograniczaniu emisji zanieczyszcze\u0144, obni\u017cenia zu\u017cycia energii; gospodarczych- z tytu\u0142u powstawania lokalnej produkcji, przetwarzania i wykorzystania materia\u0142\u00f3w proekologicznych; edukacyjnych- prowadz\u0105cych do wzrostu \u015bwiadomo\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w z zakresu ochrony \u015brodowiska, racjonalnego wykorzystania i poszanowania energii; promocyjnych- poprzez promocj\u0119 gminy i jej mieszka\u0144c\u00f3w, jako innowacyjnych i proekologicznych cz\u0142onk\u00f3w wsp\u00f3lnoty. Poprawa stanu infrastruktury energetycznej jest niezb\u0119dna dla zapewnienia w\u0142a\u015bciwego poziomu us\u0142ug dla lokalnej spo\u0142eczno\u015bci, jak r\u00f3wnie\u017c dla zwi\u0119kszenia konkurencyjno\u015bci Gminy i przyci\u0105gni\u0119cia nowych mieszka\u0144c\u00f3w, turyst\u00f3w i inwestor\u00f3w zewn\u0119trznych. Zasadniczym kierunkiem realizacji projektu jest wzrost jako\u015bci \u017cycia w regionie poprzez popraw\u0119 jako\u015bci powietrza. Rezultatem projektu b\u0119dzie, poza zmniejszeniem emisji gaz\u00f3w cieplarnianych, zmniejszenie koszt\u00f3w ponoszonych z bud\u017cetu Gminy na ogrzewanie budynk\u00f3w. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 mieszka\u0144cy Gminy Wi\u0105zowna w szczeg\u00f3lno\u015bci u\u017cytkownicy (dzieci i m\u0142odzie\u017c), Gmina Wi\u0105zowna\u2013 w\u0142a\u015bciciel budynk\u00f3w, tury\u015bci. Realizacja projektu sk\u0142ada si\u0119 z dzia\u0142a\u0144 tj.wykonanie audytu expost i exante, sporz\u0105dzenie dokumentacji technicznej, zarz\u0105dzanie projektem, przeprowadzenie post\u0119powa\u0144 w celu wyboru wykonawc\u00f3w, realizacja.", "BENEFICJENT": "GMINA WI\u0104ZOWNA", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku Publicznego Gimnazjum im. Jana Paw\u0142a II w Gliniance przy ul. Napoleo\u0144skiej 53 oraz Termomodernizacja budynku Zespo\u0142u Szkolno-Gimnazjalnego w Wi\u0105zownie przy ul. Ko\u015bcielnej 20.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 337.44}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "3680573.48", "WARTOSC": "12257110.59", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna", "OPIS": "Celem nadrz\u0119dnym projektu jest wykorzystanie wiedzy, pozyskanej w wyniku zleconych prac B+R, w celu wzmocnienia konkurencyjno\u015bci firmy na rynku krajowym i mi\u0119dzynarodowym poprzez koncentracj\u0119 dzia\u0142a\u0144 na innowacjach i potrzebach klient\u00f3w. Przedmiotem projektu jest zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych/ maszyn i urz\u0105dze\u0144/, niezb\u0119dnych do wdro\u017cenia wynik\u00f3w prac badawczo-rozwojowych przeprowadzonych na zlecenie firmy \u201eMochtoys\u201d, wskazuj\u0105cych na mo\u017cliwo\u015b\u0107 ich op\u0142acalnego wykorzystania w dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej firmy. Firma Mochtoys zleci\u0142a Politechnice Pozna\u0144skiej wykonanie prac B+R, w zakresie opracowania innowacyjnej technologii grzania indukcyjnego z zastosowaniem nape\u0142niaczy mineralnych do zastosowania w produkcji zabawek z tworzyw sztucznych. Wyniki tych prac w ramach projektu zostan\u0105 zaimplementowane w firmie Mochtoys w celu uruchomienia produkcji nowych rynkowo, innowacyjnych wyrob\u00f3w tj. \u015bcianki wspinaczkowej ze \u015blizgiem oraz kuchenki modu\u0142owej / konstrukcyjnej. Produkowane w nowej technologii 2 wyroby b\u0119d\u0105 charakteryzowa\u0142y si\u0119 w\u0142a\u015bciwo\u015bciami nie osi\u0105galnymi na rynku europejskim. Zakres projektu obejmuje: - zakup maszyn i urz\u0105dze\u0144/ 2 wtryskarki + formy wtryskowe oraz system odzysku ciep\u0142a /, tworz\u0105cych ci\u0105g technologiczny; - zakup 2 w\u00f3zk\u00f3w wid\u0142owych do obs\u0142ugi magazynu wysokiego sk\u0142adowania - koszt niekwalifikowany - promocja projektu - koszt niekwalifikowany Koszt kwalifikowany projektu \u2013 9 830 000,00 z\u0142. Termin realizacji projektu 01.06.2017- 30.09.2018 Grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 dzieci w wieku 2-9 lat.", "BENEFICJENT": "\"MOCHTOYS SP\u00d3\u0141KA JAWNA-A.MOCH, K.MOCH\"", "TYTUL": "\u201eZ now\u0105 wiedz\u0105 w stron\u0119 wzmocnienia pozycji konkurencyjnej firmy Mochtoys na rynku produkcji zabawek.\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 295.53}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "26695627.21", "WARTOSC": "45779807.69", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Halin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Sulej\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Karczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna", "OPIS": "W celu realizacji projektu zosta\u0142o zawi\u0105zane Porozumienie partnerskie (dalej zwane Partnerstwem) w sprawie wsp\u00f3\u0142pracy miast i gmin na rzecz realizacji Projektu: \u201eWybierzmy rower \u2013 partnerstwo dla rozwoju komunikacji niskoemisyjnej WOF\u201d. W sk\u0142ad Partnerstwa wchodz\u0105: -Partner 1-Gmina Halin\u00f3w, -Partner 2/Lider-Miasto J\u00f3zef\u00f3w, -Partner 3-Gmina Karczew, -Partner 4-Miasto Otwock, -Partner 5-Miasto Sulej\u00f3wek, -Partner 6-Gmina Wi\u0105zowna. Projekt obejmuje swoim zakresem budow\u0119 \u015bcie\u017cek rowerowych na terenie 6 gmin wraz z infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105. Ponadto przedsi\u0119wzi\u0119cie zostanie obj\u0119te jednolitym oznakowaniem przewidzianym dla tras rowerowych w WOF, oraz realizowane b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania promocyjno-informacyjne zgodne z wymogami dla przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 finansowanych ze \u015brodk\u00f3w UE. Dzia\u0142ania przewidziane w projekcie zosta\u0142y bezpo\u015brednio zidentyfikowane w Planach Gospodarki Niskoemisyjnej. W ramach projektu powstanie 45,58 km \u015bcie\u017cek rowerowych oraz 3,54 km ci\u0105g\u00f3w pieszo-rowerowych. \u0141\u0105czna d\u0142ugo\u015b\u0107 \u015bcie\u017cek rowerowych w wyniki realizacji projektu wzro\u015bnie o 176%. \u0141\u0105czna d\u0142ugo\u015b\u0107 ci\u0105g\u00f3w pieszo-rowerowych w wyniki realizacji projektu wzro\u015bnie o 11%. Projekt przewiduje realizacj\u0119 zada\u0144 dotycz\u0105cych infrastruktury towarzysz\u0105cej, ale s\u0105 one elementem uzupe\u0142niaj\u0105cym i niedominuj\u0105cym w projekcie. Przedstawione powy\u017cej elementy s\u0105 bezpo\u015brednio powi\u0105zane z sob\u0105 funkcjonalnie i bezpo\u015brednio realizuj\u0105 cele projektu. \u015acie\u017cki rowerowe b\u0119d\u0105ce przedmiotem projektu pe\u0142ni\u0105 funkcj\u0119 korytarzy transportowych i zosta\u0142y zaprojektowane w celach: -szerszego wykorzystania transportu niezmotoryzowanego indywidualnego, -zmniejszenia wykorzystania samochod\u00f3w osobowych, -lepszej integracji ga\u0142\u0119zi transportu, -ni\u017cszej emisji zanieczyszcze\u0144 powietrza, -ha\u0142asu oraz ni\u017cszego zat\u0142oczenia, -poprawy bezpiecze\u0144stwa ruchu drogowego, -nie zosta\u0142y zaprojektowane jedynie jako infrastruktura turystyczno-rekreacyjna. Projekt b\u0119dzie realizowany na obszarze gdzie wyst\u0119puj\u0105 przekroczenia py\u0142u zawieszonego", "BENEFICJENT": "MIASTO J\u00d3ZEF\u00d3W", "TYTUL": "Wybierzmy rower - Partnerstwo dla rozwoju komunikacji niskoemisyjnej WOF", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 274.59}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "2955732.40", "WARTOSC": "15445962.19", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna", "OPIS": "Celem og\u00f3lnym projektu jest podniesienie potencja\u0142u produkcyjnego i konkurencyjno\u015bci poprzez wdro\u017cenie innowacji produktowej oraz innowacji procesowej. Maj\u0105 one r\u00f3wnie\u017c charakter ekoinnowacji. G\u0142\u00f3wny cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych: wdro\u017cenia wynik\u00f3w prac B+R, kt\u00f3re pozwoli\u0142y na opracowanie nowych produkt\u00f3w; dro\u017cenie innowacji produktowej oraz procesowej; wzrost przychod\u00f3w ze sprzeda\u017cy; zwi\u0119kszenie potencja\u0142u technologicznego i produkcyjnego zak\u0142adu; wzrost zatrudnienia o 4 etaty. Osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 tak\u017ce cele jako\u015bciowe nowych produkt\u00f3w. Projekt b\u0119dzie realizowany w ramach 3 zada\u0144. Pierwsze z nich polega\u0107 b\u0119dzie na budowie hali produkcyjno-magazynowej w miejscowo\u015bci Majdan, drugie na nabyciu \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych oraz oprogramowania do zarz\u0105dzania magazynem. W ramach realizacji osi\u0105gni\u0119tych zostanie 10 wska\u017anik\u00f3w produktu oraz 4 rezultatu. Nowym produktem b\u0119d\u0105 kolekcje mebli i elementy aran\u017cacyjne z p\u0142yty CDF (kuchennych, \u0142azienkowych, u\u017cyteczno\u015bci publicznej; panele \u0142azienkowe, panele \u015bcienne, grawerowane elementy dekoracyjne) oraz meble biurowe z elementami krzywoliniowymi. W wyniku realizacji projektu zostan\u0105 wdro\u017cone 2 us\u0142ugi: us\u0142uga okleinowania automatycznego oraz us\u0142uga frezowania automatycznego. Realizacja projektu w zakresie okre\u015blonym w niniejszym wniosku jest niezb\u0119dna do osi\u0105gni\u0119cia wszystkich cel\u00f3w projektu.", "BENEFICJENT": "\u201eHEBAN\u201d SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnych produkt\u00f3w oraz znacz\u0105co zmodyfikowanych us\u0142ug, opracowanych w wyniku dzia\u0142alno\u015bci B+R przedsi\u0119biorstwa HEBAN", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 237.33}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2387088.20", "WARTOSC": "8385433.11", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna", "OPIS": "Przedsi\u0119wzi\u0119cie zak\u0142ada adaptacj\u0119 budynku na potrzeby Centrum Badawczo-Rozwojowego oraz zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych w postaci specjalistycznej aparatury badawczej. W wyniku realizacji projektu stworzone zostan\u0105 warunki materialne do przeprowadzenia prac B+R uj\u0119tych w Agendzie badawczej. Badania prowadzone b\u0119d\u0105 przez do\u015bwiadczonych naukowc\u00f3w - specjalist\u00f3w w obszarach wskazanych w Agendzie we wsp\u00f3\u0142pracy z jednostkami naukowymi, dzi\u0119ki czemu Wnioskodawca uzyska zdolno\u015b\u0107 do transferu wiedzy i technologii z obszaru innowacyjnych kosmetyk\u00f3w, kt\u00f3rych receptury oparte s\u0105 na nowoczesnych sk\u0142adnikach bazowych i czynnych o wysokim profilu bezpiecze\u0144stwa stosowania. W ramach przedsi\u0119wzi\u0119cia powstanie innowacyjna technologia produkcji kosmetyk\u00f3w i dermokosmetyk\u00f3w, z wykorzystaniem w\u0142a\u015bciwo\u015bci wynikaj\u0105cych ze stosowania erytrytolu i nanoemulsji. Projekt ma charakter innowacji produktowej i procesowej, a przeprowadzenie bada\u0144 b\u0119dzie mo\u017cliwe dzi\u0119ki uzyskaniu wsparcia finansowego ze \u015brodk\u00f3w UE.", "BENEFICJENT": "\"DAX COSMETICS\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Rozw\u00f3j Centrum Badawczo-Rozwojowego DAX Cosmetics Sp. z o.o. w celu zwi\u0119kszenia skali prac badawczo-rozwojowych nad innowacyjnymi rozwi\u0105zaniami w zakresie kosmetyk\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 191.67}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1706923.20", "WARTOSC": "2804874.42", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Karczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie w gminach Karczew i Wi\u0105zowna otwartej platformy e-us\u0142ug, cyfrowej platformy integruj\u0105cej referencyjne i dziedzinowe zasoby informacyjne o charakterze opisowym i przestrzennym w celu ich publikacji oraz \u015bwiadczenia zwi\u0105zanych z nimi us\u0142ug, modernizacj\u0119 program\u00f3w dziedzinowych umo\u017cliwiaj\u0105cych \u015bwiadczenie e-us\u0142ug wraz z migracj\u0105 danych ze starych system\u00f3w; wdro\u017cone formularzy e-us\u0142ug; zmodernizowanie elektronicznego zarz\u0105dzania dokumentacji (EZD); modernizacj\u0119 stron internetowych; zdigitalizowanie i udost\u0119pnienie za pomoc\u0105 platformy archiw\u00f3w- zasob\u00f3w kultury materialnej obu gmin oraz stworzenie mo\u017cliwo\u015b\u0107 kontynuacji proces\u00f3w digitalizacyjnych poprzez zakup specjalistycznego sprz\u0119tu komputerowego wraz z oprogramowaniem oraz przeprowadzanie szkole\u0144 administrator\u00f3w i u\u017cytkownik\u00f3w zaawansowanych. Projekt przyczyni si\u0119 do realizacji celu g\u0142\u00f3wnego i cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych RPO WM O\u015b priorytetowa II Wzrost e-potencja\u0142u Mazowsza Dzia\u0142anie 2.1 E-us\u0142ugi Poddzia\u0142anie 2.1.2 E-us\u0142ugi dla Mazowsza w ramach ZIT jakim jest informatyzacja administracji publicznej oraz instytucji i zasob\u00f3w kultury na terenie Warszawskiego Obszaru Funkcjonalnego. Wsp\u00f3lna realizacja zada\u0144 przyczyni si\u0119 do pog\u0142\u0119bienia partnerstwa, wymiany wiedzy i do\u015bwiadcze\u0144 w zakresie rozwoju w JST nowych technologii ukierunkowanych na usprawnienie proces\u00f3w administracyjnych i obs\u0142ug\u0119 mieszka\u0144c\u00f3w, jak r\u00f3wnie\u017c elektroniczne zabezpieczanie i udost\u0119pnienie zasob\u00f3w dziedzictwa obu region\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMINA KARCZEW", "TYTUL": "E- us\u0142ugi dla e-kultury w Gminach Karczew i Wi\u0105zowna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 137.05}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1316264.68", "WARTOSC": "1645330.85", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci os\u00f3b niesamodzielnych z terenu gminy Wi\u0105zowna do us\u0142ug spo\u0142ecznych poprzez zwi\u0119kszenie liczby miejsc i form \u015bwiadczenia w/w us\u0142ug. Realizator (Gminny O\u015brodek Pomocy Spo\u0142ecznej - GOPS) planuje obj\u0105\u0107 wsparciem 60 os\u00f3b w podziale na 3 grupy odbiorc\u00f3w: 1. osoby starsze (60+)- 30 os\u00f3b, 2. osoby niepe\u0142nosprawne - 10 os\u00f3b, 3. osoby choruj\u0105ce psychicznie - 20 os\u00f3b (dzieci niepe\u0142nosprawne z ca\u0142o\u015bciowym zaburzeniem rozwoju - 10 os\u00f3b i osoby doros\u0142e - 10) . GOPS (lider partnerstwa) planuje przy wsp\u00f3\u0142pracy z partnerami - organizacjami pozarz\u0105dowymi dzia\u0142aj\u0105cymi w obszarze pomocy spo\u0142ecznej, zbudowa\u0107 kompleksowy system us\u0142ug spo\u0142ecznych na terenie gminy Wi\u0105zowna dostosowanych do potrzeb w/w grup odbiorc\u00f3w. Us\u0142ugi b\u0119d\u0105 realizowane w oparciu o indywidualn\u0105 \u015bcie\u017ck\u0119 wsparcia i przyczyni\u0105 si\u0119 do deinstytucjonalizacji opieki nad osobami niesamodzielnymi, co umo\u017cliwi osobom niesamodzielnym i ich rodzinom \u017cycie w spo\u0142eczno\u015bci na r\u00f3wnych zasadach z innymi osobami. Partnerzy zostali wy\u0142onieniu w wyniku konkursu w oparciu o przepisy ustawy wdro\u017ceniowej. Zasady Partnerstwa zostan\u0105 okre\u015blone w umowie. GOPS jako kluczowy podmiot realizuj\u0105cy zadania z zakresu pomocy spo\u0142. w gminie b\u0119dzie pe\u0142ni\u0142 funkcj\u0119 koordynatora us\u0142ug spo\u0142ecznych, zar\u00f3wno w czasie realizacji projektu, jak r\u00f3wnie\u017c w okresie trwa\u0142o\u015bci. W wyniku naboru na partner\u00f3w do projektu zosta\u0142o wy\u0142onionych 3 partner\u00f3w wskazanych w pkt B8. Partner 2 - Stowarzyszenie \"Jeste\u015bmy!\" prowadzi od 2009 r. podmiot ekonomii spo\u0142ecznej - WTZ. G\u0142\u00f3wnym zadaniem w projekcie b\u0119dzie realizacja us\u0142ug opieku\u0144czych i asystenckich. Uzupe\u0142nieniem wsparcia dla uczestnik\u00f3w projektu b\u0119dzie utworzenie miejsc kr\u00f3tkookresowego pobytu z ofert\u0105 wsparcia dostosowan\u0105 do grup docelowych (w oparciu o baz\u0119 lokalow\u0105 gminy i Partner\u00f3w) oraz wypo\u017cyczalni sprz\u0119tu piel\u0119gnacyjnego i wspomagaj\u0105cego. Biuro projektu b\u0119dzie mie\u015bci\u0142o si\u0119 w siedzibie GOPS (dokumentacja projektu), co zapewni uczestnikom projektu kontakt z", "BENEFICJENT": "GMINA WI\u0104ZOWNA", "TYTUL": "Wi\u0105zowskie Centrum Us\u0142ug Spo\u0142ecznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 105.69}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1241237.76", "WARTOSC": "1551547.20", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada pomoc w opiece i wychowaniu dziecka poprzez wsparcie istniej\u0105cych i rozw\u00f3j nowych plac\u00f3wek wsparcia dziennego oraz realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 profilakt wspieraj\u0105cych rodziny w pe\u0142nieniu funkcji op-wych i specjalistyczne poradnictwo rodzinne dla rodzin prze\u017cywaj\u0105cych trudno\u015bci op-wych z terenu gminy Wi\u0105zowna.Dzia\u0142ania w ramach projektu prowadzone b\u0119d\u0105 zgodnie z Ustaw\u0105 z dnia 9czerwca2011r o wspieraniu rodziny i systemie pieczy zast\u0119pczej(kryt.dos.7). Funkcj\u0119 lidera projektu b\u0119dzie pe\u0142ni\u0142 GOPS i do jego zada\u0144 nale\u017ca\u0142o b\u0119dzie:1.rozszerzenie oferty wsparcia 3 plac\u00f3wek prowadzonych przez GOPS dla70dzieci-\u015awietlic \u015arod., prowadzonych g\u0142\u00f3wnie w formie opieku\u0144czej poprzez rozszerzenie ich oferty o zaj\u0119cia rozwijaj\u0105ce kluczowe kompetencje wskazane w zaleceniu Parlamentu Europejskiego i Rady z dnia18 grudnia2006r. ws kompetencji kluczowych w procesie uczenia si\u0119 przez ca\u0142e \u017cycie oraz formy specjalist 2.utworzenie nowej \u015awietlicy \u015arod.w tej cz\u0119\u015bci Gminy gdzie nie funkcjonuj\u0105 \u017cadne plac\u00f3wki wsparcia dla 20 dzieci 3.uruchomienie plac. wsp.dziennego w formie pracy podw\u00f3rkowego, wychowawca b\u0119dzie prowadzi\u0142 dzia\u0142ania w \u015brodowisku dla grupy ok.12os\u00f3b 4.prowadzenie dzia\u0142a\u0144 profilakt oraz poradnictwo specjalistycz dla rodzin prze\u017cywaj\u0105cych trudno\u015bci w pe\u0142nieniu funkcji opieku\u0144czo-wychowawczych wsparcie otoczenia dzieci i m\u0142odzie\u017cy zagro\u017conej wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych wsparciem w ramach projektu, 5.uruchomienie Klubu dla m\u0142odzie\u017cy-24osoby, kt\u00f3ry b\u0119dzie prowadzony przez partnera. Projekt b\u0119dzie realizowany przy wsp\u00f3\u0142pracy z partnerem Fundacj\u0105\"To lubi\u0119\" wy\u0142onionym w wyniku naboru zgodnie z art.33ustawy o zasadach realizacji progr w zakresie polityki sp\u00f3jno\u015bci finans w persp2014-2020ze zm(kryt form 8)Zaplanowany zosta\u0142 udzia\u0142 partnera na ka\u017cdym etapie tworzenia i realizacji projektu.Do jego zada\u0144 nale\u017ca\u0142o b\u0119dzie prowadzenie klubu m\u0142odzie\u017cowego. Biuro projektu b\u0119dzie si\u0119 mie\u015bci\u0142o na terenie woj. maz. w siedzibie GOPS.Dost\u0119p do biura nie posiada barier architektonicznych.", "BENEFICJENT": "GMINA WI\u0104ZOWNA", "TYTUL": "Bezpieczna \"Przysta\u0144\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 99.66}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1070339.00", "WARTOSC": "2333285.40", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest utworzenie w\u0142asnego zaplecza badawczo-rozwojowego w firmie Teh Transfer Sp. z o.o. W laboratorium prowadzone b\u0119d\u0105 prace B+R z zakresu innowacji produktowych dla bran\u017cy automotive, a przede wszystkim dla pojazd\u00f3w elektrycznych. Przewidziany plan prac B+R na okres trwa\u0142o\u015bci projektu obejmuje 3 tematy badawcze: 1. Opracowanie innowacyjnego sterownika silnik\u00f3w BLDC. 2. Opracowanie urz\u0105dzenia optymalizuj\u0105cego zarz\u0105dzanie energi\u0105 \u0142adowania w pakietach baterii. 3. Opracowanie rejestratora parametr\u00f3w rzeczywistych nap\u0119du elektrycznego. Jako cele szczeg\u00f3\u0142owe nale\u017cy wskaza\u0107 m.in.: - wprowadzenie do oferty 3 nowych i innowacyjnych produkt\u00f3w, - zwi\u0119kszenie zatrudnienia pracownik\u00f3w naukowych 1,5 EPC, - nawi\u0105zanie wsp\u00f3\u0142pracy z jednostk\u0105 z sektora M\u015aP - dokonanie 3 zg\u0142osze\u0144 patentowych. Realizacja projektu pozwoli Wnioskodawcy wzmocni\u0107 swoj\u0105 pozycj\u0119 na rynku poprzez wdra\u017canie w\u0142asnych innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 do praktyki gospodarczej. Zaplanowane w projekcie zadania obejmowa\u0107 b\u0119d\u0105: 1.Zakup aparatury naukowo-badawczej niezb\u0119dnej do prowadzenia prac B+R wraz z oprogramowaniem. Projekt b\u0119dzie realizowany od 01.09.2019 do 28.02.2021 roku. G\u0142\u00f3wnymi grupami odbiorc\u00f3w dla innowacyjnych produkt\u00f3w b\u0119d\u0105: 1. Producenci i dystrybutorzy samochod\u00f3w elektrycznych oraz ma\u0142ogabarytowych pojazd\u00f3w elektrycznych: rower\u00f3w, w\u00f3zk\u00f3w, \u201emoto-desek\u201d. 2. Klienci indywidualni oraz przedsi\u0119biorcy u\u017cytkuj\u0105cy pojazdy elektryczne, a tak\u017ce firmy zajmuj\u0105ce si\u0119 produkcj\u0105 pakiet\u00f3w akumulatorowych.", "BENEFICJENT": "TEH TRANSFER SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Laboratorium badawczo-rozwojowe w dziedzinie rozwoju elektromobilno\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 85.94}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "838670.00", "WARTOSC": "1542129.27", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna", "OPIS": "\u201eNumer_referencyjny_programu_pomocowego: rozporz\u0105dzenia Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 10 lipca 2015 r. w sprawie udzielania przez Polsk\u0105 Agencj\u0119 Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci pomocy finansowej w ramach Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j, 2014-2020 (Dz. U. z 2018 r. poz. 871, z p\u00f3\u017an. zm.), numer referencyjny programu pomocowego SA.42799(2015/X)\u201d W chwili obecnej jeste\u015bmy jedynym w Polsce producentem system\u00f3w drzwi przesuwanych (drewnianych, najwy\u017cszej jako\u015bci, wy\u0142\u0105cznie z ekologicznych materia\u0142\u00f3w) sprzedawanych w 100% w systemie wysy\u0142kowym (przez Internet). Obecny model sprawdza si\u0119 znakomicie na rynku krajowym. Wi\u0105\u017ce si\u0119 jednak z licznymi problemami logistycznymi. Poniewa\u017c drzwi musz\u0105 by\u0107 dostarczone klientowi w ca\u0142o\u015bci, logistyka transportu jest skomplikowana i kosztowna. Wyklucza w zasadzie zupe\u0142nie ekspansj\u0119 na rynki mi\u0119dzynarodowe. Nasza koncepcja biznesowa zak\u0142ada, \u017ce docelowo chcemy sta\u0107 si\u0119 firm\u0105 o zasi\u0119gu minimum europejskim. Projekt ma na celu stworzenie systemu drzwi do indywidualnego sk\u0142adania bez u\u017cycia kleju (\u0142\u0105czenie \"na klik\"). Do odbiorcy wysy\u0142a\u0142aby by\u0142a poczt\u0105 kuriersk\u0105 paczka zawieraj\u0105ca komplet drzwiowy. Taki model pozwoli\u0142by na dostarczanie drzwi na g\u0142\u00f3wne rynki europejskie) w terminach konkurencyjnych. Analiza rynku wskazuje, \u017ce nikt obecnie takich drzwi nie oferuje. Projekt jest innowacj\u0105 globaln\u0105.", "BENEFICJENT": "RENO SP. Z O.O.", "TYTUL": "Zaprojektowanie i wdro\u017cenie do produkcji prze\u0142omowego systemu sk\u0142adanych drzwi przesuwanych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 67.34}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "783471.25", "WARTOSC": "1034991.25", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest umo\u017cliwienie powrotu do aktywno\u015bci zawodowej 40 os\u00f3b (36K i 4M) z terenu 7 gmin obszaru ZIT WOF tj.Wi\u0105zowna, J\u00f3zef\u00f3w,Karczew,Halin\u00f3w,Sulej\u00f3wek,Konstancin-Jeziorna,G\u00f3ra Kalwaria powracaj\u0105cych na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem dziecka i/lub wychowaniem dziecka poprzez zapewnienie na czas pracy matek/ojc\u00f3w/opiekun\u00f3w prawnych opieki nad dzie\u0107mi w wieku do 3 lat. W ramach projektu przewiduje si\u0119 utworzenie 40 nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi i utrzymanie 14 ju\u017c istniej\u0105cych w Ma\u0142e St\u00f3pki Magdalena Go\u0142\u0105b, kt\u00f3re \u015bwiadczy us\u0142ugi opieki nad dzie\u0107mi w formie \u017c\u0142obka i przedszkola. Inwestycja zlokalizowana b\u0119dzie w gminie Wi\u0105zowna gdzie Wnioskodawca prowadzi bie\u017c\u0105c\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107. Okres realizacji projektu 07.2017-31.12.2019. W ramach realizacji projektu zostan\u0105 zrealizowane nast\u0119puj\u0105ce zadania: 1.) Organizacja nowych miejsc opieki dla 40 dzieci, w tym 3 dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 w wieku od 6-36 m-cy: 1. dostosowane pomieszcze\u0144 do potrzeb dzieci w tym do wymog\u00f3w budowlanych, sanitarno-higienicznych, organizacja kuchni, szatni. 2. zakup i monta\u017c wyposa\u017cenia ( meble, wyposa\u017cenie sanitarne, wyposa\u017cenie wypoczynkowe). 3. zakup i monta\u017c wyposa\u017cenia placu zabaw 4. zakup zabawek, pomocy dydaktycznych oraz pomocy do prowadzenia zaj\u0119\u0107. Prace wykonane zostan\u0105 w terminie 07-12.2017r. 2) Prowadzenie zorganizowanej opieki nad 40 dzie\u0107mi, w tym 3 dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 w wieku od 6-36 m-cy w okresie od 01.2018 r. do 12.2019 r. W ramach zadania przeprowadzona zostanie rekrutacja dzieci do \u017c\u0142obka oraz uruchomione zostan\u0105 us\u0142ugi w zakresie zagwarantowania w\u0142a\u015bciwej opieki piel\u0119gnacyjnej, edukacyjnej oraz prowadzenie zaj\u0119\u0107 opieku\u0144czowychowawczych w ramach nowoutworzonych 40 miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3. Projekt przyczynia si\u0119 do promowania r\u00f3wno\u015bci K i M w dost\u0119pie do zatrudnienia, rozwoju kariery, godzenia \u017cycia zawodowego i prywatnego oraz promowania r\u00f3wno\u015bci wynagrodze\u0144 za tak\u0105 sam\u0105 prac\u0119 na terenie 7 gmin ZIT WOF.", "BENEFICJENT": "MA\u0141E ST\u00d3PKI MAGDALENA WOI\u0143SKA", "TYTUL": "Mamo, tato czas do pracy!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 62.9}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2016-08-08", "DOFINANSOWANIE": "749999.70", "WARTOSC": "1229663.36", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA 42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej:_art.19 Projekt przewiduje szereg r\u00f3\u017cnorodnych dzia\u0142a\u0144 promocyjnych, kt\u00f3rych celem jest zwi\u0119kszenie internacjonalizacji firmy, wzrost eksportu, zdobycie nowych rynk\u00f3w eksportowych, wypromowanie marki w\u0142asnej firmy, Marki Polskiej Gospodarki oraz polskiej bran\u017cy kosmetycznej. Projekt przewiduje promocj\u0119 konkurencyjnych i innowacyjnych w skali mi\u0119dzynarodowej produkt\u00f3w firmy poprzez podj\u0119cie wielu dzia\u0142a\u0144 promocyjnych przewidzianych w projekcie \u2013 m. in. udzia\u0142 w imprezach wystawienniczych i spotkaniach biznesowych. Projekt przewiduje wykorzystanie przeprowadzonych i wdro\u017conych w firmie prac B+R, w wyniku kt\u00f3rych powstaj\u0105 innowacyjne kosmetyki do piel\u0119gnacji w\u0142os\u00f3w. W trakcie przewidzianych dzia\u0142a\u0144 firma (wykorzystuj\u0105c m. in. materia\u0142y promocyjne przewidziane w projekcie) odb\u0119dzie wiele spotka\u0144 B2B z potencjalnymi klientami, prezentuj\u0105c im innowacyjne wyroby i istniej\u0105ce zasoby (materialne, kadrowe, B+R i do\u015bwiadczenie), gwarantuj\u0105ce odpowiednio jako\u015bciowe i terminowe wykonanie uzyskanych zam\u00f3wie\u0144 eksportowych. B\u0119dzie w nich uczestniczy\u0142a profesjonalna kadra firmy, z odpowiednimi kwalifikacjami i do\u015bwiadczeniem, zapewniaj\u0105cym rozw\u00f3j eksportu firmy i promowanie marki. W wyniku realizacji projektu nast\u0105pi znaczny wzrost eksportu firmy i jego udzia\u0142u w ca\u0142o\u015bci obrot\u00f3w przedsi\u0119biorstwa, wzro\u015bnie jego internacjonalizacja i rozpoznawalno\u015b\u0107 marki na \u015bwiecie (a tak\u017ce marki gospodarki polskiej i polskiej bran\u017cy kosmetycznej jako innowacyjnych i konkurencyjnych), jak r\u00f3wnie\u017c produkty firmy wprowadzone zostan\u0105 na nowe rynki eksportowe.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO-HANDLOWE \u201eCHANTAL\u201d ROMAN GODEK", "TYTUL": "\"CHANTAL- rozw\u00f3j przez eksport\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 60.22}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "724597.97", "WARTOSC": "1847913.56", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna", "OPIS": "Projekt polega na wdro\u017ceniu wynik\u00f3w prac badawczo-rozwojowych, realizowanych samodzielnie przez firm\u0119 Teh Transfer. W efekcie realizacji projektu Wnioskodawca zaoferuje nowe produkty w postaci mebli z pow\u0142ok\u0105 utrzymuj\u0105c\u0105 sta\u0142\u0105 izolacj\u0119. Innowacyjne meble b\u0119d\u0105 charakteryzowa\u0142y si\u0119 nast\u0119puj\u0105cymi cechami: - samoza\u015blepiaj\u0105ca si\u0119 pow\u0142oka w temperaturze otoczenia, - st\u00f3\u0142 utrzymuj\u0105cy sta\u0142\u0105 wilgo\u0107 wewn\u0105trz produktu, - pow\u0142oka kauczukowa odporna na uszkodzenia mechaniczne, - niski koszt produktu o innowacyjnych w\u0142a\u015bciwo\u015bciach, - produkcja sto\u0142u przy u\u017cyciu odpad\u00f3w drzewnych, - produkcja bezodpadowa. Zakres projektu obejmuje prace przygotowawcze, zakup urz\u0105dze\u0144 i maszyn produkcyjnych niezb\u0119dnych do rozpocz\u0119cia nowych produkt\u00f3w, prace adaptacyjne pomieszcze\u0144 oraz promocj\u0119 projektu. Innowacyjne meble z pow\u0142ok\u0105 utrzymuj\u0105c\u0105 sta\u0142\u0105 izolacj\u0119 b\u0119d\u0105 skierowane do gospodarstw domowych, kt\u00f3re poszukuj\u0105 oryginalnych i bardzo trwa\u0142ych mebli oraz na rynek HoReCa.", "BENEFICJENT": "TEH TRANSFER SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNOSCIA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnych produkt\u00f3w dla bran\u017cy meblarskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 58.18}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "631200.00", "WARTOSC": "1121760.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Drzwi przesuwne to idealne rozwi\u0105zanie dla os\u00f3b o ograniczonej sprawno\u015bci ruchowej (niepe\u0142nosprawni lub osoby starsze) umo\u017cliwiaj\u0105ce im otwieranie / zamykanie drzwi stoj\u0105c przy drzwiach. Jednak koszt renowacji budynku i instalacji nowoczesnego automatycznego systemu przesuwnego jest bardzo du\u017cy. Zamontowanie drzwi przesuwnych ze specjalnymi szynami, miejscem chowania skrzyd\u0142a drzwiowego itd jest albo bardzo drogie, albo niemo\u017cliwe technicznie. Dlatego system przesuwny z automatycznym otwieraniem, kt\u00f3ry mo\u017cna zastosowa\u0107 na istniej\u0105cej \u015bcianie (bez ci\u0119\u017ckiej konstrukcji), mo\u017ce zrewolucjonizowa\u0107 obecny rynek. Firma Reno produkuje drzwi przesuwne nak\u0142adane na istniej\u0105c\u0105 \u015bcian\u0119 przy pomocy prowadnicy g\u00f3rnej i stabilizatora na dole. W chwili obecnej jeste\u015bmy jedynym w Polsce producentem system\u00f3w drzwi przesuwanych (drewnianych, najwy\u017cszej jako\u015bci, wy\u0142\u0105cznie z ekologicznych materia\u0142\u00f3w) sprzedawanych w 100% w systemie wysy\u0142kowym (przez Internet). W poprzedniej edycji Dzia\u0142ania 2.3.5. uzyskali\u015bmy wsparcie na zaprojektowanie drzwi do samodzielnego monta\u017cu przez klienta. Teraz chcemy w\u0142\u0105czy\u0107 do naszej oferty tak\u017ce drzwi z systemem automatycznego, reaktywnego otwierania i zamykania. System taki musi by\u0107 jednak kompletny i odpowiada\u0107 r\u00f3\u017cnym potrzebom klient\u00f3w. Musi zatem obejmowa\u0107: Projekt obejmuje: 1. Zaprojektowanie systemu przesuwnego o bardzo niskim wsp\u00f3\u0142czynniku tarcia (dla drzwi pojedynczych / podw\u00f3jnych) do otwierania / zamykania z ograniczon\u0105 si\u0142\u0105 i do monta\u017cu na \u015bcianie 2. Zaprojektowanie zmotoryzowanego automatycznego sterownika do sterowania otwarciem drzwi za pomoc\u0105 czujnika, dotyku lub aplikacji mobilnej 3. Zaprojektowanie systemu synchronizacji drzwi podw\u00f3jnych Ka\u017cde z tych rozwi\u0105za\u0144 b\u0119dzie niepor\u00f3wnywalnie ta\u0144sze od kosztu instalacji tradycyjnych, elektrycznych (lub nie) drzwi przesuwanych chowanych w \u015bcianie. Wynika to z konstrukcji naszych drzwi.", "BENEFICJENT": "RENO SP. Z O.O.", "TYTUL": "Zaprojektowanie i wdro\u017cenie systemu u\u0142atwie\u0144 dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych w drzwiach przesuwanych Reno", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 50.68}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1554252.96", "WARTOSC": "1942816.20", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Halin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Sulej\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie kompet. kluczowych i cyfrowych oraz umiej\u0119tno\u015bci i postaw przez 700 uczni\u00f3w (350 dz.) 4 szk\u00f3\u0142 podst. oraz 2 gim. z obszar\u00f3w wiejskich Gminy Halin\u00f3w, poprzez realizacj\u0119 do VII.2019 r. programu wsparcia obejmuj\u0105cego realizacj\u0119 dodatk. zaj\u0119\u0107, wyjazd\u00f3w eduk., a tak\u017ce doposa\u017c. szk\u00f3\u0142 w narz\u0119dzia do nauki przedm. mat. -przyr. oraz narz\u0119dzia TIK. Projekt obejmie uczni\u00f3w: - SP w Halinowie (dalej zwana SPH), - SP w Okuniewie oraz Gim. w Okuniewie (SPO i Gim.O)- plac\u00f3wki Zespo\u0142u Szkolno\u2013Przedszkolnego w Okuniewie (ZSP O), - SP w Brzezinach (SPB), - SP w Cisiu (SPC), - Gim. w Halinowie (Gim.H). Projekt odpowiada na zdiagnoz. potrzeby ww szk\u00f3\u0142, kt\u00f3re zosta\u0142y uj\u0119te w przeprowadzonych (I-II.2017) przez dyrekcje szk\u00f3\u0142 diagnozach potrzeb (uwzgl\u0119d. inwent. sprz\u0119tu). Diagnozy (na pdst. aktualnych danych) zosta\u0142y zatwierdzone przez org. prowadz\u0105cy\u2013 Gm.Halin\u00f3w (narz\u0119dzia: ankiety, rozmowy z rodzicami, analiza danych: egz. zewn., analiza los\u00f3w absolw.). Diagnozy wykaza\u0142y, \u017ce podst. problemem ww szk\u00f3\u0142 (co przek\u0142ada si\u0119 na s\u0142abe wyniki egz.) s\u0105 gorsze mo\u017cliwo\u015bci kszta\u0142cenia dzieci na wsi, kt\u00f3re wynikaj\u0105 zar\u00f3wno z ni\u017cszych mo\u017cliwo\u015bci wiejskich gosp. dom. (ni\u017csza zasobno\u015b\u0107, wykszt., aktywno\u015b\u0107), jak i uwarunkowa\u0144 funkcjonowania ww szk\u00f3\u0142 (ubo\u017csza oferta eduk./infrastruk.). Diagnozy wskazuj\u0105 na konieczno\u015b\u0107 uaktualnienia i poszerzenia oferty eduk. szk\u00f3\u0142 poprzez realizacj\u0119 dodatk. zaj\u0119\u0107 oraz nak\u0142ady infrastr. Realizacja proj. bezpo\u015br. przyczyni si\u0119 do rozwi\u0105zania uj\u0119tego w diagnozie problemu wiod\u0105cego jakim jest niewystarczaj\u0105cy dost\u0119p uczni\u00f3w do inicjatyw wspieraj\u0105cych zainteresowania i kompetencje dzieci w zakresie przedmiot\u00f3w \u015bcis\u0142ych (Strategia ZIT WOF) ale tak\u017ce do rozwi\u0105zania min. dw\u00f3ch problem\u00f3w dodatk. (zg z kryt.): -niezaspokojone potrzeby plac\u00f3wek w zakresie dost\u0119pu do tablic elekt., -plac\u00f3wki o\u015bw. WOF cechuje ograniczony poziom wypos. w rozwi\u0105zania TIK -w ramach projektu planuje si\u0119 doposa\u017cy\u0107 szko\u0142y w tablice elektr. a tak\u017ce w sprz\u0119t TIK (komput", "BENEFICJENT": "GRUPA SZKOLENIOWO DORADCZA EUROPLUS SP. Z O. O.", "TYTUL": "Wsparcie w rozwoju edukacyjnym dzieci i m\u0142odzie\u017cy z Gminy Halin\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 48.65}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "78609814.36", "WARTOSC": "98262267.96", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Grudusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ojrze\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Opinog\u00f3ra G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Borowie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Maciejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Miastk\u00f3w Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Parys\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Pilawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Wilga | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u017belech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Sanniki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: \u017babia Wola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: B\u0142\u0119d\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Chyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Gr\u00f3jec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Jasieniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Mogielnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Warka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Garbatka-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: G\u0142owacz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Grab\u00f3w nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Kozienice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Magnuszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Serock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Ciepiel\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Lipsko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Solec nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Huszlew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: \u0141osice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Olszanka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Plater\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Sarnaki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Stara Kornica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Karniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Mak\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: R\u00f3\u017can | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Szelk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ka\u0142uszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mrozy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Stanis\u0142aw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: M\u0142awa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Stupsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szre\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wieczfnia Ko\u015bcielna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nasielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czarnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czerwin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Goworowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Kadzid\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Lelis | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Myszyniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Troszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka, GM.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Andrzejewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Boguty-Pianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Brok | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ma\u0142kinia G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Stary Luboty\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Szulborze Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: W\u0105sewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Zar\u0119by Ko\u015bcielne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Osieck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Pra\u017cm\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Tarczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bodzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Drobin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: G\u0105bin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Ma\u0142a Wie\u015b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Nowy Dunin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Radzanowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142upno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Stara Bia\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Staro\u017areby | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Wyszogr\u00f3d | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Baboszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Naruszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krasne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Odrzyw\u00f3\u0142 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Potwor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Przysucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Wieniawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pokrzywnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pu\u0142tusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom, GM.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: G\u00f3zd | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jedli\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Pionki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Skaryszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Wolan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Zakrzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Domanice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Korczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Kotu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mokobody | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mordy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Przesmyki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sk\u00f3rzec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sucho\u017cebry | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wi\u015bniew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wodynie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Zbuczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Mochowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Ro\u015bciszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Szczutowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Broch\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: M\u0142odzieszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Nowa Sucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Teresin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Jab\u0142onna Lacka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Kos\u00f3w Lacki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Repki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Sabnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Chlewiska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Jastrz\u0105b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Mir\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Oro\u0144sko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Szyd\u0142owiec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Kampinos | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Gr\u0119bk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Liw | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Miedzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Stoczek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Wierzbno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Jad\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Klemb\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Strach\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: T\u0142uszcz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Bra\u0144szczyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: D\u0142ugosiod\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Rz\u0105\u015bnik | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Wyszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Tcz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Zwole\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Bie\u017cu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lubowidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lutocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Siemi\u0105tkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: \u017buromin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Mszczon\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Puszcza Maria\u0144ska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Radziejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Wiskitki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "ASI to wsp\u00f3lna inicjatywa JST wojew\u00f3dztwa (190 JST)-gmin, powiat\u00f3w oraz wojew\u00f3dztwa i wsp\u00f3\u0142dzia\u0142anie partnerskie na rzecz zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju woj. maz. B\u0119d\u0105 uruchomione i \u015bwiadczone e-us\u0142ug na poz. dojrza\u0142o\u015bci 3 (34 us\u0142ugi) i 4 (16 us\u0142ug) przez JST dla mieszka\u0144c\u00f3w i przedsi\u0119biorc\u00f3w, w tym na terenach wiejskich. Ka\u017cda us\u0142uga zostanie wdro\u017cona dla min. 52 JST. Korzystanie z us\u0142ug b\u0119dzie mo\u017cliwe r\u00f3\u017cnymi kana\u0142ami dost\u0119pu, niezale\u017cnie od miejsca przebywania i wykorzystywanej technologii. Rodzaj us\u0142ugi i poziom dojrza\u0142o\u015bci jest zgodny z wynikami przeprowadzonych bada\u0144. Prowadzone b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania monitorowania us\u0142ug pod k\u0105tem dost\u0119pno\u015bci i u\u017cyteczno\u015bci. Proj. stworzy warunki efektywnego stosowania inf. przestrzennej i ponownego wykorzystywania inf. publicznej, usprawni kontakty urz\u0105d-przedsi\u0119biorca/obywatel. Poprawi efektywno\u015b\u0107 pracy administracji przez \u0142atwiejszy, szybszy i ta\u0144szy dost\u0119p do inf. korzystaj\u0105c m.in. z chmury obliczeniowej. Grupa docelowa: przedsi\u0119biorcy i mieszka\u0144cy gminy, powiatu, ca\u0142ego wojew. i pracownicy JST. Zastosowane b\u0119d\u0105 standardy i model us\u0142ugowy, co zapewni interoperacyjno\u015b\u0107 danych, system\u00f3w i us\u0142ug i umo\u017cliwi integracj\u0119 z istniej\u0105cym oprogramow. i mo\u017cliwo\u015b\u0107 rozszerzania o nowe komponenty w przysz\u0142o\u015bci. E-us\u0142ugi, systemy teleinf. i utworzona infrastruktura inform. b\u0119d\u0105 zgodne ze standardami i zasadami przetwarzania danych. Zastosowane zostan\u0105 podstawowe i rozszerzone standardy bezpiecze\u0144stwa i WCAG. Projektowanie us\u0142ug i system\u00f3w b\u0119dzie realizowane w oparciu o metody proj. zorientowanego na u\u017cytkownika. Do uwierzytelniania zastosowany b\u0119dzie profil zaufany ePUAP. Realizowane b\u0119d\u0105 zadania obejmuj\u0105ce: opracowanie e-us\u0142ug, w tym geoinformacji i towarzysz\u0105cych im 5 syst. dziedzinowych, zakup sprz\u0119tu komputerowego i cyfryzacja danych. Zaplanowano wsparcie JST w zakresie realizacji i wdro\u017ce\u0144 e-us\u0142ug i geoinformacji. Zadania prowadzone b\u0119d\u0105 r\u00f3wnolegle, jednak cyfryzacja danych b\u0119dzie wyprzedza\u0107 uruchomienie e-us\u0142ug, a wsparcie po odbiorze produkt\u00f3w.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MAZOWIECKIE", "TYTUL": "\u201eRegionalne partnerstwo samorz\u0105d\u00f3w Mazowsza dla aktywizacji spo\u0142ecze\u0144stwa informacyjnego w zakresie e-administracji i geoinformacji\u201d (Projekt ASI)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 47.93}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "403200.00", "WARTOSC": "504000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna", "OPIS": "Realizator projektu (GOPS) planuje obj\u0119cie wsparciem 36 mieszka\u0144c\u00f3w gm. Wi\u0105zowna (18K i 18M) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. w 3 turach - ka\u017cda po 12 os\u00f3b. Czas trwania projektu to 36 miesi\u0119cy. Cel g\u0142\u00f3wny projektu - wzrost aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i zawodowej uczestnik\u00f3w projektu - os\u00f3b wykluczonych i zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym na obszarze, obj\u0119tym realizacj\u0105 projektu (gmina Wi\u0105zowna) w okresie realizacji projektu. Cel g\u0142. i cele szczeg. proj. zgodne s\u0105 z celem zdefiniowanym dla poddz. 9.1 (RPOWM 2014-2020). Wsparcie w projekcie b\u0119dzie realizowane na podstawie indywidualnej \u015bcie\u017cki reintegracji, zaplanowane w oparciu o diagnoz\u0119 problemow\u0105 zasob\u00f3w, potencja\u0142u, predyspozycji i potrzeb uczestnik\u00f3w (kryt dost\u0119p. 4), z wykorzystaniem instrument\u00f3w aktywnej integracji (AI) - spo\u0142ecznej, zawodowej, edukacyjnej. Proj realizowany b\u0119dzie w partnerstwie z org pozarz\u0105dow\u0105 dzia\u0142aj\u0105c\u0105 w obszarze pomocy spo\u0142. - Stow. \"Krokus-Wi\u0105zowna\". Partner zosta\u0142 wybrany w wyniku naboru zgodnie z art. 33 ust. 2-4 ustawy wdro\u017c (kryt.form 8) . Zaplanowany zosta\u0142 udzia\u0142 Partnera na ka\u017cdym etapie realizacji - udzia\u0142 w przygotowaniu wniosku o dofinansowanie, opracowaniu \u015bcie\u017cki reintegracji, realizacj\u0119 aktywizacji spo\u0142. i zaw. Biuro proj. b\u0119dzie mie\u015bci\u0142o si\u0119 w siedzibie GOPS - Dom Spo\u0142eczny w Radi\u00f3wku (woj. maz). W Domu Spo\u0142 realizowana b\u0119dzie cz\u0119\u015b\u0107 wsparcia w pomieszczeniach pozbawionych barier architektonicznych. W biurze proj. b\u0119dzie gromadzona dok proj, uczestnicy proj b\u0119d\u0105 mieli mo\u017cliwo\u015b\u0107 osobistego kontaktu z kadr\u0105 proj. w biurze na terenie woj maz. Na ka\u017cdym etapie realizacji Projektu przestrzegana b\u0119dzie zasady r\u00f3wno\u015bci szans kobiet i m\u0119\u017cczyzn.", "BENEFICJENT": "GMINA WI\u0104ZOWNA", "TYTUL": "\"Mam pomys\u0142 na siebie\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.37}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "354978.12", "WARTOSC": "354978.12", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "CROSS POLAND SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Cross Poland Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 28.5}, {"DATA_KONIEC": "2023-08-31", "DATA_START": "2021-09-01", "DOFINANSOWANIE": "350420.50", "WARTOSC": "438025.63", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna", "OPIS": "Projekt pt.:\u201dAkademia nauki w Szkole Podstawowej w Wi\u0105zownie i Zakr\u0119cie\u201d jest realizowany przez Gmin\u0119 Wi\u0105zowna w partnerstwie z firm\u0105 Ma\u0142y In\u017cynier, wojew\u00f3dztwo mazowieckie. Projektem obj\u0119te zostan\u0105 Szko\u0142a Podstawowa z Oddzia\u0142ami Integracyjnymi im. Bohaterskich Lotnik\u00f3w Polskich w Wi\u0105zownie oraz Szko\u0142a Podstawowa im. Cypriana Kamila Norwida w Zakr\u0119cie, w okresie IX.2021\u2013VIII.2023. Warto\u015b\u0107 projektu:438 025,63 z\u0142, wk\u0142ad w\u0142asny w postaci udost\u0119pnienia sal i wk\u0142adu finansowego w kwocie:65 900,00 z\u0142 (ponad 15%). Koszt przypadaj\u0105cy na jednego Uczestnika:2 190,13 z\u0142. Za cel stawia rozw\u00f3j kompetencji kluczowych i umiej\u0119tno\u015bci uniwersalnych na rynku pracy uczni\u00f3w oraz zasadnicze podniesienie jako\u015bci procesu kszta\u0142cenia w plac\u00f3wkach. Postawiony cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty m.in. poprzez: a) rozw\u00f3j kompetencji kluczowych i w\u0142a\u015bciwych postaw na rynku pracy u 160 uczni\u00f3w (80 K) poprzez obj\u0119cie uczni\u00f3w dodatkowymi zaj\u0119ciami pozalekcyjnymi wysokiej jako\u015bci w okresie szkolnym i wakacyjnym; b) doposa\u017cenie w sprz\u0119t i pomoce dydaktyczne oraz sprz\u0119t TIK pracowni szkolnych. W ramach projektu przewidziano realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych typ\u00f3w projekt\u00f3w: Kszta\u0142cenie kompetencji kluczowych oraz umiej\u0119tno\u015bci uniwersalnych; Tworzenie warunk\u00f3w dla nauczania opartego na metodzie eksperymentu; Korzystanie z technologii informacyjno-komunikacyjnych oraz rozwijanie kompetencji informatycznych.", "BENEFICJENT": "GMINA WI\u0104ZOWNA", "TYTUL": "Akademia nauki w Szkole Podstawowej w Wi\u0105zownie i Zakr\u0119cie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 28.13}, {"DATA_KONIEC": "2023-08-31", "DATA_START": "2021-09-01", "DOFINANSOWANIE": "350320.00", "WARTOSC": "437900.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna", "OPIS": "Projekt pt.:\u201dAkademia nauki w Szkole Podstawowej w Gliniance i Malcanowie\u201d jest realizowany przez Gmin\u0119 Wi\u0105zowna w partnerstwie z firm\u0105 Ma\u0142y In\u017cynier, wojew\u00f3dztwo mazowieckie. Projektem obj\u0119te zostan\u0105 Szko\u0142a Podstawowa im. Wincentego Witosa w Gliniance oraz Szko\u0142a Podstawowa im. 1 Pu\u0142ku Szwole\u017cer\u00f3w J\u00f3zefa Pi\u0142sudskiego w Malcanowie, w okresie IX.2021\u2013VIII.2023. Warto\u015b\u0107 projektu:437 900,00 z\u0142, wk\u0142ad w\u0142asny w postaci udost\u0119pnienia sal w kwocie:65 840,00 z\u0142 (ponad 15%). Koszt przypadaj\u0105cy na jednego Uczestnika:2 189,50 z\u0142. Za cel stawia rozw\u00f3j kompetencji kluczowych i umiej\u0119tno\u015bci uniwersalnych na rynku pracy uczni\u00f3w oraz zasadnicze podniesienie jako\u015bci procesu kszta\u0142cenia w plac\u00f3wkach. Postawiony cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty m.in. poprzez: a) rozw\u00f3j kompetencji kluczowych i w\u0142a\u015bciwych postaw na rynku pracy u 160 uczni\u00f3w (80 K) poprzez obj\u0119cie uczni\u00f3w dodatkowymi zaj\u0119ciami pozalekcyjnymi wysokiej jako\u015bci w okresie szkolnym i wakacyjnym; b) doposa\u017cenie w sprz\u0119t i pomoce dydaktyczne oraz sprz\u0119t TIK pracowni szkolnych. W ramach projektu przewidziano realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych typ\u00f3w projekt\u00f3w: Kszta\u0142cenie kompetencji kluczowych oraz umiej\u0119tno\u015bci uniwersalnych; Tworzenie warunk\u00f3w dla nauczania opartego na metodzie eksperymentu; Korzystanie z technologii informacyjno-komunikacyjnych oraz rozwijanie kompetencji informatycznych.", "BENEFICJENT": "GMINA WI\u0104ZOWNA", "TYTUL": "Akademia nauki w Szkole Podstawowej w Gliniance i Malcanowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 28.12}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-29", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "323265.00", "WARTOSC": "404081.25", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna", "OPIS": "Projekt pt.:Akademia talent\u00f3w w Szkole Podstawowej w Malcanowie, gmina Wi\u0105zowna. jest realizowany przez Gmin\u0119 Wi\u0105zowna, powiat otwocki, wojew\u00f3dztwa mazowieckiego w partnerstwie z firm\u0105 Ma\u0142y In\u017cynier Ewa Bednarek. Projektem obj\u0119ta zostanie Szko\u0142a Podstawowa w Malcanowie w Gminie Wi\u0105zowna okresie IX.2018\u2013VIII.2020. Warto\u015b\u0107 projektu: 424237,50 z\u0142, w tym wk\u0142ad w\u0142asny niefinansowy:.21 240,00 z\u0142 (5,01%) Koszt przypadaj\u0105cy na jednego ucznia: 3 535,31 z\u0142. Za cel stawia rozw\u00f3j kompetencji kluczowych i umiej\u0119tno\u015bci na rynku pracy uczni\u00f3w oraz zasadnicze podniesienie jako\u015bci procesu kszta\u0142cenia w plac\u00f3wkach. Postawiony cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty m.in. poprzez: a) rozw\u00f3j kompetencji kluczowych i w\u0142a\u015bciwych postaw na rynku pracy u 96 uczni\u00f3w (48 K) poprzez obj\u0119cie uczni\u00f3w dodatkowymi zaj\u0119ciami pozalekcyjnymi wysokiej jako\u015bci w okresie szkolnym i wakacyjnym; b) rozw\u00f3j kompetencji 10 nauczycieli (9K) c) doposa\u017cenie w sprz\u0119t i pomoce dydaktyczne oraz sprz\u0119t TIK pracowni szkolnych. W ramach projektu przewidziano realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych typ\u00f3w projekt\u00f3w: 1) Kszta\u0142cenie kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych na rynku pracy 2) Tworzenie warunk\u00f3w dla nauczania opartego na metodzie eksperymentu 3) Korzystanie z technologii informacyjno-komunikacyjnych oraz rozwijanie kompetencji informatycznych", "BENEFICJENT": "GMINA WI\u0104ZOWNA", "TYTUL": "Akademia talent\u00f3w w Szkole Podstawowej w Malcanowie, gmina Wi\u0105zowna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.95}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1599048.96", "WARTOSC": "1998811.20", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Karczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka", "OPIS": "Projekt pt.\u201dKreatywny ucze\u0144 - innowacyjna szko\u0142a. \u201d jest realizowany w partnerstwie pomi\u0119dzy firm\u0105 Ma\u0142y In\u017cynier Ewa Bednarek i gminami z terenu Warszawskiego Obszaru Funkcjonalnego wojew\u00f3dztwa mazowieckiego: Gmina G\u00f3ra Kalwaria, Karczew, Piaseczno, Wi\u0105zowna, Z\u0105bki i Zielonka w okresie VIII.2017\u2013VIII.2018. Warto\u015b\u0107 projektu: 1 998 811,20 z\u0142, w tym wk\u0142ad w\u0142asny:100 136,00 z\u0142 (5%). Koszt przypadaj\u0105cy na jednego uczestnika: 1 998,81z\u0142. Za cel stawia rozw\u00f3j kompetencji kluczowych i umiej\u0119tno\u015bci na rynku pracy uczni\u00f3w gmin partnerskich oraz zasadnicze podniesienie jako\u015bci procesu kszta\u0142cenia w plac\u00f3wkach. Postawiony cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty m.in. poprzez: a) rozw\u00f3j kompetencji kluczowych i w\u0142a\u015bciwych postaw na rynku pracy u 800 uczni\u00f3w (400K) poprzez obj\u0119cie uczni\u00f3w dodatkowymi zaj\u0119ciami pozalekcyjnymi wysokiej jako\u015bci w okresie szkolnym i wakacyjnym; b) doposa\u017cenie w sprz\u0119t i pomoce dydaktyczne oraz sprz\u0119t TIK pracowni szkolnych. W ramach projektu przewidziano realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych typ\u00f3w projekt\u00f3w: Kszta\u0142cenie kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych na rynku pracy oraz w\u0142a\u015bciwych postaw i umiej\u0119tno\u015bci; Tworzenie warunk\u00f3w dla nauczania opartego na metodzie eksperymentu; Korzystanie z technologii informacyjno-komunikacyjnych oraz rozwijanie kompetencji informatycznych.", "BENEFICJENT": "MA\u0141Y IN\u017bYNIER EWA BEDNAREK", "TYTUL": "Kreatywny ucze\u0144 - innowacyjna szko\u0142a", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.7}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-29", "DATA_START": "2018-01-29", "DOFINANSOWANIE": "50794444.34", "WARTOSC": "107778716.79", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Borowie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Maciejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Miastk\u00f3w Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Parys\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Pilawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Sobolew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Trojan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Wilga | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u017belech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Niepor\u0119t | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Serock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ceg\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: D\u0119be Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Dobre | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Halin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Jakub\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ka\u0142uszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Latowicz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Siennica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Stanis\u0142aw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Sulej\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Czosn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Leoncin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nasielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Pomiech\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Zakroczym | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Celestyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Karczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Ko\u0142biel | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Osieck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Sobienie-Jeziory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Jad\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Klemb\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Strach\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: T\u0142uszcz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 77 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 32 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 44 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu dla 51 883 gospodarstw domowych oraz 461 jednostek edukacyjnych zlokalizowanych na obszarze warszawskim wschodnim i Warszawie. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Warszawski Wschodni i Warszawa Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.72}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "263931.24", "WARTOSC": "263931.24", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "ASMA POLSKA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 DZIA\u0141ALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Asma Polska sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.19}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "220979.31", "WARTOSC": "220979.31", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO-HANDLOWE \"CHANTAL\" ROMAN GODEK", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO-HANDLOWE \"CHANTAL\" ROMAN GODEK", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.74}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-05-09", "DOFINANSOWANIE": "208850.00", "WARTOSC": "417700.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA 42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej:_art.19 Projekt dotyczy Bran\u017cowego Programu Promocji Bran\u017cy Kosmetycznej. Projekt przewiduje szereg r\u00f3\u017cnych dzia\u0142a\u0144 promocyjnych, maj\u0105cych na celu zwi\u0119kszenie internacjonalizacji firmy, wzrost eksportu, zdobycie nowych rynk\u00f3w eksportowych, wypromowanie marki w\u0142asnej firmy, Marki Polskiej Gospodarki i polskiej bran\u017cy kosmetycznej. Projekt przewiduje promocj\u0119 konkurencyjnych i innowacyjnych w skali mi\u0119dzynarodowej produkt\u00f3w firmy poprzez podj\u0119cie wielu dzia\u0142a\u0144 promocyjnych przewidzianych w projekcie \u2013 m.in. udzia\u0142 w imprezach wystawienniczych i spotkaniach biznesowych, misj\u0119 wyjazdow\u0105 i inne. Projekt przewiduje dzia\u0142ania na 5 rynkach perspektywicznych (HK/Chiny, Indonezja, Rosja, Ukraina, ZEA) oraz w Tajlandii. Projekt przewiduje wykorzystanie przeprowadzonych w firmie prac B+R, w wyniku kt\u00f3rych powstaj\u0105 innowacyjne kosmetyki do piel\u0119gnacji w\u0142os\u00f3w. W trakcie dzia\u0142a\u0144 firma odb\u0119dzie wiele spotka\u0144 B2B z potencjalnymi klientami, prezentuj\u0105c im innowacyjne wyroby i zasoby gwarantuj\u0105ce odpowiednio jako\u015bciowe i terminowe wykonanie zam\u00f3wie\u0144 eksportowych. B\u0119dzie w nich uczestniczy\u0142a profesjonalna kadra firmy, z odpowiednimi kwalifikacjami i do\u015bwiadczeniem. W wyniku realizacji projektu nast\u0105pi znaczny wzrost eksportu firmy i jego udzia\u0142u w ca\u0142o\u015bci obrot\u00f3w przedsi\u0119biorstwa, wzro\u015bnie jego internacjonalizacja i rozpoznawalno\u015b\u0107 marki na \u015bwiecie (a tak\u017ce marki gospodarki polskiej i polskiej bran\u017cy kosmetycznej jako innowacyjnych i konkurencyjnych), jak r\u00f3wnie\u017c produkty firmy wprowadzone zostan\u0105 na nowe rynki eksportowe. Firma zdob\u0119dzie nowe do\u015bwiadczenie i cenne informacje o rynku \u015bwiatowym kosmetyki i nowych trendach, kt\u00f3re dadz\u0105 nowe szanse rozwojowe. Wzro\u015bnie udzia\u0142 innowacyjnych produkt\u00f3w w ofercie, a nowe wyroby, opracowane we w\u0142asnym dziale B+R b\u0119d\u0105 kierowane na eksport. Realizacja projektu b\u0119dzie bardzo istotna dla rozwoju firmy jako przedsi\u0119biorstwa innowacyjnego i nastawio", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO-HANDLOWE \u201eCHANTAL\u201d ROMAN GODEK", "TYTUL": "Chantal - ekspansja na nowe rynki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.76}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "129862.23", "WARTOSC": "129862.23", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "FABRYKA KABLI MADEX SP\u00d3\u0141KA JAWNA MIROS\u0141AW DOMAGA\u0141A I \u0141UKASZ CEG\u0141OWSKI", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla firmy Fabryka Kabli MADEX sp.jawna Miros\u0142aw Domaga\u0142a i \u0141ukasz Ceg\u0142owski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.42}, {"DATA_KONIEC": "2020-05-08", "DATA_START": "2020-03-02", "DOFINANSOWANIE": "121740.00", "WARTOSC": "162320.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Przedsi\u0119biorstwo WATERSYSTEM Sp. z o.o. jest do\u015bwiadczonym, pr\u0119\u017cnie rozwijaj\u0105cym si\u0119 podmiotem na rynku. Jego dzia\u0142alno\u015b\u0107 skupiona jest na produkcji urz\u0105dze\u0144 przeznaczonych do oczyszczania wody i \u015bciek\u00f3w. W ramach niniejszego projektu Przedsi\u0119biorca zamierza wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 w Programie bran\u017cowym maszyny i urz\u0105dzenia, a przez co wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 w dw\u00f3ch imprezach targowych w charakterze wystawcy, w tym w dw\u00f3ch na rynkach perspektywicznych. Targi odb\u0119d\u0105 si\u0119 w: - Messe Karlsruhe, Niemcy - IFAT, Niemcy Wnioskodawca zamierza rozwin\u0105\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 eksportow\u0105 do niniejszych pa\u0144stw i bezpo\u015bredni udzia\u0142 w targach da mo\u017cliwo\u015b\u0107 nawi\u0105zania kontakt\u00f3w handlowych z potencjalnymi partnerami biznesowymi. Dodatkowo przedstawiciele Wnioskodawcy wezm\u0105 udzia\u0142 w doradztwie i szkoleniu dotycz\u0105cym wej\u015bcia na rynek perspektywiczny i umi\u0119dzynarodowienia, zostan\u0105 wytworzone materia\u0142y promocyjne, stoisko z logotypami Marki Polskiej Gospodarki. Dodatkowo Wnioskodawca we\u017amie udzia\u0142 w wyjazdowej misji gospodarczej do Wietnamu i we\u017amie udzia\u0142 w wydarzeniu z narodowym stoiskiem informacyjno-promocyjnym. Wnioskodawca sfinansuje projekt ze \u015brodk\u00f3w Unii Europejskiej oraz \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych. Wnioskodawca wypracowa\u0142 w 2018 r. zysk na poziomie ponad 4 mln z\u0142. Sp\u00f3\u0142ka posiada aktywa obrotowe w postaci zgromadzonych \u015brodk\u00f3w finansowych.", "BENEFICJENT": "WATERSYSTEM SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Zwi\u0119kszona konkurencyjno\u015b\u0107 firmy WATERSYSTEM poprzez udzia\u0142 w targach mi\u0119dzynarodowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.77}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-14", "DATA_START": "2017-09-15", "DOFINANSOWANIE": "1362995.54", "WARTOSC": "1627298.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Pilawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Sobolew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Trojan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u017belech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Serock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: D\u0119be Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Halin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Siennica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Czosn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nasielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Pomiech\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Celestyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Klemb\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin", "OPIS": "Celem projektu zwi\u0119kszenie stopnia oraz poprawa umiej\u0119tno\u015bci korzystania z internetu, w tym z eus\u0142ug publicznych. Zostanie on osi\u0105gni\u0119ty poprzez e-aktywizacj\u0119 os\u00f3b o co najmniej podstawowych kompetencjach cyfrowych tj. nauczycieli oraz uczni\u00f3w publicznej edukacji wczesnoszkolnej, rozw\u00f3j ponadpodstawowych kompetencji cyfrowych w zakresie programowania oraz TIK, w tym umiej\u0119tno\u015bci \u015bci\u015ble informatycznych, pobudzanie kreatywno\u015bci oraz promowanie interdyscyplinarnej wsp\u00f3\u0142pracy. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 nauczyciele publicznej edukacji wczesnoszkolnej oraz uczniowie klas 1-3 publicznych szk\u00f3\u0142 podstawowych. Projekt b\u0119dzie obejmowa\u0142 stacjonarn\u0105 grupow\u0105 nauk\u0119 zagadnie\u0144 z obszaru kompetencji cyfrowych i medialnych,programowania i nauczania programowania dla nauczycieli publicznej edukacji wczesnoszkolnej i os\u00f3b doros\u0142ych (I etap) i jej kontynuacj\u0119 (II etap) w formule zaj\u0119\u0107 praktycznych, prowadzonych przez nauczyciela razem z trenerem (zaj\u0119\u0107 dla uczni\u00f3w publicznych szk\u00f3\u0142 podstawowych z klas 1-3)", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU EDUKACJI ELEKTRONICZNEJ", "TYTUL": "Kod do przysz\u0142o\u015bci - podregion Warszawski Wschodni", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.68}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-09", "DATA_START": "2016-09-20", "DOFINANSOWANIE": "120168.00", "WARTOSC": "184758.30", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), pomoc_de_minimis: \u00a742 rozporz\u0105dzenia Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 10 lipca 2015 r. w sprawie udzielania przez Polsk\u0105 Agencj\u0119 Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci pomocy finansowej w ramach Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j 2014\u20132020.Przedmiotem projektu jest zakup us\u0142ugi badawczej od jednostki naukowej obejmuj\u0105cej opracowanie nowego produktu w postaci innowacyjnego makaronu o w\u0142a\u015bciwo\u015bciach prozdrowotnych oraz technologii jego wytwarzania. Zakres planowanej do zakupienia us\u0142ugi obejmuje kompleksowe prace zmierzaj\u0105ce do opracowania nowego produktu, a nast\u0119pnie jego wdro\u017cenia tj.: opracowanie nowego produktu, opracowanie nowej technologii produkcji, opracowanie prototyp\u00f3w produkt\u00f3w, sprawdzenie prototyp\u00f3w i technologii wytwarzania w warunkach laboratoryjnych, opracowanie produkt\u00f3w gotowych do wdro\u017cenia oraz sprawdzenie technologii wytwarzania w warunkach rzeczywistych. Planowane do osi\u0105gni\u0119cia rezultaty projektu obejmuj\u0105 uzyskanie receptury oraz technologii wytwarzania innowacyjnego makaronu o wysokiej warto\u015bci od\u017cywczej, z dodatkami warzywnymi zawieraj\u0105cymi sk\u0142adniki bioaktywne, kt\u00f3re reguluj\u0105 gospodark\u0119 kwasowo-zasadow\u0105 organizmu. Nowy produkt poprzez dostarczane warto\u015bci od\u017cywcze i innowacyjny sk\u0142ad b\u0119dzie mia\u0142 dzia\u0142anie prozdrowotne. Opracowanie za\u015b nowej technologii produkcji umo\u017cliwi nie tylko uzyskanie innowacyjnego produktu o zak\u0142adanych w\u0142a\u015bciwo\u015bciach, ale r\u00f3wnie\u017c pozwoli na uplasowanie nowego produktu na rynku makaron\u00f3w \u015bwie\u017cych znajduj\u0105cych si\u0119 w Polsce w pocz\u0105tkowej fazie rozwoju. Dodatkowo realizacja projektu zrewolucjonizuje bran\u017c\u0119 makaron\u00f3w zawieraj\u0105cych wy\u0142\u0105czenie naturalne sk\u0142adniki (uchodz\u0105ce za zdrowe) poprzez stworzenie nowej kategorii makaron\u00f3w funkcjonalnych znacz\u0105co przewy\u017cszaj\u0105ce te produkty pod wzgl\u0119dem w\u0142a\u015bciwo\u015bci i jako\u015bci. Dotychczas na rynku polskim nie powsta\u0142 ani nie jest dost\u0119pny makaron cechach i w\u0142a\u015bciwo\u015bciach zak\u0142adanych w projekcie. Produkcja nowego wyrobu b\u0119", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO - HANDLOWE \"TABIT\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie innowacyjno\u015bci i konkurencyjno\u015bci firmy TABIT sp. z o.o. poprzez zakup us\u0142ug badawczych w celu opracowania nowej linii produktowej wraz z procesem wytwarzania.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.64}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-28", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "109805.60", "WARTOSC": "168826.11", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna", "OPIS": "Celem realizacji projektu jest zakup przez firm\u0119 Enceko-Serwis Sp. z o.o. prorozwojowych us\u0142ug doradczych od Instytucji Otoczenia Biznesu, kt\u00f3re docelowo doprowadz\u0105 do wdro\u017cenia innowacyjnej przek\u0105ski o w\u0142a\u015bciwo\u015bciach prozdrowotnych oraz zastosowania w firmie innowacyjnej technologii jej wytwarzania. Prace b\u0119d\u0105 mia\u0142y na celu podniesienie konkurencyjno\u015bci i innowacyjno\u015bci firmy zar\u00f3wno na rynku polskim jak i zagranicznym oraz zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci ekonomicznej firmy, zar\u00f3wno na poziomie strategicznym jak i operacyjnym. W ramach prorozwojowej us\u0142ugi doradczej firma zleci IOB opracowanie koncepcji wdro\u017cenia produktu na rynek polski i zagraniczny. Us\u0142ugi \u015bwiadczone przez IOB b\u0119d\u0105 podzielone na 4 zadania: Zadanie 1 b\u0119dzie obejmowa\u0142o analiz\u0119 potrzeb rozwojowych firmy, konkurencyjno\u015b\u0107 oraz okre\u015blenie pozycji rynkowej. W zadaniu 2 us\u0142ugi doradcze obejmowa\u0107 b\u0119d\u0105 reorganizacj\u0119 przedsi\u0119biorstwa w celu dalszego rozwoju dzia\u0142alno\u015bci i zwi\u0119kszenia efektywno\u015bci dzia\u0142ania firmy. Zadanie 3 skupia\u0107 si\u0119 b\u0119dzie na modelowaniu proces\u00f3w biznesowych w g\u0142\u00f3wnych obszarach dzia\u0142ania firmy. Natomiast zadanie 4 b\u0119dzie dotyczy\u0142o doradztwa w zakresie mo\u017cliwo\u015bci wdro\u017cenia technologii cyfrowych w dzia\u0142alno\u015bci firmy. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby, kt\u00f3re dbaj\u0105 o zdrowie poprzez stosowanie zbilansowanej diety oraz opieraj\u0105cych diet\u0119 na produktach nieprzetworzonych/niskoprzetworzonych. Planowane do osi\u0105gni\u0119cia rezultaty projektu obejm\u0105 uzyskanie szczeg\u00f3\u0142owej wiedzy niezb\u0119dnej do komercjalizacji produktu, w tym analiz o rynku na kt\u00f3ry wprowadzony ma by\u0107 produkt, potrzebach grupy docelowej, mo\u017cliwo\u015bciach reorganizacji przedsi\u0119biorstwa oraz optymalizacj\u0119 proces\u00f3w biznesowych w kontek\u015bcie wprowadzenia nowego produktu, a tak\u017ce doradztwa w zakresie mo\u017cliwo\u015bci wdro\u017cenia technologii cyfrowych w dzia\u0142alno\u015bci firmy. Zakup us\u0142ugi doradczej przyczyni si\u0119 do rozwoju firmy i zwi\u0119kszy zasi\u0119g jej dzia\u0142ania dzi\u0119ki wprowadzeniu do oferty nowego produktu.", "BENEFICJENT": "ENCEKO - SERWIS SP. Z O. O.", "TYTUL": "Bon na doradztwo sposobem na wdro\u017cenie innowacyjnego produktu i technologii w firmie Enceko-Serwis Sp.zo.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.81}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2015-07-01", "DOFINANSOWANIE": "31826888.59", "WARTOSC": "38924067.68", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a, GM.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w, GM.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn, GM.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki, GM.: Ostr\u00f3da | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin", "OPIS": "Zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w Skarbu Pa\u0144stwa poprzez wykonanie ich g\u0142\u0119bokiej, kompleksowej modernizacji energetycznej", "BENEFICJENT": "AGENCJA BEZPIECZE\u0143STWA WEWN\u0118TRZNEGO", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w Skarbu Pa\u0144stwa poprzez wykonanie ich g\u0142\u0119bokiej, kompleksowej modernizacji energetycznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.95}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-23", "DATA_START": "2016-08-02", "DOFINANSOWANIE": "69866.94", "WARTOSC": "245069.13", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem realizacji projektu jest internacjonalizacja firmy Drukarnia Ellert poprzez intensyfikacj\u0119 dzia\u0142alno\u015bci firmy na rynkach zagranicznych. W ramach realizacji projektu planowane jest zawarcie 5 nowych kontrakt\u00f3w handlowych, zwi\u0119kszenie eksportu o rynek Francji i Niemiec. Jednocze\u015bnie planowane jest wzmocnienie pozycji konkurencyjnej firmy na rynku krajowym i zagranicznych dzi\u0119ki oferowaniu 3 produkt\u00f3w eksportowych, co z kolei wp\u0142ynie na wzrost przychod\u00f3w z eksportu w okresie realizacji projektu jak i po jego zako\u0144czeniu. W ramach realizacji projektu planowany jest r\u00f3wnie\u017c wzrost zatrudnienia w firmie. Aby mo\u017cliwe sta\u0142o si\u0119 osi\u0105gni\u0119cie ww. cel\u00f3w wnioskodawca zamierza wykona\u0107 zadania zarekomendowane w strategii internacjonalizacji tj. udzia\u0142, jako wystawca na targach EuroShop w 2017, targach MPV Marketing at Retail Show w 2018 roku. Wystawiennictwo na tych targach b\u0119dzie wi\u0105za\u0142o si\u0119 z wydatkami zwi\u0105zanymi z: wynajmem powierzchni wystawienniczej, zaprojektowaniem stoiska, zabudow\u0105 stoiska, wpisem do katalogu targowego, transportem eksponat\u00f3w oraz transportem i noclegiem os\u00f3b bior\u0105cych udzia\u0142 w targach oraz promocj\u0105. Dzi\u0119ki realizacji tych dzia\u0142a\u0144 firma poza celem g\u0142\u00f3wnym projektu zrealizuje r\u00f3wnie\u017c cele po\u015brednie, jakimi s\u0105 m.in. nawi\u0105zanie nowych relacji biznesowych, poznanie konkurencyjnych ofert, rozw\u00f3j kultury organizacyjnej i technologicznej, wzrost konkurencyjno\u015bci na rynku macierzystym, obserwacj\u0119 nowych trend\u00f3w w bran\u017cy oraz zwi\u0119kszenie promocji gospodarczej regionu mazowieckiego. Uczestnictwo w targach b\u0119dzie \u015bwietn\u0105 okazj\u0105 dla firmy do zaprezentowania swoich produkt\u00f3w szerokiemu gronu odbiorc\u00f3w na rynkach docelowych. Grup\u0119 docelow\u0105 tworz\u0105 wszyscy przedsi\u0119biorcy, kt\u00f3rzy s\u0105 zainteresowani korzystaniem z us\u0142ug poligraficznych jakie \u015bwiadczy Drukarnia tj. agencje reklamowe w obr\u0119bie reklamy BTL oraz zak\u0142ady produkcyjne z r\u00f3\u017cnych bran\u017c, g\u0142\u00f3wnie FMCG.", "BENEFICJENT": "DRUKARNIA ELLERT SP. Z O.O.", "TYTUL": "Rozw\u00f3j firmy Drukarnia Ellert poprzez internecjonalizacj\u0119.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.61}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "587464.48", "WARTOSC": "811991.63", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Celestyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Karczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Ko\u0142biel | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Osieck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Sobienie-Jeziory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna", "OPIS": "Zakup i zamontowanie 41 komplet\u00f3w syren alarmowych o mocy do 600W w\u0142\u0105cznie (syrena szczelinowa i modu\u0142 steruj\u0105cy) i 8 element\u00f3w steruj\u0105cych syrenami (pulpit i aplikacja steruj\u0105ca), 1 stacj\u0119 pogodow\u0105 w 1 gminie powiatu otwockiego i 1 detektor do wykrywania ska\u017ce\u0144 chemicznych (gazowy) dla 1 gminy z gamy gmin Otwock, Karczew i Sobienie-Jeziory, kt\u00f3re posiadaj\u0105 zak\u0142ady niebezpieczne, wykorzystuj\u0105ce Toksyczne \u015arodki Przemys\u0142owe oraz jednego modu\u0142u centrali steruj\u0105cej (zarz\u0105dzaj\u0105cej) prac\u0105 wszystkich punkt\u00f3w alarmowych na terenie powiatu, zapewniaj\u0105cej r\u00f3wnie\u017c dost\u0119p do sterowania ww. punktami alarmowymi z poziomu wojew\u00f3dztwa (Wojew\u00f3dzkiego Centrum Zarz\u0105dzania Kryzysowego). Ponadto dla sprawnego dzia\u0142ania systemu, zostan\u0105 przeprowadzone szkolenia dla u\u017cytkownik\u00f3w projektu oraz szkolenia dla mieszka\u0144c\u00f3w powiatu w zakresie rozpoznawania zagro\u017ce\u0144 i sygna\u0142\u00f3w alarmowych.", "BENEFICJENT": "POWIAT OTWOCKI", "TYTUL": "Budowa zintegrowanego systemu ostrzegania i alarmowania ludno\u015bci przed zjawiskami katastrofalnymi i zagro\u017ceniami dla Powiatu Otwockiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.46}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "106303.49", "WARTOSC": "132879.36", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Celestyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Karczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Ko\u0142biel | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Osieck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Sobienie-Jeziory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM PROJEKTU jest wykrycie uczni\u00f3w kl. I szk\u00f3\u0142 podstawowych w roku szkolnym 2017/2018 oraz 2018/2019 z powiatu otwockiego, u kt\u00f3rych wyst\u0119puje podejrzenie zaburze\u0144 s\u0142uchu. Planowane zadania s\u0105 zgodne z za\u0142o\u017ceniami Regionalnego Programu Zdrowotnego Samorz\u0105du Wojew\u00f3dztwa Mazowieckiego (RPZ) i obejmuj\u0105: akcje informacyjne, dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne dla rodzic\u00f3w i dzieci, badania przesiewowe s\u0142uchu dla uczni\u00f3w klas I szk\u00f3\u0142 podstawowych oraz konferencje szkoleniowe dla personelu medycznego. G\u0141\u00d3WNI UCZESTNICY PROJEKTU obj\u0119ci wsparciem bezpo\u015brednim to dzieci ucz\u0105ce si\u0119 w klasach I szk\u00f3\u0142 podstawowych z obszaru wojew\u00f3dztwa mazowieckiego, z powiatu otwockiego w roku szkolnym 2017/2018 oraz 2018/2019. Ponadto dzia\u0142aniami zostan\u0105 obj\u0119ci r\u00f3wnie\u017c rodzice/opiekunowie, personel plac\u00f3wek o\u015bwiatowych oraz personel medyczny. ZAK\u0141ADANY WSKA\u0179NIK REZULTATU: liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug zdrowotnych, istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu. ZAK\u0141ADANE WSKA\u0179NIKI PRODUKTU: liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami zdrowotnymi w programie, liczba dzieci uczestnicz\u0105cych w programie, liczba rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w dzieci oraz personelu pedagogicznego uczestnicz\u0105cych w zaj\u0119ciach, liczba personelu medycznego uczestnicz\u0105cego w szkoleniach oraz liczba opracowanych wzor\u00f3w materia\u0142\u00f3w informacyjno \u2013 edukacyjnych. Pozosta\u0142e wska\u017aniki okre\u015blone w RPZ b\u0119d\u0105 wykazane i raportowane na etapie realizacji Projektu. Na podstawie dotychczas zrealizowanych program\u00f3w bada\u0144 przesiewowych s\u0142uchu w szko\u0142ach podstawowych wojew\u00f3dztwa mazowieckiego wynika, \u017ce w Projekcie we\u017amie udzia\u0142 oko\u0142o 80% populacji docelowej. Instytut Fizjologii i Patologii S\u0142uchu (IFPS) posiada potencja\u0142 finansowy, kadrowy oraz techniczny umo\u017cliwiaj\u0105cy OBJ\u0118CIE BADANIAMI CA\u0141EJ POPULACJI UCZNI\u00d3W KL. I szk\u00f3\u0142 podstawowych z powiatu otwockiego.", "BENEFICJENT": "INSTYTUT FIZJOLOGII I PATOLOGII S\u0141UCHU", "TYTUL": "Badania przesiewowe s\u0142uchu uczni\u00f3w klas I szk\u00f3\u0142 podstawowych na terenie powiatu otwockiego w roku szkolnym 2017/2018 oraz 2018/2019", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.98}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "2129899.56", "WARTOSC": "3266318.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Bia\u0142obrzegi | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Promna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Stara B\u0142otnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Stromiec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Wy\u015bmierzyce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Glinojeck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Go\u0142ymin-O\u015brodek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Grudusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ojrze\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Opinog\u00f3ra G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Regimin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: So\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Borowie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Maciejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Miastk\u00f3w Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Parys\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Pilawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Sobolew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Trojan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Wilga | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u017belech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Pacyna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Sanniki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Szczawin Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Podkowa Le\u015bna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: \u017babia Wola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Belsk Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: B\u0142\u0119d\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Chyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Goszczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Gr\u00f3jec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Jasieniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Mogielnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Nowe Miasto nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Pniewy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Warka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Garbatka-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: G\u0142owacz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Gniewosz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Grab\u00f3w nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Kozienice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Magnuszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Sieciech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Niepor\u0119t | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Serock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Chotcza | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Ciepiel\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Lipsko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Rzeczni\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Sienno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Solec nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Huszlew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: \u0141osice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Olszanka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Plater\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Sarnaki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Stara Kornica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Czerwonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Karniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Krasnosielc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Mak\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: M\u0142ynarze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: P\u0142oniawy-Bramura | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: R\u00f3\u017can | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Rzewnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Sypniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Szelk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ceg\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: D\u0119be Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Dobre | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Halin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Jakub\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ka\u0142uszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Latowicz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mrozy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Siennica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Stanis\u0142aw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Sulej\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Dzierzgowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Lipowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: M\u0142awa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Strzegowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Stupsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szre\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szyd\u0142owo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wieczfnia Ko\u015bcielna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wi\u015bniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Czosn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Leoncin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nasielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Pomiech\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Zakroczym | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Baranowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czarnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czerwin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Goworowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Kadzid\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Lelis | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: \u0141yse | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Myszyniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Olszewo-Borki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Rzeku\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Troszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka, GM.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Andrzejewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Boguty-Pianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Brok | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ma\u0142kinia G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Nur | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Stary Luboty\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Szulborze Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: W\u0105sewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Zar\u0119by Ko\u015bcielne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Celestyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Karczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Ko\u0142biel | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Osieck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Sobienie-Jeziory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Pra\u017cm\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Tarczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bodzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Brudze\u0144 Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bulkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Drobin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: G\u0105bin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: \u0141\u0105ck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Ma\u0142a Wie\u015b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Nowy Dunin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Radzanowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142ubice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142upno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Stara Bia\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Staro\u017areby | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Wyszogr\u00f3d | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Baboszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Czerwi\u0144sk nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Dzierz\u0105\u017cnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Joniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Naruszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Nowe Miasto | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Sochocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Za\u0142uski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Brwin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Chorzele | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Jednoro\u017cec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krasne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krzynow\u0142oga Ma\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Borkowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Gielni\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Klw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Odrzyw\u00f3\u0142 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Potwor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Przysucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Rusin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Wieniawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Gzy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Obryte | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pokrzywnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pu\u0142tusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: \u015awiercze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Winnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Zatory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom, GM.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: G\u00f3zd | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: I\u0142\u017ca | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jastrz\u0119bia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jedli\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jedlnia-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Kowala | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Pionki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Pionki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Przytyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Skaryszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Wierzbica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Wolan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Zakrzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Domanice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Korczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Kotu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mokobody | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mordy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Paprotnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Przesmyki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sk\u00f3rzec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sucho\u017cebry | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wi\u015bniew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wodynie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Zbuczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Gozdowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Mochowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Ro\u015bciszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Szczutowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Zawidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Broch\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: I\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: M\u0142odzieszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Nowa Sucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Rybno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Teresin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Bielany | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Ceran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Jab\u0142onna Lacka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Kos\u00f3w Lacki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Repki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Sabnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Sterdy\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Chlewiska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Jastrz\u0105b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Mir\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Oro\u0144sko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Szyd\u0142owiec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Kampinos | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Leszno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Gr\u0119bk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Korytnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Liw | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: \u0141och\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Miedzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Sadowne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Stoczek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: W\u0119gr\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Wierzbno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Jad\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Klemb\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Strach\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: T\u0142uszcz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Bra\u0144szczyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: D\u0142ugosiod\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Rz\u0105\u015bnik | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Somianka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Wyszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Zabrodzie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Kazan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Policzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Przy\u0142\u0119k | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Tcz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Zwole\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Bie\u017cu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Kuczbork-Osada | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lubowidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lutocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Siemi\u0105tkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: \u017buromin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Mszczon\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Puszcza Maria\u0144ska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Radziejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Wiskitki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "Projekt polega na podniesieniu konkurencyjno\u015bci sektora MSP poprzez udzielanie specjalistycznego doradztwa. Sekwencja Sp. z o.o. jako akredytowany IOB, posiada do\u015bwiadczenie i wiedz\u0119, kt\u00f3ra pozwoli \u015bwiadczy\u0107 szereg us\u0142ug doradczych podmiotom sektora mikro, ma\u0142ych \u015brednich przedsi\u0119biorstw. Grup\u0105 docelow\u0105, kt\u00f3ra we\u017amie udzia\u0142 w projekcie i stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 podmioty, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 we wczesnej fazie rozwoju tj. do 24 miesi\u0119cy z woj. mazowieckiego. Dodatkowo firmy te b\u0119d\u0105 posiada\u0142y potencja\u0142 technologiczny, kt\u00f3ry prze\u0142o\u017cy si\u0119 na wdro\u017cenie innowacji technologicznej w dzia\u0142alno\u015bci. Faza pocz\u0105tkowa ka\u017cdej dzia\u0142alno\u015bci jest kluczow\u0105 w rozwoju firmy. To w tym etapie podejmowane s\u0105 decyzje dotycz\u0105ce podstawowych cel\u00f3w funkcjonowania firmy, okre\u015blona zostaje koncepcja prowadzonego biznesu. Faza startowa ma strategiczne znaczenie dla dalszych etap\u00f3w rozwoju i wzrostu przedsi\u0119biorstwa. W tym w\u0142a\u015bnie okresie kluczowe jest podj\u0119cie odpowiednich krok\u00f3w dla dalszego rozwoju i wdra\u017cania innowacji w organizacji. Na tym etapie firma b\u0119dzie mog\u0142a skorzysta\u0107 ze specjalistycznego doradztwa IOB \u2013Sekwencji, w zakresie us\u0142ug z nast\u0119puj\u0105cych grup tematycznych: informacyjne, doradztwo og\u00f3lne, doradztwo finansowe i ksi\u0119gowe, doradztwo prawne, doradztwo techniczno- administracyjne. W projekcie zak\u0142ada si\u0119 wsparcie specjalistyczne minimum 35 podmiot\u00f3w znajduj\u0105cych si\u0119 we wczesnej fazie rozwoju. Projekt podzielono na 5 etap\u00f3w. W Zad. 1 opracowano strategi\u0119 biznesow\u0105, w kt\u00f3rej dog\u0142\u0119bnie przeanalizowano rynek, konkurencyjne us\u0142ugi oraz przedstawiono szczeg\u00f3\u0142owo koncepcj\u0119 projektu. W Zad. 2 nast\u0105pi szczeg\u00f3\u0142owe opracowanie metodologii prowadzenia projektu, modyfikacja systemu IT wspieraj\u0105cego pozyskanie uczestnik\u00f3w i prowadzenie projekt\u00f3w, oraz opracowana zostanie strona www projektu. . Zad.3 to rozpocz\u0119cie \u015bwiadczenia us\u0142ug. Zadanie 4 oraz 5 skupi si\u0119 na dog\u0142\u0119bnej realizacji us\u0142ug u wyselekcjonowanych podmiot\u00f3w oraz ewaluacji projekt\u00f3w.", "BENEFICJENT": "SEKWENCJA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Fundusz Wspierania Innowacji Sekwencja szans\u0105 na wsparcie pocz\u0105tkowej fazy rozwoju przedsi\u0119biorstw.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.49}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "498250.00", "WARTOSC": "622812.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Podkowa Le\u015bna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Niepor\u0119t | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Halin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Sulej\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Czosn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Karczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Brwin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Leszno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "Zaj\u0119cia z doradztwa edukacyjno-zawodowego powinny w naszych realiach by\u0107 odpowiedzi\u0105 na uwarunkowania rynku pracy i gospodarki. Powinny te\u017c dostarcza\u0107 uczniom i u\u0142atwia\u0107 im wyb\u00f3r kierunk\u00f3w kszta\u0142cenia, kt\u00f3ry zwi\u0119kszy w przysz\u0142o\u015bci szanse na znalezienie intratnej posady. Nie wszystkie szko\u0142y dysponuj\u0105 odpowiedni\u0105 kadr\u0105, kt\u00f3ra mog\u0142aby wspom\u00f3c m\u0142odzie\u017c w tych trudnych wyborach, dlatego jedynym wyj\u0105tkiem s\u0105 studia podyplomowe dla nauczycieli ucz\u0105cych na terenie ZIT warszawskiego z zakresu w/w doradztwa edukacyjno-zawodowego. Przed przyst\u0105pieniem do aplikowania o \u015brodki UE projektodawca o\u015bwiadcza, \u017ce przeprowadzi\u0142 analiz\u0119 problemu w postaci bada\u0144 ankietowych w\u015br\u00f3d potencjalnych uczestnik\u00f3w projektu z zapytaniem o ewentualn\u0105 potrzeb\u0119 dokszta\u0142cenia si\u0119 - w okresie 03 -04- 05.2016 r. Udzia\u0142 w ankiecie wzi\u0119\u0142o 200 os\u00f3b (nauczycieli -136K - 64 M) i a\u017c 81 % z nich wyrazi\u0142o ch\u0119\u0107 i potrzeb\u0119 zdobycia nowych kwalifikacji. Woj. Maz. jest najdro\u017cszym wojew\u00f3dztwem je\u015bli chodzi o cen\u0119 studi\u00f3w podyplomowych, a jednocze\u015bnie s\u0105 one najbardziej efektywn\u0105 form\u0105 doskonalenia umiej\u0119tno\u015bci nauczycieli (www.zarz.agh.edu.pl). Semestr studi\u00f3w na uczelni publicznej z doradztwa edukacyjno - zawodowego kosztuje \u015brednio 2 300,00 PLN, a na uczelni prywatnej 1950,00 PLN. Z powodu w\u0142a\u015bnie bariery ekonomicznej wielu nauczycieli nie sta\u0107 na dokszta\u0142canie si\u0119 i nabywanie nowych umiej\u0119tno\u015bci. Do kosztu studi\u00f3w nale\u017cy jeszcze doliczy\u0107 koszt przejazdu na zaj\u0119cia, noclegu (zaj\u0119cia weekendowe), wy\u017cywienia. Wielu zdolnych rokuj\u0105cych i chc\u0105cych poszerza\u0107 swoj\u0105 wiedz\u0119 nauczycieli z powodu bariery finansowej nie jest w stanie zdecydowa\u0107 si\u0119 na podj\u0119cie nauki. Projekt ten jest odpowiedzi\u0105 na ich potrzeby. 50 (40K/10M) nauczycieli zostanie zakwalifikowanych do uczestnictwa w projekcie i po 3 semestrach nauki b\u0119d\u0105 mogli pomaga\u0107 m\u0142odzie\u017cy i dzieciom w wyborze w\u0142a\u015bciwej zawodowej drogi \u017cyciowej. Projekt jest skierowany do grup docelowych zamieszka\u0142ych na terenie wojew\u00f3dztwa mazowieckiego z obszaru ZIT WOF.", "BENEFICJENT": "AKADEMIA KULTURY INFORMACYJNEJ SP. Z O.O.", "TYTUL": "Nauczycielu - daj sobie szans\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.21}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-01", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "365750.00", "WARTOSC": "457187.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Celestyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Karczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Ko\u0142biel | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Osieck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Sobienie-Jeziory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM PROJEKTU jest wzrost \u015bwiadomo\u015bci w\u015br\u00f3d 2.350 mieszka\u0144c\u00f3w m.st. Warszawy i powiatu otwockiego gm.: Celestyn\u00f3w, J\u00f3zef\u00f3w, Karczew, Ko\u0142biel, Osieck, Otwock, Sobienie-Jeziory oraz Wi\u0105zowna (w tym 940 M i 1.410 K) zwi\u0105zanych z zagro\u017ceniami jakie niesie cukrzyca i obj\u0119cie ich konsultacjami lekarskimi w kierunku wykrywania cukrzycy do 30.08.2019r. Planowane zadania s\u0105 zgodne z za\u0142o\u017ceniami Regionalnego Programu Zdrowotnego Samorz\u0105du Wojew\u00f3dztwa Mazowieckiego (RPZ) i obejmuj\u0105: akcj\u0119 informacyjn\u0105 (modu\u0142 I), konsultacje lekarskie i dzia\u0142ania edukacyjne (modu\u0142 II) i szkolenia personelu medycznego (modu\u0142 III) . G\u0141\u00d3WNI UCZESTNICY PROJEKTU obj\u0119ci wsparciem bezpo\u015brednim to osoby pow. 60 r.\u017c. mieszkaj\u0105ce w Warszawie i powiecie otwockim dotychczas niediagnozowane w kierunku cukrzycy, kt\u00f3re podpisz\u0105 druk \u015bwiadomej zgody na udzia\u0142 w projekcie. Ponadto dzia\u0142aniami zostan\u0105 obj\u0119ci r\u00f3wnie\u017c lekarze/piel\u0119gniarki, personel plac\u00f3wek prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 lecznicz\u0105. ZAK\u0141ADANY WSKA\u0179NIK REZULTATU: liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug zdrowotnych, istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu. ZAK\u0141ADANE WSKA\u0179NIKI PRODUKTU: liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami zdrowotnymi w programie, liczba personelu medycznego uczestnicz\u0105cego w szkoleniach oraz liczba wyk\u0142ad\u00f3w dla pacjent\u00f3w dotycz\u0105ce w szczeg\u00f3lno\u015bci diety i aktywno\u015bci fizycznej. Pozosta\u0142e wska\u017aniki okre\u015blone w RPZ b\u0119d\u0105 wykazane i raportowane zgodnie z \u00a730 pkt 3 wzoru umowy rycza\u0142towej dla przedmiotowego konkursu. Wnioskodawca we wska\u017aniku rezultatu nr 2 oraz wska\u017anikach produktu nr 3, 4, 5, 6, 7, i 8 wskaza\u0142 warto\u015bci docelowe na poziomie \"0\" - ich oszacowanie jest mo\u017cliwe wy\u0142\u0105cznie na etapie realizacji proj. i b\u0119dzie raportowane zgodnie z zapisami umowy o dofinasowanie - informacje zostan\u0105 przekazane w terminie okre\u015blonym w \u00a730 pkt 3 wzoru umowy rycza\u0142towej. Projekt spe\u0142ni KRYTERIUM MERYTOR. SZCZEG\u00d3\u0141OWE nr 7 - opis w sekcji D (opis zadania nr 3)", "BENEFICJENT": "EUROPEJSKIE CENTRUM SZKOLE\u0143 SP. ZO.O.", "TYTUL": "Profilaktyka cukrzycy w Warszawie i powiecie otwockim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.19}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "322545.00", "WARTOSC": "403181.25", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Kozienice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom, GM.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa", "OPIS": "Projekt ma na celu wzrost kompetencji zawodowych u 90 os\u00f3b doros\u0142ych (46 K i 44 M) w zakresie zawodu Sekretarka (kod: 412001; 45 uczestnik\u00f3w) i w zakresie zawodu Administrator/ka system\u00f3w komputerowych (kod: 252201; 45 uczestnik\u00f3w), zg\u0142aszaj\u0105cych si\u0119 do projektu z w\u0142asnej inicjatywy, zamieszkuj\u0105cych Wojew\u00f3dztwo Mazowieckie (WM), zgodnie z zapisami Kodeksu Cywilnego poprzez realizacj\u0119 pozaszkolnych form kszta\u0142cenia ustawicznego w okresie od 01.09.2016 do 31.12.2017. Zadania projektu s\u0105 ukierunkowane na podnoszenie umiej\u0119tno\u015bci i uzyskiwanie kwalifikacji zawodowych potwierdzonych za\u015bwiadczeniami/certyfikatami, poprzez organizacj\u0119 cykli szkole\u0144 dla sze\u015bciu 15-osobowych grup uczestnik\u00f3w w zakresie kompetencji, kt\u00f3re odpowiadaj\u0105 na potrzeby gospodarki WM i s\u0105 zgodne z kierunkami Inteligentnych Specjalizacji WM. Rezultaty podj\u0119tych dzia\u0142a\u0144 przewiduj\u0105 wzrost kwalifikacji zawodowych co najmniej 70 % uczestnik\u00f3w (tj. u 63 os\u00f3b), w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia i zak\u0142adaj\u0105 jako produkt 90 os\u00f3b uczestnicz\u0105cych w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia. Zwi\u0119kszenie kompetencji uczestnik\u00f3w projektu ma jednocze\u015bnie na celu wzrost ich konkurencyjno\u015bci na rynku pracy, wyposa\u017cenie w wiedz\u0119, a jednocze\u015bnie praktyczne umiej\u0119tno\u015bci, potwierdzone presti\u017cowymi certyfikatami MOS (Word i Excel) i CompTIA IT Fundamentals. Efektem udzia\u0142u w projekcie uczestnik\u00f3w b\u0119dzie tak\u017ce wzrost \u015bwiadomo\u015bci w zakresie korzy\u015bci wynikaj\u0105cych z kszta\u0142cenia ustawicznego, tj. uczenia si\u0119 przez ca\u0142e \u017cycie. Udzia\u0142 w projekcie pozwoli uczestnikom zwi\u0119kszy\u0107 swoje kwalifikacje lub je zmieni\u0107, a zatem przebran\u017cowi\u0107 si\u0119. Pozwoli to na wzrost ich konkurencyjno\u015bci na rynku pracy. Udzia\u0142 w projekcie mo\u017ce by\u0107 dla uczestnik\u00f3w inspiracj\u0105 do dalszych zmian, a stawienie czo\u0142a szkoleniom i ich zako\u0144czenie z sukcesem impulsem do dalszego samorozwoju. W trakcie zaj\u0119\u0107 uczestnicy b\u0119d\u0105 wzmacniani i motywowani do aktywno\u015bci w zakresie edukacji oraz aktywno\u015bci zawodowej", "BENEFICJENT": "FUNDACJA NA RZECZ ROZWOJU POLITECHNIKI SZCZECI\u0143SKIEJ", "TYTUL": "IN Education - Rozw\u00f3j kompetencji zawodowych w wojew\u00f3dztwie mazowieckim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.16}], "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "v": "31,06 mln z\u0142", "procent": 28.53, "v_pc": "2494,31 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "26.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "v": "14,68 mln z\u0142", "procent": 47.26}, {"name": "Przedszkola", "v": "8,22 mln z\u0142", "procent": 26.44}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "v": "2,85 mln z\u0142", "procent": 9.16}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "v": "1,52 mln z\u0142", "procent": 4.89}, {"name": "Gimnazja", "v": "1,01 mln z\u0142", "procent": 3.26}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "v": "808,99 tys z\u0142", "procent": 2.6}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "v": "756,08 tys z\u0142", "procent": 2.43}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "485,16 tys z\u0142", "procent": 1.56}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "v": "472,67 tys z\u0142", "procent": 1.52}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "v": "130,12 tys z\u0142", "procent": 0.41}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "v": "83,75 tys z\u0142", "procent": 0.26}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "v": "36,50 tys z\u0142", "procent": 0.11}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "v": "12,15 tys z\u0142", "procent": 0.03}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "v": "20,11 mln z\u0142", "procent": 18.47, "v_pc": "1615,11 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "200.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "v": "11,12 mln z\u0142", "procent": 55.28}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "v": "4,42 mln z\u0142", "procent": 21.99}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "v": "3,79 mln z\u0142", "procent": 18.84}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "v": "293,28 tys z\u0142", "procent": 1.45}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "v": "182,50 tys z\u0142", "procent": 0.9}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "151,57 tys z\u0142", "procent": 0.75}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "v": "64,33 tys z\u0142", "procent": 0.31}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "v": "48,37 tys z\u0142", "procent": 0.24}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "v": "34,61 tys z\u0142", "procent": 0.17}, {"name": "Ochrona gleby i w\u00f3d podziemnych", "v": "4,80 tys z\u0142", "procent": 0.02}]}, {"name": "Rodzina", "v": "19,16 mln z\u0142", "procent": 17.59, "v_pc": "1538,32 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "18.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "v": "15,15 mln z\u0142", "procent": 79.07}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "v": "3,05 mln z\u0142", "procent": 15.94}, {"name": "Wspieranie rodziny", "v": "739,12 tys z\u0142", "procent": 3.85}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "v": "106,48 tys z\u0142", "procent": 0.55}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "v": "44,47 tys z\u0142", "procent": 0.23}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "v": "36,72 tys z\u0142", "procent": 0.19}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "v": "27,34 tys z\u0142", "procent": 0.14}]}, {"name": "Administracja publiczna", "v": "8,92 mln z\u0142", "procent": 8.19, "v_pc": "716,42 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "22.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "v": "6,91 mln z\u0142", "procent": 77.5}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "v": "1,36 mln z\u0142", "procent": 15.23}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "v": "273,13 tys z\u0142", "procent": 3.06}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "v": "158,77 tys z\u0142", "procent": 1.77}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "109,87 tys z\u0142", "procent": 1.23}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "v": "62,74 tys z\u0142", "procent": 0.7}, {"name": "Starostwa powiatowe", "v": "43,80 tys z\u0142", "procent": 0.49}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "v": "8,22 mln z\u0142", "procent": 7.54, "v_pc": "660,03 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "162.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "v": "7,30 mln z\u0142", "procent": 88.79}, {"name": "Biblioteki", "v": "557,58 tys z\u0142", "procent": 6.78}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "356,02 tys z\u0142", "procent": 4.33}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "v": "7,62 tys z\u0142", "procent": 0.09}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "v": "7,17 mln z\u0142", "procent": 6.58, "v_pc": "576,06 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "48.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Lokalny transport zbiorowy", "v": "2,98 mln z\u0142", "procent": 41.56}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "v": "2,73 mln z\u0142", "procent": 38.05}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "v": "1,46 mln z\u0142", "procent": 20.37}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "v": "0,00 tys z\u0142", "procent": 0.0}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "v": "4,31 mln z\u0142", "procent": 3.95, "v_pc": "345,97 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "10.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "1,46 mln z\u0142", "procent": 33.9}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "v": "1,10 mln z\u0142", "procent": 25.6}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "v": "545,67 tys z\u0142", "procent": 12.66}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "v": "303,39 tys z\u0142", "procent": 7.04}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "v": "295,18 tys z\u0142", "procent": 6.85}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "v": "251,14 tys z\u0142", "procent": 5.82}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "v": "166,65 tys z\u0142", "procent": 3.86}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "v": "154,13 tys z\u0142", "procent": 3.57}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "v": "21,52 tys z\u0142", "procent": 0.49}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "v": "6,75 tys z\u0142", "procent": 0.15}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "v": "0,00 tys z\u0142", "procent": 0.0}]}, {"name": "Handel", "v": "2,39 mln z\u0142", "procent": 2.19, "v_pc": "191,79 z\u0142", "pl_v_pc": "0,85 z\u0142", "v_pc_diff": "22522.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "2,39 mln z\u0142", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "v": "2,12 mln z\u0142", "procent": 1.94, "v_pc": "169,93 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "132.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Cz\u0119\u015b\u0107 r\u00f3wnowa\u017c\u0105ca subwencji og\u00f3lnej dla gmin", "v": "2,12 mln z\u0142", "procent": 100.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "v": "0,00 tys z\u0142", "procent": 0.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "v": "1,17 mln z\u0142", "procent": 1.07, "v_pc": "94,06 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "40.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "v": "983,33 tys z\u0142", "procent": 83.94}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "v": "95,59 tys z\u0142", "procent": 8.16}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "v": "73,31 tys z\u0142", "procent": 6.25}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "v": "15,54 tys z\u0142", "procent": 1.32}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "v": "3,64 tys z\u0142", "procent": 0.31}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "v": "1,05 mln z\u0142", "procent": 0.96, "v_pc": "84,53 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "59.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "v": "638,48 tys z\u0142", "procent": 60.64}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "414,30 tys z\u0142", "procent": 39.35}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "v": "828,79 tys z\u0142", "procent": 0.76, "v_pc": "66,55 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "22.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "v": "828,79 tys z\u0142", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "v": "825,33 tys z\u0142", "procent": 0.75, "v_pc": "66,27 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "57.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "716,74 tys z\u0142", "procent": 86.84}, {"name": "Obiekty sportowe", "v": "108,60 tys z\u0142", "procent": 13.15}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "v": "515,38 tys z\u0142", "procent": 0.47, "v_pc": "41,38 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "68.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "v": "322,01 tys z\u0142", "procent": 62.47}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "v": "135,99 tys z\u0142", "procent": 26.38}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "v": "50,00 tys z\u0142", "procent": 9.7}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "v": "4,26 tys z\u0142", "procent": 0.82}, {"name": "Obrona cywilna", "v": "3,12 tys z\u0142", "procent": 0.6}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "v": "278,46 tys z\u0142", "procent": 0.25, "v_pc": "22,36 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "80.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "v": "196,82 tys z\u0142", "procent": 70.68}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "72,64 tys z\u0142", "procent": 26.08}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "v": "9,00 tys z\u0142", "procent": 3.23}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "v": "273,15 tys z\u0142", "procent": 0.25, "v_pc": "21,93 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "79.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Melioracje wodne", "v": "212,91 tys z\u0142", "procent": 77.94}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "53,12 tys z\u0142", "procent": 19.44}, {"name": "Izby rolnicze", "v": "7,12 tys z\u0142", "procent": 2.6}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "v": "219,80 tys z\u0142", "procent": 0.2, "v_pc": "17,65 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "63.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "155,61 tys z\u0142", "procent": 70.79}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "v": "64,18 tys z\u0142", "procent": 29.2}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "v": "133,31 tys z\u0142", "procent": 0.12, "v_pc": "10,70 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "42.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "v": "70,23 tys z\u0142", "procent": 52.68}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "v": "60,66 tys z\u0142", "procent": 45.49}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "v": "2,42 tys z\u0142", "procent": 1.81}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "v": "77,96 tys z\u0142", "procent": 0.07, "v_pc": "6,26 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "91.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "77,96 tys z\u0142", "procent": 100.0}]}, {"name": "Turystyka", "v": "35,38 tys z\u0142", "procent": 0.03, "v_pc": "2,84 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "84.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "v": "22,00 tys z\u0142", "procent": 62.17}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "13,38 tys z\u0142", "procent": 37.82}]}]}