{"gmina": "gmina wiejska Celestyn\u00f3w", "kod_gus": "071412917000", "ludnosc": 11682, "budzet": {"dochody": "61,12 mln z\u0142", "wydatki": "59,93 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 28.7, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 31.9, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "2,65 mln z\u0142", "wydatki": "2,75 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 78.7, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 78.1, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": -0.8523229900000021}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": -0.8523229900000021}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -0.6267079799999967}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -0.6267079799999967}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -0.22398412999996542}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -0.22398412999996542}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 1.183257869999975}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 1.183257869999975}], "dochod_ue": "5,28 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "52,48 mln z\u0142", "gmina_pc": "4492.1 z\u0142", "powiat": "89,44 mln z\u0142", "powiat_pc": "7656.5 z\u0142", "wojewodztwo": "9,54 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "816.7 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "117,22 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "4,55 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "0", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "21995469.71", "WARTOSC": "42209298.80", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Celestyn\u00f3w", "OPIS": "Zakres projektu obejmuje budow\u0119 kanalizacji sanitarnej o d\u0142ugo\u015bci 39,12 km i pod\u0142\u0105czenie 3009 RLM.", "BENEFICJENT": "GMINA CELESTYN\u00d3W", "TYTUL": "Poprawa gospodarki wodno-\u015bciekowej na terenie Gminy Karczew i Gminy Celestyn\u00f3w - etap II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1882.85}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "11832765.00", "WARTOSC": "41583697.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Celestyn\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie innowacji produktowej- folii przeznaczonej do termoformowania HBF\u00ae (High Barrier Foil). W wyniku przeprowadzonych prac badawczo- rozwojowych opracowana zosta\u0142a innowacyjna w skali mi\u0119dzynarodowej technologia produkcji folii HBF\u00ae - Max Quick\u00ae oraz folia HBF\u00ae przeznaczona do termoformowania, kt\u00f3ra znajdzie zastosowanie do pakowania produkt\u00f3w spo\u017cywczych. Folia posiada znacznie lepsze w\u0142a\u015bciwo\u015bci fizykochemiczne i u\u017cytkowe, ni\u017c konkurencyjne folie dost\u0119pne obecnie na rynku. Prace badawcze ukierunkowane by\u0142y na eliminacj\u0119 podstawowych problem\u00f3w technologicznych zwi\u0105zanych z obecnie dost\u0119pnymi na rynku technologiami z zakresu foli spo\u017cywczych (w\u0142a\u015bciwo\u015bci zwi\u0105zane z termoformowaniem w\u0142a\u015bciwo\u015bci mechaniczne, przepuszczalno\u015b\u0107 tlenu i dwutlenku w\u0119gla). W wyniku realizacji projektu wprowadzona zostanie innowacja produktowa, dzi\u0119ki kt\u00f3rej zostanie rozszerzona struktura asortymentowa firmy. Dzi\u0119ki wprowadzeniu na rynek folii HBF\u00ae firma umocni swoj\u0105 przewag\u0119 konkurencyjn\u0105. SA 42799(2015/X), art. 13 rozp.651/2014.", "BENEFICJENT": "BOGUCKI FOLIE SP Z O. O. SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie folii wysokobarierowej HBF\u00ae (High Barrier Foil) przeznaczonej do termoformowania.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1012.9}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2020-05-07", "DOFINANSOWANIE": "6772500.00", "WARTOSC": "18511500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Celestyn\u00f3w", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Realizacja przedmiotowego projektu ma doprowadzi\u0107 do wdro\u017cenia na rynek \u015bwiatowy innowacyjnej folii moletowanej wielowarstwowej poliolefinowej na przek\u0142adki antyadhezyjne dla przemys\u0142u gumowego, g\u0142\u00f3wnie oponiarskiego o zmniejszonej grubo\u015bci od 2 do 7,5 raza do ko\u0144cowej warto\u015bci 24-110 mikrometra (obecnie jest 40-180 mikrometra), zwi\u0119kszonej wytrzyma\u0142o\u015bci przy zerwaniu zwi\u0119kszonej granicy plastyczno\u015bci. Produkt ten zmniejsza powierzchnie styku z mieszank\u0105 gumow\u0105, co u\u0142atwia jej oddzielenie od wst\u0119gi mieszanki gumowej i nie posiada zamiennika w procesie produkcji gumy. Jest te\u017c wykorzystywany jednorazowo, co oznacza \u017ce potem stanowi odpad poprodukcyjny przeznaczony do recyklingu. Nale\u017cy zatem zaspokoi\u0107 zapotrzebowanie rynkowe na przek\u0142adki antyadhezyjne z moletowanych wielowarstwowych folii polietylenowych o mniejszej masie, grubo\u015bci, wysokiej jako\u015bci, zwi\u0119kszonej wytrzyma\u0142o\u015bci na zerwanie. Mniejsza grubo\u015b\u0107, cie\u0144sza folia na przek\u0142adki oznacza mniej zu\u017cytych materia\u0142\u00f3w do jej wytworzenia, zatem materia\u0142 ekologiczny i ekonomiczny, chroni\u0105cy \u015brodowisko. Zakres projektu to zakupy inwestycyjne maj\u0105ce s\u0142u\u017cy\u0107 wdro\u017ceniu nowego produktu, sposobu jego wytwarzania i nowej technologii do realizacji tego sposobu, kt\u00f3ra opracowana zosta\u0142a na podstawie przeprowadzonych prac badawczo \u2013 rozwojowych. Zakres projektu obejmuje realizacj\u0105 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: Zadanie 1: Nabycie linii do produkcji folii 5-cio warstwowej Zadanie 2: Nabycie urz\u0105dzenia MDO do orientowania wzd\u0142u\u017cnego folii PE Szczeg\u00f3\u0142owy zakres projektu zosta\u0142 zapisany w cz\u0119\u015bci IX. Harmonogram rzeczowo \u2013 finansowy. SA 42799(2015/X), art. 13 rozp.651/2014", "BENEFICJENT": "ELA WYR\u00d3B FOLII I OPAKOWA\u0143 SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnego na skal\u0119 \u015bwiatow\u0105 produktu w postaci wielowarstwowej folii moletowanej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 579.73}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "3370294.71", "WARTOSC": "9245520.06", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Celestyn\u00f3w", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wdro\u017cenie nowego produktu do produkcji folii polipropylenowej jednoosiowo orientowanej (OPP) zadrukowanej wzbogaconej dodatkami biob\u00f3jczymi. Projekt przyczyni si\u0119 do realizacji cel\u00f3w Dzia\u0142ania 3.3 Innowacje w M\u015aP - Typ projekt\u00f3w: Wprowadzanie na rynek nowych lub ulepszonych produkt\u00f3w lub us\u0142ug (poprzez wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R), poprzez wdra\u017can\u0105 innowacj\u0119, co z kolei prze\u0142o\u017cy si\u0119 na popraw\u0119 konkurencyjno\u015bci firmy na krajowym rynku opakowaniowym i doprowadzi do zwi\u0119kszenia zatrudnienia (zatrudnienie wzro\u015bnie o 6 os\u00f3b; 6 pe\u0142nych etat\u00f3w). Projekt, powstanie nowego produktu opakowaniowego, jest wynikiem przeprowadzonych samodzielnie przez wnioskodawc\u0119 (prace B+R w\u0142asne) prac badawczo \u2013 rozwojowych (sprawozdanie do\u0142\u0105czono jako za\u0142\u0105cznik do wniosku o dofinansowanie). Wprowadzana innowacja, innowacyjne opakowanie poszerzy obecna ofert\u0119 sprzeda\u017cow\u0105/produktowa firmy o nowy innowacyjny produkt nie stosowany przez konkurencj\u0119 na rynku krajowym, zwi\u0119kszy udzia\u0142 w strukturze przychod\u00f3w przedsi\u0119biorstwa, zwi\u0119kszy udzia\u0142 w rynku w opakowaniach do \u017cywno\u015bci w tym do owoc\u00f3w i warzyw. Ponad to powstanie produkt wysokiej jako\u015bci dla odbiorcy i konsumenta ko\u0144cowego (aspekt zdrowotny), kt\u00f3ry b\u0119dzie wp\u0142ywa\u0142 na ograniczanie skutk\u00f3w negatywnych dla \u015brodowiska. Najwa\u017cniejszym zakresem innowacyjno\u015bci tego projektu jest poprawa zdrowotno\u015bci i bezpiecze\u0144stwa produkt\u00f3w \u017cywno\u015bciowych. Projekt b\u0119dzie realizowany w I etapie od 1 lipca 2017 roku do 30 czerwca 2018 roku. Zakres rzeczowy projektu: Dzia\u0142anie1. Specjalistyczna linia drukuj\u0105ca.", "BENEFICJENT": "ELA WYR\u00d3B FOLII I OPAKOWA\u0143 SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie do produkcji folii zadrukowanej wzbogaconej dodatkami biob\u00f3jczymi", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 288.5}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "2885822.50", "WARTOSC": "6516538.69", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Celestyn\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu b\u0119dzie zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych oraz warto\u015bci niematerialnych i prawnych w celu uruchomienia produkcji innowacyjnych, ekologicznych kosmetyk\u00f3w. W tym celu zostanie zbudowana oraz uruchomiona platforma NPP (Nano-carriers Production Platform/ Platforma Produkcyjna No\u015bnik\u00f3w Lipidowych), b\u0119d\u0105ca efektem w\u0142asnych prac badawczo-rozwojowych Wnioskodawcy. Platforma s\u0142u\u017cy\u0107 b\u0119dzie produkcji nano\u015bnik\u00f3w stabilnych w czasie, kt\u00f3re nast\u0119pnie b\u0119d\u0105 baz\u0105 dla innowacyjnych kosmetyk\u00f3w ekologicznych. Dzi\u0119ki umieszczeniu substancji aktywnych w odpowiednie nanono\u015bniki znacz\u0105co poprawi si\u0119 jako\u015b\u0107 kosmetyk\u00f3w, stabilno\u015b\u0107, rozpuszczalno\u015b\u0107 w wodzie oraz biodost\u0119pno\u015b\u0107. Dzia\u0142anie kosmetyk\u00f3w b\u0119dzie \"celowane\", tzn. skierowane do odpowiednich warstw sk\u00f3ry. Dzi\u0119ki temu produkty b\u0119d\u0105 cechowa\u0107 si\u0119 wi\u0119ksz\u0105 aktywno\u015bci\u0105 substancji czynnych oraz d\u0142ugotrwalszym dzia\u0142aniem w por\u00f3wnaniu do produkt\u00f3w konkurencyjnych. Realizacja projektu b\u0119dzie obejmowa\u0142a nast\u0119puj\u0105cy zakres rzeczowy: 1. Zakup urz\u0105dze\u0144 produkcyjnych, stanowi\u0105cych elementy nowego ci\u0105gu produkcyjnego 2. Zakup system\u00f3w instalacyjnych i automatyzacji proces\u00f3w 3. Instalacja oraz walidacja urz\u0105dze\u0144 zgodnie z GMP (good manufacturing practice) 4. Wdro\u017cenie technologii informatycznych (platforma sprzeda\u017cy i komunikacji z klientem). Zam\u00f3wienia w projekcie b\u0119d\u0105 realizowane w oparciu o zasad\u0119 konkurencyjno\u015bci, zgodnie z \u201eWytycznymi programowymi w zakresie kwalifikowalno\u015bci wydatk\u00f3w...\". Realizacja powy\u017cszej inwestycji umo\u017cliwi rozpocz\u0119cie produkcji innowacyjnych kosmetyk\u00f3w ekologicznych opartych na technologii nanono\u015bnk\u00f3w. Produkty b\u0119d\u0105 skierowane przede wszystkim do nast\u0119puj\u0105cych grup docelowych: 1. Hotele i gabinety SPA. 2. Gabinety dermatologiczne. 3. Gabinety odnowy biologicznej. 4. Gabinety chirurgii plastycznej oraz korekcji wygl\u0105du. 5. Klienci indywidualni: sportowcy, kobiety po okresie ci\u0105\u017cy i karmienia, pozostali odbiorcy indywidualni. Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie .01.06.2017-30.06.2018.", "BENEFICJENT": "GREHEN SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R w firmie \"Grehen Sp. z o.o.\" w celu wprowadzenia na rynek gamy innowacyjnych kosmetyk\u00f3w ekologicznych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 247.03}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2015-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1369848.19", "WARTOSC": "3065841.26", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Celestyn\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej w budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej tj. Urz\u0119du Gminy w Celestynowie, Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Celestynowie, Szko\u0142y Podstawowej w Regucie oraz Gminnego O\u015brodka Kultury w Celestynowie. Zakres rzeczowy prac obejmuje: docieplenie dach\u00f3w i strop\u00f3w, docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych, modernizacj\u0119 instalacji c.o., modernizacj\u0119 instalacji c.w.u.(ZS w Celestynowie), wymian\u0119 o\u015bwietlenia (ZS w Celestynowie), monta\u017c instalacji fotowoltaicznej (ZS w Celestynowie i Urz\u0105d Gminy w Celestynowie). Projekt przewiduje kompleksow\u0105 popraw\u0119 energooszcz\u0119dno\u015bci budynk\u00f3w w zakresie wska\u017anik\u00f3w: \u201eLiczba zmodernizowanych energetycznie budynk\u00f3w\u201d \u2013 4 szt. Kwota nie przekracza wymienionego w regulaminie konkursu poziomu 273 025 euro (1165 789,44 PLN) dotacji UE na jeden zmodernizowany budynek, w przypadku OZE dodatkowo 1353 euro (5777,17PLN) . Poprawa efektywno\u015bci energetycznej w odniesieniu do stanu pocz\u0105tkowego dla energii ko\u0144cowej wynosi \u015brednio dla czterech termomodernizowanych budynk\u00f3w 63,80%. Podwy\u017cszenie standardu energetycznego budynku wyra\u017cone wska\u017anikiem EPh +w wynosi 107,36kWh/(m2rok) dla wszystkich budynk\u00f3w \u0142\u0105cznie. Wska\u017anik efektywno\u015bci kosztowej wynosi 2,94 z\u0142/kWh. Warto\u015b\u0107 redukcji gaz\u00f3w cieplarnianych na podstawie warto\u015bci redukcji wyra\u017conej w ekwiwalencie CO2[%] dla projektu wynosi 28,42%. Projekt b\u0119dzie realizowany w gminie Celestyn\u00f3w, grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 osoby u\u017cytkuj\u0105ce budynki m.in. osoby zatrudnione w Urz\u0119dzie Gminy, Gminnym O\u015brodku Kultury oraz uczniowie, a po\u015brednimi odbiorcami projektu s\u0105 wszyscy mieszka\u0144cy gminy Celestyn\u00f3w. Gmina posiada opracowane audyty energetyczne. Ca\u0142kowity koszt kwalifikowany projektu wynosi 1 786 141,20 PLN, tym samym projekt nie kwalifikuje si\u0119 jako du\u017cy projekt w rozumieniu art. 100 rozporz\u0105dzenia nr 1303/2013. Projekt nie generuje dochodu. Podczas realizacji projektu przewiduje si\u0119 wykonanie prac oko\u0142omodernizacyjnych m.in.: wymiana pokrycia dachowego, przer\u00f3bka obr\u00f3bek blacharskich", "BENEFICJENT": "GMINA CELESTYN\u00d3W", "TYTUL": "Termomodernizacja gminnych obiekt\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej na terenie gminy Celestyn\u00f3w.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 117.26}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "996900.00", "WARTOSC": "2229990.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Celestyn\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest wzrost konkurencyjno\u015bci i rozw\u00f3j potencja\u0142u innowacyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa Laboratorium Kosmetyczne AVA Larysa Dysput - Go\u0142awska poprzez realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 inwestycyjnych, kt\u00f3rych efektem b\u0119dzie wprowadzanie na rynek pi\u0119ciu (5) znacz\u0105co ulepszonych funkcjonalnie i u\u017cytkowo linii produktowych kosmetycznych oraz unowocze\u015bnienie technologiczne infrastruktury firmy. Projekt zak\u0142ada wdro\u017cenie innowacji produktowej i procesowej. Realizacja Inwestycji spowoduje trwa\u0142y rozw\u00f3j przedsi\u0119biorstwa, zwi\u0119kszy skal\u0119 dzia\u0142alno\u015bci firmy oraz znacznie powi\u0119kszy rynkowy zasi\u0119g oferty oraz spowoduje zwi\u0119kszenie zatrudnienia. Cel g\u0142\u00f3wny zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych, kt\u00f3re zak\u0142adaj\u0105: wprowadzenie na rynek pi\u0119ciu (5) znacz\u0105co ulepszonych linii produktowych kosmetycznych (innowacja produktowa) - bio Alga; bio Rokitnik; White Skin; na rozszerzone naczynka; przeciwtr\u0105dzikowa ACNE (w sk\u0142adzie ka\u017cdej linii b\u0119d\u0105 znajdowa\u0107 si\u0119 mi\u0119dzy innymi: funkcjonalne kremy dzie\u0144/noc, krem na dzie\u0144, krem na noc, krem pod oczy, serum oraz tonik); unowocze\u015bnienie technologiczne infrastruktury firmy; usprawnienie i unowocze\u015bnienie procesu produkcji i dystrybucji produkt\u00f3w (innowacja procesowa); znaczny wzrost przychod\u00f3w firmy; wzmocnienie pozycji na rynku oraz wzmocnienie stabilno\u015bci ekonomicznej i finansowej; ekspansj\u0119 na rynku krajowym i zagranicznym i pozyskanie nowych rynk\u00f3w zbytu (kontrahent\u00f3w). Projekt zak\u0142ada wdro\u017cenie wynik\u00f3w w\u0142asnych prac B+R, kt\u00f3rych efektem s\u0105 innowacje produktowe. Projekt zak\u0142ada wy\u0142\u0105cznie zastosowanie rozwi\u0105za\u0144 proekologicznych oraz wykorzystanie zakupionej technologii do wsparcia szkole\u0144 praktycznych m\u0142odzie\u017cy i os\u00f3b doros\u0142ych. Projekt w pe\u0142ni wpisuje si\u0119 w Cel G\u0142\u00f3wny RPO WM 2014-2020, w obszar Osi Priorytetowej III Rozw\u00f3j potencja\u0142u innowacyjnego i przedsi\u0119biorczo\u015bci; bezp. w Cel szczeg\u00f3\u0142owy 3: Zwi\u0119kszone zastosowanie innowacji w przedsi\u0119biorstwach sektora M\u015aP. Projekt realizuje regionaln\u0105 inteligentn\u0105 specjalizacj\u0119.", "BENEFICJENT": "LABORATORIUM KOSMETYCZNE AVA LARYSA DYSPUT - GO\u0141AWSKA", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci i rozw\u00f3j potencja\u0142u innowacyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa Laboratorium Kosmetyczne AVA Larysa Dysput - Go\u0142awska poprzez realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 inwestycyjnych w postaci zakupu urz\u0105dze\u0144, maszyn i wyposa\u017cenia technologii produkcji do wdro\u017cenia na rynek innowacyjnie ulepszonych \u2013 funkcjonalnie i u\u017cytkowo \u2013 linii produkt\u00f3w kosmetycznych - bio Alga; bio Rokitnik; White Skin; na rozszerzone naczynka; przeciwtr\u0105dzikowej ACNE.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 85.33}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "547724.16", "WARTOSC": "806274.85", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Celestyn\u00f3w", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA 42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej:_art.19 Projekt dotyczy uczestnictwa firmy w dzia\u0142aniach promocyjnych przewidzianych w bran\u017cowym programie promocji bran\u017cy kosmetycznej w celu promowania produkt\u00f3w bran\u017cy kosmetycznej, kt\u00f3re maj\u0105 szans\u0119 sta\u0107 si\u0119 rozpoznawalnymi na rynkach zagranicznych oraz w celu promowania Marki Polskiej Gospodarki. Przedmiot projektu dotyczy rodzaju dzia\u0142alno\u015bci 20.42.Z\u2013Produkcja wyrob\u00f3w kosmetycznych i toaletowych. Realizacja projektu ma doprowadzi\u0107 do rozwoju dzia\u0142alno\u015bci eksportowej oraz wzrostu konkurencyjno\u015bci firmy AVA. Projekt b\u0119dzie realizowany w terminie: 01.08.2016-30.06.2019 i polega na realizacji zada\u0144: -realizacja dzia\u0142a\u0144 informacyjno\u2013promocyjnych -zakup us\u0142ugi doradczej w zakresie przygotowania wej\u015bcia na rynek perspektywiczny ZEA 2017 -udzia\u0142 w targach Cosmoprof Bolonia W\u0142ochy 2017 -udzia\u0142 w indywidualnej misji wyjazdowej Turcja 2017 -udzia\u0142 w targach Beauty World Middle East Dubaj ZEA 2017 -udzia\u0142 w indywidualnej misji wyjazdowej ZEA 2017 -udzia\u0142 w targach Cosmobeaute Indonesia D\u017cakarta Indonezja 2017 -udzia\u0142 w targach Cosmoprof Asia Hongkong 2017 -udzia\u0142 w targach Cosme Tokyo Tokio Japonia 2018 -udzia\u0142 w targach Cosmobeauty Seul Korea 2018 -udzia\u0142 w targach Cosmoprof Asia Hongkong 2018 -udzia\u0142 w targach Saudi Health&Beauty Jeddah Arabia Saudyjska 2018 -udzia\u0142 w targach Cosmoprof Bolonia W\u0142ochy 2019 -udzia\u0142 w targach Beauty World Middle East Dubaj ZEA 2019 AVA we\u017amie udzia\u0142 w 10 imprezach targowo-wystawienniczych, przy czym 6 z tych targ\u00f3w stanowi imprezy, w ramach kt\u00f3rych zostanie zorganizowane narodowe stoisko informacyjne. Pozaunijne rynki perspektywiczne w projekcie: ZEA, Japonia, Indonezja, Chiny, Turcja, Korea. Ponadto firma zakupi 1 us\u0142ug\u0119 doradcz\u0105; zrealizuje 2 zadania fakultatywne (misje wyjazdowe odbywaj\u0105ce si\u0119 na pozaunijnych rynkach perspektywicznych), 1 dzia\u0142anie fakultatywne uzupe\u0142niaj\u0105ce (dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne). AVA posiada odpowied", "BENEFICJENT": "LARYSA DYSPUT-GO\u0141AWSKA LABORATORIUM KOSMETYCZNE \"AVA\"", "TYTUL": "Rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci eksportowej Laboratorium Kosmetycznego AVA - wypromowanie produkt\u00f3w bran\u017cy kosmetycznej za granic\u0105.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 46.88}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "498341.56", "WARTOSC": "1109927.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Celestyn\u00f3w", "OPIS": "Projekt obejmuje wdro\u017cenie innowacyjnej technologii produkcji element\u00f3w ceramicznych o szerokim spectrum zastosowania w przemy\u015ble o zwi\u0119kszonej odporno\u015bci na \u015bcieranie, p\u0119kanie i dzia\u0142anie czynnik\u00f3w zewn\u0119trznych. Tech. zosta\u0142a oprac. na podstawie wykonanych bada\u0144 przeprowadzonych w ramach poddzia\u0142ania 1.2 RPO WM oraz poddzia\u0142ania 3.1 RPO WM, a tak\u017ce bada\u0144 w\u0142asnych polegaj\u0105cych na opracowaniu nowatorskiej tech. produkcji wyrob\u00f3w ceramiki tlenkowej. Zostanie wdro\u017cona innowacja procesowa i produktowa polegaj\u0105ca na dywersyfikacji oraz zasadniczej zmianie procesu prod. ceramicznych el. centruj\u0105cych (tzw. \u201epin\u00f3w\u201d) oraz el. trudno\u015bcieralnych. Oprac. tech. jest ma\u0142oodpadowa i energooszcz\u0119dna, a tym samym bardziej przyjazna \u015brodowisku. Ponadto elementy cechowa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 podwy\u017cszon\u0105 odporno\u015bci\u0105 mechaniczn\u0105. Rozpocz\u0119ta zostanie produkcja nowego produktu\u2013 pin\u00f3w ceramicznych owalnych. W projekcie zaplanowano realizacj\u0119 3 zada\u0144: - realizacja prac przygotowawczych, - zakup wyposa\u017cenia produkcyjnego, - dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne s\u0142u\u017c\u0105ce promocji efekt\u00f3w projektu. Istotnym za\u0142o\u017ceniem projektu jest kompleksowe wyposa\u017cenie ci\u0105gu produkcyjnego w m.in. pras\u0119 izostatyczn\u0105 mokr\u0105 typu \u201ewet bag\u201d, oraz piec wysokotemperaturowy dzi\u0119ki czemu mo\u017cliwa b\u0119dzie produkcja el. o jednorodnym zag\u0119szczeniu bez defekt\u00f3w wewn\u0119trznych, co skutkowa\u0107 b\u0119dzie ich wi\u0119ksz\u0105 wytrzyma\u0142o\u015bci\u0105. Dodatkowo zak\u0142ada si\u0119 zakup centrum obr\u00f3bczego CNC wraz z oprogramowaniem oraz mikrotokarki CNC s\u0142u\u017c\u0105cych do obr\u00f3bki gotowych produkt\u00f3w. Grup\u0105 docelow\u0105 efektu projektu b\u0119d\u0105 klienci firmy, tj. przedsi\u0119biorstwa dzia\u0142aj\u0105ce w bran\u017cy przem. energetycznego, motoryzacyjnego, metalurgicznego, chemicznego, lotniczego, drzewnego i wielu innych. Piny wykorzystywane b\u0119d\u0105 w procesach zgrzewania oporowego struktur stalowych, natomiast el. trudno\u015b. do transportu pneumatycznego surowc\u00f3w abrazyjnych. Tematyka projektu wpisuje si\u0119 w RIS i KIS. Realizacja projektu sprawi, \u017ce Izoceramics Sp. z o.o. stanie si\u0119 bardziej konkuren", "BENEFICJENT": "IZOCERAMICS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie w dzia\u0142alno\u015bci firmy Izoceramics Sp. z o.o. innowacyjnej technologii wytwarzania w spos\u00f3b bezodpadowy i wysoce wydajny ceramicznych element\u00f3w centruj\u0105cych oraz trudno\u015bcieralnych o ulepszonych w\u0142a\u015bciwo\u015bciach mechanicznych i wytrzyma\u0142o\u015bciowych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 42.65}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "389644.66", "WARTOSC": "783703.91", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Celestyn\u00f3w", "OPIS": "Projekt polega na realizacji dzia\u0142a\u0144 inwestycyjnych, kt\u00f3rych celem jest rozw\u00f3j zaplecza badawczo-rozwojowego przedsi\u0119biorstwa - Laboratorium Kosmetycznego AVA Larysa Dysput - Go\u0142awska - poprzez inwestycj\u0119 w zakup aparatury, urz\u0105dze\u0144, sprz\u0119tu oraz wyposa\u017cenia do laboratorium firmy i w konsekwencji zwi\u0119kszenie zakresu mo\u017cliwo\u015bci jego dzia\u0142ania s\u0142u\u017c\u0105cego prowadzeniu szerszych i znacznie bardziej zaawansowanych naukowo i technologicznie prac B+R w\u0142asnych i zleconych oraz tworzeniu innowacyjnych produkt\u00f3w i us\u0142ug w\u0142asnych oraz zleconych zewn\u0119trznie. Efektem realizacji projektu b\u0119dzie w pe\u0142ni wyposa\u017cone, nowoczesne technicznie i technologicznie, komplementarne do obszaru dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstwa laboratorium z dodatkow\u0105 cz\u0119\u015bci\u0105 do bada\u0144 mikrobiologicznych, kt\u00f3re b\u0119dzie w stanie realizowa\u0107 wieloobszarowe i wielozakresowe zadania oraz prace badawcze i rozwojowe w wieloletniej perspektywie planu rozwojowego firmy. W ramach zadania zostan\u0105 zakupione \u015brodki trwa\u0142e, wyposa\u017cenie i oprogramowanie zgodnie ze specyfikacj\u0105 uwidocznion\u0105 w bud\u017cecie projektu i w za\u0142\u0105czniku zawieraj\u0105cym opis techniczny planowanego do zakupu wyposa\u017cenia. Zadanie b\u0119dzie realizowane w ramach prowadzenia procedur wyboru wykonawc\u00f3w/dostawc\u00f3w zgodnie z zasad\u0105 konkurencyjno\u015bci i zostanie zrealizowane od 04-2017 do 06-2017. Realizacja projektu przewiduje powstanie dw\u00f3ch nowych miejsc pracy dla laboratoryjnej kadry naukowej.oraz przewiduje utworzenie co najmniej dw\u00f3ch sta\u0142ych praktyk absolwenckich. Zaplanowane przedsi\u0119wzi\u0119cie wykazuje zgodno\u015bci z dokumentami strategicznymi, w tym przede wszystkim z RPOWM na lata 2014-2020 oraz z obszarami inteligentnej specjalizacji regionu \u201ewysoka jako\u015b\u0107 \u017cycia\u2019 p.tem. \u201ekosmetyka\u201d okre\u015blonymi w Regionalnej Strategii Innowacji dla Mazowsza do 2020 roku. Realizacja projektu spowoduje wzrost konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa w regionie, wzmocni jego innowacyjno\u015b\u0107 i nowoczesno\u015b\u0107 technologiczn\u0105 oraz pozwoli w kr\u00f3tkiej perspektywie na wprowadzenie innowacyjnych produkt\u00f3w i us\u0142ug.", "BENEFICJENT": "LABORATORIUM KOSMETYCZNE AVA LARYSA DYSPUT - GO\u0141AWSKA", "TYTUL": "Inwestycja w zaplecze badawczo-rozwojowe przedsi\u0119biorstwa Laboratorium Kosmetyczne AVA Larysa Dysput - Go\u0142awska w celu rozwoju w\u0142asnej infrastruktury badawczej (laboratoryjnej) s\u0142u\u017c\u0105cej prowadzeniu prac B+R, w tym tworzenia innowacyjnych produkt\u00f3w i us\u0142ug", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 33.35}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "270779.40", "WARTOSC": "270779.40", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Celestyn\u00f3w", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "\"EKOPAK-PLUS\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja obrotowa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.17}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "257576.10", "WARTOSC": "559114.01", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Celestyn\u00f3w", "OPIS": "Niniejszy projekt polega na wzro\u015bcie potencja\u0142u eksportowego na rynki Europy, Azji i P\u00f3\u0142wyspu Arabskiego. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost konkurencyjno\u015bci firmy Laboratorium Kosmetyczne AVA na rynku zagranicznym. Szczeg\u00f3lnie potrzebne jest wnioskodawcy zwi\u0119kszenie \u201eekspansji\u201d swoich produkt\u00f3w na rynki zagraniczne, do takich kraj\u00f3w jak Zjednoczone Emiraty Arabskie, Chiny oraz kraje Unii Europejskiej. Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty przez udzia\u0142 w mi\u0119dzynarodowych imprezach wystawienniczych w roli wystawcy. Dotychczasowa sprzeda\u017c zagraniczna odbywa\u0142a si\u0119 poprzez nawi\u0105zywanie wsp\u00f3\u0142pracy z kontrahentami pozyskiwanymi poprzez udzia\u0142 w targach mi\u0119dzynarodowych, gdzie firma AVA mo\u017ce w pe\u0142ni zaprezentowa\u0107 swoj\u0105 szerok\u0105 gam\u0119 produkt\u00f3w. Laboratorium Kosmetyczne AVA jest pierwsz\u0105 polsk\u0105 firm\u0105, kt\u00f3ra zdoby\u0142a licencj\u0119 na produkcj\u0119 kosmetyk\u00f3w ekologicznych i certyfikaty jako\u015bci ECOCERT potwierdzaj\u0105ce ich naturalno\u015b\u0107 i organiczno\u015b\u0107.", "BENEFICJENT": "\"LARYSA DYSPUT\u00ad-GO\u0141AWSKA LABORATORIUM KOSMETYCZNE \"AVA\"\"", "TYTUL": "Wzrost potencja\u0142u eksportowego firmy Laboratorium Kosmetyczne AVA Larysa Dysput - Go\u0142awska poprzez udzia\u0142 w mi\u0119dzynarodowych targach bran\u017cowych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.04}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-29", "DATA_START": "2018-01-29", "DOFINANSOWANIE": "50794444.34", "WARTOSC": "107778716.79", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Borowie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Maciejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Miastk\u00f3w Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Parys\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Pilawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Sobolew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Trojan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Wilga | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u017belech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Niepor\u0119t | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Serock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ceg\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: D\u0119be Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Dobre | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Halin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Jakub\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ka\u0142uszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Latowicz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Siennica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Stanis\u0142aw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Sulej\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Czosn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Leoncin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nasielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Pomiech\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Zakroczym | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Celestyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Karczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Ko\u0142biel | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Osieck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Sobienie-Jeziory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Jad\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Klemb\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Strach\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: T\u0142uszcz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 77 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 32 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 44 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu dla 51 883 gospodarstw domowych oraz 461 jednostek edukacyjnych zlokalizowanych na obszarze warszawskim wschodnim i Warszawie. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Warszawski Wschodni i Warszawa Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.82}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2015-11-02", "DOFINANSOWANIE": "2341592.87", "WARTOSC": "2926991.09", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Garbatka-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Kozienice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Nur | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Celestyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Karczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Osieck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pokrzywnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Pionki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Korczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Przesmyki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Ceran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Sterdy\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: \u0141och\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Sadowne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Zwole\u0144", "OPIS": "Projekt sk\u0142ada si\u0119 z 4 zada\u0144 realizowanych na terenie trzech mazowieckich park\u00f3w krajobrazowych: Kozienickiego PK, Mazowieckiego PK i Nadbu\u017ca\u0144skiego PK. 1. Czynna ochrona rak\u00f3w: szlachetnego i b\u0142otnego oraz ryb: r\u00f3\u017canki i strzebli b\u0142otnej. Zadanie zak\u0142ada prowadzeniu wyl\u0119gu i podchowu rak\u00f3w b\u0142otnych, rak\u00f3w szlachetnych, r\u00f3\u017canki oraz strzebli b\u0142otnej w wyl\u0119garni w celu restytucji tych rzadkich i chronionych gatunk\u00f3w w wytypowanych wodach na terenie mazowieckich park\u00f3w krajobrazowych. 2. Czynna ochrona rzadkich, chronionych gatunk\u00f3w flory w Nadbu\u017ca\u0144skim Parku Krajobrazowym. Podstawowym celem zadania jest zachowanie bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci poprzez czynn\u0105 ochron\u0119 in situ i ex situ 10 gatunk\u00f3w ro\u015blin zagro\u017conych wymarciem w skali ca\u0142ego kraju \u2013 wpisanych do Polskiej czerwonej ksi\u0119gi ro\u015blin i/lub Czerwonej listy ro\u015blin naczyniowych w Polsce, s\u0105 to m.in. : gnidosz kr\u00f3lewski (Pedicularis sceptrum-carolinum), goryczuszka gorzkawa (Gentianella amarella), storczyk kukawka (Orchis militaris), starodub \u0142\u0105kowy (Ostericum palustre), kosaciec syberyjski (Iris sibirica). 3. Czynna ochrona wilgotnych siedlisk na obszarze Natura 2000 Bagno Ca\u0142owanie. Zadanie polega na poprawie stanu wilgotnych siedlisk na obszarze obszaru Natura 2000 Bagno Ca\u0142owanie w Mazowieckim Parku Krajobrazowym poprzez wykaszanie, odkrzaczanie, piel\u0119gnacj\u0119 siedlisk le\u015bnych oraz wprowadzaniu brzozy niskiej. Betula humilis (brzoza niska) \u2013 w Polsce gatunek zagro\u017cony (wg. Polskiej czerwonej ksi\u0119gi ro\u015blin z 2014 r) obj\u0119ty ochron\u0105 ca\u0142kowit\u0105. Na Mazowszu znany z zaledwie kilku zanikaj\u0105cych stanowisk. 4. Wykonanie remontu \u015bcie\u017cki przyrodniczej \"13 b\u0142ota st\u00f3p\" na Bagnie Ca\u0142owanie w Mazowieckim Parku Krajobrazowym. Zadanie polega na remoncie i wymianie zu\u017cytych element\u00f3w \u015bcie\u017cki tj. k\u0142adki, 3 mostk\u00f3w, tablic edukacyjnych,", "BENEFICJENT": "SAMORZ\u0104D WOJEW\u00d3DZTWA MAZOWIECKIEGO", "TYTUL": "Ochrona bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci w mazowieckich parkach krajobrazowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.27}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-04-05", "DOFINANSOWANIE": "196350.00", "WARTOSC": "392700.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Celestyn\u00f3w", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Projekt dotyczy uczestnictwa firmy w dzia\u0142aniach promocyjnych przewidzianych w bran\u017cowym programie promocji bran\u017cy kosmetycznej w celu promowania produkt\u00f3w, kt\u00f3re maj\u0105 szans\u0119 sta\u0107 si\u0119 rozpoznawalnymi na rynkach zagranicznych oraz w celu promowania Marki Polskiej Gospodarki. Przedmiot projektu dotyczy rodzaju dzia\u0142alno\u015bci 20.42.Z\u2013Produkcja wyrob\u00f3w kosmetycznych i toaletowych. Rynki, na kt\u00f3rych b\u0119d\u0105 prowadzone dzia\u0142ania w projekcie: ZEA, Japonia, Korea, Malezja, Chiny/Hongkong, USA. Rynki perspektywiczne projektu: ZEA, Japonia, Korea, Malezja, Chiny/Hongkong, USA. Projekt b\u0119dzie realizowany w terminie: 05.04.2019-31.12.2020. Zakres projektu: -realizacja dzia\u0142a\u0144 informacyjno\u2013promocyjnych -misja STAMEGNA Miami, USA 2019 -misja STAMEGNA Hongkong, Chiny 2019 -targi: Beauty World Middle East Dubaj ZEA maj 2020 (stoisko narodowe) -targi: Cosmobeauty Seul Korea 2020 -targi: Beautyworld Tokio 2020 -targi: Cosmobeaute Malaysia 2020 -targi: Cosmoprof Asia Hong Kong 2020 Firma we\u017amie udzia\u0142 w 5 imprezach targowych w charakterze wystawcy. Dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 odbywa\u0107 si\u0119 tak\u017ce si\u0119 na pozaunijnych rynkach perspektywicznych (targi i misje STAMEGNA). Ponadto firma zrealizuje dodatkowe dzia\u0142ania promocyjne. Firma zachowuje p\u0142ynno\u015b\u0107 finansow\u0105, zobowi\u0105zania s\u0105 sp\u0142acane w terminie. Zwi\u0119kszone zapotrzebowanie na sfinansowanie dzia\u0142alno\u015bci w wyniku wzrostu eksportu b\u0119dzie zatem w pe\u0142ni zabezpieczone. Przedsi\u0119biorstwo do czasu uzyskania refundacji b\u0119dzie finansowa\u0142o koszty projektu z w\u0142asnych \u015brodk\u00f3w zgromadzonych na rachunku bankowym oraz ze \u015brodk\u00f3w z bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci.", "BENEFICJENT": "LARYSA DYSPUT-GO\u0141AWSKA LABORATORIUM KOSMETYCZNE \"AVA\"", "TYTUL": "Dalszy rozw\u00f3j eksportu firmy AVA i wypromowanie produkt\u00f3w bran\u017cy kosmetycznej za granic\u0105.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.8}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-30", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "194970.00", "WARTOSC": "369000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Celestyn\u00f3w", "OPIS": "Powy\u017cszy projekt zak\u0142ada zakup wynik\u00f3w prac badawczych dotycz\u0105cych produkcji element\u00f3w trudno\u015bcieralnych do zastosowa\u0144 w warunkach podwy\u017cszonego zu\u017cycia \u015bciernego oraz \u015brodowiskach powoduj\u0105cych intensywn\u0105 korozj\u0119 chemiczn\u0105 m.in. w przemy\u015ble energetycznym, hutniczym i chemicznym. Opracowana technologia ma pozwoli\u0107 sp\u00f3\u0142ce Izoceramics na produkcj\u0119 element\u00f3w ceramicznych o wi\u0119kszej odporno\u015bci na \u015bcieranie i dzia\u0142anie czynnik\u00f3w chemicznych ni\u017c elementy produkowane z materia\u0142\u00f3w dotychczas stosowanych. Celem projektu jest opracowanie technologii bardziej przyjaznej \u015brodowisku, o ni\u017cszej emisyjno\u015bci i ni\u017cszych jednostkowych kosztach produkcji. W wyniku opracowania takiej technologii mo\u017cliwe b\u0119dzie poszerzenie asortymentu przedsi\u0119biorstwa, pozyskanie nowych odbiorc\u00f3w oraz zaspokojenie potrzeb obecnych konsument\u00f3w, kt\u00f3rzy stawiaj\u0105 wysokie wymagania dotycz\u0105ce parametr\u00f3w jako\u015bciowych stosowanych materia\u0142\u00f3w. W celu zrealizowania powy\u017cszego zadania konieczny jest dob\u00f3r odpowiedniego granulatu oraz przeprowadzenie optymalizacji proces\u00f3w formowania, obr\u00f3bki mechanicznej i spiekania, w celu otrzymania jednorodnego, niezdefektowanego produktu o jak najlepszych parametrach u\u017cytkowych. Na podstawie zakupionych wynik\u00f3w prac badawczo-rozwojowych (w\u0142\u0105cznie z kart\u0105 technologiczn\u0105) zostanie przeprowadzone wdro\u017cenie technologii przez Wnioskodawc\u0119. Us\u0142uga zostanie zrealizowana przez wykwalifikowan\u0105 jednostk\u0119 naukow\u0105 wy\u0142onion\u0105 na drodze konkursu. Tematyka projektu wpisuje si\u0119 w Regionalne i Krajowe Inteligentne Specjalizacje.", "BENEFICJENT": "IZOCERAMICS SP. Z O.O.", "TYTUL": "Zakup wynik\u00f3w prac badawczo-rozwojowych dotycz\u0105cych opracowania technologii wytwarzania element\u00f3w trudno\u015bcieralnych do zastosowa\u0144 transportu pneumatycznego i hydraulicznego materia\u0142\u00f3w agresywnych w przemy\u015ble energetycznym, hutniczym i chemicznym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.68}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-30", "DATA_START": "2016-07-29", "DOFINANSOWANIE": "144466.15", "WARTOSC": "345936.67", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Celestyn\u00f3w", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wdro\u017cenie Strategii biznesowej w zakresie umi\u0119dzynarodowienia dzia\u0142alno\u015bci Przedsi\u0119biorstwa ELA Wyr\u00f3b Folii i Opakowa\u0144 Sp\u00f3\u0142ka z ograniczona odpowiedzialno\u015bci\u0105. Projekt przyczyni si\u0119 do realizacji cel\u00f3w Dzia\u0142ania 3.2 Internacjonalizacja M\u015aP, Poddzia\u0142anie 3.2.2 \u2013 Internacjonalizacja przedsi\u0119biorstw poprzez wprowadzenie oferty produktowej na szeroki rynek zagraniczny. Jest ukierunkowany na pozyskanie partner\u00f3w handlowych i nabywc\u00f3w finalnych na wybranych rynkach docelowych, w szczeg\u00f3lno\u015bci Niemieckim, Wielkiej Brytanii, Rosji i Ukrainy, jak r\u00f3wnie\u017c na zbudowanie przewagi konkurencyjnej oraz promocje wizerunku i marki Firmy ELA na arenie mi\u0119dzynarodowej. Podstawowym celem projektu jest intensyfikacja dotychczasowej ekspansji eksportowej, co automatycznie zwi\u0119kszy udzia\u0142 eksportu w og\u00f3lnej sprzeda\u017cy Firmy. Kolejnym celem jest zaoferowanie na rynku zagranicznym innowacyjnych, wysoce specjalistycznych opakowa\u0144 z folii polietylenowej. Projekt wspiera r\u00f3wnie\u017c promocj\u0119 polskich przedsi\u0119biorstw na arenie mi\u0119dzynarodowej. Dzi\u0119ki projektowi wzrosn\u0105 mo\u017cliwo\u015bci zdobywania i pog\u0142\u0119bienia wiedzy o rozwoju trend\u00f3w na mi\u0119dzynarodowym rynku opakowaniowym, oraz weryfikacja podmiot\u00f3w konkurencyjnych i ich oferty. Projekt b\u0119dzie realizowany od 26 wrze\u015bnia 2015 do 30 czerwca 2018. Wcze\u015bniej zosta\u0142y poniesione wydatki na opracowanie Strategii biznesowej w zakresie umi\u0119dzynarodowienia dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstwa lecz dotycz\u0105 one prac przygotowawczych przed rozpocz\u0119ciem zasadniczej cz\u0119\u015bci projektu.", "BENEFICJENT": "ELA WYR\u00d3B FOLII I OPAKOWA\u0143 SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Internacjonalizacja dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstwa ELA Wyr\u00f3b Folii i Opakowa\u0144", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.36}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-29", "DATA_START": "2016-08-04", "DOFINANSOWANIE": "93704.77", "WARTOSC": "296873.14", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Celestyn\u00f3w", "OPIS": "Projekt polega na opracowaniu i wdro\u017ceniu Strategii biznesowej w zakresie umi\u0119dzynarodowienia dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstwa. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wzrost internacjonalizacji firmy SHEPA. Planowany zakres projektu wynika ze Strategii, kt\u00f3ra b\u0119dzie wdra\u017cana w pe\u0142nym zakresie. Przewiduje si\u0119 realizacj\u0119 projektu w terminie: 04.08.2016-29.06.2018. W celu rozwoju dzia\u0142alno\u015bci mi\u0119dzynarodowej firmy wskazano nast\u0119puj\u0105ce miejsca odbywania dzia\u0142a\u0144: Niemcy, Kazachstan. Jednak docelowo firma w wyniku realizacji wybranych dzia\u0142a\u0144 zamierza prowadzi\u0107 sprzeda\u017c do kraj\u00f3w z ca\u0142ego \u015bwiata. Grupa docelowa: hurtownicy oraz sklepy sportowe. Firma planuje nawi\u0105za\u0107 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z dystrybutorami stroj\u00f3w k\u0105pielowych i k\u0105piel\u00f3wek, odzie\u017cy baletowej i fitness, akcesori\u00f3w p\u0142ywackich oraz nawi\u0105za\u0107 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 na zasadach Private Label. Wskazano dla Wnioskodawcy narz\u0119dzia rozwoju eksportu: Opracowanie Strategii biznesowej, stworzenie infrastruktury opartej o rozwi\u0105zania TIK; udzia\u0142 w targach; udzia\u0142 w misjach; us\u0142ugi informatyczne, pozostaj\u0105ce w bezpo\u015brednim zwi\u0105zku z celami realizacji projektu. Harmonogram: - Opracowanie Strategii biznesowej (sierpie\u0144 2016) - Stworzenie infrastruktury opartej o rozwi\u0105zania TIK (09.2016- 06.2017) - Us\u0142ugi informatyczne, pozostaj\u0105ce w bezpo\u015brednim zwi\u0105zku z celami realizacji projektu (rozwojem dzia\u0142alno\u015bci eksportowej) (01.2017 \u2013 03.2017) - Targi ISPO, Monachium, Niemcy, luty 2017 - Udzia\u0142 w misji gospodarczej Astana, A\u0142maty, Kazachstan marzec 2017 - Targi ISPO, Monachium, Niemcy, luty 2018 - Udzia\u0142 w misji gospodarczej Astana, A\u0142maty, Kazachstan kwiecie\u0144 2018 Realizacja tych dzia\u0142a\u0144 najefektywniej wp\u0142ynie na wzrost konkurencyjno\u015bci firmy i rozszerzenie dzia\u0142alno\u015bci eksportowej. Projekt przedstawia optymaln\u0105 relacj\u0119 nak\u0142ad\u00f3w do planowanych do uzyskania rezultat\u00f3w: 6 podpisanych kontrakt\u00f3w handlowych, przychody ze sprzeda\u017cy produkt\u00f3w na eksport: 1.000.000,00 PLN; zatrudnienie 1 nowego pracownika.", "BENEFICJENT": "PPH \"SHEPA\" SOBCZY\u0143SKA MA\u0141GORZATA JADWIGA", "TYTUL": "Internacjonalizacja PPH \"SHEPA\" SOBCZY\u0143SKA MA\u0141GORZATA JADWIGA poprzez wzrost eksportu produkt\u00f3w.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.02}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "69923.91", "WARTOSC": "172323.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Celestyn\u00f3w", "OPIS": "Projekt ma na celu umo\u017cliwienie przedsi\u0119biorstwu zakupu us\u0142ugi badawczo-rozwojowej zwi\u0105zanej z transferem nowego, innowacyjnego procesu technologicznego. W jego wyniku ma powsta\u0107 technologia precyzyjnego formowania element\u00f3w centruj\u0105cych przy zachowaniu lub polepszeniu w\u0142a\u015bciwo\u015bci mechanicznych/wytrzyma\u0142o\u015bciowych. Zak\u0142ad produkcyjny Izoceramics Sp. z o.o. zajmuje si\u0119 wytwarzaniem i dystrybucj\u0105 element\u00f3w ceramicznych do specjalnych zastosowa\u0144 formowanych izostatycznie. Pozycjonuj\u0105ce elementy ceramiczne (tzw. piny) stosowane s\u0105 na liniach produkcyjnych np. w przemy\u015ble motoryzacyjnym. Opracowane w ramach projektu innowacyjne materia\u0142y formowane metod\u0105 odlewania z zawiesiny, po procesie wypalania wykazywa\u0107 b\u0119d\u0105 podwy\u017cszon\u0105 odporno\u015bci na \u015bcieranie i kruche p\u0119kanie. Otworz\u0105 przedsi\u0119biorstwu drog\u0119 do zdobycia nowych rynk\u00f3w i do odwa\u017cnej konkurencji ze \u015bwiatowymi potentatami / producentami materia\u0142\u00f3w ceramicznych. Celem projektu jest zakup us\u0142ugi na opracowanie bardziej przyjaznej dla \u015brodowiska technologii, kt\u00f3ra podniesie konkurencyjno\u015b\u0107 zak\u0142adu na rynku element\u00f3w ceramicznych. Nowa technologia precyzyjnego formowania spowoduje r\u00f3wnie\u017c zmniejszenie koszt\u00f3w produkcji, oraz tworzenie element\u00f3w o bardziej skomplikowanym kszta\u0142cie ni\u017c obecnie dost\u0119pne na rynku produkty ceramiczne. Us\u0142uga b\u0119dzie zrealizowana przez do\u015bwiadczon\u0105 jednostk\u0119 naukow\u0105, posiadaj\u0105c\u0105 do\u015bwiadczenie w zakresie opracowywania technologii formowania element\u00f3w ceramicznych oraz dog\u0119szczania w wyniku prasowania izostatycznego. Wykonawca us\u0142ugi wy\u0142oniony b\u0119dzie w wyniku konkursu.", "BENEFICJENT": "IZOCERAMICS SP. Z O.O.", "TYTUL": "Przeprowadzenie us\u0142ugi badawczo-rozwojowej zwi\u0105zanej z nowym, innowacyjnym procesem technologicznym umo\u017cliwiaj\u0105cym bezodpadowe wytwarzanie element\u00f3w centruj\u0105cych przy zachowaniu lub polepszeniu w\u0142a\u015bciwo\u015bci mechanicznych/wytrzyma\u0142o\u015bciowych o warto\u015bci powy\u017cej 140 000 z\u0142 netto", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.98}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "587464.48", "WARTOSC": "811991.63", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Celestyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Karczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Ko\u0142biel | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Osieck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Sobienie-Jeziory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna", "OPIS": "Zakup i zamontowanie 41 komplet\u00f3w syren alarmowych o mocy do 600W w\u0142\u0105cznie (syrena szczelinowa i modu\u0142 steruj\u0105cy) i 8 element\u00f3w steruj\u0105cych syrenami (pulpit i aplikacja steruj\u0105ca), 1 stacj\u0119 pogodow\u0105 w 1 gminie powiatu otwockiego i 1 detektor do wykrywania ska\u017ce\u0144 chemicznych (gazowy) dla 1 gminy z gamy gmin Otwock, Karczew i Sobienie-Jeziory, kt\u00f3re posiadaj\u0105 zak\u0142ady niebezpieczne, wykorzystuj\u0105ce Toksyczne \u015arodki Przemys\u0142owe oraz jednego modu\u0142u centrali steruj\u0105cej (zarz\u0105dzaj\u0105cej) prac\u0105 wszystkich punkt\u00f3w alarmowych na terenie powiatu, zapewniaj\u0105cej r\u00f3wnie\u017c dost\u0119p do sterowania ww. punktami alarmowymi z poziomu wojew\u00f3dztwa (Wojew\u00f3dzkiego Centrum Zarz\u0105dzania Kryzysowego). Ponadto dla sprawnego dzia\u0142ania systemu, zostan\u0105 przeprowadzone szkolenia dla u\u017cytkownik\u00f3w projektu oraz szkolenia dla mieszka\u0144c\u00f3w powiatu w zakresie rozpoznawania zagro\u017ce\u0144 i sygna\u0142\u00f3w alarmowych.", "BENEFICJENT": "POWIAT OTWOCKI", "TYTUL": "Budowa zintegrowanego systemu ostrzegania i alarmowania ludno\u015bci przed zjawiskami katastrofalnymi i zagro\u017ceniami dla Powiatu Otwockiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.75}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-14", "DATA_START": "2017-09-15", "DOFINANSOWANIE": "1362995.54", "WARTOSC": "1627298.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Pilawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Sobolew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Trojan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u017belech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Serock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: D\u0119be Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Halin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Siennica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Czosn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nasielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Pomiech\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Celestyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Klemb\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin", "OPIS": "Celem projektu zwi\u0119kszenie stopnia oraz poprawa umiej\u0119tno\u015bci korzystania z internetu, w tym z eus\u0142ug publicznych. Zostanie on osi\u0105gni\u0119ty poprzez e-aktywizacj\u0119 os\u00f3b o co najmniej podstawowych kompetencjach cyfrowych tj. nauczycieli oraz uczni\u00f3w publicznej edukacji wczesnoszkolnej, rozw\u00f3j ponadpodstawowych kompetencji cyfrowych w zakresie programowania oraz TIK, w tym umiej\u0119tno\u015bci \u015bci\u015ble informatycznych, pobudzanie kreatywno\u015bci oraz promowanie interdyscyplinarnej wsp\u00f3\u0142pracy. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 nauczyciele publicznej edukacji wczesnoszkolnej oraz uczniowie klas 1-3 publicznych szk\u00f3\u0142 podstawowych. Projekt b\u0119dzie obejmowa\u0142 stacjonarn\u0105 grupow\u0105 nauk\u0119 zagadnie\u0144 z obszaru kompetencji cyfrowych i medialnych,programowania i nauczania programowania dla nauczycieli publicznej edukacji wczesnoszkolnej i os\u00f3b doros\u0142ych (I etap) i jej kontynuacj\u0119 (II etap) w formule zaj\u0119\u0107 praktycznych, prowadzonych przez nauczyciela razem z trenerem (zaj\u0119\u0107 dla uczni\u00f3w publicznych szk\u00f3\u0142 podstawowych z klas 1-3)", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU EDUKACJI ELEKTRONICZNEJ", "TYTUL": "Kod do przysz\u0142o\u015bci - podregion Warszawski Wschodni", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.29}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1256995.43", "WARTOSC": "1492009.43", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ceg\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Celestyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Tarczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski", "OPIS": "1. Cel og\u00f3lny projektu - jest wzrost jako\u015bci i dost\u0119plno\u015bci us\u0142ug administracyjnych istotnych dla prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w 8JST na terenie woj. mazowieckiegooraz monitorowanie procesu ich \u015bwiadczenia poprzez wdra\u017cananie w JST rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych efektywno\u015b\u0107 zarz\u0105dzania us\u0142ugami dziedzinowymi obszarach podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych oraz zarz\u0105dzania nierychomo\u015bciami w okresie 01.11.2017-30.09.2019 poprzez realizacj\u0119 zada\u0144 wymienionych w pkt 42. G\u0142\u00f3wne rezultaty, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektuusprawnienie pracy 8JST w obszarze obs\u0142ugi podatkowej przedsi\u0119biorc\u00f3wpoprawienie dost\u0119pu do us\u0142ug administracyjnych oraz informacji o lokalach u\u017cytkowych i nieruchomo\u015bciach gruntowych w 8JSTrzeczyw.poprawa jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug administracyjnych istotnych dla prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w 8JST oraz realny rozw\u00f3j e-administracji samorz\u0105dowej wspier\u0105cej potrzeby przedsi\u0119biorc\u00f3wwzrost wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci pracownik\u00f3w gmin w zakr.\u015bwiadczenia us\u0142ug elektronicznych - rozw\u00f3j kadr administracji3. Grupa docelowa projektu-8 JST oraz ich pracownicy 190os(116K,74M)4. G\u0142\u00f3wne zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach projektu:Wdro\u017cenie systemu umo\u017cliwiaj\u0105cego elektronizacj\u0119 procesu obs\u0142ugi podatkowej w urz\u0119dach JST, automatyzacj\u0119 rozlicze\u0144 oraz popraw\u0119 dost\u0119pno\u015bci do informacji o sposobie za\u0142atwienia i przebiegu sprawyOrganizacja i realizacja szkole\u0144 kompetencji cyfrowych niezb\u0119dnych do \u015bwiadczenia e-us\u0142ug w procesie obs\u0142ugi przedsi\u0119biorcy w obszarze podatk\u00f3wWdro\u017cenie rozwi\u0105zania w JST poprawiaj\u0105cego dost\u0119p do us\u0142ug administracyjnych oraz informacji o lokalach u\u017cytkowych i nieruchomo\u015bciach gruntowych przeznaczonych pod inwestycjeOrganizacja i realizacja szkole\u0144 kompetencji cyfrowych niezb\u0119dnych do \u015bwiadczenia e-us\u0142ug w procesie obs\u0142ugi przedsi\u0119biorcy w obszarze zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciamiWsparcie administracji samorz\u0105dowej w zakresie \u015bwiadczenia e-us\u0142ug w obszarze nieruchomo\u015bci", "BENEFICJENT": "GMINA G\u00d3RA KALWARIA", "TYTUL": "Mazowieccy Liderzy e-Administracji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.07}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "106303.49", "WARTOSC": "132879.36", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Celestyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Karczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Ko\u0142biel | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Osieck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Sobienie-Jeziory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM PROJEKTU jest wykrycie uczni\u00f3w kl. I szk\u00f3\u0142 podstawowych w roku szkolnym 2017/2018 oraz 2018/2019 z powiatu otwockiego, u kt\u00f3rych wyst\u0119puje podejrzenie zaburze\u0144 s\u0142uchu. Planowane zadania s\u0105 zgodne z za\u0142o\u017ceniami Regionalnego Programu Zdrowotnego Samorz\u0105du Wojew\u00f3dztwa Mazowieckiego (RPZ) i obejmuj\u0105: akcje informacyjne, dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne dla rodzic\u00f3w i dzieci, badania przesiewowe s\u0142uchu dla uczni\u00f3w klas I szk\u00f3\u0142 podstawowych oraz konferencje szkoleniowe dla personelu medycznego. G\u0141\u00d3WNI UCZESTNICY PROJEKTU obj\u0119ci wsparciem bezpo\u015brednim to dzieci ucz\u0105ce si\u0119 w klasach I szk\u00f3\u0142 podstawowych z obszaru wojew\u00f3dztwa mazowieckiego, z powiatu otwockiego w roku szkolnym 2017/2018 oraz 2018/2019. Ponadto dzia\u0142aniami zostan\u0105 obj\u0119ci r\u00f3wnie\u017c rodzice/opiekunowie, personel plac\u00f3wek o\u015bwiatowych oraz personel medyczny. ZAK\u0141ADANY WSKA\u0179NIK REZULTATU: liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug zdrowotnych, istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu. ZAK\u0141ADANE WSKA\u0179NIKI PRODUKTU: liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami zdrowotnymi w programie, liczba dzieci uczestnicz\u0105cych w programie, liczba rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w dzieci oraz personelu pedagogicznego uczestnicz\u0105cych w zaj\u0119ciach, liczba personelu medycznego uczestnicz\u0105cego w szkoleniach oraz liczba opracowanych wzor\u00f3w materia\u0142\u00f3w informacyjno \u2013 edukacyjnych. Pozosta\u0142e wska\u017aniki okre\u015blone w RPZ b\u0119d\u0105 wykazane i raportowane na etapie realizacji Projektu. Na podstawie dotychczas zrealizowanych program\u00f3w bada\u0144 przesiewowych s\u0142uchu w szko\u0142ach podstawowych wojew\u00f3dztwa mazowieckiego wynika, \u017ce w Projekcie we\u017amie udzia\u0142 oko\u0142o 80% populacji docelowej. Instytut Fizjologii i Patologii S\u0142uchu (IFPS) posiada potencja\u0142 finansowy, kadrowy oraz techniczny umo\u017cliwiaj\u0105cy OBJ\u0118CIE BADANIAMI CA\u0141EJ POPULACJI UCZNI\u00d3W KL. I szk\u00f3\u0142 podstawowych z powiatu otwockiego.", "BENEFICJENT": "INSTYTUT FIZJOLOGII I PATOLOGII S\u0141UCHU", "TYTUL": "Badania przesiewowe s\u0142uchu uczni\u00f3w klas I szk\u00f3\u0142 podstawowych na terenie powiatu otwockiego w roku szkolnym 2017/2018 oraz 2018/2019", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.86}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "2129899.56", "WARTOSC": "3266318.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Bia\u0142obrzegi | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Promna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Stara B\u0142otnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Stromiec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Wy\u015bmierzyce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Glinojeck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Go\u0142ymin-O\u015brodek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Grudusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ojrze\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Opinog\u00f3ra G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Regimin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: So\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Borowie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Maciejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Miastk\u00f3w Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Parys\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Pilawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Sobolew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Trojan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Wilga | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u017belech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Pacyna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Sanniki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Szczawin Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Podkowa Le\u015bna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: \u017babia Wola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Belsk Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: B\u0142\u0119d\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Chyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Goszczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Gr\u00f3jec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Jasieniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Mogielnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Nowe Miasto nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Pniewy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Warka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Garbatka-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: G\u0142owacz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Gniewosz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Grab\u00f3w nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Kozienice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Magnuszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Sieciech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Niepor\u0119t | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Serock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Chotcza | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Ciepiel\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Lipsko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Rzeczni\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Sienno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Solec nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Huszlew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: \u0141osice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Olszanka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Plater\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Sarnaki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Stara Kornica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Czerwonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Karniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Krasnosielc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Mak\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: M\u0142ynarze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: P\u0142oniawy-Bramura | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: R\u00f3\u017can | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Rzewnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Sypniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Szelk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ceg\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: D\u0119be Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Dobre | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Halin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Jakub\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ka\u0142uszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Latowicz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mrozy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Siennica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Stanis\u0142aw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Sulej\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Dzierzgowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Lipowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: M\u0142awa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Strzegowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Stupsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szre\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szyd\u0142owo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wieczfnia Ko\u015bcielna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wi\u015bniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Czosn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Leoncin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nasielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Pomiech\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Zakroczym | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Baranowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czarnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czerwin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Goworowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Kadzid\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Lelis | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: \u0141yse | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Myszyniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Olszewo-Borki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Rzeku\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Troszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka, GM.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Andrzejewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Boguty-Pianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Brok | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ma\u0142kinia G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Nur | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Stary Luboty\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Szulborze Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: W\u0105sewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Zar\u0119by Ko\u015bcielne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Celestyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Karczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Ko\u0142biel | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Osieck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Sobienie-Jeziory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Pra\u017cm\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Tarczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bodzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Brudze\u0144 Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bulkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Drobin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: G\u0105bin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: \u0141\u0105ck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Ma\u0142a Wie\u015b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Nowy Dunin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Radzanowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142ubice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142upno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Stara Bia\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Staro\u017areby | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Wyszogr\u00f3d | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Baboszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Czerwi\u0144sk nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Dzierz\u0105\u017cnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Joniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Naruszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Nowe Miasto | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Sochocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Za\u0142uski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Brwin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Chorzele | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Jednoro\u017cec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krasne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krzynow\u0142oga Ma\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Borkowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Gielni\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Klw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Odrzyw\u00f3\u0142 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Potwor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Przysucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Rusin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Wieniawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Gzy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Obryte | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pokrzywnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pu\u0142tusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: \u015awiercze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Winnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Zatory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom, GM.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: G\u00f3zd | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: I\u0142\u017ca | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jastrz\u0119bia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jedli\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jedlnia-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Kowala | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Pionki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Pionki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Przytyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Skaryszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Wierzbica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Wolan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Zakrzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Domanice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Korczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Kotu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mokobody | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mordy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Paprotnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Przesmyki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sk\u00f3rzec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sucho\u017cebry | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wi\u015bniew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wodynie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Zbuczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Gozdowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Mochowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Ro\u015bciszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Szczutowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Zawidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Broch\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: I\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: M\u0142odzieszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Nowa Sucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Rybno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Teresin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Bielany | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Ceran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Jab\u0142onna Lacka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Kos\u00f3w Lacki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Repki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Sabnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Sterdy\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Chlewiska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Jastrz\u0105b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Mir\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Oro\u0144sko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Szyd\u0142owiec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Kampinos | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Leszno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Gr\u0119bk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Korytnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Liw | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: \u0141och\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Miedzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Sadowne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Stoczek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: W\u0119gr\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Wierzbno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Jad\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Klemb\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Strach\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: T\u0142uszcz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Bra\u0144szczyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: D\u0142ugosiod\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Rz\u0105\u015bnik | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Somianka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Wyszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Zabrodzie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Kazan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Policzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Przy\u0142\u0119k | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Tcz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Zwole\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Bie\u017cu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Kuczbork-Osada | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lubowidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lutocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Siemi\u0105tkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: \u017buromin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Mszczon\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Puszcza Maria\u0144ska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Radziejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Wiskitki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "Projekt polega na podniesieniu konkurencyjno\u015bci sektora MSP poprzez udzielanie specjalistycznego doradztwa. Sekwencja Sp. z o.o. jako akredytowany IOB, posiada do\u015bwiadczenie i wiedz\u0119, kt\u00f3ra pozwoli \u015bwiadczy\u0107 szereg us\u0142ug doradczych podmiotom sektora mikro, ma\u0142ych \u015brednich przedsi\u0119biorstw. Grup\u0105 docelow\u0105, kt\u00f3ra we\u017amie udzia\u0142 w projekcie i stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 podmioty, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 we wczesnej fazie rozwoju tj. do 24 miesi\u0119cy z woj. mazowieckiego. Dodatkowo firmy te b\u0119d\u0105 posiada\u0142y potencja\u0142 technologiczny, kt\u00f3ry prze\u0142o\u017cy si\u0119 na wdro\u017cenie innowacji technologicznej w dzia\u0142alno\u015bci. Faza pocz\u0105tkowa ka\u017cdej dzia\u0142alno\u015bci jest kluczow\u0105 w rozwoju firmy. To w tym etapie podejmowane s\u0105 decyzje dotycz\u0105ce podstawowych cel\u00f3w funkcjonowania firmy, okre\u015blona zostaje koncepcja prowadzonego biznesu. Faza startowa ma strategiczne znaczenie dla dalszych etap\u00f3w rozwoju i wzrostu przedsi\u0119biorstwa. W tym w\u0142a\u015bnie okresie kluczowe jest podj\u0119cie odpowiednich krok\u00f3w dla dalszego rozwoju i wdra\u017cania innowacji w organizacji. Na tym etapie firma b\u0119dzie mog\u0142a skorzysta\u0107 ze specjalistycznego doradztwa IOB \u2013Sekwencji, w zakresie us\u0142ug z nast\u0119puj\u0105cych grup tematycznych: informacyjne, doradztwo og\u00f3lne, doradztwo finansowe i ksi\u0119gowe, doradztwo prawne, doradztwo techniczno- administracyjne. W projekcie zak\u0142ada si\u0119 wsparcie specjalistyczne minimum 35 podmiot\u00f3w znajduj\u0105cych si\u0119 we wczesnej fazie rozwoju. Projekt podzielono na 5 etap\u00f3w. W Zad. 1 opracowano strategi\u0119 biznesow\u0105, w kt\u00f3rej dog\u0142\u0119bnie przeanalizowano rynek, konkurencyjne us\u0142ugi oraz przedstawiono szczeg\u00f3\u0142owo koncepcj\u0119 projektu. W Zad. 2 nast\u0105pi szczeg\u00f3\u0142owe opracowanie metodologii prowadzenia projektu, modyfikacja systemu IT wspieraj\u0105cego pozyskanie uczestnik\u00f3w i prowadzenie projekt\u00f3w, oraz opracowana zostanie strona www projektu. . Zad.3 to rozpocz\u0119cie \u015bwiadczenia us\u0142ug. Zadanie 4 oraz 5 skupi si\u0119 na dog\u0142\u0119bnej realizacji us\u0142ug u wyselekcjonowanych podmiot\u00f3w oraz ewaluacji projekt\u00f3w.", "BENEFICJENT": "SEKWENCJA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Fundusz Wspierania Innowacji Sekwencja szans\u0105 na wsparcie pocz\u0105tkowej fazy rozwoju przedsi\u0119biorstw.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.39}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-01", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "365750.00", "WARTOSC": "457187.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Celestyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Karczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Ko\u0142biel | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Osieck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Sobienie-Jeziory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM PROJEKTU jest wzrost \u015bwiadomo\u015bci w\u015br\u00f3d 2.350 mieszka\u0144c\u00f3w m.st. Warszawy i powiatu otwockiego gm.: Celestyn\u00f3w, J\u00f3zef\u00f3w, Karczew, Ko\u0142biel, Osieck, Otwock, Sobienie-Jeziory oraz Wi\u0105zowna (w tym 940 M i 1.410 K) zwi\u0105zanych z zagro\u017ceniami jakie niesie cukrzyca i obj\u0119cie ich konsultacjami lekarskimi w kierunku wykrywania cukrzycy do 30.08.2019r. Planowane zadania s\u0105 zgodne z za\u0142o\u017ceniami Regionalnego Programu Zdrowotnego Samorz\u0105du Wojew\u00f3dztwa Mazowieckiego (RPZ) i obejmuj\u0105: akcj\u0119 informacyjn\u0105 (modu\u0142 I), konsultacje lekarskie i dzia\u0142ania edukacyjne (modu\u0142 II) i szkolenia personelu medycznego (modu\u0142 III) . G\u0141\u00d3WNI UCZESTNICY PROJEKTU obj\u0119ci wsparciem bezpo\u015brednim to osoby pow. 60 r.\u017c. mieszkaj\u0105ce w Warszawie i powiecie otwockim dotychczas niediagnozowane w kierunku cukrzycy, kt\u00f3re podpisz\u0105 druk \u015bwiadomej zgody na udzia\u0142 w projekcie. Ponadto dzia\u0142aniami zostan\u0105 obj\u0119ci r\u00f3wnie\u017c lekarze/piel\u0119gniarki, personel plac\u00f3wek prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 lecznicz\u0105. ZAK\u0141ADANY WSKA\u0179NIK REZULTATU: liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug zdrowotnych, istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu. ZAK\u0141ADANE WSKA\u0179NIKI PRODUKTU: liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami zdrowotnymi w programie, liczba personelu medycznego uczestnicz\u0105cego w szkoleniach oraz liczba wyk\u0142ad\u00f3w dla pacjent\u00f3w dotycz\u0105ce w szczeg\u00f3lno\u015bci diety i aktywno\u015bci fizycznej. Pozosta\u0142e wska\u017aniki okre\u015blone w RPZ b\u0119d\u0105 wykazane i raportowane zgodnie z \u00a730 pkt 3 wzoru umowy rycza\u0142towej dla przedmiotowego konkursu. Wnioskodawca we wska\u017aniku rezultatu nr 2 oraz wska\u017anikach produktu nr 3, 4, 5, 6, 7, i 8 wskaza\u0142 warto\u015bci docelowe na poziomie \"0\" - ich oszacowanie jest mo\u017cliwe wy\u0142\u0105cznie na etapie realizacji proj. i b\u0119dzie raportowane zgodnie z zapisami umowy o dofinasowanie - informacje zostan\u0105 przekazane w terminie okre\u015blonym w \u00a730 pkt 3 wzoru umowy rycza\u0142towej. Projekt spe\u0142ni KRYTERIUM MERYTOR. SZCZEG\u00d3\u0141OWE nr 7 - opis w sekcji D (opis zadania nr 3)", "BENEFICJENT": "EUROPEJSKIE CENTRUM SZKOLE\u0143 SP. ZO.O.", "TYTUL": "Profilaktyka cukrzycy w Warszawie i powiecie otwockim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.19}], "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1333.204646464646, "v": "15,57 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142", "v_pc": "1333,20 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "32.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "13.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 798.2448895737031, "v": "9,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Przedszkola", "value": 233.90181133367565, "v": "2,73 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 69.95982366033212, "v": "817,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Gimnazja", "value": 64.20487673343607, "v": "750,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 63.81150402328368, "v": "745,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 30.158471152199965, "v": "352,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 165.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 29.826569080636876, "v": "348,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 25.733171545968155, "v": "300,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 7.034892997774353, "v": "82,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4.710008560178052, "v": "55,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 69.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 2.857266735148091, "v": "33,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 1.8700530731039204, "v": "21,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 186.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 0.8913079952063003, "v": "10,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rodzina", "value": 1194.5957181989384, "v": "13,96 mln z\u0142", "v_zmiana": 33.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142", "v_pc": "1194,60 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "8.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "10.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 930.2919645608631, "v": "10,87 mln z\u0142", "v_zmiana": 46.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 217.05850025680533, "v": "2,54 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 44.347583461736, "v": "518,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 1.8185755863721964, "v": "21,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 0.9378513953090224, "v": "10,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.14124293785310735, "v": "1,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 254.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 802.2297885636021, "v": "9,37 mln z\u0142", "v_zmiana": 80.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142", "v_pc": "802,23 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "37.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "77.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 401.0526254066085, "v": "4,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 332.204297209382, "v": "3,88 mln z\u0142", "v_zmiana": 957.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 47.224063516521156, "v": "551,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 7.362501284026707, "v": "86,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 7.354970895394625, "v": "85,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 7.031330251669234, "v": "82,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 570.319771443246, "v": "6,66 mln z\u0142", "v_zmiana": 104.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142", "v_pc": "570,32 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "6.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "12.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 235.25113935969873, "v": "2,75 mln z\u0142", "v_zmiana": 78.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 181.8825689094333, "v": "2,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 892.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 70.03266050333848, "v": "818,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 63.231165040232845, "v": "738,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 8.62666238657764, "v": "100,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 5.762499571991098, "v": "67,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "value": 3.5558457455915082, "v": "41,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 1.9772299263824689, "v": "23,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 413.2886064030131, "v": "4,83 mln z\u0142", "v_zmiana": 497.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "413,29 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "290.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "131.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 397.5373249443588, "v": "4,64 mln z\u0142", "v_zmiana": 591.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 13.095865434001027, "v": "152,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2.2691516863550762, "v": "26,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 0.3212069851052902, "v": "3,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sp\u00f3\u0142ki wodne", "value": 0.06505735319294641, "v": "0,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 340.00213490840605, "v": "3,97 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "340,00 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "69.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "8.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 334.50901985961303, "v": "3,91 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 4.708097928436912, "v": "55,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.5764637904468413, "v": "6,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 0.12436226673514808, "v": "1,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 0.08404725218284541, "v": "0,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne krajowe", "value": 0.00014381099126861837, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 120.40853535353536, "v": "1,41 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "120,41 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "52.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "31.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 111.28777007361752, "v": "1,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5.732768361581921, "v": "66,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 3.3879969183359013, "v": "39,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 95.43983478856362, "v": "1,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "95,44 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "75.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "60.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 48.64389830508475, "v": "568,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 14.789560006848141, "v": "172,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 13.44489727786338, "v": "157,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 11.192689607943846, "v": "130,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 3.847226502311248, "v": "44,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1.3794110597500429, "v": "16,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1.3192175997260744, "v": "15,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 0.822934429036124, "v": "9,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 78.51950265365518, "v": "917,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "78,52 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "39.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "46.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 70.73736432117788, "v": "826,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 5.136106831022086, "v": "60,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 500.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 2.2016349940078754, "v": "25,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.19100410888546482, "v": "2,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.16884437596302004, "v": "1,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.08454802259887007, "v": "0,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 48.4136748844376, "v": "565,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "48,41 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "68.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "47.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 25.38278976202705, "v": "296,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 12.50186611881527, "v": "146,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 2239.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 10.529019003595275, "v": "123,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142"}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 46.802801746276316, "v": "546,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "46,80 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "70.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "6.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 44.912352336928606, "v": "524,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 1.8904494093477144, "v": "22,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Handel", "value": 29.552800034240708, "v": "345,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 87.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "29,55 z\u0142", "pl_v_pc": "0,85 z\u0142", "v_pc_diff": "3385.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "2361.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 29.552800034240708, "v": "345,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 87.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 16.913186098270845, "v": "197,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "16,91 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "68.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "47.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 16.913186098270845, "v": "197,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 9.51470039376819, "v": "111,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "9,51 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "95.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "90.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 6.85847029618216, "v": "80,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2.65623009758603, "v": "31,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142"}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 9.080354391371342, "v": "106,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "9,08 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "92.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "66.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 8.803775038520802, "v": "102,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.2765793528505393, "v": "3,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 361.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 8.0977486731724, "v": "94,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "8,10 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "83.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "38.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 5.387904468412943, "v": "62,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2.709844204759459, "v": "31,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.3 z\u0142"}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 7.752478171545968, "v": "90,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "7,75 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "3.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "11.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 3.820386920047938, "v": "44,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 3.7303278548193797, "v": "43,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.20176339667865092, "v": "2,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 5.752223078240028, "v": "67,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "5,75 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "92.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "43.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5.752223078240028, "v": "67,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Turystyka", "value": 0.4404211607601438, "v": "5,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,44 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "97.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "98.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.4404211607601438, "v": "5,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.08358157849683273, "v": "0,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,08 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "99.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "99.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 0.08358157849683273, "v": "0,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}]}