{"gmina": "Lesznowola", "typ_gminy": "gmina wiejska Lesznowola", "kod_gus": "071413018032", "kod_gus_podregionu": "071413000000", "eurostat": "PL913", "ludnosc": 25129, "budzet": {"dochody": "279,50 mln z\u0142", "wydatki": "300,70 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 0.9, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 12.8, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 167486918.27999997, "dane1": 199409728.45999992, "dane2": 167486918.27999997, "dane4": 31922810.179999948}, {"label": "2017", "dane0": 196524444.37999997, "dane1": 192920625.8299998, "dane2": 192920625.8299998, "dane3": 3603818.550000161}, {"label": "2018", "dane0": 208975769.8799999, "dane1": 211467925.3699999, "dane2": 208975769.8799999, "dane4": 2492155.4899999797}, {"label": "2019", "dane0": 247760612.10000005, "dane1": 297968199.42999977, "dane2": 247760612.10000005, "dane4": 50207587.329999715}, {"label": "2020", "dane0": 279504693.0400001, "dane1": 300698594.6499996, "dane2": 279504693.0400001, "dane4": 21193901.609999537}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 41183777.04000001, "dane1": 89196534.12000003}, {"label": "2017", "dane0": 45587333.5, "dane1": 81812249.04}, {"label": "2018", "dane0": 49541877.559999995, "dane1": 90366909.98999998}, {"label": "2019", "dane0": 54374629.17999999, "dane1": 133772168.95000006}, {"label": "2020", "dane0": 59879222.61, "dane1": 145988142.20000005}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "19,21 mln z\u0142", "wydatki": "15,48 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 43.1, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 96.7, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": -31.92281017999995}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": -31.92281017999995}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 3.603818550000161}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 3.603818550000161}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -2.4921554899999796}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -2.4921554899999796}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -50.20758732999972}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -50.20758732999972}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": -21.19390160999954}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": -21.19390160999954}], "dochod_ue": "2,17 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "40,25 mln z\u0142", "gmina_pc": "1601.7 z\u0142", "powiat": "10,82 mln z\u0142", "powiat_pc": "430.7 z\u0142", "wojewodztwo": "20,52 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "816.7 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "935,72 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "599,87 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "0", "wydatki": "9,46 mln z\u0142"}, "oswiata": {"subwencja": 59879222.61, "wydatki": 145988142.20000005}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2015-10-01", "DOFINANSOWANIE": "11622668.77", "WARTOSC": "15122770.80", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Przedmiotem Projektu jest przeprowadzenie prac B+R s\u0142u\u017c\u0105cych opracowaniu dw\u00f3ch mobilnych technologii, tj. technologii zabezpieczania antypo\u015blizgowego pod\u0142\u00f3g metod\u0105 laserow\u0105 oraz doczyszczania i odkamieniania powierzchni pod\u0142ogowych ultrad\u017awi\u0119kami (innowacyjno\u015b\u0107 na skal\u0119 \u015bwiatow\u0105). Innowacyjno\u015b\u0107 produkt\u00f3w wynika z faktu, i\u017c w ramach projektu Sp\u00f3\u0142ka opracuje pierwsze na \u015bwiecie rozwi\u0105zanie pozwalaj\u0105ce zaimplementowa\u0107 i opracowa\u0107 zaawansowan\u0105 laserow\u0105 technologi\u0119 do urz\u0105dze\u0144 mobilnych. Analogiczne prace badawcze b\u0119d\u0105 prowadzone w przypadku technologii doczyszczania i odkamieniania ultrad\u017awi\u0119kami wraz z opracowaniem optymalnej technologii daj\u0105cej si\u0119 zastosowa\u0107 do urz\u0105dze\u0144 mobilnych. Projekt sk\u0142ada si\u0119 z trzech etap\u00f3w. Dwa pierwsze etapy obejm\u0105 badania przemys\u0142owe w zakresie badania m.in. r\u00f3\u017cnych rodzaj\u00f3w laser\u00f3w, \u017ar\u00f3de\u0142 ultrad\u017awi\u0119k\u00f3w, komponent\u00f3w maszyn i detergent\u00f3w. Trzeci etap obejmie projektowanie, stworzenie i walidacj\u0119 prototyp\u00f3w dw\u00f3ch typ\u00f3w urz\u0105dze\u0144: mobilnych maszyn do zabezpieczania antypo\u015blizgowego powierzchni laserem oraz urz\u0105dze\u0144 do doczyszczania i odkamieniania powierzchni ultrad\u017awi\u0119kami. Sp\u00f3\u0142ka planuje opracowa\u0107 po dwa dla ka\u017cdego typu urz\u0105dzenia o szeroko\u015bci pracy roboczej ok.30 i 90 cm. Zako\u0144czenie prac B+R umo\u017cliwi Sp\u00f3\u0142ce rozpocz\u0119cie produkcji mobilnych maszyn, a tak\u017ce \u015bwiadczenia us\u0142ug przy ich wykorzystaniu.", "BENEFICJENT": "\"C.T. SERVICE\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opracowanie innowacyjnej technologii laserowego zabezpieczania antypo\u015blizgowego powierzchni pod\u0142\u00f3g oraz doczyszczania i odkamieniania powierzchni metod\u0105 ultrad\u017awi\u0119k\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 462.52}, {"DATA_KONIEC": "2022-10-03", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "542448242.42", "WARTOSC": "1729767770.56", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Gr\u00f3jec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Tarczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa", "OPIS": "Zasadnicz\u0105 cz\u0119\u015bci\u0105 przedsi\u0119wzi\u0119cia jest budowa drogi ekspresowej S7 na odcinku maj\u0105cym pocz\u0105tek w okolicach w\u0119z\u0142a \u201eLotnisko\u201d do obwodnicy Gr\u00f3jca, zlokalizowanej w sieci kompleksowej TEN-T o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 29,16 km.", "BENEFICJENT": "GENERALNA DYREKCJA DR\u00d3G KRAJOWYCH I AUTOSTRAD", "TYTUL": "Budowa drogi ekspresowej S7, odc. Warszawa - Gr\u00f3jec", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 282.7}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-29", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "3847028.49", "WARTOSC": "5492794.78", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Celem projektu jest opracowanie nowej technologii polimerowego druku ink jet, zar\u00f3wno do zastosowa\u0144 w druku 3D jak i 2D. Materia\u0142em drukuj\u0105cym w nowej technologii b\u0119d\u0105 dwusk\u0142adnikowe kompozycje polimerowe. Realizacja procesu druku z wykorzystaniem nowego materia\u0142u drukuj\u0105cego wymaga\u0107 b\u0119dzie zaprojektowania i wytworzenia nowych urz\u0105dze\u0144 drukuj\u0105cych. Wynikiem realizacji projektu b\u0119dzie innowacja produktowa &ndash; prototyp drukarki 3D oraz model drukarki 2D, pracuj\u0105ce w nowej technologii polimerowego druku ink jet. G\u0142\u00f3wnymi grupami docelowymi dla rezultatu projektu b\u0119d\u0105: - producenci drukarek 2D, - producenci drukarek 3D, - przedsi\u0119biorstwa dzia\u0142aj\u0105ce na rynkach lotniczym, automotive, medycznym i farmaceutycznym. Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 sze\u015bciu etap\u00f3w: - trzech etap\u00f3w bada\u0144 przemys\u0142owych, - dw\u00f3ch etap\u00f3w prac rozwojowych, - jednego etapu prac przedwdro\u017ceniowych.", "BENEFICJENT": "ZDALNY SERWIS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opracowanie innowacyjnej technologii polimerowego druku INK JET zar\u00f3wno do zastosowa\u0144 w druku 3D jak i 2D", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 153.09}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "22784329.29", "WARTOSC": "24164099.37", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Pra\u017cm\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Tarczyn", "OPIS": "Projekt jest cz\u0119\u015bci\u0105 projektu zintegrowanego o numerze PZ07. Jego celem jest wsparcie procesu deinstytucjonalizacji us\u0142ug \u015bwiadczonych na rzecz os\u00f3b z zaburzeniami i chorobami psychicznymi poprzez przetestowanie innowacyjnego modelu \u015arodowiskowego Centrum Zdrowia Psychicznego dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy w powiecie piaseczy\u0144skim.Za\u0142o\u017cenia do Modelu zosta\u0142y opracowane na I etapie D003/15. Model jest inkluzywny, zak\u0142ada w\u0142\u0105czenie podmiot\u00f3w z r\u00f3\u017cnych obszar\u00f3w, w jedn\u0105 sie\u0107 koordynacji wsparcia i us\u0142ug na rzecz dzieci i m\u0142odzie\u017cyz do\u015bwiadczeniem kryzysu psychicznego.G\u0142\u00f3wnym podej\u015bciem pracy w o\u015brodkach jest personalizm, tj.inkluzywny Model us\u0142ug realizowanych w podej\u015bciuuwzgl\u0119dniaj\u0105cym podmiotowo\u015b\u0107 i zasoby rodzin orazterapii skoncentrowanej na potrzebach, godno\u015bci i prawach dzieci i m\u0142odzie\u017cy.Bezpo\u015brednie dzia\u0142ania w tym projekcie s\u0105 skierowane na zdrowieniedzieci i m\u0142odzie\u017cy oraz rodzinw \u015brodowisku lokalnym, budowanie sieci wsp\u00f3\u0142pracy, wsparcie podmiot\u00f3w medycznych, spo\u0142ecznych i edukacyjnych w zmianie (standardy, zarz\u0105dzanie zmian\u0105) oraz przeszkolenie personelu tych podmiot\u00f3w.Przetestowanie Modelu D003/15 jest kluczowym celem projektu, a jego wyniki zostan\u0105 umieszczone w ko\u0144cowym raporcie i opracowanych standardach wdra\u017cania i zarz\u0105dzania, realizacji us\u0142ug Modelu oraz ich ewaluacji (projekt horyzontalny PZ01).Realizacja zada\u0144 merytorycznych projektu polega\u0107 b\u0119dzie na organizacji na terenie powiatu piaseczy\u0144skiego Centrum Koordynacji, \u015arodowiskowego Centrum Zdrowia Psychicznego dzieci i m\u0142odzie\u017cy oraz profilaktyki i promocji zdrowia.Grupami docelowymi s\u0105 niepe\u0142noletnioraz pe\u0142noletni do 21 r.\u017c.; ichopiekunowie prawniorazsie\u0107 oparcia. Za\u0142o\u017cono, \u017ce koordynacja indywidualnych proces\u00f3w terapeutycznych, na zasadach opisanych w M, zwi\u0119ksza skuteczno\u015b\u0107 na wczesn\u0105 interwencj\u0119, szybsze wyzdrowienie oraz jest bardziej efektywne w perspektywie czasu.", "BENEFICJENT": "UNIWERSYTET KARDYNA\u0141A STEFANA WYSZY\u0143SKIEGO W WARSZAWIE", "TYTUL": "Deinstytucjonalizacja szans\u0105 na dobr\u0105 zmian\u0119 - projekt zintegrowany. Powiat piaseczy\u0144ski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 126.93}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2913012.72", "WARTOSC": "4372587.61", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola", "OPIS": "Przedmiotem prac badawczo rozwojowych realizowanych przez wnioskodawc\u0119 b\u0119dzie opracowanie nowego ekologicznego genotypu owcy rze\u017anej o unikalnych w\u0142a\u015bciwo\u015bciach w zakresie umi\u0119\u015bnienia, niskiego ot\u0142uszczenia oraz cechuj\u0105 si\u0119 wysokim walorami smakowymi. Opr\u00f3cz tego uzyskane mi\u0119so b\u0119dzie wyr\u00f3\u017cnia\u0107 si\u0119 pozytywnym profilem kwas\u00f3w t\u0142uszczowych w tym tak\u017ce zawarto\u015bci CLA, co przek\u0142ada si\u0119 bezpo\u015brednio zar\u00f3wno na zwi\u0119kszone walory smakowe oraz odznacza si\u0119 korzystniejszymi cechami prozdrowotnymi. Elementem uzupe\u0142niaj\u0105cym badania b\u0119d\u0105 prace nad wyd\u0142u\u017ceniem przydatno\u015bci mi\u0119sa do spo\u017cycia w warunkach przechowywania w ch\u0142odni, przy jednoczesnym zachowaniu po\u017c\u0105danych w\u0142a\u015bciwo\u015bci od\u017cywczych. Prace badawcze b\u0119d\u0105 prowadzone we wsp\u00f3\u0142pracy z Wydzia\u0142em Nauk o Zwierz\u0119tach w Szkole G\u0142\u00f3wnej Gospodarstwa Wiejskiego w Warszawie, kt\u00f3ra posiada status JBR i prowadzi\u0142a wst\u0119pne badania podstawowe w przedmiocie projektu. W zwi\u0105zku z powy\u017cszym po\u017c\u0105dany jest udzia\u0142 ww. podmiotu bowiem uzyskane wyniki bada\u0144 b\u0119d\u0105 mog\u0142y by\u0107 w przysz\u0142o\u015bci wykorzystane w celach naukowych. W ramach projektu wnioskodawca wykorzysta r\u00f3wnie\u017c dotychczasowe wyniki bada\u0144 w zakresie opracowania ekologicznych pasz oraz metodyki chowu i piel\u0119gnacji owiec (ww. projekty uzyska\u0142y dofinansowanie w ramach dzia\u0142ania 1.2 RPO \u2013 bon na innowacje). Potrzeba realizacji projektu wynika zar\u00f3wno z dotychczasowych bada\u0144 prowadzonych przez Instytuty, kt\u00f3re do tej pory nie przynios\u0142y po\u017c\u0105danych efekt\u00f3w, a tak\u017ce wzrastaj\u0105cego w ostatnich latach zainteresowania producent\u00f3w rolnych dzia\u0142alno\u015bci\u0105 ekologiczn\u0105. Podobnie preferencje \u017cywieniowe coraz szerszej grupy konsument\u00f3w daj\u0105 du\u017ce prawdopodobie\u0144stwo \u017ce uzyskane wyniki bada\u0144, kt\u00f3re zostan\u0105 wdro\u017cone na rynek znajd\u0105 zainteresowanie w\u015br\u00f3d dotychczasowych jak i nowych odbiorc\u00f3w, a tak\u017ce przyczyni\u0105 si\u0119 do okre\u015blenia genotypu hodowlanego owiec identyfikowanych z wojew\u00f3dztwem Mazowieckim. O innowacyjno\u015bci podj\u0119tej tematyki \u015bwiadcz\u0105 za\u0142\u0105czone do wniosku opinie o innowacyjno\u015bci.", "BENEFICJENT": "\"MEAT-FARM\" RADOS\u0141AW \u0141UCZAK", "TYTUL": "Opracowanie nowego ekologicznego genotypu owcy rze\u017anej o unikalnych w\u0142a\u015bciwo\u015bciach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 115.92}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-29", "DATA_START": "2018-01-29", "DOFINANSOWANIE": "40127001.61", "WARTOSC": "100105898.07", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Podkowa Le\u015bna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: \u017babia Wola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Belsk Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: B\u0142\u0119d\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Chyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Goszczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Gr\u00f3jec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Jasieniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Mogielnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Nowe Miasto nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Pniewy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Warka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Pra\u017cm\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Tarczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Brwin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Broch\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: I\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: M\u0142odzieszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Nowa Sucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Rybno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Teresin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Kampinos | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Leszno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Mszczon\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Puszcza Maria\u0144ska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Radziejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Wiskitki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 50 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 24 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 33 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu dla 34 382 gospodarstw domowych oraz 354 jednostek edukacyjnych zlokalizowanych na obszarze warszawskim zachodnim. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Warszawski Zachodni Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 49.73}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1126289.28", "WARTOSC": "1407861.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola", "OPIS": "Proponowany proj.obejmuje kompleksowe dzia\u0142ania na rzecz rozwoju us\u0142ug mieszkalnictwa wspomaganego poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug \u015bwiadczonych w mieszkaniach wpieranych-treningowych skierowanych do os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucz.wspieraj\u0105cych proces ich integracji spo\u0142.i zawodowej ze szczeg.uwzgl\u0119dnieniem os.z zaburzeniami psych.zg.z ust.o ochronie zdrowia psychicznego. Wsparcie odbywa\u0107 b\u0119dzie si\u0119 w turnusach 9-i 4-dniowych dla ON oraz 8-dniowych dla matek samotnie wychowuj\u0105cych dzieci. Projekt realizowany b\u0119dzie przez Fundacj\u0119 SYNAPSIS (FS) w partnerstwie z jednostk\u0105 organizacyjn\u0105 pomocy spo\u0142. Mieszkania wspomagane-treningowe obj\u0119te przez Wnioskodawc\u0119 niniejszym wnioskiem spe\u0142niaj\u0105 definicj\u0119 us\u0142ug spo\u0142ecznych \u015bwiadczonych w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej oraz standardy okre\u015blone w za\u0142\u0105czniku nr 13 do regulaminu konkursu.Liczba miejsc w mieszkaniach nie b\u0119dzie wi\u0119ksza ni\u017c 12. W mieszkaniach wspomaganych-treningowych w ramach us\u0142ug spo\u0142ecznych odb\u0119d\u0105 si\u0119: a) us\u0142ugi wspieraj\u0105ce pobyt osoby w mieszkaniu,w tym us\u0142ugi asystenckie; b) us\u0142ugi wspieraj\u0105ce aktywno\u015b\u0107 os.w mieszkaniu,w tym trening samodzielno\u015bci, praca socjalna,integracja osoby ze spo\u0142eczno\u015bci\u0105 lok. Wnioskodawca zapewnia lokal mieszkalny.Realizacja us\u0142ug w proj.odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie na obszarze i na rzecz os.zamieszkuj\u0105cych woj.mazowieckie. Wsparcie realizowane w ramach projektu dotyczy\u0107 b\u0119dzie wy\u0142\u0105cznie form zdeinstytucjonalizowanych. Zgodnie z kryterium dost\u0119pu nr 8 proj.prowadzi do zwi\u0119kszenia liczby os\u00f3b obj\u0119tych wsparciem oraz zwi\u0119kszenia liczby miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych w stosunku do danych z roku poprzedzaj\u0105cego rok z\u0142o\u017cenia wniosku o dofinan.Warto\u015b\u0107 docelowa wska\u017anik\u00f3w stanowi sum\u0119 warto\u015bci bazowej (z roku poprzedzaj\u0105cego) oraz warto\u015bci planowanej do osi\u0105gni\u0119cia w ramach projektu. Wi\u0119cej informacji nt.mieszka\u0144 treningowych w sekcji E 3 LP/NR 34 i 35 z pow.ogran. l.znak\u00f3w.Wsparcie dla mieszka\u0144 wspomaganych polega na tworzeniu miejsc przeznaczonych dla os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykl.s", "BENEFICJENT": "FUNDACJA SYNAPSIS", "TYTUL": "Mieszkania wspomagane- treningowe dla os\u00f3b z autyzmem i samotnych matek na rzecz aktywnej integracji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 44.82}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1031968.20", "WARTOSC": "1289960.25", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie komp. klucz. i cyfr. oraz umiej\u0119tn. i postaw przez 430 ucz. (215DZ). klas I-III z 5 szk\u00f3\u0142 podst. z obsz. wiejskich Gminy Lesznowola, poprzez realizacj\u0119 do XII.2020 r. programu wsparcia obejmuj\u0105cego realizacj\u0119 dodatk. zaj\u0119\u0107 pozalekcyjnych, wyjazd\u00f3w eduk., kurs\u00f3w dla nauczycieli, a tak\u017ce doposa\u017c. szk\u00f3\u0142 w narz\u0119dzia do nauki przedm. mat. -przyr. oraz narz\u0119dzia TIK. Projekt obejmie 450 uczn. klas I-III oraz 75 nauczycieli (69K): - SP w Lesznowoli (dalej zwana SPL, ul. Szkolna 8), - SP w \u0141azach (SP\u0141, ul.Ks. S\u0142ojewskiego 1)- SP w Nowej Iwicznej (SPNI, ul.Krasickiego 56), - SP w Mrokowie (SPMR, ul.M.\u015awi\u0105tkiewicz 2A), - SP w Mysiadle (SPMY, ul. Kwiatowa 28). Projekt odp. na zdiagnoz. potrzeby ww szk\u00f3\u0142 (obejmie wszystkie SP publicz. w Gminie), kt\u00f3re zosta\u0142y uj\u0119te w przeprowadzonych (XI-XII.2017) przez dyrekcje szk\u00f3\u0142 diagnozach potrzeb (uwzgl. inwent. sprz\u0119tu). Diagnozy (opr. na pdst. akt.danych z 2017) zosta\u0142y zatwierdzone przez Wnioskodawc\u0119-org. prowadz\u0105cy przed z\u0142o\u017ceniem wniosku o dofin. (narz\u0119dzia: ankiety, rozmowy z rodzicami/naucz., analiza danych: egz.zewn.). Diagnozy wykaza\u0142y, \u017ce w kl I-III ww szk\u00f3\u0142 istnieje potrzeba poszerzenia/uaktualn. oferty eduk. ww szk\u00f3\u0142 w odp. na rosn\u0105ce oczekiwania rodzic\u00f3w, a tak\u017ce wymogi dzisiejszego rozwoju cywiliz. (w tym rynek pracy). Najwa\u017cn. wnioski (potrzeby) z diagnozy (wskazania rodzic\u00f3w/naucz.-szerzej w C2.1.2 oraz uzasad.bud\u017cetu): - diagnoza wskaza\u0142a na istnienie potrzeb rozw. \u0142\u0105cznie u ok.30% ucz. klas I-III (450 ucz.indyw.) szk\u00f3l w obszarze (UWAGA!warto\u015bci dot. uczestnik\u00f3w - cz\u0119sto s\u0105 to ci sami uczniowie): 1.przedmiot\u00f3w matem.-przyrod. \u2013 \u0142\u0105cznie u 290ucz., w tym: 80ucz SPL, 30ucz. SP\u0141, 40ucz. SPNI, 40ucz. SPMR, 80ucz. SPMY, 2.informatyki u 320 ucz., w tym: 80ucz. SPL, 60ucz. SP\u0141, 40ucz SPNI, 60ucz SPMR, 80ucz SPMY, 3.j.angielskiego u 200 ucz. w tym: 30ucz SPL, 60 SP\u0141, 40ucz SPNI, 70ucz SPMR, innych zaj\u0119\u0107 rozwij. umiej. (k.teatralne) w tym 12ucz SPL, 36 SP\u0141, 48ucz SPNI, 36ucz SPMR, 24ucz. SPMY.", "BENEFICJENT": "GMINA LESZNOWOLA", "TYTUL": "Poci\u0105g do wiedzy - zaj\u0119cia edukacyjne dla m\u0142odszych uczni\u00f3w z Gminy Lesznowola.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 41.06}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "999460.00", "WARTOSC": "2461230.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola", "OPIS": "Przedmiot inwestycji realizowanej przez firm\u0119 Prosperita sp. z o.o. dotyczy wdro\u017cenia posiadanych wynik\u00f3w prac badawczych, kt\u00f3re zosta\u0142y przeprowadzone w ramach dzia\u0142ania 1.2 RPO WM i dotyczy\u0142y opracowania innowacyjnych modu\u0142owych obiekt\u00f3w kontenerowych o podwy\u017cszonym standardzie u\u017cytkowania z przeznaczeniem do u\u017cytku mieszkalnego jak r\u00f3wnie\u017c us\u0142ugowego. W celu wprowadzenia ww. produkt\u00f3w na rynek krajowy i zagraniczny konieczne jest uruchomienie zak\u0142adu produkcyjnego. W zwi\u0105zku z powy\u017cszym w ramach projektu planuje si\u0119 zakup do istniej\u0105cej hali nast\u0119puj\u0105cych urz\u0105dze\u0144: tokarka do metalu, frezarka narz\u0119dziowa, wiertarko frezarka, automatyczna pi\u0142a do metalu, suwnica, gi\u0119tarko zaginarka z gilotyna, prasa kombinowana, podno\u015bnik no\u017cycowy, CNC, laser \u015bwiat\u0142owodowy, podno\u015bnik teleskopowy, pi\u0142a formatowa, gi\u0119tarka do rur stalowych. Podstawow\u0105 zalet\u0105 wdra\u017canych produkt\u00f3w b\u0119dzie ich pe\u0142na modu\u0142owo\u015b\u0107 (pionowa oraz pozioma), co w praktyce umo\u017cliwia swobodne \u0142\u0105czenie poszczeg\u00f3lnych element\u00f3w dostosowuj\u0105c je do potrzeb odbiorcy i stwarzaj\u0105c nieograniczone mo\u017cliwo\u015bci architektoniczne rozpoczynaj\u0105c od zwyk\u0142ych pojedynczych dom\u00f3w, a ko\u0144cz\u0105c na budowie obiekt\u00f3w wielkogabarytowych (np.: hostele). Osi\u0105gniecie takich rozwi\u0105za\u0144 by\u0142o mo\u017cliwe dzi\u0119ki opracowaniu odpowiednich konstrukcji \u0142\u0105czeniowych wzmacniaj\u0105cych ca\u0142\u0105 konstrukcj\u0119 ale r\u00f3wnie\u017c eliminuj\u0105cych dotychczasowe mostki termiczne. Opr\u00f3cz tego wyniki prac pozwoli\u0142y firmie osi\u0105gn\u0105\u0107 szereg innych rozwi\u0105za\u0144 zwi\u0105zanych z zastosowaniem odpowiednich materia\u0142\u00f3w termicznych, systemami odzyskiwania i kogeneracji energii na potrzeby o\u015bwietlenia budynku, automatyk\u0105 oraz inteligentnym sterowaniem. Zakres inwestycji wpisuje si\u0119 bezpo\u015brednio w inteligentne obszary specjalizacji w szczeg\u00f3lno\u015bci w obszar \u201erozwi\u0105zania technologiczne i procesowe zwi\u0119kszaj\u0105ce efektywno\u015b\u0107, bezpiecze\u0144stwo i niezawodno\u015b\u0107 obiekt\u00f3w i system\u00f3w energetycznych\u201d.", "BENEFICJENT": "PROSPERITA SP. Z O.O.", "TYTUL": "AUTORSKI SYSTEM BUDOWNICTWA MODU\u0141OWEGO", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 39.77}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "970576.00", "WARTOSC": "1412386.20", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa jako\u015bci powietrza na terenie Gminy Lesznowola poprzez zmniejszenie emisji zanieczyszcze\u0144 oraz gaz\u00f3w cieplarnianych pochodz\u0105cych z gospodarstw domowych. Inwestycja polega na wymianie \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a o niskiej sprawno\u015bci (kot\u0142\u00f3w centralnego ogrzewania na paliwo sta\u0142e) na automatyczne kot\u0142y gazowe, pompy ciep\u0142a. Przedmiotem projektu jest r\u00f3wnie\u017c termomodernizacja budynk\u00f3w mieszkalnych oraz wybudowanie instalacji fotowoltaicznych oraz solarnych na obiektach mieszkalnych.B\u0119dzie to 57 instalacji (44 kot\u0142y gazowe, 8 instalacji fotowoltaicznych,2 instalacje kolektor\u00f3w s\u0142onecznych,3 powietrzne pompy ciep\u0142a). Dzia\u0142anie ma na celu podniesienie efektywno\u015bci energetycznej dom\u00f3w mieszkalnych oraz redukcj\u0119 emisji CO2 i PM10 do atmosfery. Projekt ma charakter parasolowy \u2013 realizowany b\u0119dzie za po\u015brednictwem Gminy Lesznowola. Odbiorcami ko\u0144cowymi projektu b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cy Gminy (gospodarstwa domowe). Projekt realizowany b\u0119dzie w trybie \u201ezaprojektuj - wybuduj\u201d. Moc zaplanowanych kot\u0142\u00f3w zosta\u0142a dobrana w oparciu o wielko\u015b\u0107 zapotrzebowania na energi\u0119 ciepln\u0105 , kubatur\u0119 (itp..) przez dany budynek. Instalacje w ramach projektu zostan\u0105 zamontowane wydzielonym pomieszczeniu (kot\u0142ownia) w budynkach obj\u0119tych projektem. Energia cieplna wytwarzana b\u0119dzie na w\u0142asne potrzeby (jednoczesna produkcja i konsumpcja energii). Projekt wpisuje si\u0119 w za\u0142o\u017cenia SZOOP RPO WM 2014-2020. Projekt pozwoli na zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej na poziomie zu\u017cycia, zwi\u0119kszone zostanie lokalne bezpiecze\u0144stwo energetyczne poprzez dywersyfikacj\u0119 \u017ar\u00f3de\u0142 oraz dostaw energii. Inwestycja przyczyni si\u0119 do poprawy stanu \u015brodowiska naturalnego poprzez redukcj\u0119 emisji CO2. Real. Projektu pozwoli na ograniczenie zanieczyszczenia powietrza poprzez realizacj\u0119 plan\u00f3w gospodarki niskoemisyjnej (projekt jest uj\u0119ty w PGN obowi\u0105zuj\u0105cym na terenie Gminy). Projekt przewiduje redukcj\u0119 emisji CO2 o 490,51 Mg CO2", "BENEFICJENT": "GMINA LESZNOWOLA", "TYTUL": "Wymiana urz\u0105dze\u0144 grzewczych w Gminie Lesznowola", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 38.62}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-03-30", "DOFINANSOWANIE": "799840.00", "WARTOSC": "1229754.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA 42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej:_art.19 Projekt dotyczy uczestnictwa firmy w dzia\u0142aniach promocyjnych przewidzianych w bran\u017cowym programie promocji bran\u017cy kosmetycznej w celu promowania produkt\u00f3w bran\u017cy kosmetycznej, kt\u00f3re maj\u0105 szans\u0119 sta\u0107 si\u0119 rozpoznawalnymi na rynkach zagranicznych oraz w celu promowania Marki Polskiej Gospodarki. Przedmiot projektu dotyczy rodzaju dzia\u0142alno\u015bci 20.42.Z\u2013Produkcja wyrob\u00f3w kosmetycznych i toaletowych. Realizacja projektu ma doprowadzi\u0107 do rozwoju dzia\u0142alno\u015bci eksportowej oraz wzrostu konkurencyjno\u015bci firmy VYNN GROUP. Projekt b\u0119dzie realizowany w terminie: 30.03.2017-31.12.2019 i polega na realizacji zada\u0144: -realizacja dzia\u0142a\u0144 informacyjno\u2013promocyjnych -targi Intercharm Rosja Moskwa, pa\u017adziernik 2017 -us\u0142. Doradcza - ZEA 2018 -targi Cosmoprof Bolonia W\u0142ochy 2018 -targi Iran Beauty&Clean, Teheran, Iran, Kwiecie\u0144 2018 -targi Beauty World Middle East Dubaj ZEA 2018 -targi Intercharm Ukraine, Ukraina Kij\u00f3w wrzesie\u0144 2018 -misja wyjazdowa indywidualna, Chiny, Hongkong 2018 -misja wyjazdowa indywidualna, Korea 2018 -targi Intercharm Rosja Moskwa, pa\u017adziernik 2018 -targi Cosmoprof Bolonia W\u0142ochy 2019 -targi Beauty World Middle East Dubaj ZEA 2019 -targi Intercharm Rosja Moskwa, pa\u017adziernik 2019 VYNN GROUP we\u017amie udzia\u0142 w 9 imprezach targowo-wystawienniczych, przy czym 4 z tych targ\u00f3w stanowi imprezy, w ramach kt\u00f3rych zostanie zorganizowane narodowe stoisko informacyjne. Pozaunijne rynki perspektywiczne w projekcie: ZEA, Rosja, Ukraina, Chiny/Hongkong i Korea. Ponadto firma zakupi 1 us\u0142ug\u0119 doradcz\u0105; zrealizuje 2 zadania fakultatywne (misje wyjazdowe odbywaj\u0105ce si\u0119 na pozaunijnych rynkach perspektywicznych), 4 dzia\u0142a\u0144 fakultatywnych uzupe\u0142niaj\u0105cych (dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne). VYNN GROUP posiada odpowiednie zaplecze finansowe oraz niezb\u0119dne zasoby do realizacji projektu.", "BENEFICJENT": "VYNN GROUP SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci eksportowej Przedsi\u0119biorstwa VYNN GROUP - wypromowanie marki kosmetycznej VICTORIA VYNN za granic\u0105.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 31.82}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "78609814.36", "WARTOSC": "98262267.96", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Grudusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ojrze\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Opinog\u00f3ra G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Borowie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Maciejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Miastk\u00f3w Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Parys\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Pilawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Wilga | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u017belech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Sanniki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: \u017babia Wola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: B\u0142\u0119d\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Chyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Gr\u00f3jec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Jasieniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Mogielnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Warka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Garbatka-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: G\u0142owacz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Grab\u00f3w nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Kozienice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Magnuszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Serock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Ciepiel\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Lipsko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Solec nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Huszlew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: \u0141osice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Olszanka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Plater\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Sarnaki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Stara Kornica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Karniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Mak\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: R\u00f3\u017can | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Szelk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ka\u0142uszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mrozy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Stanis\u0142aw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: M\u0142awa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Stupsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szre\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wieczfnia Ko\u015bcielna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nasielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czarnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czerwin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Goworowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Kadzid\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Lelis | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Myszyniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Troszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka, GM.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Andrzejewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Boguty-Pianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Brok | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ma\u0142kinia G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Stary Luboty\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Szulborze Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: W\u0105sewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Zar\u0119by Ko\u015bcielne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Osieck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Pra\u017cm\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Tarczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bodzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Drobin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: G\u0105bin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Ma\u0142a Wie\u015b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Nowy Dunin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Radzanowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142upno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Stara Bia\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Staro\u017areby | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Wyszogr\u00f3d | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Baboszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Naruszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krasne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Odrzyw\u00f3\u0142 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Potwor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Przysucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Wieniawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pokrzywnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pu\u0142tusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom, GM.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: G\u00f3zd | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jedli\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Pionki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Skaryszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Wolan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Zakrzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Domanice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Korczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Kotu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mokobody | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mordy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Przesmyki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sk\u00f3rzec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sucho\u017cebry | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wi\u015bniew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wodynie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Zbuczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Mochowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Ro\u015bciszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Szczutowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Broch\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: M\u0142odzieszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Nowa Sucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Teresin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Jab\u0142onna Lacka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Kos\u00f3w Lacki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Repki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Sabnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Chlewiska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Jastrz\u0105b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Mir\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Oro\u0144sko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Szyd\u0142owiec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Kampinos | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Gr\u0119bk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Liw | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Miedzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Stoczek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Wierzbno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Jad\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Klemb\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Strach\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: T\u0142uszcz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Bra\u0144szczyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: D\u0142ugosiod\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Rz\u0105\u015bnik | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Wyszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Tcz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Zwole\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Bie\u017cu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lubowidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lutocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Siemi\u0105tkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: \u017buromin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Mszczon\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Puszcza Maria\u0144ska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Radziejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Wiskitki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "ASI to wsp\u00f3lna inicjatywa JST wojew\u00f3dztwa (190 JST)-gmin, powiat\u00f3w oraz wojew\u00f3dztwa i wsp\u00f3\u0142dzia\u0142anie partnerskie na rzecz zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju woj. maz. B\u0119d\u0105 uruchomione i \u015bwiadczone e-us\u0142ug na poz. dojrza\u0142o\u015bci 3 (34 us\u0142ugi) i 4 (16 us\u0142ug) przez JST dla mieszka\u0144c\u00f3w i przedsi\u0119biorc\u00f3w, w tym na terenach wiejskich. Ka\u017cda us\u0142uga zostanie wdro\u017cona dla min. 52 JST. Korzystanie z us\u0142ug b\u0119dzie mo\u017cliwe r\u00f3\u017cnymi kana\u0142ami dost\u0119pu, niezale\u017cnie od miejsca przebywania i wykorzystywanej technologii. Rodzaj us\u0142ugi i poziom dojrza\u0142o\u015bci jest zgodny z wynikami przeprowadzonych bada\u0144. Prowadzone b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania monitorowania us\u0142ug pod k\u0105tem dost\u0119pno\u015bci i u\u017cyteczno\u015bci. Proj. stworzy warunki efektywnego stosowania inf. przestrzennej i ponownego wykorzystywania inf. publicznej, usprawni kontakty urz\u0105d-przedsi\u0119biorca/obywatel. Poprawi efektywno\u015b\u0107 pracy administracji przez \u0142atwiejszy, szybszy i ta\u0144szy dost\u0119p do inf. korzystaj\u0105c m.in. z chmury obliczeniowej. Grupa docelowa: przedsi\u0119biorcy i mieszka\u0144cy gminy, powiatu, ca\u0142ego wojew. i pracownicy JST. Zastosowane b\u0119d\u0105 standardy i model us\u0142ugowy, co zapewni interoperacyjno\u015b\u0107 danych, system\u00f3w i us\u0142ug i umo\u017cliwi integracj\u0119 z istniej\u0105cym oprogramow. i mo\u017cliwo\u015b\u0107 rozszerzania o nowe komponenty w przysz\u0142o\u015bci. E-us\u0142ugi, systemy teleinf. i utworzona infrastruktura inform. b\u0119d\u0105 zgodne ze standardami i zasadami przetwarzania danych. Zastosowane zostan\u0105 podstawowe i rozszerzone standardy bezpiecze\u0144stwa i WCAG. Projektowanie us\u0142ug i system\u00f3w b\u0119dzie realizowane w oparciu o metody proj. zorientowanego na u\u017cytkownika. Do uwierzytelniania zastosowany b\u0119dzie profil zaufany ePUAP. Realizowane b\u0119d\u0105 zadania obejmuj\u0105ce: opracowanie e-us\u0142ug, w tym geoinformacji i towarzysz\u0105cych im 5 syst. dziedzinowych, zakup sprz\u0119tu komputerowego i cyfryzacja danych. Zaplanowano wsparcie JST w zakresie realizacji i wdro\u017ce\u0144 e-us\u0142ug i geoinformacji. Zadania prowadzone b\u0119d\u0105 r\u00f3wnolegle, jednak cyfryzacja danych b\u0119dzie wyprzedza\u0107 uruchomienie e-us\u0142ug, a wsparcie po odbiorze produkt\u00f3w.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MAZOWIECKIE", "TYTUL": "\u201eRegionalne partnerstwo samorz\u0105d\u00f3w Mazowsza dla aktywizacji spo\u0142ecze\u0144stwa informacyjnego w zakresie e-administracji i geoinformacji\u201d (Projekt ASI)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 31.68}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "604107.75", "WARTOSC": "3662987.67", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola", "OPIS": "Celem niniejszego projektu jest utworzenie Centrum Badawczo-Rozwojowego w firmie Eveline Cosmetics S.A. Wnioskodawca chce przenie\u015b\u0107 posiadane laboratorium do nowo wybudowanego budynku o najwy\u017cszym standardzie i wyposa\u017cy\u0107 w najnowocze\u015bniejszy sprz\u0119t laboratoryjny.", "BENEFICJENT": "EVELINE COSMETICS S.A. S. K.", "TYTUL": "Rozbudowa laboratorium w celu stworzenia Centrum Badawczo-Rozwojowego Eveline Cosmetics", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.04}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-30", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "56474081.04", "WARTOSC": "70592601.31", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Podkowa Le\u015bna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Niepor\u0119t | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Halin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Sulej\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Czosn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Karczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie dost\u0119pno\u015bci, poziomu wykorzystywania i jako\u015bci us\u0142ug publicznych zwi\u0105zanych z dost\u0119pem do informacji i infrastruktury publicznej na terenie WOF poprzez stworzenie portfela bezp\u0142atnych rozwi\u0105za\u0144 mobilnych. Odbiorcami e-us\u0142ug b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cy WOF, tury\u015bci i odwiedzaj\u0105cy, w spos\u00f3b szczeg\u00f3lny zostan\u0105 uwzgl\u0119dnione potrzeby os\u00f3b z dysfunkcjami wzroku. Projekt zak\u0142ada dostarczenie kompleksowego systemu sk\u0142adaj\u0105cego si\u0119 z rozwi\u0105za\u0144 mobilnych w pi\u0119ciu obszarach: e-dost\u0119pno\u015b\u0107 - wdro\u017cenie systemu mikronawigacji i informacji kontekstowej w przestrzeniach i obiektach u\u017cyteczno\u015bci publicznej; e-turystyka \u2013 stworzenie spersonalizowanego e-przewodnika umo\u017cliwiaj\u0105cego zg\u0142\u0119bianie zasob\u00f3w turystycznych WOF zgodnie z preferencjami, wykorzystuj\u0105c informacj\u0119 kontekstow\u0105 oraz rzeczywisto\u015b\u0107 rozszerzon\u0105; e-transport \u2013 uruchomienie narz\u0119dzia planowania podr\u00f3\u017cy i poruszania si\u0119 po terenie WOF komunikacj\u0105 zbiorow\u0105, w postaci inteligentnej aplikacji mobilnej opartej o dane czasu rzeczywistego, elastycznie reaguj\u0105cej na zmiany oraz posiadaj\u0105cej modu\u0142 informacji kontekstowych; e-parkowanie - dostarczenie kierowcom prostego narz\u0119dzia pod postaci\u0105 aplikacji mobilnej, kt\u00f3ra u\u0142atwi im poruszanie si\u0119 i odnajdowanie wolnych miejsc parkingowych; e-\u015brodowisko - zbudowanie systemu zbierania, przetwarzania i prezentowania danych dotycz\u0105cych jako\u015bci powietrza oraz klimatu akustycznego w gminach WOF. Projekt realizuje 26 gmin WOF. Pierwszy etap to sformu\u0142owanie za\u0142o\u017ce\u0144 architektury technologicznej, wsp\u00f3lnych standard\u00f3w rozwi\u0105za\u0144 cyfrowych, polityki gromadzenia danych, polityki bezpiecze\u0144stwa i prywatno\u015bci. Nast\u0119pnie przeprowadzona b\u0119dzie inwestycja w infrastruktur\u0119 bazow\u0105. Kluczowym etapem b\u0119dzie wdra\u017canie funkcjonalno\u015bci w ramach 5 komponent\u00f3w projektu przez zespo\u0142y tematyczne i wykonawc\u00f3w. Ostatnim aspektem b\u0119dzie otwarcie danych gromadzonych przez stworzony system, aby mog\u0142y by\u0107 ponownie wykorzystane przez inne podmioty oraz dzia\u0142ania optymalizacyjne i asysty technicz", "BENEFICJENT": "MIASTO STO\u0141ECZNE WARSZAWA", "TYTUL": "Wirtualny Warszawski Obszar Funkcjonalny (Virtual WOF)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.49}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-07-26", "DOFINANSOWANIE": "546018.00", "WARTOSC": "1118980.20", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola", "OPIS": "Euro-Truck planuje realizacj\u0119 projektu Infrastruktura do produkcji energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych - powietrzne pompy ciep\u0142a i fotowoltaika. Inwestycja jest zlokalizowana na terenie wiejskim w miejscowo\u015bci Mrok\u00f3w, gmina Lesznowola. Czas realizacji projektu: 04.08.2017 r. \u2013 31.03.2018 r. Projekt przewiduje zaniechanie u\u017cywania piec\u00f3w olejowych i przej\u015bcie na OZE. Zainstalowane zostan\u0105 pompy ciep\u0142a i fotowoltaika o mocy AC 40kW. Instalacja grzewcza b\u0119dzie wykonana w oparciu o powietrzne pompy ciep\u0142a. W pierwszym etapie zostanie wykonana stalowa konstrukcja no\u015bna na dachu pod pompy ciep\u0142a a nast\u0119pnie w\u0119ze\u0142 grzewczy \u2013 spi\u0119cie hydrauliczne pomp. Ca\u0142a instalacja sk\u0142ada si\u0119 dw\u00f3ch kaskad pomp (po 8 pomp w kaskadzie). Nowy typoszereg F2120 stanowi prze\u0142om w technologii powietrznych pomp ciep\u0142a typu powietrze/woda, osi\u0105gaj\u0105c sezonowy wsp\u00f3\u0142czynnik efektywno\u015bci SCOP na tym samym poziomie, co pompy ciep\u0142a solanka/woda. Seria F2120 to pompy ciep\u0142a typu monoblok, z modulowan\u0105 moc\u0105 grzewcz\u0105 i wbudowan\u0105 funkcj\u0105 ch\u0142odzenia aktywnego. Urz\u0105dzenia wyposa\u017cone s\u0105 w inwerterow\u0105 spr\u0119\u017cark\u0119 z technologi\u0105 EVI dzi\u0119ki czemu zapewniaj\u0105 produkcj\u0119 ciep\u0142a (63\u00b0C na zasilaniu systemu grzewczego), nawet przy temperaturze -25\u00b0C. Instalacja pomp ciep\u0142a to oszcz\u0119dno\u015b\u0107 blisko 95 000 kWh/rok i redukcja CO2 - 17284 kg/rok. Kolejny zakup to instalacja fotowoltaiczna, kt\u00f3ra r\u00f3wnie\u017c b\u0119dzie umieszczona na dachach. Jako pierwsze zostanie wykonana konstrukcja wsporcza 148 modu\u0142\u00f3w polikrystalicznych 270Wp, 4busbar. W sk\u0142ad fotowoltaiki wchodz\u0105 r\u00f3wnie\u017c falowniki (2szt.), elementy monta\u017cowe. Po monta\u017cu zostanie przygotowana dokumentacja powykonawcza wraz z pomiarami elektrycznymi. Moc instalacji to C=40kW/DC=39,96kWp. Roczny uzysk energii przy mocy szczytowej 19,44 kWp wynosi 20.560,50 kWh a przy 20,52kWp wynosi 21.707,30 kWh. W ramach projektu powstanie w pe\u0142ni funkcjonalna i operacyjna infrastruktura, kt\u00f3ra nie b\u0119dzie wymaga\u0142a realizacji dodatkowych zada\u0144 inwestycyjnych.", "BENEFICJENT": "EURO-TRUCK SP. Z O.O.", "TYTUL": "Infrastruktura do produkcji energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych - powietrzne pompy ciep\u0142a i fotowoltaika", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.72}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "402675.00", "WARTOSC": "716818.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA 42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej:_art.19 Firma AMOS powsta\u0142a w 1957 roku. W produkcji baga\u017cnik\u00f3w dachowych do samochod\u00f3w osobowych specjalizuje si\u0119 od 30 lat i jest niekwestionowanym liderem rynku Polsce. Jest tak\u017ce jedn\u0105 z nielicznych firm w Europie, kt\u00f3re produkuj\u0105 baga\u017cniki do tak du\u017cej liczby modeli samochod\u00f3w. AMOS zamierza rozwin\u0105\u0107 sprzeda\u017c na rynkach zagranicznych, dlatego te\u017c we\u017amie udzia\u0142 w Programie promocji bran\u017cy cz\u0119\u015bci samochodowych i lotniczych. Przedmiotem eksportu b\u0119d\u0105 baga\u017cniki samochodowe. Projekt b\u0119dzie finansowany z w\u0142asnych \u015brodk\u00f3w pochodz\u0105cych z bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci firmy. Dzia\u0142ania w ramach programu b\u0119d\u0105 prowadzone na rynkach: niemieckim, polskim, rosyjskim, brytyjskim, francuskim i tureckim. Dla wybranego programu promocji rynkiem perspektywicznym jest rynek rosyjski. Realizuj\u0105c projekt AMOS we\u017amie udzia\u0142 w 6 imprezach targowych na rynkach docelowych: - AUTOMECHANIKA Frankfurt 2018, Niemcy - TTM Pozna\u0144 2018, Polska - MIMS AUTOMECHANIKA Moskwa 2018, Rosja - AUTOMECHANIKA Birmingham 2019, Wielka Brytania - EQUIP AUTO Pary\u017c 2019, Francja - AUTOMECHANIKA Petersburg 2019, Rosja Dodatkowo Wnioskodawca planuje wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 w indywidualnej wyjazdowej misji gospodarczej do Rosji w roku 2018. Ponadto w ramach realizacji projektu, AMOS zakupi us\u0142ug\u0119 szkoleniow\u0105 w zakresie umi\u0119dzynarodowienia - szkolenie z metod i narz\u0119dzi pozyskiwania danych o rynku zagranicznym oraz \u017ar\u00f3de\u0142 i metod poszukiwania potencjalnych partner\u00f3w i nabywc\u00f3w. W roku 2017 Wnioskodawca zakupi r\u00f3wnie\u017c us\u0142ug\u0119 doradcz\u0105: Stworzenie modelu biznesowego w zakresie internacjonalizacji dotycz\u0105c\u0105 rynku rosyjskiego. Przed udzia\u0142em w imprezach targowych firma zleci opracowanie, t\u0142umaczenie i druk katalog\u00f3w reklamowych oraz t\u0142umaczenie strony www.", "BENEFICJENT": "\"AMOS-BIS\" A.MO\u015aCICKI E.SUPI\u0143SKA SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Wzrost eksportu firmy AMOS poprzez realizacj\u0119 programu Go to Brand", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.02}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "360825.00", "WARTOSC": "481100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Przedmiotem projektu jest udzia\u0142 sp\u00f3\u0142ki CT SERVICE w Programie promocji bran\u017cy budowy i wyka\u0144czania budowli (dalej: \u201eProgram\u201d). W wyniku udzia\u0142u w Programie Wnioskodawca znacznie zintensyfikuje swoj\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 eksportow\u0105 na wybranych rynkach zagranicznych poprzez promocj\u0119 marki Technika Antypo\u015blizgowa. Marka obejmuje us\u0142ug\u0119 antypo\u015blizgow\u0105, kt\u00f3ra wp\u0142ywa na znaczne zwi\u0119kszenie bezpiecze\u0144stwa nieruchomo\u015bci mieszkalnych oraz komercyjnych poprzez zwi\u0119kszenie odporno\u015bci na \u015bcieranie ich pod\u0142o\u017ca (zabezpieczenie antypo\u015blizgowe). Zgodnie z Programem, w projekcie przewidziano: \u2022 organizacj\u0119 stoiska wystawowego na targach odbywaj\u0105cych si\u0119 poza granicami RP, na kt\u00f3rych przewidziano organizacj\u0119 narodowego stoiska informacyjno-promocyjnego (Big5 w Zjednoczonych Emiratach Arabskich); \u2022 realizacj\u0119 dzia\u0142ania promocyjnego w postaci organizacji misji wyjazdowej na pozaunijny rynek perspektywiczny (Ukraina); \u2022 realizacj\u0119 innych dzia\u0142a\u0144 promocyjnych, obejmuj\u0105cych udzia\u0142 w charakterze wystawcy na targach atrakcyjnych z punktu widzenia promowanej marki, organizacj\u0119 misji wyjazdowych czy zakup uzupe\u0142niaj\u0105cych materia\u0142\u00f3w/us\u0142ug promocyjnych. Zakres projektu obejmuje realizacj\u0119 zada\u0144 zmierzaj\u0105cych do efektywnej promocji marki Technika Antypo\u015blizgowa na wybranych rynkach zagranicznych. Marka promowana b\u0119dzie poprzez udzia\u0142 w najwi\u0119kszych bran\u017cowych imprezach targowo-wystawienniczych oraz organizacj\u0119 szeregu misji wyjazdowych i przyjazdowych. Promocja marki wspomagana b\u0119dzie poprzez zaprojektowane i wytworzone specjalnie na potrzeby projektu materia\u0142y marketingowe. Udzia\u0142 w Programie umo\u017cliwi efektywn\u0105 promocj\u0119 marki Technika Antypo\u015blizgowa i budow\u0119 silnej pozycji konkurencyjnej sp\u00f3\u0142ki CT SERVICE na arenie mi\u0119dzynarodowej. Posiadamy stabiln\u0105 sytuacj\u0119 finansow\u0105, pozwalaj\u0105c\u0105 na bezproblemowe wdro\u017cenie zaplanowanych w projekcie zada\u0144. Do czasu uzyskania refundacji i/lub zaliczki ze \u015brodk\u00f3w UE, projekt finansowany b\u0119dzie ze \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych sp\u00f3\u0142ki.", "BENEFICJENT": "CT SERVICE SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Autorska technika antypo\u015blizgowa ZAP podstaw\u0105 do ekspansji na perspektywiczne rynki zagraniczne i budowy silnej pozycji konkurencyjnej sp\u00f3\u0142ki CT SERVICE na arenie mi\u0119dzynarodowej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.35}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "353896.98", "WARTOSC": "419906.25", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest oddzielenie zada\u0144 administracyjnych od pracy socjalnej i us\u0142ug z uwzgl\u0119dnieniem dzia\u0142a\u0144 zmierzaj\u0105cych do jak najwi\u0119kszej efektywno\u015bci w pracy socjalnej, w Gminnym O\u015brodku Pomocy Spo\u0142ecznej w Lesznowoli.Cele szczeg\u00f3\u0142owe projektu to:1. Zmian\u0119 struktury GOPS poprzez wyodr\u0119bnienie w GOPS Stanowisk/Zespo\u0142\u00f3w i przypisanie im ramowych zada\u01442. Zmiana wizerunku GOPS jako instytucji udzielaj\u0105cej pomocy osobom zagro\u017conym wykluczeniem spo\u0142ecznym3. Poprawa jako\u015bci obs\u0142ugi Klient\u00f3w GOPS w Lesznowoli poprzez zmian\u0119 organizacji pracy o\u015brodka , przy wykorzystaniu wiedzy, kwalifikacji i umiej\u0119tno\u015bci zatrudnionychpracownik\u00f3w socjalnych4. Poprawa bezpiecze\u0144stwa pracy pracownik\u00f3w socjalnychZmiany organizacyjne za\u0142o\u017cone w projekcie maj\u0105 doprowadzi\u0107 do rozdzielenia prowadzenia post\u0119powa\u0144 administracyjnych w sprawie przyznawania \u015bwiadcze\u0144 do prowadzenia szeroko poj\u0119tej pracy socjalnej, co przyczyni si\u0119 do poprawy obs\u0142ugi os\u00f3b zg\u0142aszaj\u0105cych si\u0119 do GOPS (w zakresie umo\u017cliwienia im przezwyci\u0119\u017cania trudnej sytuacji, w kt\u00f3rej si\u0119 znalaz\u0142y). Za\u0142o\u017ceniem jest tak\u017ce, \u017ce pracownik socjalny \u015bwiadcz\u0105cy prac\u0119 socjaln\u0105 b\u0119dzie pracowa\u0142 z nie wi\u0119cej jak 30 rodzinami oraz b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 korzysta\u0107 ze wsparcia specjalist\u00f3w.W ramach zmiany struktury o\u015brodka pomocy spo\u0142ecznej zostan\u0105 wyodr\u0119bnione nast\u0119puj\u0105ce Stanowiska/Zespo\u0142y:1.Stanowisko ds. pierwszego kontaktu2.Zesp\u00f3\u0142 ds. \u015bwiadcze\u0144 przyznawanych decyzj\u0105 3.Zesp\u00f3\u0142 ds. pracy socjalnej4. Stanowisko ds. us\u0142ugProjekt realizowany b\u0119dzie w podziale na nast\u0119puj\u0105ce zadania:I.PrzygotowanieGOPS do wdro\u017cenia zmianII. Wdra\u017canie w GOPS nowego modelu organizacyjnegoIII. Dzia\u0142ania wspieraj\u0105ce proces wdra\u017cania usprawnie\u0144 organizacyjnych", "BENEFICJENT": "GMINA LESZNOWOLA/GMINNY O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W LESZNOWOLI", "TYTUL": "Nowa jako\u015b\u0107 pomocy - wdro\u017cenie usprawnie\u0144 organizacyjnych w Gminnym O\u015brodku Pomocy Spo\u0142ecznej w Lesznowoli", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.08}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "314000.00", "WARTOSC": "392500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA 42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej:_art.19 Przedmiotem projektu jest udzia\u0142 Wnioskodawcy w programie promocji bran\u017cy kosmetycznej. G\u0142\u00f3wnym produktem eksportowym Wnioskodawcy b\u0119d\u0105 innowacyjne produkty dermatologiczne, w sk\u0142ad kt\u00f3rych wejd\u0105: Preparaty z linii do sk\u00f3ry podra\u017cnionej, zaczerwienionej i wra\u017cliwej, w zmianach atopowego zapalenia sk\u00f3ry (tj. Calmapherol S.C. krem i Calmapherol S.C. ma\u015b\u0107, Calmapherol S.C. \u017cel). W ramach projektu Wnioskodawca we\u017amie udzia\u0142 w 4 imprezach targowo-wystawienniczych, tj; - BeautyWorld Middle East Dubaj - InterCHARM, Moskwa Rosja - Cosmoprof North America, Las Vegas USA - Cosmoprof Worldwide Bolonia, W\u0142ochy Ponadto w ramach projektu Wnioskodawca skorzysta ze specjalistycznej us\u0142ugi doradczej w zakresie umi\u0119dzynarodowienia oraz szkole\u0144. W ramach projektu odb\u0119d\u0105 si\u0119 r\u00f3wnie\u017c dwie indywidualne misje gospodarcze do kraj\u00f3w perspektywicznych \u2013 Rosji i ZEA. Dodatkowo zostan\u0105 przeprowadzone liczne dzia\u0142ania promocyjno-informacyjnej takie jak: reklamy w mediach, produkcja materia\u0142\u00f3w promocyjnych, t\u0142umaczenie strony internetowej itp. Dzia\u0142ania finansowane b\u0119d\u0105 ze \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych Wnioskodawcy. Wnioskodawca zosta\u0142 zarejestrowany na portalu promocji eksportu a jego profil zosta\u0142 pozytywnie zweryfikowany.", "BENEFICJENT": "RED PHARMA LABORATORIES POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci mi\u0119dzynarodowej RED PHARMA LABORATORIES POLSKA S.A.poprzez udzia\u0142 w bran\u017cowym programie promocji.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.49}, {"DATA_KONIEC": "2017-06-30", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "293280.00", "WARTOSC": "366600.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola", "OPIS": "Projekt obejmuje swym zakresem utworzenie dodatkowych 40 miejsc przedszkolnych dla dzieci w wieku 3-5 lat w ramach 2 dodatkowych oddzia\u0142\u00f3w w Gminnym Przedszkolu w Mysiadle w Gminie Lesznowola . W ramach projektu zakupione zostanie wyposa\u017cenie ( tym meble)oraz zabawki/materia\u0142y edukacyjne na potrzeby utworzonych nowych oddzia\u0142\u00f3w przedszkolnych. Opieka przedszkolna zapewniona b\u0119dzie w terminie wrzesie\u0144 2016-czerwiec 2017 w wymiarze 10 h dziennie. Dodatkowo realizowane b\u0119d\u0105 zaj\u0119cia dodatkowe wspomagaj\u0105ce rozw\u00f3j psychoruchowy uczestnicz\u0105cych w projekcie dzieci. W wyniku realizacji projektu powstanie w Gminie Lesznowola dodatkowych 40 miejsc przedszkolnych co pozytywnie wp\u0142ynie na wzrost upowszechnienia edukacji przedszkolnej.", "BENEFICJENT": "GMINA LESZNOWOLA", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie liczby oddzia\u0142\u00f3w w publicznym przedszkolu w Mysiadle", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.67}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "217763.34", "WARTOSC": "217763.34", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "RESSE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Resse Sp\u00f3\u0142ka z ograniczon\u0105 odpowiedzialno\u015bci\u0105 Sp\u00f3\u0142ka komandytowa z siedzib\u0105 w Jab\u0142onowie.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.66}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-30", "DATA_START": "2015-11-19", "DOFINANSOWANIE": "1128350.70", "WARTOSC": "1433661.08", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Pra\u017cm\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Tarczyn", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowanym przez Powiat Piaseczy\u0144ski i 100% gmin wchodz\u0105cych w sk\u0142ad powiatu (KRYTERIUM MERYTORYCZNE SZCZEG\u00d3\u0141OWE nr 2 (KMS nr2).Za\u0142o\u017ceniem proj. jest poprawa bezpiecze\u0144stwa mieszka\u0144c\u00f3w Pow. Piaseczy\u0144. w sytuacjach wyst\u0105pienia nag\u0142ych awarii, zagro\u017ce\u0144 lub zjawisk katastrofalnych poprzez budow\u0119 systemu ostrzegania i alarmowania ludno\u015bci o zagro\u017ceniach. Realizacja tego celu nast\u0105pi poprzez budow\u0119 71 punkt\u00f3w alarmowych (PA) w wyznaczonych miejscach oraz zainstalowanie 1 centrali powiatowej wraz z aplikacj\u0105 steruj\u0105c\u0105 wg za\u0142o\u017cenia: Starostwo Powiatowe w Piasecznie (SP) - 1 modu\u0142owa centrala alarmowa wraz z aplikacj\u0105 steruj\u0105c\u0105 oraz - 68 szt. PA z elektronicznymi wielofunkcyjnymi syrenami alarmowymi o mocy 600W w ilo\u015bci: (SP) - 4 szt; gminy: Piaseczno (GP)- 14 szt; G\u00f3ra Kal. (GGK) - 11 szt., Lesznowola (GL) - 10 szt., Pra\u017cm\u00f3w (GPR)- 6 szt., Konstancin-Jez. (GKJ) - 9 szt., Tarczyn (GT) -14 szt. 3 szt. PA z elektronicznymi wielofunkcyjnymi syrenami alarmowymi o mocy 900W zainstalowanych w gminach: (GP) - 1 szt., (GGK) - 1 szt., (GT) -1 szt. Wnioskodawca zapewni dla ka\u017cdego PA mo\u017cliwo\u015b\u0107 za\u0142o\u017cenia syreny, urz\u0105dzenia w\u0142\u0105czaj\u0105cego, urz\u0105dzenia steruj\u0105cego i anteny, energi\u0119 elektryczn\u0105 220V lub 380V oraz dost\u0119p do Internetu IP VPN (ka\u017cde PA - oddzielny IP VPN). Ca\u0142y system b\u0119dzie spe\u0142nia\u0142 wymogi wynikaj\u0105ce z Rekomendacji Wojewody Mazowieckiego dla budowy zintegrowanego systemu ostrzegania i alarmowania ludno\u015bci o zagro\u017ceniach. Etapy realiz. projektu: 1. wy\u0142onienie wykonawc\u00f3w budowy systemu ostrzegania i alarmowania zgodnie z przepisami pzp 2. monta\u017c wszystkich element\u00f3w systemu oraz jego uruchomienie 3. dzia\u0142ania inform-promocyjne przekazuj\u0105ce wiedz\u0119 z zakresu rodzaj\u00f3w alarm\u00f3w i komunikat\u00f3w ostrz. oraz oraz zagro\u017ce\u0144. Etapy projektu nie wymagaj\u0105 uzyskania pozwolenia na budow\u0119. Dla ww. zada\u0144 przepisy nie przewiduj\u0105 wymogu wszcz\u0119cia post\u0119powania w sprawie oceny oddzia\u0142ywania na \u015brodowisko. Planowany term. zako\u0144czenia realizacji projektu to 20.02.2017 r.", "BENEFICJENT": "POWIAT PIASECZY\u0143SKI", "TYTUL": "Budowa systemu ostrzegania i alarmowania ludno\u015bci o zagro\u017ceniach w Powiecie Piaseczy\u0144skim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.28}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "151954.00", "WARTOSC": "189942.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest reintegracja spo\u0142eczno -zawodowa poprzez uczestnictwo w Klubie Integracji Spo\u0142ecznej 16 os\u00f3b/cz\u0142onk\u00f3w rodzin zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu gminy Lesznowola do dn. 31.12.2017 r. Cele g\u0142\u00f3wny realizowany b\u0119dzie poprzez cele szczeg\u00f3\u0142owe projektu: -zwi\u0119kszenie potencja\u0142u spo\u0142eczno-zawodowego 16 UP do dn 31.12.2017 -wsparcie 16 rodzin do dn.31.12.2017 Ww. cele realizowane b\u0119d\u0105 poprzez dzia\u0142ania aktywizuj\u0105ce na rzecz wsparcia rodzin wielodzietnych,ubogich rodzin z dzie\u0107mi, rodzin z dzie\u0107mi niepe\u0142nosprawnymi oraz rodzic\u00f3w samotnie wychowuj\u0105cych dzieci. Cele projektu wpisuj\u0105 si\u0119 w cel RPO WM : Zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie os\u00f3b wykluczonych i zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz zapobieganie zjawisku wykluczenia spo\u0142ecznego i ub\u00f3stwa i przyczyniaj\u0105 si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia tego celu szczeg\u00f3\u0142owego. Za\u0142o\u017cone w projekcie wska\u017aniki , w tym wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej - na poziomie 22 %, przyczyni\u0105 si\u0119 do zak\u0142adanych dla Poddzia\u0142ania 9.1 wska\u017anik\u00f3w RPO WM. Uczestnicy projektu to osoby zamieszka\u0142e na ternie woj. mazowieckiego w gminie Lesznowola - osoby lub rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym - 16 UP (13K, 3M) /16 rodzin. Wsparcie realizowane w dw\u00f3ch edycjach rocznych, po 8 os\u00f3b ka\u017cda. Zadania w ramach projektu: 1. Rekrutacja i ustalenie \u015bcie\u017cki reintegracji spo\u0142eczno-zawodowej uczestnik\u00f3w projektu 2. Klub Integracji Spo\u0142ecznej - warsztaty i alternatywne formy sp\u0119dzania czasu wolnego 3. Klub Integracji Spo\u0142ecznej - wsparcie indywidualne dla uczestnik\u00f3w 4. Aktywizacja zawodowa uczestnik\u00f3w projektu 5. Pomoc materialna w postaci zasi\u0142k\u00f3w celowych Projekt realizowany w partnerstwie dwusektorowym (Lider- instytucja pomocy spo\u0142ecznej- jednostka bud\u017cetowa, Partner - Fundacja -organizacja pozarz\u0105dowa) - KRYT PREM NR 4 Okres realizacji projektu: 01.04.2016-31.12.2017", "BENEFICJENT": "GMINA LESZNOWOLA/GMINNY O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "Klub Integracji Spo\u0142ecznej w gminie Lesznowola", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.04}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "128341.60", "WARTOSC": "185720.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), pomoc_de_minimis: \u00a742 rozporz\u0105dzenia Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 10 lipca 2015 r. w sprawie udzielania przez Polsk\u0105 Agencj\u0119 Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci pomocy finansowej w ramach Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j 2014\u20132020. Projekt zak\u0142ada przeprowadzenie projektu badawczego w formie prac rozwojowych obejmuj\u0105cych swoim zakresem wykonanie pr\u00f3b fermentacyjnych na bazie napoju sojowego pod k\u0105tem wybrania takiej pr\u00f3by napoju o optymalnej koncentracji suchej masy pozwalaj\u0105cej na otrzymanie stabilnego przechowalniczo produktu fermentowanego. Badania b\u0119d\u0105 polega\u0142y na przeprowadzeniu fermentacji napoju sojowego (o okre\u015blonych poziomach zawarto\u015bci suchej masy) przy wybranych parametrach fermentacji i ocenie finalnego produktu pod k\u0105tem kwasowo\u015bci, wygl\u0105du (rozwarstwienie, obecno\u015b\u0107 skrzepu) i ocenie sensorycznej (wygl\u0105d, zapach, smak, konsystencja). Wykonane zostan\u0105 dodatkowe pr\u00f3by nad zastosowaniem substancji i dodatk\u00f3w technologicznych i funkcjonalnych (g\u0142\u00f3wnie s\u0142odz\u0105cych i zag\u0119szczaj\u0105cych), z uwzgl\u0119dnieniem koncepcji \u201eczystej etykiety\u201d, pozwalaj\u0105cych na uzyskanie produkt\u00f3w fermentowanych o stabilnej przechowalniczo jako\u015bci fizykochemicznej i sensorycznej (wygl\u0105d, smak, zapach).Jednocze\u015bnie zostan\u0105 wykonane pr\u00f3by fermentacyjne pod k\u0105tem wybrania kultur starterowych najbardziej przydatnych z jednoczesnym ustaleniem parametr\u00f3w procesowych (temperatury fermentacji i czasu jej trwania). Zak\u0142adany efekt ko\u0144cowy (kamie\u0144 milowy): \u2022 Dob\u00f3r poziomu suchej masy w napoju sojowym do nast\u0119pnych etap\u00f3w \u2022 Okre\u015blenie podstawowych parametr\u00f3w procesu fermentacji (czasu i temperatury), rodzaju i dawki kultury startowej, u\u017cytych dodatk\u00f3w. Efektem ko\u0144cowym b\u0119dzie okre\u015blenie terminu przydatno\u015bci sojowego napoju fermentowanego do spo\u017cycia w oparciu o wyniki oceny sensorycznej oraz prze\u017cywalno\u015bci bakterii startowych w gotowym produkcie podczas ch\u0142odniczego przechowywania, jak r\u00f3wnie\u017c pr\u00f3by poprawienia tej prze\u017cywaln", "BENEFICJENT": "SOLIDA FOOD SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opracowanie technologii otrzymywania na skal\u0119 przemys\u0142ow\u0105 fermentowanego napoju sojowego z wykorzystaniem przemys\u0142owych kultur jogurtowych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.1}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "110000.00", "WARTOSC": "169125.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola", "OPIS": "Doradztwo o charakterze prorozwojowym jakie zostanie zrealizowane w projekcie ma na celu zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci i efektywno\u015bci ekonomicznej przedsi\u0119biorstwa 6G Group. B\u0119dzie zwi\u0105zane b\u0119dzie z projektowanym transferem technologii oraz towarzysz\u0105cymi mu zmianami w organizacji i zarz\u0105dzaniu przedsi\u0119biorstwem, kt\u00f3re warunkuj\u0105 dalszy rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci i wzrost efektywno\u015bci firmy Wnioskodawcy, a tak\u017ce z doradztwem strategicznym dot. rozwoju w oparciu o nowe technologie TIK. Planowane wdro\u017cenie technologii b\u0119dzie mia\u0142o charakter innowacji procesowej. Projektowany transfer technologii zwi\u0105zany jest z wdro\u017ceniem zintegrowanego systemu informatycznego klasy ERP i workflow, maj\u0105cego wesprze\u0107 wszystkie kluczowe obszary dzia\u0142alno\u015bci sp\u00f3\u0142ki. Wnioskodawca dokona\u0142 wyboru warunkowego Instytucji Otoczenia Biznesu w drodze post\u0119powania o udzielenie zam\u00f3wienia, z zachowaniem zasady konkurencyjno\u015bci. Us\u0142ugi b\u0119d\u0105 \u015bwiadczone przez akredytowan\u0105 IOB Netrix Group sp. z o.o. Doradztwo obejmowa\u0107 b\u0119dzie us\u0142ugi doradcze \u2013 m.in. w zakresie identyfikacji i analizy dost\u0119pnych technologii oraz doradztwa w wyborze optymalnej \u015bcie\u017cki rozwoju z wykorzystaniem TIK \u2013 oraz us\u0142ugi eksperckie \u2013 m.in. opracowania wynik\u00f3w audytu IT, analiz potrzeb, mo\u017cliwo\u015bci, potencjalnych korzy\u015bci dot. wyboru danej technologii, uwarunkowania wynikaj\u0105cego z istniej\u0105cych proces\u00f3w biznesowych i projektowania ich zmian, dokumentacji funkcjonalnej i technicznej przygotowuj\u0105cej do wdro\u017cenia. Zaplanowane do realizacji dzia\u0142ania wykorzystywa\u0107 b\u0119d\u0105 przede wszystkim metody audytowe i szeroko rozumian\u0105 analiz\u0119 biznesow\u0105 w obszarze IT. Obszary te zostan\u0105 w projekcie wyodr\u0119bnione w ramach zadania g\u0142\u00f3wnego i przek\u0142ada\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 na cele szczeg\u00f3\u0142owe projektu. Rezultatem b\u0119dzie dokumentacja doradcza \u2013 analityczna, audytowa oraz ekspercka \u2013 stanowi\u0105ca element budowania strategicznego rozwoju przedsi\u0119biorstwa Wnioskodawcy. Projekt zosta\u0142 zaplanowany do realizacji w okresie 2017-10-01 - 2018-03-31.", "BENEFICJENT": "6G GROUP SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wsparcie doradcze IOB w rozwoju przedsi\u0119biorstwa 6G GROUP sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.37}, {"DATA_KONIEC": "2017-03-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "97500.00", "WARTOSC": "159900.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola", "OPIS": "Firma dzia\u0142a na rynku Mazowsza i zajmuje si\u0119 sprzeda\u017c\u0105 mi\u0119sa owczego (siedziba zarejestrowana jest na terenie wiejskim w miejscowo\u015bci Stefanowo). Projekt polega na okre\u015blenie przydatno\u015bci do tuczu pasz pozyskanych jako uboczny produkt z przemys\u0142u lekkiego (j\u0119czmie\u0144 pobrowarniany, marchew uzyskana po produkcji soku, wys\u0142odki buraczane i inne) oraz na podstawie uzyskanych wynik\u00f3w opracowanie odpowiedniej receptury (mieszanki) do stosowania w hodowli. Opracowane b\u0119d\u0105 przynajmniej dwie propozycje mieszanek pe\u0142noporcjowych na podstawie analizy dost\u0119pno\u015bci do pasz ubocznych pozyskiwanych z przemys\u0142u lekkiego. Projekt swoimi za\u0142o\u017ceniami nawi\u0105zuje do unijnej polityki jako\u015bciowej, kt\u00f3ra w co raz wi\u0119kszym stopniu stawia na rozwi\u0105zania ekologiczne. Aktualny trend polegaj\u0105cy na zwi\u0119kszeniu mo\u017cliwo\u015bci i zakresu wykorzystania w \u017cywieniu zwierz\u0105t produkt\u00f3w ubocznych przemys\u0142u rolno-spo\u017cywczego wymaga cz\u0119sto zastosowania specjalnych zabieg\u00f3w technologicznych, takich jak suszenie, obr\u00f3bka cieplna czy dzia\u0142anie ci\u015bnieniem lub nawet \u0142\u0105czne dzia\u0142anie kilku tych czynnik\u00f3w. Zabiegi te najcz\u0119\u015bciej podnosz\u0105 warto\u015b\u0107 pokarmow\u0105 i trwa\u0142o\u015b\u0107 tych pasz, jednak r\u00f3wnocze\u015bnie wp\u0142ywaj\u0105 na wzrost ich ceny. W wielu przypadkach jest to istotna bariera, hamuj\u0105ca stosowanie tak przetworzonych pasz pochodzenia przemys\u0142owego w \u017cywieniu zwierz\u0105t gospodarskich. Dotyczy to niestety obecnie w bardzo du\u017cym stopniu wykorzystywania ich w \u017cywieniu owiec. W przypadku naszego produktu wyb\u00f3r mieszanki paszowej przydatnej do poprawy jako\u015bci tusz dostarczanych na rynek krajowy zostanie opracowany z pomini\u0119ciem ww. etap\u00f3w dzi\u0119ki czemu sk\u0142adniki nie b\u0119d\u0105 poddawane obr\u00f3bkom chemicznym i w dalszym ci\u0105gu zachowaj\u0105 swoje ekologiczne w\u0142a\u015bciwo\u015bci. Badania zostan\u0105 zlecone Jednostce Naukowo\u2013Badawczej Szkole G\u0142\u00f3wnej Gospodarstwa Wiejskiego Warszawie- Zak\u0142ad Hodowli Owiec i K\u00f3z. W przypadku uzyskania pozytywnych wynik\u00f3w bada\u0144 rozwi\u0105zanie zostanie wdro\u017cone bezpo\u015brednio w prowadzonych hodowlach owiec.", "BENEFICJENT": "\"MEAT-FARM\" RADOS\u0141AW \u0141UCZAK", "TYTUL": "Opracowanie warto\u015bciowej pokarmowej paszy do tuczu jagni\u0105t przeznaczonych na rynek krajowy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.87}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "97500.00", "WARTOSC": "159900.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola", "OPIS": "Firma zajmuje si\u0119 sprzeda\u017c\u0105 mi\u0119sa owczego (siedziba na terenie wiejskim w miejsc. Stefanowo). Celem bada\u0144 b\u0119dzie okre\u015blenie oddzia\u0142ywania przygotowanego planu \u017cywieniowego na finalny stopie\u0144 umi\u0119\u015bnienia tuszy oraz cechy jako\u015bci mi\u0119sa jagni\u0119cego uzyskanego jako element materia\u0142u rze\u017anego. W dzisiejszych czasach wiele m\u00f3wi si\u0119 o ,,jako\u015bci zdrowotnej\u201d produkt\u00f3w. Poj\u0119cie to stanowi oddzielne kryterium w ocenie biologicznej warto\u015bci produkt\u00f3w spo\u017cywczych, wykraczaj\u0105ce poza ich warto\u015b\u0107 od\u017cywcz\u0105. Istnieje bowiem mo\u017cliwo\u015b\u0107 oddzia\u0142ywania poprzez sk\u0142ad i w\u0142a\u015bciwo\u015bci \u017cywno\u015bci na procesy metaboliczne, a przez to na zwi\u0119kszenie psychicznej i fizycznej sprawno\u015bci organizmu cz\u0142owieka i wydolno\u015bci jego mechanizm\u00f3w obronnych (Zdu\u0144czyk, 2000). Produkty pochodzenia zwierz\u0119cego, w tym mi\u0119so, s\u0105 cz\u0119sto przez konsument\u00f3w traktowane jako czynnik sprzyjaj\u0105cy wyst\u0119powaniu chor\u00f3b cywilizacyjnych, co w praktyce stanowi \u201enieprawdziwe\u201d przekonanie. W nauce, jak i praktyce zwraca si\u0119 obecnie szczeg\u00f3ln\u0105 uwag\u0119 na okre\u015blenie uwarunkowa\u0144 oraz mo\u017cliwo\u015bci korzystnego modyfikowania jako\u015bci zdrowotnej spo\u017cywczych produkt\u00f3w zwierz\u0119cych pod k\u0105tem wymaga\u0144 konsumenta ju\u017c na etapie produkcji surowca. W zwi\u0105zku z powy\u017cszym przedmiotem naszych bada\u0144 b\u0119dzie pr\u00f3ba opracowania \u201ereceptury\u201d piel\u0119gnacji oraz \u017cywienia na podstawie dw\u00f3ch grup selekcyjnych celem ich por\u00f3wnania i okre\u015blenia najlepszej efektywno\u015bci tuczu, warto\u015bci rze\u017anej i sk\u0142adu chemicznego mi\u0119sa jagni\u0105t, a tak\u017ce warto\u015bci kulinarnych oraz dietetycznych materia\u0142u rze\u017anego. Badania b\u0119d\u0105 realizowane przy uwzgl\u0119dnieniu zasad ekologicznej hodowli i zostan\u0105 zlecone Jednostce Naukowo \u2013Badawczej Szkole G\u0142\u00f3wnej Gospodarstwa Wiejskiego Warszawie - Zak\u0142ad Hodowli Owiec i K\u00f3z. W przypadku uzyskania pozytywnych wynik\u00f3w bada\u0144 rozwi\u0105zanie zostanie skomercjalizowane poprzez ich sprzeda\u017c do gospodarstw prowadzonych hodowle owiec. Do tej pory wnioskodawca nie zleca\u0142 ani nie zakupywa\u0142 wynik\u00f3w prac badawczych, kt\u00f3re by\u0142y finansowane z pomocy publicznej i pomocy deminimi", "BENEFICJENT": "\"MEAT-FARM\" RADOS\u0141AW \u0141UCZAK", "TYTUL": "Zlecenie bada\u0144 jako\u015bci tusz oraz przydatno\u015bci kulinarnej jagni\u0105t pozyskiwanych na potrzeby rynku mazowieckiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.87}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "58240.00", "WARTOSC": "89544.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola", "OPIS": "Wnioskodawca firma TWINS PROJECT Adam Zienta\u0142a specjalizuje si\u0119 w projektowaniu, budowaniu i wyposa\u017ceniu obiekt\u00f3w architektury tj. obiekty sportowo rekreacyjne, place zabaw, boiska wielofunkcyjne, obiekty kubaturowe, parki. Firma stara si\u0119 zbudowa\u0107 kompleksow\u0105 us\u0142uge zwi\u0105zan\u0105 z realizacj\u0105 ca\u0142o\u015bciowego procesu inwestycyjnego w budownictwie, bierze udzia\u0142 w projektach opartych na partnerstwo publiczno prywatne. Firma oferuje tak\u017ce realizacje i wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 zwi\u0105zanych z OZE (fotwoltaika, zielone dachy) . G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci firmy Wnioskodawcy przez zakup specjalistycznych us\u0142ug doradczych. Wnioskodawca nab\u0119dzie us\u0142ug\u0119 doradztwa od Instytucji Otoczenia Biznesu posiadaj\u0105cej kompetencje w zakresie przedmiotowego projektu . Wnioskodawca wskazuje na realn\u0105 potrzeb\u0119 realizacji projektu, z uwagi na pilna potrzeb\u0119 usprawnienia zarz\u0105dzania procesami biznesowymi na coraz trudniejszym rynku budowlanym, kt\u00f3ry cechuje si\u0119 bardzo du\u017c\u0105 konkurencyjno\u015bci\u0105 otoczenia r\u00f3wnie\u017c w sferze zarz\u0105dzania jako\u015bci\u0105 oraz zarz\u0105dzania procesami biznesowym W zwi\u0105zku z czym, istnieje potrzeba nie tylko wykorzystania w pe\u0142ni swojego potencja\u0142u,ale tak\u017ce konieczno\u015b\u0107 stworzenia systemowego mechanizmu reakcji na zmiany otoczenia konkurencyjnego firmy. Wnioskodawca zajmuje si\u0119 dzia\u0142alno\u015bci\u0105 projektow\u0105 oraz budowlan\u0105. Otoczenie konkurencyjne na rynku zam\u00f3wie\u0144 publicznych lub PPP oraz Liczba us\u0142ug, rozwi\u0105za\u0144 dost\u0119pnych obecnie na rynku jest ogromna i stale ro\u015bnie, co powoduje powa\u017cn\u0105 presje konkurencyjn\u0105, st\u0105d tez istnieje potrzeba podj\u0119cia stosownych dzia\u0142a\u0144 oraz pozyskanie nowej specjalistycznej wiedzy w celu uzyskania najwy\u017cszej sprawno\u015bci dzia\u0142ania w obr\u0119bie specjalizacji firmy", "BENEFICJENT": "TWINS PROJECT ADAM ZIENTA\u0141A", "TYTUL": "Podniesienie jako\u015bci us\u0142ug \u015bwiadczonych przez TWINS PROJECT Adam Zienta\u0142a dzi\u0119ki zakupowi us\u0142ug doradczych w zakresie optymalizacji i poprawy jako\u015bci proces\u00f3w w dzia\u0142alno\u015bci firmy.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.31}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3999857.32", "WARTOSC": "4999821.65", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie na obszarze 7 gmin nale\u017c\u0105cych do ZIT WOF (Warszawa, Grodzisk Mazowiecki, Otwock, \u017byrard\u00f3w, Koby\u0142ka, Lesznowola, Stare Babice). Wsparcie zostanie skier. do 1900 ucz./uczennic (969M/931K) oraz 164 nauczycielek/li (147K/17M) z 38 szk\u00f3\u0142 (20 szk\u00f3\u0142 podst. i 18 gimnazj\u00f3w) zlokaliz. na w/w obszarze. W gr. szk\u00f3\u0142 bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie s\u0105 szko\u0142y integracyjne, zespo\u0142y szk\u00f3\u0142 i szko\u0142y z teren\u00f3w wiejskich. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do rozwoju kompet. kluczowych i kszta\u0142t. w\u0142. postaw i umiej\u0119t. Ucz./uczennic oraz umo\u017cliwi stworzenie warunk\u00f3w dla nauczania metod\u0105 eksperymentu poprzez wyposa\u017cenie 38 szk\u00f3\u0142 w narz\u0119dzia do nauczania przedm. przyrodn. (wyposa\u017cenie szkolnych pracowni przyrody, zest. eduk. \"WODA\", zes. Informat.) i realizacj\u0119 38 projekt\u00f3w eduk.-badawczych. G\u0142. celem projektu jest zwi\u0119kszenie kompet. Ucz./uczennic w zakresie przedm. mat.-przyrodniczych i informatyki oraz kszta\u0142towanie postaw kreatywno\u015bci i umiej\u0119tno\u015bci pracy zespo\u0142owej. Zostanie przeprow. cykl zaj\u0119\u0107 dla ucz./uczennic z wykorzys. przestrzeni CNK (laboratoria, wystawy sta\u0142e i czasowe). Ucz./uczennice wezm\u0105 a udzia\u0142 w zaj\u0119ciach dodatkowych z wykorzyst. nowych narz\u0119dzi eduk. i informat.. Wezm\u0105 r\u00f3wnie\u017c udzia\u0142 w zaj. terenowych i zrealizuj\u0105 projekty eduk.-badawcze. Dzi\u0119ki udzia\u0142owi w programie ucz./uczennice poznaj\u0105 nowe met. pracy, naucz\u0105 si\u0119 rozwi\u0105zywa\u0107 problemy z wykorzyst. met. badaw., samodzielnie wykonaj\u0105 eksperymenty oraz zaplanuj\u0105 i przeprowadz\u0105 projekty naukowe. Integraln\u0105 cz\u0119\u015bci\u0105 projektu jest kompleksowy program warsztat\u00f3w dla nauczycieli przyrody, geografii, fizyki, chemii, biologii, matematyki i informatyki. Obejmuje on cykl zaj\u0119\u0107, dotycz\u0105cych m.in. roli nauki w edukacji, sposob\u00f3w wykorzystania technik i narz\u0119dzi wspieraj\u0105cych uczenie si\u0119, organizacji czasu i przestrzeni edukacyjnych. Dzi\u0119ki warsztatom nauczyciele/lki b\u0119d\u0105 potrafili wspiera\u0107 ucz./uczennice w tw\u00f3rczym rozwi\u0105\u017c. problem\u00f3w i tworzy\u0107 warunki sprzyjaj\u0105ce rozwojowi ich kreatywno\u015bci.", "BENEFICJENT": "CENTRUM NAUKI KOPERNIK", "TYTUL": "Szko\u0142a bli\u017cej nauki - stworzenie w 7 gminach Warszawskiego Obszaru Funkcjonalnego warunk\u00f3w dla nauczania opartego na metodzie eksperymentu poprzez zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji nauczycielek i nauczycieli w zakresie pracy metod\u0105 eksperymentu, wyposa\u017cenie szk\u00f3\u0142 w zestawy edukacyjne i narz\u0119dzia do nauczania przedmiot\u00f3w przyrodniczych oraz rozw\u00f3j kompetencji uczni\u00f3w i uczennic w zakresie przedmiot\u00f3w przyrodniczych m.in. poprzez realizacj\u0119 projekt\u00f3w edukacyjno-badawczych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.05}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "195969.58", "WARTOSC": "244961.98", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Pra\u017cm\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Tarczyn", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM PROJEKTU jest wykrycie uczni\u00f3w kl. I szk\u00f3\u0142 podstawowych w roku szkolnym 2017/2018 oraz 2018/2019 z powiatu piaseczy\u0144skiego, u kt\u00f3rych wyst\u0119puje podejrzenie zaburze\u0144 s\u0142uchu. Planowane zadania s\u0105 zgodne z za\u0142o\u017ceniami Regionalnego Programu Zdrowotnego Samorz\u0105du Wojew\u00f3dztwa Mazowieckiego (RPZ) i obejmuj\u0105: akcje informacyjne, dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne dla rodzic\u00f3w i dzieci, badania przesiewowe s\u0142uchu dla uczni\u00f3w klas I szk\u00f3\u0142 podstawowych oraz konferencje szkoleniowe dla personelu medycznego. G\u0141\u00d3WNI UCZESTNICY PROJEKTU obj\u0119ci wsparciem bezpo\u015brednim to dzieci ucz\u0105ce si\u0119 w klasach I szk\u00f3\u0142 podstawowych z obszaru wojew\u00f3dztwa mazowieckiego, z powiatu piaseczy\u0144skiego w roku szkolnym 2017/2018 oraz 2018/2019. Ponadto dzia\u0142aniami zostan\u0105 obj\u0119ci r\u00f3wnie\u017c rodzice/opiekunowie, personel plac\u00f3wek o\u015bwiatowych oraz personel medyczny. ZAK\u0141ADANY WSKA\u0179NIK REZULTATU: liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug zdrowotnych, istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu. ZAK\u0141ADANE WSKA\u0179NIKI PRODUKTU: liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami zdrowotnymi w programie, liczba dzieci uczestnicz\u0105cych w programie, liczba rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w dzieci oraz personelu pedagogicznego uczestnicz\u0105cych w zaj\u0119ciach, liczba personelu medycznego uczestnicz\u0105cego w szkoleniach oraz liczba opracowanych wzor\u00f3w materia\u0142\u00f3w informacyjno \u2013 edukacyjnych. Pozosta\u0142e wska\u017aniki okre\u015blone w RPZ b\u0119d\u0105 wykazane i raportowane na etapie realizacji Projektu. Na podstawie dotychczas zrealizowanych program\u00f3w bada\u0144 przesiewowych s\u0142uchu w szko\u0142ach podstawowych wojew\u00f3dztwa mazowieckiego wynika, \u017ce w Projekcie we\u017amie udzia\u0142 oko\u0142o 80% populacji docelowej. Instytut Fizjologii i Patologii S\u0142uchu (IFPS) posiada potencja\u0142 finansowy, kadrowy oraz techniczny umo\u017cliwiaj\u0105cy OBJ\u0118CIE BADANIAMI CA\u0141EJ POPULACJI UCZNI\u00d3W KL. I szk\u00f3\u0142 podstawowych z powiatu piaseczy\u0144skiego.", "BENEFICJENT": "INSTYTUT FIZJOLOGII I PATOLOGII S\u0141UCHU", "TYTUL": "Badania przesiewowe s\u0142uchu uczni\u00f3w klas I szk\u00f3\u0142 podstawowych na terenie powiatu piaseczy\u0144skiego w roku szkolnym 2017/2018 oraz 2018/2019", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.09}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-16", "DATA_START": "2016-02-19", "DOFINANSOWANIE": "10927.21", "WARTOSC": "168595.85", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola", "OPIS": "Za\u0142o\u017cenia proj: Przedmiotem proj.jest zakup od Uniwersytetu Medycznego i Uniwersytetu Przyrodniczego z Poznania us\u0142ugi polegaj\u0105cej na opracowaniu ZNACZ\u0104CO ULEPSZONEGO PRODUKTU z cholin\u0105 dla ci\u0119\u017carnych matek.Us\u0142uga realiz.b\u0119dzie w okresie 19.02.2016-18.09.2016 r.(7 miesi\u0119cy). Cele g\u0142\u00f3wny: Zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci B+R firmy Holbex prowadz\u0105cych do wdro\u017cenia innowacyjnego produktu specjalnego przeznaczenia medycznego przy wsp\u00f3\u0142pracy z instytucjami naukowymi zgodnie z SZOOP RPO WM 2014-2020, dzia\u0142anie 1.2. Cel szczeg\u00f3\u0142owy - przy pomocy zleconych bada\u0144 dok\u0142adne ustalenie niedobor\u00f3w w populacji,ewentualne zwi\u0119kszenie ilo\u015bci choliny w produkcie,tak aby by\u0142a skrojona na miar\u0119 rzeczywistych,zbadanych niedobor\u00f3w. Zakres proj: Obejmuje opracowanie znacz\u0105co ulepszonego produktu poprzez wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z jednostkami naukowymi - wdro\u017cenie po zamkni\u0119ciu projektu we w\u0142asnym zakresie Wnioskodawcy. Proj. podzielono na 4 etapy zleconych bada\u0144 przyporz\u0105dkowuj\u0105c ka\u017cdy z nich w\u0142a\u015bciwej jednostce: 1-Okre\u015blenie poziomu spo\u017cycia choliny w grupie ci\u0119\u017carnych- odpowiada UM i UP w Poznaniu; 2-Okre\u015blenie cz\u0119sto\u015bci wyst\u0119powania polimorfizm\u00f3w genetycznych wp\u0142ywaj\u0105cych na poziom choliny u kobiet ci\u0119\u017carnych-UM; 3-Opracowanie na podstawie uzyskanych danych optymalnej ilo\u015bci choliny w preparacie dedykowanym dla kobiet ci\u0119\u017carnych-zwi\u0105zanym z endogenn\u0105 syntez\u0105 choliny-Holbex; 4-Publikacja wynik\u00f3w bada\u0144 UM i UP / Holbex. Grupa docel: -personel medyczny; -populacja kobiet planuj\u0105cych ci\u0105\u017c\u0119; -kobiety ci\u0119\u017carne. Proj.spe\u0142nia kryterium merytoryczne szczeg\u00f3\u0142. 2-zgodno\u015b\u0107 z 2 obszarami inteligentnej specjalizacji wojew\u00f3dztwa. Promocja choliny jako niezb\u0119dnego sk\u0142adnika o znacznym potencjale epigenetycznym(edukacja),kt\u00f3ry mo\u017ce kszta\u0142towa\u0107 tera\u017aniejsze i przysz\u0142e zdrowie dziecka(jako\u015b\u0107 \u017cycia i zdrowie),poprzez dostarczania preparat\u00f3w o odpowiednio wysokich dawkach choliny,kt\u00f3re zosta\u0142y opracowane na podstawie bada\u0144 z udzia\u0142em polskich kobiet ci\u0119\u017carnych(bezpieczna \u017cywno\u015b\u0107 prozdrowotna,zaawansowana", "BENEFICJENT": "NUTROPHARMA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zakup us\u0142ugi badawczo-rozwojowej na potrzeby rozwoju innowacyjnego produktu z cholin\u0105 dla ci\u0119\u017carnych firmy Holbex Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.43}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-04-02", "DOFINANSOWANIE": "773650.08", "WARTOSC": "967062.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Pra\u017cm\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Tarczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa", "OPIS": "Celem g\u0142. proj. jest \" Zwi\u0119kszenie uczestnictwa 280os. (112M i 168K) doros\u0142ych 25+ z ter. m.st. Wa-wy i pow. piaseczy\u0144skiego, w edu. formalnej i wzrost ich konkurent. na rynku pr., poprzez udzia\u0142 w dzia\u0142aniach zwi\u0105zanych z kompetencjami kluczowymi (j. ang., TIK). do 31.12.2019.\". W ramach proj. zaplanowano realizacj\u0119 4 Zada\u0144 (1. Kurs z j. ang.; 2. Certyfikacja - kursy j. angielskiego; 3. Szkolenia komputerowe; 4. Certyfikacja - szkolenia komputerowe). Dodatkowo zaplanowano wska\u017aniki odnosz\u0105ce si\u0119 do 280 os\u00f3b, kt\u00f3re wezm\u0105 udzia\u0142 w projekcie, a tak\u017ce 196 os\u00f3b, kt\u00f3re w trakcie realizacji i udzia\u0142u w projekcie uzyskaj\u0105 kwalifikacje potwierdzone egzaminem zgodnie z brzmieniem kryterium dost\u0119pu nr 2 i 4. W proj. zaplanowano dzia\u0142ania zako\u0144czone procesem formalnego potwierdzania nabytych kwalifikacji. W przypadku realizacji Zadania nr 3 (TIK), zakres wsparcia obejmie szkolenia ko\u0144cz\u0105ce si\u0119 uzyskaniem certyfikatu ECDL lub r\u00f3wnowa\u017cnym. potwierdzaj\u0105cego zdobycie przez uczestnik\u00f3w projektu okre\u015blonych kwalifikacji cyfrowych wg standardu okre\u015blonego w za\u0142. nr 11 do Regulaminu. W przepadku kurs\u00f3w j\u0119zykowych (Zadanie nr 1) ko\u0144czy\u0107 si\u0119 one b\u0119d\u0105 formalnym wynikiem oceny i walidacji (zgodnie z Europejskim Systemem Opisu Kszta\u0142cenia J\u0119zykowego). Proj. spe\u0142nia kryt. merytor. szczeg.: - nr 1 - co najmniej 60 % uczest. Stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 os. w wieku od 25 lat to 50 lat; - nr 2 - w wyniku udzia\u0142u w proj. co najmniej 60 % os. obj\u0119tych wsparciem osi\u0105gnie pe\u0142en poziom bieg\u0142o\u015bci j\u0119zykowej - zgodny z ESOKJ (g\u0142. na poziomie A, B) \u2013 w proj. za\u0142. 70%; - nr 3 - w wyniku udzia\u0142u w proj. co najmniej 60 %os. obj\u0119tych wsparciem uzyska certyfikat potwierdzaj\u0105cy kwalifikacje cyfrowe - w proj. za\u0142. 70%.", "BENEFICJENT": "INSTYTUT ROZWOJU OSOBISTEGO SP.Z O.O.", "TYTUL": "Podnie\u015b swoje kwalifikacje!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.4}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "2129899.56", "WARTOSC": "3266318.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Bia\u0142obrzegi | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Promna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Stara B\u0142otnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Stromiec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Wy\u015bmierzyce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Glinojeck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Go\u0142ymin-O\u015brodek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Grudusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ojrze\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Opinog\u00f3ra G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Regimin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: So\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Borowie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Maciejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Miastk\u00f3w Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Parys\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Pilawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Sobolew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Trojan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Wilga | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u017belech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Pacyna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Sanniki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Szczawin Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Podkowa Le\u015bna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: \u017babia Wola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Belsk Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: B\u0142\u0119d\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Chyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Goszczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Gr\u00f3jec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Jasieniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Mogielnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Nowe Miasto nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Pniewy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Warka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Garbatka-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: G\u0142owacz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Gniewosz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Grab\u00f3w nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Kozienice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Magnuszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Sieciech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Niepor\u0119t | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Serock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Chotcza | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Ciepiel\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Lipsko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Rzeczni\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Sienno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Solec nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Huszlew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: \u0141osice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Olszanka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Plater\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Sarnaki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Stara Kornica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Czerwonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Karniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Krasnosielc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Mak\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: M\u0142ynarze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: P\u0142oniawy-Bramura | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: R\u00f3\u017can | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Rzewnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Sypniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Szelk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ceg\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: D\u0119be Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Dobre | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Halin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Jakub\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ka\u0142uszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Latowicz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mrozy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Siennica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Stanis\u0142aw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Sulej\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Dzierzgowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Lipowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: M\u0142awa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Strzegowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Stupsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szre\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szyd\u0142owo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wieczfnia Ko\u015bcielna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wi\u015bniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Czosn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Leoncin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nasielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Pomiech\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Zakroczym | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Baranowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czarnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czerwin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Goworowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Kadzid\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Lelis | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: \u0141yse | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Myszyniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Olszewo-Borki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Rzeku\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Troszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka, GM.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Andrzejewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Boguty-Pianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Brok | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ma\u0142kinia G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Nur | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Stary Luboty\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Szulborze Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: W\u0105sewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Zar\u0119by Ko\u015bcielne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Celestyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Karczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Ko\u0142biel | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Osieck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Sobienie-Jeziory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Pra\u017cm\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Tarczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bodzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Brudze\u0144 Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bulkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Drobin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: G\u0105bin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: \u0141\u0105ck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Ma\u0142a Wie\u015b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Nowy Dunin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Radzanowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142ubice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142upno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Stara Bia\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Staro\u017areby | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Wyszogr\u00f3d | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Baboszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Czerwi\u0144sk nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Dzierz\u0105\u017cnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Joniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Naruszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Nowe Miasto | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Sochocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Za\u0142uski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Brwin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Chorzele | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Jednoro\u017cec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krasne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krzynow\u0142oga Ma\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Borkowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Gielni\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Klw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Odrzyw\u00f3\u0142 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Potwor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Przysucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Rusin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Wieniawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Gzy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Obryte | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pokrzywnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pu\u0142tusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: \u015awiercze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Winnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Zatory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom, GM.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: G\u00f3zd | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: I\u0142\u017ca | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jastrz\u0119bia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jedli\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jedlnia-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Kowala | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Pionki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Pionki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Przytyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Skaryszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Wierzbica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Wolan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Zakrzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Domanice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Korczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Kotu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mokobody | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mordy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Paprotnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Przesmyki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sk\u00f3rzec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sucho\u017cebry | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wi\u015bniew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wodynie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Zbuczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Gozdowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Mochowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Ro\u015bciszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Szczutowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Zawidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Broch\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: I\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: M\u0142odzieszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Nowa Sucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Rybno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Teresin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Bielany | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Ceran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Jab\u0142onna Lacka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Kos\u00f3w Lacki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Repki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Sabnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Sterdy\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Chlewiska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Jastrz\u0105b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Mir\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Oro\u0144sko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Szyd\u0142owiec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Kampinos | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Leszno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Gr\u0119bk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Korytnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Liw | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: \u0141och\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Miedzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Sadowne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Stoczek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: W\u0119gr\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Wierzbno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Jad\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Klemb\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Strach\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: T\u0142uszcz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Bra\u0144szczyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: D\u0142ugosiod\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Rz\u0105\u015bnik | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Somianka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Wyszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Zabrodzie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Kazan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Policzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Przy\u0142\u0119k | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Tcz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Zwole\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Bie\u017cu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Kuczbork-Osada | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lubowidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lutocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Siemi\u0105tkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: \u017buromin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Mszczon\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Puszcza Maria\u0144ska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Radziejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Wiskitki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "Projekt polega na podniesieniu konkurencyjno\u015bci sektora MSP poprzez udzielanie specjalistycznego doradztwa. Sekwencja Sp. z o.o. jako akredytowany IOB, posiada do\u015bwiadczenie i wiedz\u0119, kt\u00f3ra pozwoli \u015bwiadczy\u0107 szereg us\u0142ug doradczych podmiotom sektora mikro, ma\u0142ych \u015brednich przedsi\u0119biorstw. Grup\u0105 docelow\u0105, kt\u00f3ra we\u017amie udzia\u0142 w projekcie i stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 podmioty, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 we wczesnej fazie rozwoju tj. do 24 miesi\u0119cy z woj. mazowieckiego. Dodatkowo firmy te b\u0119d\u0105 posiada\u0142y potencja\u0142 technologiczny, kt\u00f3ry prze\u0142o\u017cy si\u0119 na wdro\u017cenie innowacji technologicznej w dzia\u0142alno\u015bci. Faza pocz\u0105tkowa ka\u017cdej dzia\u0142alno\u015bci jest kluczow\u0105 w rozwoju firmy. To w tym etapie podejmowane s\u0105 decyzje dotycz\u0105ce podstawowych cel\u00f3w funkcjonowania firmy, okre\u015blona zostaje koncepcja prowadzonego biznesu. Faza startowa ma strategiczne znaczenie dla dalszych etap\u00f3w rozwoju i wzrostu przedsi\u0119biorstwa. W tym w\u0142a\u015bnie okresie kluczowe jest podj\u0119cie odpowiednich krok\u00f3w dla dalszego rozwoju i wdra\u017cania innowacji w organizacji. Na tym etapie firma b\u0119dzie mog\u0142a skorzysta\u0107 ze specjalistycznego doradztwa IOB \u2013Sekwencji, w zakresie us\u0142ug z nast\u0119puj\u0105cych grup tematycznych: informacyjne, doradztwo og\u00f3lne, doradztwo finansowe i ksi\u0119gowe, doradztwo prawne, doradztwo techniczno- administracyjne. W projekcie zak\u0142ada si\u0119 wsparcie specjalistyczne minimum 35 podmiot\u00f3w znajduj\u0105cych si\u0119 we wczesnej fazie rozwoju. Projekt podzielono na 5 etap\u00f3w. W Zad. 1 opracowano strategi\u0119 biznesow\u0105, w kt\u00f3rej dog\u0142\u0119bnie przeanalizowano rynek, konkurencyjne us\u0142ugi oraz przedstawiono szczeg\u00f3\u0142owo koncepcj\u0119 projektu. W Zad. 2 nast\u0105pi szczeg\u00f3\u0142owe opracowanie metodologii prowadzenia projektu, modyfikacja systemu IT wspieraj\u0105cego pozyskanie uczestnik\u00f3w i prowadzenie projekt\u00f3w, oraz opracowana zostanie strona www projektu. . Zad.3 to rozpocz\u0119cie \u015bwiadczenia us\u0142ug. Zadanie 4 oraz 5 skupi si\u0119 na dog\u0142\u0119bnej realizacji us\u0142ug u wyselekcjonowanych podmiot\u00f3w oraz ewaluacji projekt\u00f3w.", "BENEFICJENT": "SEKWENCJA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Fundusz Wspierania Innowacji Sekwencja szans\u0105 na wsparcie pocz\u0105tkowej fazy rozwoju przedsi\u0119biorstw.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.39}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-01", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "365750.00", "WARTOSC": "457187.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Pra\u017cm\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Tarczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM PROJEKTU jest wzrost \u015bwiadomo\u015bci w\u015br\u00f3d 2.350 mieszka\u0144c\u00f3w m.st. Warszawy i powiatu piaseczy\u0144skiego gm.: G\u00f3ra Kalwaria, Konstancin-Jeziorna, Piaseczno, Tarczyn, Lesznowola, Pra\u017cm\u00f3w; m.: G\u00f3ra Kalwaria, Konstancin-Jeziorna, Piaseczno i Tarczyn (w tym 940 M i 1.410 K) zwi\u0105zanych z zagro\u017ceniami jakie niesie cukrzyca i obj\u0119cie ich konsultacjami lekarskimi w kierunku wykrywania cukrzycy do 30.08.2019r. Planowane zadania s\u0105 zgodne z za\u0142o\u017ceniami Regionalnego Programu Zdrowotnego Samorz\u0105du Woj.Mazowieckiego (RPZ) i obejmuj\u0105: akcj\u0119 informacyjn\u0105 (modu\u0142 I), konsultacje lekarskie i dzia\u0142ania edukacyjne (modu\u0142 II) i szkolenia personelu medycznego (modu\u0142 III) . G\u0141\u00d3WNI UCZESTNICY PROJ. obj\u0119ci wsparciem bezpo\u015brednim to osoby pow. 60 r.\u017c. mieszkaj\u0105ce w Warszawie i pow.piaseczy\u0144skim dotychczas niediagnozowane w kierunku cukrzycy, kt\u00f3re podpisz\u0105 druk \u015bwiadomej zgody na udzia\u0142 w projekcie. Ponadto dzia\u0142aniami zostan\u0105 obj\u0119ci r\u00f3wnie\u017c lekarze/piel\u0119gniarki, personel plac\u00f3wek prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 lecznicz\u0105. ZAK\u0141ADANY WSKA\u0179NIK REZULTATU: liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug zdrowotnych, istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu. ZAK\u0141ADANE WSK.PRODUKTU: liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami zdrowotnymi w programie, liczba personelu medycznego uczestnicz\u0105cego w szkoleniach oraz liczba wyk\u0142ad\u00f3w dla pacjent\u00f3w dotycz\u0105ce w szczeg\u00f3lno\u015bci diety i aktywno\u015bci fizycznej. Pozosta\u0142e wska\u017aniki okre\u015blone w RPZ b\u0119d\u0105 wykazane i raportowane zgodnie z \u00a730 pkt 3 wzoru umowy rycza\u0142towej dla przedmiotowego konkursu. Wnioskodawca we wsk.rezultatu nr 2 oraz wska\u017anikach produktu nr 3, 4, 5, 6, 7, i 8 wskaza\u0142 warto\u015bci docelowe na poziomie \"0\" - ich oszacowanie jest mo\u017cliwe wy\u0142\u0105cznie na etapie realizacji proj. i b\u0119dzie raportowane zgodnie z zapisami umowy o dofinasowanie - inform.zostan\u0105 przekazane w terminie okre\u015blonym w \u00a730 pkt 3 wzoru umowy rycza\u0142towej. Projekt spe\u0142ni KRYTERIUM MERYTOR. SZCZEG\u00d3\u0141OWE nr 7 - opis w sekcji D (opis zadania nr 3)", "BENEFICJENT": "EUROPEJSKIE CENTRUM SZKOLE\u0143 SP. ZO.O.", "TYTUL": "Profilaktyka cukrzycy w Warszawie i powiecie piaseczy\u0144skim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.18}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "498250.00", "WARTOSC": "622812.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Podkowa Le\u015bna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Niepor\u0119t | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Halin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Sulej\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Czosn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Karczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Brwin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Leszno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "Zaj\u0119cia z doradztwa edukacyjno-zawodowego powinny w naszych realiach by\u0107 odpowiedzi\u0105 na uwarunkowania rynku pracy i gospodarki. Powinny te\u017c dostarcza\u0107 uczniom i u\u0142atwia\u0107 im wyb\u00f3r kierunk\u00f3w kszta\u0142cenia, kt\u00f3ry zwi\u0119kszy w przysz\u0142o\u015bci szanse na znalezienie intratnej posady. Nie wszystkie szko\u0142y dysponuj\u0105 odpowiedni\u0105 kadr\u0105, kt\u00f3ra mog\u0142aby wspom\u00f3c m\u0142odzie\u017c w tych trudnych wyborach, dlatego jedynym wyj\u0105tkiem s\u0105 studia podyplomowe dla nauczycieli ucz\u0105cych na terenie ZIT warszawskiego z zakresu w/w doradztwa edukacyjno-zawodowego. Przed przyst\u0105pieniem do aplikowania o \u015brodki UE projektodawca o\u015bwiadcza, \u017ce przeprowadzi\u0142 analiz\u0119 problemu w postaci bada\u0144 ankietowych w\u015br\u00f3d potencjalnych uczestnik\u00f3w projektu z zapytaniem o ewentualn\u0105 potrzeb\u0119 dokszta\u0142cenia si\u0119 - w okresie 03 -04- 05.2016 r. Udzia\u0142 w ankiecie wzi\u0119\u0142o 200 os\u00f3b (nauczycieli -136K - 64 M) i a\u017c 81 % z nich wyrazi\u0142o ch\u0119\u0107 i potrzeb\u0119 zdobycia nowych kwalifikacji. Woj. Maz. jest najdro\u017cszym wojew\u00f3dztwem je\u015bli chodzi o cen\u0119 studi\u00f3w podyplomowych, a jednocze\u015bnie s\u0105 one najbardziej efektywn\u0105 form\u0105 doskonalenia umiej\u0119tno\u015bci nauczycieli (www.zarz.agh.edu.pl). Semestr studi\u00f3w na uczelni publicznej z doradztwa edukacyjno - zawodowego kosztuje \u015brednio 2 300,00 PLN, a na uczelni prywatnej 1950,00 PLN. Z powodu w\u0142a\u015bnie bariery ekonomicznej wielu nauczycieli nie sta\u0107 na dokszta\u0142canie si\u0119 i nabywanie nowych umiej\u0119tno\u015bci. Do kosztu studi\u00f3w nale\u017cy jeszcze doliczy\u0107 koszt przejazdu na zaj\u0119cia, noclegu (zaj\u0119cia weekendowe), wy\u017cywienia. Wielu zdolnych rokuj\u0105cych i chc\u0105cych poszerza\u0107 swoj\u0105 wiedz\u0119 nauczycieli z powodu bariery finansowej nie jest w stanie zdecydowa\u0107 si\u0119 na podj\u0119cie nauki. Projekt ten jest odpowiedzi\u0105 na ich potrzeby. 50 (40K/10M) nauczycieli zostanie zakwalifikowanych do uczestnictwa w projekcie i po 3 semestrach nauki b\u0119d\u0105 mogli pomaga\u0107 m\u0142odzie\u017cy i dzieciom w wyborze w\u0142a\u015bciwej zawodowej drogi \u017cyciowej. Projekt jest skierowany do grup docelowych zamieszka\u0142ych na terenie wojew\u00f3dztwa mazowieckiego z obszaru ZIT WOF.", "BENEFICJENT": "AKADEMIA KULTURY INFORMACYJNEJ SP. Z O.O.", "TYTUL": "Nauczycielu - daj sobie szans\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.18}], "grupyRozdzialy": {"Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Przedszkola", "value": 18466754.06}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 6887399.12}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 3299299.9}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 2835586.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 2619021.78}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1900000.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 1170000.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 426947.24}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 279000.0}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 245798.61}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 212209.0}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 176400.89}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 175000.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 89926.65}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 73788.34}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 48099.99}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 17280.0}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 11500.0}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 5000.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 2670.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 14609813.46}, {"name": "Cz\u0119\u015b\u0107 r\u00f3wnowa\u017c\u0105ca subwencji og\u00f3lnej dla gmin", "value": 9459843.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 6438913.58}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 5385195.630000001}, {"name": "Przedszkola", "value": 3800592.78}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2687620.22}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 2635752.3800000004}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 2420313.51}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 2316195.7500000005}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 1883106.9}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 1761376.3}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1502685.49}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 713455.6799999999}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 561724.9799999999}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 492725.72000000003}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 424821.41}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 410361.83}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 407552.9}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 375688.8599999999}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 359684.09}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 300094.72}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 298318.77999999997}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 283999.19}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 271579.35}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 265772.09}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 263695.88999999996}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 236007.84}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 221247.44}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 219393.75999999998}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 182089.13999999998}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 160951.37}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 102094.95999999999}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 75414.95999999999}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 69038.42}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 64990.0}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 52889.07}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 40230.0}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 39599.93}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 37321.619999999995}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 34877.619999999995}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 29864.74}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 27837.8}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 25301.72}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 21942.14}, {"name": "NIEZNANY_01", "value": 21171.32}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 19749.62}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 16821.0}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 12405.36}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 11403.0}, {"name": "Lecznictwo ambulatoryjne", "value": 10370.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 9396.57}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 7011.25}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 6376.41}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 3495.6}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 2329.72}, {"name": "Miejsc pami\u0119ci narodowej, walk i m\u0119cze\u0144stwa", "value": 1918.2}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 1500.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 1243.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 682.7}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 28369609.21}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 7706252.71}, {"name": "Przedszkola", "value": 6471689.3}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 317097.4}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 93500.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 67650.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 62133.45}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 48104.88}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 45510.0}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 27798.0}, {"name": "Drogi publiczne krajowe", "value": 27060.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 15300.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2000000.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 42530215.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 11973541.21}, {"name": "Przedszkola", "value": 7280870.140000001}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 4274197.819999999}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 3958897.0600000005}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 3952846.64}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 2887289.89}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1909794.68}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1873425.05}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 1680933.77}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 871242.16}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 643330.31}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 585655.75}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 533395.77}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 436590.52}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 390757.63}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 334779.9}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 249900.09}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 150859.08000000002}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 123817.62999999999}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 115607.77}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 100583.72}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 84742.37}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 77786.31}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 38666.89}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 31140.309999999998}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 12500.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 6150.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 4807.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 4685.66}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 4300.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1664.18}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 51298125.71}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 4476805.71}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1943021.7}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 1533000.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 441338.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 304579.77}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 292479.17}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 291123.43}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 252983.44}, {"name": "Przedszkola", "value": 248577.41}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 243803.97}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 157573.78}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 134430.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 117703.1}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 117612.89}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 74150.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 52455.13}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 42135.04}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 33584.31}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 25550.27}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 20651.16}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 18840.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 16232.28}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 6238.5}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1899.99}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 910.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 910.0}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 295137.86}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 25588.72}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 7122.7300000000005}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 19425.379999999997}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1780.77}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 3278726.38}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 316682.96}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 119531.62000000001}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 16754.47}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 154898.64}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 28003.9}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 9005.53}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 599870.22}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 253139.1}], "Zakup i obj\u0119cie akcji i udzia\u0142\u00f3w": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 10000.0}]}, "grupyDzialy": {"Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 32035147.359999996}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 3087280.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2835586.0}, {"name": "Rodzina", "value": 364288.33999999997}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 212209.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 179070.89}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 175000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 48099.99}, {"name": "Turystyka", "value": 5000.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 19480303.070000004}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 14193164.339999998}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 9459843.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 5385195.630000001}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 4138437.87}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3398579.5100000007}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 2316195.7500000005}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1267342.2399999998}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 737464.0700000001}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 493859.82999999996}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 384044.30999999994}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 308609.63}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 278177.45}, {"name": "Rodzina", "value": 208178.94}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 26884.75}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 13059.130000000001}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 7011.25}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 1500.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 34886808.51}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 7761110.71}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 317097.4}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 93500.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 67650.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 62133.45}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 48104.88}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 15300.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2000000.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 61637050.66000002}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 14608752.510000002}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 4274197.819999999}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1910715.3599999999}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1680933.77}, {"name": "Rodzina", "value": 1165242.9800000002}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1060768.1300000001}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 334779.9}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 334642.45999999996}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 105390.72}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 12500.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 57308841.42}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2608487.08}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 909220.5800000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 635821.54}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 445749.17}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 128960.67}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 74150.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 33584.31}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1899.99}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 204880.74}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 112276.91}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 10691.66}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 15621.84}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 4209.98}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1374.33}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 3278726.38}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 316682.96}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 119531.62000000001}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 16754.47}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 154898.64}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 28003.9}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 9005.53}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 599870.22}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 253139.1}], "Zakup i obj\u0119cie akcji i udzia\u0142\u00f3w": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 10000.0}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 145988142.20000005, "v": "145,99 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 48.54, "v_pc": "5809,55 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "178.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "223.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 86511430.29, "v": "86,51 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 59.25}, {"name": "Przedszkola", "value": 36268483.69, "v": "36,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 26.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.84}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 7730574.159999999, "v": "7,73 mln z\u0142", "v_zmiana": 37.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.29}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 4394696.660000001, "v": "4,39 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.01}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 3695636.12, "v": "3,70 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.53}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 3156577.5300000003, "v": "3,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 61.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.16}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 3005969.26, "v": "3,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.05}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 504974.14, "v": "504,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.34}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 285212.56999999995, "v": "285,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.19}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 273636.41, "v": "273,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.18}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 160951.37, "v": "160,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.11}]}, {"name": "Rodzina", "value": 59046551.68, "v": "59,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 39.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.63, "v_pc": "2349,74 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "49.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "49.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 51718748.080000006, "v": "51,72 mln z\u0142", "v_zmiana": 45.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 87.58}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 5063090.550000001, "v": "5,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.57}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 1666214.1999999997, "v": "1,67 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.82}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 279000.0, "v": "279,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.47}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 151395.39, "v": "151,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.25}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 73788.34, "v": "73,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 82.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.12}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 40230.0, "v": "40,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.06}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 21413.8, "v": "21,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.03}, {"name": "NIEZNANY_01", "value": 21171.32, "v": "21,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.03}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 11500.0, "v": "11,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 21525240.51, "v": "21,53 mln z\u0142", "v_zmiana": 35.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.15, "v_pc": "856,59 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "44.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "37.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 15482955.610000001, "v": "15,48 mln z\u0142", "v_zmiana": 43.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 71.92}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 1893543.19, "v": "1,89 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.79}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 1883106.9, "v": "1,88 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.74}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 1100016.76, "v": "1,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 1483.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.11}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 449177.86, "v": "449,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.08}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 376020.07, "v": "376,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.74}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 283999.19, "v": "284,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.31}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 39599.93, "v": "39,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.18}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 16821.0, "v": "16,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.07}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 18725705.200000007, "v": "18,73 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.22, "v_pc": "745,18 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "25.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "64.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 14712199.969999999, "v": "14,71 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 78.56}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 2323586.08, "v": "2,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.4}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 681561.93, "v": "681,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.63}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 466639.72, "v": "466,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.49}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 254039.13999999998, "v": "254,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.35}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 208649.05000000002, "v": "208,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.11}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 79029.31, "v": "79,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.42}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 16735134.58, "v": "16,74 mln z\u0142", "v_zmiana": 41.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.56, "v_pc": "665,97 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "39.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "6.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 11208938.2, "v": "11,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 41.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 66.97}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 5471338.380000001, "v": "5,47 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.69}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 27798.0, "v": "27,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 97.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.16}, {"name": "Drogi publiczne krajowe", "value": 27060.0, "v": "27,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.16}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 9459843.0, "v": "9,46 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.14, "v_pc": "376,45 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "344.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "1677.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Cz\u0119\u015b\u0107 r\u00f3wnowa\u017c\u0105ca subwencji og\u00f3lnej dla gmin", "value": 9459843.0, "v": "9,46 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 6037072.93, "v": "6,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 45.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.0, "v_pc": "240,24 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "17.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "46.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 6037072.93, "v": "6,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 45.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 5177195.330000001, "v": "5,18 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.72, "v_pc": "206,02 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "25.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "96.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 4832449.08, "v": "4,83 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 93.34}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 176400.89, "v": "176,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.4}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 134430.0, "v": "134,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.59}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 21510.0, "v": "21,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.41}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 12405.36, "v": "12,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.23}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 4413064.870000001, "v": "4,41 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.46, "v_pc": "175,62 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "57.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "48.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2382383.0500000003, "v": "2,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 53.98}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 1018035.45, "v": "1,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 26.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.06}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 390663.67999999993, "v": "390,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.85}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 294619.02999999997, "v": "294,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.67}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 246133.69, "v": "246,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.57}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 53137.829999999994, "v": "53,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.2}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 21942.14, "v": "21,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.49}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 6150.0, "v": "6,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.13}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 4258222.83, "v": "4,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 31.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.41, "v_pc": "169,45 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "13.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "8.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 4258222.83, "v": "4,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 31.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 3278726.38, "v": "3,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.09, "v_pc": "130,48 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "198.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "317.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 3278726.38, "v": "3,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 3100339.1300000004, "v": "3,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 38.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.03, "v_pc": "123,38 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "48.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "29.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1900000.0, "v": "1,90 mln z\u0142", "v_zmiana": 49.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 61.28}, {"name": "Biblioteki", "value": 1170000.0, "v": "1,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 37.73}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 28420.93, "v": "28,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.91}, {"name": "Miejsc pami\u0119ci narodowej, walk i m\u0119cze\u0144stwa", "value": 1918.2, "v": "1,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.06}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 866424.7400000001, "v": "866,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.28, "v_pc": "34,48 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "76.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "66.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 417707.61, "v": "417,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 76.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 48.21}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 359684.09, "v": "359,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 208.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 41.51}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 64990.0, "v": "64,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 69.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.5}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 12640.04, "v": "12,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.45}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 11403.0, "v": "11,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.31}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 828920.21, "v": "828,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.27, "v_pc": "32,99 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "78.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "46.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 631712.88, "v": "631,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 76.2}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 186837.33, "v": "186,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.53}, {"name": "Lecznictwo ambulatoryjne", "value": 10370.0, "v": "10,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 90.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.25}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 531714.5099999999, "v": "531,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 94.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.17, "v_pc": "21,16 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "78.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "41.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 284112.72, "v": "284,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 96.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 53.43}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 175000.0, "v": "175,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 70.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 32.91}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 66225.37999999999, "v": "66,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.45}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 6376.41, "v": "6,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.19}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 506359.82999999996, "v": "506,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.16, "v_pc": "20,15 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "60.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "39.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 437321.41, "v": "437,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 111.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 86.36}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 69038.42, "v": "69,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.63}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 186551.97, "v": "186,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.06, "v_pc": "7,42 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "5.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "13.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 181744.97, "v": "181,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 97.42}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 4807.0, "v": "4,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.57}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 26884.75, "v": "26,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "1,07 z\u0142", "pl_v_pc": "3,32 z\u0142", "v_pc_diff": "67.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "53.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 26884.75, "v": "26,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Turystyka", "value": 5000.0, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 83.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,20 z\u0142", "pl_v_pc": "17,48 z\u0142", "v_pc_diff": "98.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "99.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 5000.0, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 83.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 1500.0, "v": "1,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,06 z\u0142", "pl_v_pc": "0,88 z\u0142", "v_pc_diff": "93.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "94.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 1500.0, "v": "1,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}]}