{"gmina": "Pra\u017cm\u00f3w", "typ_gminy": "gmina wiejska Pra\u017cm\u00f3w", "kod_gus": "071413018052", "kod_gus_powiatu": "071413018000", "kod_gus_podregionu": "071413000000", "podregion_eurostat": "PL913", "ludnosc": "10'616", "budzet": {"dochody": "56,65 mln z\u0142", "wydatki": "56,15 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 12.0, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 15.9, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 39433357.900000006, "dane1": 36691437.59999999, "dane2": 36691437.59999999, "dane3": 2741920.3000000194}, {"label": "2017", "dane0": 43405001.55, "dane1": 42970002.150000006, "dane2": 42970002.150000006, "dane3": 434999.39999999106}, {"label": "2018", "dane0": 48866875.580000006, "dane1": 50110370.72999999, "dane2": 48866875.580000006, "dane4": 1243495.1499999836}, {"label": "2019", "dane0": 56646554.260000005, "dane1": 56149755.73999997, "dane2": 56149755.73999997, "dane3": 496798.5200000331}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 8955421.67, "dane1": 16574743.2}, {"label": "2017", "dane0": 10127662.14, "dane1": 16165004.879999995}, {"label": "2018", "dane0": 11036646.360000001, "dane1": 18219042.350000005}, {"label": "2019", "dane0": 11606966.750000002, "dane1": 22210616.37}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "2,74 mln z\u0142", "wydatki": "2,49 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 51.6, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 85.3, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 2.7419203000000194}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 2.7419203000000194}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.43499939999999104}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.43499939999999104}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -1.2434951499999836}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -1.2434951499999836}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 0.4967985200000331}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 0.4967985200000331}], "dochod_ue": "322,92 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "4,48 mln z\u0142", "gmina_pc": "422.4 z\u0142", "powiat": "4,59 mln z\u0142", "powiat_pc": "431.9 z\u0142", "wojewodztwo": "8,67 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "816.7 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "252,21 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "0,00 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "0", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 11606966.750000002, "wydatki": 22210616.37}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "22784329.29", "WARTOSC": "24164099.37", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Pra\u017cm\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Tarczyn", "OPIS": "Projekt jest cz\u0119\u015bci\u0105 projektu zintegrowanego o numerze PZ07. Jego celem jest wsparcie procesu deinstytucjonalizacji us\u0142ug \u015bwiadczonych na rzecz os\u00f3b z zaburzeniami i chorobami psychicznymi poprzez przetestowanie innowacyjnego modelu \u015arodowiskowego Centrum Zdrowia Psychicznego dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy w powiecie piaseczy\u0144skim.Za\u0142o\u017cenia do Modelu zosta\u0142y opracowane na I etapie D003/15. Model jest inkluzywny, zak\u0142ada w\u0142\u0105czenie podmiot\u00f3w z r\u00f3\u017cnych obszar\u00f3w, w jedn\u0105 sie\u0107 koordynacji wsparcia i us\u0142ug na rzecz dzieci i m\u0142odzie\u017cyz do\u015bwiadczeniem kryzysu psychicznego.G\u0142\u00f3wnym podej\u015bciem pracy w o\u015brodkach jest personalizm, tj.inkluzywny Model us\u0142ug realizowanych w podej\u015bciuuwzgl\u0119dniaj\u0105cym podmiotowo\u015b\u0107 i zasoby rodzin orazterapii skoncentrowanej na potrzebach, godno\u015bci i prawach dzieci i m\u0142odzie\u017cy.Bezpo\u015brednie dzia\u0142ania w tym projekcie s\u0105 skierowane na zdrowieniedzieci i m\u0142odzie\u017cy oraz rodzinw \u015brodowisku lokalnym, budowanie sieci wsp\u00f3\u0142pracy, wsparcie podmiot\u00f3w medycznych, spo\u0142ecznych i edukacyjnych w zmianie (standardy, zarz\u0105dzanie zmian\u0105) oraz przeszkolenie personelu tych podmiot\u00f3w.Przetestowanie Modelu D003/15 jest kluczowym celem projektu, a jego wyniki zostan\u0105 umieszczone w ko\u0144cowym raporcie i opracowanych standardach wdra\u017cania i zarz\u0105dzania, realizacji us\u0142ug Modelu oraz ich ewaluacji (projekt horyzontalny PZ01).Realizacja zada\u0144 merytorycznych projektu polega\u0107 b\u0119dzie na organizacji na terenie powiatu piaseczy\u0144skiego Centrum Koordynacji, \u015arodowiskowego Centrum Zdrowia Psychicznego dzieci i m\u0142odzie\u017cy oraz profilaktyki i promocji zdrowia.Grupami docelowymi s\u0105 niepe\u0142noletnioraz pe\u0142noletni do 21 r.\u017c.; ichopiekunowie prawniorazsie\u0107 oparcia. Za\u0142o\u017cono, \u017ce koordynacja indywidualnych proces\u00f3w terapeutycznych, na zasadach opisanych w M, zwi\u0119ksza skuteczno\u015b\u0107 na wczesn\u0105 interwencj\u0119, szybsze wyzdrowienie oraz jest bardziej efektywne w perspektywie czasu.", "BENEFICJENT": "UNIWERSYTET KARDYNA\u0141A STEFANA WYSZY\u0143SKIEGO W WARSZAWIE", "TYTUL": "Deinstytucjonalizacja szans\u0105 na dobr\u0105 zmian\u0119 - projekt zintegrowany. Powiat piaseczy\u0144ski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 126.93}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "931329.98", "WARTOSC": "1164162.48", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Pra\u017cm\u00f3w", "OPIS": "Przedstawiany projekt dotyczy gminy Pra\u017cm\u00f3w i obejmuje wszystkie dzia\u0142aj\u0105ce na jej terenie szko\u0142y podstawowe (SP w Uwielinach i SP w Pra\u017cmowie). Wyznaczone cele i dzia\u0142ania projektu wynikaj\u0105 zar\u00f3wno z indywidualnych Diagnoz potrzeb i oczekiwa\u0144 przeprowadzonych przez obydwie plac\u00f3wki , jak i innych dokument\u00f3w takich jak: Strategia Rozwoju Gminy Pra\u017cm\u00f3w na lata 2015-2024, Programy Wychowawczo-Profilaktyczne SP w Uwielinach i SP w Pra\u017cmowie na rok 2018-2019, Raporty z Ewaluacji Wewn. w szko\u0142ach. Na ich podstawie wyznaczono cel g\u0142\u00f3wny i szczeg\u00f3\u0142owe p: Podniesienie kompetencji kluczowych oraz umiej\u0119tno\u015bci uniwersalnych 245 uczni\u00f3w (123K) oraz trwa\u0142e podniesienie jako\u015bci edukacji z szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem wykorzystania TIK 2 szk\u00f3\u0142 mieszcz\u0105cych si\u0119 na terenie Gminy Pra\u017cm\u00f3w (SP w Uwielinach, SP w Pra\u017cmowie) do 31.01.2021r. Do osi\u0105gni\u0119cia c. g. prowadz\u0105 cele szczeg\u00f3\u0142owe: c.s.1: Wzrost min. 2 kompetencji kluczowych przez realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 dydaktyczno-wyr\u00f3wnawczych i rozwijaj\u0105cych dla 245u (123K); c.s.2: Wzrost min. 6 umiej\u0119tno\u015bci uniwersalnych u 245 uczni\u00f3w (123K) przez realizacj\u0119 szkole\u0144, warsztat\u00f3w i kurs\u00f3w z wykorzystaniem nowoczesnych metod nauczania C.s.3: Rozw\u00f3j zaplecza umo\u017cliwiaj\u0105cego wykorzystanie metody eksperymentu poprzez doposa\u017cenie pracowni nauk przyrodniczych w 2 szko\u0142ach; C.s.4: Wzrost wykorzystania technologii informacyjno-komunikacyjnych w 2 szko\u0142ach doposa\u017caj\u0105c je w sprz\u0119t TIK; C.s.5: Wzrost kompetencji zawod. 27 nauczycieli (25K) z zakresu w\u0142\u0105czania narz\u0119dzi TIK do nauczania przedmiotowego oraz kszta\u0142towania umiej\u0119tno\u015bci uniwersalnych u ucz. Cele zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te w terminie 01.01.2020-31.12.2021. Projekt stanowi te\u017c odpowied\u017a na uniwersaln\u0105 potrzeb\u0119 pod\u0105\u017cania za post\u0119pem technologicznym: zar\u00f3wno szk\u00f3\u0142 w swoim dzia\u0142aniu, prowadzonym przez nich nauczaniu, jak i te\u017c uczni\u00f3w, dla kt\u00f3rych komp. cyfrowe s\u0105 kluczowymi zar\u00f3wno do dalszego rozwoju, jak i w codziennym \u017cyciu. Dlatego w\u0142a\u015bnie w projekcie zagadnienia zwi\u0105zane z TIK potraktowano priory", "BENEFICJENT": "GMINA PRA\u017bM\u00d3W", "TYTUL": "WIEM CO POTRAFI\u0118 II EDYCJA \u2013 PROJEKT EDUKACYJNY DLA GMINY PRA\u017bM\u00d3W", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 87.72}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-29", "DATA_START": "2018-01-29", "DOFINANSOWANIE": "40127001.61", "WARTOSC": "100105898.07", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Podkowa Le\u015bna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: \u017babia Wola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Belsk Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: B\u0142\u0119d\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Chyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Goszczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Gr\u00f3jec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Jasieniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Mogielnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Nowe Miasto nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Pniewy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Warka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Pra\u017cm\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Tarczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Brwin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Broch\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: I\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: M\u0142odzieszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Nowa Sucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Rybno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Teresin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Kampinos | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Leszno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Mszczon\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Puszcza Maria\u0144ska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Radziejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Wiskitki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 50 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 24 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 33 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu dla 34 382 gospodarstw domowych oraz 354 jednostek edukacyjnych zlokalizowanych na obszarze warszawskim zachodnim. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Warszawski Zachodni Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 49.73}, {"DATA_KONIEC": "2017-06-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "443748.84", "WARTOSC": "554686.05", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Pra\u017cm\u00f3w", "OPIS": "\"Wiem co potrafi\u0119\" - projekt edukacyjny dla Gminy Pra\u017cm\u00f3w\" to projekt, kt\u00f3ry b\u0119dzie realizowany w gminie wiejskiej (kryt.meryt.szczeg.4)(powiat: piaseczy\u0144skim, woj.: mazowieckie) w okresie od 01.09.2016 do 30.06.2017. Wsparciem obj\u0119ta zostanie grupa 325 uczni\u00f3w, w tym 157 dz. i 168 ch. ucz\u0119szczaj\u0105cych do: Szko\u0142y Podstawowej w Pra\u017cmowie 112ucz. (52dz. i 60ch.); Publicznego Gimnazjum w Pra\u017cmowie 53 ucz.(28dz. i 25ch.); Szko\u0142y Podstawowej w Uwielinach 86ucz. (42dz. i 44ch) i do Publicznego Gimnazjum w Uwielinach 74ucz.(35dz. i 39ch). Projekt obejmowa\u0107 b\u0119dzie zaj\u0119cia: rozwijaj\u0105ce (matematyka, matematyczno-przyrodnicze, j\u0119z. angielski, informatyka, informatyka z programowaniem, przyroda, k\u00f3\u0142ko chemiczne i fizyczne), wyr\u00f3wnuj\u0105ce (matematyka, j\u0119z. angielski, informatyka, fizyka), pozosta\u0142e wsparcie (zaj\u0119cia logopedyczne, zaj\u0119cia rewalidacyjne, terapii pedagogicznej, zaj. kszta\u0142tuj\u0105ce postawy kluczowe dla rynku pracy \u2013 kreatywno\u015b\u0107, inicjatywno\u015b\u0107, praca w grupie, doradztwo zawodowe). Natomiast dla nauczycieli przewiduje si\u0119 pos\u0142ugiwanie si\u0119 technikami komputerowymi w dydaktyce, rozw\u00f3j w\u015br\u00f3d uczni\u00f3w umiej\u0119tno\u015bci i postaw kluczowych na rynku pracy, wykorzystanie metod eksperymentu w edukacji, w celu podnoszenia jako\u015bci nauczania przedmiot\u00f3w \u015bcis\u0142ych oraz przygotowania do prowadzenia procesu indywidualizacji pracy z uczniem ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi. Wsparciem obj\u0119tych zostanie 79 nauczycieli w tym 63 K i 16 M. Zakres wsparcia projektowego obejmuje r\u00f3wnie\u017c doposa\u017cenie szk\u00f3\u0142 w niezb\u0119dny sprz\u0119t TIK do nauki, tak aby prowadzi\u0107 nowoczesne i efektywne zaj\u0119cia. Prowadzone b\u0119d\u0105 dzi\u0119ki temu zaj\u0119cia informatyki z programowaniem oraz zaj\u0119cia eksperymentalne. Dla Gimnazjum w Pra\u017cmowie i Uwielinach zorganizowane zostan\u0105 Mi\u0119dzyszkolne Laboratoria Przyrodnicze Ka\u017cde z nich udost\u0119pnione b\u0119dzie tak\u017ce szko\u0142om podstawowym (kryt.meryt.szczeg.7i8). Wszystkie dzia\u0142ania wynikaj\u0105 z przeprowadzonych diagnoz szkolnych, zatwierdzonych przez organ.", "BENEFICJENT": "GMINA PRA\u017bM\u00d3W", "TYTUL": "\"Wiem co potrafi\u0119\" - projekt edukacyjny dla Gminy Pra\u017cm\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 41.8}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "389165.75", "WARTOSC": "502715.75", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Pra\u017cm\u00f3w", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany w Zespole Sz-P w Pra\u017cmowie. Gmina ze \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych buduje nowe przedszkole, do kt\u00f3rego zostan\u0105 przeniesione przedszkolaki tj. 75dzieci obecnie chodz\u0105cych do starego budynku przedsz., oraz zrekrutow.nowe 50dzieci 3-4 letnie. Gmina Pra\u017cm\u00f3w boryka si\u0119 z problemem braku miejsc dla dzieci, kt\u00f3re spe\u0142niaj\u0105 warunki przyj\u0119cia do przedszkola. Dlatego celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest zwi\u0119kszenie liczby miejsc w eduk.przedszk. o 50 miejsc(28dz,22ch)dla dzieci w wieku 3-4 lat poprzez utworzenie nowych miejsc przedszk. w gminie Pra\u017cm\u00f3w oraz organizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 dodatk. dla 105dzieci(57dz,48ch) niweluj\u0105cych deficyty rozwojowe dzieci oraz wzrost ich umiej\u0119tn. poprzez wsparcie prawid\u0142owego rozwoju, a tak\u017ce nabycie kompet.zaw. przez 8n-li (8K) w terminie do 31.12.2020. GRUPA DOCELOWA: to 105dzieci(57dz,48ch) i ich n-li tj. 8n-li(8K)mieszkaj.na ter.woj.mazowieckiego. Wsparcie jest skierowane do dzieci w wieku przedszk., okre\u015blonym w ust.o syst.o\u015bw., n-li oraz Zespo\u0142u SZ-P w Pra\u017cmowie. DZIA\u0141ANIA REALIZOWANE W PROJEKCIE: 1) Tworzenie nowych miejsc wych.przedszk.,w nowopowsta\u0142ym OWP tj.50 nowych miejsc(28dz,22ch)dla dzieci w wieku 3-4 lat, r\u00f3wnie\u017c zostan\u0105 zrekrutowani n-le wychow.przedszk. Przedszk. b\u0119dzie funkcjonowa\u0142o 5dni w tyg.od godz. 7:00 do 17:00 w term.do 30.06.2020. Po tym term.zostanie zachowana trwa\u0142o\u015b\u0107 nowo utworzonych 50 miejsc przez okres co najmniej 2 lat.2) Proj.zak\u0142ada rozszerzenie oferty OWP o zaj. zwi\u0119kszaj\u0105ce szanse eduk.dzieci, kt\u00f3re nie by\u0142y finans. od co najmniej 12m-cy. Zaj\u0119ciami zostanie obj.105dzieci(57dz,48ch). Realiz.zaj.dod. jest dzia\u0142an.uzupe\u0142niaj.do dzia\u0142a\u0144 ukierunkowanych na tworzenie 50 nowych miejsc, erm.10.2019/12.20203) Doskon.umiej. i komp.zawod. n-li OWP do pracy z dzie\u0107mi w wieku przedszk., poprzez udzia\u0142 8n-li(8K)w zakresie szkole\u0144, kt\u00f3re zgodnie z diagnoz\u0105 s\u0105 niezb\u0119dne do pracy z dzie\u0107mi.Zadania w proj. b\u0119d\u0105 realiz.od 01.08.2019 do 31.12.2020.Wnioskod.tj.Gm.Pra\u017cm\u00f3w jest organem prowadz\u0105cy OWP kt\u00f3rego dotyczy wsparcie.", "BENEFICJENT": "GMINA PRA\u017bM\u00d3W", "TYTUL": "Wyr\u00f3wnywanie szans - wzrost dost\u0119pno\u015bci do wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkolnej w wiejskiej gminie Pra\u017cm\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 36.65}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "78609814.36", "WARTOSC": "98262267.96", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Grudusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ojrze\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Opinog\u00f3ra G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Borowie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Maciejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Miastk\u00f3w Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Parys\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Pilawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Wilga | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u017belech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Sanniki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: \u017babia Wola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: B\u0142\u0119d\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Chyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Gr\u00f3jec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Jasieniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Mogielnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Warka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Garbatka-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: G\u0142owacz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Grab\u00f3w nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Kozienice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Magnuszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Serock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Ciepiel\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Lipsko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Solec nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Huszlew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: \u0141osice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Olszanka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Plater\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Sarnaki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Stara Kornica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Karniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Mak\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: R\u00f3\u017can | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Szelk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ka\u0142uszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mrozy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Stanis\u0142aw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: M\u0142awa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Stupsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szre\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wieczfnia Ko\u015bcielna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nasielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czarnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czerwin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Goworowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Kadzid\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Lelis | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Myszyniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Troszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka, GM.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Andrzejewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Boguty-Pianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Brok | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ma\u0142kinia G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Stary Luboty\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Szulborze Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: W\u0105sewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Zar\u0119by Ko\u015bcielne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Osieck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Pra\u017cm\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Tarczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bodzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Drobin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: G\u0105bin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Ma\u0142a Wie\u015b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Nowy Dunin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Radzanowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142upno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Stara Bia\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Staro\u017areby | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Wyszogr\u00f3d | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Baboszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Naruszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krasne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Odrzyw\u00f3\u0142 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Potwor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Przysucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Wieniawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pokrzywnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pu\u0142tusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom, GM.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: G\u00f3zd | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jedli\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Pionki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Skaryszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Wolan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Zakrzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Domanice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Korczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Kotu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mokobody | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mordy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Przesmyki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sk\u00f3rzec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sucho\u017cebry | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wi\u015bniew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wodynie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Zbuczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Mochowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Ro\u015bciszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Szczutowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Broch\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: M\u0142odzieszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Nowa Sucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Teresin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Jab\u0142onna Lacka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Kos\u00f3w Lacki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Repki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Sabnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Chlewiska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Jastrz\u0105b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Mir\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Oro\u0144sko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Szyd\u0142owiec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Kampinos | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Gr\u0119bk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Liw | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Miedzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Stoczek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Wierzbno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Jad\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Klemb\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Strach\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: T\u0142uszcz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Bra\u0144szczyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: D\u0142ugosiod\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Rz\u0105\u015bnik | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Wyszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Tcz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Zwole\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Bie\u017cu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lubowidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lutocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Siemi\u0105tkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: \u017buromin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Mszczon\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Puszcza Maria\u0144ska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Radziejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Wiskitki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "ASI to wsp\u00f3lna inicjatywa JST wojew\u00f3dztwa (190 JST)-gmin, powiat\u00f3w oraz wojew\u00f3dztwa i wsp\u00f3\u0142dzia\u0142anie partnerskie na rzecz zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju woj. maz. B\u0119d\u0105 uruchomione i \u015bwiadczone e-us\u0142ug na poz. dojrza\u0142o\u015bci 3 (34 us\u0142ugi) i 4 (16 us\u0142ug) przez JST dla mieszka\u0144c\u00f3w i przedsi\u0119biorc\u00f3w, w tym na terenach wiejskich. Ka\u017cda us\u0142uga zostanie wdro\u017cona dla min. 52 JST. Korzystanie z us\u0142ug b\u0119dzie mo\u017cliwe r\u00f3\u017cnymi kana\u0142ami dost\u0119pu, niezale\u017cnie od miejsca przebywania i wykorzystywanej technologii. Rodzaj us\u0142ugi i poziom dojrza\u0142o\u015bci jest zgodny z wynikami przeprowadzonych bada\u0144. Prowadzone b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania monitorowania us\u0142ug pod k\u0105tem dost\u0119pno\u015bci i u\u017cyteczno\u015bci. Proj. stworzy warunki efektywnego stosowania inf. przestrzennej i ponownego wykorzystywania inf. publicznej, usprawni kontakty urz\u0105d-przedsi\u0119biorca/obywatel. Poprawi efektywno\u015b\u0107 pracy administracji przez \u0142atwiejszy, szybszy i ta\u0144szy dost\u0119p do inf. korzystaj\u0105c m.in. z chmury obliczeniowej. Grupa docelowa: przedsi\u0119biorcy i mieszka\u0144cy gminy, powiatu, ca\u0142ego wojew. i pracownicy JST. Zastosowane b\u0119d\u0105 standardy i model us\u0142ugowy, co zapewni interoperacyjno\u015b\u0107 danych, system\u00f3w i us\u0142ug i umo\u017cliwi integracj\u0119 z istniej\u0105cym oprogramow. i mo\u017cliwo\u015b\u0107 rozszerzania o nowe komponenty w przysz\u0142o\u015bci. E-us\u0142ugi, systemy teleinf. i utworzona infrastruktura inform. b\u0119d\u0105 zgodne ze standardami i zasadami przetwarzania danych. Zastosowane zostan\u0105 podstawowe i rozszerzone standardy bezpiecze\u0144stwa i WCAG. Projektowanie us\u0142ug i system\u00f3w b\u0119dzie realizowane w oparciu o metody proj. zorientowanego na u\u017cytkownika. Do uwierzytelniania zastosowany b\u0119dzie profil zaufany ePUAP. Realizowane b\u0119d\u0105 zadania obejmuj\u0105ce: opracowanie e-us\u0142ug, w tym geoinformacji i towarzysz\u0105cych im 5 syst. dziedzinowych, zakup sprz\u0119tu komputerowego i cyfryzacja danych. Zaplanowano wsparcie JST w zakresie realizacji i wdro\u017ce\u0144 e-us\u0142ug i geoinformacji. Zadania prowadzone b\u0119d\u0105 r\u00f3wnolegle, jednak cyfryzacja danych b\u0119dzie wyprzedza\u0107 uruchomienie e-us\u0142ug, a wsparcie po odbiorze produkt\u00f3w.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MAZOWIECKIE", "TYTUL": "\u201eRegionalne partnerstwo samorz\u0105d\u00f3w Mazowsza dla aktywizacji spo\u0142ecze\u0144stwa informacyjnego w zakresie e-administracji i geoinformacji\u201d (Projekt ASI)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 31.68}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "250725.20", "WARTOSC": "297490.75", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Pra\u017cm\u00f3w", "OPIS": "Za\u0142o\u017ceniem projektu jestwsparcie dzia\u0142a\u0144 maj\u0105cych na celu wzrost jako\u015bci i efektywno\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych \u015bwiadczonych przez GOPS Pra\u017cm\u00f3w.G\u0142\u00f3wnym zadaniem ma by\u0107 poprawa jako\u015bci us\u0142ug w zakresie obs\u0142ugi os\u00f3b, kt\u00f3re znalaz\u0142y si\u0119 w trudnej sytuacji \u017cyciowej. Zmiany b\u0119d\u0105 polega\u0107 na zmianie organizacji i sposobie pracy zatrudnionych os\u00f3b przy za\u0142o\u017ceniach, \u017ce istotnym i kluczowym elementem systemu pomocy spo\u0142ecznej jest \u015bwiadczenie pracy socjalnej. Zasi\u0142ki kt\u00f3re s\u0105 przyznawane osobom najubo\u017cszym maj\u0105 stanowi\u0107 uzupe\u0142nienie oferowanej pomocy i wsparcia w formie pracy socjalnej i us\u0142ug spo\u0142ecznych \u015bwiadczonych na wysokim poziomie uwzgl\u0119dniaj\u0105c jednocze\u015bnie potrzeby i oczekiwania.Zmiany obejmuj\u0105 r\u00f3wnie\u017c wykorzystanie kompetencji i kwalifikacji zatrudnionych pracownik\u00f3w. Realizacja projektu nast\u0105pi na podstawie art.110 a ustawy o pomocy spo\u0142ecznej oraz o za\u0142o\u017cenia do zmiany ustawy. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu jest GOPS w Pra\u017cmowie. Planuje si\u0119wyodr\u0119bni\u0107 stanowiska pracy: stanowisko do spraw pracy socjalnej, stanowisko ds us\u0142ug socjalnych, stanowisko ds \u015bwiadcze\u0144 przyznawanych decyzj\u0105 administracyjn\u0105 oraz stanowisko ds pierwszego kontaktu z klientem. Zadania w projekcie dotyczy\u0107 b\u0119d\u0105 : przygotowania GOPS do wprowadzenia zmian organizacyjnych, wdro\u017cenia nowego modelu funkcjonowania GOPS, monitoringu i ocenie pracy socjalnej i us\u0142ug socjalnych. GOPS b\u0119dzie koordynowa\u0142 systemem, kt\u00f3ry ma doprowadzi\u0107 do usamodzielnienia klient\u00f3w pomocy spo\u0142ecznej. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu jest oddzielenie pracy socjalnej i us\u0142ug spo\u0142ecznych od pracy administracyjnej. Nowa struktura pozwoli na wdro\u017cenie aktywnej integracji i skupieniu si\u0119 na \u015bwiadczeniu pracy socjalnej.Wnioskodawca wykorzysta rozwi\u0105zania modelowe w oparciu o Zasady wdra\u017cania usprawnie\u0144 org.w jednostkach org. pomocy spo\u0142. oraz Model realizacji us\u0142ug o okre\u015blonym standardzie w gminie.", "BENEFICJENT": "GMINA PRA\u017bM\u00d3W/GMINNY O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "Realizacja zmian w pomocy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.61}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-05-02", "DOFINANSOWANIE": "94762.50", "WARTOSC": "163590.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Pra\u017cm\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotowa inwestycja, realizowana przez firm\u0119 MAGO (posiadamy jeden z oddzia\u0142\u00f3w na terenie wiejskim w miejscowo\u015bci Koryta), dotyczy opracowania inteligentnego sterownika optymalizuj\u0105cego prac\u0119 silnika bezkorbowego z wolnym t\u0142okiem wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cym z generatorem liniowym. Zasadno\u015b\u0107 prowadzenia prac badawczych wynika z aktualnego trendu zwi\u0105zanego z powrotem do koncepcji ponownego wykorzystania tych jednostek w praktyce ze wzgl\u0119du na ich w\u0142a\u015bciwo\u015bci (min. do jego zasilania mo\u017cna wykorzysta\u0107 dowolne \u017ar\u00f3d\u0142o ciep\u0142a, kt\u00f3rym mo\u017ce by\u0107 spalanie paliw konwencjonalnych np. benzyny lub gazowych pochodzenia organicznego). Niestety w dalszym ci\u0105gu ca\u0142o\u015bciowy bilans i rachunek ekonomiczny nadal s\u0105 przeciwko stosowaniu takich rozwi\u0105za\u0144 na szerok\u0105 skal\u0119, co jest zwi\u0105zane z du\u017cymi kosztami ich eksploatacji. W zwi\u0105zku z powy\u017cszym konieczne jest poszukiwanie rozwi\u0105za\u0144 kt\u00f3re na podstawie analizy poszczeg\u00f3lnych parametr\u00f3w pozwol\u0105 zarz\u0105dza\u0107 prac\u0105 silnika oraz zoptymalizowa\u0107 ilo\u015b\u0107 zu\u017cywanego paliwa. Jest to szczeg\u00f3lnie wa\u017cne w przypadku instalacji, kt\u00f3re od d\u0142u\u017cszego czasu funkcjonuj\u0105 na rynku i s\u0105 na co dzie\u0144 wykorzystywane min. w gospodarstwach rolnych lub mniejszych fabrykach. Uniwersalno\u015b\u0107 projektowanego przez nas rozwi\u0105zania pozwala na jego wykorzystanie w istniej\u0105cych ju\u017c uk\u0142adach silnik\u00f3w spalinowych. Wyniki bada\u0144 i opracowane parametry w wi\u0119kszo\u015bci przypadk\u00f3w s\u0105 mo\u017cliwe do zaimplementowania w fabrycznych jednostkach steruj\u0105cych prac\u0105 silnika w zespole generatorowym. Osi\u0105gni\u0119te rezultaty, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wynikiem prowadzonych prac badawczo rozwojowych pozwol\u0105 firmie wdro\u017cy\u0107 na rynek innowacyjny produkt. Ponadto wzgl\u0119dy ekologiczne, ekonomiczne, spo\u0142eczne, polityczne i zmniejszanie si\u0119 zasob\u00f3w paliw nieodnawialnych wymuszaj\u0105 poszukiwanie nowych rozwi\u0105za\u0144 optymalizuj\u0105cych prac\u0119 silnika. Do tej pory firma nie zleca\u0142a \u017cadnym zewn\u0119trznym podmiotom prowadzenia prac przemys\u0142owych i rozwojowych oraz nie kupowa\u0142a wynik\u00f3w bada\u0144.", "BENEFICJENT": "MAGO MAGDALENA OL\u0118DZKA", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci na rynku bran\u017cowym poprzez prace badawczo-rozwojowe.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.92}, {"DATA_KONIEC": "2017-03-31", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "74812.50", "WARTOSC": "163590.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Pra\u017cm\u00f3w", "OPIS": "Firma MAGO prowadzi m.in. warsztat motoryzacyjny (naprawa silnik\u00f3w itp.). Rezultatem inwestycji b\u0119d\u0105 rozwi\u0105zania mo\u017cliwe do zastosowania bezpo\u015brednio w ww. bran\u017cy. Projekt dotyczy opracowania autorskiej metodyki analizy parametr\u00f3w sterowania uk\u0142adu zasilania i ich wp\u0142ywu na efektywno\u015b\u0107 energetyczn\u0105 silnika o zap\u0142onie samoczynnym zasilanego paliwem pochodzenia ro\u015blinnego w postaci estr\u00f3w olej\u00f3w ro\u015blinnych. Namacalnym wynikiem prac b\u0119dzie opracowanie zalecanych zmian w nastawach parametr\u00f3w fabrycznych takich jak k\u0105t wyprzedzenia wtrysku, ci\u015bnienie wtrysku, czy podzia\u0142 dawki paliwa na mniejsze cz\u0119\u015bci dla estr\u00f3w olei ro\u015blinnych. Wyniki bada\u0144 i opracowane parametry w wi\u0119kszo\u015bci przypadk\u00f3w s\u0105 mo\u017cliwe do zaimplementowania w fabrycznych komputerach steruj\u0105cych prac\u0105 silnika. Najkorzystniejszym zastosowaniem s\u0105 silniki spalinowe pracuj\u0105ce jako \u017ar\u00f3d\u0142o energii w zespo\u0142ach z generatorem elektrycznym i odzyskiem energii cieplnej. Osi\u0105gni\u0119te rezultaty, b\u0119d\u0105ce wynikiem prowadzonych prac badawczo rozwojowych pozwol\u0105 firmie wdro\u017cy\u0107 na rynek innowacyjn\u0105 us\u0142ug\u0119 dedykowan\u0105 zar\u00f3wno do klient\u00f3w indywidualnych (domownicy posiadaj\u0105cych w gospodarstwach urz\u0105dzenia nap\u0119dzane silnikami spalinowymi) jak r\u00f3wnie\u017c biznesowych (producenci silnik\u00f3w). Wzgl\u0119dy ekologiczne, ekonomiczne, spo\u0142eczne, polityczne i zmniejszanie si\u0119 zasob\u00f3w paliw nieodnawialnych wymuszaj\u0105 poszukiwanie nowych paliw do zasilania t\u0142okowych silnik\u00f3w spalinowych. Jedn\u0105 z mo\u017cliwo\u015bci jest zastosowanie do zasilania silnik\u00f3w o zap\u0142onie samoczynnym paliw pochodzenia ro\u015blinnego. Obserwuj\u0105c rynek oraz potrzeby naszych klient\u00f3w uznali\u015bmy \u017ce mo\u017cliwo\u015b\u0107 opracowania rozwi\u0105zania kt\u00f3re wp\u0142ynie na efektywno\u015b\u0107 pr\u0105dotw\u00f3rcz\u0105 ca\u0142ego uk\u0142adu pozwoli naszej firmie wprowadzi\u0107 us\u0142ug\u0119 kt\u00f3ra dzi\u015b nie jest dost\u0119pna na rynku tj: odpowiednie programowanie parametr\u00f3w silnika, kt\u00f3re wp\u0142ywa na mo\u017cliwo\u015b\u0107 stosowania alternatywnego paliwa oraz jego wydajno\u015b\u0107. Dotychczas firma nie zleca\u0142a \u017cadnym podmiotom prowadzenia prac B +R ani nie kupowa\u0142a wynik\u00f3w bada\u0144.", "BENEFICJENT": "MAGO MAGDALENA OL\u0118DZKA", "TYTUL": "Wsp\u00f3\u0142praca badawczo rozwojowa kluczem do sukcesu firmy MAGO", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.04}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-30", "DATA_START": "2015-11-19", "DOFINANSOWANIE": "1128350.70", "WARTOSC": "1433661.08", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Pra\u017cm\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Tarczyn", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowanym przez Powiat Piaseczy\u0144ski i 100% gmin wchodz\u0105cych w sk\u0142ad powiatu (KRYTERIUM MERYTORYCZNE SZCZEG\u00d3\u0141OWE nr 2 (KMS nr2).Za\u0142o\u017ceniem proj. jest poprawa bezpiecze\u0144stwa mieszka\u0144c\u00f3w Pow. Piaseczy\u0144. w sytuacjach wyst\u0105pienia nag\u0142ych awarii, zagro\u017ce\u0144 lub zjawisk katastrofalnych poprzez budow\u0119 systemu ostrzegania i alarmowania ludno\u015bci o zagro\u017ceniach. Realizacja tego celu nast\u0105pi poprzez budow\u0119 71 punkt\u00f3w alarmowych (PA) w wyznaczonych miejscach oraz zainstalowanie 1 centrali powiatowej wraz z aplikacj\u0105 steruj\u0105c\u0105 wg za\u0142o\u017cenia: Starostwo Powiatowe w Piasecznie (SP) - 1 modu\u0142owa centrala alarmowa wraz z aplikacj\u0105 steruj\u0105c\u0105 oraz - 68 szt. PA z elektronicznymi wielofunkcyjnymi syrenami alarmowymi o mocy 600W w ilo\u015bci: (SP) - 4 szt; gminy: Piaseczno (GP)- 14 szt; G\u00f3ra Kal. (GGK) - 11 szt., Lesznowola (GL) - 10 szt., Pra\u017cm\u00f3w (GPR)- 6 szt., Konstancin-Jez. (GKJ) - 9 szt., Tarczyn (GT) -14 szt. 3 szt. PA z elektronicznymi wielofunkcyjnymi syrenami alarmowymi o mocy 900W zainstalowanych w gminach: (GP) - 1 szt., (GGK) - 1 szt., (GT) -1 szt. Wnioskodawca zapewni dla ka\u017cdego PA mo\u017cliwo\u015b\u0107 za\u0142o\u017cenia syreny, urz\u0105dzenia w\u0142\u0105czaj\u0105cego, urz\u0105dzenia steruj\u0105cego i anteny, energi\u0119 elektryczn\u0105 220V lub 380V oraz dost\u0119p do Internetu IP VPN (ka\u017cde PA - oddzielny IP VPN). Ca\u0142y system b\u0119dzie spe\u0142nia\u0142 wymogi wynikaj\u0105ce z Rekomendacji Wojewody Mazowieckiego dla budowy zintegrowanego systemu ostrzegania i alarmowania ludno\u015bci o zagro\u017ceniach. Etapy realiz. projektu: 1. wy\u0142onienie wykonawc\u00f3w budowy systemu ostrzegania i alarmowania zgodnie z przepisami pzp 2. monta\u017c wszystkich element\u00f3w systemu oraz jego uruchomienie 3. dzia\u0142ania inform-promocyjne przekazuj\u0105ce wiedz\u0119 z zakresu rodzaj\u00f3w alarm\u00f3w i komunikat\u00f3w ostrz. oraz oraz zagro\u017ce\u0144. Etapy projektu nie wymagaj\u0105 uzyskania pozwolenia na budow\u0119. Dla ww. zada\u0144 przepisy nie przewiduj\u0105 wymogu wszcz\u0119cia post\u0119powania w sprawie oceny oddzia\u0142ywania na \u015brodowisko. Planowany term. zako\u0144czenia realizacji projektu to 20.02.2017 r.", "BENEFICJENT": "POWIAT PIASECZY\u0143SKI", "TYTUL": "Budowa systemu ostrzegania i alarmowania ludno\u015bci o zagro\u017ceniach w Powiecie Piaseczy\u0144skim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.28}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "195969.58", "WARTOSC": "244961.98", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Pra\u017cm\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Tarczyn", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM PROJEKTU jest wykrycie uczni\u00f3w kl. I szk\u00f3\u0142 podstawowych w roku szkolnym 2017/2018 oraz 2018/2019 z powiatu piaseczy\u0144skiego, u kt\u00f3rych wyst\u0119puje podejrzenie zaburze\u0144 s\u0142uchu. Planowane zadania s\u0105 zgodne z za\u0142o\u017ceniami Regionalnego Programu Zdrowotnego Samorz\u0105du Wojew\u00f3dztwa Mazowieckiego (RPZ) i obejmuj\u0105: akcje informacyjne, dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne dla rodzic\u00f3w i dzieci, badania przesiewowe s\u0142uchu dla uczni\u00f3w klas I szk\u00f3\u0142 podstawowych oraz konferencje szkoleniowe dla personelu medycznego. G\u0141\u00d3WNI UCZESTNICY PROJEKTU obj\u0119ci wsparciem bezpo\u015brednim to dzieci ucz\u0105ce si\u0119 w klasach I szk\u00f3\u0142 podstawowych z obszaru wojew\u00f3dztwa mazowieckiego, z powiatu piaseczy\u0144skiego w roku szkolnym 2017/2018 oraz 2018/2019. Ponadto dzia\u0142aniami zostan\u0105 obj\u0119ci r\u00f3wnie\u017c rodzice/opiekunowie, personel plac\u00f3wek o\u015bwiatowych oraz personel medyczny. ZAK\u0141ADANY WSKA\u0179NIK REZULTATU: liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug zdrowotnych, istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu. ZAK\u0141ADANE WSKA\u0179NIKI PRODUKTU: liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami zdrowotnymi w programie, liczba dzieci uczestnicz\u0105cych w programie, liczba rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w dzieci oraz personelu pedagogicznego uczestnicz\u0105cych w zaj\u0119ciach, liczba personelu medycznego uczestnicz\u0105cego w szkoleniach oraz liczba opracowanych wzor\u00f3w materia\u0142\u00f3w informacyjno \u2013 edukacyjnych. Pozosta\u0142e wska\u017aniki okre\u015blone w RPZ b\u0119d\u0105 wykazane i raportowane na etapie realizacji Projektu. Na podstawie dotychczas zrealizowanych program\u00f3w bada\u0144 przesiewowych s\u0142uchu w szko\u0142ach podstawowych wojew\u00f3dztwa mazowieckiego wynika, \u017ce w Projekcie we\u017amie udzia\u0142 oko\u0142o 80% populacji docelowej. Instytut Fizjologii i Patologii S\u0142uchu (IFPS) posiada potencja\u0142 finansowy, kadrowy oraz techniczny umo\u017cliwiaj\u0105cy OBJ\u0118CIE BADANIAMI CA\u0141EJ POPULACJI UCZNI\u00d3W KL. I szk\u00f3\u0142 podstawowych z powiatu piaseczy\u0144skiego.", "BENEFICJENT": "INSTYTUT FIZJOLOGII I PATOLOGII S\u0141UCHU", "TYTUL": "Badania przesiewowe s\u0142uchu uczni\u00f3w klas I szk\u00f3\u0142 podstawowych na terenie powiatu piaseczy\u0144skiego w roku szkolnym 2017/2018 oraz 2018/2019", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.09}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-04-02", "DOFINANSOWANIE": "773650.08", "WARTOSC": "967062.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Pra\u017cm\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Tarczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa", "OPIS": "Celem g\u0142. proj. jest \" Zwi\u0119kszenie uczestnictwa 280os. (112M i 168K) doros\u0142ych 25+ z ter. m.st. Wa-wy i pow. piaseczy\u0144skiego, w edu. formalnej i wzrost ich konkurent. na rynku pr., poprzez udzia\u0142 w dzia\u0142aniach zwi\u0105zanych z kompetencjami kluczowymi (j. ang., TIK). do 31.12.2019.\". W ramach proj. zaplanowano realizacj\u0119 4 Zada\u0144 (1. Kurs z j. ang.; 2. Certyfikacja - kursy j. angielskiego; 3. Szkolenia komputerowe; 4. Certyfikacja - szkolenia komputerowe). Dodatkowo zaplanowano wska\u017aniki odnosz\u0105ce si\u0119 do 280 os\u00f3b, kt\u00f3re wezm\u0105 udzia\u0142 w projekcie, a tak\u017ce 196 os\u00f3b, kt\u00f3re w trakcie realizacji i udzia\u0142u w projekcie uzyskaj\u0105 kwalifikacje potwierdzone egzaminem zgodnie z brzmieniem kryterium dost\u0119pu nr 2 i 4. W proj. zaplanowano dzia\u0142ania zako\u0144czone procesem formalnego potwierdzania nabytych kwalifikacji. W przypadku realizacji Zadania nr 3 (TIK), zakres wsparcia obejmie szkolenia ko\u0144cz\u0105ce si\u0119 uzyskaniem certyfikatu ECDL lub r\u00f3wnowa\u017cnym. potwierdzaj\u0105cego zdobycie przez uczestnik\u00f3w projektu okre\u015blonych kwalifikacji cyfrowych wg standardu okre\u015blonego w za\u0142. nr 11 do Regulaminu. W przepadku kurs\u00f3w j\u0119zykowych (Zadanie nr 1) ko\u0144czy\u0107 si\u0119 one b\u0119d\u0105 formalnym wynikiem oceny i walidacji (zgodnie z Europejskim Systemem Opisu Kszta\u0142cenia J\u0119zykowego). Proj. spe\u0142nia kryt. merytor. szczeg.: - nr 1 - co najmniej 60 % uczest. Stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 os. w wieku od 25 lat to 50 lat; - nr 2 - w wyniku udzia\u0142u w proj. co najmniej 60 % os. obj\u0119tych wsparciem osi\u0105gnie pe\u0142en poziom bieg\u0142o\u015bci j\u0119zykowej - zgodny z ESOKJ (g\u0142. na poziomie A, B) \u2013 w proj. za\u0142. 70%; - nr 3 - w wyniku udzia\u0142u w proj. co najmniej 60 %os. obj\u0119tych wsparciem uzyska certyfikat potwierdzaj\u0105cy kwalifikacje cyfrowe - w proj. za\u0142. 70%.", "BENEFICJENT": "INSTYTUT ROZWOJU OSOBISTEGO SP.Z O.O.", "TYTUL": "Podnie\u015b swoje kwalifikacje!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.4}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "2129899.56", "WARTOSC": "3266318.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Bia\u0142obrzegi | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Promna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Stara B\u0142otnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Stromiec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Wy\u015bmierzyce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Glinojeck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Go\u0142ymin-O\u015brodek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Grudusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ojrze\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Opinog\u00f3ra G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Regimin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: So\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Borowie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Maciejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Miastk\u00f3w Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Parys\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Pilawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Sobolew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Trojan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Wilga | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u017belech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Pacyna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Sanniki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Szczawin Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Podkowa Le\u015bna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: \u017babia Wola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Belsk Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: B\u0142\u0119d\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Chyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Goszczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Gr\u00f3jec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Jasieniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Mogielnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Nowe Miasto nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Pniewy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Warka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Garbatka-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: G\u0142owacz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Gniewosz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Grab\u00f3w nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Kozienice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Magnuszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Sieciech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Niepor\u0119t | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Serock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Chotcza | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Ciepiel\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Lipsko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Rzeczni\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Sienno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Solec nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Huszlew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: \u0141osice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Olszanka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Plater\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Sarnaki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Stara Kornica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Czerwonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Karniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Krasnosielc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Mak\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: M\u0142ynarze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: P\u0142oniawy-Bramura | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: R\u00f3\u017can | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Rzewnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Sypniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Szelk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ceg\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: D\u0119be Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Dobre | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Halin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Jakub\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ka\u0142uszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Latowicz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mrozy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Siennica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Stanis\u0142aw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Sulej\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Dzierzgowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Lipowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: M\u0142awa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Strzegowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Stupsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szre\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szyd\u0142owo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wieczfnia Ko\u015bcielna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wi\u015bniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Czosn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Leoncin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nasielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Pomiech\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Zakroczym | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Baranowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czarnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czerwin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Goworowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Kadzid\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Lelis | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: \u0141yse | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Myszyniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Olszewo-Borki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Rzeku\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Troszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka, GM.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Andrzejewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Boguty-Pianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Brok | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ma\u0142kinia G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Nur | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Stary Luboty\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Szulborze Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: W\u0105sewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Zar\u0119by Ko\u015bcielne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Celestyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Karczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Ko\u0142biel | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Osieck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Sobienie-Jeziory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Pra\u017cm\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Tarczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bodzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Brudze\u0144 Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bulkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Drobin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: G\u0105bin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: \u0141\u0105ck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Ma\u0142a Wie\u015b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Nowy Dunin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Radzanowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142ubice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142upno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Stara Bia\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Staro\u017areby | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Wyszogr\u00f3d | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Baboszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Czerwi\u0144sk nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Dzierz\u0105\u017cnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Joniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Naruszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Nowe Miasto | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Sochocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Za\u0142uski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Brwin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Chorzele | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Jednoro\u017cec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krasne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krzynow\u0142oga Ma\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Borkowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Gielni\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Klw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Odrzyw\u00f3\u0142 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Potwor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Przysucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Rusin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Wieniawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Gzy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Obryte | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pokrzywnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pu\u0142tusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: \u015awiercze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Winnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Zatory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom, GM.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: G\u00f3zd | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: I\u0142\u017ca | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jastrz\u0119bia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jedli\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jedlnia-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Kowala | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Pionki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Pionki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Przytyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Skaryszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Wierzbica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Wolan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Zakrzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Domanice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Korczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Kotu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mokobody | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mordy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Paprotnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Przesmyki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sk\u00f3rzec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sucho\u017cebry | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wi\u015bniew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wodynie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Zbuczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Gozdowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Mochowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Ro\u015bciszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Szczutowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Zawidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Broch\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: I\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: M\u0142odzieszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Nowa Sucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Rybno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Teresin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Bielany | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Ceran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Jab\u0142onna Lacka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Kos\u00f3w Lacki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Repki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Sabnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Sterdy\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Chlewiska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Jastrz\u0105b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Mir\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Oro\u0144sko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Szyd\u0142owiec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Kampinos | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Leszno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Gr\u0119bk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Korytnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Liw | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: \u0141och\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Miedzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Sadowne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Stoczek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: W\u0119gr\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Wierzbno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Jad\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Klemb\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Strach\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: T\u0142uszcz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Bra\u0144szczyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: D\u0142ugosiod\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Rz\u0105\u015bnik | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Somianka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Wyszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Zabrodzie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Kazan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Policzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Przy\u0142\u0119k | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Tcz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Zwole\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Bie\u017cu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Kuczbork-Osada | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lubowidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lutocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Siemi\u0105tkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: \u017buromin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Mszczon\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Puszcza Maria\u0144ska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Radziejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Wiskitki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "Projekt polega na podniesieniu konkurencyjno\u015bci sektora MSP poprzez udzielanie specjalistycznego doradztwa. Sekwencja Sp. z o.o. jako akredytowany IOB, posiada do\u015bwiadczenie i wiedz\u0119, kt\u00f3ra pozwoli \u015bwiadczy\u0107 szereg us\u0142ug doradczych podmiotom sektora mikro, ma\u0142ych \u015brednich przedsi\u0119biorstw. Grup\u0105 docelow\u0105, kt\u00f3ra we\u017amie udzia\u0142 w projekcie i stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 podmioty, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 we wczesnej fazie rozwoju tj. do 24 miesi\u0119cy z woj. mazowieckiego. Dodatkowo firmy te b\u0119d\u0105 posiada\u0142y potencja\u0142 technologiczny, kt\u00f3ry prze\u0142o\u017cy si\u0119 na wdro\u017cenie innowacji technologicznej w dzia\u0142alno\u015bci. Faza pocz\u0105tkowa ka\u017cdej dzia\u0142alno\u015bci jest kluczow\u0105 w rozwoju firmy. To w tym etapie podejmowane s\u0105 decyzje dotycz\u0105ce podstawowych cel\u00f3w funkcjonowania firmy, okre\u015blona zostaje koncepcja prowadzonego biznesu. Faza startowa ma strategiczne znaczenie dla dalszych etap\u00f3w rozwoju i wzrostu przedsi\u0119biorstwa. W tym w\u0142a\u015bnie okresie kluczowe jest podj\u0119cie odpowiednich krok\u00f3w dla dalszego rozwoju i wdra\u017cania innowacji w organizacji. Na tym etapie firma b\u0119dzie mog\u0142a skorzysta\u0107 ze specjalistycznego doradztwa IOB \u2013Sekwencji, w zakresie us\u0142ug z nast\u0119puj\u0105cych grup tematycznych: informacyjne, doradztwo og\u00f3lne, doradztwo finansowe i ksi\u0119gowe, doradztwo prawne, doradztwo techniczno- administracyjne. W projekcie zak\u0142ada si\u0119 wsparcie specjalistyczne minimum 35 podmiot\u00f3w znajduj\u0105cych si\u0119 we wczesnej fazie rozwoju. Projekt podzielono na 5 etap\u00f3w. W Zad. 1 opracowano strategi\u0119 biznesow\u0105, w kt\u00f3rej dog\u0142\u0119bnie przeanalizowano rynek, konkurencyjne us\u0142ugi oraz przedstawiono szczeg\u00f3\u0142owo koncepcj\u0119 projektu. W Zad. 2 nast\u0105pi szczeg\u00f3\u0142owe opracowanie metodologii prowadzenia projektu, modyfikacja systemu IT wspieraj\u0105cego pozyskanie uczestnik\u00f3w i prowadzenie projekt\u00f3w, oraz opracowana zostanie strona www projektu. . Zad.3 to rozpocz\u0119cie \u015bwiadczenia us\u0142ug. Zadanie 4 oraz 5 skupi si\u0119 na dog\u0142\u0119bnej realizacji us\u0142ug u wyselekcjonowanych podmiot\u00f3w oraz ewaluacji projekt\u00f3w.", "BENEFICJENT": "SEKWENCJA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Fundusz Wspierania Innowacji Sekwencja szans\u0105 na wsparcie pocz\u0105tkowej fazy rozwoju przedsi\u0119biorstw.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.39}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-01", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "365750.00", "WARTOSC": "457187.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Pra\u017cm\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Tarczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM PROJEKTU jest wzrost \u015bwiadomo\u015bci w\u015br\u00f3d 2.350 mieszka\u0144c\u00f3w m.st. Warszawy i powiatu piaseczy\u0144skiego gm.: G\u00f3ra Kalwaria, Konstancin-Jeziorna, Piaseczno, Tarczyn, Lesznowola, Pra\u017cm\u00f3w; m.: G\u00f3ra Kalwaria, Konstancin-Jeziorna, Piaseczno i Tarczyn (w tym 940 M i 1.410 K) zwi\u0105zanych z zagro\u017ceniami jakie niesie cukrzyca i obj\u0119cie ich konsultacjami lekarskimi w kierunku wykrywania cukrzycy do 30.08.2019r. Planowane zadania s\u0105 zgodne z za\u0142o\u017ceniami Regionalnego Programu Zdrowotnego Samorz\u0105du Woj.Mazowieckiego (RPZ) i obejmuj\u0105: akcj\u0119 informacyjn\u0105 (modu\u0142 I), konsultacje lekarskie i dzia\u0142ania edukacyjne (modu\u0142 II) i szkolenia personelu medycznego (modu\u0142 III) . G\u0141\u00d3WNI UCZESTNICY PROJ. obj\u0119ci wsparciem bezpo\u015brednim to osoby pow. 60 r.\u017c. mieszkaj\u0105ce w Warszawie i pow.piaseczy\u0144skim dotychczas niediagnozowane w kierunku cukrzycy, kt\u00f3re podpisz\u0105 druk \u015bwiadomej zgody na udzia\u0142 w projekcie. Ponadto dzia\u0142aniami zostan\u0105 obj\u0119ci r\u00f3wnie\u017c lekarze/piel\u0119gniarki, personel plac\u00f3wek prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 lecznicz\u0105. ZAK\u0141ADANY WSKA\u0179NIK REZULTATU: liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug zdrowotnych, istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu. ZAK\u0141ADANE WSK.PRODUKTU: liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami zdrowotnymi w programie, liczba personelu medycznego uczestnicz\u0105cego w szkoleniach oraz liczba wyk\u0142ad\u00f3w dla pacjent\u00f3w dotycz\u0105ce w szczeg\u00f3lno\u015bci diety i aktywno\u015bci fizycznej. Pozosta\u0142e wska\u017aniki okre\u015blone w RPZ b\u0119d\u0105 wykazane i raportowane zgodnie z \u00a730 pkt 3 wzoru umowy rycza\u0142towej dla przedmiotowego konkursu. Wnioskodawca we wsk.rezultatu nr 2 oraz wska\u017anikach produktu nr 3, 4, 5, 6, 7, i 8 wskaza\u0142 warto\u015bci docelowe na poziomie \"0\" - ich oszacowanie jest mo\u017cliwe wy\u0142\u0105cznie na etapie realizacji proj. i b\u0119dzie raportowane zgodnie z zapisami umowy o dofinasowanie - inform.zostan\u0105 przekazane w terminie okre\u015blonym w \u00a730 pkt 3 wzoru umowy rycza\u0142towej. Projekt spe\u0142ni KRYTERIUM MERYTOR. SZCZEG\u00d3\u0141OWE nr 7 - opis w sekcji D (opis zadania nr 3)", "BENEFICJENT": "EUROPEJSKIE CENTRUM SZKOLE\u0143 SP. ZO.O.", "TYTUL": "Profilaktyka cukrzycy w Warszawie i powiecie piaseczy\u0144skim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.18}], "grupyRozdzialy": {"\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 11616386.04}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2394585.65}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 533750.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 308927.43}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 237454.08}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 131304.28}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 120000.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 96279.94}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 93286.8}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 54005.44}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 40011.37}, {"name": "Gimnazja", "value": 37849.73}, {"name": "Przedszkola", "value": 37631.49}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 30463.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 24287.6}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 18850.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 16913.94}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 13600.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 3998.17}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 2115.66}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 766.86}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 7519263.06}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2968484.1499999994}, {"name": "Gimnazja", "value": 1038269.8999999999}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 926276.64}, {"name": "Przedszkola", "value": 815285.74}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 542669.71}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 436736.01}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 301166.97000000003}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 268062.38999999996}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 167737.53000000003}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 135891.29}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 100999.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 79235.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 65322.22}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 55667.62}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 43516.36}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 29689.149999999998}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 25218.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 18038.13}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 14400.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 12266.64}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 11054.57}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 8283.7}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 7908.34}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 5400.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 905.7600000000001}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2320645.0799999996}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1265994.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 767944.8}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 756208.33}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 647345.28}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 591163.05}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 577922.7}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 570346.53}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 537230.7100000001}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 456891.76000000007}, {"name": "Przedszkola", "value": 388734.93000000005}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 196747.66}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 155211.68}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 141621.3}, {"name": "Gimnazja", "value": 126046.70000000001}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 108691.35999999999}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 93539.33}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 84455.48}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 70305.03}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 63268.14}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 42567.67}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 34486.22}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 33134.46}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 30816.03}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 28513.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 27093.11}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 26264.19}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 23710.45}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 23046.75}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 22720.38}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 22250.35}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 20013.61}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 19640.61}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 19062.0}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 16845.68}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 14851.41}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 7602.67}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 6027.0}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 5862.46}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 5076.08}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 5000.0}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 4300.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 4195.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 3134.2999999999997}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 3000.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 2875.64}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2101.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1304.18}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Miejsc pami\u0119ci narodowej, walk i m\u0119cze\u0144stwa", "value": 0.0}], "Wniesienie wk\u0142ad\u00f3w do sp\u00f3\u0142ek prawa handlowego": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 3500000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3157988.71}, {"name": "Wy\u0142\u0105czenie z produkcji grunt\u00f3w rolnych", "value": 708957.76}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 521546.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 519433.42000000004}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 517548.64}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 312309.59}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 219931.66}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 11198.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 11045.4}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Przedszkola", "value": 72416.12}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 72129.08}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Przedszkola", "value": 100006.51000000001}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7659.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 11070.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 21890.61}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Przedszkola", "value": 2217760.57}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1303265.73}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 591047.16}, {"name": "Biblioteki", "value": 242736.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 169507.08}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 23152.79}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 20000.0}, {"name": "Gimnazja", "value": 15111.48}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 11020.97}, {"name": "Lecznictwo ambulatoryjne", "value": 5000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}]}, "grupyDzialy": {"\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 14544721.69}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 454739.05}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 450823.2799999999}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 143493.88}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 101771.14}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 84468.44}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 32450.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 10809036.859999998}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3094701.1499999994}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 560707.8399999999}, {"name": "Rodzina", "value": 470181.66}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 301166.97000000003}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 167737.53000000003}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 93635.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 55667.62}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 16192.04}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 12266.64}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 11054.57}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 5400.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3289479.1099999994}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3178247.8999999994}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1169085.75}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 797033.0199999999}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 570346.53}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 470801.3100000001}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 294880.82}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 177080.49}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 108691.35999999999}, {"name": "Rodzina", "value": 100933.87}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 93539.33}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 67764.18}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 49813.490000000005}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 8110.94}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wniesienie wk\u0142ad\u00f3w do sp\u00f3\u0142ek prawa handlowego": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 3500000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3157988.71}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1230503.76}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 519433.42000000004}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 517548.64}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 312309.59}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 219931.66}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 11198.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 11045.4}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 72416.12}, {"name": "Informatyka", "value": 72129.08}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 100006.51000000001}, {"name": "Informatyka", "value": 7659.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Administracja publiczna", "value": 11070.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 21890.61}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 4330865.78}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 242736.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 20000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 5000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 0.0}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 22210616.37, "v": "22,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 39.55, "v_pc": "2092,18 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "5.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "35.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 13555438.93, "v": "13,56 mln z\u0142", "v_zmiana": 37.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 61.03}, {"name": "Przedszkola", "value": 3631835.36, "v": "3,63 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.35}, {"name": "Gimnazja", "value": 1217277.8099999998, "v": "1,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 44.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.48}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 1075117.52, "v": "1,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 75.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.84}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 1008855.68, "v": "1,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 29.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.54}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 799724.69, "v": "799,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.6}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 537230.7100000001, "v": "537,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.41}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 169507.08, "v": "169,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.76}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 93457.82, "v": "93,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.42}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 45825.780000000006, "v": "45,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.2}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 45528.96, "v": "45,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.2}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 30816.03, "v": "30,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 274.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.13}]}, {"name": "Rodzina", "value": 15115837.219999999, "v": "15,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 34.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.92, "v_pc": "1423,87 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "9.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "6.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 11769123.01, "v": "11,77 mln z\u0142", "v_zmiana": 47.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 77.85}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2686358.4899999998, "v": "2,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.77}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 606674.89, "v": "606,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.01}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 33134.46, "v": "33,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.21}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 19640.61, "v": "19,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.12}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 905.7600000000001, "v": "0,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 5604243.18, "v": "5,60 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.98, "v_pc": "527,91 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "398.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "194.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 4780371.59, "v": "4,78 mln z\u0142", "v_zmiana": 29.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 85.29}, {"name": "Wy\u0142\u0105czenie z produkcji grunt\u00f3w rolnych", "value": 708957.76, "v": "708,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 12.65}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 103024.37, "v": "103,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.83}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 6027.0, "v": "6,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.1}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 5862.46, "v": "5,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.1}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 4046298.05, "v": "4,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.2, "v_pc": "381,15 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "34.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "15.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3764412.89, "v": "3,76 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 93.03}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 101356.02, "v": "101,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.5}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 100999.0, "v": "101,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.49}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 57279.79, "v": "57,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.41}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 22250.35, "v": "22,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 70.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.54}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3565917.09, "v": "3,57 mln z\u0142", "v_zmiana": 34.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.35, "v_pc": "335,90 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "37.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "33.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2488382.61, "v": "2,49 mln z\u0142", "v_zmiana": 51.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 69.78}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 867276.9400000001, "v": "867,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.32}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 84455.48, "v": "84,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.36}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 72253.84, "v": "72,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.02}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 34486.22, "v": "34,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.96}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 19062.0, "v": "19,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.53}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1481395.34, "v": "1,48 mln z\u0142", "v_zmiana": 39.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.63, "v_pc": "139,54 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "87.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "62.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 890232.29, "v": "890,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 60.09}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 591163.05, "v": "591,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 39.9}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1310327.7099999995, "v": "1,31 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.33, "v_pc": "123,43 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "68.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "49.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 609936.02, "v": "609,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 46.54}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 237454.08, "v": "237,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.12}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 196747.66, "v": "196,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.01}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 134851.41, "v": "134,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.29}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 93286.8, "v": "93,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.11}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 20013.61, "v": "20,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.52}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 18038.13, "v": "18,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.37}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1089779.9500000002, "v": "1,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 32.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.94, "v_pc": "102,65 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "50.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "5.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 1089779.9500000002, "v": "1,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 32.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 601367.39, "v": "601,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.07, "v_pc": "56,65 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "51.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "110.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 557116.21, "v": "557,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 92.64}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 33647.0, "v": "33,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.59}, {"name": "Lecznictwo ambulatoryjne", "value": 5000.0, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.83}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 4300.0, "v": "4,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.71}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1304.18, "v": "1,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.21}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 363694.0, "v": "363,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.64, "v_pc": "34,26 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "86.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "80.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Biblioteki", "value": 242736.0, "v": "242,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 66.74}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 120958.0, "v": "120,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 33.25}, {"name": "Miejsc pami\u0119ci narodowej, walk i m\u0119cze\u0144stwa", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 243946.11, "v": "243,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.43, "v_pc": "22,98 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "82.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "57.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 208486.91999999998, "v": "208,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 85.46}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 26264.19, "v": "26,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 10.76}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 5000.0, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.04}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 4195.0, "v": "4,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 74.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.71}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 163448.49, "v": "163,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.29, "v_pc": "15,40 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "90.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "83.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 101955.38, "v": "101,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 62.37}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 61493.11, "v": "61,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 37.62}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 109984.73, "v": "109,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.19, "v_pc": "10,36 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "78.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "20.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 98939.33, "v": "98,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 89.95}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 11045.4, "v": "11,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 1780.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.04}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 84468.44, "v": "84,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.15, "v_pc": "7,96 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "94.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "81.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 54005.44, "v": "54,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 63.93}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 30463.0, "v": "30,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 36.06}]}, {"name": "Informatyka", "value": 79788.08, "v": "79,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.14, "v_pc": "7,52 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "63.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "108.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 79788.08, "v": "79,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 56752.98000000001, "v": "56,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.1, "v_pc": "5,35 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "28.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "39.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 30268.000000000004, "v": "30,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 53.33}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 24383.98, "v": "24,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 42.96}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2101.0, "v": "2,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.7}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 21890.61, "v": "21,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.03, "v_pc": "2,06 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "96.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "93.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 21890.61, "v": "21,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}