{"gmina": "gmina miejsko-wiejska G\u00f3ra Kalwaria", "kod_gus": "071413018000", "kod_gus_podregionu": "071413000000", "podregion_eurostat": "PL913", "ludnosc": 26393, "budzet": {"dochody": "152,03 mln z\u0142", "wydatki": "148,86 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 10.3, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 16.8, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "7,83 mln z\u0142", "wydatki": "9,48 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 90.1, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 82.2, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": -2.3945914599999187}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": -2.3945914599999187}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 1.5991386800000071}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 1.5991386800000071}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -4.683208819999859}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -4.683208819999859}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 3.172752330000043}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 3.172752330000043}], "dochod_ue": "2,54 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "55,15 mln z\u0142", "gmina_pc": "2089.4 z\u0142", "powiat": "11,40 mln z\u0142", "powiat_pc": "431.9 z\u0142", "wojewodztwo": "21,56 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "816.7 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "1,09 mln z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "771,71 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "136,08 tys z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2016-03-02", "DOFINANSOWANIE": "23058506.25", "WARTOSC": "44304433.27", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria", "OPIS": "W ramach Projektu zrealizowane zostan\u0105: - Modernizacja stacji uzdatniania wody obejmuj\u0105ca budow\u0119 nowego budynku wyposa\u017conego w now\u0105 lini\u0119 technologiczn\u0105 uzdatniania wody, budow\u0119 zbiornika wody pitnej, wymian\u0119 pomp g\u0142\u0119binowych; - Budowa nowej sieci kanalizacji sanitarnej o d\u0142ugo\u015bci 0,354 km dla ok. 28 RLM; - Przebudowa sieci wodoci\u0105gowej o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 2,709 km, przebudowa kana\u0142u og\u00f3lnosp\u0142awnego na kana\u0142 sanitarny o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 2,708km oraz budowa kanalizacji deszczowej o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 3,733km. - Modernizacja oczyszczalni \u015bciek\u00f3w, w tym: + gospodarka \u015bciekowa obejmuj\u0105ca budow\u0119 nowego budynku krat, piaskownika, komory odbioru t\u0142uszcz\u00f3w, modernizacj\u0119 komory osadu czynnego, budow\u0119 osadnika wt\u00f3rnego, stacji dozowania zewn\u0119trznego \u017ar\u00f3d\u0142a w\u0119gla, instalacji PIX, stacji dmuchaw, pompowni i zbiornika \u015bciek\u00f3w dowo\u017conych oraz biofiltra; + gospodarka osadowa obejmuj\u0105ca budow\u0119 pompowni osadu, modernizacj\u0119 zag\u0119szczacza osadu, zbiornika buforowego, budow\u0119 nowej pompowni osad\u00f3w zag\u0119szczonych, komory tlenowej stabilizacji osadu, budynku odwadniania i higienizacji osadu, silosa wapna i wiaty magazynowej osad\u00f3w.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD GOSPODARKI KOMUNALNEJ SP. Z O.O.", "TYTUL": "Modernizacja gospodarki wodno-\u015bciekowej w gminie G\u00f3ra Kalwaria", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 873.65}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-29", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "6920000.00", "WARTOSC": "18312000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria", "OPIS": "SA 42799(2015/X), art. 13 rozp.651/2014 Projekt polega na wdro\u017ceniu do praktyki gospodarczej wynik\u00f3w przeprowadzonych prac B+R i dotyczy inwestycji w rzeczowe aktywa trwa\u0142e zwi\u0105zane z dywersyfikacj\u0105 zak\u0142adu. Celem przedsi\u0119wzi\u0119cia jest wprowadzenie na rynek zasadniczo ulepszonego produktu, innowacyjnego na rynku mi\u0119dzynarodowym, w postaci d\u017awigu szybowego o autorskiej konstrukcji ramy kabinowej. Jest to produkt zasadniczo ulepszony w stosunku do konkurencyjnych rozwi\u0105za\u0144 na rynku. Nowe produkty b\u0119d\u0105 si\u0119 cechowa\u0107 m.in. mo\u017cliwo\u015bci\u0105 pe\u0142niejszego wykorzystania wymiar\u00f3w szybu, mo\u017cliwo\u015bci\u0105 zwi\u0119kszenia zakresu dopuszczalnych ud\u017awig\u00f3w, obni\u017ceniem masy kabiny a tak\u017ce zwi\u0119kszonym komfortem u\u017cytkowania. Wytworzenie innowacyjnych produkt\u00f3w mo\u017cliwe b\u0119dzie dzi\u0119ki wdro\u017ceniu prac badawczo rozwojowych, a tak\u017ce zastosowaniu nowoczesnych rozwi\u0105za\u0144 technicznych. Prace B+R realizowane by\u0142y samodzielnie z wykorzystaniem w\u0142asnych zasob\u00f3w osobowych Wnioskodawcy. Dotycz\u0105 one opracowania nowej ramy d\u017awigu szybowego. Rezultaty prac B+R zosta\u0142y zg\u0142oszone do ochrony patentowej w formie patentu. Planowane do wdro\u017cenia innowacyjne produkty stanowi\u0105 odpowied\u017a na potrzeby rynku, w tym deweloper\u00f3w, firm d\u017awigowych oraz innych podmiot\u00f3w (sp\u00f3\u0142dzielnie i wsp\u00f3lnoty mieszkaniowe, przedsi\u0119biorcy, prywatni inwestorzy). Uzyskane cechy s\u0105 po\u017c\u0105dane przez rynek o czym \u015bwiadczy analiza oraz zawarte listy intencyjne. Przedsi\u0119wzi\u0119cie realizowane b\u0119dzie na dzia\u0142kach b\u0119d\u0105cych w\u0142asno\u015bci\u0105 Beneficjenta i polega na rozbudowie o nowy budynek produkcyjny z cz\u0119\u015bci\u0105 socjalno-biurow\u0105 oraz nabyciu maszyn i urz\u0105dze\u0144.", "BENEFICJENT": "CHMIELEWSKI - D\u0179WIGI SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNOSCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R w przedsi\u0119biorstwie Chmielewski - D\u017awigi", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 262.19}, {"DATA_KONIEC": "2023-05-31", "DATA_START": "2019-12-01", "DOFINANSOWANIE": "5974376.88", "WARTOSC": "14184418.75", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria", "OPIS": "SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Projekt badawczy ma na celu opracowanie technologii wytwarzania ekologicznych i biodegradowalnych opakowa\u0144 w systemie wielowarstwowym z wykorzystaniem komponent\u00f3w ro\u015blinnych. Komponenty opakowa\u0144 z PLA b\u0119d\u0105 uzupe\u0142nione PHA wytwarzanym przez mikroorganizmy i elastycznymi polimerami biodegradowalnymi, nape\u0142niaczami, stablilizatorami hydrolitycznymi oraz przed\u0142u\u017caczami \u0142a\u0144cucha. Zawarto\u015b\u0107 w kompozycie PHA zwi\u0119kszy udarno\u015b\u0107, a sterowanie ilo\u015bciami kompozyt\u00f3w umo\u017cliwi skr\u00f3cenie czasu biologicznego rozk\u0142adu opakowania po zu\u017cyciu od kilku do kilkunastu tygodni. Zastosowana zostanie technologia wyt\u0142aczania reaktywnego. Po\u017c\u0105dane przemiany chemiczne polimer\u00f3w sk\u0142adowych zachodzi\u0107 b\u0119d\u0105 w trakcie procesu przetwarzania, a nie tylko na etapie pierwotnego powstawania polimer\u00f3w sk\u0142adowych tworzywa opakowaniowego. Nowe opakowania b\u0119d\u0105 trwalsze i odporniejsze na mechaniczne zgniatanie i uszkodzenia od obecnych na rynku opakowa\u0144 biodegradowalnych. Innowacyjna technologia wyt\u0142aczania reaktywnego pozwoli wzmocni\u0107 odporno\u015b\u0107 hydrolityczn\u0105 i wytrzyma\u0142o\u015b\u0107 mechaniczn\u0105 opakowa\u0144 oraz umo\u017cliwi produkcj\u0119 opakowania o r\u00f3wnomiernym roz\u0142o\u017ceniu tworzywa w ca\u0142ej masie opakowania. Opracowanie i wdro\u017cenie technologii przetwarzania biopolimer\u00f3w i wytwarzania opakowa\u0144 o sterowanych w zale\u017cno\u015bci od potrzeb okresach, po kt\u00f3rych ulegn\u0105 pe\u0142nemu biologicznemu rozk\u0142adowi po zu\u017cyciu wpisuje si\u0119 w idei tworzenia grupy \u201einteligentnych opakowa\u0144\u201d i Europejskiej Strategii na rzecz tworzyw sztucznych w gospodarce o obiegu zamkni\u0119tym 2018. Nowoopracowana technologia wielowarstwowa pozwoli na zastosowanie w \u015brodkowych warstwach lekkich wype\u0142niaczy, dzi\u0119ki czemu zmniejszy si\u0119 waga opakowa\u0144 i tona\u017c substancji opakowaniowych wprowadzanych na rynki konsumenckie.", "BENEFICJENT": "GRUPA INCO SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Opracowanie technologii przetwarzania kompozytu z biopolimer\u00f3w (PLA, PHA) i wytwarzania wielowarstwowych opakowa\u0144 o sterowalnym czasie biorozk\u0142adu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 226.36}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2016-07-21", "DOFINANSOWANIE": "7227259.63", "WARTOSC": "9034074.54", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Baboszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c - gmina wiejska", "OPIS": "Zadanie inwestycyjne pn. \u201eInstalacja system\u00f3w odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii na terenie Miasta i Gminy G\u00f3ra Kalwaria, Gminy Raci\u0105\u017c oraz Gminy Baboszewo\u201d polega na budowie instalacji odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii (OZE) dla potrzeb budynk\u00f3w mieszkalnych oraz budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Gminach: G\u00f3ra Kalwaria, Raci\u0105\u017c, Baboszewo. Instalacje b\u0119d\u0105 lokalizowane na istniej\u0105cych budynkach (na dachu lub na elewacji) albo na gruncie jako wolnostoj\u0105ce, w bliskiej odleg\u0142o\u015bci od budynk\u00f3w, na potrzeby kt\u00f3rych te instalacj\u0119 b\u0119d\u0105 pracowa\u0142y. Rezultatem projektu b\u0119dzie podniesienie poziomu wykorzystania odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii oraz zwi\u0119kszenie poziom \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w poprzez zachowanie naturalnych walor\u00f3w \u015brodowiska i ograniczenie zanieczyszcze\u0144 powietrza. Projekt ma neutralny wp\u0142yw na obszaru Natura 2000 oraz szlaki emigracyjne zwierz\u0105t. W celu zwi\u0119kszenia zainteresowania projektem Wnioskodawca przeprowadzi\u0142 kampani\u0119 promocyjn\u0105. Roczna produkcja z kolektor\u00f3w- 46410 kW Roczna produkcja z pompy Ciep\u0142a- 1089,13 MW Moc pomp ciep\u0142a- 555 kW Moc instalacji fotowoltaicznych- 788,64 kW Roczna produkcja energii elektrycznej przez PV- 720,45 MWh ?CO2 1023,25 t/rok Wzrost wykorzystania energii odnawialnej Ilo\u015b\u0107 produkowanej energii- 1856,24 MWh Ilo\u015b\u0107 zu\u017cywanej energii: 3 423,41 MWh = 54,22 % Projekt przewiduje wykorzystanie kolektor\u00f3w s\u0142onecznych, paneli fotowoltaicznych i pomp ciep\u0142a Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii cieplnej z OZE - 98 Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE - 161 projekt zak\u0142ada dystrybucj\u0119 energii. Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii cieplnej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych [MWt] - 0,52 MWt Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych [MWe] - 0,78 MWe Projekt zrealizowany jest na terenie Gmin wiejskich i miejsko- wiejskiej projekt zawiera dzia\u0142ania edukacyjne Energia z OZE b\u0119dzie wykorzystywana wy\u0142\u0105cznie na potrzeby w\u0142asne/partnera niezwi\u0105zane z prowadzeniem dzia\u0142alno\u015bci", "BENEFICJENT": "GMINA G\u00d3RA KALWARIA", "TYTUL": "\u201eInstalacja system\u00f3w odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii na terenie Miasta i Gminy G\u00f3ra Kalwaria, Gminy Raci\u0105\u017c oraz Gminy Baboszewo\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 152.39}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "22784329.29", "WARTOSC": "24164099.37", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Pra\u017cm\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Tarczyn", "OPIS": "Projekt jest cz\u0119\u015bci\u0105 projektu zintegrowanego o numerze PZ07. Jego celem jest wsparcie procesu deinstytucjonalizacji us\u0142ug \u015bwiadczonych na rzecz os\u00f3b z zaburzeniami i chorobami psychicznymi poprzez przetestowanie innowacyjnego modelu \u015arodowiskowego Centrum Zdrowia Psychicznego dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy w powiecie piaseczy\u0144skim.Za\u0142o\u017cenia do Modelu zosta\u0142y opracowane na I etapie D003/15. Model jest inkluzywny, zak\u0142ada w\u0142\u0105czenie podmiot\u00f3w z r\u00f3\u017cnych obszar\u00f3w, w jedn\u0105 sie\u0107 koordynacji wsparcia i us\u0142ug na rzecz dzieci i m\u0142odzie\u017cyz do\u015bwiadczeniem kryzysu psychicznego.G\u0142\u00f3wnym podej\u015bciem pracy w o\u015brodkach jest personalizm, tj.inkluzywny Model us\u0142ug realizowanych w podej\u015bciuuwzgl\u0119dniaj\u0105cym podmiotowo\u015b\u0107 i zasoby rodzin orazterapii skoncentrowanej na potrzebach, godno\u015bci i prawach dzieci i m\u0142odzie\u017cy.Bezpo\u015brednie dzia\u0142ania w tym projekcie s\u0105 skierowane na zdrowieniedzieci i m\u0142odzie\u017cy oraz rodzinw \u015brodowisku lokalnym, budowanie sieci wsp\u00f3\u0142pracy, wsparcie podmiot\u00f3w medycznych, spo\u0142ecznych i edukacyjnych w zmianie (standardy, zarz\u0105dzanie zmian\u0105) oraz przeszkolenie personelu tych podmiot\u00f3w.Przetestowanie Modelu D003/15 jest kluczowym celem projektu, a jego wyniki zostan\u0105 umieszczone w ko\u0144cowym raporcie i opracowanych standardach wdra\u017cania i zarz\u0105dzania, realizacji us\u0142ug Modelu oraz ich ewaluacji (projekt horyzontalny PZ01).Realizacja zada\u0144 merytorycznych projektu polega\u0107 b\u0119dzie na organizacji na terenie powiatu piaseczy\u0144skiego Centrum Koordynacji, \u015arodowiskowego Centrum Zdrowia Psychicznego dzieci i m\u0142odzie\u017cy oraz profilaktyki i promocji zdrowia.Grupami docelowymi s\u0105 niepe\u0142noletnioraz pe\u0142noletni do 21 r.\u017c.; ichopiekunowie prawniorazsie\u0107 oparcia. Za\u0142o\u017cono, \u017ce koordynacja indywidualnych proces\u00f3w terapeutycznych, na zasadach opisanych w M, zwi\u0119ksza skuteczno\u015b\u0107 na wczesn\u0105 interwencj\u0119, szybsze wyzdrowienie oraz jest bardziej efektywne w perspektywie czasu.", "BENEFICJENT": "UNIWERSYTET KARDYNA\u0141A STEFANA WYSZY\u0143SKIEGO W WARSZAWIE", "TYTUL": "Deinstytucjonalizacja szans\u0105 na dobr\u0105 zmian\u0119 - projekt zintegrowany. Powiat piaseczy\u0144ski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 126.93}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2702568.42", "WARTOSC": "3179492.27", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria", "OPIS": "Projekt obejmuje utworzenie i renowacj\u0119 teren\u00f3w zielonych po\u0142o\u017conych w granicach miasta G\u00f3ra Kalwaria i b\u0119dzie realizowany w 7 obszarach. W ramach projektu, w G\u00f3rze Kalwarii powstanie 1 nowy park, 1 skwer i 4 obszary zagospodarowanej zieleni, a tak\u017ce na nowo zostanie zagospodarowany pas drzew przy ulicy ks. Sajny. \u0141\u0105czna powierzchnia obszaru obj\u0119tego projektem to 95338 m2. Nowo powsta\u0142e tereny zielone, b\u0119d\u0105ce wcze\u015bniej nieu\u017cytkami, niedost\u0119pnymi dla mieszka\u0144c\u00f3w, to 83 272,10 m2. Nowopowsta\u0142e tereny biologiczne czynne stanowi\u0105 1400 m2. Teren po realizacji projektu b\u0119dzie co najmniej w 87 % pokryty zieleni\u0105. Po zako\u0144czeniu projektu wszystkie obszary wchodz\u0105ce w jego sk\u0142ad b\u0119d\u0105 bezp\u0142atnie dost\u0119pne dla spo\u0142ecze\u0144stwa. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do poprawy r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej poprzez: - usuni\u0119cie gatunk\u00f3w inwazyjnych i zast\u0105pienie ich gatunkami rodzimymi, kt\u00f3re s\u0105 bardziej odporne na funkcjonowanie w naszym klimacie, - tworzenie wielopi\u0119trowych i wielogatunkowych nasadze\u0144, stanowi\u0105cych dogodne miejsca dla \u017cycia ma\u0142ych ptak\u00f3w i ssak\u00f3w, - monta\u017c element\u00f3w dla zwierz\u0105t - domki dla trzmieli, karmniki - zachowanie cennych drzew o znacznych rozmiarach. - zahamowanie osuwaniu si\u0119 skarpy wi\u015blanej. Ro\u015blinno\u015b\u0107 zosta\u0142a tak zaprojektowana, aby pe\u0142ni\u0142a przede wszystkim funkcj\u0119 ekologiczn\u0105 \u2013 wp\u0142ywa\u0142a na popraw\u0119 jako\u015bci powietrza, zatrzymanie osuwisk na skarpach oraz na ograniczenie ha\u0142asu. Dobrane gatunki s\u0105 odporne na czynniki zewn\u0119trzne, dostosowane do warunk\u00f3w miejskich, jak r\u00f3wnie\u017c \u0142atwe w piel\u0119gnacji. Kompozycje ro\u015blinne b\u0119d\u0105 tworzy\u0107 os\u0142on\u0119 akustyczn\u0105 i przeciwdzia\u0142a\u0107 zanieczyszczeniu. Projekt przyczyni si\u0119 do promowania miejskich system\u00f3w regeneracji i wymiany powietrza, a tak\u017ce b\u0119dzie pozytywnie wp\u0142ywa\u0107 na jako\u015b\u0107 \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMINA G\u00d3RA KALWARIA", "TYTUL": "Zielona G\u00f3ra Kalwaria", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 102.39}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-29", "DATA_START": "2018-01-29", "DOFINANSOWANIE": "40127001.61", "WARTOSC": "100105898.07", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Podkowa Le\u015bna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: \u017babia Wola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Belsk Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: B\u0142\u0119d\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Chyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Goszczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Gr\u00f3jec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Jasieniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Mogielnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Nowe Miasto nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Pniewy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Warka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Pra\u017cm\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Tarczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Brwin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Broch\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: I\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: M\u0142odzieszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Nowa Sucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Rybno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Teresin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Kampinos | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Leszno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Mszczon\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Puszcza Maria\u0144ska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Radziejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Wiskitki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 50 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 24 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 33 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu dla 34 382 gospodarstw domowych oraz 354 jednostek edukacyjnych zlokalizowanych na obszarze warszawskim zachodnim. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Warszawski Zachodni Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 49.73}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-28", "DATA_START": "2015-07-15", "DOFINANSOWANIE": "6282767.73", "WARTOSC": "11247108.06", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno", "OPIS": "Celem Projektu jest zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej i poprawa jako\u015bci powietrza poprzez popraw\u0119 parametr\u00f3w energetycznych budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej na terenie Powiatu Piaseczy\u0144skiego (PP). Projekt realizowany b\u0119dzie w partnerstwie PP (Lider) i Gmin: Konstancin-Jeziorna (KJ) i G\u00f3ra Kalwaria (GK) -Partnerzy, w 8 budynkach u\u017cyteczn. publicznej zlokalizowanych na terenie Powiatu Piaseczy\u0144skiego, w tym 5 budynkach nale\u017c\u0105cych do PP, 1 \u2013 do Gminy KJ i 2-do Gminy GK. Zakres rzeczowy projektu obejmuje termomodernizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych obiekt\u00f3w: budynku Starostwa przy ul. Czajewicza 2/4 w Piasecznie (popr. efektywn.energet (EN) - o 84,43%), budynku LO im. I Dywizji Ko\u015bciuszkowskiej w Piasecznie (EN- 65,31%), budynku szko\u0142y ZS RCKU w Piasecznie (EN- 51,20%), 2 budynk\u00f3w DPS w KJ (1 wolnostoj i 3 po\u0142\u0105cz - EN od 68,45- do 86,84%). Wszystkie budynki spe\u0142niaj\u0105 zatem Kryterium Dost\u0119pu (KD) nr 3. Zakres prac s\u0142u\u017c\u0105cych poprawie efektywno\u015bci energetycznej okre\u015blono na podstawie audyt\u00f3w energetycznych (KD nr 1). Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez kompleksowe dzia\u0142ania termomodernizacyjne, w tym odpowiednio: ocieplenie przegr\u00f3d zewn\u0119trznych obiektu, w tym \u015bcian zewn\u0119trznych, dach\u00f3w lub stropodach\u00f3w, wymian\u0119 okien/drzwi zewn\u0119trznych , wymian\u0119 o\u015bwietlenia na energooszcz\u0119dne, przebudow\u0119 system\u00f3w grzewczych,budow\u0119 system\u00f3w wentylacji i klimatyzacji wraz z rekuperacj\u0105 , zastosowanie automatyki pogodowej , instalacj\u0119 mikrokogeneracji na potrzeby w\u0142asne , instalacj\u0119 OZE, instalacj\u0119 indywidualnych licznik\u00f3w ciep\u0142a oraz c.w.u., instalacj\u0119 zawor\u00f3w podpionowych i termostat\u00f3w. W wyniku realizacji projektu nast\u0105pi poprawa efektywno\u015bci energetycznej dla budynk\u00f3w obj\u0119tych dzia\u0142aniami termomoderniz. o 64,46% (KMS nr 1). Koszty kwalifikowalne projektu obejmuj\u0105 tylko zadania wskazane w audytach energetycznych (KD nr1). Wnioskodawca wykona audyt energetyczny ex-post (KD nr 2). Projekt jest zgodny z dyrektywami wskazanymi w KD nr 5 oraz przepisami wskazanymi w KF nr 5.", "BENEFICJENT": "POWIAT PIASECZY\u0143SKI", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej na terenie Powiatu Piaseczy\u0144skiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 47.46}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1220801.66", "WARTOSC": "1526580.38", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu realizowanego na terenie woj. mazowieckiego na obszarze ZIT WOF w okresie od 1.03.2017 r. do 31.08.2019 r. jest powr\u00f3t do zatrudnienia 12 os\u00f3b, w tym 11 kobiet, oraz podj\u0119cie aktywno\u015bci zawodowej przez 4 osoby, w tym 3 kobiet, kt\u00f3rzy sprawuj\u0105 opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3. Celem szczeg\u00f3\u0142owym projektu jest w okresie od 1.03.2017 r. do 31.08.2019 r. utworzenie 20 miejsc opieki w \u017c\u0142obku w G\u00f3rze Kalwarii i sprawowanie opieki nad 20 dzie\u0107mi do lat 3, co umo\u017cliwi opiekunom prawnym z obszaru ZIT WOF powr\u00f3t do aktywno\u015bci zawodowej. II. G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki: 1. Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu \u2013 12 os\u00f3b (80%). 2. Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu \u2013 4 os\u00f3b (80%). III. Liczba utworzonych miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 \u2013 20 IV. Grupa docelowa: to 20 os\u00f3b (17K/3M) z woj. mazowieckiego z terenu ZIT WOF, kt\u00f3re sprawuj\u0105 opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3, w tym: - 15 os. powracaj\u0105cych po urlopach macierzy\u0144ski i/lub rodzicielskich (13K/2M) - 5 os. pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia (4K/1M). V. G\u0142\u00f3wne zadania w projekcie: 1. Prace przygotowawcze do uruchomienia \u017c\u0142obka. 2.Sprawowanie opieki nad dzie\u0107mi w \u017c\u0142obku VI. Wsparcie w ramach projektu: opieka nad dzie\u0107mi do lat 3 przez okres 24 miesi\u0119cy. VII. Okres realizacji: 1.03.2017 - 31.08.2019 r. VIII. Obszar: woj. mazowieckie obszar ZIT WOF gmina G\u00f3ra Kalwaria.", "BENEFICJENT": "KLS PARTNERS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opieka w \u017b\u0142obku w G\u00f3rze Kalwarii szans\u0105 na powr\u00f3t na rynek pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 46.25}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-30", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "56474081.04", "WARTOSC": "70592601.31", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Podkowa Le\u015bna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Niepor\u0119t | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Halin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Sulej\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Czosn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Karczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie dost\u0119pno\u015bci, poziomu wykorzystywania i jako\u015bci us\u0142ug publicznych zwi\u0105zanych z dost\u0119pem do informacji i infrastruktury publicznej na terenie WOF poprzez stworzenie portfela bezp\u0142atnych rozwi\u0105za\u0144 mobilnych. Odbiorcami e-us\u0142ug b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cy WOF, tury\u015bci i odwiedzaj\u0105cy, w spos\u00f3b szczeg\u00f3lny zostan\u0105 uwzgl\u0119dnione potrzeby os\u00f3b z dysfunkcjami wzroku. Projekt zak\u0142ada dostarczenie kompleksowego systemu sk\u0142adaj\u0105cego si\u0119 z rozwi\u0105za\u0144 mobilnych w pi\u0119ciu obszarach: e-dost\u0119pno\u015b\u0107 - wdro\u017cenie systemu mikronawigacji i informacji kontekstowej w przestrzeniach i obiektach u\u017cyteczno\u015bci publicznej; e-turystyka \u2013 stworzenie spersonalizowanego e-przewodnika umo\u017cliwiaj\u0105cego zg\u0142\u0119bianie zasob\u00f3w turystycznych WOF zgodnie z preferencjami, wykorzystuj\u0105c informacj\u0119 kontekstow\u0105 oraz rzeczywisto\u015b\u0107 rozszerzon\u0105; e-transport \u2013 uruchomienie narz\u0119dzia planowania podr\u00f3\u017cy i poruszania si\u0119 po terenie WOF komunikacj\u0105 zbiorow\u0105, w postaci inteligentnej aplikacji mobilnej opartej o dane czasu rzeczywistego, elastycznie reaguj\u0105cej na zmiany oraz posiadaj\u0105cej modu\u0142 informacji kontekstowych; e-parkowanie - dostarczenie kierowcom prostego narz\u0119dzia pod postaci\u0105 aplikacji mobilnej, kt\u00f3ra u\u0142atwi im poruszanie si\u0119 i odnajdowanie wolnych miejsc parkingowych; e-\u015brodowisko - zbudowanie systemu zbierania, przetwarzania i prezentowania danych dotycz\u0105cych jako\u015bci powietrza oraz klimatu akustycznego w gminach WOF. Projekt realizuje 26 gmin WOF. Pierwszy etap to sformu\u0142owanie za\u0142o\u017ce\u0144 architektury technologicznej, wsp\u00f3lnych standard\u00f3w rozwi\u0105za\u0144 cyfrowych, polityki gromadzenia danych, polityki bezpiecze\u0144stwa i prywatno\u015bci. Nast\u0119pnie przeprowadzona b\u0119dzie inwestycja w infrastruktur\u0119 bazow\u0105. Kluczowym etapem b\u0119dzie wdra\u017canie funkcjonalno\u015bci w ramach 5 komponent\u00f3w projektu przez zespo\u0142y tematyczne i wykonawc\u00f3w. Ostatnim aspektem b\u0119dzie otwarcie danych gromadzonych przez stworzony system, aby mog\u0142y by\u0107 ponownie wykorzystane przez inne podmioty oraz dzia\u0142ania optymalizacyjne i asysty technicz", "BENEFICJENT": "MIASTO STO\u0141ECZNE WARSZAWA", "TYTUL": "Wirtualny Warszawski Obszar Funkcjonalny (Virtual WOF)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.49}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3573375.26", "WARTOSC": "4466719.07", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Winnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski", "OPIS": "Projekt to odpowied\u017a na indywidualnie zdiagnozowane zapotrzebowanie 6 Szk\u00f3\u0142 kszta\u0142cenia zawodowego z Piaseczna, Konstancina Jeziorna, G\u00f3ry Kalwarii, Soko\u0142owa Podl., Gol\u0105dkowa, kt\u00f3rych organami prowadz\u0105cymi jest: Starostwo Powiatowe i MRiRW wyniku spotka\u0144 w okresie 05-06.17r dyrekcji szk\u00f3\u0142 z reprezentantami Lidera (dalej UPEMI) ustalono najbardziej efektywne rozwi\u0105zania w zakresie zdiagnozowanych potrzeb rozwojowych uczni\u00f3w/uczennic (U) w obszarze kszta\u0142cenia zawodowego jak i szk\u00f3\u0142, w tym oczekiwa\u0144 pracodawc\u00f3w i potrzeblokalnego/regionalnego rynku pracy (diag.-UPEMI). W efekcie wypracowano koncepcj\u0119 partnerskiego projektu. Lider - UPEMI organizacja posiadaj\u0105ca bogate do\u015bwiadczenie w nawi\u0105zywaniu wsp\u00f3\u0142pracy i kojarzenia szk\u00f3\u0142 z otoczeniem spo\u0142eczno-gospodarczym. Projekt dedykowany jest 731 uczniom i 43 nauczycieli ze szk\u00f3\u0142: ZS Konstancin, ZSR CKU w Piasecznie, ZSZ w G\u00f3rze Kalwarii, ZS nr 1 w Piasecznie, ZS CKP w Gol\u0105dkowie, ZS CKR w Soko\u0142owie Podlaskim. Efektem wsparcia b\u0119dzie nabycie/podniesienie przez U kompetencji, umiej\u0119tno\u015bci oczekiwanych przez pracodawc\u00f3w lokalnego /regionalnego rynku pracy. Celem projektu jest dostosowanie kompetencyjne kt\u00f3re, uatrakcyjni ich jako pracownik\u00f3w, tym samym zwi\u0119ksz\u0105 si\u0119 ich szanse na rynku pracy. Dzia\u0142ania zostan\u0105 wzmocnione poprzez zapewnienie w szko\u0142ach warunk\u00f3w odzwierciedlaj\u0105cych naturalne \u015brodowisko pracy. Dzia\u0142ania powy\u017csze zostan\u0105 wzmocnione poprzez wsparcie nauczycieli/ek kszta\u0142cenia zawodowego oraz zapewnienie w szko\u0142ach warunk\u00f3w odzwierciedlaj\u0105cych naturalne \u015brodowisko pracyZa g\u0142\u00f3wne formy wsparcia obrano realizacj\u0119 sta\u017cy/praktyk zawodowych, organizacj\u0119 dodatkowych zaj\u0119\u0107 /warsztat\u00f3w/ kurs\u00f3w specjalistycznych zawodowych w tym prowadzonych na uczelniach, doposa\u017cenie pracowni zawodowych oraz wsparcie nauczycieli . Wszystkie formy bezwzgl\u0119dnie b\u0119d\u0105 realizowane na ka\u017cdym ich etapie w \u015bcis\u0142ej wsp\u00f3\u0142pracy z otoczeniem spo\u0142eczno-gospodarczym w tym przede wszystkim z potencjalnymi pracodawcami absolwent\u00f3w.", "BENEFICJENT": "UNIA PRODUCENT\u00d3W I PRACODAWC\u00d3W PRZEMYS\u0141U MI\u0118SNEGO", "TYTUL": "\"Atrakcyjni na rynku pracy\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.0}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "421360.00", "WARTOSC": "526700.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Przedmiotem eksportu b\u0119dzie kolekcja odzie\u017cy damskiej marki TouchWear tj. kurtki, sukienki, sp\u00f3dnice, koszule, bluzki, z r\u0119cznie tkanego jedwabiu w zwi\u0105zku z czym projekt wpisuje si\u0119 w \"Program promocji bran\u017cy mody polskiej\". Wnioskodawca w ramach Go to Brand planuje zrealizowa\u0107 dzia\u0142ania promocyjne na rynku perspektywicznym w USA i Zjednoczonych Emiratach Arabskich (ZEA) Wnioskodawca planuje w ramach projektu Go to Brand zrealizowa\u0107 dzia\u0142ania promocyjne takie jak targi wyjazdowe, dodatkowe dzia\u0142anie promocyjne np. reklama elektroniczna, katalogi. W ramach projektu Wnioskodawca zaplanowa\u0142 udzia\u0142 w nast\u0119puj\u0105cych targach bran\u017cowych: - Targi Designers&Agents - Targi CIFF - Targi Tra Noi - Dubai International Fashion Week - Targi The One Wnioskodawca we\u017amie r\u00f3wnie\u017c udzia\u0142 w misjach wyjazdowych. Wyb\u00f3r w\u0142a\u015bnie tych targ\u00f3w zwi\u0105zany jest z ch\u0119ci\u0105 zwi\u0119kszenia sprzeda\u017cy w marki swojej kolekcji odzie\u017cy w jak najwi\u0119kszej ilo\u015bci kraj\u00f3w UE i poza UE. Za reprezentowanie Wnioskodawcy podczas tych wydarze\u0144 odpowiada\u0107 b\u0119dzie trzech pracownik\u00f3w przedsi\u0119biorstwa, tak, by zapewni\u0107 w\u0142a\u015bciw\u0105 obs\u0142ug\u0119 stoiska. Zostan\u0105 przygotowane materia\u0142y promocyjne, pomocne przy prezentowaniu si\u0119 na targach i spotkaniach. Ze wzgl\u0119du na charakter bran\u017cy, dzia\u0142ania promocyjne skupione b\u0119d\u0105 na kana\u0142ach internetowych oraz w formie katalog\u00f3w kolekcji. Wnioskodawca realizacj\u0119 projektu sfinansuje z przychod\u00f3w i zysk\u00f3w firmy.", "BENEFICJENT": "GO UP MEDIA GIRL GRA\u017bYNA OLBRYCH", "TYTUL": "Program promocji ekskluzywnej ekologicznej kolekcji odzie\u017cy damskiej marki TouchWear", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.96}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "355899.36", "WARTOSC": "355899.36", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "TREE HR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla TREE HR Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.48}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "338640.00", "WARTOSC": "490032.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria", "OPIS": "\u201eNumer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), pomoc_de_minimis: \u00a742 rozporz\u0105dzenia Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 10 lipca 2015 r. w sprawie udzielania przez Polsk\u0105 Agencj\u0119 Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci pomocy finansowej w ramach Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j 2014\u20132020\u201d Przedmiotem projektu jest stworzenie prototypu systemu, kt\u00f3ry zostanie zaimplementowany do dzia\u0142alno\u015bci Wnioskodawcy, pozwalaj\u0105c na znaczne podwy\u017cszenie efektywno\u015bci prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w zakresie turystyki poprzez: - stworzenie platformy/modu\u0142u do komunikacji z kadr\u0105 wyjazdow\u0105; - stworzenie aplikacji mobilnej dla klient\u00f3w i kadry, kt\u00f3ra umo\u017cliwi sprawniejsz\u0105 komunikacj\u0119 podczas samego wyjazdu (plan wyjazdu, zmiany planu, update pogodowy, zbieranie info o szkodach, zapisy na atrakcje, informowanie o awariach/kontuzjach lub op\u00f3\u017anieniach przy doje\u017adzie w\u0142asnym); - budow\u0119 systemu do automatycznego przydzielania ludzi do autokar\u00f3w/jacht\u00f3w/apartament\u00f3w w oparciu o machine learning; - wyposa\u017cenie w analityk\u0119 biznesow\u0105, kt\u00f3ra pozwoli lepiej zrozumie\u0107 obecnych klient\u00f3w i w spos\u00f3b automatyczny kontrolowa\u0107 i zarz\u0105dza\u0107 biznesem. Dzi\u0119ki wdro\u017ceniu powy\u017cszych rozwi\u0105za\u0144 Wnioskodawca w znacz\u0105cy spos\u00f3b poniesie jako\u015b\u0107 \u015bwiadczonych us\u0142ug. Projektu realizuje innowacj\u0119 procesow\u0105 o charakterze technologicznym, polegaj\u0105c\u0105 na minimalizacji pracy ludzkiej w kluczowych procesach biznesowych, ich automatyzacj\u0119 oraz eliminacj\u0119 przestrzeni na ludzkie b\u0142\u0119dy. Zastosowana b\u0119dzie r\u00f3wnie innowacja produktowa polegaj\u0105ca na znacz\u0105cym ulepszeniu istniej\u0105cego oprogramowania prowadz\u0105cego do znacz\u0105cego ulepszenia us\u0142ugi, dzi\u0119ki zwi\u0119kszeniu komfortu uczestnik\u00f3w wyjazd\u00f3w poprzez podwy\u017cszeniu standardu i szybko\u015bci obs\u0142ugi oraz dostosowania oferty do ich indywidualnych potrzeb.", "BENEFICJENT": "TAKSIDI SP. Z O.O.", "TYTUL": "Stworzenie prototypu systemu wykorzystuj\u0105cego sztuczn\u0105 inteligencj\u0119 opart\u0105 o algorytmy analizy behawioralnej w celu maksymalizacji konwersji zakupu wycieczek lub opcji dodatkowych dla nowych lub istniej\u0105cych klient\u00f3w, pozwalaj\u0105cego na znacz\u0105ce ulepszenie us\u0142ug przedsi\u0119biorstwa Taksidi", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.83}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "330125.76", "WARTOSC": "412657.20", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria", "OPIS": "Projekt pt.:\u201dSzko\u0142a mo\u017cliwo\u015bci w Dobieszu\u201d jest realizowany przez Gmin\u0119 G\u00f3ra Kalwaria, powiat piaseczy\u0144ski, wojew\u00f3dztwa mazowieckiego w partnerstwie z firm\u0105 Ma\u0142y In\u017cynier Ewa Bednarek. Projektem obj\u0119ta zostanie Szko\u0142a Podstawowa im. Kard. Stefana Wyszy\u0144skiego w Dobieszu w okresie IX.2018\u2013XII.2020. Warto\u015b\u0107 projektu: 412657,20 z\u0142, w tym wk\u0142ad w\u0142asny niefinansowy: 21 273,75 (ponad 5%) Koszt przypadaj\u0105cy na jednego ucznia b\u0119d\u0105cego Uczestnikiem proj.: 3 684,44 z\u0142. Za cel stawia rozw\u00f3j kompetencji kluczowych i umiej\u0119tno\u015bci na rynku pracy uczni\u00f3w oraz zasadnicze podniesienie jako\u015bci procesu kszta\u0142cenia w plac\u00f3wkach. Postawiony cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty m.in. poprzez: a) rozw\u00f3j kompetencji kluczowych i w\u0142a\u015bciwych postaw na rynku pracy u 80 uczni\u00f3w (40 K) poprzez obj\u0119cie 100 uczni\u00f3w (50K) dodatkowymi zaj\u0119ciami pozalekcyjnymi wysokiej jako\u015bci w okresie szkolnym i wakacyjnym; b) rozw\u00f3j kompetencji 10 nauczycieli (9K) c) doposa\u017cenie w sprz\u0119t i pomoce dydaktyczne oraz sprz\u0119t TIK pracowni szkolnych. W ramach projektu przewidziano realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych typ\u00f3w projekt\u00f3w: 1) Kszta\u0142cenie kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych na rynku pracy 2) Tworzenie warunk\u00f3w dla nauczania opartego na metodzie eksperymentu 3) Korzystanie z technologii informacyjno-komunikacyjnych oraz rozwijanie kompetencji informatycznych", "BENEFICJENT": "GMINA G\u00d3RA KALWARIA", "TYTUL": "Szko\u0142a mo\u017cliwo\u015bci w Dobieszu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.5}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "328625.00", "WARTOSC": "410781.25", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria", "OPIS": "Projekt pt.:\u201dSzko\u0142a mo\u017cliwo\u015bci w Brze\u015bcach\u201d jest realizowany przez Gmin\u0119 G\u00f3ra Kalwaria, powiat piaseczy\u0144ski, wojew\u00f3dztwa mazowieckiego w partnerstwie z firm\u0105 Ma\u0142y In\u017cynier Ewa Bednarek. Projektem obj\u0119ta zostanie Szko\u0142a Podstawowa im. Or\u0142a Bia\u0142ego w Brze\u015bcach w okresie IX.2018\u2013XII.2020. Warto\u015b\u0107 projektu: 410 781,25 z\u0142, w tym wk\u0142ad w\u0142asny niefinansowy:21 285,00 z\u0142 (ponad 5%) Koszt przypadaj\u0105cy na jednego ucznia b\u0119d\u0105cego Uczestnikiem proj.: 3 111,98 z\u0142. Za cel stawia rozw\u00f3j kompetencji kluczowych i umiej\u0119tno\u015bci na rynku pracy uczni\u00f3w oraz zasadnicze podniesienie jako\u015bci procesu kszta\u0142cenia w plac\u00f3wkach. Postawiony cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty m.in. poprzez: a) rozw\u00f3j kompetencji kluczowych i w\u0142a\u015bciwych postaw na rynku pracy u 96 uczni\u00f3w (48 K) poprzez obj\u0119cie 120 uczni\u00f3w (60K) dodatkowymi zaj\u0119ciami pozalekcyjnymi wysokiej jako\u015bci w okresie szkolnym i wakacyjnym; b) rozw\u00f3j kompetencji 10 nauczycieli (9K) c) doposa\u017cenie w sprz\u0119t i pomoce dydaktyczne oraz sprz\u0119t TIK pracowni szkolnych. W ramach projektu przewidziano realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych typ\u00f3w projekt\u00f3w: 1) Kszta\u0142cenie kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych na rynku pracy 2) Tworzenie warunk\u00f3w dla nauczania opartego na metodzie eksperymentu 3) Korzystanie z technologii informacyjno-komunikacyjnych oraz rozwijanie kompetencji informatycznych", "BENEFICJENT": "GMINA G\u00d3RA KALWARIA", "TYTUL": "Szko\u0142a mo\u017cliwo\u015bci w Brze\u015bcach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.45}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "327860.00", "WARTOSC": "409825.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria", "OPIS": "Projekt pt.:\u201dSzko\u0142a mo\u017cliwo\u015bci w Czersku\u201d jest realizowany przez Gmin\u0119 G\u00f3ra Kalwaria, powiat piaseczy\u0144ski, wojew\u00f3dztwa mazowieckiego w partnerstwie z firm\u0105 Ma\u0142y In\u017cynier Ewa Bednarek. Projektem obj\u0119ta zostanie Szko\u0142a Podstawowa im. Kawaler\u00f3w Orderu U\u015bmiechu w Czersku w okresie IX.2018\u2013XII.2020. Warto\u015b\u0107 projektu: 409 825,00 z\u0142, w tym wk\u0142ad w\u0142asny niefinansowy:21285,00 z\u0142 (ponad 5%) Koszt przypadaj\u0105cy na jednego ucznia b\u0119d\u0105cego Uczestnikiem proj.:3 104,73 z\u0142. Za cel stawia rozw\u00f3j kompetencji kluczowych i umiej\u0119tno\u015bci na rynku pracy uczni\u00f3w oraz zasadnicze podniesienie jako\u015bci procesu kszta\u0142cenia w plac\u00f3wkach. Postawiony cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty m.in. poprzez: a) rozw\u00f3j kompetencji kluczowych i w\u0142a\u015bciwych postaw na rynku pracy u 96 uczni\u00f3w (48 K) poprzez obj\u0119cie 120 uczni\u00f3w (60K) dodatkowymi zaj\u0119ciami pozalekcyjnymi wysokiej jako\u015bci w okresie szkolnym i wakacyjnym; b) rozw\u00f3j kompetencji 10 nauczycieli (9K) c) doposa\u017cenie w sprz\u0119t i pomoce dydaktyczne oraz sprz\u0119t TIK pracowni szkolnych. W ramach projektu przewidziano realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych typ\u00f3w projekt\u00f3w: 1) Kszta\u0142cenie kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych na rynku pracy 2) Tworzenie warunk\u00f3w dla nauczania opartego na metodzie eksperymentu 3) Korzystanie z technologii informacyjno-komunikacyjnych oraz rozwijanie kompetencji informatycznych", "BENEFICJENT": "GMINA G\u00d3RA KALWARIA", "TYTUL": "Szko\u0142a mo\u017cliwo\u015bci w Czersku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.42}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "327226.84", "WARTOSC": "409033.55", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria", "OPIS": "Projekt pt.:\u201dSzko\u0142a mo\u017cliwo\u015bci w G\u00f3rze Kalwarii\u201d jest realizowany przez Gmin\u0119 G\u00f3ra Kalwaria, powiat piaseczy\u0144ski, wojew\u00f3dztwa mazowieckiego w partnerstwie z firm\u0105 Ma\u0142y In\u017cynier Ewa Bednarek. Projektem obj\u0119ta zostanie Szko\u0142a Podstawowa Nr 1 w G\u00f3rze Kalwarii w okresie IX.2018\u2013XII.2020. Warto\u015b\u0107 projektu: 409 033,55 z\u0142, w tym wk\u0142ad w\u0142asny niefinansowy: 21273,75 z\u0142 (ponad 5%) Koszt przypadaj\u0105cy na jednego ucznia b\u0119d\u0105cego Uczestnikiem proj.: 3 007,60 z\u0142. Za cel stawia rozw\u00f3j kompetencji kluczowych i umiej\u0119tno\u015bci na rynku pracy uczni\u00f3w oraz zasadnicze podniesienie jako\u015bci procesu kszta\u0142cenia w plac\u00f3wkach. Postawiony cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty m.in. poprzez: a) rozw\u00f3j kompetencji kluczowych i w\u0142a\u015bciwych postaw na rynku pracy u 96 uczni\u00f3w (48 K) poprzez obj\u0119cie 120 uczni\u00f3w (60K) dodatkowymi zaj\u0119ciami pozalekcyjnymi wysokiej jako\u015bci w okresie szkolnym i wakacyjnym; b) rozw\u00f3j kompetencji 13 nauczycieli (12K) c) doposa\u017cenie w sprz\u0119t i pomoce dydaktyczne oraz sprz\u0119t TIK pracowni szkolnych. W ramach projektu przewidziano realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych typ\u00f3w projekt\u00f3w: 1. Kszta\u0142cenie kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych na rynku pracy 2. Tworzenie warunk\u00f3w dla nauczania opartego na metodzie eksperymentu 3. Korzystanie z technologii informacyjno-komunikacyjnych oraz rozwijanie kompetencji informatycznych", "BENEFICJENT": "GMINA G\u00d3RA KALWARIA", "TYTUL": "Szko\u0142a mo\u017cliwo\u015bci w G\u00f3rze Kalwarii", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.39}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2017-12-05", "DOFINANSOWANIE": "488177.37", "WARTOSC": "1089491.40", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Karczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria", "OPIS": "Projekt polega na realizacji dzia\u0142a\u0144 inwestycyjnych, kt\u00f3rych celem jest utworzenie zaplecza badawczo-rozwojowego w przedsi\u0119biorstwie (Laboratorium firmowego) - KAMBION Sp\u00f3\u0142ka Jawna Mirgos, Michalski - poprzez inwestycj\u0119 w zakup i wytworzenie aparatury, urz\u0105dze\u0144, sprz\u0119tu oraz wyposa\u017cenia badawczo-naukowego i w konsekwencji rozpocz\u0119cie dzia\u0142ania kompletnie wyposa\u017conego laboratorium s\u0142u\u017c\u0105cego do prowadzenia szeroko zaawansowanych naukowo i technologicznie prac B+R w\u0142asnych i zleconych oraz tworzenia innowacyjnych produkt\u00f3w i us\u0142ug. Efektem realizacji projektu b\u0119dzie w pe\u0142ni wyposa\u017cone, nowoczesne technicznie i technologicznie, komplementarne do obszaru dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstwa laboratorium, kt\u00f3re b\u0119dzie w stanie realizowa\u0107 wieloobszarowe i wielozakresowe zadania oraz prace badawcze i rozwojowe w wieloletniej perspektywie planu rozwojowego firmy. W ramach zadania zostan\u0105 wykonane prace adaptacyjno-remontowe lokalu przeznaczonego dla laboratorium oraz zakupione i wytworzone \u015brodki trwa\u0142e, wyposa\u017cenie i warto\u015bci niematerialne i prawne zgodnie ze specyfikacj\u0105 uwidocznion\u0105 w bud\u017cecie projektu i w za\u0142\u0105czniku zawieraj\u0105cym opis techniczny planowanego do zakupu wyposa\u017cenia. Zadanie b\u0119dzie realizowane w ramach prowadzenia procedur wyboru wykonawc\u00f3w/dostawc\u00f3w zgodnie z zasad\u0105 konkurencyjno\u015bci i zostanie zrealizowane od 07.2018 do 12-2018. Realizacja projektu przewiduje powstanie nowych miejsc pracy dla laboratoryjnej kadry naukowej oraz przewiduje utworzenie sta\u0142ych praktyk i sta\u017cy absolwenckich. Zaplanowane przedsi\u0119wzi\u0119cie wykazuje zgodno\u015bci z dokumentami strategicznymi, w tym przede wszystkim z RPOWM na lata 2014-2020 oraz z obszarami inteligentnej specjalizacji regionu okre\u015blonymi w Regionalnej Strategii Innowacji dla Mazowsza do 2020 roku. Realizacja projektu spowoduje wzrost konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa w Regionie, wzmocni jego innowacyjno\u015b\u0107 i nowoczesno\u015b\u0107 technologiczn\u0105 oraz pozwoli w kr\u00f3tkiej perspektywie na wprowadzenie innowacyjnych produkt\u00f3w i us\u0142ug.", "BENEFICJENT": "KAMBION SP. Z O.O. SP. K.", "TYTUL": "Inwestycja w zakup wyposa\u017cenia laboratoryjnego w celu utworzenia w przedsi\u0119biorstwie KAMBION Sp\u00f3\u0142ka Jawna Mirgos, Michalski zaplecza badawczo-rozwojowego - Laboratorium - s\u0142u\u017c\u0105cego prowadzeniu w\u0142asnych prac B+R, w tym opracowywania i wdra\u017cania innowacyjnych produkt\u00f3w i us\u0142ug", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.54}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1599048.96", "WARTOSC": "1998811.20", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Karczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka", "OPIS": "Projekt pt.\u201dKreatywny ucze\u0144 - innowacyjna szko\u0142a. \u201d jest realizowany w partnerstwie pomi\u0119dzy firm\u0105 Ma\u0142y In\u017cynier Ewa Bednarek i gminami z terenu Warszawskiego Obszaru Funkcjonalnego wojew\u00f3dztwa mazowieckiego: Gmina G\u00f3ra Kalwaria, Karczew, Piaseczno, Wi\u0105zowna, Z\u0105bki i Zielonka w okresie VIII.2017\u2013VIII.2018. Warto\u015b\u0107 projektu: 1 998 811,20 z\u0142, w tym wk\u0142ad w\u0142asny:100 136,00 z\u0142 (5%). Koszt przypadaj\u0105cy na jednego uczestnika: 1 998,81z\u0142. Za cel stawia rozw\u00f3j kompetencji kluczowych i umiej\u0119tno\u015bci na rynku pracy uczni\u00f3w gmin partnerskich oraz zasadnicze podniesienie jako\u015bci procesu kszta\u0142cenia w plac\u00f3wkach. Postawiony cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty m.in. poprzez: a) rozw\u00f3j kompetencji kluczowych i w\u0142a\u015bciwych postaw na rynku pracy u 800 uczni\u00f3w (400K) poprzez obj\u0119cie uczni\u00f3w dodatkowymi zaj\u0119ciami pozalekcyjnymi wysokiej jako\u015bci w okresie szkolnym i wakacyjnym; b) doposa\u017cenie w sprz\u0119t i pomoce dydaktyczne oraz sprz\u0119t TIK pracowni szkolnych. W ramach projektu przewidziano realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych typ\u00f3w projekt\u00f3w: Kszta\u0142cenie kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych na rynku pracy oraz w\u0142a\u015bciwych postaw i umiej\u0119tno\u015bci; Tworzenie warunk\u00f3w dla nauczania opartego na metodzie eksperymentu; Korzystanie z technologii informacyjno-komunikacyjnych oraz rozwijanie kompetencji informatycznych.", "BENEFICJENT": "MA\u0141Y IN\u017bYNIER EWA BEDNAREK", "TYTUL": "Kreatywny ucze\u0144 - innowacyjna szko\u0142a", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.49}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-30", "DATA_START": "2015-11-19", "DOFINANSOWANIE": "1128350.70", "WARTOSC": "1433661.08", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Pra\u017cm\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Tarczyn", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowanym przez Powiat Piaseczy\u0144ski i 100% gmin wchodz\u0105cych w sk\u0142ad powiatu (KRYTERIUM MERYTORYCZNE SZCZEG\u00d3\u0141OWE nr 2 (KMS nr2).Za\u0142o\u017ceniem proj. jest poprawa bezpiecze\u0144stwa mieszka\u0144c\u00f3w Pow. Piaseczy\u0144. w sytuacjach wyst\u0105pienia nag\u0142ych awarii, zagro\u017ce\u0144 lub zjawisk katastrofalnych poprzez budow\u0119 systemu ostrzegania i alarmowania ludno\u015bci o zagro\u017ceniach. Realizacja tego celu nast\u0105pi poprzez budow\u0119 71 punkt\u00f3w alarmowych (PA) w wyznaczonych miejscach oraz zainstalowanie 1 centrali powiatowej wraz z aplikacj\u0105 steruj\u0105c\u0105 wg za\u0142o\u017cenia: Starostwo Powiatowe w Piasecznie (SP) - 1 modu\u0142owa centrala alarmowa wraz z aplikacj\u0105 steruj\u0105c\u0105 oraz - 68 szt. PA z elektronicznymi wielofunkcyjnymi syrenami alarmowymi o mocy 600W w ilo\u015bci: (SP) - 4 szt; gminy: Piaseczno (GP)- 14 szt; G\u00f3ra Kal. (GGK) - 11 szt., Lesznowola (GL) - 10 szt., Pra\u017cm\u00f3w (GPR)- 6 szt., Konstancin-Jez. (GKJ) - 9 szt., Tarczyn (GT) -14 szt. 3 szt. PA z elektronicznymi wielofunkcyjnymi syrenami alarmowymi o mocy 900W zainstalowanych w gminach: (GP) - 1 szt., (GGK) - 1 szt., (GT) -1 szt. Wnioskodawca zapewni dla ka\u017cdego PA mo\u017cliwo\u015b\u0107 za\u0142o\u017cenia syreny, urz\u0105dzenia w\u0142\u0105czaj\u0105cego, urz\u0105dzenia steruj\u0105cego i anteny, energi\u0119 elektryczn\u0105 220V lub 380V oraz dost\u0119p do Internetu IP VPN (ka\u017cde PA - oddzielny IP VPN). Ca\u0142y system b\u0119dzie spe\u0142nia\u0142 wymogi wynikaj\u0105ce z Rekomendacji Wojewody Mazowieckiego dla budowy zintegrowanego systemu ostrzegania i alarmowania ludno\u015bci o zagro\u017ceniach. Etapy realiz. projektu: 1. wy\u0142onienie wykonawc\u00f3w budowy systemu ostrzegania i alarmowania zgodnie z przepisami pzp 2. monta\u017c wszystkich element\u00f3w systemu oraz jego uruchomienie 3. dzia\u0142ania inform-promocyjne przekazuj\u0105ce wiedz\u0119 z zakresu rodzaj\u00f3w alarm\u00f3w i komunikat\u00f3w ostrz. oraz oraz zagro\u017ce\u0144. Etapy projektu nie wymagaj\u0105 uzyskania pozwolenia na budow\u0119. Dla ww. zada\u0144 przepisy nie przewiduj\u0105 wymogu wszcz\u0119cia post\u0119powania w sprawie oceny oddzia\u0142ywania na \u015brodowisko. Planowany term. zako\u0144czenia realizacji projektu to 20.02.2017 r.", "BENEFICJENT": "POWIAT PIASECZY\u0143SKI", "TYTUL": "Budowa systemu ostrzegania i alarmowania ludno\u015bci o zagro\u017ceniach w Powiecie Piaseczy\u0144skim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.28}, {"DATA_KONIEC": "2017-06-30", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "154500.00", "WARTOSC": "193125.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria", "OPIS": "Przedszkole Publiczne Bajkowy Zak\u0105tek, ul. Pijarska 23b, G\u00f3ra Kalwaria (dalej Przedszkole) powstaje z przekszta\u0142cenia istniej\u0105cego przedszkola niepublicznego od 01.01.2016, na co ma zezwolenie burmistrza gminy G\u00f3ra Kalwaria (GK). W roku 2016, w pierwszej kolejno\u015bci do Przedszkola przyjmowane b\u0119d\u0105 dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Niniejszy projekt (Projekt), na podstawie przeprowadzonej analizy potrzeb, ma na celu dostosowa\u0107 warunki panuj\u0105ce w Przedszkolu do potrzeb dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami w okresie od 01.04.2016 r. do 30.06.2017 r. Plac zabaw zostanie zmodernizowany i dostosowany do mo\u017cliwo\u015bci dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Sale zaj\u0119\u0107 zostan\u0105 doposa\u017cone w odpowiednie zabawki, materia\u0142y i pomoce specjalistyczne. Wszystkie przedszkolaki (50 os.) b\u0119d\u0105 mia\u0142y przeprowadzone badania przesiewowe w kierunku wyst\u0119powania zaburze\u0144 i deficyt\u00f3w rozwojowych oraz na tej podstawie dostosowane do indywidualnych potrzeb zaj\u0119cia dodatkowe. Nauczyciele zyskaj\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 poszerzenia kompetencji w zakresie pracy z dzie\u0107mi ze specjalnymi potrzebami (SPE), wsp\u00f3\u0142pracy z rodzicami oraz radzenia sobie w trudnych sytuacjach. Grupy docelowe: Przedszkole Publiczne Bajkowy Zak\u0105tek, dzieci w wieku przedszkolnym z gminy GK, nauczyciele zatrudnieni w Przedszkolu. Wszyscy uczestnicy projektu zamieszkuj\u0105 lub pracuj\u0105 na terenie woj. mazowieckiego. Wska\u017aniki docel:*1 obiekt dostosowany do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, *50 dzieci zdiagnozowanych i obj\u0119tych dodatkowymi zaj\u0119ciami zwi\u0119kszaj\u0105cymi ich szanse eduk., *5 nauczycieli, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu oraz *5 n. obj\u0119tych wsparciem w programie, 1 przedszkole wyposa\u017cone w spos\u00f3b dostosowany do potrzeb dzieci ze SPE, *100% dostosowania placu zabaw i 100% wyposa\u017cenia Przedszkola; Projekt opisany we wniosku nie zosta\u0142 zako\u0144czony. Wnioskodawca w okresie projektu prowadzi biuro na terenie woj. mazowieckiego. Wnioskodawca nie korzysta\u0142 ze \u015brodk\u00f3w EFS w ramach poddzia\u0142ania 9.1.1", "BENEFICJENT": "\u201eBAJKOWY ZAK\u0104TEK\u201d KUBICKA PIETRASZEK SP. J", "TYTUL": "Bajkowy Zak\u0105tek dla wszystkich Dzieci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.85}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-29", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "3265557.19", "WARTOSC": "3669602.19", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej:art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Zasadniczym celem projektu jest opracowanie technologii otrzymywania wybranych zwi\u0105zk\u00f3w lantanowc\u00f3w o wysokiej czysto\u015bci ze zu\u017cytych ogniw wodorkowych Ni-MH z perspektyw\u0105 zastosowania ich w technologiach fotonicznych. Wykorzystanie zu\u017cytych baterii Ni-MH jako \u017ar\u00f3d\u0142a lantanowc\u00f3w to opr\u00f3cz aspektu ekologicznego doskona\u0142a alternatywa dla wyczerpuj\u0105cych si\u0119 zasob\u00f3w tych pierwiastk\u00f3w na \u015bwiecie. Zastosowanie odpowiednich organicznych ligand\u00f3w odgrywa kluczow\u0105 rol\u0119 w optymalizacji w\u0142a\u015bciwo\u015bci fotonicznych kompleks\u00f3w lantanowc\u00f3w wykorzystywanych do produkcji \u015bwiat\u0142owod\u00f3w do laser\u00f3w w\u0142\u00f3knowych i wzmacniaczy optycznych. Problem ten jest ca\u0142y czas otwarty i stanowi du\u017ce wyzwanie naukowe, z uwagi na r\u00f3\u017cn\u0105 specyfik\u0119 zastosowa\u0144 tego typu zwi\u0105zk\u00f3w np. w tworzeniu urz\u0105dze\u0144 elektroluminescencyjnych, kt\u00f3re wymagaj\u0105 g\u0142\u00f3wnie kompleks\u00f3w cz\u0105steczkowych rozpuszczalnych w niepolarnych rozpuszczalnikach, czy jak w przypadku diagnostyki biomedycznej zastosowania polarnych podstawnik\u00f3w. Dla osi\u0105gni\u0119cia za\u0142o\u017conych cel\u00f3w projekt b\u0119dzie obejmowa\u0142 zoptymalizowanie technologii \u0142ugowania odpadowych (zu\u017cytych) ogniw wodorkowych, rozdzielenie mieszaniny jon\u00f3w, znajduj\u0105cych si\u0119 w otrzymanym roztworze, wydzielanie soli lantanowc\u00f3w, a nast\u0119pnie ich oczyszczenie w taki spos\u00f3b, aby uzyska\u0107 czysto\u015b\u0107 nie gorsz\u0105 ni\u017c 99,999%, wymagan\u0105 w technologiach fotonicznych. Badania, prowadzone w ka\u017cdym z sze\u015bciu zak\u0142adanych etap\u00f3w, pozwol\u0105 na okre\u015blenie optymalnych warunk\u00f3w prowadzenia proces\u00f3w. Opracowana unikalna, proekologiczna technologia, zostanie przetestowana w warunkach przemys\u0142owych przez lidera konsorcjum.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO-HANDLOWO-US\u0141UGOWE POLBLUME ZBIGNIEW MIAZGA", "TYTUL": "Nowe zwi\u0105zki kompleksowe lantanowc\u00f3w dla technologii \u015bwiat\u0142owod\u00f3w do laser\u00f3w w\u0142\u00f3knowych i wzmacniaczy optycznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.5}, {"DATA_KONIEC": "2017-06-30", "DATA_START": "2016-09-12", "DOFINANSOWANIE": "134132.62", "WARTOSC": "383566.78", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria", "OPIS": "Przedsi\u0119biorstwo istnieje od 1982 roku, po przekszta\u0142ceniu w 1994 roku powsta\u0142a sp\u00f3\u0142ka akcyjna kontynuuj\u0105ca dzia\u0142alno\u015b\u0107. Firma jest liderem na rynku krajowym w zakresie produkcji i dystrybucji akcesori\u00f3w \u0142azienkowych. Projekt dotyczy wdro\u017cenia dzia\u0142a\u0144 prowadz\u0105cych do internacjonalizacji przedsi\u0119biorstwa BISK wynikaj\u0105cych z opracowanej przez zewn\u0119trznych doradc\u00f3w strategii biznesowej w zakresie umi\u0119dzynarodowienia dzia\u0142alno\u015bci sp\u00f3\u0142ki. Zakres Projektu obejmuje udzia\u0142 w charakterze wystawcy w imprezie targowo-wystawienniczej na terenie Niemiec: za\u0142o\u017cony jest udzia\u0142 w targach ISH 2017. Planowana jest tak\u017ce organizacja misji gospodarczej na targi Tendence 2017. W ramach Projektu zakupione zostan\u0105 tak\u017ce us\u0142ugi w zakresie zaprojektowania, przygotowania i produkcji materia\u0142\u00f3w promocyjnych oraz us\u0142ugi prawne w zakresie opracowania tre\u015bci um\u00f3w dedykowanych klientom z rynku niemieckiego. Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie od wrze\u015bnia 2016 do czerwca 2017 roku, z uwagi na ci\u0105g\u0142o\u015b\u0107 podejmowanych dzia\u0142a\u0144 nie dokonano podzia\u0142u na etapy. Grup\u0105 docelow\u0105 prowadzonych dzia\u0142a\u0144 promocyjnych i handlowych w zakresie internacjonalizacji b\u0119d\u0105 potencjalni partnerzy zagraniczni: dystrybutorzy, supermarkety i markety budowlane, specjalistyczne sklepy z akcesoriami \u0142azienkowymi. Celem g\u0142\u00f3wnym Projektu jest wzrost udzia\u0142u eksportu w przychodach, a w rezultacie wzrost konkurencyjno\u015bci sp\u00f3\u0142ki na rynku mi\u0119dzynarodowym. Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty m.in. poprzez udzia\u0142 w targach stanowi\u0105cych okazj\u0119 do zaprezentowania oferty handlowej BISK, przeprowadzenia licznych spotka\u0144 handlowych, maj\u0105cych na celu nawi\u0105zanie wsp\u00f3\u0142pracy gospodarczej, a nast\u0119pnie podpisanie kontrakt\u00f3w handlowych. Realizacja Projektu przyczyni si\u0119 tak\u017ce do wzrostu rozpoznawalno\u015bci marki na arenie mi\u0119dzynarodowej i dywersyfikacji kana\u0142\u00f3w sprzeda\u017cy oraz pozwoli na poszukiwanie nowych rozwi\u0105za\u0144 technologicznych i poznanie trend\u00f3w panuj\u0105cych w bran\u017cy. Projekt jest przygotowany pod wzgl\u0119dem organizacyjnym i finansowym.", "BENEFICJENT": "\"BISK\" SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Internacjonalizacja przedsi\u0119biorstwa BISK S.A. poprzez wdro\u017cenie nowego modelu biznesowego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.08}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1701280.00", "WARTOSC": "2128367.40", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: \u017babia Wola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Leszno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Mszczon\u00f3w", "OPIS": "Projekt pt. \u201eMoja e-bibliotek@ liderem informatyzacji na Mazowszu\u201d zak\u0142ada wdro\u017cenie e-us\u0142ug bibliotecznych \u2013 nowych oraz ulepszonych w stosunku do obecnych \u2013 obejmuj\u0105cych Bibliotek\u0119 Publiczn\u0105 Gminy Grodzisk Mazowiecki, Miejsk\u0105 Bibliotek\u0119 Publiczn\u0105 w Milan\u00f3wku, Gminn\u0105 Bibliotek\u0119 Publiczn\u0105 w Jaktorowie, Gminn\u0105 Bibliotek\u0119 Publiczn\u0105 w \u017babiej Woli, Miejsk\u0105 Bibliotek\u0119 Publiczn\u0105 im. Marsza\u0142ka J\u00f3zefa Pi\u0142sudskiego w Piastowie, Bibliotek\u0119 Publiczn\u0105 Gminy Nadarzyn, Bibliotek\u0119 Publiczn\u0105 Miasta i Gminy Piaseczno, Gminn\u0105 Bibliotek\u0119 Publiczn\u0105 w G\u00f3rze Kalwarii, Miejsk\u0105 Bibliotek\u0119 Publiczn\u0105 w Mszczonowie, Miejsk\u0105 Bibliotek\u0119 Publiczn\u0105 im. Zofii Na\u0142kowskiej w Sierpcu, Ksi\u0105\u017cnic\u0119 P\u0142ock\u0105 im. W\u0142adys\u0142awa Broniewskiego, Bibliotek\u0119 Publiczn\u0105 w \u0141omiankach oraz Bibliotek\u0119 Publiczn\u0105 Gminy Leszno. Przedsi\u0119wzi\u0119cie, kt\u00f3rego liderem jest Biblioteka Publiczna Gminy Grodzisk Mazowiecki, opr\u00f3cz wdro\u017cenia 13 e-us\u0142ug (w tym 11 na poziomie min. 3 i w tym 9 na poziomie min. 4-transakcja) dla mieszka\u0144c\u00f3w gmin \u2013 obszar\u00f3w oddzia\u0142ywania ww. bibliotek partnerskich \u2013 obejmie zakup sprz\u0119tu komputerowego i oprogramowania dla plac\u00f3wek bibliotecznych wg zapotrzebowania oraz rodzaju e-us\u0142ug zaplanowanych do wdro\u017cenia w poszczeg\u00f3lnych bibliotekach. Modernizacja stron internetowych bibliotek, w tym wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 responsywnych, a tak\u017ce przygotowanie nowej wsp\u00f3lnej strony internetowej z aplikacj\u0105 mobiln\u0105, obejmuj\u0105c\u0105 wsp\u00f3lny kalendarz wydarze\u0144, przyczyni si\u0119 te\u017c do zwi\u0119kszenia liczby korzystaj\u0105cych z bibliotecznych zasob\u00f3w cyfrowych. Projekt obejmie r\u00f3wnie\u017c dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne, zarz\u0105dzanie projektem oraz us\u0142ug\u0119 doradztwa informatycznego. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie wykorzystania e-us\u0142ug bibliotecznych po\u015br\u00f3d czytelnik\u00f3w i bibliotekarzy w wojew\u00f3dztwie mazowieckim. Zak\u0142ada si\u0119, \u017ce wszystkie grupy wiekowe, tj. zar\u00f3wno osoby w wieku przedprodukcyjnym (przy czym nale\u017cy przyj\u0105\u0107 tutaj wiek od 3 lat), produkcyjnym, jak i poprodukcyjnym z ww. gmin stanowi\u0105 grup\u0119 docelow\u0105 przedmiotowego projektu.", "BENEFICJENT": "BIBLIOTEKA PUBLICZNA GMINY GRODZISK MAZOWIECKI", "TYTUL": "Moja e-bibliotek@ liderem informatyzacji na Mazowszu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.11}, {"DATA_KONIEC": "2017-06-30", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "97500.00", "WARTOSC": "159900.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria", "OPIS": "Przedmiotem projektu realizowanego przez firm\u0119 NG GROUP Sp. z o.o. jest zlecenie prac badawczo-rozwojowych, kt\u00f3rych rezultatem b\u0119dzie opracowanie nowego, unikalnego kszta\u0142tu obudowy dla pendrive. Prace zostan\u0105 przeprowadzone b\u0119d\u0105 wykonane przy u\u017cyciu technologii addytywnych (polega na podzieleniu modelu 3D na szereg dwuwymiarowych sekcji (warstw), kt\u00f3re nast\u0119pnie by\u0142y kolejno odtwarzane (dodawane) w urz\u0105dzeniu do prototypowania). Wytworzenie modeli b\u0119dzie odbywa\u0107 si\u0119 na bazie tr\u00f3jwymiarowej dokumentacji sporz\u0105dzonej w systemie CAD. Model ten (plik wyj\u015bciowy) zostanie skonwertowany na format STL. Zalet\u0105 zastosowanej techniki b\u0119dzie mo\u017cliwo\u015b\u0107 \u0142\u0105czenia r\u00f3\u017cnych materia\u0142\u00f3w, takich jak: tworzywo, papier, ceramika, metal lub specjalnie dobranych kompozyt\u00f3w. W zwi\u0105zku z powy\u017cszym przy projektowaniu b\u0119dziemy starali si\u0119, aby obudowy by\u0142y wykonane z materia\u0142\u00f3w pochodz\u0105cych z recyklingu, dzi\u0119ki czemu rezultaty inwestycji b\u0119d\u0105 oddzia\u0142ywa\u0107 pozytywnie na ochron\u0119 \u015brodowiska. W zwi\u0105zku z tym, \u017ce firma nie posiada do\u015bwiadczenia w realizacji tego typu prac samodzielnie (nie posiadamy dzia\u0142u badawczego) zdecydowali\u015bmy si\u0119 na zlecenie prac profilowanej jednostce technicznej, kt\u00f3ra posiada zar\u00f3wno odpowiednie zasoby techniczne, jak i know how oraz potencja\u0142 kadrowy. Finalnym rezultatem inwestycji b\u0119dzie uzyskanie wzor\u00f3w przemys\u0142owych pendrive\u00f3w o absolutnej nowo\u015bci kszta\u0142towej. Integralnymi elementami obudowy b\u0119d\u0105 zabezpieczenie na smycz, zatyczka zabezpieczaj\u0105ca wtyk USB, sygnalizator stanu urz\u0105dzenia. W momencie uzyskania pozytywnych wynik\u00f3w bada\u0144 firma zamierza dokona\u0107 ich komercjalizacji poprzez wdro\u017cenie bezpo\u015brednio do produkcji. Firma nie zakupywa\u0142a prac B+R w skali ostatnich 24 msc. Firma realizauje projekt na terenie obszar\u00f3w wiejskich (Baniocha / gm. G\u00f3ra Kalwaria).", "BENEFICJENT": "NG GROUP SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zlecenie bada\u0144 wzor\u00f3w przemys\u0142owych pendrive w technologii 3D", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.69}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "97500.00", "WARTOSC": "159900.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria", "OPIS": "Przedmiotem projektu realizowanego przez firm\u0119 NG Group jest przeprowadzenie prac badawczo-rozwojowych (zleconych) kt\u00f3rych rezultatem b\u0119dzie opracowanie nowego, unikalnego kszta\u0142tu obudowy do telefon\u00f3w kom\u00f3rkowych. Prace zostan\u0105 przeprowadzone b\u0119d\u0105 wykonane przy u\u017cyciu technologii addytywnych. (polega na podzieleniu modelu 3D na szereg dwuwymiarowych sekcji (warstw), kt\u00f3re nast\u0119pnie by\u0142y kolejno odtwarzane (dodawane) w urz\u0105dzeniu do prototypowania). Wytworzenie modeli b\u0119dzie odbywa\u0107 si\u0119 na bazie tr\u00f3jwymiarowej dokumentacji sporz\u0105dzonej w systemie CAD. Model ten (plik wyj\u015bciowy)zostanie skonwertowany na format STL. Zalet\u0105 zastosowanej techniki b\u0119dzie mo\u017cliwo\u015b\u0107 \u0142\u0105czenia r\u00f3\u017cnych materia\u0142\u00f3w, takich jak: tworzywo, papier, ceramika, metal lub specjalnie dobranych kompozyt\u00f3w. W zwi\u0105zku z powy\u017cszym przy projektowaniu b\u0119dziemy starali si\u0119 aby obudowy by\u0142y wykonane z materia\u0142\u00f3w pochodz\u0105cych z recyklingu dzi\u0119ki czemu rezultaty inwestycji b\u0119d\u0105 oddzia\u0142ywa\u0107 pozytywnie na ochron\u0119 \u015brodowiska. W zwi\u0105zku z tym \u017ce firma nie posiada do\u015bwiadczenia w realizacji tego typu prac samodzielnie (min. nie posiadamy dzia\u0142u badawczego) zdecydowali\u015bmy si\u0119 na zlecenie prac profilowanej jednostce technicznej, kt\u00f3ra posiada zar\u00f3wno odpowiednie zasoby techniczne jak i know how oraz potencja\u0142 kadrowy. Finalnym rezultatem inwestycji b\u0119dzie uzyskanie wzor\u00f3w przemys\u0142owych do obudowy telefon\u00f3w o absolutnej nowo\u015bci designerskich kszta\u0142t\u00f3w. Integralnymi elementami obudowy b\u0119d\u0105 zabezpieczenie na smycz, sygnalizator stanu urz\u0105dzenia. W momencie uzyskania pozytywnych wynik\u00f3w bada\u0144 firma zamierza dokona\u0107 ich komercjalizacji poprzez wdro\u017cenie bezpo\u015brednio do produkcji.", "BENEFICJENT": "NG GROUP SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Nowe wzorce przemys\u0142owe obudowy do telefon\u00f3w w technologii 3D", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.69}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1256995.43", "WARTOSC": "1492009.43", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ceg\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Celestyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Tarczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski", "OPIS": "1. Cel og\u00f3lny projektu - jest wzrost jako\u015bci i dost\u0119plno\u015bci us\u0142ug administracyjnych istotnych dla prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w 8JST na terenie woj. mazowieckiegooraz monitorowanie procesu ich \u015bwiadczenia poprzez wdra\u017cananie w JST rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych efektywno\u015b\u0107 zarz\u0105dzania us\u0142ugami dziedzinowymi obszarach podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych oraz zarz\u0105dzania nierychomo\u015bciami w okresie 01.11.2017-30.09.2019 poprzez realizacj\u0119 zada\u0144 wymienionych w pkt 42. G\u0142\u00f3wne rezultaty, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektuusprawnienie pracy 8JST w obszarze obs\u0142ugi podatkowej przedsi\u0119biorc\u00f3wpoprawienie dost\u0119pu do us\u0142ug administracyjnych oraz informacji o lokalach u\u017cytkowych i nieruchomo\u015bciach gruntowych w 8JSTrzeczyw.poprawa jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug administracyjnych istotnych dla prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w 8JST oraz realny rozw\u00f3j e-administracji samorz\u0105dowej wspier\u0105cej potrzeby przedsi\u0119biorc\u00f3wwzrost wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci pracownik\u00f3w gmin w zakr.\u015bwiadczenia us\u0142ug elektronicznych - rozw\u00f3j kadr administracji3. Grupa docelowa projektu-8 JST oraz ich pracownicy 190os(116K,74M)4. G\u0142\u00f3wne zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach projektu:Wdro\u017cenie systemu umo\u017cliwiaj\u0105cego elektronizacj\u0119 procesu obs\u0142ugi podatkowej w urz\u0119dach JST, automatyzacj\u0119 rozlicze\u0144 oraz popraw\u0119 dost\u0119pno\u015bci do informacji o sposobie za\u0142atwienia i przebiegu sprawyOrganizacja i realizacja szkole\u0144 kompetencji cyfrowych niezb\u0119dnych do \u015bwiadczenia e-us\u0142ug w procesie obs\u0142ugi przedsi\u0119biorcy w obszarze podatk\u00f3wWdro\u017cenie rozwi\u0105zania w JST poprawiaj\u0105cego dost\u0119p do us\u0142ug administracyjnych oraz informacji o lokalach u\u017cytkowych i nieruchomo\u015bciach gruntowych przeznaczonych pod inwestycjeOrganizacja i realizacja szkole\u0144 kompetencji cyfrowych niezb\u0119dnych do \u015bwiadczenia e-us\u0142ug w procesie obs\u0142ugi przedsi\u0119biorcy w obszarze zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciamiWsparcie administracji samorz\u0105dowej w zakresie \u015bwiadczenia e-us\u0142ug w obszarze nieruchomo\u015bci", "BENEFICJENT": "GMINA G\u00d3RA KALWARIA", "TYTUL": "Mazowieccy Liderzy e-Administracji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.07}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3999292.95", "WARTOSC": "11571054.03", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa", "OPIS": "Niniejszy projekt dotyczy informatyzacji Szpitala Czerniakowskiego Sp. z o.o., wdro\u017cenia elektronicznej dokumentacji medycznej dostosowuj\u0105cej dzia\u0142alno\u015b\u0107 operacyjn\u0105 jednostki do znowelizowanych przepis\u00f3w prawa zapewniaj\u0105c\u0105 efektywn\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z platform\u0105 krajow\u0105 P1, jak r\u00f3wnie\u017c zak\u0142ada wdro\u017cenie us\u0142ug on-line zorientowanych na u\u017cytkownik\u00f3w indywidualnych (pacjent\u00f3w) oraz Partner\u00f3w projektu \u2013 trzema Samodzielnymi Publicznymi Zak\u0142adami Opieki Zdrowotnej z obszaru Warszawskiego Obszaru Funkcjonalnego (WOF). Pomys\u0142odawc\u0105, a zarazem Liderem dla prezentowanego przedsi\u0119wzi\u0119cia, jest Szpital Czerniakowski Sp. z o.o., b\u0119d\u0105cy regionalnym podmiotem leczniczym, funkcjonuj\u0105cym w systemie ochrony zdrowia na podstawie kontraktu na wykonywanie \u015bwiadcze\u0144 zdrowotnych, podpisywanego z Narodowym Funduszem Zdrowia. Realizacja prezentowanych w projekcie za\u0142o\u017ce\u0144 przewidziana jest na 2019 r. Bardzo wa\u017cnym dzia\u0142aniem projektowym b\u0119dzie budowa Zintegrowanego Portalu Pacjenta, dzi\u0119ki kt\u00f3remu pacjenci z regionu oraz osoby zainteresowane b\u0119d\u0105 mog\u0142y korzysta\u0107 z niekt\u00f3rych us\u0142ug \u015bwiadczonych przez Szpital zdalnie, za pomoc\u0105 Internetu oraz aplikacji mobilnych (5 us\u0142ug 4 poziomu i 3 us\u0142ugi 3 poziomu). Us\u0142ugi zostan\u0105 zaprojektowane jako zorientowane na u\u017cytkownika i charakteryzowa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 szerok\u0105 powszechno\u015bci\u0105 oraz dost\u0119pno\u015bci\u0105 za po\u015brednictwem r\u00f3\u017cnych kana\u0142\u00f3w dost\u0119pu, niezale\u017cnie od miejsca przebywania i wykorzystywanej technologii za pomoc\u0105 nowoczesnych urz\u0105dze\u0144 mobilnych (m.in. tablety, telefony kom\u00f3rkowe, laptopy). Wszystkie us\u0142ugi zewn\u0119trzne, jak i wewn\u0119trzne, oparte zostan\u0105 na systemie gromadzenia i przetwarzania informacji medycznej o pacjencie. Us\u0142ugi b\u0119d\u0105 \u015bwiadczone zgodnie ze standardami WCAG 2.0 Palnowane e-us\u0142ugi to eDokumentacja, eDeklaracje POZ, eZgoda, eZlecenie, eBadania, eWizyta Recepturowa, ePowiadomienia, eRejestracja.", "BENEFICJENT": "SZPITAL CZERNIAKOWSKI SP. Z O.O.", "TYTUL": "\u201eE- us\u0142ugi dla Mazowsza \u2013 informatyzacja Szpitala Czerniakowskiego\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.2}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "32465.55", "WARTOSC": "32465.55", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "BCF SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla BCF Sp. z o.o. Sp. k.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.23}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "195969.58", "WARTOSC": "244961.98", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Pra\u017cm\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Tarczyn", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM PROJEKTU jest wykrycie uczni\u00f3w kl. I szk\u00f3\u0142 podstawowych w roku szkolnym 2017/2018 oraz 2018/2019 z powiatu piaseczy\u0144skiego, u kt\u00f3rych wyst\u0119puje podejrzenie zaburze\u0144 s\u0142uchu. Planowane zadania s\u0105 zgodne z za\u0142o\u017ceniami Regionalnego Programu Zdrowotnego Samorz\u0105du Wojew\u00f3dztwa Mazowieckiego (RPZ) i obejmuj\u0105: akcje informacyjne, dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne dla rodzic\u00f3w i dzieci, badania przesiewowe s\u0142uchu dla uczni\u00f3w klas I szk\u00f3\u0142 podstawowych oraz konferencje szkoleniowe dla personelu medycznego. G\u0141\u00d3WNI UCZESTNICY PROJEKTU obj\u0119ci wsparciem bezpo\u015brednim to dzieci ucz\u0105ce si\u0119 w klasach I szk\u00f3\u0142 podstawowych z obszaru wojew\u00f3dztwa mazowieckiego, z powiatu piaseczy\u0144skiego w roku szkolnym 2017/2018 oraz 2018/2019. Ponadto dzia\u0142aniami zostan\u0105 obj\u0119ci r\u00f3wnie\u017c rodzice/opiekunowie, personel plac\u00f3wek o\u015bwiatowych oraz personel medyczny. ZAK\u0141ADANY WSKA\u0179NIK REZULTATU: liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug zdrowotnych, istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu. ZAK\u0141ADANE WSKA\u0179NIKI PRODUKTU: liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami zdrowotnymi w programie, liczba dzieci uczestnicz\u0105cych w programie, liczba rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w dzieci oraz personelu pedagogicznego uczestnicz\u0105cych w zaj\u0119ciach, liczba personelu medycznego uczestnicz\u0105cego w szkoleniach oraz liczba opracowanych wzor\u00f3w materia\u0142\u00f3w informacyjno \u2013 edukacyjnych. Pozosta\u0142e wska\u017aniki okre\u015blone w RPZ b\u0119d\u0105 wykazane i raportowane na etapie realizacji Projektu. Na podstawie dotychczas zrealizowanych program\u00f3w bada\u0144 przesiewowych s\u0142uchu w szko\u0142ach podstawowych wojew\u00f3dztwa mazowieckiego wynika, \u017ce w Projekcie we\u017amie udzia\u0142 oko\u0142o 80% populacji docelowej. Instytut Fizjologii i Patologii S\u0142uchu (IFPS) posiada potencja\u0142 finansowy, kadrowy oraz techniczny umo\u017cliwiaj\u0105cy OBJ\u0118CIE BADANIAMI CA\u0141EJ POPULACJI UCZNI\u00d3W KL. I szk\u00f3\u0142 podstawowych z powiatu piaseczy\u0144skiego.", "BENEFICJENT": "INSTYTUT FIZJOLOGII I PATOLOGII S\u0141UCHU", "TYTUL": "Badania przesiewowe s\u0142uchu uczni\u00f3w klas I szk\u00f3\u0142 podstawowych na terenie powiatu piaseczy\u0144skiego w roku szkolnym 2017/2018 oraz 2018/2019", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.09}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-04-02", "DOFINANSOWANIE": "773650.08", "WARTOSC": "967062.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Pra\u017cm\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Tarczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa", "OPIS": "Celem g\u0142. proj. jest \" Zwi\u0119kszenie uczestnictwa 280os. (112M i 168K) doros\u0142ych 25+ z ter. m.st. Wa-wy i pow. piaseczy\u0144skiego, w edu. formalnej i wzrost ich konkurent. na rynku pr., poprzez udzia\u0142 w dzia\u0142aniach zwi\u0105zanych z kompetencjami kluczowymi (j. ang., TIK). do 31.12.2019.\". W ramach proj. zaplanowano realizacj\u0119 4 Zada\u0144 (1. Kurs z j. ang.; 2. Certyfikacja - kursy j. angielskiego; 3. Szkolenia komputerowe; 4. Certyfikacja - szkolenia komputerowe). Dodatkowo zaplanowano wska\u017aniki odnosz\u0105ce si\u0119 do 280 os\u00f3b, kt\u00f3re wezm\u0105 udzia\u0142 w projekcie, a tak\u017ce 196 os\u00f3b, kt\u00f3re w trakcie realizacji i udzia\u0142u w projekcie uzyskaj\u0105 kwalifikacje potwierdzone egzaminem zgodnie z brzmieniem kryterium dost\u0119pu nr 2 i 4. W proj. zaplanowano dzia\u0142ania zako\u0144czone procesem formalnego potwierdzania nabytych kwalifikacji. W przypadku realizacji Zadania nr 3 (TIK), zakres wsparcia obejmie szkolenia ko\u0144cz\u0105ce si\u0119 uzyskaniem certyfikatu ECDL lub r\u00f3wnowa\u017cnym. potwierdzaj\u0105cego zdobycie przez uczestnik\u00f3w projektu okre\u015blonych kwalifikacji cyfrowych wg standardu okre\u015blonego w za\u0142. nr 11 do Regulaminu. W przepadku kurs\u00f3w j\u0119zykowych (Zadanie nr 1) ko\u0144czy\u0107 si\u0119 one b\u0119d\u0105 formalnym wynikiem oceny i walidacji (zgodnie z Europejskim Systemem Opisu Kszta\u0142cenia J\u0119zykowego). Proj. spe\u0142nia kryt. merytor. szczeg.: - nr 1 - co najmniej 60 % uczest. Stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 os. w wieku od 25 lat to 50 lat; - nr 2 - w wyniku udzia\u0142u w proj. co najmniej 60 % os. obj\u0119tych wsparciem osi\u0105gnie pe\u0142en poziom bieg\u0142o\u015bci j\u0119zykowej - zgodny z ESOKJ (g\u0142. na poziomie A, B) \u2013 w proj. za\u0142. 70%; - nr 3 - w wyniku udzia\u0142u w proj. co najmniej 60 %os. obj\u0119tych wsparciem uzyska certyfikat potwierdzaj\u0105cy kwalifikacje cyfrowe - w proj. za\u0142. 70%.", "BENEFICJENT": "INSTYTUT ROZWOJU OSOBISTEGO SP.Z O.O.", "TYTUL": "Podnie\u015b swoje kwalifikacje!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.4}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "2129899.56", "WARTOSC": "3266318.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Bia\u0142obrzegi | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Promna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Stara B\u0142otnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Stromiec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Wy\u015bmierzyce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Glinojeck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Go\u0142ymin-O\u015brodek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Grudusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ojrze\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Opinog\u00f3ra G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Regimin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: So\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Borowie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Maciejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Miastk\u00f3w Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Parys\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Pilawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Sobolew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Trojan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Wilga | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u017belech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Pacyna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Sanniki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Szczawin Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Podkowa Le\u015bna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: \u017babia Wola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Belsk Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: B\u0142\u0119d\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Chyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Goszczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Gr\u00f3jec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Jasieniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Mogielnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Nowe Miasto nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Pniewy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Warka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Garbatka-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: G\u0142owacz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Gniewosz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Grab\u00f3w nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Kozienice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Magnuszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Sieciech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Niepor\u0119t | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Serock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Chotcza | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Ciepiel\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Lipsko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Rzeczni\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Sienno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Solec nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Huszlew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: \u0141osice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Olszanka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Plater\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Sarnaki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Stara Kornica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Czerwonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Karniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Krasnosielc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Mak\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: M\u0142ynarze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: P\u0142oniawy-Bramura | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: R\u00f3\u017can | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Rzewnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Sypniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Szelk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ceg\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: D\u0119be Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Dobre | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Halin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Jakub\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ka\u0142uszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Latowicz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mrozy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Siennica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Stanis\u0142aw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Sulej\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Dzierzgowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Lipowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: M\u0142awa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Strzegowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Stupsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szre\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szyd\u0142owo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wieczfnia Ko\u015bcielna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wi\u015bniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Czosn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Leoncin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nasielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Pomiech\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Zakroczym | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Baranowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czarnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czerwin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Goworowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Kadzid\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Lelis | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: \u0141yse | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Myszyniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Olszewo-Borki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Rzeku\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Troszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka, GM.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Andrzejewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Boguty-Pianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Brok | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ma\u0142kinia G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Nur | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Stary Luboty\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Szulborze Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: W\u0105sewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Zar\u0119by Ko\u015bcielne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Celestyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Karczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Ko\u0142biel | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Osieck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Sobienie-Jeziory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Pra\u017cm\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Tarczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bodzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Brudze\u0144 Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bulkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Drobin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: G\u0105bin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: \u0141\u0105ck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Ma\u0142a Wie\u015b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Nowy Dunin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Radzanowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142ubice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142upno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Stara Bia\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Staro\u017areby | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Wyszogr\u00f3d | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Baboszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Czerwi\u0144sk nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Dzierz\u0105\u017cnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Joniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Naruszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Nowe Miasto | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Sochocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Za\u0142uski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Brwin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Chorzele | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Jednoro\u017cec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krasne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krzynow\u0142oga Ma\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Borkowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Gielni\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Klw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Odrzyw\u00f3\u0142 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Potwor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Przysucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Rusin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Wieniawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Gzy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Obryte | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pokrzywnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pu\u0142tusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: \u015awiercze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Winnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Zatory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom, GM.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: G\u00f3zd | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: I\u0142\u017ca | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jastrz\u0119bia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jedli\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jedlnia-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Kowala | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Pionki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Pionki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Przytyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Skaryszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Wierzbica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Wolan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Zakrzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Domanice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Korczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Kotu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mokobody | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mordy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Paprotnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Przesmyki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sk\u00f3rzec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sucho\u017cebry | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wi\u015bniew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wodynie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Zbuczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Gozdowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Mochowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Ro\u015bciszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Szczutowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Zawidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Broch\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: I\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: M\u0142odzieszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Nowa Sucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Rybno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Teresin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Bielany | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Ceran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Jab\u0142onna Lacka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Kos\u00f3w Lacki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Repki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Sabnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Sterdy\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Chlewiska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Jastrz\u0105b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Mir\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Oro\u0144sko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Szyd\u0142owiec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Kampinos | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Leszno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Gr\u0119bk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Korytnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Liw | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: \u0141och\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Miedzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Sadowne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Stoczek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: W\u0119gr\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Wierzbno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Jad\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Klemb\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Strach\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: T\u0142uszcz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Bra\u0144szczyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: D\u0142ugosiod\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Rz\u0105\u015bnik | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Somianka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Wyszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Zabrodzie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Kazan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Policzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Przy\u0142\u0119k | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Tcz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Zwole\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Bie\u017cu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Kuczbork-Osada | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lubowidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lutocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Siemi\u0105tkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: \u017buromin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Mszczon\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Puszcza Maria\u0144ska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Radziejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Wiskitki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "Projekt polega na podniesieniu konkurencyjno\u015bci sektora MSP poprzez udzielanie specjalistycznego doradztwa. Sekwencja Sp. z o.o. jako akredytowany IOB, posiada do\u015bwiadczenie i wiedz\u0119, kt\u00f3ra pozwoli \u015bwiadczy\u0107 szereg us\u0142ug doradczych podmiotom sektora mikro, ma\u0142ych \u015brednich przedsi\u0119biorstw. Grup\u0105 docelow\u0105, kt\u00f3ra we\u017amie udzia\u0142 w projekcie i stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 podmioty, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 we wczesnej fazie rozwoju tj. do 24 miesi\u0119cy z woj. mazowieckiego. Dodatkowo firmy te b\u0119d\u0105 posiada\u0142y potencja\u0142 technologiczny, kt\u00f3ry prze\u0142o\u017cy si\u0119 na wdro\u017cenie innowacji technologicznej w dzia\u0142alno\u015bci. Faza pocz\u0105tkowa ka\u017cdej dzia\u0142alno\u015bci jest kluczow\u0105 w rozwoju firmy. To w tym etapie podejmowane s\u0105 decyzje dotycz\u0105ce podstawowych cel\u00f3w funkcjonowania firmy, okre\u015blona zostaje koncepcja prowadzonego biznesu. Faza startowa ma strategiczne znaczenie dla dalszych etap\u00f3w rozwoju i wzrostu przedsi\u0119biorstwa. W tym w\u0142a\u015bnie okresie kluczowe jest podj\u0119cie odpowiednich krok\u00f3w dla dalszego rozwoju i wdra\u017cania innowacji w organizacji. Na tym etapie firma b\u0119dzie mog\u0142a skorzysta\u0107 ze specjalistycznego doradztwa IOB \u2013Sekwencji, w zakresie us\u0142ug z nast\u0119puj\u0105cych grup tematycznych: informacyjne, doradztwo og\u00f3lne, doradztwo finansowe i ksi\u0119gowe, doradztwo prawne, doradztwo techniczno- administracyjne. W projekcie zak\u0142ada si\u0119 wsparcie specjalistyczne minimum 35 podmiot\u00f3w znajduj\u0105cych si\u0119 we wczesnej fazie rozwoju. Projekt podzielono na 5 etap\u00f3w. W Zad. 1 opracowano strategi\u0119 biznesow\u0105, w kt\u00f3rej dog\u0142\u0119bnie przeanalizowano rynek, konkurencyjne us\u0142ugi oraz przedstawiono szczeg\u00f3\u0142owo koncepcj\u0119 projektu. W Zad. 2 nast\u0105pi szczeg\u00f3\u0142owe opracowanie metodologii prowadzenia projektu, modyfikacja systemu IT wspieraj\u0105cego pozyskanie uczestnik\u00f3w i prowadzenie projekt\u00f3w, oraz opracowana zostanie strona www projektu. . Zad.3 to rozpocz\u0119cie \u015bwiadczenia us\u0142ug. Zadanie 4 oraz 5 skupi si\u0119 na dog\u0142\u0119bnej realizacji us\u0142ug u wyselekcjonowanych podmiot\u00f3w oraz ewaluacji projekt\u00f3w.", "BENEFICJENT": "SEKWENCJA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Fundusz Wspierania Innowacji Sekwencja szans\u0105 na wsparcie pocz\u0105tkowej fazy rozwoju przedsi\u0119biorstw.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.39}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "641531.00", "WARTOSC": "801913.75", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa", "OPIS": "Projekt ma na celu wzmocnienie u uczni\u00f3w kompetencji kluczowych, postaw i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych na rynku pracy. Wsparciem b\u0119dzie obj\u0119tych 9 szk\u00f3\u0142 \u2013 8 z terenu warszawskiej dzielnicy Praga Po\u0142udnie, 1 szko\u0142a z terenu gminy Grodzisk Mazowiecki (obszar wiejski, miejscowo\u015b\u0107 Czach\u00f3wek \u2013 szko\u0142a podstawowa). W\u015br\u00f3d szk\u00f3\u0142 warszawskich uczestnicz\u0105cych w projekcie s\u0105 2 szko\u0142y podstawowe, 4 licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce oraz 2 technika. CXI LO im. Kisielewskiego oraz Technikum nr 2 tworz\u0105 zesp\u00f3\u0142 szk\u00f3\u0142 (obie s\u0105 szko\u0142ami z klasami integracyjnymi), zesp\u00f3\u0142 szk\u00f3\u0142 tworz\u0105 r\u00f3wnie\u017c XCVI Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce oraz Technikum \u0141\u0105czno\u015bci. Wszystkie szko\u0142y obj\u0119te projektem s\u0105 zlokalizowane na terenie WOF obj\u0119tego ZIT. Ka\u017cda ze szk\u00f3\u0142 uczestnicz\u0105cych w projekcie osi\u0105ga wyniki z egzamin\u00f3w zewn\u0119trznych ko\u0144cz\u0105cych dany etap edukacji poni\u017cej \u015bredniej wyliczonej dla WOF. Zaproponowane w projekcie dzia\u0142ania wynikaj\u0105 z przeprowadzonej w ka\u017cdej szkole diagnozy potrzeb. Wsparcie zaproponowane w projekcie to przede wszystkim zaj\u0119cia wyr\u00f3wnawcze oraz rozwijaj\u0105ce, ko\u0142a zainteresowa\u0144, a tak\u017ce powi\u0105zane z nimi wyjazdy edukacyjne. Zaj\u0119cia proponowane w projekcie obejmuj\u0105 dzia\u0142ania edukacyjne tradycyjne w po\u0142\u0105czeniu z lekcjami prowadzonymi metod\u0105 eksperymentu oraz z w\u0142\u0105czeniem TIK. Tematyka zaj\u0119\u0107 to przede wszystkim: - wzmocnienie kompetencji uczni\u00f3w w zakresie znajomo\u015bci j\u0119zyk\u00f3w obcych i praktycznego pos\u0142ugiwania si\u0119 nimi (angielski, niemiecki, francuski, hiszpa\u0144ski, rosyjski-w zale\u017cno\u015bci od szko\u0142y), - wyr\u00f3wnywanie szans edukacyjnych oraz rozwijanie zainteresowa\u0144 uczni\u00f3w w zakresie przedmiot\u00f3w przyrodniczo-matematycznych (geografia, chemia, matematyka, przyroda), - wyr\u00f3wnywanie szans edukacyjnych oraz rozwijanie zainteresowa\u0144 uczni\u00f3w w zakresie informatyki i podstaw programowania, - zdobywanie wiedzy i kompetencji w zakresie przedsi\u0119biorczo\u015bci, - rozwijanie kompetencji psychoedukacyjnych i spo\u0142ecznych (umiej\u0119tno\u015b\u0107 uczenia si\u0119, pracy zespo\u0142owej, rozwijanie kreatywno\u015bci i innowacyjno\u015bci).", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU DEMOKRACJI LOKALNEJ", "TYTUL": "SZKO\u0141A R\u00d3WNYCH SZANS - VII EDYCJA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.36}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "647279.67", "WARTOSC": "768011.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa", "OPIS": "Poprzez realizacj\u0119 projektu pragniemy\u00a0zaktywizowa\u0107\u00a049\u00a0biernych\u00a0zawodowo\u00a0oraz\u00a011\u00a0bezrobotnych\u00a0(\u00a0w\u00a0tym\u00a05 os.\u00a0d\u0142ugotrwale)\u00a0os\u00f3b\u00a0wieku\u00a018-\u00a029\u00a0lat,\u00a0nieuczestnicz\u0105cych\u00a0w kszta\u0142ceniu\u00a0i\u00a0szkoleniu,\u00a0zamieszukj\u0105cych\u00a0mmiasto stoleczne Warszawa\u00a0do\u00a0ko\u0144ca VI 2018r . Grup\u0119\u00a0docelow\u0105\u00a0to\u00a060\u00a0os\u00f3b\u00a0m\u0142odych\u00a0(w\u00a0wieku\u00a018-29\u00a0lat)\u00a0biernych\u00a0zawodowo\u00a0lub\u00a0bezrobotnych\u00a0(w\u00a0tym\u00a0d\u0142ugotrwale),\u00a0a\u00a0tak\u017ce\u00a0niepe\u0142nosprawnych\u00a0(min.\u00a020\u00a0os), zamieszkuj\u0105cych\u00a0miasto sto\u0142eczne Warszawa Proj.zak\u0142ada\u00a0kompleksowe\u00a0wsparcie\u00a0dla\u00a0grupy\u00a0docelowej,\u00a0kt\u00f3r\u0105\u00a0stanowi\u00a0m\u0142odzie\u017c\u00a0NEETs poprzez: -\u00a0poradnictwo\u00a0zawodowe:\u00a0obejmuj\u0105ce\u00a0idywidualne\u00a0spotkania\u00a0z\u00a0doradc\u0105\u00a0zawod.\u00a0i\u00a0utworzenie\u00a0IPD,\u00a0warsztaty\u00a0grupowe\u00a0podnosz\u0105ce\u00a0kompetencje\u00a0spo\u0142eczne\u00a0oraz motywacj\u0119\u00a0i\u00a0samoocen\u0119, -\u00a0szkolenia zawodowe\u00a0w\u00a0obszarach\u00a0deficytowych\u00a0na\u00a0rynku\u00a0pracy\u00a0miasta sto\u0142ecznego Warszawa ko\u0144cz\u0105cych si\u0119\u00a0egzaminem\u00a0oraz\u00a0wydaniem\u00a0certyfikatu, -\u00a0sta\u017ce\u00a0zawodowe\u00a0w\u00a0obszarze\u00a0realizowanych\u00a0szkole\u0144, -\u00a0po\u015brednictwo\u00a0pracy. W\u00a0wyniku\u00a0realizacji proj.\u00a0m\u0142ode\u00a0osoby\u00a0pozostaj\u0105ce\u00a0bez\u00a0zatrudnienia,\u00a0nie\u00a0podejmuj\u0105ce\u00a0kszta\u0142cenia\u00a0i\u00a0szkolenia\u00a0zidentyfikuj\u0105\u00a0swoje\u00a0predyspozycje\u00a0i\u00a0mo\u017cliwo\u015bci zawodowe,\u00a0podnios\u0105\u00a0samoocen\u0119,\u00a0motywacj\u0119efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa w projekcie wyniesie 43% czyli 26 os. znajdzie zatrudnienie.", "BENEFICJENT": "GDELA KRYSTYNA AKUSTICA.MED", "TYTUL": "Warszawa bez ogranicze\u0144", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.29}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-01", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "365750.00", "WARTOSC": "457187.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Pra\u017cm\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Tarczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM PROJEKTU jest wzrost \u015bwiadomo\u015bci w\u015br\u00f3d 2.350 mieszka\u0144c\u00f3w m.st. Warszawy i powiatu piaseczy\u0144skiego gm.: G\u00f3ra Kalwaria, Konstancin-Jeziorna, Piaseczno, Tarczyn, Lesznowola, Pra\u017cm\u00f3w; m.: G\u00f3ra Kalwaria, Konstancin-Jeziorna, Piaseczno i Tarczyn (w tym 940 M i 1.410 K) zwi\u0105zanych z zagro\u017ceniami jakie niesie cukrzyca i obj\u0119cie ich konsultacjami lekarskimi w kierunku wykrywania cukrzycy do 30.08.2019r. Planowane zadania s\u0105 zgodne z za\u0142o\u017ceniami Regionalnego Programu Zdrowotnego Samorz\u0105du Woj.Mazowieckiego (RPZ) i obejmuj\u0105: akcj\u0119 informacyjn\u0105 (modu\u0142 I), konsultacje lekarskie i dzia\u0142ania edukacyjne (modu\u0142 II) i szkolenia personelu medycznego (modu\u0142 III) . G\u0141\u00d3WNI UCZESTNICY PROJ. obj\u0119ci wsparciem bezpo\u015brednim to osoby pow. 60 r.\u017c. mieszkaj\u0105ce w Warszawie i pow.piaseczy\u0144skim dotychczas niediagnozowane w kierunku cukrzycy, kt\u00f3re podpisz\u0105 druk \u015bwiadomej zgody na udzia\u0142 w projekcie. Ponadto dzia\u0142aniami zostan\u0105 obj\u0119ci r\u00f3wnie\u017c lekarze/piel\u0119gniarki, personel plac\u00f3wek prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 lecznicz\u0105. ZAK\u0141ADANY WSKA\u0179NIK REZULTATU: liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug zdrowotnych, istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu. ZAK\u0141ADANE WSK.PRODUKTU: liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami zdrowotnymi w programie, liczba personelu medycznego uczestnicz\u0105cego w szkoleniach oraz liczba wyk\u0142ad\u00f3w dla pacjent\u00f3w dotycz\u0105ce w szczeg\u00f3lno\u015bci diety i aktywno\u015bci fizycznej. Pozosta\u0142e wska\u017aniki okre\u015blone w RPZ b\u0119d\u0105 wykazane i raportowane zgodnie z \u00a730 pkt 3 wzoru umowy rycza\u0142towej dla przedmiotowego konkursu. Wnioskodawca we wsk.rezultatu nr 2 oraz wska\u017anikach produktu nr 3, 4, 5, 6, 7, i 8 wskaza\u0142 warto\u015bci docelowe na poziomie \"0\" - ich oszacowanie jest mo\u017cliwe wy\u0142\u0105cznie na etapie realizacji proj. i b\u0119dzie raportowane zgodnie z zapisami umowy o dofinasowanie - inform.zostan\u0105 przekazane w terminie okre\u015blonym w \u00a730 pkt 3 wzoru umowy rycza\u0142towej. Projekt spe\u0142ni KRYTERIUM MERYTOR. SZCZEG\u00d3\u0141OWE nr 7 - opis w sekcji D (opis zadania nr 3)", "BENEFICJENT": "EUROPEJSKIE CENTRUM SZKOLE\u0143 SP. ZO.O.", "TYTUL": "Profilaktyka cukrzycy w Warszawie i powiecie piaseczy\u0144skim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.18}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "498250.00", "WARTOSC": "622812.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Podkowa Le\u015bna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Niepor\u0119t | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Halin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Sulej\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Czosn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Karczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Brwin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Leszno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "Zaj\u0119cia z doradztwa edukacyjno-zawodowego powinny w naszych realiach by\u0107 odpowiedzi\u0105 na uwarunkowania rynku pracy i gospodarki. Powinny te\u017c dostarcza\u0107 uczniom i u\u0142atwia\u0107 im wyb\u00f3r kierunk\u00f3w kszta\u0142cenia, kt\u00f3ry zwi\u0119kszy w przysz\u0142o\u015bci szanse na znalezienie intratnej posady. Nie wszystkie szko\u0142y dysponuj\u0105 odpowiedni\u0105 kadr\u0105, kt\u00f3ra mog\u0142aby wspom\u00f3c m\u0142odzie\u017c w tych trudnych wyborach, dlatego jedynym wyj\u0105tkiem s\u0105 studia podyplomowe dla nauczycieli ucz\u0105cych na terenie ZIT warszawskiego z zakresu w/w doradztwa edukacyjno-zawodowego. Przed przyst\u0105pieniem do aplikowania o \u015brodki UE projektodawca o\u015bwiadcza, \u017ce przeprowadzi\u0142 analiz\u0119 problemu w postaci bada\u0144 ankietowych w\u015br\u00f3d potencjalnych uczestnik\u00f3w projektu z zapytaniem o ewentualn\u0105 potrzeb\u0119 dokszta\u0142cenia si\u0119 - w okresie 03 -04- 05.2016 r. Udzia\u0142 w ankiecie wzi\u0119\u0142o 200 os\u00f3b (nauczycieli -136K - 64 M) i a\u017c 81 % z nich wyrazi\u0142o ch\u0119\u0107 i potrzeb\u0119 zdobycia nowych kwalifikacji. Woj. Maz. jest najdro\u017cszym wojew\u00f3dztwem je\u015bli chodzi o cen\u0119 studi\u00f3w podyplomowych, a jednocze\u015bnie s\u0105 one najbardziej efektywn\u0105 form\u0105 doskonalenia umiej\u0119tno\u015bci nauczycieli (www.zarz.agh.edu.pl). Semestr studi\u00f3w na uczelni publicznej z doradztwa edukacyjno - zawodowego kosztuje \u015brednio 2 300,00 PLN, a na uczelni prywatnej 1950,00 PLN. Z powodu w\u0142a\u015bnie bariery ekonomicznej wielu nauczycieli nie sta\u0107 na dokszta\u0142canie si\u0119 i nabywanie nowych umiej\u0119tno\u015bci. Do kosztu studi\u00f3w nale\u017cy jeszcze doliczy\u0107 koszt przejazdu na zaj\u0119cia, noclegu (zaj\u0119cia weekendowe), wy\u017cywienia. Wielu zdolnych rokuj\u0105cych i chc\u0105cych poszerza\u0107 swoj\u0105 wiedz\u0119 nauczycieli z powodu bariery finansowej nie jest w stanie zdecydowa\u0107 si\u0119 na podj\u0119cie nauki. Projekt ten jest odpowiedzi\u0105 na ich potrzeby. 50 (40K/10M) nauczycieli zostanie zakwalifikowanych do uczestnictwa w projekcie i po 3 semestrach nauki b\u0119d\u0105 mogli pomaga\u0107 m\u0142odzie\u017cy i dzieciom w wyborze w\u0142a\u015bciwej zawodowej drogi \u017cyciowej. Projekt jest skierowany do grup docelowych zamieszka\u0142ych na terenie wojew\u00f3dztwa mazowieckiego z obszaru ZIT WOF.", "BENEFICJENT": "AKADEMIA KULTURY INFORMACYJNEJ SP. Z O.O.", "TYTUL": "Nauczycielu - daj sobie szans\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.18}], "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1872.8244072291898, "v": "49,43 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 33.2, "v_pc": "1872,82 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "5.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "19.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 958.3745254423523, "v": "25,29 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 51.17}, {"name": "Przedszkola", "value": 425.03469442655256, "v": "11,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 22.69}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 93.69733452051682, "v": "2,47 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 83.50780850983213, "v": "2,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 30.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.45}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 61.3223540332664, "v": "1,62 mln z\u0142", "v_zmiana": 30.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.27}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 60.0305463569886, "v": "1,58 mln z\u0142", "v_zmiana": 43.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.2}, {"name": "Gimnazja", "value": 57.10099761300344, "v": "1,51 mln z\u0142", "v_zmiana": 52.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.04}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 48.85828969802599, "v": "1,29 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.6}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 45.11421058614027, "v": "1,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 145.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.4}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 22.135149850339104, "v": "584,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.18}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 7.484547796764294, "v": "197,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.39}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 5.953722956844618, "v": "157,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.31}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 3.5952108513621033, "v": "94,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.19}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 0.6150145872011518, "v": "16,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.03}]}, {"name": "Rodzina", "value": 1391.7287208729592, "v": "36,73 mln z\u0142", "v_zmiana": 31.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.67, "v_pc": "1391,73 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "6.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "11.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 965.1228662903042, "v": "25,47 mln z\u0142", "v_zmiana": 46.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 69.34}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 329.1877709998863, "v": "8,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.65}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 50.48254840298564, "v": "1,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.62}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 36.51306179668852, "v": "963,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.62}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 7.312282044481491, "v": "192,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.52}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 2.9932936763535785, "v": "79,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.21}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.08734437161368545, "v": "2,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 166.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}, {"name": "NIEZNANY_01", "value": 0.029553290645246845, "v": "0,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 616.2271875118404, "v": "16,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 38.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.92, "v_pc": "616,23 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "14.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "10.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 359.2163084908877, "v": "9,48 mln z\u0142", "v_zmiana": 90.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 58.29}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 147.40194142386235, "v": "3,89 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.92}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 51.85553707422423, "v": "1,37 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.41}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 21.212375629901867, "v": "559,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.44}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 14.791746675254803, "v": "390,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.4}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 10.332285075588224, "v": "272,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.67}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 5.41065585571932, "v": "142,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.87}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "value": 3.7520672147918006, "v": "99,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.6}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 2.2542700716098967, "v": "59,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.36}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 403.42385329443425, "v": "10,65 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.15, "v_pc": "403,42 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "30.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "4.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 296.9921604213239, "v": "7,84 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 73.61}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 47.886992005455994, "v": "1,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.87}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 21.25549122873489, "v": "561,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.26}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 18.107339067176902, "v": "477,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.48}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 10.753564202629486, "v": "283,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.66}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 8.428306369113022, "v": "222,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.08}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 256.8429019058083, "v": "6,78 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.55, "v_pc": "256,84 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "33.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "6.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 85.66885537831999, "v": "2,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 33.35}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 82.7713969613155, "v": "2,18 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.22}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 34.59819800704732, "v": "913,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.47}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 15.073316409654074, "v": "397,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.86}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 14.063563444852802, "v": "371,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.47}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 12.477126510817262, "v": "329,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.85}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 5.259231993331565, "v": "138,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.04}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4.010610389118328, "v": "105,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.56}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2.9206028113514946, "v": "77,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.13}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 256.15396468760656, "v": "6,76 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.54, "v_pc": "256,15 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "64.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "31.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 168.68240518319254, "v": "4,45 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 65.85}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 87.47155950441406, "v": "2,31 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 34.14}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 222.54814723600956, "v": "5,87 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.94, "v_pc": "222,55 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "6.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "27.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 143.1639631720532, "v": "3,78 mln z\u0142", "v_zmiana": 26.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 64.32}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 79.3755832986019, "v": "2,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 35.66}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.008600765354450044, "v": "0,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 216.2371124919486, "v": "5,71 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.83, "v_pc": "216,24 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "80.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "56.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 137.0405853824878, "v": "3,62 mln z\u0142", "v_zmiana": 38.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 63.37}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 74.16232106998068, "v": "1,96 mln z\u0142", "v_zmiana": 34.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 34.29}, {"name": "Drogi publiczne krajowe", "value": 3.855567764179896, "v": "101,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 5681.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.78}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 1.1366650248171863, "v": "30,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.52}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.04197325048308263, "v": "1,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 138.9905300647899, "v": "3,67 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.46, "v_pc": "138,99 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "44.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "26.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 102.02944189747282, "v": "2,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 73.4}, {"name": "Biblioteki", "value": 31.27776304323116, "v": "825,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.5}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5.683325124085932, "v": "150,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.08}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 78.8397067404236, "v": "2,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.39, "v_pc": "78,84 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "39.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "55.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 48.39373887015497, "v": "1,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 61.38}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 16.414278407153414, "v": "433,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.81}, {"name": "Wojew\u00f3dzka Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 7.577766832114576, "v": "200,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 9.61}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2.3379369529799567, "v": "61,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.96}, {"name": "Zadania ratownictwa g\u00f3rskiego i wodnego", "value": 1.4018868639411965, "v": "37,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 311.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.77}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 1.3252756412685183, "v": "34,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.68}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 1.092753381578449, "v": "28,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.38}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.2960697912325238, "v": "7,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.37}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 71.58548478763309, "v": "1,89 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.26, "v_pc": "71,59 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "54.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "23.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 51.935220702458984, "v": "1,37 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 72.54}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 9.407141287462585, "v": "248,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.14}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 7.052051680369795, "v": "186,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.85}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 3.19107111734172, "v": "84,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.45}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 38.011045352934495, "v": "1,00 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.67, "v_pc": "38,01 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "67.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "9.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 22.808592429810936, "v": "601,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 60.0}, {"name": "Lecznictwo ambulatoryjne", "value": 15.201505702269543, "v": "401,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 39.99}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.000947220854014322, "v": "0,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 32.17642594627363, "v": "849,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.57, "v_pc": "32,18 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "40.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "7.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 32.17642594627363, "v": "849,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 16.708080930549766, "v": "440,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.29, "v_pc": "16,71 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "84.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "52.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7.264212101693631, "v": "191,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 43.47}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 5.79699162656765, "v": "153,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 34.69}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 3.0311067328458305, "v": "80,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.14}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 0.6157704694426552, "v": "16,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.68}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 7.41767817224264, "v": "195,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.13, "v_pc": "7,42 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "84.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "51.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 6.231750085249876, "v": "164,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 84.01}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 1.1859280869927633, "v": "31,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.98}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 6.695861781532981, "v": "176,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.11, "v_pc": "6,70 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "10.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "2.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 3.283980222028568, "v": "86,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 49.04}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 3.2137153790777857, "v": "84,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.99}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.19816618042662826, "v": "5,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.95}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 5.866033796840072, "v": "154,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.1, "v_pc": "5,87 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "91.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "68.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 5.866033796840072, "v": "154,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Handel", "value": 5.5227696737771375, "v": "145,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.09, "v_pc": "5,52 z\u0142", "pl_v_pc": "0,85 z\u0142", "v_pc_diff": "551.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "467.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5.5227696737771375, "v": "145,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dochody od os\u00f3b prawnych/fizycznych", "value": 1.4680498617057551, "v": "38,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.02, "v_pc": "1,47 z\u0142", "pl_v_pc": "0,26 z\u0142", "v_pc_diff": "467.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "2950.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wp\u0142ywy z podatku rolnego, podatku le\u015bnego, podatku od czynno\u015bci cywilnoprawnych, podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych od os\u00f3b prawnych i innych jednostek organizacyjnych", "value": 0.8963554730420944, "v": "23,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 271.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 61.05}, {"name": "Wp\u0142ywy z podatku rolnego, podatku le\u015bnego, podatku od spadk\u00f3w i darowizn, podatku od czynno\u015bci cywilnoprawnych oraz podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych od os\u00f3b fizycznych", "value": 0.5630936233092108, "v": "14,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 38.35}, {"name": "Wp\u0142ywy z innych op\u0142at stanowi\u0105cych dochody jednostek samorz\u0105du terytorialnego na podstawie ustaw", "value": 0.008600765354450044, "v": "0,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.58}]}, {"name": "ZOO, ogrody botaniczne i obszary chronione", "value": 0.732012275982268, "v": "19,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 93.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01, "v_pc": "0,73 z\u0142", "pl_v_pc": "7,97 z\u0142", "v_pc_diff": "90.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "6.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Rezerwaty i pomniki przyrody", "value": 0.732012275982268, "v": "19,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 93.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.04720342515060811, "v": "1,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,05 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "92.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "41.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 0.04720342515060811, "v": "1,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Turystyka", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}