{"gmina": "gmina miejsko-wiejska Konstancin-Jeziorna", "kod_gus": "071413018000", "ludnosc": 24773, "budzet": {"dochody": "181,94 mln z\u0142", "wydatki": "187,00 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 11.8, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 10.4, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "7,38 mln z\u0142", "wydatki": "8,14 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 56.2, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 56.9, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 2.0325002699998023}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 2.0325002699998023}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -10.827254740000068}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -10.827254740000068}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -2.3588194800001383}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -2.3588194800001383}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -5.0649637700000705}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -5.0649637700000705}], "dochod_ue": "181,57 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "18,07 mln z\u0142", "gmina_pc": "729.3 z\u0142", "powiat": "10,70 mln z\u0142", "powiat_pc": "431.9 z\u0142", "wojewodztwo": "20,23 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "816.7 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "284,38 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "450,64 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "0", "wydatki": "9,08 mln z\u0142"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "3149413.04", "WARTOSC": "3966955.57", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna", "OPIS": "W ramach realizacji projektu zak\u0142ada si\u0119 przeprowadzenie dostawy infrastruktury sprz\u0119towej oraz oprogramowania na potrzeb\u0119 budowy platformy teleinformatycznej (e-platformy) udost\u0119pniaj\u0105cej szereg e-us\u0142ugi oraz element\u00f3w niezb\u0119dnych dla przeprowadzenia modernizacji infrastruktury sieciowej na potrzeb\u0119 dzia\u0142ania e-platformy. Celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do \u015bwiadcze\u0144 wykonywanych przez Centrum Kompleksowej Rehabilitacji w Konstancinie oraz ich zakresu. Dzi\u0119ki e-us\u0142ugom systemu uproszczony zostanie proces rejestracji (e-rejestracja) dla Pacjent\u00f3w, oraz udost\u0119pnione zostan\u0105 mechanizmy powiadamiania pacjenta o zbli\u017caj\u0105cych si\u0119 terminach. Udost\u0119pniona zostanie Pacjentom mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania ze zdalnej porady z pracownikiem o\u015brodka (e-Porada), a tak\u017ce lekarzom mo\u017cliwo\u015b\u0107 konsultacji wynik\u00f3w i bada\u0144 z innymi \u015brodkami \u015bwiadcz\u0105cymi us\u0142ugi medyczne (e-Konsultacje). Ponadto pacjent uzyska mo\u017cliwo\u015b\u0107 elektronicznego dost\u0119pu do swojej dokumentacji medycznej zgromadzonej w o\u015brodku (e-Historia). Poprzez us\u0142ugi systemu wspomagaj\u0105ce i rejestruj\u0105ce proces rehabilitacji, terapeuta uzyska wsparcie w zakresie kontroli i oceny sposobu przebiegu rehabilitacji pacjenta. Ca\u0142o\u015b\u0107 projektu realizowana b\u0119dzie zgodnie z metodyk\u0105 PRINCE2 tj. w podziale na etapy zaplanowane w spos\u00f3b gwarantuj\u0105cy poprawn\u0105 kolejno\u015b\u0107 wykonywania poszczeg\u00f3lnych zada\u0144 i dostaw produkt\u00f3w tj. - przeprowadzenie analizy i na jej podstawie przygotowanie projektu wykonawczego; - dostawa element\u00f3w infrastruktury sprz\u0119towej i oprogramowania na potrzeby systemu; - instalacja i konfiguracji systemu w spos\u00f3b przyj\u0119ty na etapie projektu wykonawczego; - przysposobienie u\u017cytkownik\u00f3w i administrator\u00f3w do pracy z systemem.", "BENEFICJENT": "CENTRUM KOMPLEKSOWEJ REHABILITACJI SP. Z O.O.", "TYTUL": "System e-us\u0142ug rehabilitacyjnych CKR", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 127.13}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "22784329.29", "WARTOSC": "24164099.37", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Pra\u017cm\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Tarczyn", "OPIS": "Projekt jest cz\u0119\u015bci\u0105 projektu zintegrowanego o numerze PZ07. Jego celem jest wsparcie procesu deinstytucjonalizacji us\u0142ug \u015bwiadczonych na rzecz os\u00f3b z zaburzeniami i chorobami psychicznymi poprzez przetestowanie innowacyjnego modelu \u015arodowiskowego Centrum Zdrowia Psychicznego dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy w powiecie piaseczy\u0144skim.Za\u0142o\u017cenia do Modelu zosta\u0142y opracowane na I etapie D003/15. Model jest inkluzywny, zak\u0142ada w\u0142\u0105czenie podmiot\u00f3w z r\u00f3\u017cnych obszar\u00f3w, w jedn\u0105 sie\u0107 koordynacji wsparcia i us\u0142ug na rzecz dzieci i m\u0142odzie\u017cyz do\u015bwiadczeniem kryzysu psychicznego.G\u0142\u00f3wnym podej\u015bciem pracy w o\u015brodkach jest personalizm, tj.inkluzywny Model us\u0142ug realizowanych w podej\u015bciuuwzgl\u0119dniaj\u0105cym podmiotowo\u015b\u0107 i zasoby rodzin orazterapii skoncentrowanej na potrzebach, godno\u015bci i prawach dzieci i m\u0142odzie\u017cy.Bezpo\u015brednie dzia\u0142ania w tym projekcie s\u0105 skierowane na zdrowieniedzieci i m\u0142odzie\u017cy oraz rodzinw \u015brodowisku lokalnym, budowanie sieci wsp\u00f3\u0142pracy, wsparcie podmiot\u00f3w medycznych, spo\u0142ecznych i edukacyjnych w zmianie (standardy, zarz\u0105dzanie zmian\u0105) oraz przeszkolenie personelu tych podmiot\u00f3w.Przetestowanie Modelu D003/15 jest kluczowym celem projektu, a jego wyniki zostan\u0105 umieszczone w ko\u0144cowym raporcie i opracowanych standardach wdra\u017cania i zarz\u0105dzania, realizacji us\u0142ug Modelu oraz ich ewaluacji (projekt horyzontalny PZ01).Realizacja zada\u0144 merytorycznych projektu polega\u0107 b\u0119dzie na organizacji na terenie powiatu piaseczy\u0144skiego Centrum Koordynacji, \u015arodowiskowego Centrum Zdrowia Psychicznego dzieci i m\u0142odzie\u017cy oraz profilaktyki i promocji zdrowia.Grupami docelowymi s\u0105 niepe\u0142noletnioraz pe\u0142noletni do 21 r.\u017c.; ichopiekunowie prawniorazsie\u0107 oparcia. Za\u0142o\u017cono, \u017ce koordynacja indywidualnych proces\u00f3w terapeutycznych, na zasadach opisanych w M, zwi\u0119ksza skuteczno\u015b\u0107 na wczesn\u0105 interwencj\u0119, szybsze wyzdrowienie oraz jest bardziej efektywne w perspektywie czasu.", "BENEFICJENT": "UNIWERSYTET KARDYNA\u0141A STEFANA WYSZY\u0143SKIEGO W WARSZAWIE", "TYTUL": "Deinstytucjonalizacja szans\u0105 na dobr\u0105 zmian\u0119 - projekt zintegrowany. Powiat piaseczy\u0144ski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 126.93}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "2570211.90", "WARTOSC": "6169930.44", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie atrakcyjno\u015bci turystycznej gminy Konstancin-Jeziorna i mikrore-gionu \u0141urzyce, poprzez rewitalizacj\u0119 i przywr\u00f3cenie pierwotnej funkcji Domu Ludowemu w Je-ziornie (ul. Jaworskiego 18, Konstancin-Jeziorna) wraz z nadaniem nowej roli Muzeum Wycinanki Polskiej.Projekt polega na renowacji i adaptacji historycznego obiektu Dom Ludowy w Jeziornie umo\u017cliwiaj\u0105ce zachowanie dotychczasowej funkcji obiektu zabytkowego, a tak\u017ce s\u0142u\u017c\u0105cy nada-niu nowej funkcji u\u017cytkowej w formie Muzeum Wycinanki Polskiej. Obiekt Dom Ludowy jest obj\u0119ty jedn\u0105 z form ochrony zabytk\u00f3w nieruchomych przewidzian\u0105 w art. 7 Ustawy z dnia 23 lipca 2003 r. o ochronie zabytk\u00f3w i opiece nad zabytkami (Dz.U. z 2014 r. poz. 1446, z p\u00f3\u017an. zm.) - zosta\u0142 wpisany do rejestru zabytk\u00f3w. Warto\u015b\u0107 dofinansowania UE wsparcia jednego zabytku nie przekracza kwoty 3 534 527,79 PLN \u2013 wnioskowane wsparcie dla projektu zosta\u0142o okre\u015blone na poziomie 2 941 687,31 PLN Przygotowana analiza popytu wykaza\u0142a zapotrzebowanie na realizacj\u0119 danego projektu. Przewiduje si\u0119, \u017ce rocznie Muzeum zostanie odwiedzone przez minimum 5000 os\u00f3b, w tym 3500 dzieci i m\u0142odzie\u017cy, 900 os\u00f3b doros\u0142ych, w tym 600 os\u00f3b starszych . Projekt zak\u0142ada popraw\u0119 dost\u0119pno\u015bci do zasob\u00f3w kultury dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Dzi\u0119ki adaptacji budynku obiekt b\u0119dzie w pe\u0142ni dostosowany do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Projekt sprzyja oszcz\u0119dnemu, efektywnemu i wydajnemu wydatkowaniu \u015brodk\u00f3w oraz zapewnia realizacj\u0119 wska\u017anik\u00f3w z zachowaniem efektywno\u015bci kosztowej. W ramach projektu zastosowano mechanizmy uwzgl\u0119dniaj\u0105ce wszystkich u\u017cytkownik\u00f3w zgodne z zasadami projektowania uniwersalnego. Projekt zrealizowany zostanie w II etapach. Na etap I sk\u0142adaj\u0105 si\u0119 dwa zadania: z.1Przygotowanie projektu, z.2Prace budowlane i renowacyjne. W etapie II wykonane jest z.3 Wyposa\u017cenie obiektu. Zadanie 1 z\u0142o\u017cone jest z 2 podzada\u0144, zadanie 2 z\u0142o\u017cone jest z 5 podzada\u0144, zadanie 3 z\u0142o\u017cone jest z 10 podzada\u0144.", "BENEFICJENT": "KONSTANCI\u0143SKI DOM KULTURY", "TYTUL": "Muzeum Wycinanki Polskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 103.75}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-29", "DATA_START": "2018-01-29", "DOFINANSOWANIE": "40127001.61", "WARTOSC": "100105898.07", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Podkowa Le\u015bna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: \u017babia Wola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Belsk Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: B\u0142\u0119d\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Chyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Goszczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Gr\u00f3jec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Jasieniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Mogielnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Nowe Miasto nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Pniewy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Warka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Pra\u017cm\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Tarczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Brwin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Broch\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: I\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: M\u0142odzieszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Nowa Sucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Rybno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Teresin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Kampinos | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Leszno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Mszczon\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Puszcza Maria\u0144ska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Radziejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Wiskitki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 50 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 24 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 33 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu dla 34 382 gospodarstw domowych oraz 354 jednostek edukacyjnych zlokalizowanych na obszarze warszawskim zachodnim. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Warszawski Zachodni Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 49.73}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-28", "DATA_START": "2015-07-15", "DOFINANSOWANIE": "6282767.73", "WARTOSC": "11247108.06", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno", "OPIS": "Celem Projektu jest zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej i poprawa jako\u015bci powietrza poprzez popraw\u0119 parametr\u00f3w energetycznych budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej na terenie Powiatu Piaseczy\u0144skiego (PP). Projekt realizowany b\u0119dzie w partnerstwie PP (Lider) i Gmin: Konstancin-Jeziorna (KJ) i G\u00f3ra Kalwaria (GK) -Partnerzy, w 8 budynkach u\u017cyteczn. publicznej zlokalizowanych na terenie Powiatu Piaseczy\u0144skiego, w tym 5 budynkach nale\u017c\u0105cych do PP, 1 \u2013 do Gminy KJ i 2-do Gminy GK. Zakres rzeczowy projektu obejmuje termomodernizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych obiekt\u00f3w: budynku Starostwa przy ul. Czajewicza 2/4 w Piasecznie (popr. efektywn.energet (EN) - o 84,43%), budynku LO im. I Dywizji Ko\u015bciuszkowskiej w Piasecznie (EN- 65,31%), budynku szko\u0142y ZS RCKU w Piasecznie (EN- 51,20%), 2 budynk\u00f3w DPS w KJ (1 wolnostoj i 3 po\u0142\u0105cz - EN od 68,45- do 86,84%). Wszystkie budynki spe\u0142niaj\u0105 zatem Kryterium Dost\u0119pu (KD) nr 3. Zakres prac s\u0142u\u017c\u0105cych poprawie efektywno\u015bci energetycznej okre\u015blono na podstawie audyt\u00f3w energetycznych (KD nr 1). Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez kompleksowe dzia\u0142ania termomodernizacyjne, w tym odpowiednio: ocieplenie przegr\u00f3d zewn\u0119trznych obiektu, w tym \u015bcian zewn\u0119trznych, dach\u00f3w lub stropodach\u00f3w, wymian\u0119 okien/drzwi zewn\u0119trznych , wymian\u0119 o\u015bwietlenia na energooszcz\u0119dne, przebudow\u0119 system\u00f3w grzewczych,budow\u0119 system\u00f3w wentylacji i klimatyzacji wraz z rekuperacj\u0105 , zastosowanie automatyki pogodowej , instalacj\u0119 mikrokogeneracji na potrzeby w\u0142asne , instalacj\u0119 OZE, instalacj\u0119 indywidualnych licznik\u00f3w ciep\u0142a oraz c.w.u., instalacj\u0119 zawor\u00f3w podpionowych i termostat\u00f3w. W wyniku realizacji projektu nast\u0105pi poprawa efektywno\u015bci energetycznej dla budynk\u00f3w obj\u0119tych dzia\u0142aniami termomoderniz. o 64,46% (KMS nr 1). Koszty kwalifikowalne projektu obejmuj\u0105 tylko zadania wskazane w audytach energetycznych (KD nr1). Wnioskodawca wykona audyt energetyczny ex-post (KD nr 2). Projekt jest zgodny z dyrektywami wskazanymi w KD nr 5 oraz przepisami wskazanymi w KF nr 5.", "BENEFICJENT": "POWIAT PIASECZY\u0143SKI", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej na terenie Powiatu Piaseczy\u0144skiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 47.46}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-07-18", "DOFINANSOWANIE": "799398.81", "WARTOSC": "3787333.81", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna", "OPIS": "Celem projektu jest wdro\u017cenie na rynek udoskonalonego energooszcz\u0119dnego d\u017awigu elektrycznego zgodnego z PN-EN 81-20, PN-EN 81-50, przyjaznego dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych i otoczenia oraz nowych podzespo\u0142\u00f3w w wyniku prowadzonych bada\u0144 przez pracownik\u00f3w dzia\u0142u B+R. W tym celu zostan\u0105 zakupione nowe , innowacyjne urz\u0105dzenia: lasero-wykrawarka o mocy lasera 3 kW typu Fiber ze sto\u0142em o wymiarach 2500x1250 mm, kraw\u0119dziarka o nacisku min.160 ton i d\u0142ugo\u015bci gi\u0119cia 3000 mm oraz no\u017cyce gilotynowe o d\u0142ugo\u015bci gi\u0119cia 3000 mm stali czarnej o grubo\u015bci 6 mm. Wszystkie maszyny wyposa\u017cone s\u0105 w sterowniki bazuj\u0105ce na systemie MS Windows. Sterowniki umo\u017cliwiaj\u0105 zar\u00f3wno precyzyjne przygotowanie planowanych prac jak i szybkie przestawienie maszyny na nowy program. Projekt zostanie zrealizowany w dw\u00f3ch etapach. W pierwszym etapie zostan\u0105 zakupione no\u017cyce gilotynowe oraz prasa kraw\u0119dziowa, w drugim etapie zostanie zakupiona lasero-wykrawarka. W drugim etapie wszystkie maszyny zostan\u0105 zainstalowane, uruchomione i odpowiednie osoby zostan\u0105 przeszkolone. Udoskonalone d\u017awigi oraz nowe podzespo\u0142y s\u0105 przyjazne dla \u015brodowiska, s\u0105 energooszcz\u0119dne ale przede wszystkim s\u0105 przyjazne dla ludzi, zw\u0142aszcza tych niepe\u0142nosprawnych. G\u0142\u00f3wnymi odbiorcami nowych d\u017awig\u00f3w b\u0119d\u0105 dotychczasowe grupy klient\u00f3w czyli wsp\u00f3lnoty i sp\u00f3\u0142dzielnie mieszkaniowe, szpitale, budownictwo biznesowe.", "BENEFICJENT": "WINDA WARSZAWA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wprowadzenie na rynek udoskonalonych produkt\u00f3w poprzez wdro\u017cenie wynik\u00f3w w\u0142asnych prac badawczo-rozwojowych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.26}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "788800.00", "WARTOSC": "2012581.41", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna", "OPIS": "Projekt dotyczy rozwoju firmy Wako Tools poprzez wdro\u017cenie innowacji produktowej w skali kraju oraz procesowej w skali wojew\u00f3dztwa mazowieckiego. Firma posiadaj\u0105c du\u017ce do\u015bwiadczenie w bran\u017cy narz\u0119dziowej poprzez przeprowadzone prace B+R uzyska\u0142a wyniki, kt\u00f3re pozwol\u0105 jej zrealizowa\u0107 cel, jakim jest zdobycie przewagi na rynku konkurencyjnym. Wyniki prac B+R to opracowanie nowych za\u0142o\u017ce\u0144 zwi\u0105zanych z geometri\u0105, materia\u0142em i pow\u0142ok\u0105 dla specjalistycznych narz\u0119dzi dla bran\u017cy motoryzacyjnej \u2013 wiert\u0142a do karoserii samochodowej oraz dla bran\u017cy lotniczej - przeci\u0105gacza samolotowego. Innowacja procesowa wdro\u017cy nowe podej\u015bcie w firmie Wnioskodawcy do procesu produkcyjnego oraz umo\u017cliwi wprowadzenie znacz\u0105co ulepszonych produkt\u00f3w na rynek. Wyd\u0142u\u017cenie cyklu \u017cycia narz\u0119dzia oraz nowe funkcjonalno\u015bci zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te poprzez realizacj\u0119 inwestycji skupiaj\u0105cej si\u0119 na doposa\u017ceniu parku maszynowego w nast\u0119puj\u0105ce elementy: szlifierk\u0119 CNC wraz z oprogramowaniem, spr\u0119\u017carka \u015brubowa, filtr odci\u0105gu mg\u0142y olejowej, filtr cz\u0105stek sta\u0142ych w oleju, laser do znakowania oraz platform\u0119 B2B do kontakt\u00f3w z klientami, kt\u00f3ra u\u0142atwi wprowadzenie nowych produkt\u00f3w na rynek.", "BENEFICJENT": "WAKO TOOLS WASZCZUK SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie 2 innowacyjnych produkt\u00f3w dla bran\u017cy lotniczej i motoryzacyjnej poprzez zastosowanie innowacji procesowej przez WAKO TOOLS Waszczuk Sp.J.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 31.84}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "78609814.36", "WARTOSC": "98262267.96", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Grudusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ojrze\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Opinog\u00f3ra G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Borowie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Maciejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Miastk\u00f3w Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Parys\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Pilawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Wilga | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u017belech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Sanniki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: \u017babia Wola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: B\u0142\u0119d\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Chyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Gr\u00f3jec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Jasieniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Mogielnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Warka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Garbatka-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: G\u0142owacz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Grab\u00f3w nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Kozienice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Magnuszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Serock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Ciepiel\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Lipsko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Solec nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Huszlew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: \u0141osice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Olszanka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Plater\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Sarnaki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Stara Kornica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Karniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Mak\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: R\u00f3\u017can | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Szelk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ka\u0142uszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mrozy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Stanis\u0142aw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: M\u0142awa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Stupsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szre\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wieczfnia Ko\u015bcielna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nasielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czarnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czerwin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Goworowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Kadzid\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Lelis | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Myszyniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Troszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka, GM.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Andrzejewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Boguty-Pianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Brok | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ma\u0142kinia G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Stary Luboty\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Szulborze Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: W\u0105sewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Zar\u0119by Ko\u015bcielne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Osieck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Pra\u017cm\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Tarczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bodzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Drobin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: G\u0105bin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Ma\u0142a Wie\u015b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Nowy Dunin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Radzanowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142upno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Stara Bia\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Staro\u017areby | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Wyszogr\u00f3d | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Baboszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Naruszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krasne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Odrzyw\u00f3\u0142 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Potwor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Przysucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Wieniawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pokrzywnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pu\u0142tusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom, GM.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: G\u00f3zd | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jedli\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Pionki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Skaryszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Wolan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Zakrzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Domanice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Korczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Kotu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mokobody | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mordy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Przesmyki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sk\u00f3rzec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sucho\u017cebry | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wi\u015bniew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wodynie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Zbuczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Mochowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Ro\u015bciszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Szczutowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Broch\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: M\u0142odzieszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Nowa Sucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Teresin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Jab\u0142onna Lacka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Kos\u00f3w Lacki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Repki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Sabnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Chlewiska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Jastrz\u0105b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Mir\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Oro\u0144sko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Szyd\u0142owiec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Kampinos | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Gr\u0119bk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Liw | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Miedzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Stoczek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Wierzbno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Jad\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Klemb\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Strach\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: T\u0142uszcz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Bra\u0144szczyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: D\u0142ugosiod\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Rz\u0105\u015bnik | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Wyszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Tcz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Zwole\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Bie\u017cu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lubowidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lutocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Siemi\u0105tkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: \u017buromin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Mszczon\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Puszcza Maria\u0144ska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Radziejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Wiskitki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "ASI to wsp\u00f3lna inicjatywa JST wojew\u00f3dztwa (190 JST)-gmin, powiat\u00f3w oraz wojew\u00f3dztwa i wsp\u00f3\u0142dzia\u0142anie partnerskie na rzecz zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju woj. maz. B\u0119d\u0105 uruchomione i \u015bwiadczone e-us\u0142ug na poz. dojrza\u0142o\u015bci 3 (34 us\u0142ugi) i 4 (16 us\u0142ug) przez JST dla mieszka\u0144c\u00f3w i przedsi\u0119biorc\u00f3w, w tym na terenach wiejskich. Ka\u017cda us\u0142uga zostanie wdro\u017cona dla min. 52 JST. Korzystanie z us\u0142ug b\u0119dzie mo\u017cliwe r\u00f3\u017cnymi kana\u0142ami dost\u0119pu, niezale\u017cnie od miejsca przebywania i wykorzystywanej technologii. Rodzaj us\u0142ugi i poziom dojrza\u0142o\u015bci jest zgodny z wynikami przeprowadzonych bada\u0144. Prowadzone b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania monitorowania us\u0142ug pod k\u0105tem dost\u0119pno\u015bci i u\u017cyteczno\u015bci. Proj. stworzy warunki efektywnego stosowania inf. przestrzennej i ponownego wykorzystywania inf. publicznej, usprawni kontakty urz\u0105d-przedsi\u0119biorca/obywatel. Poprawi efektywno\u015b\u0107 pracy administracji przez \u0142atwiejszy, szybszy i ta\u0144szy dost\u0119p do inf. korzystaj\u0105c m.in. z chmury obliczeniowej. Grupa docelowa: przedsi\u0119biorcy i mieszka\u0144cy gminy, powiatu, ca\u0142ego wojew. i pracownicy JST. Zastosowane b\u0119d\u0105 standardy i model us\u0142ugowy, co zapewni interoperacyjno\u015b\u0107 danych, system\u00f3w i us\u0142ug i umo\u017cliwi integracj\u0119 z istniej\u0105cym oprogramow. i mo\u017cliwo\u015b\u0107 rozszerzania o nowe komponenty w przysz\u0142o\u015bci. E-us\u0142ugi, systemy teleinf. i utworzona infrastruktura inform. b\u0119d\u0105 zgodne ze standardami i zasadami przetwarzania danych. Zastosowane zostan\u0105 podstawowe i rozszerzone standardy bezpiecze\u0144stwa i WCAG. Projektowanie us\u0142ug i system\u00f3w b\u0119dzie realizowane w oparciu o metody proj. zorientowanego na u\u017cytkownika. Do uwierzytelniania zastosowany b\u0119dzie profil zaufany ePUAP. Realizowane b\u0119d\u0105 zadania obejmuj\u0105ce: opracowanie e-us\u0142ug, w tym geoinformacji i towarzysz\u0105cych im 5 syst. dziedzinowych, zakup sprz\u0119tu komputerowego i cyfryzacja danych. Zaplanowano wsparcie JST w zakresie realizacji i wdro\u017ce\u0144 e-us\u0142ug i geoinformacji. Zadania prowadzone b\u0119d\u0105 r\u00f3wnolegle, jednak cyfryzacja danych b\u0119dzie wyprzedza\u0107 uruchomienie e-us\u0142ug, a wsparcie po odbiorze produkt\u00f3w.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MAZOWIECKIE", "TYTUL": "\u201eRegionalne partnerstwo samorz\u0105d\u00f3w Mazowsza dla aktywizacji spo\u0142ecze\u0144stwa informacyjnego w zakresie e-administracji i geoinformacji\u201d (Projekt ASI)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 31.68}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "713520.00", "WARTOSC": "989535.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X)Przeznaczenie_pomocy_publicznej:_art.19 Wnioskodawca w ramach projektu realizowa\u0142 b\u0119dzie dzia\u0142ania, kt\u00f3rych celem jest wzmocnienie rozpoznawalno\u015bci i pozycji konkurencyjnej wytwarzanych kosmetyk\u00f3w naturalnych w\u0142asnej marki. W zwi\u0105zku z tym w projekcie wybra\u0142 bran\u017cowy program promocji o nazwie \u201eProgram promocji bran\u017cy kosmetycznej\u201d. W ramach bran\u017cowego programu promocji wybrano nast\u0119puj\u0105ce rynki, na kt\u00f3rych prowadzone b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania: ZEA, Chiny, Japonia, USA, W\u0142ochy. Pierwsze trzy wskazane kraje stanowi\u0105 jednocze\u015bnie pozaunijne rynki perspektywiczne dla bran\u017cy kosmetycznej. W ramach realizowanego projektu wnioskodawca zaplanowa\u0142 udzia\u0142 jako wystawca na 6 targach: BeautyWorld Middle East w maju 2019r, Cosmoprof Asia w listopadzie 2018r i 2019r, Cosme Tokyo w styczniu 2019r, Cosmoprof North America w lipcu 2019r, Cosmoprof Worldwide Bolonia w marcu 2019r. Dodatkowo Wnioskodawca skorzysta z us\u0142ugi doradczej w zakresie przygotowania wej\u015bcia na rynki perspektywiczne oraz us\u0142ugi szkoleniowej w zakresie umi\u0119dzynarodowienia przedsi\u0119biorcy na rynkach perspektywicznych oraz realizowa\u0142 b\u0119dzie dzia\u0142ania promocyjne. Realizacja projektu finansowana b\u0119dzie z kapita\u0142\u00f3w w\u0142asnych przedsi\u0119biorstwa oraz generowanych na bie\u017c\u0105co przychod\u00f3w z dzia\u0142alno\u015bci. Przy realizacji projektu planowane jest r\u00f3wnie\u017c skorzystanie z zaliczkowej formy przekazywania dofinansowania.", "BENEFICJENT": "NATURATIV SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Promocja naturalnych kosmetyk\u00f3w marki Naturativ na rynkach zagranicznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 28.8}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-30", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "56474081.04", "WARTOSC": "70592601.31", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Podkowa Le\u015bna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Niepor\u0119t | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Halin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Sulej\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Czosn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Karczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie dost\u0119pno\u015bci, poziomu wykorzystywania i jako\u015bci us\u0142ug publicznych zwi\u0105zanych z dost\u0119pem do informacji i infrastruktury publicznej na terenie WOF poprzez stworzenie portfela bezp\u0142atnych rozwi\u0105za\u0144 mobilnych. Odbiorcami e-us\u0142ug b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cy WOF, tury\u015bci i odwiedzaj\u0105cy, w spos\u00f3b szczeg\u00f3lny zostan\u0105 uwzgl\u0119dnione potrzeby os\u00f3b z dysfunkcjami wzroku. Projekt zak\u0142ada dostarczenie kompleksowego systemu sk\u0142adaj\u0105cego si\u0119 z rozwi\u0105za\u0144 mobilnych w pi\u0119ciu obszarach: e-dost\u0119pno\u015b\u0107 - wdro\u017cenie systemu mikronawigacji i informacji kontekstowej w przestrzeniach i obiektach u\u017cyteczno\u015bci publicznej; e-turystyka \u2013 stworzenie spersonalizowanego e-przewodnika umo\u017cliwiaj\u0105cego zg\u0142\u0119bianie zasob\u00f3w turystycznych WOF zgodnie z preferencjami, wykorzystuj\u0105c informacj\u0119 kontekstow\u0105 oraz rzeczywisto\u015b\u0107 rozszerzon\u0105; e-transport \u2013 uruchomienie narz\u0119dzia planowania podr\u00f3\u017cy i poruszania si\u0119 po terenie WOF komunikacj\u0105 zbiorow\u0105, w postaci inteligentnej aplikacji mobilnej opartej o dane czasu rzeczywistego, elastycznie reaguj\u0105cej na zmiany oraz posiadaj\u0105cej modu\u0142 informacji kontekstowych; e-parkowanie - dostarczenie kierowcom prostego narz\u0119dzia pod postaci\u0105 aplikacji mobilnej, kt\u00f3ra u\u0142atwi im poruszanie si\u0119 i odnajdowanie wolnych miejsc parkingowych; e-\u015brodowisko - zbudowanie systemu zbierania, przetwarzania i prezentowania danych dotycz\u0105cych jako\u015bci powietrza oraz klimatu akustycznego w gminach WOF. Projekt realizuje 26 gmin WOF. Pierwszy etap to sformu\u0142owanie za\u0142o\u017ce\u0144 architektury technologicznej, wsp\u00f3lnych standard\u00f3w rozwi\u0105za\u0144 cyfrowych, polityki gromadzenia danych, polityki bezpiecze\u0144stwa i prywatno\u015bci. Nast\u0119pnie przeprowadzona b\u0119dzie inwestycja w infrastruktur\u0119 bazow\u0105. Kluczowym etapem b\u0119dzie wdra\u017canie funkcjonalno\u015bci w ramach 5 komponent\u00f3w projektu przez zespo\u0142y tematyczne i wykonawc\u00f3w. Ostatnim aspektem b\u0119dzie otwarcie danych gromadzonych przez stworzony system, aby mog\u0142y by\u0107 ponownie wykorzystane przez inne podmioty oraz dzia\u0142ania optymalizacyjne i asysty technicz", "BENEFICJENT": "MIASTO STO\u0141ECZNE WARSZAWA", "TYTUL": "Wirtualny Warszawski Obszar Funkcjonalny (Virtual WOF)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.49}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3573375.26", "WARTOSC": "4466719.07", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Winnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski", "OPIS": "Projekt to odpowied\u017a na indywidualnie zdiagnozowane zapotrzebowanie 6 Szk\u00f3\u0142 kszta\u0142cenia zawodowego z Piaseczna, Konstancina Jeziorna, G\u00f3ry Kalwarii, Soko\u0142owa Podl., Gol\u0105dkowa, kt\u00f3rych organami prowadz\u0105cymi jest: Starostwo Powiatowe i MRiRW wyniku spotka\u0144 w okresie 05-06.17r dyrekcji szk\u00f3\u0142 z reprezentantami Lidera (dalej UPEMI) ustalono najbardziej efektywne rozwi\u0105zania w zakresie zdiagnozowanych potrzeb rozwojowych uczni\u00f3w/uczennic (U) w obszarze kszta\u0142cenia zawodowego jak i szk\u00f3\u0142, w tym oczekiwa\u0144 pracodawc\u00f3w i potrzeblokalnego/regionalnego rynku pracy (diag.-UPEMI). W efekcie wypracowano koncepcj\u0119 partnerskiego projektu. Lider - UPEMI organizacja posiadaj\u0105ca bogate do\u015bwiadczenie w nawi\u0105zywaniu wsp\u00f3\u0142pracy i kojarzenia szk\u00f3\u0142 z otoczeniem spo\u0142eczno-gospodarczym. Projekt dedykowany jest 731 uczniom i 43 nauczycieli ze szk\u00f3\u0142: ZS Konstancin, ZSR CKU w Piasecznie, ZSZ w G\u00f3rze Kalwarii, ZS nr 1 w Piasecznie, ZS CKP w Gol\u0105dkowie, ZS CKR w Soko\u0142owie Podlaskim. Efektem wsparcia b\u0119dzie nabycie/podniesienie przez U kompetencji, umiej\u0119tno\u015bci oczekiwanych przez pracodawc\u00f3w lokalnego /regionalnego rynku pracy. Celem projektu jest dostosowanie kompetencyjne kt\u00f3re, uatrakcyjni ich jako pracownik\u00f3w, tym samym zwi\u0119ksz\u0105 si\u0119 ich szanse na rynku pracy. Dzia\u0142ania zostan\u0105 wzmocnione poprzez zapewnienie w szko\u0142ach warunk\u00f3w odzwierciedlaj\u0105cych naturalne \u015brodowisko pracy. Dzia\u0142ania powy\u017csze zostan\u0105 wzmocnione poprzez wsparcie nauczycieli/ek kszta\u0142cenia zawodowego oraz zapewnienie w szko\u0142ach warunk\u00f3w odzwierciedlaj\u0105cych naturalne \u015brodowisko pracyZa g\u0142\u00f3wne formy wsparcia obrano realizacj\u0119 sta\u017cy/praktyk zawodowych, organizacj\u0119 dodatkowych zaj\u0119\u0107 /warsztat\u00f3w/ kurs\u00f3w specjalistycznych zawodowych w tym prowadzonych na uczelniach, doposa\u017cenie pracowni zawodowych oraz wsparcie nauczycieli . Wszystkie formy bezwzgl\u0119dnie b\u0119d\u0105 realizowane na ka\u017cdym ich etapie w \u015bcis\u0142ej wsp\u00f3\u0142pracy z otoczeniem spo\u0142eczno-gospodarczym w tym przede wszystkim z potencjalnymi pracodawcami absolwent\u00f3w.", "BENEFICJENT": "UNIA PRODUCENT\u00d3W I PRACODAWC\u00d3W PRZEMYS\u0141U MI\u0118SNEGO", "TYTUL": "\"Atrakcyjni na rynku pracy\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.0}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2018-12-28", "DOFINANSOWANIE": "34085327.97", "WARTOSC": "42606659.97", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa", "OPIS": "OG\u00d3LNE ZA\u0141O\u017bENIA PROJEKTU Projekt pn. Informatyzacja mazowieckiej s\u0142u\u017cby zdrowia poprzez wsparcie funkcjonowania aptek szpitalnych ma za zadanie popraw\u0119 stanu s\u0142u\u017cby zdrowia na terenie wojew\u00f3dztwa mazowieckiego. Uj\u0119te w jego ramach dzia\u0142ania doprowadza do kompleksowej modernizacji funkcjonowania jednostek szpitali w zakresie informatyzacji i poprawy pracy aptek szpitalnych. Dzi\u0119ki realizacji przedsi\u0119wzi\u0119cia dojdzie mi\u0119dzy innymi do znacznego podniesienia efektywno\u015bci dystrybucji lek\u00f3w i wyrob\u00f3w medycznych, wzrostu poziomu bezpiecze\u0144stwa pacjent\u00f3w, personelu a tak\u017ce przechowywania danych wra\u017cliwych. Zakres przedsi\u0119wzi\u0119cia obejmie przede wszystkim wprowadzenie do struktury szpitali nowoczesnego sprz\u0119tu oraz oprogramowania. CELE PROJEKTU Cel g\u0142\u00f3wny Projektu - wzrost poziomu zinformatyzowania szpitali poprzez wsparcie funkcjonowania aptek szpitalnych i system\u00f3w dystrybuowania lek\u00f3w - pozwoli na zredukowanie negatywnych skutk\u00f3w problem\u00f3w, zidentyfikowanych przez Wnioskodawc\u0119. Do najwa\u017cniejszy korzy\u015bci p\u0142yn\u0105cych z jego realizacji nale\u017cy zaliczy\u0107 mi\u0119dzy innymi popraw\u0119 funkcjonowania Szpitali w aspekcie ekonomicznym, czy zapewnienie pracownikom Szpitali bezpiecze\u0144stwa i mniejszego obci\u0105\u017cenia obowi\u0105zkami. ZAKRES PROJEKTU Zakres Projektu zosta\u0142 podzielony na 16 powi\u0105zanych ze sob\u0105 zada\u0144. Pierwsze dwa zadania dotycz\u0105 koszt\u00f3w og\u00f3lnych, natomiast kolejne to pary zada\u0144 przyporz\u0105dkowane ka\u017cdemu z Partner\u00f3w pod k\u0105tem rodzaju pomocy - bez pomocy publicznej i pomocy de minimis. W wyniku realizacji zada\u0144 dojdzie do kompleksowej informatyzacji wszystkich cz\u0142onk\u00f3w Partnerstwa: Mazowiecki Szpital Specjalistyczny Sp. z o.o. Mazowiecki Szpital Br\u00f3dnowski w Warszawie Sp. z o.o. Mazowiecki Szpital Wojew\u00f3dzki im. \u015bw. Jana Paw\u0142a II w Siedlcach Sp. z o.o. Specjalistyczny Szpital Wojew\u00f3dzki w Ciechanowie Mazowieckie Centrum Rehabilitacji \u201eSTOCER\u201d Sp. z o.o. GRUPY DOCELOWE Projektu to: Administracja Szpitali Pracownicy Aptek Szpitalnych Personel medyczny Pacjenci", "BENEFICJENT": "MAZOWIECKI SZPITAL SPECJALISTYCZNY SP. Z O. O.", "TYTUL": "Informatyzacja mazowieckiej s\u0142u\u017cby zdrowia poprzez wsparcie funkcjonowania aptek szpitalnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.92}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "379260.00", "WARTOSC": "450000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wdro\u017cenie usprawnie\u0144 organizacyjnych,polegaj\u0105cych na oddzieleniu pracy administracyjnej od \u015bwiadczenia pracy socjalnej oraz us\u0142ug socjalnych w O\u015brodku Pomocy Spo\u0142ecznej w Konstancinie Jeziornie w okresie 01.10.2019 - 31.03.2021 r.Cele szczeg\u00f3\u0142owe projektu to:1. Wyodr\u0119bnienie w OPS Zespo\u0142\u00f3w i przypisanie im ramowych zada\u01442. Zmiana wizerunku OPS jako instytucji \u015bwiadcz\u0105cej tylko wsparcie finansowe3. Poprawa obs\u0142ugi Klient\u00f3w OPS w Konstancinie-Jeziornie poprzez zmian\u0119 organizacji pracy o\u015brodka , przy wykorzystaniu kompetencji zatrudnionych pracownik\u00f3w socjalnychCel g\u0142\u00f3wny i cele szczeg\u00f3\u0142owe projektu wpisuj\u0105 si\u0119 w w realizacj\u0119 2 celu szczeg\u00f3\u0142owego Osi II Efektywne polityki publiczne dla rynku pracy, gospodarki i edukacji, jakimjest: Wzmocnienie potencja\u0142u instytucji dzia\u0142aj\u0105cych na rzecz w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego.Zmiany organizacyjne za\u0142o\u017cone w projekcie maj\u0105 doprowadzi\u0107 do rozdzielenia prowadzenia post\u0119powa\u0144 administracyjnych w sprawie przyznawania \u015bwiadcze\u0144 do prowadzenia szeroko poj\u0119tej pracy socjalnej, co przyczyni si\u0119 do poprawy obs\u0142ugi os\u00f3b zg\u0142aszaj\u0105cych si\u0119 do OPS.W ramach zmiany struktury o\u015brodka pomocy spo\u0142ecznej zostan\u0105 wyodr\u0119bnione nast\u0119puj\u0105ce Zespo\u0142y:1.Zesp\u00f3\u0142 ds. pierwszego kontaktu2.Zesp\u00f3\u0142 ds. \u015bwiadcze\u0144 przyznawanych decyzj\u01053.Zesp\u00f3\u0142 ds. pracy socjalnej4.Zesp\u00f3\u0142 ds. us\u0142ugProjekt realizowany b\u0119dzie w podziale na nast\u0119puj\u0105ce zadania :1.Przygotowanie OPS do wprowadzenia zmian organizacyjnych2.Wdra\u017canie w OPS nowego modelu organizacyjnego3.Dzia\u0142ania wspieraj\u0105ce proces wdra\u017cania usprawnie\u0144 organizacyjnychWnioskodawca zapewni wykorzystanie rozwi\u0105za\u0144 modelowych oddzielenia procedury administracyjnej przyznawania \u015bwiadcze\u0144 pomocyspo\u0142ecznej od pracy socjalnej, w oparciu o Zasady wdra\u017cania usprawnie\u0144 organizacyjnych w jednostkach organizacyjnych pomocy spo\u0142ecznejoraz Modele realizacji us\u0142ug o okre\u015blonym standardzie w gminie.", "BENEFICJENT": "GMINA KONSTANCIN JEZIORNA/O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W KONSTANCINIE-JEZIORNIE", "TYTUL": "Nowa pomoc spo\u0142eczna w gminie Konstancin-Jeziorna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.3}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "344250.00", "WARTOSC": "459000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Przedmiotem projektu jest udzia\u0142 EMERGOPHARM Sp. z o.o. Sp.k. (dalej: EMERGOPHARM) w programie promocji Go to Brand dla bran\u017cy biotechnologia i farmaceutyka. Projekt ma na celu promocj\u0119 na rynkach mi\u0119dzynarodowych 2 marek produktowych Sp\u00f3\u0142ki (Myovarian, Androix) wchodz\u0105cych w sk\u0142ad nowatorskiej linii wyrob\u00f3w farmaceutycznych zawieraj\u0105cych biologicznie aktywne formy chemiczne witamin, wspomagaj\u0105cej leczenie chor\u00f3b i objaw\u00f3w towarzysz\u0105cych, b\u0119d\u0105cych przyczyn\u0105 niep\u0142odno\u015bci u kobiet i m\u0119\u017cczyzn. W celu promocji produkt\u00f3w Sp\u00f3\u0142ki na rynkach mi\u0119dzynarodowych Wnioskodawca zaplanowa\u0142 w projekcie nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania promocyjne: 1. Udzia\u0142 w 4 imprezach targowych w charakterze wystawcy: - Vitafoods Europe Genewa (Szwajcaria, 05.2019), - Vitafoods Europe Genewa (Szwajcaria, 05.2020), - Vitafoods Asia (Singapur, 09.2020) \u2013 pozaunijny rynek perspektywiczny (Azja Po\u0142udniowo-Wschodnia), - CPhI Worldwide (Mediolan, 10.2020) \u2013 impreza ze stanowiskiem narodowym, 2. Organizacja 2 misji wyjazdowych: - do Niemiec (misja zwi\u0105zana z udzia\u0142em w targach CPhI Worldwide - Frankfurt, 11.2019), - do USA (misja zwi\u0105zana z udzia\u0142em w targach BIO International Convention, San Diego, 06.2020) - impreza ze stoiskiem narodowym, pozaunijny rynek perspektywiczny (Ameryka P\u00f3\u0142nocna), 3. Realizacja dzia\u0142a\u0144 promocyjnych w postaci wytworzenia materia\u0142\u00f3w drukowanych na targi i misje wyjazdowe oraz reklamy w katalogach targowych i bran\u017cowych. Realizowany w okresie od 01.05.2019 do 31.11.2020 projekt b\u0119dzie finansowany ze \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych oraz z dotacji (refundacji \u015brodk\u00f3w). Wnioskodawca planuje nawi\u0105za\u0107 d\u0142ugofalowe kontakty biznesowe poprzez pozyskanie partner\u00f3w i potencjalnych klient\u00f3w na wybranych rynkach europejskich, Azji Po\u0142udniowo-Wschodniej i USA. Osi\u0105gni\u0119cie zamierzonych cel\u00f3w pozwoli EMERGOPHARM na znaczne zwi\u0119kszenie obszaru sprzeda\u017cy wskazanych marek produktowych oraz znaczne zwi\u0119kszenie przychod\u00f3w Sp\u00f3\u0142ki.", "BENEFICJENT": "EMERGOPHARM SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Udzia\u0142 firmy EMERGOPHARM w programie promocji BIOTECHNOLOGIA I FARMACEUTYKA celem ekspansji na nowe rynki zagraniczne", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.89}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "273280.00", "WARTOSC": "341600.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA 42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej:_art.19 Przedmiotem projektu jest internacjonalizacja dzia\u0142alno\u015bci i promocja marki firmy: Raspberry Republic, poprzez realizacj\u0119 zada\u0144 zgodnie z bran\u017cowym programem promocji: IX. Moda Polska Wybrane przez Wnioskodawc\u0119 dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 prowadzone na nast\u0119puj\u0105cych rynkach: DANIA FRANCJA Wnioskodawca wybra\u0142 tak\u017ce rynek perspektywiczny: USA W ramach projektu Wnioskodawca zaplanowa\u0142 nast\u0119puj\u0105ce zadania: - A.2. Udzia\u0142 w targach w charakterze wystawcy (dotyczy BPP i PPO) - C.3. Przygotowanie i prowadzenie dzia\u0142a\u0144 informacyjno-promocyjnych w mediach tradycyjnych, elektronicznych, cyfrowych (dotyczy BPP i PPO) - C.2. Nabycie lub wytworzenie oraz dystrybucja materia\u0142\u00f3w informacyjno-promocyjnych takich jak gad\u017cety, materia\u0142y drukowane np. foldery, ulotki, wizyt\u00f3wki (dotyczy BPP i PPO) - B.3. Indywidualna wyjazdowa misja gospodarcza (dotyczy BPP) - C.1. Nabycie lub wytworzenie oraz instalacje element\u00f3w dekoracyjnych uwzgl\u0119dniaj\u0105cych za\u0142o\u017cenia wizualizacji Marki Polskiej Gospodarki tj. panelu promocyjnego MPG (dotyczy BPP i PPO) - A.1. Us\u0142uga doradcza (dotyczy BPP i PPO) Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie: od 01.01.2019 do 31.12.2019 Ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 projektu: 367 900.00 PLN. Kwota wydatk\u00f3w kwalifikowanych: 367 900.00 PLN. Projekt zostanie sfinansowany z otrzymanej dotacji oraz \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych Wnioskodawcy.", "BENEFICJENT": "RASPBERRY REPUBLIC SP\u00d3\u0141KA CYWILNA", "TYTUL": "Promocja oraz internacjonalizacja oferty przedsi\u0119biorstwa Raspberry Republic S.C.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.03}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "270480.00", "WARTOSC": "338100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej:_art.19 Leimro Sp. z o.o. (dalej: Wnioskodawca, Sp\u00f3\u0142ka, Leimro) realizuj\u0105c projektu pn. \u201ePromocja marek produktowych sp\u00f3\u0142ki Leimro szans\u0105 na zwi\u0119kszenie rozpoznawalno\u015bci na perspektywicznych rynkach zagranicznych\u201d (dalej:projekt), przeprowadzi szereg dzia\u0142a\u0144 promocyjnych w ramach Programu promocji bran\u017cy maszyn i urz\u0105dze\u0144, w celu promowania w\u0142asnej marki produktowej, jak\u0105 s\u0105 innowacyjne kot\u0142ownie kontenerowe do grzania proces\u00f3w wytwarzania betonu oraz prefabrykat\u00f3w betonowych, maj\u0105ce szans\u0119 sta\u0107 si\u0119 mark\u0105 rozpoznawaln\u0105 na rynkach zagranicznych, oraz przyczyni\u0107 si\u0119 do promowania Marki Polskiej Gospodarki. Wnioskodawca prowadzi\u0142 b\u0119dzie dzia\u0142ania z bran\u017cowego programu promocji na rynkach: Kazachstan \u2013 rynek perspektywiczny oraz Chiny i Niemcy, realizuj\u0105c nast\u0119puj\u0105ce zadania: udzia\u0142 w targach: KazComak (Astana, Kazachstan w czerwcu 2019 r.), Bauma China (Szanghaj, Chiny w listopadzie 2018 r.), oraz Bauma Monachium (Niemcy, w kwietniu 2019 r.), a tak\u017ce organizacja dw\u00f3ch przyjazdowych misji gospodarczych dla kontrahent\u00f3w z Kazachstanu i Iranu oraz zakup us\u0142ugi doradczej w zakresie umi\u0119dzynarodowienia przedsi\u0119biorcy (dot. rynku: Kazachstan). Projekt zostanie sfinansowany z refundacji po\u015brednich oraz w\u0142asnych, kumulowanych \u015brodk\u00f3w pieni\u0119\u017cnych, pochodz\u0105cych z bie\u017c\u0105cej, rentownej dzia\u0142alno\u015bci Wnioskodawcy, kt\u00f3re zabezpiecz\u0105 wk\u0142ad w\u0142asny oraz cz\u0119\u015b\u0107 dotowan\u0105 (do czasu sp\u0142ywu refundacji).Analiza wska\u017anikowa obrazuj\u0105ca sytuacj\u0119 finansow\u0105 potwierdza zdolno\u015b\u0107 sfinansowania projektu. Dzia\u0142ania promocyjne, kt\u00f3rych Wnioskodawca zamierza si\u0119 podj\u0105\u0107 i wykorzystanie nowych szans na rozw\u00f3j eksportu poprzez ekspansj\u0119 nowych technologii \u015bci\u015ble koresponduj\u0105 z kierunkami rozwoju sektora maszyn i urz\u0105dze\u0144.", "BENEFICJENT": "LEIMRO SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Promocja marek produktowych sp\u00f3\u0142ki Leimro szans\u0105 na zwi\u0119kszenie rozpoznawalno\u015bci na perspektywicznych rynkach zagranicznych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.91}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "238350.00", "WARTOSC": "537121.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 28 rozporz\u0105dzenia Komisji nr 651/2014W ramach realizacji projektu Wnioskodawca dokonana jednego zg\u0142oszenia patentowego w procedurze mi\u0119dzynarodowej PCT wynalazku polegaj\u0105cego na zastosowaniu totarolu w celu przeciwdzia\u0142ania zaburzeniom sk\u0142adu flory bakteryjnej pochwy w formie farmaceutycznej kompozycji zawieraj\u0105cej totarol jako sk\u0142adnik aktywny. Kompozycja przeznaczona jest do stosowania w ginekologii i po\u0142o\u017cnictwie podczas terapii przeciwbakteryjnej, przeciwgrzybiczych i przeciwpierwotniakowych oraz jako \u015brodek reguluj\u0105cy kwasowo\u015b\u0107 \u015brodowiska pochwy. Wnioskodawca wyst\u0105pi o obj\u0119cie ochron\u0105 patentow\u0105 wynalazku \u0142\u0105cznie w 32 krajach (Algieria, Arabia Saudyjska, Austria, Belgia, Brazylia, Bu\u0142garia, Chile, Chorwacja, Czechy, Francja, Grecja, Hiszpania, Izrael, Kanada, Korea, Litwa, \u0141otwa, Maroko, Niemcy, Portugalia, Rosja, Rumunia, S\u0142owacja, USA, Szwajcaria, Turcja, Ukraina, W\u0119gry, UK, Wietnam, W\u0142ochy, Zjedn. Emiraty Arabskie) na mocy zg\u0142oszenia mi\u0119dzynarodowego oraz ochrony patentowej na mocy Patentu Europ. i jego walidacji w krajach Konwencji o patencie europejskim jako kontynuacji procedury PCT. Dnia 06.07.2017 r. Sp\u00f3\u0142ka dokona\u0142a zg\u0142oszenia patentowego ww. wynalazku w UP RP pod nr P.422140. Realizacja projektu polega na kontynuacji procedury uzyskania ochrony na podstawie prawa pierwsze\u0144stwa. Zakres projektu obejmuje pozyskanie us\u0142ug zawodowych pe\u0142nomocnik\u00f3w, kt\u00f3rzy przygotuj\u0105 dokumentacj\u0119 zg\u0142oszeniow\u0105 wynalazku i b\u0119d\u0105 reprezentowa\u0107 Sp\u00f3\u0142k\u0119 przed organami ochrony w\u0142asno\u015bci przemys\u0142owej na rynkach zagranicznych. Do osi\u0105gni\u0119cia celu projektu wymagane b\u0119dzie zaanga\u017cowanie zawodowego pe\u0142nomocnika krajowego, pe\u0142nomocnik\u00f3w zagranicznych, wniesienie wymaganych op\u0142at urz\u0119dowych oraz dokonanie niezb\u0119dnych t\u0142umacze\u0144. Projekt uwzgl\u0119dnia realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 od momentu z\u0142o\u017cenia wniosk\u00f3w o wydanie patent\u00f3w do uzyskania patent\u00f3w chroni\u0105cych wynalazek Sp\u00f3\u0142ki. Ze wzgl\u0119du na d\u0142ugi okres", "BENEFICJENT": "EMERGOPHARM SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Uzyskanie ochrony w\u0142asno\u015bci przemys\u0142owej na wynalazek w postaci farmaceutycznej kompozycji zawieraj\u0105cej totarol jako sk\u0142adnik aktywny w celu przeciwdzia\u0142ania zaburzeniom sk\u0142adu flory bakteryjnej pochwy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.62}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "214339.26", "WARTOSC": "214339.26", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "KLINIKA MIRACKI SP\u00d3\u0141KA CYWILNA KRZYSZTOF MIRACKI, KARINA DUDEK-MIRACKA", "TYTUL": "Ochrona miejsc pracy. Utrzymanie p\u0142ynno\u015bci finansowej przedsi\u0119biorstwa w trudnych czasach.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.65}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-30", "DATA_START": "2015-11-19", "DOFINANSOWANIE": "1128350.70", "WARTOSC": "1433661.08", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Pra\u017cm\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Tarczyn", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowanym przez Powiat Piaseczy\u0144ski i 100% gmin wchodz\u0105cych w sk\u0142ad powiatu (KRYTERIUM MERYTORYCZNE SZCZEG\u00d3\u0141OWE nr 2 (KMS nr2).Za\u0142o\u017ceniem proj. jest poprawa bezpiecze\u0144stwa mieszka\u0144c\u00f3w Pow. Piaseczy\u0144. w sytuacjach wyst\u0105pienia nag\u0142ych awarii, zagro\u017ce\u0144 lub zjawisk katastrofalnych poprzez budow\u0119 systemu ostrzegania i alarmowania ludno\u015bci o zagro\u017ceniach. Realizacja tego celu nast\u0105pi poprzez budow\u0119 71 punkt\u00f3w alarmowych (PA) w wyznaczonych miejscach oraz zainstalowanie 1 centrali powiatowej wraz z aplikacj\u0105 steruj\u0105c\u0105 wg za\u0142o\u017cenia: Starostwo Powiatowe w Piasecznie (SP) - 1 modu\u0142owa centrala alarmowa wraz z aplikacj\u0105 steruj\u0105c\u0105 oraz - 68 szt. PA z elektronicznymi wielofunkcyjnymi syrenami alarmowymi o mocy 600W w ilo\u015bci: (SP) - 4 szt; gminy: Piaseczno (GP)- 14 szt; G\u00f3ra Kal. (GGK) - 11 szt., Lesznowola (GL) - 10 szt., Pra\u017cm\u00f3w (GPR)- 6 szt., Konstancin-Jez. (GKJ) - 9 szt., Tarczyn (GT) -14 szt. 3 szt. PA z elektronicznymi wielofunkcyjnymi syrenami alarmowymi o mocy 900W zainstalowanych w gminach: (GP) - 1 szt., (GGK) - 1 szt., (GT) -1 szt. Wnioskodawca zapewni dla ka\u017cdego PA mo\u017cliwo\u015b\u0107 za\u0142o\u017cenia syreny, urz\u0105dzenia w\u0142\u0105czaj\u0105cego, urz\u0105dzenia steruj\u0105cego i anteny, energi\u0119 elektryczn\u0105 220V lub 380V oraz dost\u0119p do Internetu IP VPN (ka\u017cde PA - oddzielny IP VPN). Ca\u0142y system b\u0119dzie spe\u0142nia\u0142 wymogi wynikaj\u0105ce z Rekomendacji Wojewody Mazowieckiego dla budowy zintegrowanego systemu ostrzegania i alarmowania ludno\u015bci o zagro\u017ceniach. Etapy realiz. projektu: 1. wy\u0142onienie wykonawc\u00f3w budowy systemu ostrzegania i alarmowania zgodnie z przepisami pzp 2. monta\u017c wszystkich element\u00f3w systemu oraz jego uruchomienie 3. dzia\u0142ania inform-promocyjne przekazuj\u0105ce wiedz\u0119 z zakresu rodzaj\u00f3w alarm\u00f3w i komunikat\u00f3w ostrz. oraz oraz zagro\u017ce\u0144. Etapy projektu nie wymagaj\u0105 uzyskania pozwolenia na budow\u0119. Dla ww. zada\u0144 przepisy nie przewiduj\u0105 wymogu wszcz\u0119cia post\u0119powania w sprawie oceny oddzia\u0142ywania na \u015brodowisko. Planowany term. zako\u0144czenia realizacji projektu to 20.02.2017 r.", "BENEFICJENT": "POWIAT PIASECZY\u0143SKI", "TYTUL": "Budowa systemu ostrzegania i alarmowania ludno\u015bci o zagro\u017ceniach w Powiecie Piaseczy\u0144skim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.28}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-20", "DATA_START": "2018-05-23", "DOFINANSOWANIE": "1504008.72", "WARTOSC": "1792050.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: \u017babia Wola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Belsk Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: B\u0142\u0119d\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Chyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Goszczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Gr\u00f3jec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Nowe Miasto nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Pniewy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Broch\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: I\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Nowa Sucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Puszcza Maria\u0144ska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Wiskitki", "OPIS": "Celem projektu zwi\u0119kszenie stopnia oraz poprawa umiej\u0119tno\u015bci korzystania z internetu, w tym zeus\u0142ug publicznych. Zostanie on osi\u0105gni\u0119ty poprzez e-aktywizacj\u0119 os\u00f3b o conajmniej podstawowych kompetencjach cyfrowych tj. nauczycieli oraz uczni\u00f3w publicznejedukacji wczesnoszkolnej, rozw\u00f3j ponadpodstawowych kompetencji cyfrowych w zakresieprogramowaniaoraz TIK, w tym umiej\u0119tno\u015bci \u015bci\u015ble informatycznych, pobudzanie kreatywno\u015bcioraz promowanieinterdyscyplinarnej wsp\u00f3\u0142pracy. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 nauczycielepublicznej edukacjiwczesnoszkolnej oraz uczniowie klas 1-3 publicznych szk\u00f3\u0142 podstawowych.Projekt b\u0119dzieobejmowa\u0142 stacjonarn\u0105 grupow\u0105 nauk\u0119 zagadnie\u0144 z obszaru kompetencjicyfrowych i medialnych,programowania i nauczania programowania dla nauczycieli publicznejedukacji wczesnoszkolnej i innych os\u00f3b doros\u0142ych (Ietap) oraz jej kontynuacj\u0119 (II etap) w formulezaj\u0119\u0107 praktycznych, prowadzonych przeznauczyciela wsp\u00f3lnie z trenerem (zaj\u0119\u0107 dla uczni\u00f3w zklas 1-3).", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU EDUKACJI ELEKTRONICZNEJ", "TYTUL": "Kod do Przysz\u0142o\u015bci - podregion Warszawski Zachodni", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.43}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "75360.00", "WARTOSC": "94200.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Leimro Sp. z o.o. (dalej: Wnioskodawca, Sp\u00f3\u0142ka, Leimro) realizuj\u0105c projektu pn. \u201eDynamizacja promocji marki produktowej Leimro Sp. z o.o. poprzez ekspansj\u0119 konkurencyjno\u015bci na perspektywicznych rynkach zagranicznych\u201d (dalej: projekt), przeprowadzi szereg dzia\u0142a\u0144 promocyjnych w ramach Programu promocji bran\u017cy maszyn i urz\u0105dze\u0144, w celu promowania w\u0142asnej marki produktowej, jak\u0105 s\u0105 innowacyjne kot\u0142ownie kontenerowe do grzania proces\u00f3w wytwarzania betonu oraz prefabrykat\u00f3w betonowych, maj\u0105ce szans\u0119 sta\u0107 si\u0119 mark\u0105 rozpoznawaln\u0105 na rynkach zagranicznych, oraz przyczyni\u0107 si\u0119 do promowania Marki Polskiej Gospodarki. Wnioskodawca prowadzi\u0142 b\u0119dzie dzia\u0142ania z bran\u017cowego programu promocji maszyn i urz\u0105dze\u0144 na rynkach: Rosja i USA \u2013 rynki perspektywiczne oraz W\u0142ochy, realizuj\u0105c nast\u0119puj\u0105ce zadania: udzia\u0142 w targach w charakterze wystawcy na BAUMA CTT Moskwa (Rosja) w 2020 r. oraz na World of Concrete w Las Vegas (USA) w 2020 r. a tak\u017ce udzia\u0142 w wyjazdowej misji gospodarczej podczas imprezy: EIMA \u2013 Bolonia (W\u0142ochy) w 2020 r. Projekt zostanie sfinansowany z refundacji po\u015brednich oraz w\u0142asnych, kumulowanych \u015brodk\u00f3w pieni\u0119\u017cnych, pochodz\u0105cych z bie\u017c\u0105cej, rentownej dzia\u0142alno\u015bci Wnioskodawcy, kt\u00f3re zabezpiecz\u0105 wk\u0142ad w\u0142asny oraz cz\u0119\u015b\u0107 dotowan\u0105 (do czasu sp\u0142ywu refundacji lub zaliczki). Analiza wska\u017anikowa obrazuj\u0105ca sytuacj\u0119 finansow\u0105 potwierdza zdolno\u015b\u0107 sfinansowania projektu. Dzia\u0142ania promocyjne, kt\u00f3rych Wnioskodawca zamierza si\u0119 podj\u0105\u0107 i wykorzystanie nowych szans na rozw\u00f3j eksportu poprzez ekspansj\u0119 nowych technologii \u015bci\u015ble koresponduj\u0105 z kierunkami rozwoju sektora maszyn i urz\u0105dze\u0144.", "BENEFICJENT": "LEIMRO SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dynamizacja promocji marki produktowej LEIMRO Sp. z o.o. poprzez ekspansj\u0119 konkurencyjno\u015bci na perspektywicznych rynkach zagranicznych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.04}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "195969.58", "WARTOSC": "244961.98", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Pra\u017cm\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Tarczyn", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM PROJEKTU jest wykrycie uczni\u00f3w kl. I szk\u00f3\u0142 podstawowych w roku szkolnym 2017/2018 oraz 2018/2019 z powiatu piaseczy\u0144skiego, u kt\u00f3rych wyst\u0119puje podejrzenie zaburze\u0144 s\u0142uchu. Planowane zadania s\u0105 zgodne z za\u0142o\u017ceniami Regionalnego Programu Zdrowotnego Samorz\u0105du Wojew\u00f3dztwa Mazowieckiego (RPZ) i obejmuj\u0105: akcje informacyjne, dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne dla rodzic\u00f3w i dzieci, badania przesiewowe s\u0142uchu dla uczni\u00f3w klas I szk\u00f3\u0142 podstawowych oraz konferencje szkoleniowe dla personelu medycznego. G\u0141\u00d3WNI UCZESTNICY PROJEKTU obj\u0119ci wsparciem bezpo\u015brednim to dzieci ucz\u0105ce si\u0119 w klasach I szk\u00f3\u0142 podstawowych z obszaru wojew\u00f3dztwa mazowieckiego, z powiatu piaseczy\u0144skiego w roku szkolnym 2017/2018 oraz 2018/2019. Ponadto dzia\u0142aniami zostan\u0105 obj\u0119ci r\u00f3wnie\u017c rodzice/opiekunowie, personel plac\u00f3wek o\u015bwiatowych oraz personel medyczny. ZAK\u0141ADANY WSKA\u0179NIK REZULTATU: liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug zdrowotnych, istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu. ZAK\u0141ADANE WSKA\u0179NIKI PRODUKTU: liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami zdrowotnymi w programie, liczba dzieci uczestnicz\u0105cych w programie, liczba rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w dzieci oraz personelu pedagogicznego uczestnicz\u0105cych w zaj\u0119ciach, liczba personelu medycznego uczestnicz\u0105cego w szkoleniach oraz liczba opracowanych wzor\u00f3w materia\u0142\u00f3w informacyjno \u2013 edukacyjnych. Pozosta\u0142e wska\u017aniki okre\u015blone w RPZ b\u0119d\u0105 wykazane i raportowane na etapie realizacji Projektu. Na podstawie dotychczas zrealizowanych program\u00f3w bada\u0144 przesiewowych s\u0142uchu w szko\u0142ach podstawowych wojew\u00f3dztwa mazowieckiego wynika, \u017ce w Projekcie we\u017amie udzia\u0142 oko\u0142o 80% populacji docelowej. Instytut Fizjologii i Patologii S\u0142uchu (IFPS) posiada potencja\u0142 finansowy, kadrowy oraz techniczny umo\u017cliwiaj\u0105cy OBJ\u0118CIE BADANIAMI CA\u0141EJ POPULACJI UCZNI\u00d3W KL. I szk\u00f3\u0142 podstawowych z powiatu piaseczy\u0144skiego.", "BENEFICJENT": "INSTYTUT FIZJOLOGII I PATOLOGII S\u0141UCHU", "TYTUL": "Badania przesiewowe s\u0142uchu uczni\u00f3w klas I szk\u00f3\u0142 podstawowych na terenie powiatu piaseczy\u0144skiego w roku szkolnym 2017/2018 oraz 2018/2019", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.09}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-04-02", "DOFINANSOWANIE": "773650.08", "WARTOSC": "967062.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Pra\u017cm\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Tarczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa", "OPIS": "Celem g\u0142. proj. jest \" Zwi\u0119kszenie uczestnictwa 280os. (112M i 168K) doros\u0142ych 25+ z ter. m.st. Wa-wy i pow. piaseczy\u0144skiego, w edu. formalnej i wzrost ich konkurent. na rynku pr., poprzez udzia\u0142 w dzia\u0142aniach zwi\u0105zanych z kompetencjami kluczowymi (j. ang., TIK). do 31.12.2019.\". W ramach proj. zaplanowano realizacj\u0119 4 Zada\u0144 (1. Kurs z j. ang.; 2. Certyfikacja - kursy j. angielskiego; 3. Szkolenia komputerowe; 4. Certyfikacja - szkolenia komputerowe). Dodatkowo zaplanowano wska\u017aniki odnosz\u0105ce si\u0119 do 280 os\u00f3b, kt\u00f3re wezm\u0105 udzia\u0142 w projekcie, a tak\u017ce 196 os\u00f3b, kt\u00f3re w trakcie realizacji i udzia\u0142u w projekcie uzyskaj\u0105 kwalifikacje potwierdzone egzaminem zgodnie z brzmieniem kryterium dost\u0119pu nr 2 i 4. W proj. zaplanowano dzia\u0142ania zako\u0144czone procesem formalnego potwierdzania nabytych kwalifikacji. W przypadku realizacji Zadania nr 3 (TIK), zakres wsparcia obejmie szkolenia ko\u0144cz\u0105ce si\u0119 uzyskaniem certyfikatu ECDL lub r\u00f3wnowa\u017cnym. potwierdzaj\u0105cego zdobycie przez uczestnik\u00f3w projektu okre\u015blonych kwalifikacji cyfrowych wg standardu okre\u015blonego w za\u0142. nr 11 do Regulaminu. W przepadku kurs\u00f3w j\u0119zykowych (Zadanie nr 1) ko\u0144czy\u0107 si\u0119 one b\u0119d\u0105 formalnym wynikiem oceny i walidacji (zgodnie z Europejskim Systemem Opisu Kszta\u0142cenia J\u0119zykowego). Proj. spe\u0142nia kryt. merytor. szczeg.: - nr 1 - co najmniej 60 % uczest. Stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 os. w wieku od 25 lat to 50 lat; - nr 2 - w wyniku udzia\u0142u w proj. co najmniej 60 % os. obj\u0119tych wsparciem osi\u0105gnie pe\u0142en poziom bieg\u0142o\u015bci j\u0119zykowej - zgodny z ESOKJ (g\u0142. na poziomie A, B) \u2013 w proj. za\u0142. 70%; - nr 3 - w wyniku udzia\u0142u w proj. co najmniej 60 %os. obj\u0119tych wsparciem uzyska certyfikat potwierdzaj\u0105cy kwalifikacje cyfrowe - w proj. za\u0142. 70%.", "BENEFICJENT": "INSTYTUT ROZWOJU OSOBISTEGO SP.Z O.O.", "TYTUL": "Podnie\u015b swoje kwalifikacje!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.4}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "2129899.56", "WARTOSC": "3266318.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Bia\u0142obrzegi | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Promna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Stara B\u0142otnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Stromiec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Wy\u015bmierzyce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Glinojeck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Go\u0142ymin-O\u015brodek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Grudusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ojrze\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Opinog\u00f3ra G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Regimin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: So\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Borowie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Maciejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Miastk\u00f3w Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Parys\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Pilawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Sobolew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Trojan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Wilga | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u017belech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Pacyna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Sanniki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Szczawin Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Podkowa Le\u015bna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: \u017babia Wola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Belsk Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: B\u0142\u0119d\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Chyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Goszczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Gr\u00f3jec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Jasieniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Mogielnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Nowe Miasto nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Pniewy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Warka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Garbatka-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: G\u0142owacz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Gniewosz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Grab\u00f3w nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Kozienice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Magnuszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Sieciech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Niepor\u0119t | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Serock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Chotcza | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Ciepiel\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Lipsko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Rzeczni\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Sienno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Solec nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Huszlew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: \u0141osice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Olszanka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Plater\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Sarnaki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Stara Kornica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Czerwonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Karniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Krasnosielc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Mak\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: M\u0142ynarze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: P\u0142oniawy-Bramura | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: R\u00f3\u017can | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Rzewnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Sypniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Szelk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ceg\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: D\u0119be Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Dobre | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Halin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Jakub\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ka\u0142uszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Latowicz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mrozy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Siennica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Stanis\u0142aw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Sulej\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Dzierzgowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Lipowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: M\u0142awa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Strzegowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Stupsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szre\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szyd\u0142owo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wieczfnia Ko\u015bcielna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wi\u015bniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Czosn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Leoncin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nasielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Pomiech\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Zakroczym | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Baranowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czarnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czerwin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Goworowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Kadzid\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Lelis | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: \u0141yse | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Myszyniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Olszewo-Borki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Rzeku\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Troszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka, GM.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Andrzejewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Boguty-Pianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Brok | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ma\u0142kinia G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Nur | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Stary Luboty\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Szulborze Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: W\u0105sewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Zar\u0119by Ko\u015bcielne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Celestyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Karczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Ko\u0142biel | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Osieck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Sobienie-Jeziory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Pra\u017cm\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Tarczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bodzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Brudze\u0144 Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bulkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Drobin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: G\u0105bin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: \u0141\u0105ck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Ma\u0142a Wie\u015b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Nowy Dunin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Radzanowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142ubice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142upno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Stara Bia\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Staro\u017areby | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Wyszogr\u00f3d | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Baboszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Czerwi\u0144sk nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Dzierz\u0105\u017cnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Joniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Naruszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Nowe Miasto | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Sochocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Za\u0142uski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Brwin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Chorzele | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Jednoro\u017cec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krasne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krzynow\u0142oga Ma\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Borkowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Gielni\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Klw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Odrzyw\u00f3\u0142 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Potwor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Przysucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Rusin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Wieniawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Gzy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Obryte | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pokrzywnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pu\u0142tusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: \u015awiercze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Winnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Zatory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom, GM.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: G\u00f3zd | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: I\u0142\u017ca | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jastrz\u0119bia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jedli\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jedlnia-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Kowala | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Pionki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Pionki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Przytyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Skaryszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Wierzbica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Wolan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Zakrzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Domanice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Korczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Kotu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mokobody | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mordy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Paprotnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Przesmyki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sk\u00f3rzec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sucho\u017cebry | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wi\u015bniew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wodynie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Zbuczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Gozdowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Mochowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Ro\u015bciszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Szczutowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Zawidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Broch\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: I\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: M\u0142odzieszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Nowa Sucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Rybno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Teresin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Bielany | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Ceran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Jab\u0142onna Lacka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Kos\u00f3w Lacki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Repki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Sabnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Sterdy\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Chlewiska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Jastrz\u0105b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Mir\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Oro\u0144sko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Szyd\u0142owiec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Kampinos | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Leszno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Gr\u0119bk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Korytnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Liw | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: \u0141och\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Miedzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Sadowne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Stoczek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: W\u0119gr\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Wierzbno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Jad\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Klemb\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Strach\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: T\u0142uszcz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Bra\u0144szczyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: D\u0142ugosiod\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Rz\u0105\u015bnik | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Somianka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Wyszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Zabrodzie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Kazan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Policzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Przy\u0142\u0119k | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Tcz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Zwole\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Bie\u017cu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Kuczbork-Osada | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lubowidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lutocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Siemi\u0105tkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: \u017buromin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Mszczon\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Puszcza Maria\u0144ska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Radziejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Wiskitki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "Projekt polega na podniesieniu konkurencyjno\u015bci sektora MSP poprzez udzielanie specjalistycznego doradztwa. Sekwencja Sp. z o.o. jako akredytowany IOB, posiada do\u015bwiadczenie i wiedz\u0119, kt\u00f3ra pozwoli \u015bwiadczy\u0107 szereg us\u0142ug doradczych podmiotom sektora mikro, ma\u0142ych \u015brednich przedsi\u0119biorstw. Grup\u0105 docelow\u0105, kt\u00f3ra we\u017amie udzia\u0142 w projekcie i stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 podmioty, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 we wczesnej fazie rozwoju tj. do 24 miesi\u0119cy z woj. mazowieckiego. Dodatkowo firmy te b\u0119d\u0105 posiada\u0142y potencja\u0142 technologiczny, kt\u00f3ry prze\u0142o\u017cy si\u0119 na wdro\u017cenie innowacji technologicznej w dzia\u0142alno\u015bci. Faza pocz\u0105tkowa ka\u017cdej dzia\u0142alno\u015bci jest kluczow\u0105 w rozwoju firmy. To w tym etapie podejmowane s\u0105 decyzje dotycz\u0105ce podstawowych cel\u00f3w funkcjonowania firmy, okre\u015blona zostaje koncepcja prowadzonego biznesu. Faza startowa ma strategiczne znaczenie dla dalszych etap\u00f3w rozwoju i wzrostu przedsi\u0119biorstwa. W tym w\u0142a\u015bnie okresie kluczowe jest podj\u0119cie odpowiednich krok\u00f3w dla dalszego rozwoju i wdra\u017cania innowacji w organizacji. Na tym etapie firma b\u0119dzie mog\u0142a skorzysta\u0107 ze specjalistycznego doradztwa IOB \u2013Sekwencji, w zakresie us\u0142ug z nast\u0119puj\u0105cych grup tematycznych: informacyjne, doradztwo og\u00f3lne, doradztwo finansowe i ksi\u0119gowe, doradztwo prawne, doradztwo techniczno- administracyjne. W projekcie zak\u0142ada si\u0119 wsparcie specjalistyczne minimum 35 podmiot\u00f3w znajduj\u0105cych si\u0119 we wczesnej fazie rozwoju. Projekt podzielono na 5 etap\u00f3w. W Zad. 1 opracowano strategi\u0119 biznesow\u0105, w kt\u00f3rej dog\u0142\u0119bnie przeanalizowano rynek, konkurencyjne us\u0142ugi oraz przedstawiono szczeg\u00f3\u0142owo koncepcj\u0119 projektu. W Zad. 2 nast\u0105pi szczeg\u00f3\u0142owe opracowanie metodologii prowadzenia projektu, modyfikacja systemu IT wspieraj\u0105cego pozyskanie uczestnik\u00f3w i prowadzenie projekt\u00f3w, oraz opracowana zostanie strona www projektu. . Zad.3 to rozpocz\u0119cie \u015bwiadczenia us\u0142ug. Zadanie 4 oraz 5 skupi si\u0119 na dog\u0142\u0119bnej realizacji us\u0142ug u wyselekcjonowanych podmiot\u00f3w oraz ewaluacji projekt\u00f3w.", "BENEFICJENT": "SEKWENCJA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Fundusz Wspierania Innowacji Sekwencja szans\u0105 na wsparcie pocz\u0105tkowej fazy rozwoju przedsi\u0119biorstw.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.39}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-01", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "365750.00", "WARTOSC": "457187.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Pra\u017cm\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Tarczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM PROJEKTU jest wzrost \u015bwiadomo\u015bci w\u015br\u00f3d 2.350 mieszka\u0144c\u00f3w m.st. Warszawy i powiatu piaseczy\u0144skiego gm.: G\u00f3ra Kalwaria, Konstancin-Jeziorna, Piaseczno, Tarczyn, Lesznowola, Pra\u017cm\u00f3w; m.: G\u00f3ra Kalwaria, Konstancin-Jeziorna, Piaseczno i Tarczyn (w tym 940 M i 1.410 K) zwi\u0105zanych z zagro\u017ceniami jakie niesie cukrzyca i obj\u0119cie ich konsultacjami lekarskimi w kierunku wykrywania cukrzycy do 30.08.2019r. Planowane zadania s\u0105 zgodne z za\u0142o\u017ceniami Regionalnego Programu Zdrowotnego Samorz\u0105du Woj.Mazowieckiego (RPZ) i obejmuj\u0105: akcj\u0119 informacyjn\u0105 (modu\u0142 I), konsultacje lekarskie i dzia\u0142ania edukacyjne (modu\u0142 II) i szkolenia personelu medycznego (modu\u0142 III) . G\u0141\u00d3WNI UCZESTNICY PROJ. obj\u0119ci wsparciem bezpo\u015brednim to osoby pow. 60 r.\u017c. mieszkaj\u0105ce w Warszawie i pow.piaseczy\u0144skim dotychczas niediagnozowane w kierunku cukrzycy, kt\u00f3re podpisz\u0105 druk \u015bwiadomej zgody na udzia\u0142 w projekcie. Ponadto dzia\u0142aniami zostan\u0105 obj\u0119ci r\u00f3wnie\u017c lekarze/piel\u0119gniarki, personel plac\u00f3wek prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 lecznicz\u0105. ZAK\u0141ADANY WSKA\u0179NIK REZULTATU: liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug zdrowotnych, istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu. ZAK\u0141ADANE WSK.PRODUKTU: liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami zdrowotnymi w programie, liczba personelu medycznego uczestnicz\u0105cego w szkoleniach oraz liczba wyk\u0142ad\u00f3w dla pacjent\u00f3w dotycz\u0105ce w szczeg\u00f3lno\u015bci diety i aktywno\u015bci fizycznej. Pozosta\u0142e wska\u017aniki okre\u015blone w RPZ b\u0119d\u0105 wykazane i raportowane zgodnie z \u00a730 pkt 3 wzoru umowy rycza\u0142towej dla przedmiotowego konkursu. Wnioskodawca we wsk.rezultatu nr 2 oraz wska\u017anikach produktu nr 3, 4, 5, 6, 7, i 8 wskaza\u0142 warto\u015bci docelowe na poziomie \"0\" - ich oszacowanie jest mo\u017cliwe wy\u0142\u0105cznie na etapie realizacji proj. i b\u0119dzie raportowane zgodnie z zapisami umowy o dofinasowanie - inform.zostan\u0105 przekazane w terminie okre\u015blonym w \u00a730 pkt 3 wzoru umowy rycza\u0142towej. Projekt spe\u0142ni KRYTERIUM MERYTOR. SZCZEG\u00d3\u0141OWE nr 7 - opis w sekcji D (opis zadania nr 3)", "BENEFICJENT": "EUROPEJSKIE CENTRUM SZKOLE\u0143 SP. ZO.O.", "TYTUL": "Profilaktyka cukrzycy w Warszawie i powiecie piaseczy\u0144skim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.18}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "498250.00", "WARTOSC": "622812.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Podkowa Le\u015bna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Niepor\u0119t | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Halin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Sulej\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Czosn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Karczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Brwin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Leszno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "Zaj\u0119cia z doradztwa edukacyjno-zawodowego powinny w naszych realiach by\u0107 odpowiedzi\u0105 na uwarunkowania rynku pracy i gospodarki. Powinny te\u017c dostarcza\u0107 uczniom i u\u0142atwia\u0107 im wyb\u00f3r kierunk\u00f3w kszta\u0142cenia, kt\u00f3ry zwi\u0119kszy w przysz\u0142o\u015bci szanse na znalezienie intratnej posady. Nie wszystkie szko\u0142y dysponuj\u0105 odpowiedni\u0105 kadr\u0105, kt\u00f3ra mog\u0142aby wspom\u00f3c m\u0142odzie\u017c w tych trudnych wyborach, dlatego jedynym wyj\u0105tkiem s\u0105 studia podyplomowe dla nauczycieli ucz\u0105cych na terenie ZIT warszawskiego z zakresu w/w doradztwa edukacyjno-zawodowego. Przed przyst\u0105pieniem do aplikowania o \u015brodki UE projektodawca o\u015bwiadcza, \u017ce przeprowadzi\u0142 analiz\u0119 problemu w postaci bada\u0144 ankietowych w\u015br\u00f3d potencjalnych uczestnik\u00f3w projektu z zapytaniem o ewentualn\u0105 potrzeb\u0119 dokszta\u0142cenia si\u0119 - w okresie 03 -04- 05.2016 r. Udzia\u0142 w ankiecie wzi\u0119\u0142o 200 os\u00f3b (nauczycieli -136K - 64 M) i a\u017c 81 % z nich wyrazi\u0142o ch\u0119\u0107 i potrzeb\u0119 zdobycia nowych kwalifikacji. Woj. Maz. jest najdro\u017cszym wojew\u00f3dztwem je\u015bli chodzi o cen\u0119 studi\u00f3w podyplomowych, a jednocze\u015bnie s\u0105 one najbardziej efektywn\u0105 form\u0105 doskonalenia umiej\u0119tno\u015bci nauczycieli (www.zarz.agh.edu.pl). Semestr studi\u00f3w na uczelni publicznej z doradztwa edukacyjno - zawodowego kosztuje \u015brednio 2 300,00 PLN, a na uczelni prywatnej 1950,00 PLN. Z powodu w\u0142a\u015bnie bariery ekonomicznej wielu nauczycieli nie sta\u0107 na dokszta\u0142canie si\u0119 i nabywanie nowych umiej\u0119tno\u015bci. Do kosztu studi\u00f3w nale\u017cy jeszcze doliczy\u0107 koszt przejazdu na zaj\u0119cia, noclegu (zaj\u0119cia weekendowe), wy\u017cywienia. Wielu zdolnych rokuj\u0105cych i chc\u0105cych poszerza\u0107 swoj\u0105 wiedz\u0119 nauczycieli z powodu bariery finansowej nie jest w stanie zdecydowa\u0107 si\u0119 na podj\u0119cie nauki. Projekt ten jest odpowiedzi\u0105 na ich potrzeby. 50 (40K/10M) nauczycieli zostanie zakwalifikowanych do uczestnictwa w projekcie i po 3 semestrach nauki b\u0119d\u0105 mogli pomaga\u0107 m\u0142odzie\u017cy i dzieciom w wyborze w\u0142a\u015bciwej zawodowej drogi \u017cyciowej. Projekt jest skierowany do grup docelowych zamieszka\u0142ych na terenie wojew\u00f3dztwa mazowieckiego z obszaru ZIT WOF.", "BENEFICJENT": "AKADEMIA KULTURY INFORMACYJNEJ SP. Z O.O.", "TYTUL": "Nauczycielu - daj sobie szans\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.18}], "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2187.867451661082, "v": "54,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142", "v_pc": "2187,87 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "10.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "39.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1290.3572776813467, "v": "31,97 mln z\u0142", "v_zmiana": 33.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Przedszkola", "value": 491.7133839260486, "v": "12,18 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 89.05280466637065, "v": "2,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 67.81988374439915, "v": "1,68 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 61.73338311871796, "v": "1,53 mln z\u0142", "v_zmiana": 29.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 57.29466596698017, "v": "1,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 44.00429661324829, "v": "1,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Gimnazja", "value": 37.10805473701206, "v": "919,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 15.378266257619183, "v": "380,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 14.854540023412588, "v": "367,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 6.627804868203286, "v": "164,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 6.231171436644734, "v": "154,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 5.623578089048561, "v": "139,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 132.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 0.06834053203084003, "v": "1,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rodzina", "value": 1130.0875622653698, "v": "28,00 mln z\u0142", "v_zmiana": 35.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142", "v_pc": "1130,09 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "13.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "9.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 803.0478153635006, "v": "19,89 mln z\u0142", "v_zmiana": 50.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 200.56894078230332, "v": "4,97 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 62.66337221975538, "v": "1,55 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 43.921626367416145, "v": "1,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 15.28913252331167, "v": "378,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 2.9107330561498403, "v": "72,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 85.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 1.553790416986235, "v": "38,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.13215153594639326, "v": "3,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1004.2761018043835, "v": "24,88 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142", "v_pc": "1004,28 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "86.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "80.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 328.5740196988657, "v": "8,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 56.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 280.3967282928995, "v": "6,95 mln z\u0142", "v_zmiana": 108.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 132.78262382432487, "v": "3,29 mln z\u0142", "v_zmiana": 43.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 85.69310822266178, "v": "2,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 72.3838267468615, "v": "1,79 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 70.93193476769063, "v": "1,76 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 12.917288983974489, "v": "320,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "value": 11.537697896903888, "v": "285,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 4.897993783554677, "v": "121,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 4.160879586646753, "v": "103,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 691.4346320590968, "v": "17,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "691,43 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "18.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "78.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 555.86147378194, "v": "13,77 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 68.97968594841157, "v": "1,71 mln z\u0142", "v_zmiana": 158.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 40.50185484196505, "v": "1,00 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 16.85441327251443, "v": "417,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 9.23720421426553, "v": "228,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 524.1281128648124, "v": "12,98 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "524,13 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "53.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "6.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 283.46021152060706, "v": "7,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 37.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 147.15285270253906, "v": "3,65 mln z\u0142", "v_zmiana": 47.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 49.39240584507327, "v": "1,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 32.879081661486296, "v": "814,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 13695.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 7.328299761837484, "v": "181,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 74.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 3.9152613732692845, "v": "96,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 181.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 483.4537936463084, "v": "11,98 mln z\u0142", "v_zmiana": 48.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "483,45 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "92.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "155.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 229.25413111048317, "v": "5,68 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 185.99372058289265, "v": "4,61 mln z\u0142", "v_zmiana": 153.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Biblioteki", "value": 50.45816009365034, "v": "1,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 14.766964033423486, "v": "365,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Miejsc pami\u0119ci narodowej, walk i m\u0119cze\u0144stwa", "value": 2.980817825858798, "v": "73,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 500.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 366.8294110523554, "v": "9,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "366,83 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "401.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "1855.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Cz\u0119\u015b\u0107 r\u00f3wnowa\u017c\u0105ca subwencji og\u00f3lnej dla gmin", "value": 366.8294110523554, "v": "9,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 301.1526189803415, "v": "7,46 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "301,15 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "21.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "9.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 156.81761151253377, "v": "3,88 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 85.22629637104913, "v": "2,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 26.590997860574014, "v": "658,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 13.590799257255883, "v": "336,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 9.11379768296129, "v": "225,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 3.811766842933839, "v": "94,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3.0563762967747143, "v": "75,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2.300553828765188, "v": "56,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.6444193274936423, "v": "15,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 221.33210471077382, "v": "5,48 mln z\u0142", "v_zmiana": 58.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "221,33 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "71.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "335.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 137.8491377709603, "v": "3,41 mln z\u0142", "v_zmiana": 123.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 76.97115044605013, "v": "1,91 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 3.9356153877205022, "v": "97,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 2.036565212126105, "v": "50,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zadania ratownictwa g\u00f3rskiego i wodnego", "value": 0.45816009365034516, "v": "11,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 291.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.08147580026641908, "v": "2,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 217.50930206272957, "v": "5,39 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "217,51 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "4.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "25.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 198.993577281718, "v": "4,93 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 12.332258910911072, "v": "305,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6.1834658701005125, "v": "153,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 146.8303649134138, "v": "3,64 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "146,83 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "38.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "317.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 138.3216126427966, "v": "3,43 mln z\u0142", "v_zmiana": 26.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6.620667258709079, "v": "164,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 1.4484285310620433, "v": "35,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 0.43965648084608244, "v": "10,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 118.16529084083479, "v": "2,93 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "118,17 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "24.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "39.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 78.95566342388891, "v": "1,96 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 19.99713760949421, "v": "495,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 19.21248980745166, "v": "475,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 93.25852016308076, "v": "2,31 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "93,26 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "41.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "60.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 72.36644451620715, "v": "1,79 mln z\u0142", "v_zmiana": 26.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 9.601697412505551, "v": "237,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4.93932103499778, "v": "122,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 2.5371630404068943, "v": "62,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 2.5236749687159405, "v": "62,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 1.2567149719452628, "v": "31,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 0.03350421830218383, "v": "0,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 33.41392281919832, "v": "827,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "33,41 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "71.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "3.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 19.907349533766602, "v": "493,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8.48665886247124, "v": "210,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 3.8785508416421104, "v": "96,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 1.141363581318371, "v": "28,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 9.181733338715537, "v": "227,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 79.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "9,18 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "22.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "33.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 4.832604448391393, "v": "119,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 4.14052274653857, "v": "102,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.19649618536309693, "v": "4,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.012109958422476082, "v": "0,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 8.24350300730634, "v": "204,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "8,24 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "82.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "45.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 4.605320308400274, "v": "114,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 3.2121785815202037, "v": "79,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 71.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.42600411738586363, "v": "10,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 6.056911556936988, "v": "150,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "6,06 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "92.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "52.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6.056911556936988, "v": "150,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "ZOO, ogrody botaniczne i obszary chronione", "value": 2.960069430428289, "v": "73,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 115.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "2,96 z\u0142", "pl_v_pc": "7,97 z\u0142", "v_pc_diff": "62.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "329.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Rezerwaty i pomniki przyrody", "value": 2.4204981229564444, "v": "59,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 104.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.5395713074718443, "v": "13,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 187.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 1.9363823517539256, "v": "47,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "1,94 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "89.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "78.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1.9363823517539256, "v": "47,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Turystyka", "value": 0.43999515601663103, "v": "10,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,44 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "97.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "97.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 0.29871230775441004, "v": "7,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.14128284826222096, "v": "3,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}]}, {"name": "Szkolnictwo wy\u017csze i nauka", "value": 0.020334638517741088, "v": "0,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,02 z\u0142", "pl_v_pc": "1,41 z\u0142", "v_pc_diff": "98.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "96.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.020334638517741088, "v": "0,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 0.0001606587817381827, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "99.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "99.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 0.0001606587817381827, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}]}