[{"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "10921767.67", "WARTOSC": "12958908.01", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie p\u0142ockim.G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez co najmniej 44% os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji (w tym: os. z niepe\u0142n., os. d\u0142ugotrwale bezrobotnych, os. z niskimi kwalifikacjami (do poziomu ISCED 3) oraz 59,5% os\u00f3b nienale\u017c\u0105cych do ww. grup.W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia bez pracy, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT P\u0141OCKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W P\u0141OCKU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie p\u0142ockim (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 98.24}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "5826148.45", "WARTOSC": "6912848.20", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie p\u0142ockim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez conajmniej: 43% uczestnik\u00f3w nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z poni\u017cej wymienionych grup docelowych, 17 % os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, 48% os\u00f3b o niskich kwalifikacjach oraz 35% os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (izw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT P\u0141OCKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W P\u0141OCKU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie p\u0142ockim (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 52.4}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "5705040.85", "WARTOSC": "6769151.46", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie p\u0142ockim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez co najmniej: 43% uczestnik\u00f3w nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z poni\u017cej wymienionych grup docelowych, 17% os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami; 48% os\u00f3b o niskich kwalifikacjach; 35% os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych.W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (izw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia).W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT P\u0141OCKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W P\u0141OCKU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie p\u0142ockim (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 51.31}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "5343836.85", "WARTOSC": "6679796.06", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki", "OPIS": "Celem realizacji projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie p\u0142ockim. Projekt jest zgodny z celem szczeg\u00f3\u0142owym RPO WM 2014-2020 \u201eWzrost zatrudnienia os\u00f3b, kt\u00f3re zosta\u0142y zidentyfikowane jako zagro\u017cone na rynku pracy \u201d. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi: -280 (48 kobiet, 232 m\u0119\u017cczyzn): pracownik\u00f3w przedsi\u0119biorstw (art.15zzb) / os.fizycznych niezatrudniaj\u0105cych pracownik\u00f3w (art.15zzc) / pracownik\u00f3w org. pozarz\u0105dowych lub podmiot\u00f3w, o kt\u00f3rych mowa w art. 3 ust. 3 ustawy o dzia\u0142alno\u015bci po\u017cytku publicznego i o wolontariacie (art.15zze) otrzymuj\u0105cych wsparcie w ramach ustawy z dnia 2 marca 2020 r. o szczeg\u00f3lnych rozwi\u0105zaniach zwi\u0105zanych z zapobieganiem, przeciwdzia\u0142aniem i zwalczaniem COVID-19, innych chor\u00f3b zaka\u017anych oraz wywo\u0142anych nimi sytuacji kryzysowych oraz niekt\u00f3rych innych ustaw (Dz.U. 2020 poz. 374 z p\u00f3\u017an. zm.). 485 os\u00f3b (267 kobiet, 218 m\u0119\u017cczyzn) w wieku 30 lat i wi\u0119cej nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie p\u0142ockim, kt\u00f3rym do aktywizacji zawodowej i powrotu na rynek pracy wystarczy pomoc obejmuj\u0105ca g\u0142\u00f3wnie us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy. Wsparciem w ramach projektu zostanie obj\u0119tych: 267 kobiet, 103 osoby (40 kobiety,63 m\u0119\u017cczyzn) w wieku 50 lat i wi\u0119cej, 22 osoby (12 kobiet,10 m\u0119\u017cczyzn) z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, 138 os\u00f3b (83 kobiety,55 m\u0119\u017cczyzn) d\u0142ugotrwale bezrobotnych, 358 os\u00f3b (179 kobiet,179 m\u0119\u017cczyzn) o niskich kwalifikacjach zawodowych. W ramach projektu dla ka\u017cdego uczestnika b\u0119d\u0105cego osob\u0105 bezrobotn\u0105 przedstawiona zostanie konkretna oferta aktywizacji zawodowej poprzedzona analiz\u0105 umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika (IPD). Na tej podstawie Powiatowy Urz\u0105d Pracy w P\u0142ocku b\u0119dzie realizowa\u0142 wsparcie w postaci us\u0142ug i instrument\u00f3w rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT P\u0141OCKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W P\u0141OCKU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie p\u0142ockim (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 48.06}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3762651.35", "WARTOSC": "4703314.18", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki", "OPIS": "Celem realizacji projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b w wieku 30 lat i powy\u017cej nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie p\u0142ockim. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi og\u00f3\u0142em 480 os\u00f3b (274 kobiet, 206 m\u0119\u017cczyzn) w wieku 30 lat i powy\u017cej nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie p\u0142ockim, dla kt\u00f3rych zosta\u0142 okre\u015blony I lub II profil pomocy, w tym: 1) 409 os\u00f3b (244 kobiet, 165 m\u0119\u017cczyzn), kt\u00f3re otrzymaj\u0105 wsparcie w projekcie, w tym: 1.1) osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej \u2013 117 os\u00f3b (55 kobiet, 62 m\u0119\u017cczyzn), 1.2) osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami \u2013 17 os\u00f3b (8 kobiet, 9 m\u0119\u017cczyzn), 1.3) osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne \u2013 153 osoby (101 kobiet, 52 m\u0119\u017cczyzn); 2) 71 os\u00f3b (30 kobiet, 41 m\u0119\u017cczyzn), kt\u00f3re otrzymaj\u0105 wsparcie w projekcie wy\u0142\u0105cznie w postaci jednorazowych \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej (po uprzednim zastosowaniu us\u0142ug rynku pracy). W ramach projektu dla ka\u017cdego uczestnika przedstawiona konkretna oferta aktywizacji zawodowej poprzedzona analiz\u0105 umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie Powiatowy Urz\u0105d Pracy realizowa\u0107 b\u0119dzie wsparcie w postaci us\u0142ug i instrument\u00f3w rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Projekt zak\u0142ada zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b w wieku 30 lat i powy\u017cej nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie p\u0142ockim.Projekt jest zgodny z celem szczeg\u00f3\u0142owym RPO WM 2014-2020 \u201eWzrost zatrudnienia os\u00f3b, kt\u00f3re zosta\u0142y zidentyfikowane jako zagro\u017cone na rynku pracy \u201d. Niniejszy projekt jest zgodny z kart\u0105 zg\u0142oszenia projektu PUP stanowi\u0105c\u0105 podstaw\u0119 uj\u0119cia projektu w Wykazie projekt\u00f3w zidentyfikowanych w ramach trybu pozakonkursowego. Projekt jest zgodny z politykami horyzontalnymi, prawodawstwem krajowym i wsp\u00f3lnotowym.", "BENEFICJENT": "POWIAT P\u0141OCKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W P\u0141OCKU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b w wieku 30 lat i powy\u017cej pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie p\u0142ockim (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 33.84}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2015-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2910640.11", "WARTOSC": "3638300.14", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki", "OPIS": "Celem realizacji projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b w wieku 30 lat i powy\u017cej nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie p\u0142ockim. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu jest 317 os\u00f3b w wieku 30 lat i powy\u017cej nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie p\u0142ockim dla kt\u00f3rych zosta\u0142 okre\u015blony I lub II profil pomocy. W grupie docelowej projektu s\u0105: osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia 94 os. (53K 41M), osoby niepe\u0142nosprawne 13 os. (6K 7M) oraz osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne 186 os. (100K 86M). W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie Powiatowy Urz\u0105d Pracy realizowa\u0107 b\u0119dzie wsparcie w postaci us\u0142ug i instrument\u00f3w rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT P\u0141OCKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W P\u0141OCKU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b w wieku 30 lat i powy\u017cej pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie p\u0142ockim (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.18}, {"DATA_KONIEC": "2015-12-31", "DATA_START": "2015-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2838129.00", "WARTOSC": "3367500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie p\u0142ockim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez osoby bezrobotne z grupy docelowej, tj. - 35% os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, - 17% os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, - 36% os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, 43% os\u00f3b nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z w/w grup, zarejestrowanych w PUP. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0107 b\u0119dzie 445 os\u00f3b m\u0142odych w wieku 18-29 lat. W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT P\u0141OCKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W P\u0141OCKU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie p\u0142ockim (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.52}, {"DATA_KONIEC": "2023-09-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "95999661.12", "WARTOSC": "119999576.40", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom, GM.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: zwi\u0119kszony potencja\u0142 szk\u00f3\u0142/plac\u00f3wek o\u015bwiatowych prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe na Mazowszu, kt\u00f3rych organem prowadz\u0105cym s\u0105 jednostki samorz\u0105du poprzez zwi\u0119kszenie kwalifikacji i umiej\u0119tno\u015bci 14408 uczni\u00f3w, 1040 nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego oraz instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawodu, 60 os\u00f3b obj\u0119tych wsparciem w zakresie doradztwa edukacyjno-zawodowego do dnia 31.03.2023. Grupa docelowa: 172 szko\u0142y i plac\u00f3wki o\u015bwiatowe realizuj\u0105ce kszta\u0142cenie zawodowe z terenu woj. Mazowieckiego (w tym spoza obszaru ZIT WOF 139 szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek o\u015bwiatowych), w tym 102 technika, 49 szk\u00f3\u0142 bran\u017cowych I stopnia, 18 szk\u00f3\u0142 policealnych, CKZiU-1, CKU-3, (136 szk\u00f3\u0142 stanowi cz\u0119\u015b\u0107 zespo\u0142\u00f3w szk\u00f3\u0142) ich 14408 uczni\u00f3w i s\u0142uchaczy (U), 1040 nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego i instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawodu(N) oraz 60 os\u00f3b realizuj\u0105cych zadania z zakresu doradztwa edukacyjno-zawodowego, kt\u00f3re nie posiadaj\u0105 kwalifikacji w tym obszarze. Wska\u017anik i: 1.Liczba nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego oraz instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawodu, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu: 1040 2.Liczba szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zawodowego wykorzystuj\u0105cych doposa\u017cenie zakupione dzi\u0119ki EFS:130 3.Liczba uczni\u00f3w kt\u00f3rzy nabyli kwalifikacje lub nabyli kompetencj\u0119 po opuszczeniu programu: 14408 4.Liczba os\u00f3b realizuj\u0105cych zadania z zakresu doradztwa edukacyjno-zawodowego, kt\u00f3re nie posiadaj\u0105 kwalifikacji z tego zakresu: 60. 5. Liczba szk\u00f3\u0142, w kt\u00f3rych zosta\u0142y uruchomione nowe kierunki kszta\u0142cenia: 70. 6. Liczba szk\u00f3\u0142, kt\u00f3re uzupe\u0142ni\u0142y programy kszta\u0142cenia na kierunkach dotychczasowych: 60. Zadania : 1.Praktyki zawodowe lub sta\u017ce zawodowe 2.Szkolenia zawodowe dla uczni\u00f3w 3.Rozw\u00f3j doradztwa edukacyjno\u2013zawodowego oraz wsp\u00f3\u0142praca z rynkiem pracy 4.Wyposa\u017cenie szk\u00f3\u0142 prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe 5.Opracowanie i wdro\u017cenie program\u00f3w innowacji pedagogicznych", "BENEFICJENT": "SAMORZ\u0104D WOJEW\u00d3DZTWA MAZOWIECKIEGO \u2013 URZ\u0104D MARSZA\u0141KOWSKI WOJEW\u00d3DZTWA MAZOWIECKIEGO W WARSZAWIE \u2013 DEPARTAMENT EDUKACJI PUBLICZNEJ I SPORTU", "TYTUL": "Zintegrowany rozw\u00f3j szkolnictwa zawodowego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.96}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1412064.00", "WARTOSC": "1765080.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada popraw\u0119 stanu zdrowia 300 dzieci w zakresie chor\u00f3b kr\u0119gos\u0142upa wojew\u00f3dztwie mazowieckim - P\u0142ocki i powiat p\u0142ocki do dnia 31 grudnia 2020 roku. W ramach projektu zapewnimy realizacj\u0119 modu\u0142u dot. schorze\u0144 kr\u0119gos\u0142upa dla 5 grup, w ka\u017cdej znajdzie si\u0119 po 60 os\u00f3b - zaj\u0119cia prowadzone b\u0119d\u0105 w ka\u017cdej grupie w podgrupach ok. 12 osobowych. Czas udzia\u0142u ka\u017cdego uczestnika w projekcie to 6 miesi\u0119cy. Oferowane wsparcie obejmowa\u0107 b\u0119dzie zgodnie z RPZ: 1) dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne, 2) kwalifikacja uczestnik\u00f3w, 3) dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne grup obj\u0119tych wsparciem w ramach modu\u0142u w tym: a) badanie ankietowe sprawdzaj\u0105ce poziom wiedzy z zakresu, kt\u00f3rego dotyczy interwencja w danym module, b) edukacja zdrowotna, c) ponowne badanie ankietowe sprawdzaj\u0105ce poziom wiedzy z zakresu, kt\u00f3rego dotyczy interwencja w danym module 4) interwencja terapeutyczna w tym: a) zaj\u0119cia ruchowe (2 razy w tygodniu dla ka\u017cdego uczestnika projektu - 24 tygodnie), b) badania lekarskie/fizjoterapeutyczne: pocz\u0105tkowe, w po\u0142owie interwencji oraz ko\u0144cowe, c) indywidualne porady lekarskie (3 dla ka\u017cdego uczestnika projektu) 5) monitoring i ewaluacja dzia\u0142a\u0144 w ramach projektu. Zak\u0142adana jest w projekcie realizacja zada\u0144 r\u00f3wnie\u017c w godzinach popo\u0142udniowych i wieczornych (po godz. 16.00) oraz w sobot\u0119 oraz niedziel\u0119. (KRYT. MER. SZCZEG\u00d3\u0141OWE 6). przewidujemy 50% dzieci z teren\u00f3w wiejskich. W projekcie planujemy realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 informacyjnoszkoleniowych oraz informacyjno-edukacyjnych dla personelu szkolnego oraz personelu POZ, OPS,PCPR (KRYT. MER. SZCZEG\u00d3\u0141OWE 7). Planowane dzia\u0142ania, grupa docelowa, do\u015bwiadczenie i kompetencje wykonawc\u00f3w oraz okres udzia\u0142 w projekcie s\u0105 zgodnie z RPZ oraz zgodne z za\u0142. 8 do regulaminu Projekt nasz jest w zgodzie z art. 7 Rozporz\u0105dzenia Parlamentu Europejskiego i Rady (UE) nr 1303/2013 z dnia 17 grudnia 2013 r.", "BENEFICJENT": "CENTRUM MEDYCZNE MEDICA SP. Z O.O.", "TYTUL": "B\u0105d\u017amy zdrowi", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.7}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1130611.20", "WARTOSC": "1413264.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki", "OPIS": "Przedmiotem projektu s\u0105 dzia\u0142ania na rzecz w\u0142\u0105czenia spo\u0142., u\u0142atwiaj\u0105ce dost\u0119p do us\u0142ug spo\u0142., poprzez zwi\u0119kszenie zakresu i jako\u015bci us\u0142ug \u015bwiadczonych w lokalnej spo\u0142. Os.niesamodzielne zostan\u0105 obj\u0119te wsparciem w postaci us\u0142ug opiek. w miejscu zamieszkania, rehabilitacyjnych, asystenckich, poradnictwa, terapii i kurs\u00f3w. Us\u0142ugi spo\u0142. zostan\u0105 uzupe\u0142nione wykorzystaniem nowoczesnych technologii informacyjno\u2013komunikacyjnych(teleopieka) oraz utworzeniem wypo\u017cyczalni sprz\u0119tu medyczno-rehabilitacyjnego. Projekt zak\u0142ada r\u00f3wnie\u017c obj\u0119cie wsparciem opiekun\u00f3w faktycznych w postaci poradnictwa i warsztat\u00f3w zwi\u0119kszaj\u0105cych ich wiedz\u0119 i umiej\u0119tno\u015bci w zakresie pomocy os. niesamodzielnym oraz os\u00f3b \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi. Projekt wspiera proces dezinstytucjonalizacji us\u0142ug spo\u0142., dzi\u0119ki umo\u017cliwieniu os. niesamodzielnym niezale\u017cnego funkcjonowania w \u015brod. zapobiegaj\u0105cym odizolowaniu od rodziny i spo\u0142. lokalnej. Projekt zgodny z koncepcj\u0105 uniwersalnego projektowania i politykami horyzontalnymi UE: - r\u00f3wno\u015b\u0107 szans K/M oraz niedyskryminacja(projekt og\u00f3lnodost\u0119pny, j\u0119zyk wra\u017cliwy na p\u0142e\u0107, uwzgl\u0119dnienie poziomu intelektualnego GD, dzia\u0142ania umo\u017cliwiaj\u0105ce os. niesamodzielnym funkcjonowanie w \u015brodowisku) - zr\u00f3wnowa\u017cony rozw\u00f3j(dzia\u0142ania zmniejszaj\u0105ce skal\u0119 ub\u00f3stwa i wykluczenia spo\u0142., zwi\u0119kszaj\u0105ce uczestnictwo w \u017cyciu spo\u0142., bud\u017cet skonstruowany w oparciu o ceny rynkowe odzwierciedlaj\u0105ce realne koszty, wykorzystanie ekologicznych artyku\u0142\u00f3w papierniczych i biurowych w zarz\u0105dzaniu projektem) - spo\u0142. informacyjne(wykorzystanie nowoczesnych TIK- eleopieka, strona projektu zgodna ze standandardami WCAG 2.0). Projekt zgodny z P\u0142ockim Progr. Rewitalizacji(C.1.3Tworzenie warunk\u00f3w dla aktywizacji i integracji mieszka\u0144c\u00f3w oraz rozwoju przedsi\u0119bior., C.2.3 Aktywizacja i integracja os. z grup biernych i marginalizowanych, C.3.3Ttworzenie warunk\u00f3w do reintegracji spo\u0142. i zaw.), obejmuje swoim zasi\u0119giem tereny rewitalizowane i przyczynia si\u0119 do przeciwdzia\u0142ania negatywnym zjawiskom spo\u0142. na tych obszar", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO P\u0141OCK", "TYTUL": "SmartCare - organizacja us\u0142ug spo\u0142ecznych z wykorzystaniem nowoczesnych TIK.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.17}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1128402.67", "WARTOSC": "1410503.34", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki", "OPIS": "Projekt (P) dotyczy integracji spo\u0142. niesamodzielnych os\u00f3b 60+(ON), mieszka\u0144c\u00f3w powiatu p\u0142ockiego i m. P\u0142ock poprzez zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug opieku\u0144czych i specjalistycznych us\u0142ug opieku\u0144czych, w tym \u015bwiadczonych w postaci kr\u00f3tkookresowego pobytu dziennego w zast\u0119pstwie za opiekun\u00f3w faktycznych (20OF). Dzi\u0119ki zwi\u0119kszeniu dost\u0119pu do tych us\u0142. mo\u017cliwa b\u0119dzie poprawa stanu zdrowia psychicznego i fizycznego ON oraz umo\u017cliwienie im funkcjonowanie w \u017cyciu codziennym i spo\u0142., a OF dodatkowo w zawodowym lub edukacyjnym. Ww. us\u0142ugi \u015bwiadczone b\u0119d\u0105 zgodnie z ustaw\u0105 z 12.03.2004r. o pom. spo\u0142. Wsparcie zostanie poprzedzone opracowaniem indywidualnych \u015bcie\u017cek wsparcia (I\u015aW), a zako\u0144czy si\u0119 ich ewaluacj\u0105. Wsparcie adresowane b\u0119dzie w pierwszej kolejno\u015bci do ON i OF do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wykl. spo\u0142. rozumianego jako wykluczenie z powodu wi\u0119cej ni\u017c jednej przes\u0142anki, o kt\u00f3rej mowa w \u201eWytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia (...)\u201d. Wsparcie P b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c zgodne z \u201eOg\u00f3lnoeuropejskimi wytycznymi dotycz\u0105cymi przej\u015bcia od (..,)\", dokumentem \u201eWykorzystanie funduszy Unii Europejskiej w celu przej\u015bcia od opieki instytucjonalnej (...)\u201d oraz \u201eMinimalnymi wymaganiami \u015bwiadczenia (...)\u201d. W celu wsparcia OF w opiece nad ON oraz, P zak\u0142ada r\u00f3wnie\u017c szkolenia z opieki nad ON (dla 20OF) oraz ich wsparcie psychologiczne i poradnictwo dot. poruszania si\u0119 po systemie wsparcia OF ON. Pierwsze\u0144stwo udzia\u0142u w P b\u0119d\u0105 mia\u0142y ON, kt\u00f3rych doch\u00f3d nie przekracza 150% kryterium dochodowego (na os. samodzielnie gospodaruj\u0105c\u0105 lub na os. w rodzinie), o kt\u00f3rym mowa w ustawie o pom. spo\u0142. oraz osoby korzystaj\u0105ce z POP\u017b (P nie b\u0119dzie powiela\u0142 wsparcia z tego programu). Premiowany b\u0119dzie udzia\u0142 w P os\u00f3b z zaburzeniami psychicznymi (min.30%ON). Zakres wsparcia w P dla ON i ich OF doprowadzi do zwi\u0119kszenia liczby os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. obj\u0119tych us\u0142. spo\u0142. (40ON) oraz zwi\u0119kszenia liczby miejsc \u015bwiadczenia us\u0142. spo\u0142. w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej (13).", "BENEFICJENT": "DOM POMOCY SPO\u0141ECZNEJ \"MECENAT\" S.C MA\u0141GORZATA ALABRUDZI\u0143SKA, BOLES\u0141AW G\u0141UCHOWSKI", "TYTUL": "Senior-nasza wsp\u00f3lna sprawa.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.15}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-31", "DATA_START": "2016-02-01", "DOFINANSOWANIE": "951300.00", "WARTOSC": "2114000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki", "OPIS": "\"G\u0142\u00f3wnym celem projektu realizowanego przez firm\u0119 STOLDREW jest realizacja inwestycji technologicznej, polegaj\u0105cej na wdro\u017ceniu nowej technologii produkcji linii okien PCV o zindywidualizowanej okleinie. Technologia b\u0119d\u0105ca przedmiotem projektu jest wynikiem prac badawczo-rozwojowych przeprowadzonych przez Wnioskodawc\u0119 i zosta\u0142a zg\u0142oszona do patentu w UP RP pod nr. P.413555. Autorem rozwi\u0105zania zg\u0142oszonego do patentu jest Wnioskodawca. W celu wdro\u017cenia nowej technologii, stanowi\u0105cej wynik prac B+R, niezb\u0119dny jest zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych, kt\u00f3re wraz z ju\u017c posiadanymi przez Wnioskodawc\u0119 maszynami stworz\u0105 dedykowan\u0105 lini\u0119 technologiczn\u0105. Planowanymi rezultatami wdro\u017cenia projektu b\u0119d\u0105: - wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R - wprowadzenie na rynek mi\u0119dzynarodowy znacz\u0105co udoskonalonej gamy produktowej - wzrost przychod\u00f3w ze sprzeda\u017cy - wzrost zatrudnienia \u2013 stworzenie 2 nowych etat\u00f3w - wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 proekologicznych.", "BENEFICJENT": "STOLDREW M.R.J. PIATKOWSCY SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Technologia produkcji okien i drzwi z PCV o zindywidualizowanej okleinie w oparciu o autorskie rozwi\u0105zanie techniczne firmy STOLDREW", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.55}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1668561.60", "WARTOSC": "2085702.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wsparcie deinstytucjonalizacji oraz poprawa jako\u015bci systemu ochrony zdrowia w zakresie opieki nad osobami niesamodzielnymi, w tym osobami starszymi poprzez utworzenie i funkcjonowanie Dziennego Domu Opieki Medycznej (DDOM) w Bia\u0142otarsku gm. Gostynin dla 125 os\u00f3b (75 K i 50 M), w tym min. 50% os\u00f3b powy\u017cej 65 r.\u017c, zamieszka\u0142ych na terenie wojew\u00f3dztwa mazowieckiego w powiatach: gostyni\u0144skim, p\u0142ockim ziemskim i sierpeckim w okresie 01.01.2019-31.12.2020. Projekt zak\u0142ada dostosowanie obiektu przeznaczonego na DDOM poprzez wykonanie prac remontowo- adaptacyjnych; podjazd\u00f3w, schod\u00f3w oraz \u0142azienki i wc na potrzeby os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, oznakowanie dla os\u00f3b niewid./ s\u0142abowidz., napraw\u0119 i malowanie \u015bcian, wymian\u0119 drzwi wewn\u0119trznych, napraw\u0119 pod\u0142\u00f3g i wymian\u0119 instalacji c.o. Projekt realizuje zasady: r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji, w tym dost\u0119pno\u015bci dla os\u00f3b z niepe\u0142nospr. oraz r\u00f3wno\u015bci szans kobiet i m\u0119\u017cczyzn w oparciu o standard minimum. Projekt przewiduje zakup niezb\u0119dnego sprz\u0119tu medycznego oraz \u015bwiadczenia us\u0142ug i opieki nad pacjentami DDOM wg Standardu DDOM zg. z za\u0142. 10. dokument. konkurs. W ramach P utworzonych zostanie 25 zdeinstytucjonalizowanych miejsc opieki nad osobami niesamodzielnymi (zale\u017cnymi), w tym osobami starszymi (65+). Projekt b\u0119dzie realizowany zgodnie z zasad\u0105 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju, spe\u0142nia kryteria formalne i merytoryczne oraz wszystkie podstawy prawne, wytyczne horyzontalne i dokum. programowe zawarte str. 8-10 Reg. Konkursu. P oparty o koncepcj\u0119 uniwersalnego projektowania oraz zgodny z metodologi\u0105 SMART. P realizowany w partnerstwie z fundacj\u0105 Centrum Innowacji i Spo\u0142ecznej Ekonomii (P1) oraz centrum medycznym DERMEX sp. z o.o. (P2). Partnerstwo spe\u0142nia wymogi i warunki konkursu. Projekt zak\u0142ada efektywne i oszcz\u0119dne wydatk. i zapewnia realizacj\u0119 wska\u017a. z zachowaniem efekt. koszt.", "BENEFICJENT": "CENTRUM MEDYCZNE BOROWICZKI SP. Z O.O.", "TYTUL": "Dzienny Dom Opieki Medycznej w Bia\u0142otarsku jako forma zdeinstytucjonalizowanej opieki dla os\u00f3b niesamodzielnych i starszych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.96}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1647139.20", "WARTOSC": "2058924.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Wzrost dost\u0119pno\u015bci do wysokiej jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych dla 60 os\u00f3b (36K, 24M) po 60 r. \u017c., wykluczonych lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym z powiatu p\u0142ockiego, niesamodzielnych , poprzez wsparcie dla tworzenia/ funkcjonowania plac\u00f3wek \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi spo\u0142eczne w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej w formie Klub\u00f3w Seniora do 31.12.2021 r. Projekt jest skierowany do grup docz obszaru woj. mazowieckiego \u2013 powiat p\u0142ocki i m P\u0142ock(w przyp os\u00f3b fiz zamieszkuj\u0105 one na obszarze woj.mazowieckiego- powiat p\u0142ocki w roz przep Kodeksu Cywilnego/KF). Gd to 60 os\u00f3b (36K, 24M) po 60 r. \u017c., wykluczonych lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym os\u00f3b starszych, kt\u00f3re s\u0105 niesamodzielne zamieszk na terenie powiatu p\u0142ockiego W projekcie planuje si\u0119 utworzenie, wyposa\u017cenie i funkcjonowanie przez 24 mies 2 Klub\u00f3w Seniora po 30 senior\u00f3w w ka\u017cdym, realizacj\u0119 zgodnie z Indywidualnym zapotrzebowaniem UP, REZULTATY: Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142ecznymi \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym w programie; 60 os (36K, 24M) Liczba utworzonych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug asystenckich i opieku\u0144czych istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu 60 Liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych, istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu 60 Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami asystenckimi i opieku\u0144czymi \u015bwiadczonymi w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej (osoby);.60 os (36K, 24M) miejsce: powiat P\u0141OCKI Termin: 01.01.2020 do 31.12.2021", "BENEFICJENT": "CENTRUM INNOWACJI SPO\u0141ECZE\u0143STWA INFORMACYJNEGO", "TYTUL": "M\u0142odzi Duchem", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.08}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "2298417.60", "WARTOSC": "2873022.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki", "OPIS": "OWES Mazowsza P\u0142ockiego realizowany b\u0119dzie na terenie Subregionu P\u0142ockiego, zg.ze standardami akredytacyjnymi MRPiPS/kr.dost1/.Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest kompleksowe wsparcie i wzmocnienie potencja\u0142u sektora ES na terenie subreg.p\u0142ockiego (P\u0142ock,pow:p\u0142ocki,sierpecki ,gostyni\u0144ski) poprzez dzia\u0142ania skierowane do 490 os\u00f3b (294K/196M) realizowane w okresie 1.07.2016-30.06.2019. W ramach projektu utworzonych zostanie 60 miejsc pracy dla os\u00f3b zagro\u017c. ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142.w kluczowych sferach rozwojowych (tj.zr\u00f3wnowa\u017cony rozw\u00f3j, solidarno\u015b\u0107 pokole\u0144, polityka rodzinna, turystyka spo\u0142, budownictwo spo\u0142., lokalne produkty kulturowe/kryt.meryt.1) oraz \u015bwiadczone b\u0119d\u0105 kompleksowe us\u0142ugi wspieraj\u0105ce rozw\u00f3j ES (animacji lokalnej, rozwoju ekonomii spo\u0142ecznej, wsparcia istniej\u0105cych przedsi\u0119biorstw spo\u0142/kryt.dost.).W dost\u0119pie do dotacji preferowany b\u0119dzie udzia\u0142 ON i zakwalif. do III profilu pomocy (zg.z ust.o prom.zatr.). Dzia\u0142ania realiz.b\u0119d\u0105 poprzez:szk.og\u00f3lne i zawod,doradztwo specjal., budowanie/wspieranie partnerstw dzia\u0142.na rzecz rozwoju ES oraz partycypacji spo\u0142., tworzenie podmiot\u00f3w obywat.i wsparcie ich rozwoju, wspieranie lider\u00f3w i animator\u00f3w lok.,poprawa wynik\u00f3w biznesowych PES oraz zwi\u0119kszenie trwa\u0142o\u015bci ich funkcjonowania.Og\u00f3\u0142em w projekcie udzia\u0142 we\u017amie 104 PES/PS, 20 JST (w tym PCPR/OPS/PUP), 180os\u00f3b fizycznych zamierzaj\u0105cych uruchomi\u0107/przyst\u0105pi\u0107 do PS. Powstanie 20 grup inicjat., kt\u00f3re wypracuj\u0105 za\u0142o\u017cenia co do utworzenia PES, min. 24 \u015brodowiska lokalne przyst\u0105pi\u0105 do wsp\u00f3lnej realizacji projekt\u00f3w, min.12 NGOs rozpocznie dzia\u0142a\u0142.gosp/odp\u0142atn\u0105 PP. W projekcie zapl.3 zadania: Szko\u0142a Lider\u00f3w i Promocji ES (odp. LID/CAL),Akademia Ekonomii Spo\u0142ecznej(WSP), Uruchomienie PS (LID). Us\u0142ugi tworzenia miejsc pracy, animacyjne, inkubacyjne i biznesowe \u015bwiadczone b\u0119d\u0105 w spos\u00f3b komplementarny i \u0142\u0105czny. Projekt realiz. b\u0119dzie zg.z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji, w tym dost\u0119pno\u015bci ON poprzez zastosowanie racjonalnych usprawnie\u0144 (transport, asystent,t\u0142umacz).", "BENEFICJENT": "CENTRUM INNOWACJI SPO\u0141ECZE\u0143STWA INFORMACYJNEGO", "TYTUL": "O\u015brodek Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej Mazowsza P\u0142ockiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.94}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1346400.00", "WARTOSC": "1683000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada popraw\u0119 stanu zdrowia 300 dzieci w zakresie chor\u00f3b kr\u0119gos\u0142upa w wojew\u00f3dztwie mazowieckim (P\u0142ock i powiat p\u0142ocki) do dnia 31 grudnia 2021 roku. W ramach projektu zapewnimy realizacj\u0119 modu\u0142u dot. schorze\u0144 kr\u0119gos\u0142upa dla 5 grup, w ka\u017cdej znajdzie si\u0119 po 60 os\u00f3b. \u0141\u0105cznie w projekcie we\u017amie udzia\u0142 300 dzieci. W ka\u017cdej z grup zaj\u0119cia prowadzone b\u0119d\u0105 w podgrupach12 osobowych (5 podgrup = 1 grupa 60 osobowa). Czas udzia\u0142u ka\u017cdego uczestnika w projekcie to 6 miesi\u0119cy. Oferowane wsparcie obejmowa\u0107 b\u0119dzie zgodnie z RPZ: 1) dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne, 2) kwalifikacja uczestnik\u00f3w, 3) dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne grup obj\u0119tych wsparciem w ramach modu\u0142u w tym: a) badanie ankietowe sprawdzaj\u0105ce poziom wiedzy z zakresu, kt\u00f3rego dotyczy interwencja w danym module, b) edukacja zdrowotna, c) ponowne badanie ankietowe sprawdzaj\u0105ce poziom wiedzy z zakresu, kt\u00f3rego dotyczy interwencja w danym module 4) interwencja terapeutyczna w tym: a) zaj\u0119cia ruchowe (2 razy w tygodniu dla ka\u017cdego uczestnika projektu - 24 tygodnie), b) badania lekarskie/fizjoterapeutyczne: pocz\u0105tkowe, w po\u0142owie interwencji oraz ko\u0144cowe, c) indywidualne porady lekarskie/fizjoterapeutyczne (3 dla ka\u017cdego uczestnika projektu) 5) monitoring i ewaluacja dzia\u0142a\u0144 w ramach projektu. Zak\u0142adana jest w projekcie realizacja zada\u0144 r\u00f3wnie\u017c w godzinach popo\u0142udniowych i wieczornych (po godz. 16.00) oraz w sobot\u0119 i niedziel\u0119. (KRYT. MER. SZCZEG\u00d3\u0141OWE 6). W projekcie planujemy realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 informacyjno-szkoleniowych oraz informacyjno-edukacyjnych dla personelu szkolnego oraz personelu POZ, OPS,PCPR (KRYT. MER. SZCZEG\u00d3\u0141OWE 7). Planowane dzia\u0142ania, grupa docelowa, do\u015bwiadczenie i kompetencje wykonawc\u00f3w oraz okres udzia\u0142 w projekcie s\u0105 zgodnie z RPZ (K.DOST\u0118PU 3). Projekt nasz jest w zgodzie z art. 7 Rozporz\u0105dzenia Parlamentu Europejskiego i Rady (UE) nr 1303/2013 z dnia 17 grudnia 2013 r. Projekt obejmuje jedynie modu\u0142 kr\u0119gos\u0142upa (K. DOST\u0118PU 1).", "BENEFICJENT": "CENTRUM MEDYCZNE MEDICA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Zdrowa postawa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.79}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "626960.00", "WARTOSC": "783700.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci opieki wychowania przedszkolnego dla dzieci z pow.p\u0142ockiego, terenie o niedostatecznej ofercie edukacji przedszkolnej dla dzieci, w tym dla dzieci niepe\u0142nosprawnych, poprzez adaptacj\u0119 i inwestycje w infrastruktur\u0119 przedszkola Pinokio, utworzenie 20 nowych miejsc dla dzieci z obszar\u00f3w wiejskich pow. p\u0142ockiego, prowadzenie zaj\u0119\u0107 dodatkowych, w tym dla dzieci niepe\u0142nosprawnych, dokszta\u0142cenie 3 nauczycielek przedszkola Pinokio w okresie 01.04.2019-31.08.2020 z gwarancj\u0105 trwa\u0142o\u015bci do 31.08.2022. Projekt realizowany przez firm\u0119 Magdalen\u0119 Koz\u0142owsk\u0105 prowadz\u0105c\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcza b\u0119d\u0105ca organem prowadz\u0105cym przedszkola Pinokio w P\u0142ocku. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105: - 4 nauczycieli zatrud w przedszk. Pinokio z gm. P\u0142ock - 135 dzieci w wieku przedszk., zg z ust. Z 7.09.1991 o syst. o\u015bwiaty, w tym 20 dzieci z gm. wiejskich pow. p\u0142ockiego korzystaj\u0105cych z nowoutworzynych miejsc OWP i zaj\u0119\u0107 dodat., 135 dzieci Pinokia(w tym 26 z niepe\u0142nosprawno\u015bciami) korzystaj\u0105cych z zaj\u0119\u0107 dodatkowych z pow. p\u0142ockiego - 1 istniej\u0105ce przedszkole Pinokio z gm. P\u0142ock Realizacja projektu skutkowa\u0107 b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119ciem nast\u0119puj\u0105cych rezultat\u00f3w: - 4 nauczycieli uko\u0144czy studia podyplomowe dot. pracy z dzie\u0107mi niepe\u0142nosprawnymi - powstanie20 nowych miejsc OWP, (zwi\u0119kszona l. miejsc wychowania przedszkolnego z 115 do 135) dla dzieci zam. Gmin wiejskich pow.p\u0142ockiego - 20 miejsc OWP b\u0119dzie finansowanych przez okres 12 miesi\u0119cy - 135 dzieci zostanie obj\u0119tych zaj\u0119ciami dodatkowymi stanowi\u0105cymi kompleksowe wsparcie wczesnego wspomagania rozwoju - przedszkole Pinokio b\u0119dzie mia\u0142o now\u0105 sal\u0119 do zaj\u0119\u0107 (adaptacja i wyposa\u017cenie), zaplecze gastronomiczne umo\u017cliwiaj\u0105ca przygotowywanie ciep\u0142ych posi\u0142k\u00f3w dla dzieci z uwzgl\u0119dnieniem ich indywidualnych potrzeb \u017cywieniowych oraz sto\u0142\u00f3wk\u0119 .", "BENEFICJENT": "EDUKACJA I NOWOCZESNO\u015a\u0106 MAGDALENA MALINOWSKA", "TYTUL": "Przedszkole Pinokio", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.63}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1300646.58", "WARTOSC": "1625808.23", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki", "OPIS": "Celem Projektu (P) jest u\u0142atwienie dost\u0119pu do us\u0142ug spo\u0142ecznych osobom niesamodzielnym (ON) 60+ \u015bwiadczonych w lokalnym \u015brodowisku, zamieszka\u0142ym (45 os, w tym 27Ki18M) powiat p\u0142ocki i P\u0142ock. Dzi\u0119ki realizacji P DPS\"Mecenat\" rozszerzy swoj\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 o \u015bwiadczenie us\u0142ug opieku\u0144czych i specjalistycznych us\u0142ug opieku\u0144czych w miejscach sta\u0142ego pobytu ON. W celu wsparcia opiekun\u00f3w faktycznych (OF) w opiece nad ON, P przewiduje \u015bwiadczenie us\u0142ugi kr\u00f3tkookresowego i ca\u0142odobowego pobytu w DPS. Ww. us\u0142ugi \u015bwiadczone b\u0119d\u0105 zgodnie z ustaw\u0105 z 12.03.2004r. o pomocy spo\u0142. oraz z \u201eMinimalnymi wymaganiami \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142.\u201d, stanowi\u0105cymi za\u0142.nr13 do konkursu w ramach, kt\u00f3rego przedk\u0142adany jest wniosek do dofinansowania. Przewidziane w P wsparcie odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c zgodnie z: \u201eOg\u00f3lnoeuropejskimi wytycznymi dotycz\u0105cymi przej\u015bcia od opieki instytucjonalnej do opieki \u015bwiadczonej (\u2026)\u201d, \u201eWytycznymi w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR (\u2026)\u201d oraz dokumentem \u201eWykorzystanie funduszy Unii Europejskiej w celu przej\u015bcia od opieki instytucjonalnej do opieki \u015bwiadczonej (\u2026)\u201d. Wsparcie OF odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c poprzez organizacj\u0119 szkole\u0144 z zakresu opieki i piel\u0119gnacji ON oraz umo\u017cliwienie skorzystania z porad prawnych i wsparcia psychologicznego. W celu u\u0142atwienia dost\u0119pu do specjalistycznego sprz\u0119tu, czego skutkiem b\u0119dzie przyspieszenie powrotu do samodzielnego egzystowania lub polepszenie jako\u015bci \u017cycia ON, Wnioskodawca stworzy wypo\u017cyczalni\u0119 sprz\u0119tu wspomagaj\u0105cego i piel\u0119gnacyjnego, z kt\u00f3rego w trakcie trwania P bezp\u0142atnie b\u0119d\u0105 korzysta\u0107 ON, zgodnie z zaleceniami lekarskimi lub specjalisty z zakresu rehabilitacji ruchowej lub fizjoterapii. P zak\u0142ada r\u00f3wnie\u017c obj\u0119cie systemem teleopieki ON, kt\u00f3rzy wyra\u017c\u0105 na to zgod\u0119, umo\u017cliwiaj\u0105c sta\u0142e monitorowanie ich zachowa\u0144 oraz ich parametr\u00f3w \u017cyciowych. System umo\u017cliwi interwencj\u0119 opieku\u0144cz\u0105/medyczn\u0105 w razie konieczno\u015bci jej wyst\u0105pi", "BENEFICJENT": "DOM POMOCY SPO\u0141ECZNEJ \"MECENAT\" S.C MA\u0141GORZATA ALABRUDZI\u0143SKA, BOLES\u0141AW G\u0141UCHOWSKI", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych \u015bwiadczonych w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej osobom niesamodzielnym 60+ z powiatu p\u0142ockiego i miasta P\u0142ock.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.59}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "606740.00", "WARTOSC": "758425.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Cel g\u0142\u00f3wny: Zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci opieki wychowania przedszkolnego dla dzieci z pow.p\u0142ockiego, terenie o niedostatecznej ofercie edukacji przedszkolnej dla dzieci, w tym dla dzieci niepe\u0142nosprawnych, poprzez adaptacj\u0119 i inwestycje w infrastruktur\u0119 przedszkola Pinokio, utworzenie 20 nowych miejsc dla dzieci z obszar\u00f3w wiejskich pow. p\u0142ockiego, prowadzenie zaj\u0119\u0107 dodatkowych, w tym dla dzieci niepe\u0142nosprawnych, dokszta\u0142cenie 3 nauczycielek przedszkola Pinokio w okresie 01.05.2018-31.08.2019 z gwarancj\u0105 trwa\u0142o\u015bci do 31.08.2021. Projekt realizowany przez firm\u0119 Edukacja i Nowoczesno\u015b\u0107 Magdalena Malinowska - dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcza b\u0119d\u0105ca organem prowadz\u0105cym przedszkola Pinokio w P\u0142ocku Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105: 3 nauczycielki zatrud w przedszk. Pinokio z gm. P\u0142ock - 115 dzieci w wieku przedszk., zg z ust. Z 7.09.1991 o syst. o\u015bwiaty, w tym 20 dzieci z gm. wiejskich pow. p\u0142ockiego korzystaj\u0105cych z nowoutworzynych miejsc OWP i zaj\u0119\u0107 dodat., 95 dzieci Pinokia(w tym 26 z niepe\u0142nosprawno\u015bciami) korzystaj\u0105cych z zaj\u0119\u0107 dodatkowych z pow. p\u0142ockiego - 1 istniej\u0105ce przedszkole Pinokio z gm. P\u0142ock Realizacja projektu skutkowa\u0107 b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119ciem nast\u0119puj\u0105cych rezultat\u00f3w: - 3 nauczycielki uko\u0144czy studia podyplomowe dot. pracy z dzie\u0107mi niepe\u0142nosprawnymi - powstanie20 nowych miejsc OWP, (zwi\u0119kszona l. miejsc wychowania przedszkolnego z 95 do 115) dla dzieci zam. Gminy miejskie pow.p\u0142ockiego - 20 miejsc OWP b\u0119dzie finansowanych przez okres 12 miesi\u0119cy - 115 dzieci zostanie obj\u0119tych zaj\u0119ciami dodatkowymi stanowi\u0105cymi kompleksowe wsparcie wczesnego wspomagania rozwoju - przedszkole Pinokio b\u0119dzie mia\u0142o now\u0105 sal\u0119 do zaj\u0119\u0107 (adaptacja i wyposa\u017cenie), doposa\u017cony plac zabaw (wykonanie bezpiecznej nawierzchni na placu zabaw)", "BENEFICJENT": "MAGDALENA EL\u017bBIETA KOZ\u0141OWSKA", "TYTUL": "Przedszkole Pinokio dla dzieci z obszar\u00f3w wiejskich", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.45}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1234800.00", "WARTOSC": "1543500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest \"poprawa stanu zdrowia 300 dzieci w zakresie oty\u0142o\u015bci w woj.mazowieckim (P\u0142ock i powiat p\u0142ocki) w okresie do 31.12.2021 roku poprzez dzia\u0142ania diagnostyczne, edukacyjne oraz interwencj\u0119 terapeutyczn\u0105\". W ramach projektu zapewnimy realizacj\u0119 modu\u0142u dot. oty\u0142o\u015bci dla 5 grup, w ka\u017cdej znajdzie si\u0119 po 60 os\u00f3b (K. DOST\u0118PU 1).\u0141\u0105cznie w projekcie we\u017amie udzia\u0142 300 dzieci. W ka\u017cdej z grup zaj\u0119cia prowadzone w podgrupach ok. 12 osobowych (5 podgrup = 1 grupa 60 osobowa). Czas udzia\u0142u ka\u017cdego uczestnika w projekcie to 6 miesi\u0119cy. Oferowane wsparcie obejmowa\u0107 b\u0119dzie zgodnie z RPZ: 1) dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne, 2) kwalifikacja uczestnik\u00f3w, 3) dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne grup obj\u0119tych wsparciem w ramach modu\u0142u w tym: a) badanie ankietowe sprawdzaj\u0105ce poziom wiedzy z zakresu, kt\u00f3rego dotyczy interwencja w danym module, b) edukacja zdrowotna, c) ponowne badanie ankietowe sprawdzaj\u0105ce poziom wiedzy z zakresu, kt\u00f3rego dotyczy interwencja w danym module 4) interwencja terapeutyczna w tym: a) zaj\u0119cia ruchowe (co najmniej 2 razy w tygodniu dla ka\u017cdego uczestnika projektu - 24 tygodnie), b) indywidualne porady dietetyczne (5 na ka\u017cdego uczestnika projektu) c)badania lekarskie/fizjoterapeutyczne: pocz\u0105tkowe, w po\u0142owie interwencji oraz ko\u0144cowe, 5) monitoring i ewaluacja dzia\u0142a\u0144 w ramach projektu. Zak\u0142adana w projekcie jest realizacja zada\u0144 r\u00f3wnie\u017c w godzinach popo\u0142udniowych i wieczornych (po godz. 16.00) oraz w sobot\u0119 (KRYT. MER. SZCZEG\u00d3\u0141OWE 6). W projekcie planujemy realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 informacyjno-edukacyjnych dla personelu szkolnego oraz personelu POZ (KRYT. MER. SZCZEG\u00d3\u0141OWE 7 - DZIA\u0141ANIA FAKULTATYWNE). Projekt nasz jest w zgodzie z art. 7 Rozporz\u0105dzenia Parlamentu Europejskiego i Rady (UE) nr 1303/2013 z dnia 17 grudnia 2013 r. Planowane dzia\u0142ania, grupa docelowa, do\u015bwiadczenie i kompetencje wykonawc\u00f3w oraz okres udzia\u0142 w projekcie s\u0105 zgodnie z RPZ (K.DOST\u0118PU 2).", "BENEFICJENT": "CENTRUM MEDYCZNE MEDICA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Zdrowe nawyki naszym przyjacielem!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.31}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "498313.88", "WARTOSC": "622892.35", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada wsparcie dla 45 os\u00f3b kobiet i m\u0119\u017cczyzn wraz z otoczeniem wykluczonych lub zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszkuj\u0105cych na terenie powiatu p\u0142ockiego, w terminie 01.01.2017r. - 31.12.2017r. 30 wychowank\u00f3w przebywaj\u0105cych w pieczy zast\u0119pczej lub opuszczaj\u0105cych piecz\u0119 zast\u0119pcz\u0105, w wieku 15-25 lat, o kt\u00f3rych mowa w ustawie z dnia 9 czerwca 2011r. (Dz. U. z 2016 poz. 575) o wspieraniu rodziny i systemie pieczy zast\u0119pczej - zwanych wychowankami. 15 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 w rozumieniu ustawy z dnia 27 sierpnia 1997r. o rehabilitacji zawodowej i spo\u0142ecznej oraz zatrudnieniu os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 (Dz. U. z 2011r. Nr 127, poz. 721, z p\u00f3\u017an. zm.), posiadaj\u0105cych aktualne orzeczenie o niepe\u0142nosprawno\u015bci lub o stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci umiarkowanym lub znacznym, nieaktywne zawodowo. Proces wsparcia os\u00f3b i rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie na podstawie \u015bcie\u017cki reintegracji okre\u015blonej indywidualnie dla ka\u017cdej osoby i jej otoczenia, z uwzgl\u0119dnieniem diagnozy sytuacji problemowej, potencja\u0142u, predyspozycji i potrzeb. G\u0142\u00f3wnym problemem os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 jest ma\u0142a aktywno\u015b\u0107 zawodowa z uwagi na niski poziom wykszta\u0142cenia i aspiracji zawodowych, brak \u015bwiadomo\u015bci w sferze rozpoznania swojego potencja\u0142u zawodowego i spo\u0142ecznego, co skutkuje zagro\u017ceniem ich wykluczenia z rynku pracy i \u017cycia spo\u0142ecznego. Drug\u0105 grup\u0105 obj\u0119t\u0105 wsparciem s\u0105 osoby przebywaj\u0105ce w pieczy zast\u0119pczej lub opuszczaj\u0105ce piecz\u0119 zast\u0119pcz\u0105, kt\u00f3re cechuje szereg specyficznych problem\u00f3w takich jak np.: znaczny poziom ub\u00f3stwa, niezaradno\u015b\u0107 \u017cyciowa, brak ciekawych perspektyw na przysz\u0142o\u015b\u0107, zagro\u017cenie bezrobociem, przyjmowanie niew\u0142a\u015bciwych postaw, brak wzorc\u00f3w rodzinnych oraz wsparcia ze strony najbli\u017cszych, niski poziom wykszta\u0142cenia, brak aspiracji zawodowych Podstawowym celem dzia\u0142a\u0144 podejmowanych w ramach projektu jest \u015bwiadczenie takich us\u0142ug, kt\u00f3re wpisuj\u0105 si\u0119 w poj\u0119cie reintegracji spo\u0142ecznej os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142eczny", "BENEFICJENT": "POWIAT P\u0141OCKI", "TYTUL": "Aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa os\u00f3b wykluczonych w powiecie p\u0142ockim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.48}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-30", "DATA_START": "2020-01-06", "DOFINANSOWANIE": "1205096.39", "WARTOSC": "1429872.33", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki", "OPIS": "Celem i efektem projektu jest poprawa sytuacji os.zatrudnionych na rynku pracy. GD to 90 os.(54 Ki36M) w wieku 15-29 lat,kt\u00f3re pracuj\u0105 i/lub zam.bszarze woj.maz.w my\u015bl KC Projekt obejmuje program wsparcia indywidualnej i kompleksowej aktywizacji zawodowo-edukacyjnej poprzez :-identyfikacj\u0119 potrzeb w tym IPD-po\u015brednictwo pracy,doradztwo zawodowe-Laboratorium Kompetencji Mi\u0119kkich (produkt finalny opracowany i zwalidowany przez ZDZ wP\u0142ocku w ramach KIW EQUAL(kryt.prem.7)-szkolenie zawodowe-sta\u017ceZapewnia r\u00f3wny dost\u0119p do korzystania z zasob\u00f3w i szans rozwoju KiM, os\u00f3b ON.Gwarantuje mo\u017cliwo\u015b\u0107 wyboru drogi \u017cyciowej bez ogranicze\u0144 wynikaj\u0105cych ze stereotyp\u00f3w. Zostanie dostosowany do indywidualnych potrzeb grupy docelowej mi\u0119dzy innym poprzez zastosowanie koncepcji uniwersalnego projektowania, je\u015bli zajdzie taka potrzeba,mechanizmu racjonalnych usprawnie\u0144 okre\u015blonych w Wytycznych w zakresie realizacji zasady r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji, w tym dost\u0119pno\u015bci dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami oraz zasady r\u00f3wno\u015bci szans i Kobiet iM\u0119\u017cczyzn w ramach funduszy unijnych 2014-2020Wsparcie zak\u0142adane w projekcie ma charakter indywidualnej i kompleksowej aktywizacji zawodowo-edukacyjnej i opiera si\u0119 na co najmniej trzech elementach pomocy wybranych spo\u015br\u00f3d form wsparcia wskazanych w PO WER, w tym obligatoryjnie identyfikacji potrzeb (poprzez opracowanie lub aktualizacj\u0119 Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania lub innego dokumentu pe\u0142ni\u0105cego analogiczn\u0105 funkcj\u0119) i po\u015brednictwa pracy w zakresie uzyskania odpowiedniego zatrudnienia zgodnego z kwalifikacjami i kompetencjami wspieranej osoby lub poradnictwa zawodowego oraz zosta\u0142o dostosowane do specyficznych potrzeb grupy docelowej. Trzecia i kolejne formy wsparcia zostan\u0105 dostosowane do potrzeb uczestnika projektu, zgodnie z opracowanym dla niego Indywidualnym Planem Dzia\u0142ania - w ramach projektu przewidujemy obj\u0119cie wsparciem szkoleniowym 100% grupy docelowej (temat szkolenia okre\u015blony po IPD) oraz sta\u017cami (dla 67%grupy).", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W P\u0141OCKU", "TYTUL": "Zdob\u0105d\u017a lepsz\u0105 prac\u0119 dzi\u0119ki ZDZ w P\u0142ocku !", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.64}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-20", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "402571.96", "WARTOSC": "503214.95", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki", "OPIS": "Projekt ma na celu wzrost zatrudnienia os\u00f3b biernych zawodowo w wieku 30+, nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych i zamieszkuj\u0105cych obszary wiejskie powiatu p\u0142ockiego, poprzez wdro\u017cenie programu aktywizacji edukacyjno-zawodowej. Program ten b\u0119dzie obejmowa\u0142 diagnoz\u0119 indywidualnej sytuacji ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w, poradnictwo zawodowe, cykl szkole\u0144(w tym ko\u0144cz\u0105cych si\u0119 nabyciem kwalifikacji zaw.)oraz realizacj\u0119 sta\u017cy w renomowanych przedsi\u0119b.z terenu subregionu p\u0142ockiego. Wsparcie w projekcie ma za zadanie zwi\u0119kszy\u0107 motywacj\u0119 uczestnik\u00f3w do wej\u015bcia/powrotu na rynek pracy, u\u015bwiadomi\u0107 korzy\u015bci z podnoszenia umiej.i kwalifik., a tak\u017ce u\u0142atwi\u0107 nabycie do\u015bwiadczenia zaw.poprzez sta\u017ce dla 70% najbardziej zmotywowanych uczestn. Kompleksowy cykl wsparcia zwi\u0119kszy szanse na zdobycie i utrzymanie zatrudn., a zak\u0142adane wska\u017aniki efektywno\u015bci zatrudnieniowej wp\u0142yn\u0105 na znalezienie pracy przez 38% os.w wieku 50+, 44% kobiet, 38% os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, 34% os.o niskich kwalifikacjach. Zak\u0142adane dzia\u0142ania s\u0105 odpowiedzi\u0105 na potrzeby lokalnego rynku pracy, pracodawc\u00f3w oraz samych potencjalnych uczestnik\u00f3w. Wsparcie b\u0119dzie uwzgl\u0119dn.bran\u017ce strategiczne dla Mazowsza \u2013 sektor bia\u0142ej i zielonej gospodarki. W tych 2 sektorach b\u0119dzie przebiega\u0142 proces kszta\u0142cenia i doskonalenia zaw.u pracodawc\u00f3w. Wsparciem w projekcie b\u0119dzie partnerstwo z Izb\u0105 Gospodarcz\u0105 Regionu P\u0142ockiego, kt\u00f3ra zrzesza 96 najbardziej znacz\u0105cych i renomowanych przedsi\u0119biorstw z ter.subregionu. IGRP b\u0119dzie odpow.za organizacj\u0119 miejsc pracy dla sta\u017cyst\u00f3w oraz b\u0119dzie potwierdzeniem gwarancji osi\u0105gni\u0119cia wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci zatrudnienia. Wska\u017anikami dla projektu b\u0119dzie m.in.liczba os\u00f3b biernych zaw.-pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu; liczba os.biernych zaw., kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu; liczba os.biernych zaw., kt\u00f3re podj\u0119\u0142y zatrudnienie. Projekt jest zgodny z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans K i M, zasad\u0105 niedyskryminacji, zr\u00f3wnowa\u017c.rozwoju i ukierunkowany jest na wsparcie bia\u0142ej gosp.i ochron\u0119 \u015brodowiska.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W P\u0141OCKU", "TYTUL": "Stawiam na aktywno\u015b\u0107!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.62}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-01-29", "DOFINANSOWANIE": "1172795.61", "WARTOSC": "1465994.51", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM proj. jest nabycie i/lub podwy\u017cszenie kompetencji i kwalifikacji zawodowych zgodnie z zapotrzebowaniem rynku pracy przez 144 Uczni\u00f3w (48K, 96M) Technikum TEB Edukacja w P\u0142ocku i 108 S\u0142uchaczy (92K, 16M) Policealnej Szko\u0142y TEB Edukacja i Studium Medycznego TEB Edukacja w P\u0142ocku przez udzia\u0142 w dodatkowych specjalistycznych szkoleniach zawodowych, zdobycie niezb\u0119dnego do\u015bwiadczenia zawodowego przez min.80% z ww.os\u00f3b (202os., 113K, 89M) poprzez udzia\u0142 w sta\u017cach zawodowych oraz nabycie przez 10 nauczycieli pracuj\u0105cych w ww.szko\u0142ach kompetencji w zakresie tematyki zwi\u0105zanej z nauczanym zawodem w ramach projektu trwaj\u0105cego od 29.01.2018 do 31.12.2020r. GRUP\u0118 DOCELOW\u0104 projektu stanowi: (1)144 Uczni\u00f3w (48K,96M) Technikum TEB Edukacja w P\u0142ocku kszt.si\u0119 na kier.: Tech.informatyk, Tech.organizacji reklamy, Fototechnik i Tech.weterynarii, (2)108 S\u0142uchaczy (92K, 16M) Policealnej Szko\u0142y TEB Edukacja i Studium Medycznego TEB Edukacja w P\u0142ocku, kszt. si\u0119 na kier.:Higienistka stomat., Terapeuta zaj\u0119ciowy i Tech.masa\u017cysta, (3)10 nauczycieli zatrudnionych w ww. szko\u0142ach prowadz\u0105cych zaj\u0119cia na ww.kier.naucz. W ramach proj. zreal. zostan\u0105 nast.zadania: (1) Kompleksowy program doradztwa edukacyjno-zaw. w Oddziale TEB w P\u0142ocku (2) Szkolenia dla nauczycieli doskonal\u0105ce w zakresie tematyki zwi\u0105zanej z nauczanym zawodem (3) Szkolenia zaw. dla Uczni\u00f3w Technikum TEB w P\u0142ocku (4) Szkolenia zaw. dla S\u0142uchaczy Szk\u00f3\u0142 Policealnych TEB w P\u0142ocku (5) Sta\u017ce zawodowe Realizacja niniejszego proj. rozwi\u0105zuje nast.problem: deficyty w umiej\u0119tno\u015bciach i kwalifikacjach zaw.oczekiwanych przez pracodawc\u00f3w oraz w do\u015bw. zaw. i umiej\u0119tn. praktycznych absolwent\u00f3w wchodz\u0105cych na rynek pracy. G\u0142\u00f3wnym efektem zreal.za\u0142o\u017ce\u0144 proj. jest zwi\u0119kszenie zatrudnialno\u015bci S\u0142uchaczy szk\u00f3\u0142 TEB w P\u0142ocku co b\u0119dzie mo\u017cliwe dzi\u0119ki poprawie jako\u015bci kszta\u0142cenia zaw. w plac\u00f3wkach obejmowanych wsparciem. Dzi\u0119ki realizacji proj. UP b\u0119d\u0105 mieli mo\u017cliwo\u015b\u0107 zdobycia umiej\u0119tno\u015bci dostosow. do wskaz\u00f3wek p\u0142yn\u0105cych z rynku", "BENEFICJENT": "TEB EDUKACJA SP. ZO.O.", "TYTUL": "Wzmocnienie jako\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego w Szko\u0142ach TEB Edukacja w P\u0142ocku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.54}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2018-04-02", "DOFINANSOWANIE": "387662.50", "WARTOSC": "488462.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest aktywizacja spo\u0142eczna i zawodowa os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym - 140 os.(60K,80M) - os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych (ON) w okresie 12 m-cy, tj. od 02.04.2018 do 31.03.2019 (kryt.dost.1).Os.obj\u0119te wsparciem to uczestnicy 6 Warsztat\u00f3w Terapii Zaj\u0119ciowej (WTZ) dzia\u0142aj\u0105cych na terenie powiatu p\u0142ockiego. Planowane jest obj\u0119cie uczestnik\u00f3w us\u0142ugami aktywnej integracji ukierunkowanymi na przygotowanie uczestnik\u00f3w WTZ do poj\u0119cia zatrudnienia. Zaplanowane zosta\u0142y zadania maj\u0105ce na celu podniesienie kompetencji \u017cyciowych, spo\u0142.-zawodowych, zaradno\u015bci, samodzielno\u015bci umo\u017cliwiaj\u0105cych powr\u00f3t do \u017cycia spo\u0142ecznego, w tym wyj\u015bcie na rynek pracy, kursy i szkolenia zawodowe, poradnictwo zawodowe. Projekt odpowiada typowi projektu(str.16 Regulaminu). Zapotrzebowanie na rehabilitacj\u0119 zawodow\u0105 w\u015br\u00f3d uczestnik\u00f3w warsztatu jest ogromne. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 uczestnik\u00f3w nie mia\u0142a wcze\u015bniej do\u015bwiadcze\u0144 zwi\u0105zanych z prac\u0105, nie korzysta\u0142a z oferty zwi\u0105zanej z aktywizacj\u0105 zawodow\u0105 poza t\u0105 oferowan\u0105 przez WTZ (Badanie sytuacji WTZ- PFRON 2014). Poprzez realizacj\u0119 projektu Wnioskodawca chce wzmocni\u0107, uzupe\u0142ni\u0107 dzia\u0142ania rehabilitacji spo\u0142ecznej i zawodowej WTZ funkcjonuj\u0105cych w powiecie p\u0142ockim. Warsztat jest niezb\u0119dnym ogniwem w procesie rehabilitacji spo\u0142ecznej i zawodowej os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.W ramach proj.proponow. s\u0105 kompleksowe dzia\u0142ania wspieraj\u0105ce, dopasowane do konkretnych deficyt\u00f3w i potrzeb danego uczestnika. W proj.wykorzyst. zostan\u0105 rozwi\u0105z. wypracow. w ramach proj. innow. POKL ,kt\u00f3re zosta\u0142y pozytyw. zwalidowane jak: projekt Aktywni i samodzielni - spos\u00f3b wykorzystania rozw.: doradztwo zawodowe, opieka psychologa, zawodowe kursy - www.kiw-pokl.org.pl.(kryt.meryt.szczeg.5). Projekt b\u0119dzie pilota\u017cowym dzia\u0142aniem tego typu w powiecie p\u0142ockim. Ma na celu now\u0105 ofert\u0119 us\u0142ug dla ON w WTZ. Proj.nie jest zako\u0144cz. zg z art.65 ust.6 rozporz\u0105dz.og\u00f3lnego.Jest zgodny z polityk\u0105 zr\u00f3wnowa\u017c. rozwoju,z zasad\u0105 r\u00f3wnych szans i niedyskryminacji. .", "BENEFICJENT": "POWIAT P\u0141OCKI", "TYTUL": "Aktywna integracja os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych w powiecie p\u0142ockim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.48}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "794064.40", "WARTOSC": "992580.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny- Wzrost aktywno\u015bci zawod i spo\u0142ecznej, oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia u GD:84os b\u0119d\u0105cych w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy(33K,51M)biernych zawodowo, w wieku 30 lat i wi\u0119cej nale\u017c\u0105cych co najmniej do jednej z poszczeg\u00f3lnych grup:os 50+,K, ON,os. o niskich kwalifikacjach z wojew\u00f3dztwa mazowieckiego od01.09.2016do30.11.2017r.poprzez kompleksowe wsparcie(+3 msc od zako\u0144 udzia\u0142u w UP) Min. 15% ON \u2013 13os(5K,8M) Min. 15% 50+ \u2013 13os(8K,5M) Min. 50% Os o niskich kwalifikacjach -42 os (19K,23M) 100% Os z t wiejskich \u2013tj. 84os(kryt.strat) ZADANIA: 1.Diagnozowanie indywidualnej sytuacji UP - IPD,Dla 100%UP,84 UP, 2.Pomoc w aktywnym poszukiwaniu pracy ( w tym po\u015brednictwo pracy) dla 100% UP, 84UP 3.Podnoszenie lub zmiana kwalifikacji zawodowych oraz ich lepsze dopasowanie do potrzeb rynku pracy ) 6gr x \u015brednio 12os\u00f3b, \u0142\u0105cznie dla 72os 4.Pomoc w zdobyciu do\u015bwiadczenia zaw - STA\u017bE, 72 os\u00f3b x 3msc WSKA\u0179NIKI: liczba os\u00f3b biernych zaw obj\u0119tych wsparciem w programie, pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-27 os\u00f3b Liczba os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami obj\u0119tych wsparciem w P, pracuj\u0105cych po opuszczeniu P (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-5 osoby Liczba os\u00f3b w wieku 50 + obj\u0119tych wsparciem w P, pracuj\u0105cych po opuszczeniu P(\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-5 osoby P zapewnia minimalny poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla os\u00f3b w wieku 50 + \u2013 38%, dla kobiet - 44%, dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami \u2013 38%,dla os\u00f3b o niskich kwalifikacjach \u2013 34% Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu P- bierni zaw-33 os\u00f3b, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami-3 os\u00f3b, osoby w wieku 50+- 3os\u00f3b Liczba os\u00f3b, u kt\u00f3rych wzros\u0142o do\u015bwiadczenie zaw-69osoby Liczba os\u00f3b, u kt\u00f3rych wzro\u015bnie motywacja do podj\u0119cia aktywno\u015bci na rynku pracy-68 osoby Liczba os\u00f3b u kt\u00f3rych nast\u0105pi wzrost technik poszukiwania pracy-80osoby", "BENEFICJENT": "\"MDG DORADZTWO GOSPODARCZE\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Aktywno\u015b\u0107 od zaraz!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.18}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1047609.60", "WARTOSC": "1309512.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki", "OPIS": "OWES Mazowsza P\u0142ockiego realizowany b\u0119dzie na terenie Subregionu P\u0142ockiego, zg.ze standardami akredytacyjnymi MRPiPS/kr.dost1/.Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest kompleksowe wsparcie i wzmocnienie potencja\u0142u sektora ES na terenie subreg.p\u0142ockiego (P\u0142ock,pow:p\u0142ocki,sierpecki ,gostyni\u0144ski) poprzez dzia\u0142ania skierowane do min. 150 os\u00f3b (105K/45M) realizowane w okresie 1.07.2019-30.06.2022. W ramach projektu utworzonych zostanie 20 miejsc pracy dla os\u00f3b zagro\u017c. ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142. (preferowane kluczowe sfery rozwojowe wskazane w dzia\u0142aniu I.4 KPRES). OWES \u015bwiadczy\u0142 b\u0119dzie dwa typu operacji: tworzenie miejsc pracy w sektorze ES dla os\u00f3b wykl. i zagro\u017c.wykl.spo\u0142.oraz us\u0142ugi wspieraj\u0105ce rozw\u00f3j ES/kryt.dost.2. W zakresie przyznawania dotacji OWES b\u0119dzie wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 z w\u0142a\u015bciwymi teryt. urz\u0119dami pracy. W dost\u0119pie do dotacji priorytetowo traktowane b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne.Dzia\u0142ania realiz.b\u0119d\u0105 poprzez szkolenia,, doradztwo og\u00f3lne i specjalistyczne, budowanie/wspieranie partnerstw dzia\u0142.na rzecz rozwoju ES oraz partycypacji spo\u0142., tworzenie podmiot\u00f3w obywat.i wsparcie ich rozwoju, wspieranie lider\u00f3w i animator\u00f3w lok., wsparcie trwa\u0142o\u015bci funkcjonowania PES/PS. Og\u00f3\u0142em w projekcie udzia\u0142 we\u017amie min. 25 PES/PS, 5 JST (w tym min. PCPR/OPS/PUP). Powstanie 8 grup inicjat., kt\u00f3re wypracuj\u0105 za\u0142o\u017cenia co do utworzenia PES, min. 9 \u015brodowisk przyst\u0105pi do wsp\u00f3lnej realizacji przedsi\u0119wzi\u0119cia maj\u0105cego na celu rozw\u00f3j ES, min.4 NGOs rozpoczn\u0105 dzia\u0142a\u0142.gosp/odp\u0142atn\u0105 PP. Us\u0142ugi tworzenia miejsc pracy, animacyjne, inkubacyjne i biznesowe \u015bwiadczone b\u0119d\u0105 w spos\u00f3b komplementarny i \u0142\u0105czny. Projekt realiz. b\u0119dzie zg.z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji, w tym dost\u0119pno\u015bci ON poprzez zastosowanie w przypadku zaistnienia potrzeby racjonalnych usprawnie\u0144 (transport, asystent, t\u0142umacz). W przypadku konieczno\u015bci wsparcia ON CISI wyst\u0105pi do MJWPU z pro\u015bb\u0105 o przekazanie \u015brodk\u00f3w na ten cel. W ramach projektu preferowane b\u0119dzie tworzenie miejsc pracy w kluczowych sferach rozwoj.- I.4. KPRES.", "BENEFICJENT": "CENTRUM INNOWACJI SPO\u0141ECZE\u0143STWA INFORMACYJNEGO", "TYTUL": "O\u015brodek Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej Mazowsza P\u0142ockiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.16}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "648400.00", "WARTOSC": "810500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci opieki wychowania przedszkolnego dla dzieci z pow.p\u0142ockiego, terenie o niedostatecznej ofercie edukacji przedszkolnej dla dzieci, w tym dla dzieci niepe\u0142nosprawnych, poprzez adaptacj\u0119 i inwestycje w infrastruktur\u0119 przedszkola Pinokio, utworzenie 20 nowych miejsc dla dzieci z obszar\u00f3w wiejskich pow. p\u0142ockiego, prowadzenie zaj\u0119\u0107 dodatkowych, w tym dla dzieci niepe\u0142nosprawnych, dokszta\u0142cenie 3 nauczycielek przedszkola Pinokio w okresie 01.05.2020 -31.08.2021 z gwarancj\u0105 trwa\u0142o\u015bci do 31.08.2023. Projekt realizowany przez Magdalen\u0119 Koz\u0142owsk\u0105 b\u0119d\u0105ca organem prowadz\u0105cym przedszkola Pinokio w P\u0142ocku i prowadz\u0105c\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 pod nazw\u0105 Edukacja i Nowoczesno\u015b\u0107 Magdalena Koz\u0142owska. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105: - 3 nauczycielki zatrud w przedszk. Pinokio z gm. P\u0142ock - 155 dzieci w wieku przedszk., zg z art. 31 pkt.1-3 \u2013 Ustawy Prawo O\u015bwiatowe, w tym 20 dzieci z gm. wiejskich pow. p\u0142ockiego o niskim wska\u017aniku edukacji przedszkolnej, korzystaj\u0105cych z nowoutworzynych miejsc OWP i zaj\u0119\u0107 dodat., 155 dzieci Pinokia(w tym 26 z niepe\u0142nosprawno\u015bciami) korzystaj\u0105cych z zaj\u0119\u0107 dodatkowych z pow. p\u0142ockiego - 1 istniej\u0105ce przedszkole Pinokio z gm. P\u0142ock Realizacja projektu skutkowa\u0107 b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119ciem nast\u0119puj\u0105cych rezultat\u00f3w: - powstanie20 nowych miejsc OWP, (zwi\u0119kszona l. miejsc wychowania przedszkolnego z 135 do 155) dla dzieci zam. Gmin wiejskich pow.p\u0142ockiego - 20 miejsc OWP b\u0119dzie finansowanych przez okres 12 miesi\u0119cy - 155 dzieci zostanie obj\u0119tych zaj\u0119ciami dodatkowymi stanowi\u0105cymi kompleksowe wsparcie wczesnego wspomagania rozwoju - przedszkole Pinokio b\u0119dzie mia\u0142o now\u0105 sal\u0119 do zaj\u0119\u0107 (adaptacja i wyposa\u017cenie), doposa\u017cony plac zabaw.", "BENEFICJENT": "MAGDALENA KOZ\u0141OWSKA", "TYTUL": "Pinokio - przedszkole przyjazne wszystkim dzieciom", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.78}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "567895.84", "WARTOSC": "709869.80", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki", "OPIS": "Projekt polega na wsparciu 320 os\u00f3b w wieku powy\u017cej 25r.\u017c., w szczeg\u00f3lno\u015bci z grup najbardziej potrzebuj\u0105cych, z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowanych nabyciem, uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tno\u015bci oraz kompetencji cyfrowych i j\u0119z. Osoby bior\u0105ce udzia\u0142 w projekcie to mieszka\u0144cy Subregionu P\u0142ockiego, kt\u00f3rzy nie uczestniczyli dot\u0105d we wsparciu LLL w l.2013-15. Wsparcie w projekcie ma na celu podniesienie poziomu umiej\u0119tno\u015bci, kompetencji i wiedzy uczes., a tak\u017ce zwi\u0119kszenie szans na zdobycie pracy/zmniejszenie ryzyka utraty zatrud.wskutek dezaktualizacji kwalifikacji i niedostos.ich do potrzeb rynku pracy. Projekt odpowiada na potrzeby kszta\u0142cenia w obszarze kompetencji cyfrowych oraz j\u0119zykowych, zako\u0144czonego uzyskaniem certyfikatu potwierdzaj\u0105cego okre\u015blony poziom bieg\u0142o\u015bci j\u0119zyk./kompetencji cyfrowych okre\u015blonych w Regulaminie konkursu 10.2 RPO. Wsparcie jest wynikiem przeprowadzonej diagnozy potrzeb szkoleniowych potencjalnych uczestnik\u00f3w. W ramach projektu zaplanowano realizacj\u0119 kursu TELC na poziomach zgodnych z Europejskim Systemem Opisu Kszta\u0142cenia J\u0119zykowego oraz kursu ECDL PROFILE DIGCOMP 16 zgodnego z programem Polskiego Towarzystwa Informatycznego i standardami 21 kompetencji cyfrowych okre\u015blonych w Regulaminie konkursu 10.2 RPO, zgodnie z 4 etapami nabywania kompetencji. Projekt bazuje na ju\u017c istniej\u0105cych wysokiej jako\u015bci materia\u0142ach edukacyjnych dost\u0119pnych na zas.wolnej licencji (dot.TELC i ECDL). Ka\u017cdy uczestnik b\u0119dzie mia\u0142 zapewnion\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 przyst\u0105pienia do egzaminu zewn\u0119trznego. Stworzone w ramach projektu materia\u0142y edukacyjne i szkoleniowe b\u0119d\u0105 podlega\u0107 otwartemu, publicznemu udost\u0119pnieniu. Wska\u017anikiem proj.b\u0119dzie m.in.liczba os.o niskich kwalifikacjach, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje i kompetencje dzi\u0119ki udzia\u0142owi w projekcie, w tym os\u00f3b w wieku 50+, os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, os\u00f3b z obszar\u00f3w wiejskich. Projekt jest zgodny z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans, niedyskryminacji, zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju i ukierunkowany na wsparcie os\u00f3b o niskich kwalifikacjach", "BENEFICJENT": "ECG EURO CONSULTING GROUP SP. Z O.O.", "TYTUL": "Mazowiecka Akademia Rozwoju Kompetencji IV", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.7}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "292620.00", "WARTOSC": "365775.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki", "OPIS": "Celem g\u0142. proj. jest zwi\u0119kszenie procesu deinstytucjonalizacji us\u0142.na rzecz dzieci i m\u0142odzie\u017cy zamieszk. na ter. powiatu p\u0142ockiego oraz przeciwdzia\u0142. umieszczaniu dzieci i m\u0142odzie\u017cy w pieczy zast\u0119pcz. poprzez wsparcie 50os.(22K,28M) zagro\u017c. ub\u00f3stw. lub wykl.spo\u0142. i ich otoczenia w okr. 01.03.2018-28.02.2019(kryt.dost.1).W proj.zosta\u0142y zaplan. dzia\u0142. prewen. maj\u0105ce ogr. umieszcz. dzieci w pieczy zast\u0119pcz. poprzez us\u0142. wsparcia rodz. m.in.wsp.specjalist.,rodziny wspieraj\u0105ce(dzia\u0142. pilota\u017c. w pow.p\u0142ockim).W ramach dzia\u0142a\u0144 prowadz. do tworz. rodz. form pieczy zast. oraz pl.opiek.-wych. typu rodz. b\u0119dzie realizow. kszta\u0142c. kandyd. na rodziny zast\u0119pcze,prowadz. rodzinne domy dziecka i dyr. plac. opiek.-wych. typu rodz. oraz doskonal. os. sprawuj\u0105cych rodz. piecz\u0119 zast. w.ww.formach(kryt.dost.5).Zapl. tak\u017ce:dzia\u0142ania nakierow. na wychowank\u00f3w i ich otoczenie oraz wsparcie s\u0142u\u017cb spo\u0142.. W ramach proj. obj\u0119te wsparciem b\u0119d\u0105 os.zagro\u017c. ub\u00f3stw. lub wykl.spo\u0142. oraz ich otoczenie tj. osoby kt\u00f3rych udzia\u0142 jest niezb. do skutecz.wsp. os\u00f3b zgro\u017c. wykl.(patrz C3.1).W proj. wykorzyst. zostan\u0105 rozwi\u0105z. wypracow. w ramach proj. innow. POKL, pozytyw. zwalid. jak: Innowacyjny system wsparcia wychowank\u00f3w instytucji pieczy zast\u0119pczej w Bia\u0142ymstoku (POKL2007-2013), rozwi\u0105z.-mentoring skierow. do wychowank\u00f3w pieczy zast\u0119pcz. a docel. do os. zagro\u017c. wykl. spo\u0142.Wsp.rodziny i pieczy zast\u0119p. odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie zg. z ust. z dn. 9.06.2011r. o wspieraniu rodziny i syst. pieczy zast\u0119pczej i przepis.wyk.do ustawy oraz z Og\u00f3lnoeuropejskimi wyt. dot. przej\u015bcia od opieki instyt. do opieki \u015bwiadcz. na poziomie lok. spo\u0142. (kryt. dost.3). Projekt odpow. na potrzeby pow. p\u0142ockiego w zakr. rozw. rodz. pieczy zast\u0119pcz.Warto\u015b\u0107 proj. przekracza wyra\u017c. w PLN r\u00f3wnow. 100 tys.euro(zg.z kursem okr.w dok.konkurs).Ca\u0142o\u015b\u0107 \u015br. to \u015br. publicz. Proj.nie jest zako\u0144cz. zg z art.65 ust.6 rozporz\u0105dz. og\u00f3lnego. Jest zgodny z polityk. zr\u00f3wnowa\u017c. rozwoju,z zasad\u0105 r\u00f3wnych szans i niedyskryminacji,w tym dost. dla ON.", "BENEFICJENT": "POWIAT P\u0141OCKI", "TYTUL": "Deinstytucjonalizacja us\u0142ug na rzecz dzieci i m\u0142odzie\u017cy w powiecie p\u0142ockim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.63}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-01-02", "DOFINANSOWANIE": "284050.00", "WARTOSC": "356050.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest aktywizacja spo\u0142eczna i zawodowa os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym - 100 os.(40K,60M) - os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 (ON) w okresie 12 m-cy, tj. od 02.01.2020 do 31.12.2020 (kryt.dost.1).Os.obj\u0119te wsparciem to uczestnicy Warsztat\u00f3w Terapii Zaj\u0119ciowej (WTZ) dzia\u0142aj\u0105cych na terenie powiatu p\u0142ockiego. Planowane jest obj\u0119cie uczestnik\u00f3w us\u0142ugami aktywnej integracji ukierunkowanymi na przygotowanie uczestnik\u00f3w WTZ do poj\u0119cia zatrudnienia. Zaplanowane zosta\u0142y zadania maj\u0105ce na celu podniesienie kompetencji \u017cyciowych, spo\u0142.-zawodowych, zaradno\u015bci, samodzielno\u015bci, umo\u017cliwiaj\u0105cych powr\u00f3t do \u017cycia spo\u0142ecznego, w tym wyj\u015bcie na rynek pracy, kursy i szkolenia zawodowe, poradnictwo zawodowe. Projekt odpowiada typowi projektu(str.14 Regulaminu). Zapotrzebowanie na rehabilitacj\u0119 zawodow\u0105 w\u015br\u00f3d uczestnik\u00f3w warsztatu jest ogromne. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 uczestnik\u00f3w nie mia\u0142a wcze\u015bniej do\u015bwiadcze\u0144 zwi\u0105zanych z prac\u0105, nie korzysta\u0142a z oferty zwi\u0105zanej z aktywizacj\u0105 zawodow\u0105 poza t\u0105 oferowan\u0105 przez WTZ (Badanie sytuacji WTZ- PFRON 2014). Poprzez realizacj\u0119 projektu Wnioskodawca chce wzmocni\u0107,uzupe\u0142ni\u0107 dzia\u0142ania rehabilitacji spo\u0142ecznej i zawodowej WTZ funkcjon. w powiecie p\u0142ockim. Warsztat jest niezb\u0119dnym ogniwem w procesie rehabilitacji spo\u0142ecznej i zawodowej os\u00f3b z niepe\u0142nospr. W ramach proj.proponow. s\u0105 kompleksowe dzia\u0142ania wspieraj\u0105ce, dopasowane do konkretnych deficyt\u00f3w i potrzeb danego uczestnika. W proj.wykorzyst. zostan\u0105 rozwi\u0105z. wypracow. w ramach proj. innow. POKL ,kt\u00f3re zosta\u0142y pozytyw. zwalidowane jak: projekt Aktywni i samodzielni - spos\u00f3b wykorzystania rozw.: doradztwo zawodowe, opieka psychologa, zawodowe kursy - www.kiw-pokl.org.pl. (kryt.meryt.szczeg.5). Proj.nie jest zako\u0144cz. zg z art.65 ust.6 rozporz\u0105dz.og\u00f3lnego. Jest zgodny z polityk\u0105 zr\u00f3wnowa\u017c. rozwoju,z zasad\u0105 r\u00f3wnych szans i niedyskryminacji.", "BENEFICJENT": "POWIAT P\u0141OCKI / POWIATOWE CENTRUM POMOCY RODZINIE W P\u0141OCKU", "TYTUL": "Aktywizacja spo\u0142eczno - zawodowa os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 w powiecie p\u0142ockim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.55}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1240890.26", "WARTOSC": "1551112.83", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski", "OPIS": "Projekt jest skierowany do 90 os\u00f3b biernych zawodowo w wieku 30 lat i wi\u0119cej, w tym cz\u0119\u015bciowo do os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia i os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, mieszkaj\u0105cych na obszarach wiejskich w powiatach ciechanowskim, m\u0142awskim, p\u0142o\u0144skim, \u017curomi\u0144skim, gostyni\u0144skim, p\u0142ockim lub sierpeckim. Wsparciem w projekcie mog\u0105 by\u0107 obj\u0119te tylko osoby niezarejestrowane w urz\u0119dach pracy. Celem projektu jest integrowanie niepracuj\u0105cych os\u00f3b ze \u015brodowiskiem zawodowym i edukowanie poprzez zr\u00f3\u017cnicowane dzia\u0142ania aktywizuj\u0105ce, dostosowane do ich indywidualnych potrzeb. Ka\u017cdy uczestnik projektu zostanie obj\u0119ty indywidualnym wsparciem doradcy zawodowego. Wynikiem indywidualnego planu dzia\u0142ania b\u0119dzie wyb\u00f3r \u015bcie\u017cki wsparcia dla ka\u017cdego uczestnika, dopasowanej do jego potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci. Ka\u017cdy uczestnik b\u0119dzie mia\u0142 mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania z jednej lub wi\u0119cej form wsparcia okre\u015blonych w projekcie. Uczestnik b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 zdoby\u0107 nowe kwalifikacje zawodowe poprzez udzia\u0142 w kursach zawodowych. B\u0119dzie m\u00f3g\u0142 tak\u017ce zdoby\u0107 kompetencje komputer. lub j\u0119zykowe, kt\u00f3re pozwol\u0105 mu sprawniej funkcjonowa\u0107 w \u017cyciu zawodowym. Uczestnicy projektu zostan\u0105 obj\u0119ci wsparciem psychologa oraz wezm\u0105 udzia\u0142 w warsztatach kompetencji spo\u0142ecznych. Dzia\u0142ania te maj\u0105 na celu prze\u0142amywanie barier osobowo\u015bciowych, kt\u00f3re utrudniaj\u0105 funkcjonowanie na rynku pracy oraz w spo\u0142ecze\u0144stwie. W projekcie zaplanowano r\u00f3wnie\u017c aktywn\u0105 rol\u0119 po\u015brednika pracy w poszukiwaniu pracy, kojarzeniu pracodawc\u00f3w i uczestnik\u00f3w projektu oraz udzia\u0142 w warsztatach poszukiwania pracy, kt\u00f3re pomog\u0105 uczestnikom od\u015bwie\u017cy\u0107 swoj\u0105 wiedz\u0119 i zdoby\u0107 umiej\u0119tno\u015bci skutecznego poszukiwania pracy. Wybrani uczestnicy b\u0119d\u0105 mogli zdoby\u0107 nowe do\u015bwiadczenia zawodowe i umiej\u0119tno\u015bci praktyczne dzi\u0119ki udzia\u0142owi w p\u0142atnych sta\u017cach. G\u0142\u00f3wne rezultaty proj. to m.in. 45os. kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje, 45os., kt\u00f3ra zdoby\u0142a do\u015bwiadczenie zawodowe, 90os., kt\u00f3re naby\u0142y umiej\u0119tno\u015bci poruszania si\u0119 po rynku pracy, wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej od 34 do 38% uczestn.", "BENEFICJENT": "\"DORADZTWO PERSONALNE SET\" SZTOMBERSKA-EJDYS TERESA CENTRUM POMOCY PSYCHOLOGICZNEJ", "TYTUL": "Nowe kwalifikacje - nowe mo\u017cliwo\u015bci.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.47}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-31", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "605970.00", "WARTOSC": "757462.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Przedmiotowy projekt poprzez realizacj\u0119 w pe\u0142ni uzasadnionych dzia\u0142a\u0144, kt\u00f3re s\u0105 zgodne z RPZ/celami RPOWM/Dz.9.2.2, nakierowany b\u0119dzie na osi\u0105gniecie celu: popraw\u0119 stanu zdrowia 150 uczni\u00f3w kl.I-VI szk\u00f3\u0142 podst. z pow.\u017cyrardowskiego powiatu p\u0142ockiego oraz powiatu p\u0142o\u0144skiego, u kt\u00f3rych na podst. wynik\u00f3w kwalifikacji do Proj.stwierdzona zosta\u0142a oty\u0142o\u015b\u0107, kt\u00f3rzy jako gr. docelowa, poprzez zwi\u0119kszenie poziomu dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug zdrowotnych (zgodnie z celem Dz. 9.2.2) obj\u0119ci zostan\u0105 wsparciem w ramach 2 edycji komplementarnych dzia\u0142a\u0144 [I edycja rok szkolny 2019/2020 i II edycja rok szkolny 2020/2021]. Zgodnie z oczekiwaniami beneficjent\u00f3w ostatecznych, wsparcie realizowane b\u0119dzie w dni powszednie tak\u017ce godzinach popo\u0142udniowych (po godz. 16) oraz w soboty. Maj\u0105c na wzgl\u0119dzie kompleksowo\u015b\u0107 realizowanych zada\u0144 w Proj. uwzgl\u0119dniono r\u00f3wnie\u017c dzia\u0142ania informacyjno\u2013edukacyjne dla os\u00f3b z otoczenia uczestnik\u00f3w. Partner jest podmiotem leczniczym, funkcjonuj\u0105cym na podst. umowy z NFZ, \u015bwiadcz\u0105cym us\u0142ugi med. i posiadaj\u0105cym bogate do\u015bwiadczenie zgodne z RPZ. W ramach modu\u0142u zaanga\u017cowany zostanie wysoko wykwalifikowany personel-eksperci, kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 wsp\u00f3\u0142pracowa\u0107 celem osi\u0105gni\u0119cia u uczestnik\u00f3w jak najlepszych efekt\u00f3w. Efekty realizacji Proj. b\u0119d\u0105 obejmowa\u0107 rozwi\u0105zania pozwalaj\u0105ce na zachowanie najwy\u017cszego poziomu u\u017cyteczno\u015bci dla zainteresowanych, bez jakiekolwiek r\u00f3\u017cnicowania/ wykluczania/ ograniczania dost\u0119pno\u015bci, maj\u0105c na wzgl\u0119dzie r\u00f3\u017cne/odmienne potrzeby funkcjonalne odbiorc\u00f3w. Wnioskodawca podejmie dzia\u0142ania maj\u0105ce na celu zapewnienie zainteresowanym takie same prawa, warto\u015b\u0107 spo\u0142eczn\u0105, r\u00f3wny dost\u0119p.", "BENEFICJENT": "MERSEY SP. Z O.O.", "TYTUL": "Badania diagnostyczne w kierunku oty\u0142o\u015bci dla uczni\u00f3w klas I-VI szk\u00f3\u0142 podstawowych z terenu powiatu \u017cyrardowskiego w roku szkolnym 2019/2020 oraz 2020/2021", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.2}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1573084.80", "WARTOSC": "1966356.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Wsparciem w ramach projektu obj\u0119tych zostanie 400 dzieci (250K/150M) w ramach modu\u0142u dotycz\u0105cego oty\u0142o\u015bci z klas. I-VI ucz\u0119szczaj\u0105cych do szk\u00f3\u0142 z wojew\u00f3dztwa mazowieckiego (powiat grodziski, sochaczewski, \u017cyrardowski, pruszkowski, p\u0142ocki, nowodworski i warszawsko-zachodni) w tym 50% zamieszkuj\u0105cych miasta \u015brednie. Oty\u0142o\u015b\u0107 nasilona szczeg\u00f3lnie w okresie dojrzewania zaburza prawid\u0142owy rozw\u00f3j co utrudnia integracj\u0119 ze \u015brodowiskiem, obni\u017ca samoocen\u0119, wzmaga mniejsze oczekiwania w odniesieniu do osi\u0105gni\u0119\u0107 szkolnych, ogranicza mo\u017cliwo\u015bci realizacji plan\u00f3w na przysz\u0142o\u015b\u0107 oraz generuje nadopieku\u0144cz\u0105 postaw\u0119 rodzic\u00f3w co w konsekwencji utrudnia samodzielno\u015b\u0107 i niezale\u017cno\u015b\u0107. Oty\u0142o\u015b\u0107 uznaje si\u0119 za epidemi\u0119 XXI w. Z bada\u0144 Instytutu \u017bywno\u015bci i \u017bywienia wynika, \u017ce najwi\u0119kszy odsetek dzieci z oty\u0142o\u015bci\u0105 odnotowano w woj. mazowieckim tj. 32% Cz\u0119sto\u015b\u0107 wyst\u0119powania oty\u0142o\u015bci u dziewczynek jest 7-ktornie wy\u017csza ni\u017c u ch\u0142opc\u00f3w. Projekt stanowi odpowied\u017a na powy\u017cej zidentyfikowane problemy. Projekt jest zgodny z RPO WM 2014-2020, Dzia\u0142aniem 9.2, Poddzia\u0142aniem 9.2.2, zasad\u0105 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju, RPZ oraz Regulaminem Konkursu. Projekt jest zgodny z prawodawstwem krajowym, w tym ustaw\u0105 PZP oraz z zasadami dotycz\u0105cymi pomocy publicznej. Projekt jest zgodny z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans kobiet i m\u0119\u017cczyzn oraz zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji w tym dost\u0119pno\u015bci dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do wzrostu wykrywalno\u015bci niezdiagnozowanej oty\u0142o\u015bci, zmniejszenia masy cia\u0142a o co najmniej 3% u wi\u0119cej ni\u017c 25% uczestnik\u00f3w i wzrostu poziomu wiedzy na temat przyczyn, skutk\u00f3w i terapii leczenia oty\u0142o\u015bci. Projekt stanowi odpowied\u017a na problematyk\u0119 obszaru wsparcia zdiagnozowan\u0105 w programie zdrowotnym.Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 wsparcia w dni powszednie r\u00f3wnie\u017c po godz. 16.00 r\u00f3wnie\u017c w soboty/niedziele.", "BENEFICJENT": "NZOZ NIEPUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ \"M\u00d3J LEKARZ\" IZABELA KO\u015aCIUCZYK", "TYTUL": "Oty\u0142o\u015bci m\u00f3wimy NIE! - interwencja terapeutyczna dzieci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.18}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1576838.40", "WARTOSC": "1971048.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski", "OPIS": "Projekt obejmuje utworzenie i dzia\u0142alno\u015b\u0107 dziennego dom opieki medycznej (DDOM), kt\u00f3ry b\u0119dzie utworzony przez Grup\u0119 Zdrowie Arkadiusz Chmieli\u0144ski posiadaj\u0105ce umow\u0119 o udzielanie \u015bwiadcze\u0144 opieki zdrowotnej zawart\u0105 z oddzia\u0142em mazowieckim Narodowego Funduszu Zdrowia. Dzienny dom opieki medycznej b\u0119dzie wyodr\u0119bnion\u0105 strukturalnie cz\u0119\u015bci\u0105 podmiotu leczniczego. Czas trwania pobytu w dziennym domu opieki medycznej b\u0119dzie ustalany indywidualnie przez zesp\u00f3\u0142 terapeutyczny i nie b\u0119dzie kr\u00f3tszy ni\u017c 30 dni roboczych i d\u0142u\u017cszy ni\u017c 120 dni roboczych. Pobyt mo\u017ce zosta\u0107 skr\u00f3cony z za\u0142o\u017conych 30 dni w przypadku dobrowolnej rezygnacji pacjenta oraz w przypadku pogorszenia si\u0119 stanu zdrowia, wymagaj\u0105cego realizacji \u015bwiadcze\u0144 zdrowotnych w warunkach stacjonarnych (leczenie szpitalne, stacjonarne i ca\u0142odobowe \u015bwiadczenia zdrowotne inne ni\u017c szpitalne). W pierwszym miesi\u0105cu, pacjenci przebywa\u0107 b\u0119d\u0105 w domu opieki medycznej przez 5 dni w tygodniu przez 8-10 godzin dziennie, nast\u0119pnie w zale\u017cno\u015bci od poprawy stanu zdrowia, liczba i cz\u0119stotliwo\u015b\u0107 udzielanych \u015bwiadcze\u0144 mo\u017ce by\u0107 stopniowo zmniejszana w zale\u017cno\u015bci od potrzeb indywidualnych ka\u017cdego pacjenta, jednak nie b\u0119dzie odbywa\u0107 si\u0119 w czasie kr\u00f3tszym ni\u017c 4 godziny dziennie. Grupa Zdrowie Arkadiusz Chmieli\u0144ski jako prowadz\u0105cy dzienny dom opieki medycznej opracuje regulaminu organizacyjnego dzia\u0142ania dziennego domu opieki medycznej, kt\u00f3ry b\u0119dzie okre\u015bla\u0142 w szczeg\u00f3lno\u015bci godziny pracy. Dzienny dom opieki medycznej funkcjonowa\u0142 b\u0119dzie przez ca\u0142y rok, we wszystkie dni robocze, co najmniej 8 godzin dziennie, w godzinach dostosowanych do potrzeb pacjent\u00f3w i ich rodzin. W wyj\u0105tkowych przypadkach liczba dni i godzin funkcjonowania domu mo\u017ce zosta\u0107 dostosowana do lokalnych potrzeb. Projekt jest zgodny z Zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji, w tym dost\u0119pno\u015bci dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami oraz Zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans kobiet i m\u0119\u017cczyzn. Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie 1.5.2019 do 31.12.2021, us\u0142ugi medyczne b\u0119d\u0105 \u015bwiadczone 1.8.2019-31.11.2021", "BENEFICJENT": "GRUPA ZDROWIE ARKADIUSZ CHMIELI\u0143SKI", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b niesamodzielnych w DDOM na p\u00f3\u0142nocnym Mazowszu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.98}, {"DATA_KONIEC": "2017-08-31", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1163536.88", "WARTOSC": "1380561.09", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski", "OPIS": "Projekt \u00a0jest skierowany do 100 os\u00f3b w wieku 18-29 lat nale\u017c\u0105cych do grupy NEET, czyli osoby, kt\u00f3re nie przejawiaj\u0105 aktywno\u015bci zar\u00f3wno zawodowej, jak i na polu kszta\u0142cenia. Wsparciem w projekcie mog\u0105 by\u0107 obj\u0119te nie tylko osoby zarejestrowane w urz\u0119dach pracy jako bezrobotne, ale r\u00f3wnie\u017c osoby bierne zawodowo, kt\u00f3re nie figuruj\u0105 w publicznych rejestrach. Celem projektu jest integrowanie niepracuj\u0105cych m\u0142odych os\u00f3b ze \u015brodowiskiem zawodowym lub systemem edukacji poprzez zr\u00f3\u017cnicowane dzia\u0142ania aktywizuj\u0105ce, dostosowane do ich indywidualnych potrzeb. \u00a0 Ka\u017cdy uczestnik projektu zostanie obj\u0119ty indywidualnym wsparciem doradcy zawodowego. Wynikiem indywidualnego planu dzia\u0142ania b\u0119dzie wyb\u00f3r \u015bcie\u017cki wsparcia dla ka\u017cdego uczestnika, dopasowanej do jego potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci. Ka\u017cdy uczestnik b\u0119dzie mia\u0142 mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania z jednej lub wi\u0119cej form wsparcia okre\u015blonych w projekcie. Uczestnik b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 zdoby\u0107 nowe kwalifikacje zawodowe poprzez udzia\u0142 w kursach zawodowych. B\u0119dzie m\u00f3g\u0142 tak\u017ce zdoby\u0107 kompetencje komputerowe lub j\u0119zykowe, kt\u00f3re pozwol\u0105 mu sprawniej funkcjonowa\u0107 w \u017cyciu zawodowym. \u00a0 Uczestnicy projektu zostan\u0105 obj\u0119ci wsparciem psychologa oraz wezm\u0105 udzia\u0142 w warsztatach kompetencji spo\u0142ecznych. Dzia\u0142ania te maj\u0105 na celu prze\u0142amywanie barier osobowo\u015bciowych, kt\u00f3re utrudniaj\u0105 funkcjonowanie na rynku pracy oraz w spo\u0142ecze\u0144stwie. \u00a0 W projekcie zaplanowano r\u00f3wnie\u017c pomoc po\u015brednika pracy w poszukiwaniu pracy i udzia\u0142 w warsztatach poszukiwania pracy. Ma to pom\u00f3c uczestnikom wykorzysta\u0107 ich mocne strony i wykorzystanie kwalifikacji zdobytych w projekcie na rynku pracy. \u00a0 Wybrani uczestnicy b\u0119d\u0105 mogli zdoby\u0107 nowe do\u015bwiadczenia zawodowe i umiej\u0119tno\u015bci praktyczne dzi\u0119ki udzia\u0142owi w sta\u017cach. W wyniku odbycia sta\u017cu uczestnicy przezwyci\u0119\u017c\u0105 jeden z g\u0142\u00f3wnych problem\u00f3w na rynku pracy ludzi m\u0142odych, czyli braku do\u015bwiadczenia.", "BENEFICJENT": "\"DORADZTWO PERSONALNE SET\" SZTOMBERSKA-EJDYS TERESA CENTRUM POMOCY PSYCHOLOGICZNEJ", "TYTUL": "Droga na rynek pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.86}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-28", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "375120.00", "WARTOSC": "468900.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest nabycie kompetencji komputerowych z zakresu IC3 Digcomp przez 144 os. (100Ki44M) doros\u0142ych w wieku 25 lat i wi\u0119cej zamieszka\u0142ych w woj. mazowieckim (powiat\u00f3w: gostyni\u0144ski, p\u0142ocki, sierpecki) poprzez udzia\u0142 w kursach komputerowych oraz egzaminie zewn\u0119trznym potwierdzaj\u0105cym zdobycie kompetencji TIK w okresie IX'16 do II\u201918. Projekt skierowany jest do 144 (100Ki44M) os\u00f3b zamierzaj\u0105cych uczestniczy\u0107 z w\u0142asnej inicjatywy w kursach w zakresie kszta\u0142towania kompetencji informatycznych w wieku 25 lat i wi\u0119cej, wy\u0142\u0105cznie osoby o niskich kwalifikacjach (najwy\u017cej ISCED3), w tym os. kt\u00f3re uko\u0144czy\u0142y 50 rok \u017cycia, zamieszka\u0142ych w woj. mazowieckie (powiaty: gostyni\u0144ski, p\u0142ocki, sierpecki)- w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego, W ramach projektu realizowane b\u0119d\u0105 kursy komputerowe IC3 Digcomp wraz z procesem egzaminacyjnym i certyfikacji dla 144 os\u00f3b. Kurs w wymiarze 72h sk\u0142ada\u0107 si\u0119 b\u0119dzie z 3 modu\u0142\u00f3w: 1.Podstawy Komputera; 2.Kluczowe Programy i Aplikacje; 3.Internet i praca online. Ka\u017cdy uczestnik z grupy szkoleniowej licz\u0105cej 12 os\u00f3b po zako\u0144czeniu szkolenia przyst\u0119puje do trzech egzamin\u00f3w. Proces certyfikacji umo\u017cliwia uzyskanie certyfikatu zewn\u0119trznego potwierdzaj\u0105cego zdobycie kompetencji cyfrowych IC3 (zgodnych z DIGCOMP). Projekt zak\u0142ada, i\u017c kursy kompetencji cyfrowych zako\u0144cz\u0105 si\u0119 programem formalnej oceny i certyfikacji kompetencji osi\u0105gni\u0119tych przez uczestnik\u00f3w projekt\u00f3w. Projekt zwi\u0119kszy uczestnictwo os\u00f3b doros\u0142ych w uczeniu przez ca\u0142e \u017cycie, w tym poprawi kompetencje kluczowe w zakresie TIK uczestnik\u00f3w projektu. Zakres wsparcia umo\u017cliwia uzyskanie certyfikatu zewn\u0119trznego potwierdzaj\u0105cego zdobycie kompetencji cyfrowych IC3 (zgodnych z digcomp- 5 obszar\u00f3w-21 kompetencji), zgodnie z zaplanowanymi we wniosku o dofinansowanie projektu etapami, w kt\u00f3rych mowa w wytycznych Ministra Infrastruktury i Rozwoju w zakresie monitorowania post\u0119pu rzeczowego realizacji Program\u00f3w Operacyjnych na lata 2014 \u2013 2020.", "BENEFICJENT": "CENTRUM INNOWACYJNEGO BIZNESU TOMASZ OSAK", "TYTUL": "KLIK - Mazovia - KLIK _ 2.0", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.78}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "366078.01", "WARTOSC": "434359.30", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki", "OPIS": "Projekt Z POWER-em do zatrudnienia jest skierowany do 24 os\u00f3b (w tym 13 kobiet i 11 m\u0119\u017cczyzn) w wieku 15-29 lat biernych zawodowo lub bezrobotnych niezarejestrowanych w urz\u0119dach pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu - tzw. m\u0142odzie\u017c NEET (zgodnie z definicj\u0105 osoby z kategorii NEET przyj\u0119t\u0105 w PO WER 2014-2020) z wy\u0142\u0105czeniem grupy okre\u015blonej dla trybu konkursowego w Poddzia\u0142aniu 1.3.1. Grup\u0119 docelow\u0105 proj. stanowi\u0105 os. fizyczne, kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 na obszarze woj. mazowieckiego w pow. gostyni\u0144skim, p\u0142ockim lub m. P\u0142ock w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego.Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest: Wzrost aktywno\u015bci edukacyjno-zawodowej 24 os\u00f3b (w tym 13K i 11M) w wieku 15-29 lat, bez pracy (biernych zawodowo lub bezrobotnych niezarejestrowanych w urz\u0119dzie pracy), kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET) i zamieszkuj\u0105 na obszarze woj. mazowieckim w pow. gostyni\u0144skim, p\u0142ockim i m. P\u0142ock w okresie I-XII'19.Ka\u017cdy UP zostanie obj\u0119ty ind. poradnictwem edukacyjno-zawodowym, podczas kt\u00f3rego utworzone zostanie IPD, na kt\u00f3rego podstawie ka\u017cdemu UP zaoferowane zostan\u0105 dalsze formy wsparcia niezb\u0119dne do jego aktywizacji zawodowej:-dopasowane do potrzeb lokalnego rynku pracy i predyspozycji UP szkolenia zaw.,-po\u015brednictwo pracy z elementami poradnictwa zawodowego -u\u0142atwiaj\u0105ce uczestnikom projektu uzyskanie ofert pracy zgodnej z zaplanowan\u0105 \u015bcie\u017ck\u0105 zaw.-sta\u017ce zawodowe adekwatne do uko\u0144czonego szkolenia zaw. prowadz\u0105ce do nabycie prakt. umiej\u0119tno\u015bci zaw.", "BENEFICJENT": "EUROPEJSKIE TOWARZYSTWO INICJATYW OBYWATELSKICH", "TYTUL": "Z POWER-em do zatrudnienia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.31}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "580258.96", "WARTOSC": "725323.70", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 168 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach w wieku powy\u017cej 25r.\u017c., z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowanych nabyciem, uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tno\u015bci oraz kompetencji cyfrowych oraz j\u0119zykowych, w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby z grupy najbardziej potrzebuj\u0105cych (50+, mieszka\u0144cy obszar\u00f3w wiejskich), w tym: -92 kobiet,76 m\u0119\u017cczyzn; -168 os\u00f3b powy\u017cej 25r.\u017c.; -168 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach; -103 osoby powy\u017cej 50r.\u017c.; -103 mieszka\u0144c\u00f3w obszar\u00f3w wiejskich. Interwencja w ramach projektu obejmuje przeszkolenie 14 grup x 12 os\u00f3b w okresie 1.01.2017-31.12.2018, w tym: -3gr x 12os w zakresie ICT; -3gr x 12os w zakresie j.obcych; -8gr x 12os w zakresie ICT oraz j.obcych. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wzrost kwalifikacji i kompetencji cyfrowych w zakresie: poszukiwania i przetwarzania informacji(wyszukiwarki,us\u0142ugi internetowe), komunikacji(e-mail,komunikatory),tworzenia cyfrowej tre\u015bci(teksty,grafika,multimedia), zachowania bezpiecze\u0144stwa(prawa autorskie,\u015bwiadomo\u015b\u0107 zagro\u017ce\u0144),rozwi\u0105zywania problem\u00f3w przez 132 uczestnik\u00f3w/czek o niskich kwalifikacjach w wieku powy\u017cej 25r.\u017c. oraz j\u0119zykowych w zakresie: angielskiego/niemieckiego/francuskiego przez 132 uczestnik\u00f3w/czek o niskich kwalifikacjach w wieku powy\u017cej 25r.\u017c. w okresie realizacji projektu. Wsparcie w ramach projektu b\u0119dzie dopasowane do potrzeb i umiej\u0119tno\u015bci uczestnik\u00f3w/czek na etapie wdra\u017cania projektu na podstawie indywidualnej diagnozy potrzeb. Rezultatem projektu b\u0119dzie poprawa sytuacji uczestnik\u00f3w/czek znajduj\u0105cych si\u0119 w niekorzystnej sytuacji oraz uzyskanie kwalifikacji potwierdzonych certyfikatem zewn\u0119trznym lub nabycie kompetencji po opuszczeniu programu w zakresie ICT i/lub j\u0119zyk\u00f3w obcych przez: -min.118 os\u00f3b powy\u017cej 25r.\u017c.; -min.118 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach; -min.47 os\u00f3b powy\u017cej 50r.\u017c.; co przyczyni si\u0119 do polepszenia sytuacji osobistej uczestnik\u00f3w projektu na rynku pracy.", "BENEFICJENT": "INTEGRAL TECHNOLOGIES SP. Z O.O.", "TYTUL": "Kompetencje j\u0119zykowe i ICT na rynku pracy sprawdz\u0105 si\u0119 !", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.28}, {"DATA_KONIEC": "2017-07-31", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "423140.00", "WARTOSC": "528925.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki", "OPIS": "Przedmiotowy projekt polega na wsparciu 80 os\u00f3b w wieku doros\u0142ym-od 18r.\u017c.(w tym 70%K), kt\u00f3re zg\u0142aszaj\u0105 z w\u0142asnej inicjatywy ch\u0119\u0107 kszta\u0142cenia formalnego, podnoszenia, uzupe\u0142niania kwalif.lub ich formalnego potwierdzania. Grup\u0119 stanowi\u0107 b\u0119dzie 40piel\u0119gniarek oraz 40os.niepracuj\u0105cych lub pracuj\u0105cych(fizjoterapeuci/lekarze/masa\u017cy\u015bci). Wsparcie ma na celu podniesienie poziomu umiej\u0119tno\u015bci, kwalifikacji i wiedzy, zmniejszenie ryzyka utraty zatrudnienia wskutek dezaktualizacji kwalifikacji i niedostosowania ich do potrzeb rynku pracy-mieszka\u0144c\u00f3w Subregionu P\u0142ockiego.Projekt odpowiada na potrzeby kszta\u0142cenia w bran\u017cach strategicznych dla Mazowsza zgodnie z Regionaln\u0105 Strategi\u0105 Innowacji-bia\u0142a gospodarka/sektor zdrowia/medycyna. Zaplanowano realizacj\u0119 kursu kwalifikacyjnego w dziedzinie piel\u0119gniarstwa geriatrycznego(zgodnie z programem Min.Zdrowia)oraz specjalistycznego kursu FDM(Fascial Distortion Model)z zakresu fizjoterapii os.starszych, usprawniaj\u0105cej strukturalne zmiany uk\u0142adu powi\u0119ziowego-terapeutyczna koncepcja leczenia b\u00f3lu prowadz.do znacznego lub ca\u0142kowitego usuni\u0119cia schorze\u0144 kr\u0119gos\u0142upa, barku, artretyzmu, uraz\u00f3w mi\u0119\u015bni i in.(3 kursy z zakresu FDM/osob\u0119). Oba kursy zako\u0144cz\u0105 si\u0119 egzaminami zewn\u0119trznymi przeprowadzonymi przez akredytowane isntytucje-Centrum Kszta\u0142cenia Podyplomowego Piel\u0119gniarek i Po\u0142o\u017cnych(CKPPIP)oraz Mi\u0119dzynarodow\u0105 Organizacj\u0119 FDM(IFDMO). Pomoc merytoryczn\u0105 zapewni Okr\u0119gowa Izba Piel\u0119gniarek i Po\u0142o\u017cnych w P\u0142ocku(OIPiP)oraz Angitia(jedyny przedstawiciel IFDMO w Polsce)\u2013na mocy porozumie\u0144 o wsp\u00f3\u0142pracy przy projekcie z ECG. Wska\u017anikiem projektu b\u0119dzie liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w formach pozaszkolnych; kt\u00f3re uczestniczy\u0142y w kszta\u0142ceniu ustawicznym oraz kt\u00f3re podnios\u0142y poziom wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci w zakresie pracy z osobami starszymi. Projekt jest zgodny z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans KiM, niedyskryminacji(w tym dost\u0119pno\u015bci dla os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami), zr\u00f3wnowa\u017c.rozwoju(polityki horyzontalne UE)i ukierunkowany na opiek\u0119 nad os.starszymi", "BENEFICJENT": "ECG EURO CONSULTING GROUP SP. Z O.O.", "TYTUL": "Program Kszta\u0142cenia Kadr Bia\u0142ej Gospodarki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.27}, {"DATA_KONIEC": "2017-08-31", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "410325.00", "WARTOSC": "512906.25", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki", "OPIS": "Projekt polega na wsparciu 105 os\u00f3b w wieku doros\u0142ym-od 18r.\u017c.(w tym 45K i 60M), kt\u00f3re zg\u0142aszaj\u0105 z w\u0142asnej inicjatywy ch\u0119\u0107 kszta\u0142cenia formalnego, podnoszenia, uzupe\u0142niania kwalif. lub ich formalnego potwierdzania. Grup\u0119 stanowi\u0107 b\u0119dzie 45os.zrzeszonych w OIPiP oraz 60os.pracuj\u0105cych w sektorze OZE b\u0105d\u017a niepracuj\u0105cych-chc\u0105cych uzyska\u0107 kwalifikacje w obszarze bia\u0142ej/zielonej gosp. Wsparcie w projekcie ma na celu podniesienie poziomu umiej\u0119tno\u015bci, kwalifikacji i wiedzy, a tak\u017ce zwi\u0119kszenie szans na utrzymanie zatrudnienia/zmniejszenie ryzyka utraty zatrudnienia wskutek dezaktualizacji kwalifikacji i niedostosowania ich do potrzeb rynku pracy-mieszka\u0144c\u00f3w subregionu p\u0142ockiego(powiat p\u0142ocki wraz z m.P\u0142ock,gostyni\u0144ski,sierpecki). Projekt odpowiada na potrzeby kszta\u0142cenia w bran\u017cach strategicznych dla Mazowsza zgodnie z Regionaln\u0105 Strategi\u0105 Innowacji-bia\u0142a gospodarka-sektor zdrowia-medycyna i zielona gosp.-efektywno\u015b\u0107 surowcowa i energetyczna. Zaplanowano przeszkolenie 45K w ramach kursu kwalifikacyjnego w dziedzinie piel\u0119gniarstwa geriatrycznego-zgodnie z programem Min.Zdrowia oraz 60M w zakresie kursu zawodowego Systemy fotowoltaiczne-zgodnie z programem Min.Gospodarki. Oba kursy zako\u0144cz\u0105 si\u0119 egzaminami zewn.przeprowadzonymi przez akredytowane instytucje\u2013Centrum Kszta\u0142cenia Podyplomowego Piel\u0119gniarek i Po\u0142o\u017cnych(CKPPiP)oraz Urz\u0105d Dozoru Technicznego(UDT). Wska\u017anikiem projektu b\u0119dzie liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w formach pozaszkolnych; kt\u00f3re uczestniczy\u0142y w kszta\u0142ceniu ustawicznym w projekcie; kt\u00f3re podnios\u0142y poziom wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci w zakresie bia\u0142ej i zielonej gospodarki. Projekt jest zgodny z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans KiM, zas. niedyskryminacji oraz zr\u00f3wnow. rozwoju (zg.z zas.horyz.UE)i ukierunkowany jest na wsparcie os. starszych oraz ochron\u0119 \u015brodowiska.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W P\u0141OCKU", "TYTUL": "Bia\u0142o - Zielony Subregion P\u0142ocki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.24}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1852344.74", "WARTOSC": "2277331.89", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest realizacja Krajowego Planu Ochrony B\u0142otniaka \u0141\u0105kowego zatwierdzonego 20.08.2015 r. przez GDO\u015a. Obecnie w niekt\u00f3rych regionach kraju b\u0142otniak \u0142\u0105kowy gniazduje prawie wy\u0142\u0105cznie w uprawach polnych. W wyniku prowadzania \u017cniw ka\u017cdego roku zagro\u017conych jest od 25 do nawet 60% l\u0119g\u00f3w b\u0142otniaka \u0142\u0105kowego. W latach 2013-2015 Towarzystwo realizowa\u0142o projekt POIS.05.01.00-00-381/12 \"Ochrona b\u0142otniaka \u0142\u0105kowego w Polsce\", kt\u00f3ry by\u0142 kontynuacj\u0105 rozpocz\u0119tych w 2005 r. dzia\u0142a\u0144. Wa\u017cnym elementem tego projektu by\u0142o opracowanie krajowego planu ochrony gatunku. Niniejszy projekt jest kontynuacj\u0105 dzia\u0142a\u0144 realizowanych w ramach projektu POI\u015a i w spos\u00f3b kompleksowy podchodzi do zagadnienia ochrony gatunku, tzn. zaplanowano realizacj\u0119 czynnej ochrony, ocen\u0119 sukcesu l\u0119gowego b\u0142otniaka \u0142\u0105kowego w Ostoi Biebrza\u0144skiej, przeprowadzenie licze\u0144 na 100 powierzchniach w ramach Krajowego Cenzusu B\u0142otniaka \u0141\u0105kowego w latach 2018-2019, edukacj\u0119 spo\u0142ecze\u0144stwa (ukierunkowan\u0105 na odpowiednie grupy docelowe) oraz realizacj\u0119 zada\u0144, kt\u00f3rych celem b\u0119dzie zwi\u0119kszenie wiedzy o b\u0142otniaku \u0142\u0105kowym - monitorowanie gniazd za pomoc\u0105 fotopu\u0142apek oraz telemetri\u0119 GPS. Obszar realizacji projektu przedstawiono na mapach, stanowi\u0105cych za\u0142\u0105cznik do wniosku o dofinansowanie. Czynna ochrona l\u0119g\u00f3w b\u0142otniaka \u0142\u0105kowego b\u0119dzie realizowana na terenie 5 wojew\u00f3dztw w 22 powiatach. Monitoring parametr\u00f3w rozrodu b\u0119dzie prowadzony w Ostoi Biebrza\u0144skiej, na 4 powierzchniach monitoringowych. Krajowy Cenzus B\u0142otniaka b\u0119dzie prowadzony na 100 kwadratach zlokalizowanych w ca\u0142ym kraju. Realizacja projekty umo\u017cliwi wdro\u017cenie Krajowego Planu Ochrony B\u0142otniaka \u0141\u0105kowego, wype\u0142nienie zobowi\u0105za\u0144 wobec Wsp\u00f3lnoty Europejskiej oraz realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 wpisanych do PZO Ostoi Biebrza\u0144skiej.", "BENEFICJENT": "TOWARZYSTWO PRZYRODNICZE \"BOCIAN\"", "TYTUL": "Realizacja Krajowego Planu Ochrony B\u0142otniaka \u0141\u0105kowego - etap I", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.2}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "386308.44", "WARTOSC": "482885.55", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki", "OPIS": "Projekt polega na wsparciu 146 os\u00f3b w wieku powy\u017cej 25r.\u017c., w szczeg\u00f3lno\u015bci z grup najbardziej potrzebuj\u0105cych, z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowanych nabyciem, uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119t.oraz kompet.cyfrowych i j\u0119zykowych. Osoby bior\u0105ce udzia\u0142 w projekcie to mieszka\u0144cy subregionu p\u0142ockiego, kt\u00f3rzy nie uczestniczyli dot\u0105d we wsparciuLLLw l.2013-15. Wsparcie w projekcie ma na celu podniesienie poziomu umiej\u0119t., kompetencji i wiedzy ucz., a tak\u017ce zwi\u0119kszenie szans na zdobycie pracy/zmniejszenie ryzyka utraty zatrudnienia wskutek dezaktualizacji kwalifikacji i niedostosowania ich do potrzeb rynku pracy. Projekt odpowiada na potrzeby kszta\u0142cenia w obszarze kompetencji cyfrowych oraz j\u0119zykowych, zako\u0144czonego uzyskaniem certyfikatu potwierdz.okre\u015blony poziom bieg\u0142o\u015bci j\u0119zyk./okre\u015blonych kompet.cyfrowych. Wsparcie jest wynikiem przeprowadzonej diagnozy potrzeb szkoleniowych potencj.uczestnik\u00f3w. W ramach projektu zaplanowano realizacj\u0119 kursu TGLS na poziomach zgodnych z Europejskim Systemem Opisu Kszta\u0142cenia J\u0119zykowego oraz kursu ECDL PROFILE DIGCOMP 16 zgodnego z programem Polskiego Towarzystwa Informatycznego i standardami 21 kompetencji cyfrowych okre\u015blonych w Regulaminie konkursu. Ka\u017cdy uczestnik b\u0119dzie mia\u0142 zapewnion\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 przyst\u0105pienia do egzaminu zewn. W ramach szkolenia ECDL zost.wprowadzony nowatorski model kszta\u0142cenia cyfrowego w oparciu o udost\u0119pniane materia\u0142y elektroniczne w skonfigurowanym \u015brodowisku testowym, za kt\u00f3ry odpowiedzialny b\u0119dzie Partner-sp\u00f3\u0142ka Plocman, funkcjonuj\u0105cy na rynku us\u0142ug cyfrowych od 14 lat. Stworzone w ramach projektu materia\u0142y edukacyjne i szkoleniowe b\u0119d\u0105 podlega\u0107 otwartemu, publicznemu udost\u0119pnieniu. Wska\u017anikiem projektu b\u0119dzie liczba os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje i kompet.dzi\u0119ki udzia\u0142owi w projekcie, w tym os\u00f3b w wieku 50+, niepe\u0142nosprawnych. Projekt jest zgodny z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans, niedyskryminacji, zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju i ukierunkowany na wsparcie os\u00f3b o niskich kwalifikacjach.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W P\u0141OCKU", "TYTUL": "Akademia Komputerowo-J\u0119zykowa ZDZ", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.16}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "806181.60", "WARTOSC": "1007727.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY: Zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno-zawodowym 72 os\u00f3b (44K/28M) powy\u017cej 18roku \u017cycia,zamieszkuj\u0105cych w woj.mazowieckim (w rozum.KC), zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142., do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wykluczenia(w tym min.30%os.niepe\u0142nosprawne) poprzez skorzystanie z instrument\u00f3w aktywizacji spo\u0142.,zawod.i edukacyjnej dostosowanych do potrzeb Uczestnika w oparciu o indywidualn\u0105 \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji w okresie 1.11.2017-31.08.2018. GRUPY DOCELOWE: 72osoby(44K/28M)pow.18r.\u017c.,zamieszkuj\u0105ce w pow.sierpeckim,p\u0142ockim,m.P\u0142ock,m\u0142awskim,przasnyskim,makowskim,pu\u0142tuskim w woj.mazowieckim(w rozum.KC),zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.,wy\u0142\u0105cznie os.do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia rozumianego jako wykluczenie z powodu wi\u0119cej ni\u017c jednej z przes\u0142anek,zg.z rozdzia\u0142em 3 pkt 13 Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142.i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brod.EFS i EFRR na l.2014-2020-100%UP tj.72os.,w tym: -osoby bezrobotne wobec kt\u00f3rych zastosowanie wy\u0142\u0105cznie instrument\u00f3w i us\u0142ug rynku pracy jest niewystarczaj\u0105ce,w tym os.dla kt\u00f3rych zosta\u0142 okre\u015blony III profil pomocy (zg.z ustaw\u0105 o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy)-min.20%UP tj.15os., -osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami(ON)-min.30%UP tj 22os, -os.korzystaj\u0105ce z POP\u017b 2014-2020(grupa preferowana),a zakres wsparcia w proj.nie b\u0119dzie powiela\u0107 dzia\u0142a\u0144,kt\u00f3re dana os. otrzymuje/otrzymywa\u0142a w ramach dzia\u0142a\u0144 towarzysz\u0105cych w POP\u017b-min.40%UP tj.29os. ZADANIA: 1)Diagnoza potrzeb i potencja\u0142\u00f3w;2)Poradnictwo specjalistyczne; 3)Poradnictwo zawodowe; 4)Trening umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych; 5)Indywidualny life-coaching dla os.niepe\u0142nosprawnych; 6)Szkolenia zawodowe; 7)Sta\u017c zawodowy. WSKA\u0179NIKI: liczba os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.:a)kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu prog.-16; b)pracuj\u0105cych po opuszczeniu prog.-22; c)poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu prog.-32.", "BENEFICJENT": "NAVIGATOR INTERNATIONAL SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "W\u0142\u0105cz si\u0119 do gry!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.1}, {"DATA_KONIEC": "2017-07-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "567000.00", "WARTOSC": "708750.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki", "OPIS": "Cel g\u0142.proj: Wzmocnienie na rynku pracy, poprzez kszta\u0142cenie i doskonalenie zaw.w zakresie IT,100 os. doros\u0142ych, zainteresowanych z w\u0142asnej inicjatywy zdobyciem,uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem kwal.zaw. do 31.03.2017 r. Grupa:100 os.(w tym 50 K)doros\u0142ych powy\u017cej 18 r.\u017c.,zg\u0142aszaj\u0105ca z w\u0142asnej inicjatywy ch\u0119\u0107 kszta\u0142cenia formalnego, podnoszenia,uzupe\u0142niania kwalif.lub ich formalnego potwierdzenia, zamiesz.na terenie pow. woj. maz.:ciechanowski, p\u0142ocki, ostro\u0142\u0119cki, siedlecki, radomski, 50% ucz. b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 os. z ter.wiejskich. Dzia\u0142.Na rynku pracy obserwuje si\u0119 ci\u0105g\u0142y niedob\u00f3r ekspert\u00f3w z bran\u017cy IT.W zwi\u0105zku z tym oferta szkol.obejmuje sz.z zakresu IT,odnosz\u0105ce si\u0119 do system\u00f3w zarz\u0105dzania. Proj.skierowany jest do os.,kt\u00f3re wykorzystuj\u0105 lub b\u0119d\u0105 wykorzystywa\u0107 w swojej pracy zintegrowane systemy inform.zarz\u0105dzania klasy ERP w tym m.in. typu SAP. Zgodnie z badaniami prow.na \u015bwiecie 30% du\u017cych przedsi\u0119b. i korporacji \u015bwiatowych u\u017cywa system\u00f3w klasy ERP np.SAP jako narz\u0119dzia zarz\u0105dz.W Polsce odsetek jest jeszcze wy\u017cszy i si\u0119ga ok.40%.Z kolei wci\u0105\u017c rosn\u0105ca liczba wdro\u017ce\u0144 sprawia,i\u017c coraz cz\u0119\u015bciej poszukiwane s\u0105 os. posiadaj\u0105ce umiej.w zakresie pracy z oprogramowaniem typu ERP np. firmy SAP, Soneta i inne. Szkol.pozwol\u0105 zdoby\u0107 praktyczne umiej. cenione na rynku pracy. Oferta szkol.obejmuje r\u00f3wnie\u017c szkolenia:zarz\u0105dzanie proj.informat.,co mo\u017ce by\u0107 wykorzystywane m.in.przez przysz\u0142ych lub obecnych analityk\u00f3w biznesu,informatyk\u00f3w,kierownik\u00f3w proj., Rez.:W wyniku udzia\u0142u w proj.96 os.uzyska kwalifikacje ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia oraz uzyska kwalif.po opuszczeniu programu.Proj.jest zgodny z:Zasad\u0105 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju, r\u00f3wno\u015bci szans K i M,r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji.Oferta proj. jest zgodna z Intelig.Specj.Woj.Maz.Cel strat.V:Rozw\u00f3j spo\u0142.inform. . Proj.wspiera i promuje d\u0105\u017cenie do pos\u0142ugiwania si\u0119 technologiami inform.-kom.w dzia\u0142alno\u015bci operacyjnej przedsi\u0119biorstw,a tak\u017ce do pog\u0142\u0119biania inform. w szczeg\u00f3lno\u015bci poprzez wdra\u017canie zintegrowan", "BENEFICJENT": "EUROPEJSKI DOM SPOTKA\u0143 - FUNDACJA NOWY STAW", "TYTUL": "AKADEMIA KWALIFIKACJI ICT", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.08}, {"DATA_KONIEC": "2022-07-31", "DATA_START": "2021-08-01", "DOFINANSOWANIE": "804101.65", "WARTOSC": "1005127.06", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny- Wzrost aktywno\u015bci zawod. i spo\u0142. oraz szans na znalezienie zatrudnienia u 72os.niezatrudnionych zagro\u017conych ub\u00f3stwem/wykluczeniem spo\u0142. [ZU/WS](44K/28M) do\u015bwiad. wielokrotnego wyklucz.z pow. pu\u0142tuskiego,\u017curomi\u0144skiego,makowskiego,przysuskiego,radomskiego,szydlowieckiego,m.Radom,gostyni\u0144skiego, p\u0142ockiego, sierpeckiego do 31.07.2022r. przez udzia\u0142 w kompleksowych dzia\u0142aniach wynikaj\u0105cych ze \u015bcie\u017cki reintegracji. GD-72os.niezatrud. ZU/WS do\u015bwiad. wielokrotnego wyklucz.(ON, os. korzystaj\u0105c z pom. spo\u0142. lub kwalifik. si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem pom. spo\u0142., os. o kt\u00f3rych mowa w art.1 ust.2 z dni 13.06.2003r. o zatrud soc,bezrob.,os.korz. z PO P\u017b)(44K/28M) z w/w pow., kt\u00f3re nie korzysta\u0142y i nie korzystaj\u0105 ze wsparcia oferowanego w proj.pozakonkurs. Wy\u0142onionych w naborze RPMA.09.01.00-IP.01-14-079/19,w tym min.12os. z gm.m.Radom,60%K,20%ON,60%os. o niskich kwalifik. Zadania: Dzia\u0142ania:diagnoza indyw. potrzeb i potencja\u0142\u00f3w U proj., trening. komp.spo\u0142.(indyw.,grupow.),porad. specjalist. (socjalne,zawod.psycholog.,wsparcieTrener pracy/Trener aktywno\u015bci ON),po\u015bred. pracy, szkolenia zawod., sta\u017ce. G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki rez.: -Liczba os. ZU/WS, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y komp. po opuszczeniu programu \u2013 65os. -Liczba os.ZU/WS poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu \u201341os. -Liczba os. ZU/WS pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) \u2013 22os. -Odsetek os. z niepe\u0142nopsraw., kt\u00f3re dokona\u0142y post\u0119pu w aktywizacji spo\u0142.-34%, kt\u00f3re spe\u0142ni\u0142y efektywno\u015b\u0107 zatrud.-12% -Odsetek pozosta\u0142ych os. zagro\u017c.U/WS, kt\u00f3re dokona\u0142y post\u0119pu w aktywizacji spo\u0142.-34%, kt\u00f3re spe\u0142ni\u0142y efektywno\u015b\u0107 zatrud.-25%", "BENEFICJENT": "INSPIRES SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Nasza szansa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.01}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "307491.36", "WARTOSC": "384364.20", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny proj.: Nabycie kwalifikacji cyfrowych przez min. 52 os.(32K,20M) oraz kwalifikacji j\u0119zykowych przez min.20 os.(12K, 8M) w wieku od 25 r.\u017c.,z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowanych nabyciem,uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tno\u015bci, kompetencji cyfrowych oraz j\u0119zykowych, w szczeg\u00f3ln.os.z gr.najbardziej potrzebuj\u0105cych, z obszaru m.P\u0142ock,pow.p\u0142ockiego,sierpeckiego i gosty\u0144skiego, kt\u00f3re nie uczestniczy\u0142y we wsparciu LLL (life long learning) oferowanym w to\u017csamym zakr.w ramach RPO WM 2014- 2020, dzi\u0119ki wsparciu udzielonemu w proj.w postaci szkole\u0144 ICT i szkole\u0144 z j\u0119z.angielskiego w okresie 1.04-31.12.2020. Gr docelow\u0105 w proj.stanowi 86 os.(52K i 34M)-s\u0105 to os.w wieku od 25 r.\u017c.,z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowane nabyciem,uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tno\u015bci oraz kompetencji cyfrowych oraz j\u0119zykowych, w szczeg\u00f3ln.os.z gr.najbardziej potrzebuj\u0105cych, np.os.o niskich kwalifikacjach,os w wieku 50 lat i powy\u017cej, z obszaru m.P\u0142ock,pow.p\u0142ockiego,sierpeckiego i gosty\u0144skiego. STRUKTURA GD: -os. wieku 50 lat i wi\u0119cej-min.30% GD; -os.doros\u0142e z wykszta\u0142ceniem co najwy\u017cej \u015brednim (do poz.ISCED 3 w\u0142\u0105cznie)-min.80%GD proj. Ponadto: -min.30%GD stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 os.zamieszka\u0142e na terenach wiejskich WM -5%GD to os.niepe\u0142nosprawne Zadania: 1-6: SZKOLENIA Z ZAKRESU TECHNOLOGII INFORMACYJNO-KOMUNIKACYJNYCH DLA UCZESTNIK\u00d3W PROJEKTU 7,8: SZKOLENIA Z ZAKRESU J\u0118ZYKA ANGIELSKIEGO (dwukrotno\u015b\u0107 stawki jednostkowej dla woj.mazowieckiego) Rezultaty to np.: *Liczba os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu-72 os. *Liczba os\u00f3b o niskich kwalifikacjach,kt\u00f3re uzyskaly kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu-58 os. *Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyskaly kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu-23", "BENEFICJENT": "IT CONSULTING SP. Z O.O.", "TYTUL": "Kszta\u0142cenie moj\u0105 szans\u0105!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.92}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "275708.51", "WARTOSC": "327133.97", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych do 29 r.\u017c. bez pracy, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b,kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w szkoleniu ikszta\u0142ceniu (tzw.m\u0142odzie\u017c NEET).oraz poprawy zatrudnienia os\u00f3b pracuj\u0105cych. Projekt kierowany jest do 22 os\u00f3b (w tym 14 K i 8 M) na kt\u00f3re sk\u0142adaj\u0105 si\u0119: 11 (7K i 4M) os\u00f3b m\u0142odych biernych zawodowo i 3 os (2Ki1M) bezrobotnych niezarejestrowanych w urz\u0119dzie pracy, w tym os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,w wieku 18-29 lat, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET), zamieszkuj\u0105cych na obszarze woj.mazowieckiego w rozumieniu KC oraz 8 os\u00f3b (5Ki 3M) pracuj\u0105cych i/lub zam. na terenie woj. mazowieckiego.Projekt obejmuje program wsparcia indywidualnej i kompleksowej aktywizacji zawodowo-edukacyjnej poprzez :-identyfikacj\u0119 potrzeb w tym Indywidualny Plan Dzia\u0142ania -po\u015brednictwo pracy-wsparcie w ramach Laboratorium Kompetencji Mi\u0119kkich (produkt finalny opracowany i zwalidowany przez ZDZ wP\u0142ocku w ramach KIW EQUAL (kryt.prem.7)-szkolenie zawodowe- sta\u017ceZapewnia r\u00f3wny dost\u0119p do korzystania z zasob\u00f3w i szans rozwoju dla Kobiet i M\u0119\u017cczyzn, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Gwarantuje mo\u017cliwo\u015b\u0107 wyboru drogi\u017cyciowej bez ogranicze\u0144 wynikaj\u0105cych ze stereotyp\u00f3w. Zostanie dostosowany do indywidualnych potrzeb grupy docelowej mi\u0119dzy innym poprzezzastosowanie koncepcji uniwersalnego projektowania cz, je\u015bli zajdzie taka potrzeba , mechanizmu racjonalnych usprawnie\u0144 okre\u015blonych w Wytycznych w zakresie realizacji zasady r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji, w tym dost\u0119pno\u015bci dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami oraz zasady r\u00f3wno\u015bci szans i Kobiet i M\u0119\u017cczyzn w ramach funduszy unijnych 2014-2020.Planowane efekty to zaktywizowanie edukacyjno-zawodowe a co za tym idzie wej\u015bcie/utrzymanie/przywr\u00f3cenie na rynek pracy grupy m\u0142odzie\u017cy NEET poprzez podj\u0119cie zatrudnienia, a tym samym wzrost zatrudnienia oraz os\u00f3b pracuj\u0105cych, kt\u00f3rych warunki pracy polepsz\u0105 si\u0119 w wyniku projektu.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W P\u0141OCKU", "TYTUL": "Kompleksowe wsparcie os\u00f3b m\u0142odych Neet z terenu Mazowsza", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.83}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-31", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "3998872.00", "WARTOSC": "4998590.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Projekt (proj.) realizowany jest w partnerstwie mi\u0119dzy Agencj\u0105 Rozwoju Mazowsza S. A. (ARMSA), b\u0119d\u0105c\u0105 liderem, a Instytutem Badawczo Szkoleniowym Sp.z o.o.. pe\u0142ni\u0105cym rol\u0119 partnera. Cel g\u0142\u00f3wny: Z\u0142agodzenie proces\u00f3w wykluczenia spo\u0142ecznego poprzez zindywidualizowane i kompleksowe zastosowanie r\u00f3\u017cnych typ\u00f3w dzia\u0142a\u0144 w odniesieniu do ka\u017cdego z 500 uczestnik\u00f3w projektu korzystaj\u0105cych z pomocy spo\u0142ecznej w wybranych powiatach wojew\u00f3dztwa mazowieckiego do ko\u0144ca IX.2017 . Uczestnikami projektu (UP) b\u0119dzie 500 os\u00f3b z rodzin wielodzietnych wykluczonych lub/i zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym korzystaj\u0105cych z pomocy spo\u0142ecznej. Zadania: 1. Diagnoza (V.2016-III.2017) ARMSA- diagnoza indywidualnych potrzeb i potencja\u0142\u00f3w uczestnik\u00f3w projektu (UP) w celu przygotowania i realizacji wsparcia w oparciu o \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji -wska\u017anik 500 os\u00f3b 2. Us\u0142ugi w plac\u00f3wkach wsparcia dziennego- rozwijanie kompetencji kluczowych (VII.2016-VIII.2017) IBS- warsztaty kszta\u0142tuj\u0105ce kompetencje uczenia si\u0119 dla 300 dzieci i m\u0142odzie\u017cy korzystaj\u0105cej z us\u0142ug plac\u00f3wek wsparcia dziennego - wska\u017anik (wsk.) 300 dzieci 3. Zintegrowane wsparcie rodzin (VI.2016-IX.2017)IBS- wsparcie rodzin w kszta\u0142towaniu kompetencji spo\u0142ecznych i obywatelskich oraz mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania z wsparcia eksperckiego i coachingu- wsk. 500 os.+ otoczenie rodzin 4. Aktywizacja zawodowa (VI.2016-IX.2017) ARMSA- wsparcie zawodowe -wsk. 200 os. doros\u0142ych 5. Po\u015brednictwo pracy (VI.2016-IX. 2017) ARMSA- wsparcie zawodowe- wsk. 200 os. doros\u0142ych Dzia\u0142ania skierowane do rodzin przewidziane w proj. pozwol\u0105 na kompleksowe wsparcie ca\u0142ego systemu rodzinnego. Zatrudnienie jest najskuteczniejsz\u0105 form\u0105 walki z ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym, dlatego dzia\u0142. zwi\u0119kszaj\u0105ce szans\u0119 uzyskania zatrudnienia, po\u0142\u0105czone z dzia\u0142. na rzecz w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego. Efektem proj. b\u0119dzie wzrost kapita\u0142u spo\u0142., zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia oraz wzrost zatrudnienia os\u00f3b wykluczonych lub/i zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym.", "BENEFICJENT": "AGENCJA ROZWOJU MAZOWSZA S.A.", "TYTUL": "Moje najwa\u017cniejsze miejsce - rodzina", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.74}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "371105.92", "WARTOSC": "463882.40", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie szans na rynku pracy 120 os\u00f3b doros\u0142ych (2K i 118M) pow. 18 r.\u017c z woj. mazowieckiego, w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b z zamieszkuj\u0105cych tereny wiejskie(kategoria 3 klasyfikacji DEGURBA) min. 50,83%, (tj. 61 os\u00f3b) zg\u0142aszaj\u0105ce z w\u0142asnej inicjatywy ch\u0119\u0107 podnoszenia, uzupe\u0142niania kwalifikacji lub ich formalnego potwierdzenia w 2 bran\u017cach sektora OZE poprzez uczestnictwo w szkoleniu zawodowym na instalatora instalacji fotowoltaicznych lub instalatora pomp ciep\u0142a zako\u0144czonym egzaminem w UDT lub r\u00f3wnowa\u017cnym potwierdzaj\u0105cym uzyskanie kwalifikacji zawodowych do 30.06.2020r. Cel g\u0142\u00f3wny zostanie zrealizowany wokresie od 01.09.2018-30.06.2020r. Wska\u017anik rezultatu: liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia min. 103 osoby (1K, 102M) (tj. 85,83%), Grupa docelowa: 120 os\u00f3b (2K, 118M) w wieku pow. 18 r.\u017c. z woj. mazowieckiego (5 subregion\u00f3w obj\u0119tych programem rewitalizacji), zg\u0142aszaj\u0105ce z w\u0142asnej inicjatywy ch\u0119\u0107 uzupe\u0142nieniem lub podniesienia kwalifikacji zawodowych poprzez realizacj\u0119 pozaszkolnych form kszta\u0142cenia ustawicznego oraz ich formalnego potwierdzenia w zakresie instalatora odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w UDT lub r\u00f3wnowa\u017cnym zgodnie z Rozporz\u0105dzeniem MEN z dnia 11.01.2012 r. w sprawie kszta\u0142cenia ustawicznego w formach pozaszkolnych G\u0142\u00f3wne zadania: Realizacja kwalifikacyjnych kurs\u00f3w zawodowych w akredytowanym o\u015brodku OZE w obszarze fotowoltaiki/pomp ciep\u0142a oraz egzamin zew. w Urz\u0119dzie Dozoru Technicznego lub r\u00f3wnowa\u017cnym i uzyskanie certyfikatu Instalatora OZE w zakresie instalacji fotowoltaicznych lub instalacji pomp ciep\u0142a. Projekt rozwi\u0105zuje problem wyj\u015bcia z rynku pracy instalator\u00f3w bez uprawnie\u0144 oraz pozwala na uzyskanie nowego zawodu innym. Kurs zawodowy w zakresie instalacji fotowoltaicznych/pomp ciep\u0142a i certyfikat potwierdzaj\u0105cy kwalifikacje wydany przez UDT lub r\u00f3wnowa\u017cny ww. zakresie umo\u017cliwia wykonywania zawodu montera instalacji oze wymagane przez firmy instalatorskie z bran\u017cy OZE", "BENEFICJENT": "ON SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Certyfikowany instalator OZE na Mazowszu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.7}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-20", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "228400.00", "WARTOSC": "285500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki", "OPIS": "Celem projektu jest umo\u017cliwienie nabycia nowych b\u0105d\u017a podwy\u017cszenia posiadanych kwalifikacji zawodowych w\u015br\u00f3d 60 os\u00f3b doros\u0142ych (w tym 70% kobiet) zamieszkuj\u0105cych subregion p\u0142ocki-w obszarach:Asystent osoby niepe\u0142nosprawnej i starszej/Terapeuta os\u00f3b z autyzmem/Nauczyciel j.ang.na etapie przedszkolnym i wczesnoszkolnym. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby pracuj\u0105ce i niepracuj\u0105ce, w tym w 50% zamieszka\u0142e na ternach wiejskich subregionu, chc\u0105ce z w\u0142asnej inicjatywy uzyska\u0107 dodatkowe kompetencje, kwalifikacje i umiej\u0119tno\u015bci. Wsparcie w postaci studi\u00f3w podyplomowych daj\u0105cych konkretne kwalifikacje zawodowe, ma za zadanie zwi\u0119kszy\u0107 szanse os\u00f3b doros\u0142ych na utrzymanie zatrudnienia oraz zmniejszy\u0107 ryzyko utraty zatrudnienia wskutek dezaktualizacji kwalifikacji i niedostosowania ich do potrzeb rynku pracy. Projekt odpowiada na potrzeby kszta\u0142cenia w bran\u017cach strategicznych dla Mazowsza zgodnie z Regionaln\u0105 Strategi\u0105 Innowacji:bia\u0142a gospodarka(sektor zdrowia/opieki geriatrycznej)oraz edukacja(wysoka jako\u015b\u0107 \u017cycia). Zaplanowano przeszkolenie 20 os\u00f3b na kierunku Asystent Osoby Niepe\u0142nosprawnej i Starszej, 20 os\u00f3b na kierunku Terapia i Edukacja Os\u00f3b z Autyzmem oraz 20 os\u00f3b na kierunku Wczesne Nauczanie J\u0119zyka Angielskiego na Etapie Przedszkolnym i Wczesnoszkolnym. Po ka\u017cdym zako\u0144czonym cyklu kszta\u0142cenia odb\u0119dzie si\u0119 egzamin zewn\u0119trzny przed komisj\u0105 Wy\u017cszej Szko\u0142y Humanistycznej(WSH)w Lesznie(ZDZ dzia\u0142a jako Punkt Konsultacyjny WSH na podstawie Umowy dwustronnej o wsp\u00f3\u0142pracy). Uczestnicy otrzymaj\u0105 \u015awiadectwa uko\u0144czenia studi\u00f3w podyplomowych wydane przez WSH. Wska\u017anikiem projektu b\u0119dzie liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w formach pozaszkolnych; kt\u00f3re uczestniczy\u0142y w kszta\u0142ceniu ustawicznym w projekcie oraz kt\u00f3re podnios\u0142y poziom wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci w ww.obszarach. Projekt jest zgodny z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans K i M(w tym dost\u0119pno\u015bci dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami), niedyskryminacji i zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W P\u0141OCKU", "TYTUL": "Nowe kwalifikacje - Nowe mo\u017cliwo\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.69}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "259110.00", "WARTOSC": "323887.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski", "OPIS": "Celem projektu jest uzyskanie lub uzupe\u0142nienie kwalifikacji zawodowych w zakresie Przewozu rzeczy lub os\u00f3b, Przewozu Towar\u00f3w Niebezpiecznych (ADR) oraz Obs\u0142ugi urz\u0105dze\u0144 do nape\u0142niania i opr\u00f3\u017cniania zbiornik\u00f3w transportowych (TDT) klas 2,3,9 ADR przez 90% spo\u015br\u00f3d 255 uczestnik\u00f3w projektu (UP), tj. os\u00f3b pow. 18r.\u017c. pracuj\u0105cych lub niepracuj\u0105cych zamieszka\u0142ych w subregionie p\u0142ockim oraz powiecie sochaczewskim zainteresowanych z w\u0142asnej inicjatywy zdobyciem lub uzupe\u0142nieniem kwalifikacji zaw. w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia ustawicznego wymienionych w rozp. MEN z dn.18.08.2017r. w terminie od 01.07.2018r.do 31.12.2018r. 90% GD stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby z wykszta\u0142ceniem do poziomu ISCED 3 w\u0142\u0105cznie, min. 30% stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby zamieszka\u0142e na terenach wiejskich. Projekt obejmuje 3 \u015bcie\u017cki kszta\u0142cenia w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia ustawicznego - 100%zada\u0144 w projekcie. Ka\u017cdy z kurs\u00f3w zako\u0144czony jest procesem walidacji i certyfikacji zgodnie z wymogami okre\u015blonymi w za\u0142. nr 8 do Wyt. w zakresie monitorowania post\u0119pu rzeczowego realizacji program\u00f3w operacyjnych na lata 2014-2020. Wnioskodawca jest instytucj\u0105 szkoleniow\u0105 \u015bwiadcz\u0105c\u0105 us\u0142ugi edukacyjne od 2014r. to\u017csame z obszarem interwencji niniejszego projektu, posiadaj\u0105c\u0105 wpis do RIS WUP Warszawa nr 2.14/00417/2014. G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki projektu: ; Liczba os\u00f3b uczestnicz\u0105cych w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia w programie-255os.; Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia -230os.", "BENEFICJENT": "P.H.U. TRAKER PIOTROWSKI DAWID", "TYTUL": "Zosta\u0144 kierowc\u0105 zawodowym!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.62}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "338107.65", "WARTOSC": "401171.87", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Uczestnikami proj.z Regul.Konkursu nr POWR.01.02.01-IP.24-14-001/18, SzOOP RPO WM 2014-2020 jest 25os\u00f3b m\u0142odych(15K,10M), w tym os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, w wieku 15-29 lat, z nast\u0119puj\u0105cych grup:a. osoby bierne zawodowo (22os) lub osoby bezrobotne niezarejestrowane w urz\u0119dzie pracy(3 os), kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu tzw. m\u0142odzie\u017c NEET (z wy\u0142\u0105czeniem grupy okre\u015blonej dla trybu konkursowego w poddzia\u0142aniu 1.3.1.), zgodnie z definicj\u0105 osoby z kategorii NEET przyj\u0119t\u0105 w POWER 2014-2020(stanowi\u0105 100%UP)Celem proj.jest wzrost aktywno\u015bci zaw.25 (15K;10M) os.m\u0142odych do 29r.\u017c, w tym 22os biernych zaw.i 3 os bezrob.niezarejestr.w PUP zamieszk.w woj.mazowieckim poprzez obj\u0119cie ich kompleks.i indywid.programem wsparcia zaw., kt\u00f3ry obejmuje wszystkie formy wsparcia niezb\u0119dne do zastosow.w celu poprawy sytuacji na r.pracy lub podj\u0119cia zatrud.w okr. 01.01.-31.12.2019r.Program wsparcia obejmuje realiz.co najmniej 3 instrum.indywid.i kompleks.pomocy zg.z IPD,tj.identyfikacj\u0119 potrzeb os.m\u0142odych, warsztaty kompet.spo\u0142,szkol.zaw., sta\u017ce zaw., po\u015brednictwo pracy.Realiz.proj.i za\u0142o\u017cone rezultaty przyczyni\u0105 si\u0119 do osi\u0105gn.celu szczeg.POWER wskaz.w cz\u0119\u015bci 3.1.1, poprzez rezultaty:-efektyw.zatrud.-co najmniej 39%dla os.w najtrudn.syt.; 54% dla os kt.nie s\u0105 w najtrudn.syt.-efektyw.zaw.-co najmniej 27%-uzyskania kwalifik.zaw.przez co najmniej 40%UPProjekt rozliczany kwotami rycza\u0142towymi", "BENEFICJENT": "INVENTUM SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "POWER - moja szansa!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.61}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "829831.68", "WARTOSC": "1037289.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3w. proj. jest wzrost komp. j\u0119zyk. w zakresi.angielskiego u 192os. (106K,86M) oraz w zakresie ICT u 192os. (106K,88M) doros\u0142ych powy\u017cej 25 r.\u017c. zam. na obszarze WM, subregiony ciechanowski, p\u0142ocki, ostro\u0142\u0119cki, siedlecki i radomski w okresie od 04.2018 do 08.2019. Formy wsparcia wynikaj\u0105 z diagnozy. UP zostan\u0105 obj\u0119ci wsparciem w zakresie: 1.Szkolenia z j\u0119z. ang. (120h) dla 192os. zgodne z ESOKJ, ko\u0144cz\u0105ce si\u0119 egz.zewn\u0119trz. TGLS i wydaniem certyfikatu potwierdz.zdobycie okre\u015bl. poziomu bieg\u0142o\u015bci j\u0119zyk. 2. Szkolenia informatyczne (120h) dla 192os. zgodne ze standar. wymaga\u0144 dla kompet. cyfrowych, ko\u0144cz\u0105cych si\u0119 egz. zewn\u0119trz. ECCC i wydaniem certyfikatu potwierdz. nabyte kwalifikacje cyfrowe. Gr.doc stanowi\u0105 384 os.(211K,173M) w wieku od25 r.\u017c., kt. z w\u0142asnej inicj. zainteres. s\u0105 nabyciem,uzupe\u0142n. lub podwy\u017csz. umiej\u0119tn. oraz kompet. cyfr. oraz j\u0119zyk.,w szcz.. os. z gr. najb. potrzeb. o niskich kwalifik.[NK]-288os.(159K,129M), os. w wieku 50l. i pow.\u201377os.(42,35M), kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zam. na obsz.WM w subreg.: ciechanowskim, p\u0142ockim, ostro\u0142\u0119ckim, siedleckim i radomskim(k.m.szcz.7) w roz. przepis\u00f3w KC, w tym min. 10% GD stanowi\u0105 os. z niepe\u0142nospraw. tj. 38os. (21K,17M) W ram. proj.80% uczest. stan. os. w wieku 25 lat do 50l.,tj. 307os.(169K,138M)(k.m.szcz.1) Ponadto GD stan. co najmniej50% os. zam. na obsz. wiejskich na obsz. realiz. proj., tj. 196os. (108K,88M) (k.m.szcz.6) Wsp.w zakr. szkol. kier. jest wy\u0142. do os., kt\u00f3re nie uczestn we wsparciu LLL (life long learning)oferow. w to\u017cs. zakr. w ramach POKL w lat.2013-2015 i/lub w RPO WM 2014-2020.(k.m.szcz.9) W wyniku udzia\u0142u w proj . co najmniej 80% os. obj . wsparciem uzyska certyfikat potwierdzaj\u0105cy kwalifikacje cyfrowe.(k.m.szcz.3) W wyniku udzia\u0142u w proj . co najmniej 60% os. obj . wsparci em osi\u0105g. pe\u0142en poziom bieg\u0142 . j\u0119zyk. zg. z ESOKJ (tj .na poz.A,B l ub C) (k.m.szcz.2)", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A MENED\u017bERSKA ODDZIA\u0141 ZAMIEJSCOWY W CIECHANOWIE", "TYTUL": "Akademia kompetencji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.41}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1594944.00", "WARTOSC": "1993680.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest poprawa stanu zdrowia mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa mazowieckiego. Wsparcie kierowane jest do GD kt\u00f3r\u0105 s\u0105 osoby (13250 mieszka\u0144c\u00f3w - 6625 M; 6625 K) w wieku powy\u017cej 60 lat z dotychczas niediagnozowanych w kierunku cukrzycy. Zostan\u0105 oni obj\u0119ci cyklem konsultacji lekarskich kt\u00f3re zostan\u0105 poprzedzone akcj\u0105 informacyjn\u0105. Projekt obejmie r\u00f3wnie\u017c dzia\u0142ania edukacyjne dla pacjent\u00f3w oraz szkolenia dla personelu medycznego stanowi\u0105cego otoczenie projektu maj\u0105ce na celu przekazanie kompleksowej wiedzy z zakresu diabetologii. P. stanowi odpowiedz na wyniki prowadzonych bada\u0144 epidemiologicznych potwierdzaj\u0105cych \u017ce cukrzyca wyst\u0119puje oko\u0142o 8,8% populacji \u015bwiatowej w wieku 20-79 lat, a prawie po\u0142owa z nich nie jest \u015bwiadoma swojej choroby. Zwi\u0119kszona wykrywalno\u015b\u0107 to tak\u017ce efekt stopniowo rosn\u0105cej \u015bwiadomo\u015bci w\u015br\u00f3d lekarzy oraz efekt prowadzonych akcji inf. Konieczno\u015b\u0107 szybkiego zdiagnozowania cukrzycy u os\u00f3b starszych pozwoli na zminimalizowanie koszt\u00f3w leczenia tej choroby we wczesnej fazie jej rozwoju. Brak w\u0142a\u015bciwej diagnozy powoduje szybki rozw\u00f3j powik\u0142a\u0144, cz\u0119sto nieodwracalnych, kt\u00f3re prowadz\u0105 do przedwczesnej \u015bmierci lub kalectwa. Dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 kierowane do os\u00f3b z kt\u00f3rych co najmniej 25 % b\u0119dzie pochodzi\u0107 z teren\u00f3w wiejskich. W przypadku otoczenia grupy docelowej wp\u0142ynie na zdobycie nowej wiedzy z zakresu metod edukacji zdrowotnej oraz post\u0119p\u00f3w w diabetologii. P b\u0119dzie realizowany zgodnie z zasad\u0105 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju. P jest zgodny z RPZ w zakresie planowanych dzia\u0142a\u0144, grupy docelowej oraz do\u015bwiadczenia WN. P realizowany w partnerstwie z NZOZ \u201eM\u00d3J LEKARZ\" IZABELA KO\u015aCIUCZYK i \u201eDERMEX\u201d. Partnerstwo spe\u0142nia wymogi. Projektem zostanie obj\u0119te r\u00f3wnie\u017c otoczenie (200 lekarzy (100 M 100 K) i 600 (500 K 100 M) piel\u0119gniarek.", "BENEFICJENT": "CENTRUM INNOWACJI I SPO\u0141ECZNEJ EKONOMII", "TYTUL": "Mazowsze kontra cukrzyca", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.4}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "816893.76", "WARTOSC": "1021117.20", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Cel:Nabycie kwalifikacji w zakresie pos\u0142ugiwania si\u0119 j\u0119zykiem angielskim na poziomie bieg\u0142o\u015bci j\u0119zykowej A1/A2(wg skali ESOKJ) lub obs\u0142ugi komputera na poziomie A wg DIGCOMP potwierdzonych uzyskaniem certyfikatu zewn\u0119trznego TGLS lub ECCC przez min.80% os\u00f3b w\u015br\u00f3d 284(w tym 144K;140M)os\u00f3b z w\u0142asnej inicjatywy zaint.nabyciem, uzup.lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tn.oraz kompet.cyfrowych lub j\u0119zyk.w wieku 25 lat i wi\u0119cej, ucz\u0105cych si\u0119,pracuj\u0105cych lub zamieszkuj\u0105cych na obszarze woj.mazowieckiego w rozumieniu przepis\u00f3w KC w terminie 01.01.2020-31.12.2020. Gr.docel.:284(144K/140M)os.fizyczne ucz\u0105ce si\u0119,pracuj\u0105ce lub zam.na obszarze woj.mazow.w rozum.przepis\u00f3w KC w wieku od 25 r.\u017c.,z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowanych nabyciem,uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tno\u015bci oraz kompetencji cyfrowych lub j\u0119zykowych,w tym:170os.(86K/84M)w wieku 25-49 l.;114os.(58K/56M)w wieku pow.50 r.\u017c.;185os.(89K/96M)o niskich kwalif.;98os.(50K/48M)zam.na obszarach wiejskich(wg DEGURBA,kat.3)-35%uczestn(kryt.mert.szczeg.nr 5);28os.(14K/14M)niepe\u0142nosprawnych;120os.(62K/58M)pozost.bez zatr.;164os.(82K/82M)pracuj\u0105ce. G\u0142.wska\u017aniki: -Liczba os.w wieku 25 l.i wi\u0119cej,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu-228(116K/112M), -Liczba os.o niskich kwalifikacjach,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu -148(71K/77M), -Liczba os.w wieku 50 lat i wi\u0119cej,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu -92(47K/45M). Zadania: 1.Kurs z zakresu j\u0119z.angielskiego na poziomie A1 i przeprowadzenie niezale\u017cnych od Wnioskodawcy zewn\u0119trznych certyfikacyjnych egzamin\u00f3w TGLS A1 dla 144 os\u00f3b (71K/73M), 2.Kurs z zakresu j\u0119z.angielskiego na poziomie A2 i przeprowadzenie niezale\u017cnych od Wnioskodawcy zewn\u0119trznych certyfikacyjnych egzamin\u00f3w TGLS A2 dla 144 os\u00f3b (71K/73M), 3.Kurs komputerowy na poziomie A zgodnym z ram\u0105 DCF i przeprowadzenie niezale\u017cnych od Wnioskodawcy zewn\u0119trznych certyfikacyjnych egzamin\u00f3w ECCC dla 140 os\u00f3b (", "BENEFICJENT": "PRETENDER ADRIAN WRONKA", "TYTUL": "Szkolenia z j\u0119zyka angielskiego i ICT dla os\u00f3b z wojew\u00f3dztwa mazowieckiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.15}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "783300.76", "WARTOSC": "979125.95", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Cel:Zwi\u0119kszenie samodzielno\u015bci oraz zdolno\u015bci do uczestniczenia w \u017cyciu spo\u0142.28os.(20K/8M)niesamodzielnych z niepe\u0142nospr.z terenu woj.mazowieckiego poprzez zapewnienie kompleksowych us\u0142.opieku\u0144czych,specj.us\u0142.opieku\u0144czych oraz wsparcia ich opiekun\u00f3w fakt.w okr.1.10.2019-30.09.2021r. GD:os.fiz.zamieszka\u0142e w roz.przepis\u00f3w KC na obszarze woj.mazowieckiego,w tym: -os.niesamodzielne,w tym ze wgl.na niepe\u0142nospr.-28 os.(20K/8M)pe\u0142noletnich,pow.18 r.\u017c. -otoczenie os.niesamodzielnych-28 opiekun\u00f3w fakt.(20K/8M) Zadania: Us\u0142.opieku\u0144cze w miejscu zamieszkania Specj.us\u0142ugi opieku\u0144cze w miejscu zamieszkania dost.do ind.potrzeb Wsparcie opiekun\u00f3w fakt. Rezultaty: L.wspartych w prog.miejsc \u015bwiadczenia us\u0142.spo\u0142.-17 L.os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykl.spo\u0142.obj.us\u0142ugami spo\u0142.\u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym w prog.-28 Wsparcie dla os\u00f3b niesamodzielnych realizowane w ramach projektu odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie w oparciu o \u201eOg\u00f3lnoeuropejskie wytyczne dotycz\u0105ce przej\u015bcia od opieki instytucjonalnej do opieki \u015bwiadczonej na poziomie lokalnych spo\u0142eczno\u015bci\u201d oraz zgodnie z minimalnymi wymaganiami \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej okre\u015blonymi w za\u0142\u0105czniku do regulaminu konkursu.", "BENEFICJENT": "AKADEMIA ZDROWIA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP.K.", "TYTUL": "Wsparcie u Twego boku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.14}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "738984.48", "WARTOSC": "927927.85", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Projekt \u201eCentrum Innowacji FIRE dla wczesnej fazy rozwoju przedsi\u0119biorstw\u201d jest odpowiedzi\u0105 na zdiagnozowane potrzeby mazowieckich firm. Celem projektu jest poprawa warunk\u00f3w do rozwoju mazowieckich M\u015aP, dzi\u0119ki dostarczeniu prostych i wysokospecjalistycznych us\u0142ug. Cel Projektu jest zgodny z celami: g\u0142\u00f3wnym, strategicznym i tematycznymi RPO WM , a tak\u017ce celami RSI dla Mazowsza 2014-2020. Wspiera inteligentne specjalizacje na Mazowszu (profesjonalne us\u0142ugi dla biznesu), realizuje Strategi\u0119 Rozwoju Polski Centralnej w zakresie jej celu g\u0142\u00f3wnego: \u201eWzrost znaczenia Polski Centralnej w skali mi\u0119dzynarodowej jako przestrzeni przyjaznej generowaniu oraz transferowi wiedzy i innowacji\u201d. Projekt b\u0119dzie polega\u0142 na wsparciu pocz\u0105tkowej fazy rozwoju przedsi\u0119biorstw, dzi\u0119ki procesom inkubacyjnym i akceleracyjnym prowadzonym w formie doradztwa, mentoringu, us\u0142ug szkoleniowych, informacyjnych, technicznych i innych. Firmy uzyskaj\u0105 pomoc w szczeg\u00f3lno\u015bci przy zak\u0142adaniu dzia\u0142alno\u015bci, opracowaniu strategii rozwoju, prognozowaniu biznesu, w us\u0142ugach wysokospecjalistycznych z zakresu analiz technicznych, ochrony w\u0142asno\u015bci przemys\u0142owej, transferu technologii, wdro\u017ce\u0144 i komercjalizacji wynik\u00f3w bada\u0144. Grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 mikro, mali i \u015bredni przedsi\u0119biorcy (do 24 mies. od rejestracji) z Mazowsza o potencjale technologicznym, kt\u00f3re zak\u0142adaj\u0105 wdro\u017cenie innowacji technologicznych. Dzi\u0119ki projektowi przedsi\u0119biorstwa zdob\u0119d\u0105 potencja\u0142 pomocny dla poszerzenia rynk\u00f3w zbytu na swoje produkty i us\u0142ugi, a tak\u017ce zwi\u0119kszenia zdolno\u015bci do udzia\u0142u w procesach wzrostu i innowacji. We wsparciu podmiot\u00f3w gospodarczych znajduj\u0105cych si\u0119 we wczesnej fazie rozwoju, przede wszystkim nacisk zostanie po\u0142o\u017cony na realizacj\u0119 kompleksowej oferty wsparcia od pomys\u0142u przez inkubacj\u0119 do akceleracji. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 r\u00f3wnie\u017c do wprowadzenia w CI FIRE nowych us\u0142ug (w wymiarze jako\u015bciowym i ilo\u015bciowym) i znacz\u0105co ulepszonej us\u0142ugi kompleksowego wsparcia firm.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA CENTRUM INNOWACJI FIRE", "TYTUL": "Centrum Innowacji FIRE dla wczesnej fazy rozwoju przedsi\u0119biorstw", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.1}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "545603.76", "WARTOSC": "682004.70", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Cel: Wzmocnienie potencja\u0142u zawodowego w obszarze kompetencji j\u0119zykowych poprzez nabycie umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 j\u0119zykiem angielskim na pe\u0142nym poziomie bieg\u0142o\u015bci j\u0119zykowej A wg skali ESOKJ, potwierdzonych uzyskaniem bezstronnego certyfikatu TELC A2 lub r\u00f3wnowa\u017cnego przez min.90% os\u00f3b spo\u015br\u00f3d 360(195K/165M)pracuj\u0105cych i niepracuj\u0105cych mieszka\u0144c\u00f3w woj. mazowieckiego w wieku 25lat i wi\u0119cej o niskich kwalifikacjach w terminie od 01.09.2016 do 30.11.2017. Zadania: Kurs j\u0119zyka angielskiego(poziom A1 wg skali ESOKJ) dla 360os.(195K/165M) zako\u0144czony egz.wewn\u0119trznym Kurs j\u0119zyka angielskiego(poziom A2 wg skali ESOKJ) dla 360os.(195K/165M) zako\u0144czony certyfikuj\u0105cym egz.zewn\u0119trznym TELC G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu -324(176K/148M) Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu -212(120K/92M) Liczba os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu -324(176K/148M) Liczba os\u00f3b o niskich kwalifikacjach obj\u0119tych wsparciem w programie-360(195K/165M) Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem w programie-234(134K/100M) Liczba os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem w programie-360(195K/165M) Grupa docelowa: 360(195K/165M)mieszka\u0144c\u00f3w woj.mazowieckiego(zgodnie z KC)w wieku 25lat i wi\u0119cej z wykszta\u0142ceniem do ISCED3 oraz nieuczestnicz\u0105cych we wsparciu Life Long Learning w POKL 2013-2015,z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowanych nabyciem, uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tno\u015bci oraz kompetencji z j\u0119zyka angielskiego do poziomu A2 w tym: -min.234(134K/100M)os.w wieku 50+ -min.234(122K/112M)os.z ter.wiejskich -min.36(15K/21M)os.niepe\u0142nosprawnych -min.180(86K/94M)os.bez zatrudnienia", "BENEFICJENT": "TAG-CONSULTING MARTA MACIEJAK-TOMCZYK", "TYTUL": "Angielski to nie problem \u2013 kurs j\u0119zykowy dla mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa mazowieckiego o niskich kwalifikacjach.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.1}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2019-12-02", "DOFINANSOWANIE": "536844.80", "WARTOSC": "671056.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie liczby os\u00f3b doros\u0142ych (240 os\u00f3b -144 K i 96 M- od 25 roku \u017cycia), mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa mazowieckiego, w szczeg\u00f3lno\u015bci z grup najbardziej potrzebuj\u0105cych (os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, os\u00f3b powy\u017cej 50 r. \u017cycia, os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych), kt\u00f3re poprzez uczestnictwo w szkoleniach podnios\u0105 swoje kwalifikacje i kompetencje w obszarze ICT i j\u0119zyk\u00f3w obcych w terminie od XII 2019 do V 2021. Cele szczeg\u00f3\u0142owe projektu 1. Wzrost kompetencji cyfrowych potwierdzonych certyfikatem ECCC, u min 70% os\u00f3b z grupy 120 os\u00f3b, 72 K i 48 M z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowanych nabyciem, uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji cyfrowych 2. Wzrost kompetencji j\u0119zykowych potwierdzonych certyfikatem TGLS, u min 70% os\u00f3b z grupy 120 os\u00f3b, 72 K i 48 M z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowanych nabyciem, uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji j\u0119zykowych Cele projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te poprzez realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: Szkolenia: 1. J\u0118ZYKOWE \u2013 j.angielski poziom A lub B w wymiarze 120 h oraz egzamin TGLS, realizowane zgodnie z Europejskim Systemem Opisu Kszta\u0142cenia J\u0119zykowego 2. KOMPUTEROWE \u2013 poziom A lub B w wymiarze 100 h oraz egzamin certyfikacyjny ECCC w oparciu o ram\u0119 kompetencji informatycznych i informacyjnych (Digital Competence Framework) G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu to m.in.: * Liczba os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu 170 os. (102K, 68M) * Liczba os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu 50 os. (30K, 20M) * Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu 50 os. (30K, 20M) * Liczba os\u00f3b zamieszka\u0142ych na obszarach wiejskich woj. mazowieckiego (DEGURBA 3), kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu 74 os (44K, 30M)", "BENEFICJENT": "CENTRUM J\u0118ZYK\u00d3W OBCYCH LINGUA PLUS PIOTR MAZUROWSKI", "TYTUL": "Mo\u017cesz wi\u0119cej! J\u0119zyk angielski i ICT dla mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa mazowieckiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.1}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "522576.44", "WARTOSC": "653220.55", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Cel projektu: Nabycie umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 j\u0119zykiem angielskim na pe\u0142nym poziomie bieg\u0142o\u015bci j\u0119zykowej A (wg skali ESOKJ)potwierdzonych uzyskaniem mi\u0119dzynarodowego certyfikatu TELC lub r\u00f3wnowa\u017cnego przez min.90% os\u00f3b z 336(w tym 190K;146M)mieszka\u0144c\u00f3w woj. mazowieckiego o niskich kwalifikacjach(wykszta\u0142cenie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie)w wieku pow.25 lat w terminie 01.09.2016-30.11.2017. Zadania: Kurs j\u0119zyka angielskiego na poziomie A1 dla 336os.(190K;146M) zako\u0144czony egzaminem wewn\u0119trznym. Kurs j\u0119zyka angielskiego na poziomie A2 dla 336os.(190K;146M) zako\u0144czony mi\u0119dzynarodowym certyfikuj\u0105cym egzaminem zewn\u0119trznym TELC lub r\u00f3wnowa\u017cnym G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b o niskich kwalifikacjach., kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu -303(171K/132M) Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu -213(120K/93M) Liczba os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu -303(171K/132M) Liczba os\u00f3b o niskich kwalifikacjach obj\u0119tych wsparciem w programie-336(190K/146M) Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem w programie-236(133K/103M) Liczba os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem w programie-336(190K/146M) Grupa docelowa: 336(190K;146M)mieszka\u0144c\u00f3w woj.mazowieckiego (zgodnie z przepisami Kodeksu Cywilnego) w wieku pow.25 lat o niskich kwalif.(kryt.szczeg\u00f3\u0142owe nr 3-z wykszta\u0142ceniem do ISCED3 w\u0142\u0105cznie),z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowanych nabyciem,uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tno\u015bci oraz komp.i z j\u0119z.ang.do poziomu A2 w tym: -min.50(34K;16M)os.niepe\u0142nosprawnych - min.70%os. w wieku 50+ -236(133K;103M)(kryt.szczeg\u00f3\u0142owe nr 2) -min.61% os.z obszar\u00f3w wiejskich - 205(130K;75M)(kryt.szczeg\u00f3\u0142owe nr 4) -min.168(80K;88M)os.bez zatrudnienia -100% os. (190K;146M), kt\u00f3re nie uczestniczy\u0142y we wsparciu Life Long Learning oferowanym w to\u017csamym zakresie w ramach POKL w latach 2013-2015(kryt.szczeg\u00f3\u0142owe nr 6)", "BENEFICJENT": "\"PRETENDER\" ADRIAN WRONKA", "TYTUL": "Kurs j\u0119zyka angielskiego dla mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa mazowieckiego o niskich kwalifikacjach.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.09}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "299715.20", "WARTOSC": "374644.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Projekt \"Mazowiecka cyfrowa wie\u015b ze standardem DIGCOMP\" skierowany jest do 156 os\u00f3b doros\u0142ych powy\u017cej 25. roku \u017cycia o niskich kwalifikacjach, w tym 30% w wieku 50 lat i wi\u0119cej, mieszkaj\u0105cych na obszarach wiejskich zgodnie z klasyfikacj\u0105 DEGURBA 3. Wsparcie oferowane w ramach projektu jest zgodne z wynikami diagnozy potrzeb szkoleniowych grupy docelowej, kt\u00f3ra odnosi si\u0119 do za\u0142o\u017ce\u0144 RPO WM w zakresie poprawy skuteczno\u015bci dzia\u0142a\u0144 dotycz\u0105cych dost\u0119pno\u015bci do kszta\u0142cenia przez ca\u0142e \u017cycie. Na etapie wdra\u017cania projektu przeprowadzone zostan\u0105 indywidualne diagnozy potrzeb UP, co pozwoli dopasowa\u0107 wsparcie do potrzeb i umiej\u0119tno\u015bci ka\u017cdego z UP. W ramach projektu zrealizowanych zostanie 13 edycji szkole\u0144 z 5 modu\u0142\u00f3w ECDL (Podstawy pracy z komputerem, Podstawy pracy w sieci, Przetwarzanie tekst\u00f3w, Arkusze kalkulacyjne, Rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w wraz z uzupe\u0142nieniem) na poziomie podstawowym, najbardziej adekwatnym do potrzeb os\u00f3b o niskich kwalifikacjach. Szkolenia b\u0119d\u0105 realizowane g\u0142\u00f3wnie w o\u015brodkach szkoleniowych po\u0142o\u017conych na obszarach wiejskich Mazowsza, blisko miejsca zamieszkania uczestnik\u00f3w szkole\u0144, w celu u\u0142atwienia dost\u0119pno\u015bci do udzia\u0142u w kursach komputerowych dla os\u00f3b, kt\u00f3re maj\u0105 ograniczone mo\u017cliwo\u015bci podnoszenia kompetencji kluczowych. W wyniku udzia\u0142u w \u015bcie\u017cce szkoleniowej UP nab\u0119d\u0105 kompetencje zgodne ze standardem wymaga\u0144 okre\u015blonym w ramach projektu DIGCOMP w nast\u0119puj\u0105cych obszarach: Informacja, Komunikacja, Tworzenie tre\u015bci, Bezpiecze\u0144stwo, Rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w. Po zako\u0144czeniu szkole\u0144 UP przyst\u0105pi\u0105 do pi\u0119ciu egzamin\u00f3w prowadzonych przez jednostk\u0119 akredytowan\u0105 ECDL. Za\u0142o\u017cono, i\u017c 90% UP tj. 140 os\u00f3b (74 K/66 M) w wyniku pozytywnego zaliczenia egzamin\u00f3w uzyska certyfikaty ECDL Profile DIGCOMP wydawane przez PTI, kt\u00f3re potwierdz\u0105 nabycie kwalifikacji zwi\u0105zanych z podstawow\u0105 obs\u0142ug\u0105 komputera.", "BENEFICJENT": "INSTYTUT DORADZTWA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Mazowiecka cyfrowa wie\u015b ze standardem DIGCOMP", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.09}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-29", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "541799.46", "WARTOSC": "642856.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Piotrk\u00f3w Trybunalski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: e\u0142cki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: gi\u017cycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: go\u0142dapski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olecki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: piski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: w\u0119gorzewski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: jaroci\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kaliski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Kalisz | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: krotoszy\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ostrzeszowski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pleszewski", "OPIS": "Projekt opracowany zosta\u0142 w ramach Dzia\u0142ania 2.17 Skuteczny wymiar sprawiedliwo\u015bci Osi Priorytetowej II - Efektywne polityki publiczne dla rynku pracy, gospodarki i edukacji POWER. Okres realizacji projektu: 01.06.2018-30.09.2020.Cel g\u0142\u00f3wny projektu to podniesienie kompetencji zawodowych w obszarze mediacji w sprawach gospodarczych oraz wiedzy pozaprawnej przydatnej do pomocy stronom przy rozwi\u0105zywaniu spraw cywilnych o charakterze gospodarczym w\u015br\u00f3d min. 90 mediator\u00f3w z obszaru odpowiadaj\u0105cemu obszarowi w\u0142a\u015bciwo\u015bci miejscowej s\u0105d\u00f3w apelacyjnych w Bia\u0142ymstoku, w \u0141odzi i w Warszawie. Cel g\u0142\u00f3wny osi\u0105gni\u0119ty zostanie poprzez organizacj\u0119 dw\u00f3ch edycji specjalistycznych, 2-semestralnych studi\u00f3w podyplomowych w wymiarze 160h prowadzonych w oparciu o program merytoryczny opracowany w porozumieniu z IP w drodze konsultacji z przedstawicielami mediator\u00f3w. Grupa docelowa: 100 uczestnik\u00f3w (65K,35M) mediator\u00f3w specjalizuj\u0105cych si\u0119 w sprawach cywilnych, w szczeg\u00f3lno\u015bci w sprawach gospodarczych z obszaru odpowiadaj\u0105cemu obszarowi w\u0142a\u015bciwo\u015bci miejscowej s\u0105d\u00f3w apelacyjnych w Bia\u0142ymstoku, w \u0141odzi i w Warszawie. G\u0142\u00f3wne zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach projektu: Przygotowanie do realizacji studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w, Realizacja i rozliczenie studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w edycja I i IIG\u0142\u00f3wne rezultaty, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektu: Liczba program\u00f3w studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w - 1 liczba powo\u0142anych studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w - 1 liczba mediator\u00f3w obj\u0119tych wsparciem - 100 liczba mediator\u00f3w, kt\u00f3rzy podnie\u015bli kompetencje w mediacji w sprawach gospodarczych 90", "BENEFICJENT": "UNIWERSYTET \u0141\u00d3DZKI, WYDZIA\u0141 PRAWA I ADMINISTRACJI", "TYTUL": "Studia podyplomowe dla mediator\u00f3w z zakresu mediacji w sprawach gospodarczych z elementami wiedzy pozaprawnej dla mediator\u00f3w z obszaru odpowiadaj\u0105cego obszarowi w\u0142a\u015bciwo\u015bci miejscowej s\u0105d\u00f3w apelacyjnych w Bia\u0142ymstoku, w \u0141odzi i w Warszawie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.05}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "297440.00", "WARTOSC": "371800.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Projekt odpowiada na zdiagnozowane problemy w zakresie niewystarczaj\u0105cej wiedzy kompetencji w zakresie wykorzystania Technologii Informacyjno-Komunikacyjnych w \u017cyciu zawodowym i osobistym mieszka\u0144c\u00f3w Wojew\u00f3dztwa Mazowieckiego. CELEM G\u0141\u00d3WNYM PROJEKTU JEST:Zwi\u0119kszenie poziomu kompetencji cyfrowych u min. 135 mieszk. WM (min. 81 kobiet), wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105, tj. w wieku powy\u017cej 25 r.\u017c., o niskich kwalifikacjach (w tym min.: 81 powy\u017c. 50 r.\u017c., 81 mieszka na obsz. wiejskich, 5 niepe\u0142nospr.), poprzez uko\u0144czenie kurs\u00f3w komput. w standardzie DIGCOMP IC3 i certyfikacj\u0119 nabytych umiej\u0119tno\u015bci do 30.04.2018. GRUPA DOCELOWA to 178 os\u00f3b powy\u017cej 25 r.\u017c. (w tym min. 110 kobiet), kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105 ch\u0119\u0107 kszta\u0142cenia podnoszenia, uzupe\u0142niania kwalifikacji i/lub ich potwierdzenia, zamieszkuj\u0105 na obsz. Wojew\u00f3dztwa Mazowieckiego (zgodnie z KC), 100% z niskim wykszta\u0142ceniem, powy\u017c. 60% \u2013 og\u00f3lnej liczby UP mieszka na obszarach wiejskich, powy\u017c. 60% UP - powy\u017cej 50 r.\u017c., 5% niepe\u0142nosprawni. Wsparcie w postaci szkole\u0144 w obszarze Kompetencji Cyfrowych DIGCOMP oraz zewn\u0119trzna certyfikacja odpowiada na problemy zidentyfikowane w diagnozie sporz\u0105dzonej w lutym 2016 r. Szkolenia prowadzone b\u0119d\u0105 g\u0142. w m-cu zamieszkania lub okolicy uczestn.proj., w salach dostosowane do potrzeb niepe\u0142nosprawn. z zapewnieniem mobilnej sali komp. Program zgodny z ram\u0105 kompetencji TIK - Digital Competence Framework - 5 obszar\u00f3w i 21 kompetencji wed\u0142ug ramy kwalifikacji. WSPARCIE TO: A. SZKOLENIE 1. Poziom A \u2013 podstawowy - 12 gr. szkol. \u2013 kurs 75 h \u2013 5 modu\u0142\u00f3w po 15 h ka\u017cdy (\u0142\u0105cznie 900 h),\u015brednio po 15 os./gr., \u0142\u0105cznie 178 os\u00f3b. B. EGZAMIN IC3 \u2013 ka\u017cdy przyst\u0119puje do 3 egzamin\u00f3w, dzi\u0119ki czemu potwierdza nabyte kompetencje. Uczestnicy otrzymaj\u0105: mat. szkol. pocz\u0119stunek oraz zwrot k. dojazdu dla os\u00f3b niepracuj\u0105cych. W rezultacie wsparcie przyczyni si\u0119 do podniesienia kwalifikacji mieszka\u0144c\u00f3w Woj. Mazowieckiego z gr. docelowej \u2013 potwierdzonych certyfikatem IC3.", "BENEFICJENT": "EURO-CAPITAL DORADZTWO GOSPODARCZE PIOTR SIBILSKI", "TYTUL": "Certyfikowane kursy komputerowe dla mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa mazowieckiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.05}]