{"gmina": "Stara Bia\u0142a", "typ_gminy": "gmina wiejska Stara Bia\u0142a", "kod_gus": "071427019132", "kod_gus_podregionu": "071427000000", "eurostat": "PL923", "ludnosc": 11752, "budzet": {"dochody": "63,94 mln z\u0142", "wydatki": "68,84 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 7.6, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 5.1, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 49753084.85999999, "dane1": 45648486.33999999, "dane2": 45648486.33999999, "dane3": 4104598.5200000033}, {"label": "2017", "dane0": 53277477.75000001, "dane1": 52520957.309999995, "dane2": 52520957.309999995, "dane3": 756520.4400000125}, {"label": "2018", "dane0": 60835089.88999999, "dane1": 63923883.649999954, "dane2": 60835089.88999999, "dane4": 3088793.7599999607}, {"label": "2019", "dane0": 63938783.15000002, "dane1": 68836984.12000003, "dane2": 63938783.15000002, "dane4": 4898200.970000014}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 8929659.0, "dane1": 17814651.570000004}, {"label": "2017", "dane0": 9338409.4, "dane1": 19910416.169999998}, {"label": "2018", "dane0": 10754081.46, "dane1": 22362358.35000001}, {"label": "2019", "dane0": 9638388.79, "dane1": 20947876.28}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "0,00 tys z\u0142", "wydatki": "650,68 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 15092.4, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 0.0, "dochody_kierunek": "brak danych"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 4.104598520000003}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 4.104598520000003}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.7565204400000125}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.7565204400000125}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -3.0887937599999606}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -3.0887937599999606}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -4.898200970000014}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -4.898200970000014}], "dochod_ue": "84,33 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "36,78 mln z\u0142", "gmina_pc": "3129.5 z\u0142", "powiat": "6,06 mln z\u0142", "powiat_pc": "515.5 z\u0142", "wojewodztwo": "9,60 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "816.7 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "333,37 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "0,00 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "505,47 tys z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 9638388.79, "wydatki": 20947876.28}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-09-28", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "18045000.00", "WARTOSC": "54292902.07", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Stara Bia\u0142a", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie prac badawczo-rozwojowych wypracowanych przez zesp\u00f3\u0142 Konstruktor\u00f3w firmy STALMECH w latach 2013-2015, kt\u00f3re to stanowi\u0105 odpowied\u017a na zg\u0142aszane zapotrzebowanie rynkowe przez dotychczasowych partner\u00f3w firmy. W ramach przeprowadzonych bada\u0144 Beneficjent obj\u0105\u0142 w\u0142asno\u015bci\u0105 intelektualna nast\u0119puj\u0105ce rozwi\u0105zania: chwytak wid\u0142owy [zg\u0142oszenie nr P-413135 z 14. 07. 2015r.], wz\u00f3r u\u017cytkowy na siatkow\u0105 palet\u0119 transportow\u0105 [wz\u00f3r wsp\u00f3lnotowy No 002752279-0001] oraz wz\u00f3r u\u017cytkowy na stop\u0119 pojemnika transportowego [wz\u00f3r wsp\u00f3lnotowy No 002752923-0001]. Na bazie wypracowanej technologii opracowano 3 grupy produkt\u00f3w: 1) pojemnik siatkowy s\u0142u\u017c\u0105cy do transportu r\u00f3\u017cnych d\u00f3br m.in. substytut palety EUR wykonany z drut\u00f3w [rynek zbytu stanowi\u0105 przedsi\u0119biorstwa przemys\u0142u spo\u017cywczego, producenci win, szampan\u00f3w, win musuj\u0105cych oraz przemys\u0142 przetw\u00f3rstwa tworzyw sztucznych]. 2) pojemniki blaszane p\u0142askie [rynek zbytu to zw\u0142aszcza przemys\u0142 motoryzacyjny oraz inne ga\u0142\u0119zie przemys\u0142u]. 3) pojemniki blaszano siatkowe [rynek zbytu to przemys\u0142 motoryzacyjny, r\u00f3\u017cne ga\u0142\u0119zie przemys\u0142u oraz firmy logistyczne w tym kurierskie]. W ramach przedmiotowej inwestycji zostanie wybudowana hala produkcyjno-magazynowa o powierzchni 6 000 m2 wraz z niezb\u0119dnymi instalacjami, w kt\u00f3rej zainstalowana zostanie nowoczesna linia technologiczna, kt\u00f3ra sk\u0142ada\u0107 si\u0119 b\u0119dzie z: I. Linia do przygotowania detali drut\u00f3w, profili i blach, II. Gniazda spawania i \u0142\u0105czenia detali oraz zgrzewania oporowego, III. Wyposa\u017canie lakierni, IV. System logistyki mi\u0119dzyoperacyjnej. Kompleksowa realizacja projektu planowana jest w okresie od 01/2016 do 12/2018. SA 42799(2015/X), art.13 rozp.651/2014", "BENEFICJENT": "\u201eSTALMECH\u201d BOGUMI\u0141 KSI\u0118\u017bAKOWSKI", "TYTUL": "Nowoczesna linia produkcyjna do innowacyjnych wielofunkcyjnych logistycznych pojemnik\u00f3w metalowych transportowo- magazynowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1535.48}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4589460.00", "WARTOSC": "10213244.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Stara Bia\u0142a", "OPIS": "Celem przedmiotowego projektu jest dalszy rozw\u00f3j przedsi\u0119biorstwa Z.P.H.U S\u0141AWPOL S\u0142awomir Kalinowski poprzez przeprowadzenie inwestycji zwi\u0105zanej z zakupem linii do produkcji pi\u0119ciowarstwowej folii LDPE pozwalaj\u0105cej na wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac badawczo rozwojowych zrealizowanych w ramach wniosku o dofinansowanie projektu Program Operacyjny Inteligentny Rozw\u00f3j o\u015b priorytetowa 2 Wsparcie otoczenia i potencja\u0142u przedsi\u0119biorstw do prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci B+R+I. dzia\u0142anie 2.3 Proinnowacyjne us\u0142ugi dla przedsi\u0119biorstw poddzia\u0142anie 2.3.2 Bony na innowacje dla M\u015aP. Tytu\u0142 projektu: Innowacyjne folie techniczne.Prace B + R podzielone by\u0142y na 6 g\u0142\u00f3wnych etap\u00f3w. Wyniki bada\u0144 pozwoli\u0142y na opracowanie nowego produktu, zachowuj\u0105cego swoj\u0105 funkcjonalno\u015b\u0107 zar\u00f3wno w warunkach laboratoryjnych jak i przemys\u0142owych tj. 75 i 100-mikoronow\u0105 foli\u0119 techniczn\u0105 o podwy\u017cszonej barierowo\u015bci na tlen oraz ulepszonych parametrach zwi\u0105zanych ze zgrzewaniem i jej zastosowanie do pakowania produkt\u00f3w z pozbawieniem powietrza, zw\u0142aszcza do pakowania materacy i innych artyku\u0142\u00f3w sypialnych oraz meblarskich zawieraj\u0105c\u0105 komponenty LDPE/NUCREL, G-POLYMER oraz PLEXAR. Rezultaty bada\u0144 pozwoli\u0142y uzyska\u0107 nast\u0119puj\u0105ce funkcjonalno\u015bci: 1. Obni\u017cona temperatura inicjacji zgrzewu, umo\u017cliwi\u0142a zastosowanie ni\u017cszych temperatur celem zespolenia ze sob\u0105 zgrzewanego materia\u0142u, przek\u0142adaj\u0105c si\u0119 jednocze\u015bnie na zmniejszenie koszt\u00f3w zwi\u0105zanych z poborem energii. Ponadto znacz\u0105co ulepszony produkt wyr\u00f3\u017cnia si\u0119 wi\u0119ksz\u0105 wytrzyma\u0142o\u015bci\u0105 zgrzewu na gor\u0105co, co spowodowa\u0142o obni\u017cenie ilo\u015bci zniszczonych opakowa\u0144 i w konsekwencji konieczno\u015bci dokonywania ponownego procesu zgrzewania. 2. Uzyskanie wy\u017cszego poziomu HOT TACK w zasadniczy spos\u00f3b wp\u0142yn\u0119\u0142o na podwy\u017cszenie wytrzyma\u0142o\u015bci zgrzewu na gor\u0105co. 3. Podwy\u017cszona barierowo\u015b\u0107 dzi\u0119ki, kt\u00f3rej pozbawione powietrza produkty zmniejszaj\u0105 gabaryty, minimalizuj\u0105c przestrze\u0144 pakow\u0105. SA 42799(2015/X), art. 13 rozp.651/2014", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD PRODUKCYJNO-HANDLOWO-US\u0141UGOWY \u201eS\u0141AWPOL\u201d S\u0141AWOMIR KALINOWSKI", "TYTUL": "Wdro\u017cenie wynik\u00f3w bada\u0144 nad innowacyjn\u0105, pi\u0119ciowarstwow\u0105 foli\u0105 techniczn\u0105 o unikalnych w\u0142a\u015bciwo\u015bciach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 390.52}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-11-15", "DOFINANSOWANIE": "3978119.54", "WARTOSC": "7988168.48", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Stara Bia\u0142a", "OPIS": "Celem projektu jest pierwsze wdro\u017cenie 2 innowacji produktowych opracowanych na bazie wynalazku (P. 415695): \u201eWkr\u0119t o ujemnym k\u0105cie pochylenia gwintu\u201d w naszej firmie. Wdro\u017cenie obejmowa\u0107 b\u0119dzie 2 grupy produktowe: 1.wkr\u0119ty ze stali nierdzewnej 2.wkr\u0119ty ze stali w\u0119glowej. Proponowane rozwi\u0105zanie stanowi innowacj\u0119 w skali \u015bwiata, a znany na dzie\u0144 z\u0142o\u017cenia wniosku stan techniki (noty A) \u015bwiadczy o nowo\u015bci i braku to\u017csamych rozwi\u0105za\u0144 na \u015bwiecie. Dodatkowo planujemy wdro\u017cy\u0107 1 innowacj\u0119 procesow\u0105, kt\u00f3ra b\u0119dzie polega\u0142a na wprowadzeniu elementu podgrzewania drutu na etapie wytwarzania nit\u00f3w \u2013 kszta\u0142tu wkr\u0119ta, kt\u00f3re nada mu lepsz\u0105 plastyczno\u015b\u0107 i zwi\u0119kszy efektywno\u015b\u0107 procesu. ZA\u0141O\u017bENIA PROJEKTU dotycz\u0105 wdro\u017cenia w\u0142asnych i zleconych prac B+R oraz wsp\u00f3\u0142prac\u0119 merytoryczn\u0105 z podwykonawc\u0105 cz\u0119\u015bci zleconej na etapie wdro\u017cenia produkt\u00f3w. Za\u0142o\u017cenia ekonomiczne projektu to osi\u0105gni\u0119cie wielko\u015bci przychod\u00f3w z tytu\u0142u sprzeda\u017cy nowych produkt\u00f3w: -w 2018 roku: wkr\u0119ty ze stali nierdzewnej \u2013 450 000,00 z\u0142, wkr\u0119ty ze stali w\u0119glowej - 825 000,00 z\u0142, -w 2019 roku: odpowiednio 1 800 000,00 z\u0142 i 3 960 000,00 z\u0142, -w 2020 roku: 1 800 000,00 z\u0142 i 3 960 000,00 z\u0142. ZAKRES PROJEKTU - realizacja projektu obejmuje okres od 1 lipca 2017 do 30 wrze\u015bnia 2018 roku. Projekt obejmuje zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych do produkcji wkr\u0119t\u00f3w oraz sprz\u0119tu i oprogramowania s\u0142u\u017c\u0105cych wdro\u017ceniu TIK, kt\u00f3re przyczyni si\u0119 do rozwoju e-handlu i automatyzacji procesu biznesowego w przedsi\u0119biorstwie. Warto\u015b\u0107 wydatk\u00f3w kwalifikowalnych to 7 990 000,00 z\u0142, dofinansowanie: 3 987 010,00 z\u0142 (49,9 %). W celu realizacji przedsi\u0119wzi\u0119cia zaplanowali\u015bmy realizacj\u0119 2 zada\u0144: Zadanie 1: zakupy inwestycyjne w celu wdro\u017cenia nowej technologii produkcji. Zadanie 2: zakup sprz\u0119tu i oprogramowania w celu wdro\u017cenia TIK. W okresie trwa\u0142o\u015bci projektu przewidujemy r\u00f3wnie\u017c wsparcie dzia\u0142a\u0144 w ramach 10iv. GRUP\u0118 DOCELOW\u0104 STANOWI\u0104: producenci m.in. budowlani, mebli, okien, AGD, maszyn; firmy handlowe specjalizuj\u0105ce si\u0119 w technice zamocowa\u0144.", "BENEFICJENT": "PRESTIGE KS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Rozbudowa przedsi\u0119biorstwa Prestige KS zwi\u0105zana z wprowadzeniem na rynek nowych produkt\u00f3w w postaci wkr\u0119t\u00f3w przeznaczonych dla sektora budowlanego oraz innych ga\u0142\u0119zi przemys\u0142u.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 338.5}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-24", "DATA_START": "2018-08-24", "DOFINANSOWANIE": "78280707.20", "WARTOSC": "136296799.03", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Chrostkowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Dobrzy\u0144 nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Kik\u00f3\u0142 | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Lipno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Sk\u0119pe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: T\u0142uchowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: lipnowski, GM.: Wielgie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Pacyna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Sanniki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Szczawin Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bodzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Brudze\u0144 Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bulkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Drobin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: G\u0105bin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: \u0141\u0105ck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Ma\u0142a Wie\u015b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Nowy Dunin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Radzanowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142ubice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142upno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Stara Bia\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Staro\u017areby | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Wyszogr\u00f3d | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Gozdowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Mochowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Ro\u015bciszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Szczutowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Zawidz", "OPIS": "Inwestycja obejmuje budow\u0119 \u015bwiat\u0142owodowej sieci szerokopasmowej w standardzie NGA przy wykorzystaniu technologii GPON i P2P Ethernet dla 29 190 gospodarstw domowych oraz 245 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych zlokalizowanych na obszarze nr 3.1.14.70 (p\u0142ocki). W ramach inwestycji wybudowanych zostanie: a) 27 w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych, w tym jeden z w\u0119z\u0142\u00f3w pe\u0142ni\u0105cy dodatkowo funkcj\u0119 PWR (w\u0119ze\u0142 dost\u0119powy rozumiany jako miejsce instalacji OLT i innych urz\u0105dze\u0144 aktywnych agreguj\u0105cych ruch z urz\u0105dze\u0144 ko\u0144cowych oraz s\u0142u\u017c\u0105cych zapewnieniu dost\u0119pu do sieci dla szk\u00f3\u0142), b) 1 w\u0119ze\u0142 szkieletowy (punkt wymiany ruchu), c) oko\u0142o 2 988 km sieci dost\u0119powej (d\u0142ugo\u015b\u0107 trasowana). Ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 wydatk\u00f3w kwalifikowanych przed uwzgl\u0119dnieniem dochodu wynosi 94 885 705.70 z\u0142. Istot\u0105 projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zaoferowanie us\u0142ug hurtowych \u015bwiadczonych przy wykorzystaniu wybudowanej infrastruktury dost\u0119powej.", "BENEFICJENT": "NEXERA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Sie\u0107 NGA dla obszaru p\u0142ockiego 3.1.14.70", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 213.7}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1540000.00", "WARTOSC": "2800000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Stara Bia\u0142a", "OPIS": "Celem projektu jest wdro\u017cenie w przedsi\u0119biorstwie w\u0142asnej nowatorskiej technologii wytwarzania kompozytu strukturalnego blachy metalowej i filcu po\u0142\u0105czonych ze sob\u0105 w spos\u00f3b nieroz\u0142\u0105czny. Nowa technologia posiada form\u0119 nieopatentowanej wiedzy technicznej. Technologia zosta\u0142a zg\u0142oszona do Urz\u0119du Patentowego, a Sprawozdanie o stanie techniki z Urz\u0119du Patentowego RP nie podwa\u017cy\u0142o wynalazczo\u015bci zg\u0142aszanego rozwi\u0105zania. Nowa technologia stanowi innowacj\u0119 na skal\u0119 \u015bwiatow\u0105. Jest rozwi\u0105zaniem nowatorskim, a jego wdro\u017cenie wynika z ch\u0119ci rozwoju przedsi\u0119biorstwa i unowocze\u015bniania proces\u00f3w produkcyjnych w celu zwi\u0119kszenia ich efektywno\u015bci, optymalizacji koszt\u00f3w wytwarzania i minimalizacji zu\u017cycia surowc\u00f3w. Dzi\u0119ki wdro\u017ceniu nowej technologii Sp\u00f3\u0142ka uzyska mo\u017cliwo\u015b\u0107 produkcji element\u00f3w z\u0142o\u017conych, maj\u0105cych zastosowanie w bran\u017cy budowlanej, zar\u00f3wno w budownictwie indywidualnym, jak i in\u017cynieryjnym oraz przemys\u0142owym.", "BENEFICJENT": "STEL-MARK SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie nowatorskiej technologii wytwarzania kompozytu strukturalnego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 131.04}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2017-01-02", "DOFINANSOWANIE": "1484007.62", "WARTOSC": "6411704.23", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Stara Bia\u0142a", "OPIS": "Przedsi\u0119biorstwo Gospodarowania Odpadami w P\u0142ocku Sp. z o.o. realizuje zadania publiczne zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami na terenie Gminy Miasto P\u0142ock. W ramach przedsi\u0119biorstwa funkcjonuje Zak\u0142ad Produkcyjny w miejscowo\u015bci Kobierniki, gdzie na zrekultywowanych kwaterach sk\u0142adowiskowych planuje si\u0119 realizacj\u0119 nowej inwestycji dotycz\u0105cej budowy infrastruktury do produkcji i dystrybucji energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych. Zakres zadania obejmuje: A. Monta\u017c instalacji fotowoltaicznej na terenie Zak\u0142adu Produkcyjnego w Kobiernikach sk\u0142adaj\u0105cej si\u0119 z 3564 sztuk paneli fotowoltaicznych. Moc nominalna instalacji fotowoltaicznej wynosi\u0107 b\u0119dzie 997,92kWp. Energia elektryczna produkowana przez instalacj\u0119 fotowoltaiczn\u0105 zostanie doprowadzona do megawatowej podstacji zawieraj\u0105cej dwa centralne inwertery, zoptymalizowany transformator, rozdzielnic\u0119 SN, system monitorowania oraz przy\u0142\u0105cza DC dla paneli fotowoltaicznych. Energia wyprodukowana przez instalacj\u0119 fotowoltaiczn\u0105 b\u0119dzie wykorzystywana do zasilania Zak\u0142adu Produkcyjnego w Kobiernikach, a nadwy\u017cka wyprodukowanej energii za pomoc\u0105 linii SN zostanie doprowadzona zostanie do sieci. B. W celu pokrycia potrzeb w\u0142asnych stacji transformatorowej, a tak\u017ce infrastruktury technicznej planuje si\u0119 monta\u017c turbiny wiatrowej z pionow\u0105 osi\u0105 obrotu o mocy znamionowej 15,0kW (moc generatora 20,0 kW). Turbina zostanie umiejscowiona na wie\u017cy wysoko\u015bci 24,5 m. Turbina zostanie wyposa\u017cona w przekszta\u0142tnik AC-DC-AC daj\u0105c mo\u017cliwo\u015b\u0107 bezpo\u015bredniego po\u0142\u0105czenia z sieci\u0105 w projektowanej megawatowej podstacji. Zastosowanie turbiny wiatrowej, kt\u00f3ra ze wzgl\u0119du na zasad\u0119 dzia\u0142ania mo\u017ce r\u00f3wnie\u017c pracowa\u0107 w nocy wraz z przekszta\u0142tnikiem AC-DC-AC daje mo\u017cliwo\u015b\u0107 kompensowania mocy biernej generowan\u0105 przez transformator i lini\u0119 zasilaj\u0105c\u0105 w nocy lub przypadku niskiej produkcji energii z paneli fotowoltaicznych w okresie zimowym. Turbina wiatrowa zlokalizowana zostanie na terenie dzia\u0142ki o nr ewidencyjny 42/12.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO GOSPODAROWANIA ODPADAMI W P\u0141OCKU SP. Z O.O.", "TYTUL": "Budowa elektrowni fotowoltaicznej o mocy 1 MW wraz z wiatrakiem o mocy 15-20 KW o pionowej osi obrotu na terenie Zak\u0142adu Produkcyjnego w Kobiernikach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 126.27}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "712583.00", "WARTOSC": "890728.75", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Stara Bia\u0142a", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej w Gm. Stara Bia\u0142a w tym zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do \u015bwiadcz. us\u0142ug opieku\u0144czych w formie Klubu Seniora dla 30os. oraz us\u0142ug opieku\u0144czych i asystenckich \u015bwiadcz. w miejscu zamieszkania dla \u0142\u0105cznie 25os., a tak\u017ce wsparcia 5 opiekun\u00f3w faktycznych w okresie I.20-XII.21r. (24mce). W ramach proj. realizowane b\u0119d\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania: 1. Utworzenie KS w Gminie Stara Bia\u0142a (30 miejsc) w okresie I-III.2020r. 2. Funkcjonowanie KS w Gm. Stara Bia\u0142a w okresie I.20-XII.21r. 3. Us\u0142ugi opieku\u0144cze i asystenckie \u015bwiadczone w miejscu zamieszkania dla 25 os. w okresie I.20-XII.21r. 4. Utworzenie wypo\u017cyczalni sprz\u0119tu piel\u0119gnacyjnego i wspomagaj\u0105cego w Gm. Stara Bia\u0142a w okresie I-III.20r. 5. Wsparcie 5 opiekun\u00f3w faktycznych w okresie III.20-XII.21r. Wsparciem \u0142\u0105cznie obj\u0119tych zostanie 60os., (43K;17M) w tym 55os. niesamodzielnych (39K;16M) oraz 5 opiekun\u00f3w faktycznych (4K;1M) z terenu Gm. Stara Bia\u0142a w woj. mazowieckim. Na potrzeby prawid\u0142owej realizacji us\u0142ug spo\u0142ecznych w projekcie zatrudniony zostanie Opiekun Klubu Seniora, 3 opiekun\u00f3w \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi opieku\u0144cze w miejscu zamieszkania oraz 1 Asystent osobisty osoby niepe\u0142nosprawnej \u015bwiadcz\u0105cy us\u0142ug asystenckie w miejscu zamieszkania. G\u0142. produkty i rezultaty, kt\u00f3re zost. osi\u0105gni\u0119te w proj.: - licz. os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142. obj\u0119tych us\u0142ugami asyst. i opiek. \u015bwiadcz. w spo\u0142. lokalnej w progr. \u2013 55os. - licz. utworzonych miejsc \u015bwiadcz. us\u0142ug asyst. i opiek. istniej\u0105cych po zako\u0144. proj. 34. - licz. utworzonych wypo\u017cyczalni sprz\u0119tu piel\u0119gnacyjnego i wspomagaj\u0105cego funkcjonuj\u0105cych po zako\u0144cz. progr. \u2013 1. - Liczba opiekun\u00f3w faktycznych, kt\u00f3rzy podnie\u015bli wiedz\u0119 w wyniku otrzymanego wsparcia - 5. \u015aredni miesi\u0119czny koszt wsparcia uczest. nie przekracza kwoty 1500z\u0142. Proj. realiz. b\u0119dzie na obszarze, na kt\u00f3rym zidentyfik. ni\u017cszy poziom wykorzystania us\u0142ug opieku\u0144czych ni\u017c przeci\u0119tna w woj. mazowieckim (spe\u0142. kr", "BENEFICJENT": "GMINA STARA BIA\u0141A", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug spo\u0142ecznych w Gminie Stara Bia\u0142a", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 60.63}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-03-13", "DOFINANSOWANIE": "597840.00", "WARTOSC": "919179.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Stara Bia\u0142a", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA 42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej:_art.19 Projekt dotyczy Programu Promocji Bran\u017cy Kosmetycznej. Projekt przewiduje szereg r\u00f3\u017cnych dzia\u0142a\u0144 promocyjnych maj\u0105cych na celu zwi\u0119kszenie internacjonalizacji firmy, wzrost eksportu, zdobycie nowych rynk\u00f3w eksportowych, wypromowanie marki w\u0142asnej firmy, marki polskiej gospodarki i polskiej bran\u017cy kosmetycznej. Dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 prowadzone na wielu rynkach eksportowych, szczeg\u00f3lnie w krajach arabskich, Iranie, Dalekim Wschodzie (Chiny/Hong Kong ), krajach UE i w USA. Projekt przewiduje promocj\u0119 konkurencyjnych i innowacyjnych w skali mi\u0119dzynarodowej kosmetyk\u00f3w (powsta\u0142ych w wyniku prac B+R firmy) poprzez m. in. udzia\u0142 w imprezach wystawienniczych, misjach gospodarczych i spotkaniach biznesowych. W trakcie przewidzianych dzia\u0142a\u0144 firma (pos\u0142uguj\u0105c si\u0119 m. in. materia\u0142ami promocyjnymi przewidzianymi w projekcie) odb\u0119dzie wiele spotka\u0144 B2B z potencjalnymi klientami, prezentuj\u0105c im innowacyjne wyroby i istniej\u0105ce zasoby (materialne, kadrowe i do\u015bwiadczenie), kt\u00f3re gwarantuj\u0105 odpowiednio wykonanie zam\u00f3wie\u0144 eksportowych. W dzia\u0142aniach b\u0119dzie uczestniczy\u0142a profesjonalna (z odpowiednimi kwalifikacjami i do\u015bwiadczeniem) kadra firmy. Firma skorzysta te\u017c z profesjonalnej us\u0142ugi doradczej, co wzmocni prawdopodobie\u0144stwo osi\u0105gni\u0119cia za\u0142o\u017conych cel\u00f3w. W wyniku realizacji projektu nast\u0105pi zdobycie nowych rynk\u00f3w, znaczny wzrost eksportu firmy i jego udzia\u0142 w ca\u0142o\u015bci obrot\u00f3w, wzro\u015bnie jej internacjonalizacja i rozpoznawalno\u015b\u0107 jej marki (oraz marki gospodarki polskiej i polskiej bran\u017cy kosmetycznej), Wzro\u015bnie te\u017c udzia\u0142 innowacyjnych produkt\u00f3w w ofercie firmy ( nowe wyroby, oparte na pracach B + R b\u0119d\u0105 kierowane g\u0142ownie na eksport ) oraz koncentracja firmy na pracach B+R, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 gwarancj\u0105 dalszego, opartego na eksporcie rozwoju przedsi\u0119biorstwa. Realizacja projektu b\u0119dzie wi\u0119c kamieniem milowym w rozwoju Wnioskodawcy jako innowacyjnego, nastawionego na eksport przedsi\u0119biorstw", "BENEFICJENT": "DERMAGLIN HANNA IWONA KORDIASZ", "TYTUL": "Promocja innowacyjnych produkt\u00f3w firmy Dermaglin na arenie mi\u0119dzynarodowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 50.87}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-09-03", "DOFINANSOWANIE": "400450.00", "WARTOSC": "500562.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Stara Bia\u0142a", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie IX.18-VI.19 na ter. 4 szk\u00f3\u0142 podst. w Gm. Stara Bia\u0142a (SP w Maszewie Du\u017cym, SP w Starych Proboszczewicach, SP w Starej Bia\u0142ej, SP w Wyszynie) w woj. mazow. Wnioskodawc\u0105 jest organ prowadz\u0105cy szko\u0142y obj\u0119t\u0105 wsparciem \u2013 G. Stara Bia\u0142a. Gr.doc. pr. stanowi\u0107 b\u0119dzie \u0142\u0105cz. 310ucz. (145K;165M) szk\u00f3\u0142 podst. z Gm. Stara Bia\u0142a. Celem g\u0142. pr. jest podniesienie kompet. klucz. w\u015br\u00f3d 310ucz. (145K;165M) ucz. szk\u00f3\u0142 podst. w Gm. Stara Bia\u0142a tym: 100ucz.(40K;60M) z SP w Maszewie Du\u017cym; 70ucz. (35K;35M) z SP w Starych Proboszczewicach; 70ucz.(35K;35M) z SP w Starej Bia\u0142ej oraz 70ucz. (35K;35M) z SP w Wyszynie, rozw\u00f3j indywidualnego podej\u015bcia do 60ucz. (30K;30M) ze specjalnymi potrzebami eduk., a tak\u017ce poprawa warunk\u00f3w dydakt. w szko\u0142ach obj\u0119tych wsparciem w okresie IX.18-VI.19. W pr. zaplanowano: - realizacje zaj. rozwijaj\u0105cych kompet. klucz. niezb\u0119dne na rynku pracy dla 250ucz. z 4 szk\u00f3\u0142 podst. z G. Stara Bia\u0142a w okresie IX.18-VI.19 (zaj. matem., przyrodnicze i j.obcy, TIK). - realizacje zaj. dla 60ucz. ze specjalnymi potrzebami eduk. w celu realizacji zaj. dydakt. -wyr\u00f3w. (zaj. z mat., j. ang., j. polskiego) oraz zaj\u0119\u0107 specjalist. (indywid. zaj. rewalidacyjne) w okresie IX.18-VI.19. - doposa\u017cenie \u0142\u0105cz. 10 pracowni przedmiot\u00f3w przyrodniczych i matematyki w 4 szko\u0142ach podst. z G. Stara Bia\u0142a w sprz\u0119t i pomoce dydakt. do nauczania opartego na metodzie eksperym. w okresie IX-XII.18. - doposa\u017cenie 3 szk\u00f3\u0142 (SP w Maszewie Du\u017cym, SP w Starej Bia\u0142ej i SP w Wyszynie) w pomoce dydakt. i narz\u0119dzia TIK niezb\u0119dne do realiz. program\u00f3w nauczania w okresie IX-XII.18. Wsparcie w pr. okre\u015blone zosta\u0142o na podst. przeprowadzonej w XI.17 diagnozy w szko\u0142ach obj\u0119tych wsparciem, zatwierdzonej w XI.17 przez organ prowadz\u0105cy \u2013 G. Stara Bia\u0142a. G\u0142. produkty i rezultaty w pr.: - l. ucz. obj\u0119tych wsparciem: 310ucz. - l. ucz., kt\u00f3rzy nabyli komp. klucz.:279ucz. - l. doposa\u017conych pracowni przedmiotowych:10 - l. szk\u00f3\u0142 doposa\u017conych w sprz\u0119t TIK: 3 -l. zrealizowanych", "BENEFICJENT": "GMINA STARA BIA\u0141A", "TYTUL": "Wzrost jako\u015bci edukacji w szko\u0142ach podstawowych w Gminie Stara Bia\u0142a", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 34.07}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "78609814.36", "WARTOSC": "98262267.96", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Grudusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ojrze\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Opinog\u00f3ra G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Borowie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Maciejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Miastk\u00f3w Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Parys\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Pilawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Wilga | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u017belech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Sanniki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: \u017babia Wola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: B\u0142\u0119d\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Chyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Gr\u00f3jec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Jasieniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Mogielnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Warka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Garbatka-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: G\u0142owacz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Grab\u00f3w nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Kozienice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Magnuszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Serock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Ciepiel\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Lipsko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Solec nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Huszlew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: \u0141osice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Olszanka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Plater\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Sarnaki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Stara Kornica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Karniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Mak\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: R\u00f3\u017can | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Szelk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ka\u0142uszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mrozy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Stanis\u0142aw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: M\u0142awa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Stupsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szre\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wieczfnia Ko\u015bcielna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nasielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czarnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czerwin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Goworowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Kadzid\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Lelis | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Myszyniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Troszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka, GM.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Andrzejewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Boguty-Pianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Brok | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ma\u0142kinia G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Stary Luboty\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Szulborze Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: W\u0105sewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Zar\u0119by Ko\u015bcielne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Osieck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Pra\u017cm\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Tarczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bodzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Drobin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: G\u0105bin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Ma\u0142a Wie\u015b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Nowy Dunin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Radzanowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142upno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Stara Bia\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Staro\u017areby | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Wyszogr\u00f3d | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Baboszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Naruszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krasne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Odrzyw\u00f3\u0142 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Potwor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Przysucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Wieniawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pokrzywnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pu\u0142tusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom, GM.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: G\u00f3zd | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jedli\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Pionki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Skaryszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Wolan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Zakrzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Domanice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Korczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Kotu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mokobody | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mordy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Przesmyki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sk\u00f3rzec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sucho\u017cebry | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wi\u015bniew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wodynie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Zbuczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Mochowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Ro\u015bciszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Szczutowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Broch\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: M\u0142odzieszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Nowa Sucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Teresin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Jab\u0142onna Lacka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Kos\u00f3w Lacki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Repki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Sabnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Chlewiska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Jastrz\u0105b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Mir\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Oro\u0144sko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Szyd\u0142owiec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Kampinos | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Gr\u0119bk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Liw | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Miedzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Stoczek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Wierzbno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Jad\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Klemb\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Strach\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: T\u0142uszcz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Bra\u0144szczyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: D\u0142ugosiod\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Rz\u0105\u015bnik | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Wyszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Tcz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Zwole\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Bie\u017cu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lubowidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lutocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Siemi\u0105tkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: \u017buromin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Mszczon\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Puszcza Maria\u0144ska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Radziejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Wiskitki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "ASI to wsp\u00f3lna inicjatywa JST wojew\u00f3dztwa (190 JST)-gmin, powiat\u00f3w oraz wojew\u00f3dztwa i wsp\u00f3\u0142dzia\u0142anie partnerskie na rzecz zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju woj. maz. B\u0119d\u0105 uruchomione i \u015bwiadczone e-us\u0142ug na poz. dojrza\u0142o\u015bci 3 (34 us\u0142ugi) i 4 (16 us\u0142ug) przez JST dla mieszka\u0144c\u00f3w i przedsi\u0119biorc\u00f3w, w tym na terenach wiejskich. Ka\u017cda us\u0142uga zostanie wdro\u017cona dla min. 52 JST. Korzystanie z us\u0142ug b\u0119dzie mo\u017cliwe r\u00f3\u017cnymi kana\u0142ami dost\u0119pu, niezale\u017cnie od miejsca przebywania i wykorzystywanej technologii. Rodzaj us\u0142ugi i poziom dojrza\u0142o\u015bci jest zgodny z wynikami przeprowadzonych bada\u0144. Prowadzone b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania monitorowania us\u0142ug pod k\u0105tem dost\u0119pno\u015bci i u\u017cyteczno\u015bci. Proj. stworzy warunki efektywnego stosowania inf. przestrzennej i ponownego wykorzystywania inf. publicznej, usprawni kontakty urz\u0105d-przedsi\u0119biorca/obywatel. Poprawi efektywno\u015b\u0107 pracy administracji przez \u0142atwiejszy, szybszy i ta\u0144szy dost\u0119p do inf. korzystaj\u0105c m.in. z chmury obliczeniowej. Grupa docelowa: przedsi\u0119biorcy i mieszka\u0144cy gminy, powiatu, ca\u0142ego wojew. i pracownicy JST. Zastosowane b\u0119d\u0105 standardy i model us\u0142ugowy, co zapewni interoperacyjno\u015b\u0107 danych, system\u00f3w i us\u0142ug i umo\u017cliwi integracj\u0119 z istniej\u0105cym oprogramow. i mo\u017cliwo\u015b\u0107 rozszerzania o nowe komponenty w przysz\u0142o\u015bci. E-us\u0142ugi, systemy teleinf. i utworzona infrastruktura inform. b\u0119d\u0105 zgodne ze standardami i zasadami przetwarzania danych. Zastosowane zostan\u0105 podstawowe i rozszerzone standardy bezpiecze\u0144stwa i WCAG. Projektowanie us\u0142ug i system\u00f3w b\u0119dzie realizowane w oparciu o metody proj. zorientowanego na u\u017cytkownika. Do uwierzytelniania zastosowany b\u0119dzie profil zaufany ePUAP. Realizowane b\u0119d\u0105 zadania obejmuj\u0105ce: opracowanie e-us\u0142ug, w tym geoinformacji i towarzysz\u0105cych im 5 syst. dziedzinowych, zakup sprz\u0119tu komputerowego i cyfryzacja danych. Zaplanowano wsparcie JST w zakresie realizacji i wdro\u017ce\u0144 e-us\u0142ug i geoinformacji. Zadania prowadzone b\u0119d\u0105 r\u00f3wnolegle, jednak cyfryzacja danych b\u0119dzie wyprzedza\u0107 uruchomienie e-us\u0142ug, a wsparcie po odbiorze produkt\u00f3w.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MAZOWIECKIE", "TYTUL": "\u201eRegionalne partnerstwo samorz\u0105d\u00f3w Mazowsza dla aktywizacji spo\u0142ecze\u0144stwa informacyjnego w zakresie e-administracji i geoinformacji\u201d (Projekt ASI)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 31.68}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1294560.00", "WARTOSC": "1618200.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Brudze\u0144 Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Stara Bia\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Mochowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Zawidz", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada popraw\u0119 stanu zdrowia 300 dzieci (150-K, 150-M) w zakresie chor\u00f3b kr\u0119gos\u0142upa w woj. mazowieckim powiat p\u0142ocki gm. Brudze\u0144 Du\u017cy, gm. Stara Bia\u0142a, gm. Bielsk powiat sierpecki gm. Mochowo, gm. Zawidz w okresie 01.06.2019- 31.12.2021r. W ramach projektu zapewnimy realizacj\u0119 modu\u0142u dot. schorze\u0144 kr\u0119gos\u0142upa dla 5 grup, w ka\u017cdej znajdzie si\u0119 po 60 os\u00f3b - zaj\u0119cia prowadzone b\u0119d\u0105 w ka\u017cdej grupie w podgrupach ok. 12 osobowych. Czas udzia\u0142u ka\u017cdego uczestnika w projekcie to 6 miesi\u0119cy. Oferowane wsparcie obejmowa\u0107 b\u0119dzie zgodnie z RPZ: 1) dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne, 2) kwalifikacja uczestnik\u00f3w, 3) dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne grup obj\u0119tych wsparciem w ramach modu\u0142u w tym: a) badanie ankietowe sprawdzaj\u0105ce poziom wiedzy z zakresu, kt\u00f3rego dotyczy interwencja w danym module, b) edukacja zdrowotna, c) ponowne badanie ankietowe sprawdzaj\u0105ce poziom wiedzy z zakresu, kt\u00f3rego dotyczy interwencja w danym module 4) interwencja terapeutyczna w tym: a) zaj\u0119cia ruchowe (2 razy w tygodniu dla ka\u017cdego uczestnika projektu - 24 tygodnie), b) badania lekarskie/fizjoterapeutyczne: pocz\u0105tkowe, w po\u0142owie interwencji oraz ko\u0144cowe, c) indywidualne porady lekarskie (3 dla ka\u017cdego uczestnika projektu) 5) monitoring i ewaluacja dzia\u0142a\u0144 w ramach projektu. Zak\u0142adana jest w projekcie realizacja zada\u0144 r\u00f3wnie\u017c w godzinach popo\u0142udniowych i wieczornych (po godz. 16.00) oraz w sobot\u0119 oraz niedziel\u0119. (KRYT. MER. SZCZEG\u00d3\u0141OWE 6). przewidujemy 100% dzieci z teren\u00f3w wiejskich. W projekcie planujemy realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 informacyjno-szkoleniowych oraz informacyjno-edukacyjnych dla personelu szkolnego oraz personelu POZ, OPS,PCPR (KRYT. MER. SZCZEG\u00d3\u0141OWE 7). Planowane dzia\u0142ania, grupa docelowa, do\u015bwiadczenie i kompetencje wykonawc\u00f3w oraz okres udzia\u0142 w projekcie s\u0105 zgodnie z RPZ oraz zgodne z za\u0142. 8 do regulaminu Projekt nasz jest w zgodzie z art. 7 Rozporz\u0105dzenia Parlamentu Europejskiego i Rady (UE) nr 1303/2013 z dnia 17", "BENEFICJENT": "PRZYCHODNIA RODZINNA BEATA OBERNIKOWICZ", "TYTUL": "Zdrowy fundament m\u0142odo\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.8}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "356816.16", "WARTOSC": "356816.16", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Stara Bia\u0142a", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "MODULAR SYSTEM SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Modular System Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.36}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1188720.00", "WARTOSC": "1485900.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Brudze\u0144 Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Stara Bia\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Mochowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Zawidz", "OPIS": "Projekt zak\u0142 popraw\u0119 stanu zdrowia 300 dzieci (120-K, 180-M) w zakresie oty\u0142o\u015bci w woj. mazowieckim (powiat p\u0142ocki gm. Brudze\u0144 Du\u017cy, gm. Stara Bia\u0142a, gm. Bielsk; powiecie sierpecki gm.Mochowo, gm.Zawidz) w okresie od 01.06.2019r do 31.12.2021r. poprzez dzia\u0142ania diagnostyczne, edukacyjne oraz interwencj\u0119 terapeutyczn\u0105. W ramach projektu zapewnimy realizacj\u0119 modu\u0142u dot. oty\u0142o\u015bci dla 5 grup, w ka\u017cdej znajdzie si\u0119 po 60 os\u00f3b (K. DOST\u0118PU 1).\u0141\u0105cznie w projekcie we\u017amie udzia\u0142 300 dzieci. W ka\u017cdej z grup zaj\u0119cia prowadzone w podgrupach ok.12 osobowych (5 podgrup=1grupa 60 osobowa). Czas udzia\u0142u ka\u017cdego uczestnika w projekcie to 6 m-cy. Oferowane wsparcie obejmowa\u0107 b\u0119dzie zgodnie z RPZ:1) dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne, 2) kwalifikacja uczestnik\u00f3w, 3) dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne grup obj\u0119tych wsparciem w ramach modu\u0142u w tym: a) badanie ankietowe sprawdzaj\u0105ce poziom wiedzy z zakresu, kt\u00f3rego dotyczy interwencja w danym module, b) edukacja zdrowotna, c) ponowne badanie ankietowe sprawdzaj\u0105ce poziom wiedzy z zakresu, kt\u00f3rego dotyczy interwencja w danym module 4) interwencja terapeutyczna w tym: a) zaj\u0119cia ruchowe (co najmniej 2 razy w tygodniu dla ka\u017cdego uczestnika projektu - 24 tygodnie), b) indywidualne porady dietetyczne (5 na ka\u017cdego uczestnika projektu) c)badania lekarskie/fizjoterapeutyczne: pocz\u0105tkowe, w po\u0142owie interwencji oraz ko\u0144cowe, 5) monitoring i ewaluacja dzia\u0142a\u0144 w ramach projektu. Zak\u0142adana w projekcie jest realizacja zada\u0144 r\u00f3wnie\u017c w godzinach popo\u0142udniowych i wieczornych (po godz. 16.00) oraz w sobot\u0119 (KRYT. MER. SZCZEG\u00d3\u0141OWE 6). W projekcie planujemy realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 informacyjno-edukacyjnych dla personelu szkolnego oraz personelu POZ (KRYT. MER. SZCZEG\u00d3\u0141OWE 7 - DZIA\u0141ANIA FAKULTATYWNE). Projekt nasz jest w zgodzie z art. 7 Rozporz\u0105dzenia Parlamentu Europejskiego i Rady (UE) nr 03/2013 z dnia 17 grudnia 2013 r. Planowane dzia\u0142ania, grupa docelowa, do\u015bwiadczenie i kompetencje wykonawc\u00f3w oraz okres udzia\u0142 w projekcie s\u0105 zgodnie z RPZ (K.DOST\u0118PU 2)", "BENEFICJENT": "PRZYCHODNIA RODZINNA BEATA OBERNIKOWICZ", "TYTUL": "Aktywnym krokiem w doros\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 28.28}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2016-04-20", "DOFINANSOWANIE": "1490460.77", "WARTOSC": "2301019.38", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Brudze\u0144 Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Drobin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: G\u0105bin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Ma\u0142a Wie\u015b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142upno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Stara Bia\u0142a", "OPIS": "Cele projektu: zapewnienie mieszka\u0144com gmin- cz\u0142onk\u00f3w Zwi\u0105zku swobodnego dost\u0119pu do punkt\u00f3w sk\u0142adania odpad\u00f3w, wzrost \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej, podniesienie standardu \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w gmin, polepszenie stanu ekologicznego teren\u00f3w obj\u0119tych zasi\u0119giem dzia\u0142ania wniosk\u00f3w, dostosowanie polskich gmin do standard\u00f3w obowi\u0105zuj\u0105cych na terenie UE. Projekt polega na posadowieniu 12 punkt\u00f3w selektywnego zbierania odpad\u00f3w komunalnych (z wykluczeniem z\u0142omu), w kt\u00f3rych b\u0119dzie mo\u017cna odda\u0107 selektywnie zbierane odpady. Punkty posadowione zostan\u0105 w gminach: \u0141\u0105ck, Drobin, G\u0105bina, Pacyna, Brudze\u0144 Du\u017cy, Czerwi\u0144sk nad Wis\u0142\u0105, Gostynin, S\u0142upno, Staro\u017areby, Szczawin Ko\u015bcielny, Wyszogr\u00f3d, i Stara Bia\u0142a. Beneficjentem projektu jest Zwi\u0105zek Gmin Regionu P\u0142ockiego, kt\u00f3ry jest zarz\u0105dc\u0105 ca\u0142o\u015bci inwestycji, odpowiada za przeprowadzanie przetarg\u00f3w, obs\u0142ug\u0119 prawn\u0105 i logistyczn\u0105 przedsi\u0119wzi\u0119cia. Zwi\u0105zek Gmin dzia\u0142a w oparciu o statut. W ramach przedmiotowego przedsi\u0119wzi\u0119cia \u2013 instalacji punkt\u00f3w selektywnego zbierania odpad\u00f3w komunalnych \u2013 w wymienionych lokalizacjach przewiduje si\u0119 budow\u0119 i monta\u017c: utwardzonych plac\u00f3w wraz z niezb\u0119dn\u0105 infrastruktur\u0105 i instalacjami podziemnymi i naziemnymi oraz urz\u0105dzeniami, promocj\u0119 projektu \u2013 wraz ze stosownymi oznaczeniami, eventami promuj\u0105cymi i materia\u0142ami poligraficznymi, zaprojektowaniem i wykonaniem doj\u015b\u0107, dojazd\u00f3w oraz wyposa\u017cenie punkt\u00f3w w kontenery i pojemniki na odpady niebezpieczne oraz inne ni\u017c niebezpieczne, nie wyklucza si\u0119 mo\u017cliwo\u015bci budowy ramp, wiat, boks\u00f3w magazynowych oraz ewentualnego nowego zjazdu z dr\u00f3g oraz zmiany sposobu u\u017cytkowania istniej\u0105cych obiekt\u00f3w na potrzeby PSZOK. Projekt realizowany b\u0119dzie etapami, w trybie 1 przetargu nieograniczonego oraz 3 zapyta\u0144 ofertowych. Przetargi dotyczy\u0142y b\u0119d\u0105: 1. Opracowania programu funkcjonalno-u\u017cytkowego 2. Opracowania dokumentacji projektowej oraz wykonanie prac budowlano-monta\u017cowych wraz zakupem wyposa\u017cenia (tryb zaprojektuj i wybuduj) 3. Nadzoru inwestorskiego 4. Promocji projektu", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK GMIN REGIONU P\u0141OCKIEGO", "TYTUL": "Organizacja systemu PSZOK na terenie Zwi\u0105zku Gmin Regionu P\u0142ockiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.95}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "260323.32", "WARTOSC": "260323.32", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Stara Bia\u0142a", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD PRODUKCYJNO-HANDLOWO-US\u0141UGOWY \u201eS\u0141AWPOL\u201d S\u0141AWOMIR KALINOWSKI", "TYTUL": "Stabilizacja p\u0142ynno\u015bci finansowej na skutek COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.15}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "252530.00", "WARTOSC": "320600.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Stara Bia\u0142a", "OPIS": "Proj. b\u0119dzie realiz. w ramach 3 typ. Proj. przewidz. do realiz. w ramach konk. Zgodnie z przeprowadz. diagnoz\u0105 wsparciem zostanie obj\u0119te Przedszk. w Wyszynie z gm. Stara Bia\u0142a (woj. mazow.) w celu zwi\u0119ksz. dost\u0119p. do eduk. przedszk. w wyniku: 1) utworz.1 nowego OWP (20 miejsc wychow. przedszk.) w Przedszk. w Wyszynie w okr. VIII.17-VIII.18. 2) rozszerz.oferty o dodatk. zaj. wyr\u00f3wn. szanse eduk. dzieci w zakresie stwierdz. deficyt\u00f3w u 75 dzieci (37K;38M) w wieku 3-4l. w tym 1 os. (1M) z niepe\u0142nospraw. w okr. IX.17-VIII.18. 3) podnies. umiej\u0119t. i kompet. zawod. 18 (18K) n-li zatrudn. w Przedszk. w Wyszynie w zakresie pracy z dzie\u0107mi w wieku przedszk. w wyniku udzia\u0142u w kursie i szkol. w okr. IX.17-VIII.18. Nowe miejsca przedszk.w proj. zostan\u0105 utworz. w wyniku adaptacji istniej\u0105cej bazy o\u015bwiat. na ter. Przedszk. w Wyszynie. W celu zwi\u0119ksz. dost\u0119p. w przedszk. miejsc zostan\u0105 zakup. meble, sprz\u0119t, a tak\u017ce pomoce dydakt. W wyniku nowo utworz. miejsc w Przedszk. w Wyszynie zatrudn. zostanie 2 n-li oraz 1 pomoc n-la. Benef. nie zak\u0142ada w proj. tworzenia materia\u0142\u00f3w eduk., je\u017celi takie si\u0119 pojawi\u0105 Benef. o\u015bwiadcza, i\u017c stworzone w proj. materia\u0142y edu. b\u0119d\u0105 opublikow. na licencjach Creative Commons Uznanie Autorstwa lub innych, kompatybilnych wolnych licencjach. Wsparcie w proj. zosta\u0142o okre\u015bl.na podst. przeprowadz. w IV.17 przez Przedszk.w Wyszynie i Gm. Stara Bia\u0142a diagnozy zapotrzeb., zatwierdz. z dn. 26.04.17 przez organ prowadz. tj. Gm. Stara Bia\u0142a. Gm. Stara Bia\u0142a (gm. wiejska), kt\u00f3ra znajduje si\u0119 na li\u015bcie gmin o najmniejszym stop. upowszech. eduk. przedszk. w woj. mazow. W Gm. Stara Bia\u0142a wychow. przedszk. obj\u0119tych jest 71,51% dzieci, natomiast \u015br. woj. mazow. wynosi 89,64%. W zwi\u0105zku z pow. wszystkie powsta\u0142e nowe miejsca wych. przedszk. znajdowa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 na obszarze woj. mazow. o najni\u017cszym stopniu upowszech. eduk. przedszk. (kryt.prem. nr 1) Proj. b\u0119dzie realizow. wy\u0142\u0105cz. na rzecz istniej\u0105cego OWP z ter. wiejskiego (kryt.prem. nr 2). Benef. w konk. sk\u0142ad", "BENEFICJENT": "GMINA STARA BIA\u0141A", "TYTUL": "Radosne przedszkolaki w Gminie Stara Bia\u0142a", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.48}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "2549457.95", "WARTOSC": "3198525.19", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bodzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: G\u0105bin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: \u0141\u0105ck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Ma\u0142a Wie\u015b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Nowy Dunin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142upno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Stara Bia\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Wyszogr\u00f3d", "OPIS": "Projekt pn. \"OCHRONA BIOR\u00d3\u017bNORODNO\u015aCI ORAZ OGRANICZENIE NEGATYWNEGO ODDZIA\u0141YWANIA RUCHU TURYSTYCZNEGO NA OBSZARY CENNE PRZYRODNICZO I PROMOWANIE LOKALNYCH WALOR\u00d3W PRZYRODNICZYCH NA TERENIE POWIATU P\u0141OCKIEGO\" w ca\u0142o\u015bci zrealizowany zostanie na obszarze powiatu p\u0142ockiego. Beneficjentem projektu jest Starostwo Powiatowe w P\u0142ocku oraz Partnerzy Projektu: Nadle\u015bnictwo w P\u0142ocku i Nadle\u015bnictwo w \u0141\u0105cku. Og\u00f3lny charakter projektu zwi\u0105zany jest z czterema podstawowymi dzia\u0142aniami w projekcie: ochrona in-situ i ochrona ex-situ zagro\u017conych gatunk\u00f3w fauny i flory oraz siedlisk przyrodniczych na obszarze powiatu p\u0142ockiego, modernizacja i budowa infrastruktury niezb\u0119dnej do ochrony i przywr\u00f3ceniem w\u0142a\u015bciwego stanu siedlisk przyrodniczych i gatunk\u00f3w fauny i flory oraz dzia\u0142ania ograniczaj\u0105ce negatywne oddzia\u0142ywanie ruchu turystycznego na zagro\u017cone gatunki fauny i flory oraz siedliska przyrodnicze jak r\u00f3wnie\u017c dzia\u0142ania zwi\u0105zane z szeroko rozumian\u0105 edukacj\u0105 spo\u0142eczn\u0105 i promocj\u0105 lokalnych zasob\u00f3w przyrodniczych powiatu p\u0142ockiego. Edukacja i promocja ekologiczna prowadzona b\u0119dzie w r\u00f3\u017cnych formach. Projekt stanowi samodzieln\u0105 jednostk\u0119 analizy poniewa\u017c obejmuje wszystkie dzia\u0142ania inwestycyjne w wyniku kt\u00f3rych (po ich realizacji) powstanie w pe\u0142ni samodzielna funkcjonalnie i operacyjnie infrastruktura s\u0142u\u017c\u0105ca realizacji cel\u00f3w projektu. \u017badne z zada\u0144 projektu nie jest cz\u0119\u015bci\u0105 innego, wi\u0119kszego projektu. Okre\u015blaj\u0105c cele projektu na poziomie operacyjnym wnioskodawca dokona\u0142 ich analizy pod k\u0105tem bezpo\u015bredniego powi\u0105zania z celami priorytetu oraz z potrzebami wynikaj\u0105cymi z dokument\u00f3w programowych instytucji powiatu p\u0142ockiego jak r\u00f3wnie\u017c z potrzebami zg\u0142aszanymi przez instytucje, organizacje pozarz\u0105dowe i mieszka\u0144c\u00f3w powiatu p\u0142ockiego. Projekt jest odpowiedzi\u0105 na rosn\u0105c\u0105 degradacje \u015brodowiska przyrodniczego zwi\u0105zan\u0105 z rozwojem ruchu turystycznego i motoryzacji w powiecie p\u0142ockim.", "BENEFICJENT": "POWIAT P\u0141OCKI", "TYTUL": "OCHRONA BIOR\u00d3\u017bNORODNO\u015aCI ORAZ OGRANICZENIE NEGATYWNEGO ODDZIA\u0141YWANIA RUCHU TURYSTYCZNEGO NA OBSZARY CENNE PRZYRODNICZO I PROMOWANIE LOKALNYCH WALOR\u00d3W PRZYRODNICZYCH NA TERENIE POWIATU P\u0141OCKIEGO", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.08}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1477824.00", "WARTOSC": "1847280.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Radzanowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142upno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Stara Bia\u0142a", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa stanu zdrowia dzieci z woj. mazowieckiego, w szczeg\u00f3lno\u015bci P\u0142ocka i jego okolic, w zakresie chor\u00f3b kr\u0119gos\u0142upa i oty\u0142o\u015bci w latach 2018-2020. Projekt skierowano do grupy docelowej, tj. dzieci b\u0119d\u0105cych uczniami klas I-VI szk\u00f3\u0142 podstawowych na ww. obszarach. Zadania przewidziane w projekcie tworz\u0105 sp\u00f3jn\u0105 ca\u0142o\u015b\u0107, odpowiadaj\u0105 za\u0142o\u017ceniom Programu oraz wpisuj\u0105 si\u0119 w za\u0142o\u017cenia \"Regionalnego programu zdrowotnego w zakresie chor\u00f3b kr\u0119gos\u0142upa i oty\u0142o\u015bci w\u015br\u00f3d dzieci z woj. mazowieckiego\" (RPZ). W ramach projektu planuje si\u0119: 1) dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne, 2) kwalifikacj\u0119 uczestnik\u00f3w (ocen\u0119, czy kandydat zg\u0142oszony do udzia\u0142u w Programie spe\u0142nia kryteria w\u0142\u0105czenia); 3) dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne, 4) interwencj\u0119 terapeutyczn\u0105, maj\u0105c\u0105 na celu popraw\u0119 lub zahamowanie pog\u0142\u0119biania si\u0119/wyst\u0119powania schorze\u0144 kr\u0119gos\u0142upa oraz d\u0105\u017cenie do prawid\u0142owej postawy cia\u0142a i jej utrzymania w d\u0142u\u017cszym okresie czasu, obejmuj\u0105c\u0105 zaj\u0119cia ruchowe, co najmniej 2x w tygodniu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w oraz badania lekarskie/fizjoterapeutyczne pocz\u0105tkowe, w po\u0142owie interwencji i ko\u0144cowe, 5) monitoring i ewaluacj\u0119 dzia\u0142a\u0144. G\u0142\u00f3wnym za\u0142o\u017ceniem projektu jest zwi\u0119kszenie wykrywalno\u015bci oty\u0142o\u015bci i chor\u00f3b kr\u0119gos\u0142upa w grupie docelowej; zmniejszenie odsetka os\u00f3b cierpi\u0105cych z powodu chor\u00f3b kr\u0119gos\u0142upa i oty\u0142o\u015bci w grupie docelowej; zwi\u0119kszenie poziomu wiedzy na temat zachowa\u0144 prozdrowotnych oraz zdrowego stylu \u017cycia. W wyniku realizacji projektu oczekuje si\u0119: 1) wzrostu wykrywalno\u015bci wcze\u015bniej niezdiagnozowanych ww. chor\u00f3b, poprawy stanu zdrowia u co najmniej 25% uczestnik\u00f3w modu\u0142u dot. leczenia kr\u0119gos\u0142upa (korekcja postawy, zmniejszenie nasilenia choroby, zatrzymanie post\u0119powania zmian chorobowych itp.) oraz o co najmniej 3% u wi\u0119cej ni\u017c 25% uczestnik\u00f3w modu\u0142u oty\u0142o\u015bci; 2) wzrostu poziomu wiedzy na temat przyczyn, skutk\u00f3w i terapii chor\u00f3b kr\u0119gos\u0142upa w populacji dzieci bior\u0105cych udzia\u0142 w programie i ich rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w.", "BENEFICJENT": "P\u0141OCKI ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Profilaktyka i leczenie wad kr\u0119gos\u0142upa i oty\u0142o\u015bci u dzieci z klas I-VI szk\u00f3\u0142 podstawowych zachodniego Mazowsza.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.92}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2017-10-02", "DOFINANSOWANIE": "1389897.60", "WARTOSC": "1737372.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bodzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Brudze\u0144 Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bulkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Drobin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: G\u0105bin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: \u0141\u0105ck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Ma\u0142a Wie\u015b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Nowy Dunin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Radzanowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142ubice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142upno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Stara Bia\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Staro\u017areby | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Wyszogr\u00f3d", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada obj\u0119cie wsparciem 95 BO(55K/40M) m.in. z gmin znajduj\u0105cych si\u0119 poni\u017cej progu defaworyzacji.Proj. realiz.w partnerstwie z Fundacj\u0105 Ekonomii Spo\u0142ecznej zapewniaj\u0105c kompleksowe podej\u015bcie do rozwi\u0105zywania indywidualnych potrzeb uczestnik\u00f3w projektu.. Proj. jest skierowany do os\u00f3b z zaburzeniami psychicznymi w tym do os\u00f3b niesamodzielnych, o kt\u00f3rych mowa w \"Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014- 2020\". Wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te osoby choruj\u0105ce m. in. na: depresje, zaburzenia l\u0119kowe, schizofreni\u0119, chorob\u0119 afektywna dwubiegunow\u0105. Osoby pow. 65 r. \u017c. b\u0119d\u0105 one stanowi\u0142y co najmniej 50% grupy docelowej. Dla BO zostanie zorganizowana w\u0142a\u015bciwa terapia wraz z psychofarmakoterapi\u0105, nauka umiej\u0119tno\u015bci psychologicznych i radzenia sobie z chorob\u0105, fizjoterapia, terapi\u0119 zaj\u0119ciow\u0105. Dla os\u00f3b z otoczenia/opiekun\u00f3w zostanie zorganizowana psychoedukacja, kt\u00f3ra pozwoli na zwi\u0119kszenie wiedzy na temat choroby. Dla personelu medycznego zostan\u0105 zorganizowane szkolenia z zakresu rozpoznawania chor\u00f3b psychicznych i w\u0142a\u015bciwego post\u0119powania z pacjentem chorym. Projekt zawiera dzia\u0142ania komplementarne (program terapeutyczny i indywidualny plan dzia\u0142ania) do innych projekt\u00f3w realizowanych przez Wnioskodawc\u0119 (KRYT.MERYTNR 7).Wnioskodawca zapewnia, \u017ce wsparcie w ramach realizacji proj. na 1 BO nie przekroczy kwoty 49 900,00 PLN. Proj. jest zgodny z zasad\u0105 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju oraz z zasadami r\u00f3wno\u015bci szans K i M i r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji.Proj. jest zgodny z prawodawstwem krajowym oraz z RPOWM 2014-2020 oraz Dzia\u0142aniem/Podzia\u0142aniem opisanym w SZOOP RPO WM.", "BENEFICJENT": "VIDE SP. Z O.O.", "TYTUL": "Terapia zdrowia psychicznego os\u00f3b z powiatu p\u0142ockiego i gostyni\u0144skiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.78}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-15", "DATA_START": "2017-06-05", "DOFINANSOWANIE": "84000.00", "WARTOSC": "147600.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Stara Bia\u0142a", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), pomoc_de_minimis: \u00a742 rozporz\u0105dzenia Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 10 lipca 2015 r. w sprawie udzielania przez Polsk\u0105 Agencj\u0119 Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci pomocy finansowej w ramach Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j 2014\u20132020.Celem przedmiotowego projektu jest rozw\u00f3j przedsi\u0119biorstwa S\u0141AWPOL, poprzez przeprowadzenie bada\u0144 dotycz\u0105cych opracowania nowego sk\u0142adu materia\u0142owego kompozytu foli technicznej przeznaczonej do pakowania materacy. Zakres projektu obejmie badania nad stworzeniem innowacyjnej receptury, kompozytu o obni\u017conej temperaturze zgrzewania, wy\u017cszych warto\u015bciach si\u0142y wi\u0105zania bezpo\u015brednio po utworzeniu spoiny oraz podwy\u017cszonej barierowo\u015bci. W dalszej kolejno\u015bci zostanie przeprowadzona ocena poszczeg\u00f3lnych parametr\u00f3w badanego produktu. Badania zako\u0144cz\u0105 si\u0119 ocen\u0105 w\u0142a\u015bciwo\u015bci eksploatacyjnych folii wykonan\u0105 z odbiorcami ko\u0144cowymi. Rezultatem przeprowadzonych bada\u0144, b\u0119dzie okre\u015blenie sk\u0142adu ilo\u015bciowego i materia\u0142owego do produkcji folii. Zastosowanie modyfikator\u00f3w takich jak: zwi\u0105zki silnie polarne, a zw\u0142aszcza kwasy t\u0142uszczowe oraz ich sole, estry i amidy, np. stearynian wapnia lub cynku umo\u017cliwi\u0105 obni\u017cenie temperatury zgrzewania o ok 15 st. C. Natomiast dodatek w postaci nape\u0142niaczy takich jak montmorylonit, krzemionka i py\u0142 bazaltowy b\u0119d\u0105 odpowiada\u0107 za podniesienie barierowo\u015bci o ok. 20% oraz zwi\u0119kszenie wytrzyma\u0142o\u015bci zgrzewu o ok. 10%. Istot\u0105 innowacyjno\u015bci b\u0119dzie wi\u0119c nowatorska receptura dodatk\u00f3w w postaci modyfikator\u00f3w zgrzewalno\u015bci i nape\u0142niaczy mineralnych, kt\u00f3re umo\u017cliwi\u0105 uzyskanie doskona\u0142ej jako\u015bci i niedost\u0119pnych dotychczas cech u\u017cytkowych dla ko\u0144cowego odbiorcy \u2013 producenta materacy. Powsta\u0142e parametry b\u0119d\u0119 generowa\u0142y znacz\u0105ce korzy\u015bci dla odbiorc\u00f3w ko\u0144cowych tj.: - obni\u017cenie temperatury zgrzewania o ok. 15 st. C w stosunku do stosowanych obecnie 135-150 st. C prze\u0142o\u017cy si\u0119 na ok. 10% zmniejszenie poboru energii - wzrost wytrzyma\u0142o\u015bci folii a tym samym zwi\u0119kszenie w", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD PRODUKCYJNO HANDLOWO US\u0141UGOWY \"S\u0141AWPOL\" S\u0141AWOMIR KALINOWSKI", "TYTUL": "Innowacyjne folie techniczne", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.14}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "326205.90", "WARTOSC": "466699.98", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bodzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bulkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Ma\u0142a Wie\u015b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Nowy Dunin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142upno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Stara Bia\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Staro\u017areby | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Wyszogr\u00f3d", "OPIS": "Projekt pn. \"Budowa systemu wczesnego ostrzegania przed zjawiskami katastrofalnymi na terenie powiatu p\u0142ockiego\" ma na celu budow\u0119 systemu z przeznaczeniem do ostrzegania i alarmowanie mieszka\u0144c\u00f3w powiatu o zagro\u017ceniach zwi\u0105zanych z niebezpiecze\u0144stwem powodziowym, chemicznym, zwi\u0105zanym z eksploatacj\u0105 sk\u0142adowisk, transportem materia\u0142\u00f3w niebezpiecznych, zagro\u017ceniam radiacyjnym oraz zniszczeniami powsta\u0142ym na skutek niekorzystnych zjawisk atmosferycznych. Budowa zintegrowanego systemu ostrzegania i alarmowania ludno\u015bci o zagro\u017ceniach na terenie powiatu p\u0142ockiego, zak\u0142ada wybudowanie 19 punkt\u00f3w alarmowych (PA) w wyznaczonych miejscach oraz zainstalowanie 8 pulpit\u00f3w steruj\u0105cych przeznaczonych do monta\u017cu w gminach. Do budowanego systemu zostan\u0105 w\u0142\u0105czone istniej\u0105ce ju\u017c w dw\u00f3ch gminach powiatu urz\u0105dzenia alarmowe. Docelowo system powiatowy zostanie po\u0142\u0105czony z central\u0105 wojew\u00f3dzk\u0105. Cel g\u0142\u00f3wny projektu realizowany b\u0119dzie poprzez uruchomienie punkt\u00f3w alarmowych (PA) w wyznaczonych miejscach na terenie powiatu p\u0142ockiego, zainstalowanie aplikacji oraz urz\u0105dze\u0144 sterowania w ramach istniej\u0105cego zintegrowanego Systemu Powiadamiania i Alarmowania Ludno\u015bci. Dodatkowo realizacj\u0119 g\u0142\u00f3wnych za\u0142o\u017ce\u0144 wzmocni\u0105 dzia\u0142ania edukacyjne w formie przekazywania wiedzy o zagro\u017ceniach, sygna\u0142ach alarmowych i komunikatach ostrzegawczych mieszka\u0144com powiatu p\u0142ockiego. Dzia\u0142ania prewencyjnych w formie: spotka\u0144 z mieszka\u0144cami w gminie, publikacji materia\u0142\u00f3w projektowych na stronie internetowej, rozpowszechniania wydawnictw , emisji artyku\u0142\u00f3w w prasie i radio, stosowania narz\u0119dzi informacyjno-edukacyjnych to kolejne kroki , kt\u00f3re przys\u0142u\u017c\u0105 si\u0119 osi\u0105gni\u0119ciu celu g\u0142\u00f3wnego. Realizacja projektu zapewni wy\u017cszy poziom bezpiecze\u0144stwa ludno\u015bci realnie nara\u017conej na ryzyko wymienionych powy\u017cszej zagro\u017ce\u0144 oraz przyczyni si\u0119 do zminimalizowania skutk\u00f3w zjawisk katastrofalnych na terenie powiatu p\u0142ockiego.", "BENEFICJENT": "POWIAT P\u0141OCKI", "TYTUL": "\"Budowa systemu wczesnego ostrzegania przed zjawiskami katastrofalnymi na terenie powiatu p\u0142ockiego\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.78}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1005376.80", "WARTOSC": "1192900.80", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Pacyna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Sanniki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Szczawin Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: G\u0105bin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Stara Bia\u0142a", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu pn. \u201eSprawno\u015b\u0107 - kompetencja - satysfakcja - wysoka jako\u015b\u0107 obs\u0142ugi klienta w pi\u0119ciu JST z regionu p\u0142ockiego i gostyni\u0144skiego\u201d jest modernizacja i podniesienie efektywno\u015bci proces\u00f3w \u015bwiadczenia us\u0142ug oraz poprawa jako\u015bci obs\u0142ugi klienta, ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem przedsi\u0119biorc\u00f3w, w pi\u0119ciu jednostkach samorz\u0105du terytorialnego z regionu p\u0142ockiego i gostyni\u0144skiego, w okresie 21 miesi\u0119cy realizacji projektu. Liderem projektu jest Gmina Miasto P\u0142ock, a partnerami Powiat Gostyni\u0144ski, Miasto Gostynin, Miasto i Gmina G\u0105bin oraz Gmina Stara Bia\u0142a. Ww. JST stanowi\u0105 grup\u0119 docelow\u0105 projektu wraz z 300 pracownikami zatrudnionymi w urz\u0119dach partner\u00f3w w rozumieniu ust. z dnia 21 listopada 2008 r. o pracownikach samorz\u0105dowych. Projekt obejmuje szereg dzia\u0142a\u0144 zmierzaj\u0105cych do osi\u0105gni\u0119cia celu g\u0142\u00f3wnego, w tym: 1. Wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 zarz\u0105dczych poprawiaj\u0105cych jako\u015b\u0107 obs\u0142ugi klienta i monitorowania satysfakcji klient\u00f3w, ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem obs\u0142ugi przedsi\u0119biorczy w obszarze podatk\u00f3w, op\u0142at lokalnych i nieruchomo\u015bci \u2013 zadanie realizowane przez wszystkich partner\u00f3w. 2. Wdro\u017cenie system\u00f3w dziedzinowych i usprawnie\u0144 elektronicznych w obszarze podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych w celu elektronizacji procesu \u015bwiadczenia us\u0142ug i poprawy jako\u015bci obs\u0142ugi klienta \u2013 potrzeb\u0119 realizacji zadania zdiagnozowano w Powiecie Gostyni\u0144skim i Mie\u015bcie i Gminie G\u0105bin. 3. Opracowanie planu gospodarowania nieruchomo\u015bciami dla Gminy Miasta P\u0142ocka. 4. Doskonalenie kompetencji kadr samorz\u0105dowych poprzez realizacj\u0119 szkole\u0144 i studi\u00f3w podyplomowych \u2013 zadanie realizowane przez wszystkich partner\u00f3w. 5. Uruchomienie w urz\u0119dach partner\u00f3w punkt\u00f3w potwierdzania profilu zaufanego, za wyj\u0105tkiem P\u0142ocka. Realizacja projektu pozwoli na wdro\u017cenie u cz\u0142onk\u00f3w partnerstwa rozwi\u0105za\u0144 usprawniaj\u0105cych prac\u0119 urz\u0119d\u00f3w w obszarze obs\u0142ugi podatkowej przedsi\u0119biorc\u00f3w oraz w obszarze zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO P\u0141OCK", "TYTUL": "Sprawno\u015b\u0107 - kompetencja - satysfakcja - wysoka jako\u015b\u0107 obs\u0142ugi klienta w pi\u0119ciu JST z regionu p\u0142ockiego i gostyni\u0144skiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.29}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-03-02", "DOFINANSOWANIE": "344520.00", "WARTOSC": "430650.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Radzanowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Stara Bia\u0142a", "OPIS": "Wnioskodawca jest podmiotem wykonuj\u0105cym dzia\u0142alno\u015b\u0107 lecznicz\u0105 i \u015bwiadczenia opieki zdrowotnej realizowane s\u0105 przez Wnioskodawc\u0119. \u015aredni koszt wsparcia 1 osoby w ramach RPZ wynosi nie wi\u0119cej ni\u017c koszt jednostkowy podany dla danego RPZ w Regulaminie konkursu. Wnioskodawca zapewnia wsparcie uczestnikom przez okres 8 miesi\u0119cy. Projektem obj\u0119tych b\u0119dzie 72 (30K,42M) dzieci z gminy Stara Bia\u0142a, Bielsk, Radzanowo oraz 40 (30K,10M) opiekun\u00f3w/rodzic\u00f3w oraz 6 (4 K,2M) os\u00f3b personelu medycznego lub z otoczenia dzieci. W projekcie b\u0119d\u0105 uczestniczy\u0107 3 grupy dzieci do 8 os\u00f3b: I grupa dzieci w wieku 6-9 lat, II grupa dziewczynki w wieku 10-12 lat, III grupa ch\u0142opcy w wieku 10-12 lat. Ka\u017cdy uczestnik b\u0119dzie korzysta\u0142 z projektu przez maksymalnie 8 miesi\u0119cy. Dla ka\u017cdego uczestnika przewidziano w czasie trwania projektu: 2 razy w tygodniu zaj\u0119cia ruchowe trwaj\u0105ce 1,5 godziny zegarowej: zaj\u0119cia ruchowe w miejscu zamieszkania/nauki na sali lub w terenie oraz 1,5 godz. zaj\u0119\u0107 na basenie, 8 konsultacji dietetycznych z udzia\u0142em rodziny uczestnika, uczestnictwo w zaj\u0119ciach grupowych z psychologiem- dot. edukacji, przekazywania wiedzy z zakresu zdrowego stylu \u017cycia, motywowanie do zmniejszenia korzystania z komputera i ogl\u0105dania telewizji oraz warsztat\u00f3w zwi\u0105zanych z \u0107wiczeniem np. wyra\u017cania emocji, umiej\u0119tno\u015bci psychologicznych, konsultacje lekarskie (badanie pocz\u0105tkowe, w tym skierowanie na badania laboratoryjne w razie potrzeby, badanie w po\u0142owie czasu uczestnictwa, badanie ko\u0144cowe). Wnioskodawca posiada aktualne certyfikaty: ISO 9001(zarz\u0105dzanie jako\u015bci\u0105) i ISO 14001 (system zarz\u0105dzania \u015brodowiskiem).", "BENEFICJENT": "VIDE SP. Z O.O.", "TYTUL": "Zdrowe \u017cycie - program dla 72 dzieci z oty\u0142o\u015bci\u0105 z gmin Stara Bia\u0142a, Bielsk, Radzanowo.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.28}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "493798.56", "WARTOSC": "617248.20", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bodzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Brudze\u0144 Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bulkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Drobin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: G\u0105bin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: \u0141\u0105ck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Ma\u0142a Wie\u015b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Nowy Dunin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Radzanowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142ubice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142upno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Stara Bia\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Staro\u017areby | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Wyszogr\u00f3d", "OPIS": "Celem g\u0142. projektu jest wzrost kompetencji w obszarze j. obcych (j.angielski i niemiecki) u os\u00f3b doros\u0142ych o niskich kwal. w wieku 25 lat i wi\u0119cej, zamieszka\u0142ych/pracuj\u0105cych wg K. C. na terenie powiatu p\u0142ockiego i M. P\u0142ock, kt\u00f3re uczest. w projekcie (P) z w\u0142asnej inicjatywy - 240 uczestnik\u00f3w(U) (144K i 96M), w okresie od 01.09.2016 do 30.06.2018. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie nabycie kluczowych kompetencji j\u0119zykowych (poziom A2 lub B1) po opuszczeniu programu \u2013 204 os\u00f3b (85%) zda pozytywnie egz. zewn\u0119trzny. Grupa docelowa projektu to: -240 osoby (144K i 96M) doros\u0142e w wieku powy\u017cej 25 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy s\u0105 zainteresowane uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem kompet. j\u0119z., w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby w najtrudniejszej sytuacji na RP w woj. mazowieckim: I/100% U zamiesz. lub pracuj\u0105cych w p.p\u0142ocki, M. P\u0142ock, II/100% U o niskich kwal. (NKW), III/70% U bezrob. (w tym 30% d\u0142ugotrwale), IV/min.70% U z ter.wiejskich, V/min. 40% U w wieku 50+, VI/ok. 30% U osoby pracuj\u0105ce z NKW, VII/min. 60% K. Zadania w projekcie: I. REALIZACJA KURS\u00d3W: j. niemiecki: i/ A1:4 gr.; po kursie A1 ka\u017cdy U przejdzie test, kt\u00f3ry b\u0119dzie mia\u0142 za zadanie oceni\u0107 poziom znajomo\u015bci j\u0119zyka oraz zakwalifikowa\u0107 do odpowiedniej gr. na poz. A2, (dotyczy to r\u00f3wnie\u017c j. ang.); ii/A2:4 gr. to U, kt\u00f3rzy uczest. w kursie A1 (dla tych U, kurs A2 b\u0119dzie kontynuacj\u0105 nauki) i 1 gr. to U zrekrutowani na kurs A2. II. REALIZACJA KURS\u00d3W: j. angielski: i/ A1:6 gr.; po kursie A1 ka\u017cdy U przejdzie test (patrz Zad. 1) i idzie na A2; ii/ A2:6 gr. to U, kt\u00f3rzy z kursu A1 (dla tych U, kurs A2 b\u0119dzie kontynuacj\u0105 nauki) i 6 gr., to U tylko na A2 iii/ B1:3 gr.; Kursy A1, A2 i B1 ko\u0144cz\u0105 si\u0119 uzyskaniem za\u015bwiadcze\u0144 (obecno\u015b\u0107 na zaj\u0119ciach min. 80%); uko\u0144czenie kursu A2 lub B1= przyst\u0105pienie do egzaminu zewn. umo\u017cliwiaj\u0105cego zdobycie mi\u0119dzynarodowego certyfikatu TOEIC Bridge lub WiDaF Basic, kt\u00f3ry jest zgodny z ESOKJ i b\u0119dzie przeprowadzony przez niezale\u017cn\u0105 firm\u0119 Educational Testin", "BENEFICJENT": "CENTRUM J\u0118ZYK\u00d3W OBCYCH IZABELA SZYD\u0141O", "TYTUL": "P\u0142ocka Akademia J\u0119zykowa!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.12}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "394784.96", "WARTOSC": "493481.20", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bodzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Brudze\u0144 Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bulkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Drobin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: G\u0105bin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: \u0141\u0105ck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Ma\u0142a Wie\u015b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Nowy Dunin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Radzanowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142ubice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142upno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Stara Bia\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Staro\u017areby | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Wyszogr\u00f3d", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost kwalifikacji w obszarze j. obcych (j.angielski i niemiecki) oraz ICT poprzez obj\u0119cie wsparciem w P osoby doros\u0142e o niskich kwal. w wieku 25 lat i wi\u0119cej, zamieszka\u0142ych/pracuj\u0105cych wg K. C. na terenie powiatu p\u0142ockiego i M. P\u0142ock, kt\u00f3re uczest. w P z w\u0142asnej inicjatywy - 160 uczestnik\u00f3w(U) (96K i 64M), w okresie od 01.03.2018 do 30.09.2019. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie nabycie kwal. j\u0119zykowych oraz ICT po opuszczeniu programu \u2013 128 os\u00f3b (80%) zda pozytywnie egz. zewn\u0119trzny. Grupa docelowa projektu to: -160 osoby (96K i 64M) w wieku powy\u017cej 25 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy s\u0105 zainter. uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem kwal. j\u0119z. i ICT; I/100% U zamiesz. lub pracuj\u0105ce w pow.p\u0142ocki(PP), M. P\u0142ock (MP),zgodnie z K.Cyw II/100%U o NKW, III/80%U to os. w wieku 25-50 lat; IV/60% bezrob. (w tym 20% d\u0142ugotrwale); V/min.70%U z ter.wiejskich; VI/20% U w wieku 50+; VII/ok. 40%U os. pracuj\u0105ce z NKW; VIII/min. 60% kobiet; IX/min. 10%U to os. z P\u0142ockiego Programu Rewitalizacji; X/100% U\u2013to os., kt\u00f3re nie uczest. we wsparciu LLL oferowanym w to\u017c. zakresie w PO KL w latach 2013-2015 i/lub w RPO WM 2014 \u2013 2020. Zadania w projekcie: I. REALIZACJA KURS\u00d3W: j. niemiecki: i/ A1 i A2: 2 gr.; po kursie A1 ka\u017cdy U przejdzie test, kt\u00f3ry b\u0119dzie mia\u0142 za zadanie oceni\u0107 poziom znajomo\u015bci j\u0119zyka oraz zakwalifikowa\u0107 do odpowiedniej gr. na poz. A2, (dotyczy to r\u00f3wnie\u017c j. ang.); II. REALIZACJA KURS\u00d3W: j. angielski: i/ A1 i A2:5 gr.; po kursie A1 ka\u017cdy U przejdzie test (patrz Zad. 1) i idzie na A2; ii/ B1 i B2:3 gr.; po kursie B1 ka\u017cdy U przejdzie test (patrz Zad.1) i idzie na B2; III. Kursy komputerowe ECDL: 5 grup Uko\u0144czenie kursu z j\u0119zyk\u00f3w na poziomie A2 lub B2 lub komputerowych ECDL= przyst\u0105pienie do egzaminu zewn. na mi\u0119dzynarodowy certyfikat TOEIC (j\u0119zyk angielski) lub WiDaF Basic (j\u0119zyk niemiecki) lub ECDL Profile.", "BENEFICJENT": "CENTRUM J\u0118ZYK\u00d3W OBCYCH IZABELA SZYD\u0141O", "TYTUL": "P\u0142ocka Akademia J\u0119zyk\u00f3w Obcych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.69}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-09-03", "DOFINANSOWANIE": "233840.00", "WARTOSC": "292300.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Radzanowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Stara Bia\u0142a", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug opieki zdrowotnej w postaci profilaktyki i rehabilitacji wad postawy dzieci z chorob\u0105 kr\u0119gos\u0142upa na terenie gminy wiejskiej Stara Bia\u0142a. Projekt zak\u0142ada wieloaspektowe podej\u015bcie do kwestii zdrowia m\u0142odego pokolenia w tym do zwr\u00f3cenia szczeg\u00f3lnej uwagi na wczesne wykrywanie wad rozwoju. Do tego niezb\u0119dne jest zaanga\u017cowanie rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w, fizjoterapeut\u00f3w, spo\u0142eczno\u015bci szkolnej tj. dyrektora szko\u0142y, nauczycieli szczeg\u00f3lnie wychowania fizycznego i piel\u0119gniarek. Wyb\u00f3r szko\u0142y w Maszewie Du\u017cym (gm. Stara Bia\u0142a) jako g\u0142\u00f3wnego miejsca realizacji projektu nie jest przypadkowy. Miejsce to umo\u017cliwia \u0142atwy dost\u0119p do dzieci i ich rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w, maksymaln\u0105 efektywno\u015b\u0107 bada\u0144 przeprowadzanych przez fizjoterapeut\u00f3w, wykorzystanie sal gimnastycznych, kt\u00f3rymi dysponuje szko\u0142a, udogodnienie dla rodzic\u00f3w i dzieci. Zasadniczym elementem projektu jest uczestnictwo dzieci w grupowych profilaktycznych zaj\u0119ciach gimnastyki korekcyjnej prowadzonych w szkolnych salach gimnastycznych przez fizjoterapeut\u00f3w. Dodatkowo, w zale\u017cno\u015bci od potrzeb uczestnika, MWOMP posiada zasoby techniczne na realizacj\u0119 pe\u0142nego zakresu \u015bwiadcze\u0144 fizjoterapii ambulatoryjnej. W ramach projektu realizowane b\u0119d\u0105 takie zadania jak: kwalifikacja uczestnik\u00f3w do projektu, dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne grup obj\u0119tych wsparciem oraz interwencja terapeutyczna. Dodatkowo MWOMP przewiduje wsparcie poprzez dzia\u0142ania informacyjno \u2013 promocyjne, wyrobienie nawyku prawid\u0142owej postawy oraz wyuczenia \u0107wicze\u0144 do samodzielnej realizacji przez uczestnik\u00f3w projektu, po jego zako\u0144czeniu. Zak\u0142ada si\u0119, \u017ce liczba dzieci obj\u0119ta us\u0142ugami zdrowotnymi w programie wyniesie 64 osoby. B\u0119d\u0105 to uczniowie klas I-VI. Planuje si\u0119 dwa turnusy rehabilitacyjne sk\u0142adaj\u0105ce si\u0119 z 2 grup po 16 dzieci w ka\u017cdej. I turnus odb\u0119dzie si\u0119 w terminie od 17.09.2018 r. do 17.06.2019 r., drugi turnus za\u015b od 16.09.2019 r. do 16.06.2020 r. Zajecia b\u0119d\u0105 odbywa\u0107 si\u0119 2 razy w tygodniu pod nadzorem ekspert\u00f3w.", "BENEFICJENT": "MAZOWIECKI WOJEW\u00d3DZKI O\u015aRODEK MEDYCYNY PRACY", "TYTUL": "Rehabilitacja dzieci z chorob\u0105 kr\u0119gos\u0142upa z klas I-VI na terenie gminy Stara Bia\u0142a", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.65}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "71926.70", "WARTOSC": "89908.37", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bodzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Brudze\u0144 Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bulkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Drobin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: G\u0105bin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: \u0141\u0105ck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Ma\u0142a Wie\u015b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Nowy Dunin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Radzanowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142ubice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142upno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Stara Bia\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Staro\u017areby | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Wyszogr\u00f3d", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM PROJEKTU jest wykrycie uczni\u00f3w kl. I szk\u00f3\u0142 podstawowych w roku szkolnym 2017/2018 oraz 2018/2019 z powiatu p\u0142ockiego, u kt\u00f3rych wyst\u0119puje podejrzenie zaburze\u0144 s\u0142uchu. Planowane zadania s\u0105 zgodne z za\u0142o\u017ceniami Regionalnego Programu Zdrowotnego Samorz\u0105du Wojew\u00f3dztwa Mazowieckiego (RPZ) i obejmuj\u0105: akcje informacyjne, dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne dla rodzic\u00f3w i dzieci, badania przesiewowe s\u0142uchu dla uczni\u00f3w klas I szk\u00f3\u0142 podstawowych oraz konferencje szkoleniowe dla personelu medycznego. G\u0141\u00d3WNI UCZESTNICY PROJEKTU obj\u0119ci wsparciem bezpo\u015brednim to dzieci ucz\u0105ce si\u0119 w klasach I szk\u00f3\u0142 podstawowych z obszaru wojew\u00f3dztwa mazowieckiego, z powiatu p\u0142ockiego w roku szkolnym 2017/2018 oraz 2018/2019. Ponadto dzia\u0142aniami zostan\u0105 obj\u0119ci r\u00f3wnie\u017c rodzice/opiekunowie, personel plac\u00f3wek o\u015bwiatowych oraz personel medyczny. ZAK\u0141ADANY WSKA\u0179NIK REZULTATU: liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug zdrowotnych, istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu. ZAK\u0141ADANE WSKA\u0179NIKI PRODUKTU: liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami zdrowotnymi w programie, liczba dzieci uczestnicz\u0105cych w programie, liczba rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w dzieci oraz personelu pedagogicznego uczestnicz\u0105cych w zaj\u0119ciach, liczba personelu medycznego uczestnicz\u0105cego w szkoleniach oraz liczba opracowanych wzor\u00f3w materia\u0142\u00f3w informacyjno \u2013 edukacyjnych. Pozosta\u0142e wska\u017aniki okre\u015blone w RPZ b\u0119d\u0105 wykazane i raportowane na etapie realizacji Projektu. Na podstawie dotychczas zrealizowanych program\u00f3w bada\u0144 przesiewowych s\u0142uchu w szko\u0142ach podstawowych wojew\u00f3dztwa mazowieckiego wynika, \u017ce w Projekcie we\u017amie udzia\u0142 oko\u0142o 80% populacji docelowej. Instytut Fizjologii i Patologii S\u0142uchu (IFPS) posiada potencja\u0142 finansowy, kadrowy oraz techniczny umo\u017cliwiaj\u0105cy OBJ\u0118CIE BADANIAMI CA\u0141EJ POPULACJI UCZNI\u00d3W KL. I szk\u00f3\u0142 podstawowych z powiatu p\u0142ockiego.", "BENEFICJENT": "INSTYTUT FIZJOLOGII I PATOLOGII S\u0141UCHU", "TYTUL": "Badania przesiewowe s\u0142uchu uczni\u00f3w klas I szk\u00f3\u0142 podstawowych na terenie powiatu p\u0142ockiego w roku szkolnym 2017/2018 oraz 2018/2019", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.64}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "2129899.56", "WARTOSC": "3266318.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Bia\u0142obrzegi | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Promna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Stara B\u0142otnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Stromiec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Wy\u015bmierzyce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Glinojeck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Go\u0142ymin-O\u015brodek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Grudusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ojrze\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Opinog\u00f3ra G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Regimin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: So\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Borowie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Maciejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Miastk\u00f3w Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Parys\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Pilawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Sobolew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Trojan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Wilga | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u017belech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Pacyna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Sanniki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Szczawin Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Podkowa Le\u015bna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: \u017babia Wola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Belsk Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: B\u0142\u0119d\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Chyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Goszczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Gr\u00f3jec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Jasieniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Mogielnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Nowe Miasto nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Pniewy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Warka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Garbatka-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: G\u0142owacz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Gniewosz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Grab\u00f3w nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Kozienice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Magnuszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Sieciech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Niepor\u0119t | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Serock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Chotcza | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Ciepiel\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Lipsko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Rzeczni\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Sienno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Solec nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Huszlew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: \u0141osice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Olszanka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Plater\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Sarnaki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Stara Kornica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Czerwonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Karniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Krasnosielc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Mak\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: M\u0142ynarze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: P\u0142oniawy-Bramura | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: R\u00f3\u017can | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Rzewnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Sypniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Szelk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ceg\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: D\u0119be Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Dobre | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Halin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Jakub\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ka\u0142uszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Latowicz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mrozy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Siennica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Stanis\u0142aw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Sulej\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Dzierzgowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Lipowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: M\u0142awa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Strzegowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Stupsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szre\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szyd\u0142owo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wieczfnia Ko\u015bcielna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wi\u015bniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Czosn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Leoncin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nasielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Pomiech\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Zakroczym | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Baranowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czarnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czerwin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Goworowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Kadzid\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Lelis | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: \u0141yse | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Myszyniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Olszewo-Borki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Rzeku\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Troszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka, GM.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Andrzejewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Boguty-Pianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Brok | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ma\u0142kinia G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Nur | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Stary Luboty\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Szulborze Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: W\u0105sewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Zar\u0119by Ko\u015bcielne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Celestyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Karczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Ko\u0142biel | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Osieck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Sobienie-Jeziory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Pra\u017cm\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Tarczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bodzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Brudze\u0144 Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bulkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Drobin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: G\u0105bin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: \u0141\u0105ck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Ma\u0142a Wie\u015b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Nowy Dunin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Radzanowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142ubice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142upno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Stara Bia\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Staro\u017areby | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Wyszogr\u00f3d | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Baboszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Czerwi\u0144sk nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Dzierz\u0105\u017cnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Joniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Naruszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Nowe Miasto | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Sochocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Za\u0142uski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Brwin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Chorzele | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Jednoro\u017cec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krasne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krzynow\u0142oga Ma\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Borkowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Gielni\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Klw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Odrzyw\u00f3\u0142 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Potwor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Przysucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Rusin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Wieniawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Gzy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Obryte | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pokrzywnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pu\u0142tusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: \u015awiercze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Winnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Zatory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom, GM.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: G\u00f3zd | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: I\u0142\u017ca | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jastrz\u0119bia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jedli\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jedlnia-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Kowala | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Pionki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Pionki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Przytyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Skaryszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Wierzbica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Wolan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Zakrzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Domanice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Korczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Kotu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mokobody | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mordy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Paprotnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Przesmyki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sk\u00f3rzec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sucho\u017cebry | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wi\u015bniew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wodynie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Zbuczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Gozdowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Mochowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Ro\u015bciszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Szczutowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Zawidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Broch\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: I\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: M\u0142odzieszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Nowa Sucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Rybno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Teresin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Bielany | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Ceran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Jab\u0142onna Lacka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Kos\u00f3w Lacki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Repki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Sabnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Sterdy\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Chlewiska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Jastrz\u0105b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Mir\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Oro\u0144sko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Szyd\u0142owiec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Kampinos | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Leszno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Gr\u0119bk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Korytnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Liw | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: \u0141och\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Miedzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Sadowne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Stoczek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: W\u0119gr\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Wierzbno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Jad\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Klemb\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Strach\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: T\u0142uszcz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Bra\u0144szczyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: D\u0142ugosiod\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Rz\u0105\u015bnik | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Somianka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Wyszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Zabrodzie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Kazan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Policzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Przy\u0142\u0119k | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Tcz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Zwole\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Bie\u017cu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Kuczbork-Osada | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lubowidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lutocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Siemi\u0105tkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: \u017buromin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Mszczon\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Puszcza Maria\u0144ska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Radziejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Wiskitki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "Projekt polega na podniesieniu konkurencyjno\u015bci sektora MSP poprzez udzielanie specjalistycznego doradztwa. Sekwencja Sp. z o.o. jako akredytowany IOB, posiada do\u015bwiadczenie i wiedz\u0119, kt\u00f3ra pozwoli \u015bwiadczy\u0107 szereg us\u0142ug doradczych podmiotom sektora mikro, ma\u0142ych \u015brednich przedsi\u0119biorstw. Grup\u0105 docelow\u0105, kt\u00f3ra we\u017amie udzia\u0142 w projekcie i stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 podmioty, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 we wczesnej fazie rozwoju tj. do 24 miesi\u0119cy z woj. mazowieckiego. Dodatkowo firmy te b\u0119d\u0105 posiada\u0142y potencja\u0142 technologiczny, kt\u00f3ry prze\u0142o\u017cy si\u0119 na wdro\u017cenie innowacji technologicznej w dzia\u0142alno\u015bci. Faza pocz\u0105tkowa ka\u017cdej dzia\u0142alno\u015bci jest kluczow\u0105 w rozwoju firmy. To w tym etapie podejmowane s\u0105 decyzje dotycz\u0105ce podstawowych cel\u00f3w funkcjonowania firmy, okre\u015blona zostaje koncepcja prowadzonego biznesu. Faza startowa ma strategiczne znaczenie dla dalszych etap\u00f3w rozwoju i wzrostu przedsi\u0119biorstwa. W tym w\u0142a\u015bnie okresie kluczowe jest podj\u0119cie odpowiednich krok\u00f3w dla dalszego rozwoju i wdra\u017cania innowacji w organizacji. Na tym etapie firma b\u0119dzie mog\u0142a skorzysta\u0107 ze specjalistycznego doradztwa IOB \u2013Sekwencji, w zakresie us\u0142ug z nast\u0119puj\u0105cych grup tematycznych: informacyjne, doradztwo og\u00f3lne, doradztwo finansowe i ksi\u0119gowe, doradztwo prawne, doradztwo techniczno- administracyjne. W projekcie zak\u0142ada si\u0119 wsparcie specjalistyczne minimum 35 podmiot\u00f3w znajduj\u0105cych si\u0119 we wczesnej fazie rozwoju. Projekt podzielono na 5 etap\u00f3w. W Zad. 1 opracowano strategi\u0119 biznesow\u0105, w kt\u00f3rej dog\u0142\u0119bnie przeanalizowano rynek, konkurencyjne us\u0142ugi oraz przedstawiono szczeg\u00f3\u0142owo koncepcj\u0119 projektu. W Zad. 2 nast\u0105pi szczeg\u00f3\u0142owe opracowanie metodologii prowadzenia projektu, modyfikacja systemu IT wspieraj\u0105cego pozyskanie uczestnik\u00f3w i prowadzenie projekt\u00f3w, oraz opracowana zostanie strona www projektu. . Zad.3 to rozpocz\u0119cie \u015bwiadczenia us\u0142ug. Zadanie 4 oraz 5 skupi si\u0119 na dog\u0142\u0119bnej realizacji us\u0142ug u wyselekcjonowanych podmiot\u00f3w oraz ewaluacji projekt\u00f3w.", "BENEFICJENT": "SEKWENCJA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Fundusz Wspierania Innowacji Sekwencja szans\u0105 na wsparcie pocz\u0105tkowej fazy rozwoju przedsi\u0119biorstw.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.39}], "grupyRozdzialy": {"Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 2621731.59}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1950000.0}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 650683.74}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 225000.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 219694.03}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 35513.24}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 30000.0}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 22000.0}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 3855.0}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 3574.48}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 6987968.2}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 5199726.61}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1084422.03}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 597344.58}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 366472.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 306501.79}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 77151.75}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 63110.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 39000.03}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 19680.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2131419.46}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1429987.0999999999}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 1290900.97}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1215323.1199999999}, {"name": "Przedszkola", "value": 1036440.72}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 730602.4199999999}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 699856.4299999999}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 685542.39}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 669969.48}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 305956.70999999996}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 283765.6}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 247137.81}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 193817.12}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 123578.41}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 97359.37}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 88652.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 86738.84}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 78169.73}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 77412.75}, {"name": "Gimnazja", "value": 76855.44}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 76727.28}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 49651.479999999996}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 47412.88}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 46162.23}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 45783.270000000004}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 39155.299999999996}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 33751.66}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 32774.840000000004}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 27114.62}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 23889.129999999997}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 21872.69}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 20691.19}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 17598.84}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 10217.01}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 9517.59}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 9268.2}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 9230.0}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 8099.0}, {"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 7600.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 5671.24}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 2666.76}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 2357.31}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2311.0}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 2235.0}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 1195.96}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 1090.33}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 859.9}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 551.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 311.1}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 300.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 100.01}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 9780950.83}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3165927.0799999996}, {"name": "Gimnazja", "value": 2158428.19}, {"name": "Przedszkola", "value": 2074203.44}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 727289.9300000002}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 368198.64}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 313293.57}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 278610.35000000003}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 131538.4}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 109685.31}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 80760.4}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 60984.71}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 53302.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 25928.659999999996}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 19894.54}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 12851.669999999998}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 12031.24}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 10417.34}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 310.95}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 165.6}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 11045.4}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 10422447.39}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3358097.28}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 524250.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 437323.24}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 142814.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 123866.12}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 120398.33}, {"name": "Przedszkola", "value": 115410.01}, {"name": "Gimnazja", "value": 103370.4}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 103019.25}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 95127.19}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 86300.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 58522.99999999999}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 33506.49}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 26201.32}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 24150.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 24150.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 7651.81}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 7520.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 2765.17}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 2434.55}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 998.19}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 800.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 395710.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 219735.1}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 132543.22000000003}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 12413.29}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 200823.2}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 49735.56}]}, "grupyDzialy": {"Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2621731.59}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 2169694.03}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 674390.58}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 225000.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 30000.0}, {"name": "Turystyka", "value": 22000.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 11806.4}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3855.0}, {"name": "Rodzina", "value": 3574.48}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 12207374.81}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1084422.03}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 597344.58}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 383653.54}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 366472.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 63110.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 39000.03}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 4570345.58}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1490947.9599999997}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 1290900.97}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1216494.1199999999}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1130222.71}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 669969.48}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 645306.6699999999}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 501866.66}, {"name": "Rodzina", "value": 211752.54000000004}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 193817.12}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 135422.41}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 33751.66}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 7600.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 6368.09}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 886.72}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 14887597.780000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3229025.42}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 727289.9300000002}, {"name": "Rodzina", "value": 469367.01}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 26549.659999999996}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 24882.91}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 19894.54}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 165.6}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 11045.4}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 14304794.67}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 698957.71}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 449544.09}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 196955.61}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 119806.48999999999}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 48300.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 2765.17}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 395710.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 219735.1}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 132543.22000000003}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 12413.29}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 200823.2}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 49735.56}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 20947876.28, "v": "20,95 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 30.43, "v_pc": "1782,49 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "9.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "15.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 13051710.589999998, "v": "13,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 62.3}, {"name": "Przedszkola", "value": 3226054.1699999995, "v": "3,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.4}, {"name": "Gimnazja", "value": 2338654.03, "v": "2,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.16}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1091299.94, "v": "1,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.2}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 444051.44, "v": "444,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.11}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 437495.11, "v": "437,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.08}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 150158.09999999998, "v": "150,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.71}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 77412.75, "v": "77,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.36}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 66812.31, "v": "66,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.31}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 54932.88, "v": "54,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.26}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 8099.0, "v": "8,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.03}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 1195.96, "v": "1,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 71.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 16045766.120000001, "v": "16,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 23.3, "v_pc": "1365,36 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "22.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "267.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 8203456.92, "v": "8,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 51.12}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 5199726.61, "v": "5,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 32.4}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 2621731.59, "v": "2,62 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.33}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 20539.9, "v": "20,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 74.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.12}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 311.1, "v": "0,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rodzina", "value": 14989488.699999996, "v": "14,99 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.77, "v_pc": "1275,48 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "1.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "4.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 10564907.539999997, "v": "10,56 mln z\u0142", "v_zmiana": 43.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 70.48}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3675862.9299999997, "v": "3,68 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.52}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 610681.64, "v": "610,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.07}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 78169.73, "v": "78,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 110.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.52}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 46162.23, "v": "46,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.3}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 9268.2, "v": "9,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.06}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 3574.48, "v": "3,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 69.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.02}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 861.95, "v": "0,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 244.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 4920783.989999998, "v": "4,92 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.14, "v_pc": "418,72 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "28.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "7.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 4603565.989999998, "v": "4,60 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 93.55}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 153031.01, "v": "153,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.1}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 73993.19, "v": "73,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.5}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 62449.67, "v": "62,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.26}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 23889.129999999997, "v": "23,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.48}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 3855.0, "v": "3,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.07}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 3255002.7800000003, "v": "3,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 87.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.72, "v_pc": "276,97 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "10.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "58.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 3034422.0300000003, "v": "3,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 97.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 93.22}, {"name": "Biblioteki", "value": 219694.03, "v": "219,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.74}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 886.72, "v": "0,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 94.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1843613.32, "v": "1,84 mln z\u0142", "v_zmiana": 98.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.67, "v_pc": "156,88 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "70.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "69.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 769602.45, "v": "769,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 41.74}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 650683.74, "v": "650,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 15092.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 35.29}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 247137.81, "v": "247,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 118.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.4}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 76727.28, "v": "76,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 4.16}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 45783.270000000004, "v": "45,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 184.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.48}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 27114.62, "v": "27,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.47}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 24206.84, "v": "24,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.31}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 2357.31, "v": "2,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.12}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1678700.6800000004, "v": "1,68 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.43, "v_pc": "142,84 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "62.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "41.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 825449.3000000003, "v": "825,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 49.17}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 283765.6, "v": "283,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.9}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 123866.12, "v": "123,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.37}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 120398.33, "v": "120,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.17}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 103119.26, "v": "103,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.14}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 95127.19, "v": "95,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.66}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 88652.0, "v": "88,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.28}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 21872.69, "v": "21,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.3}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 9517.59, "v": "9,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.56}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6932.599999999999, "v": "6,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.41}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 1290900.97, "v": "1,29 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.87, "v_pc": "109,85 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "492.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "262.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 1290900.97, "v": "1,29 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1272651.25, "v": "1,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.84, "v_pc": "108,29 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "2.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "39.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 627707.83, "v": "627,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 49.32}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 597344.58, "v": "597,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 46.93}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 30000.0, "v": "30,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.35}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 17598.84, "v": "17,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.38}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 733079.48, "v": "733,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.06, "v_pc": "62,38 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "70.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "35.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 733079.48, "v": "733,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 612186.83, "v": "612,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 196.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.88, "v_pc": "52,09 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "59.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "2.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 612186.83, "v": "612,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 196.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 591472.0, "v": "591,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.85, "v_pc": "50,33 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "67.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "45.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 366472.0, "v": "366,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 61.95}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 225000.0, "v": "225,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 38.04}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 219735.1, "v": "219,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 180.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.31, "v_pc": "18,70 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "65.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "41.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 219735.1, "v": "219,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 180.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 161972.07, "v": "161,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.23, "v_pc": "13,78 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "88.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "48.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 149507.07, "v": "149,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 92.3}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 9230.0, "v": "9,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.69}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 2235.0, "v": "2,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 77.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.37}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1000.0, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.61}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 119806.48999999999, "v": "119,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.17, "v_pc": "10,19 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "93.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "76.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 86300.0, "v": "86,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 72.03}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 33506.49, "v": "33,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 27.96}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 79551.00000000001, "v": "79,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.11, "v_pc": "6,77 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "9.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "22.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 38848.00000000001, "v": "38,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.83}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 38092.0, "v": "38,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.88}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2311.0, "v": "2,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.9}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 300.0, "v": "0,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.37}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 44797.060000000005, "v": "44,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.06, "v_pc": "3,81 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "92.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "70.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 33751.66, "v": "33,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 75.34}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 11045.4, "v": "11,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 24.65}]}, {"name": "Turystyka", "value": 22000.0, "v": "22,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.03, "v_pc": "1,87 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "89.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "92.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 22000.0, "v": "22,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 7600.0, "v": "7,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01, "v_pc": "0,65 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "99.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "93.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 7600.0, "v": "7,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}