{"gmina": "Joniec", "typ_gminy": "gmina wiejska Joniec", "kod_gus": "071422520062", "kod_gus_podregionu": "071422500000", "eurostat": "PL922", "ludnosc": 2632, "budzet": {"dochody": "15,18 mln z\u0142", "wydatki": "14,55 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 22.5, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 23.5, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 9453360.370000001, "dane1": 8826820.419999994, "dane2": 8826820.419999994, "dane3": 626539.9500000067}, {"label": "2017", "dane0": 10193077.7, "dane1": 9807861.770000001, "dane2": 9807861.770000001, "dane3": 385215.92999999784}, {"label": "2018", "dane0": 11119530.589999998, "dane1": 11764544.979999997, "dane2": 11119530.589999998, "dane4": 645014.3899999987}, {"label": "2019", "dane0": 12288167.93, "dane1": 11876249.749999996, "dane2": 11876249.749999996, "dane3": 411918.1800000034}, {"label": "2020", "dane0": 15178316.85, "dane1": 14549328.229999997, "dane2": 14549328.229999997, "dane3": 628988.6200000029}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 2344144.78, "dane1": 2916341.74}, {"label": "2017", "dane0": 2406348.0, "dane1": 2964197.48}, {"label": "2018", "dane0": 2474855.0, "dane1": 3203660.5600000005}, {"label": "2019", "dane0": 2530668.0, "dane1": 3641291.229999999}, {"label": "2020", "dane0": 2490035.45, "dane1": 3598276.6000000006}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "749,78 tys z\u0142", "wydatki": "692,31 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 83.5, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 108.5, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.6265399500000067}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.6265399500000067}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.3852159299999978}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.3852159299999978}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -0.6450143899999987}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -0.6450143899999987}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 0.4119181800000034}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 0.4119181800000034}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 0.6289886200000029}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 0.6289886200000029}], "dochod_ue": "149,14 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "1,15 mln z\u0142", "gmina_pc": "438.6 z\u0142", "powiat": "1,44 mln z\u0142", "powiat_pc": "546.6 z\u0142", "wojewodztwo": "2,15 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "816.7 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "126,73 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "881,54 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "1,02 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 2490035.45, "wydatki": 3598276.6000000006}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2019-08-30", "DATA_START": "2015-09-11", "DOFINANSOWANIE": "1075085.10", "WARTOSC": "5115485.86", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Joniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Za\u0142uski", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest przebudowa drogi powiatowej nr 3052 W Wro\u0144ska \u2013 Omi\u0119ciny \u2013 Joniec na odcinku od km 0+090 do km 6+650. Szczeg\u00f3\u0142owy zakres projektu obejmuje: 1. w km 0+090 \u2013 1+340 planuje si\u0119 m.in. - przebudow\u0119 istniej\u0105cej nawierzchni - przebudow\u0119 ci\u0105gu pieszego w miejscowo\u015bci Szczytno - przebudow\u0119 zjazd\u00f3w i poboczy - odtworzenie i budow\u0119 nowych row\u00f3w - oznakowanie drogi i elementy bezpiecze\u0144stwa ruchu 2. w km 1+340 do km 2+900 planuje si\u0119 m.in. - wykonanie warstwy ods\u0105czaj\u0105cej z piasku i podbudowy z posp\u00f3\u0142ki na poszerzeniach - dowiezienie posp\u00f3\u0142ki do stabilizacji - wykonanie podbudowy \u2013 stabilizacja gruntu cementem - wykonanie dwuwarstwowej nawierzchni bitumicznej - budow\u0119 odwodnienia, zjazd\u00f3w i row\u00f3w - oznakowanie drogi 3) w km 2+900 \u2013 6+650 planuje si\u0119 m.in. - podbudow\u0119 z kruszywa naturalnego - roboty nawierzchniowe z betonu asfaltowego - rowy i zjazdy - oznakowanie drogi W ramach projektu planuje si\u0119 r\u00f3wnie\u017c nadz\u00f3r inwestorski nad realizowanymi robotami oraz promocj\u0119 projektu. Projekt realizowany na terenie Gminy Joniec i Za\u0142uski powiat p\u0142o\u0144ski, wojew\u00f3dztwo mazowieckie w miejscowo\u015bciach Szczytno, Wro\u0144ska, Omi\u0119ciny i Proboszczewice. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa sp\u00f3jno\u015bci sieci drogowej powiatu p\u0142o\u0144skiego z sieci\u0105 TEN-T oraz poprawa dost\u0119pno\u015bci do teren\u00f3w inwestycyjnych poprzez przebudow\u0119 drogi powiatowej nr 3052 W Wro\u0144ska \u2013 Omi\u0119ciny \u2013 Joniec. G\u0142\u00f3wn\u0105 grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 mieszka\u0144cy powiatu p\u0142o\u0144skiego oraz wojew\u00f3dztwa mazowieckiego. Etapy projektu: roboty przygotowawcze, roboty ziemne, podbudowy, nawierzchnie, roboty wyko\u0144czeniowe, oznakowanie i urz\u0105dzenia bezpiecze\u0144stwa ruchu, ziele\u0144, kanalizacja deszczowa. Poszczeg\u00f3lne etapy realizowane b\u0119d\u0105 przez wykonawc\u00f3w wy\u0142onionych zgodnie z przepisami ustawy Prawo Zam\u00f3wie\u0144 Publicznych.", "BENEFICJENT": "POWIAT P\u0141O\u0143SKI", "TYTUL": "Poprawa sp\u00f3jno\u015bci komunikacyjnej, spo\u0142ecznej i gospodarczej w subregionie ciechanowskim poprzez przebudow\u0119 dr\u00f3g w powiecie p\u0142o\u0144skim, \u0142\u0105cz\u0105cych si\u0119 z sieci\u0105 TEN-T \u2013 przebudowa drogi powiatowej Nr 3052W Wro\u0144ska \u2013 Omi\u0119ciny \u2013 Joniec", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 128.87}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "239280.00", "WARTOSC": "367893.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Joniec", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA 42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej:_art.19 Przedmiotem projektu jest internacjonalizacja dzia\u0142alno\u015bci i promocja marki firmy: Green Mile, poprzez realizacj\u0119 zada\u0144 zgodnie z bran\u017cowym programem promocji: IX. Meble Wybrane przez Wnioskodawc\u0119 dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 prowadzone na nast\u0119puj\u0105cych rynkach: FRANCJA NIEMCY SZWECJA Wnioskodawca wybra\u0142 tak\u017ce rynki perspektywiczne: USA ZEA W ramach projektu Wnioskodawca zaplanowa\u0142 nast\u0119puj\u0105ce zadania: - A.2. Udzia\u0142 w targach w charakterze wystawcy (dotyczy BPP i PPO) - B.4. Indywidualna wyjazdowa misja gospodarcza (dotyczy BPP) - B.1. Us\u0142uga szkoleniowa (dotyczy BPP) - A.1. Us\u0142uga doradcza (dotyczy BPP i PPO) - C.1. Nabycie lub wytworzenie oraz instalacje element\u00f3w dekoracyjnych uwzgl\u0119dniaj\u0105cych za\u0142o\u017cenia wizualizacji Marki Polskiej Gospodarki tj. panelu promocyjnego MPG (dotyczy BPP i PPO) Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie: od 01.06.2017 do 31.12.2019 Ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 projektu: 367 893 PLN. Kwota wydatk\u00f3w kwalifikowanych: 299 100 PLN. Projekt zostanie sfinansowany z otrzymanej dotacji oraz \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych Wnioskodawcy.", "BENEFICJENT": "KAMILA KOROWAJ \"GREEN MILE\"", "TYTUL": "Promocja oraz internacjonalizacja oferty Kamila Sadecka \"GREEN MILE\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 90.91}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-04-05", "DOFINANSOWANIE": "211617.06", "WARTOSC": "264852.40", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Joniec", "OPIS": "SA 42799(2015/X) \"Przedmiotem projektu jest internacjonalizacja dzia\u0142alno\u015bci i promocja marki firmy: Green Mile, poprzez realizacj\u0119 zada\u0144 zgodnie z bran\u017cowym programem promocji: IX. Meble Wybrane przez Wnioskodawc\u0119 dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 prowadzone na nast\u0119puj\u0105cych rynkach: Hiszpania NIEMCY Wnioskodawca wybra\u0142 tak\u017ce rynki perspektywiczne: USA W ramach projektu Wnioskodawca zaplanowa\u0142 nast\u0119puj\u0105ce zadania: - 1 Udzia\u0142 w targach w charakterze wystawcy Kolonia (dotyczy BPP i PPO) - 2 Udzia\u0142 w targach w charakterze wystawcy Zaragoza (dotyczy BPP i PPO) - 3 Indywidualna wyjazdowa misja gospodarcza Hiszpania (dotyczy BPP) - 4 Indywidualna wyjazdowa misja gospodarcza USA - Nowy Jork(dotyczy BPP) - 5 Indywidualna wyjazdowa misja gospodarcza Hiszpania (dotyczy BPP) - 6 Indywidualna wyjazdowa misja gospodarcza USA - Nowy Jork (dotyczy BPP) Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie: od 2019-04-05 do 2020-12-31 Ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 projektu: 301300 PLN netto. Kwota wydatk\u00f3w kwalifikowanych: 301300 PLN netto. Projekt zostanie sfinansowany z otrzymanej dotacji oraz \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych Wnioskodawcy.\"", "BENEFICJENT": "KAMILA KOROWAJ \"GREEN MILE\"", "TYTUL": "Promocja oraz internacjonalizacja oferty Kamila Sadecka \"GREEN MILE\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 80.4}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-05-02", "DOFINANSOWANIE": "1045894.40", "WARTOSC": "1561690.61", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Joniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym planowanego przedsi\u0119wzi\u0119cia jest zmniejszenie niskiej emisji poprzez zadnie polegaj\u0105ce na wymianie w\u0119glowych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a na \u017ar\u00f3d\u0142a niskoemisyjne w gminie Joniec oraz gminie Miasto Sierpc. W ramach zadania zostan\u0105 wymienione 66 \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a na 9 kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119, 20 kot\u0142owni na gaz p\u0142ynny, 35 kot\u0142owni na gaz ziemny oraz 2 przy\u0142\u0105czy do sieci ciep\u0142owniczej oraz monta\u017cu jednej instalacji fotowoltaicznej na budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej. Planowane przedsi\u0119wzi\u0119cie kierowane jest do wszystkich u\u017cytkownik\u00f3w \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a opalanych w\u0119glem zlokalizowanych na terenie gminy Joniec oraz gminy Miasta Sierpc. Zadanie przyczyni si\u0119 do zmniejszenie emisji szkodliwych substancji do \u015brodowiska w wysoko\u015bci: redukcja CO2 168,04t/rok; redukcja CO2 w modernizowanych budynkach 62,6%; redukcja energii pierwotnej 780 GJ/rok; \u0142\u0105czna powierzchnia u\u017cytkowa budynk\u00f3w poddanych rewitalizacji 10128,47 m2; \u0142\u0105czna moc nowych urz\u0105dze\u0144 1535 kW; \u0142\u0105czna moc OZE 167 kW.", "BENEFICJENT": "GMINA JONIEC", "TYTUL": "Poprawa jako\u015bci powietrza i ograniczenie niskiej emisji na terenie Gminy Joniec oraz Miasta Sierpc", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 50.22}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-03-27", "DOFINANSOWANIE": "15962493.60", "WARTOSC": "25040642.68", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Glinojeck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Go\u0142ymin-O\u015brodek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Grudusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ojrze\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Opinog\u00f3ra G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Regimin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: So\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Dzierzgowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Lipowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: M\u0142awa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Strzegowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Stupsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szre\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szyd\u0142owo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wieczfnia Ko\u015bcielna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wi\u015bniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Baboszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Czerwi\u0144sk nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Dzierz\u0105\u017cnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Joniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Naruszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Nowe Miasto | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Sochocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Za\u0142uski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Gzy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Obryte | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pokrzywnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pu\u0142tusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: \u015awiercze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Winnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Zatory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Bie\u017cu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Kuczbork-Osada | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lubowidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lutocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Siemi\u0105tkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: \u017buromin", "OPIS": "W ramach realizacji projektu zostanie wybudowana sie\u0107 dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o standardzie NGA na obszarze konkursowym \"Ciechanowski\". Zastosowana zostanie technologia radiowego dost\u0119pu do Internetu - LTE oraz \u015bwiat\u0142owodowa FTTH dla obszar\u00f3w o du\u017cej g\u0119sto\u015bci lokali oraz plac\u00f3wek publicznych.Sie\u0107 doprowadzona b\u0119dzie do lokalizacji, w kt\u00f3rych obecnie nie ma dost\u0119pu do takiej infrastruktury, eliminuj\u0105c r\u00f3\u017cnice w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o przepustowo\u015bci minimum 30 Mb/s i 100 Mb/s. Ponadto Projekt pozwoli na zapewnienie mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do Internetu o pr\u0119dko\u015bci przesy\u0142u danych minimum 30Mb/s w 17 985 lokalach mieszkalnych oraz zapewni dost\u0119p do Internetu o pr\u0119dko\u015bci przesy\u0142u danych co najmniej 100 Mb/s w 252 plac\u00f3wkach o\u015bwiatowych.", "BENEFICJENT": "IT PARTNERS TELCO SP. Z O.O.", "TYTUL": "Zapewnienie dost\u0119pu do sieci NGA na obszarze podregionu Ciechanowskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 46.51}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "81237.50", "WARTOSC": "102237.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Joniec", "OPIS": "Projekt \"Aktywni w dzia\u0142aniu\" realizowany przez GOPS w Jo\u0144cu skierowany jest do mieszka\u0144c\u00f3w gminy Joniec zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa 10 os\u00f3b (6 kobiet, 4 m\u0119\u017cczyzn) z gminy Joniec, powiat p\u0142o\u0144ski, woj. mazowieckie, kt\u00f3re s\u0105 wykluczone lub zagro\u017cone wykluczeniem spo\u0142ecznym w terminie od 1.01.2018 roku do 31.12.2018 roku. Cele szczeg\u00f3\u0142owe to uzyskanie przez 4 osoby kwalifikacji zawodowych, 6 os\u00f3b zacznie aktywnie poszukiwa\u0107 pracy, 3 osoby podejm\u0105 zatrudnienie, wzro\u015bnie efektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczno-zatrudnieniowa. Grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 osoby korzystaj\u0105ce lub kwalifikuj\u0105ce si\u0119 do pomocy spo\u0142ecznej, osoby bezrobotne, osoby niepe\u0142nosprawne oraz osoby korzystaj\u0105ce z PO P\u017b. Dzia\u0142ania przewidziane w projekcie realizowane b\u0119d\u0105 w oparciu o indywidualn\u0105 \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji z wykorzystaniem kontraktu socjalnego lub indywidualnego programu, o kt\u00f3rym mowa w ustawie z dnia 12 marca 2004 r. o pomocy spo\u0142ecznej, stworzon\u0105 indywidualnie dla ka\u017cdego uczestnika. Planuje si\u0119 realizacj\u0119 us\u0142ug aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym, edukacyjnym, zawodowym oraz zdrowotnym. Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zawodowym b\u0119d\u0105 realizowane przez podmioty wyspecjalizowane w tym zakresie. Z ka\u017cdym uczestnikiem b\u0119d\u0105 podpisane kontrakty socjalne. Organizowane zostan\u0105 us\u0142ugi spo\u0142eczne i specjalistyczne \u015bwiadczone przez psychologa, asystenta rodziny i asystenta osoby niepe\u0142nosprawnej. Przewiduje si\u0119 organizacje szkole\u0144 i kurs\u00f3w w celu podniesienia lub przywr\u00f3cenia kompetencji spo\u0142ecznych i zawodowych tj. treningu kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych, kursu prawa jazdy kat. B, kursu obs\u0142ugi kasy fiskalnej, kursu obs\u0142ugi w\u00f3zka wid\u0142owego, kursu florystycznego, kursu na opiekuna osoby starszej, kurs na operatora koparko-\u0142adowarki. Planuje si\u0119 sfinansowanie bada\u0144 lekarskich oraz op\u0142acenie egzaminu na prawo jazdy i jednego egzaminu poprawkowego. Ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 projektu to 102 237,50 w tym wk\u0142ad w\u0142asny o warto\u015bci 21 000 z\u0142", "BENEFICJENT": "GMINA JONIEC", "TYTUL": "\"Aktywni w dzia\u0142aniu\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.86}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2016-05-02", "DOFINANSOWANIE": "2140683.60", "WARTOSC": "2675854.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Glinojeck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Go\u0142ymin-O\u015brodek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Grudusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ojrze\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Opinog\u00f3ra G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Regimin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: So\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Dzierzgowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Lipowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: M\u0142awa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Strzegowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Stupsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szre\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szyd\u0142owo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wieczfnia Ko\u015bcielna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wi\u015bniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Baboszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Czerwi\u0144sk nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Dzierz\u0105\u017cnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Joniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Naruszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Nowe Miasto | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Sochocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Za\u0142uski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Gzy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Obryte | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pokrzywnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pu\u0142tusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: \u015awiercze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Winnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Zatory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Bie\u017cu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Kuczbork-Osada | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lubowidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lutocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Siemi\u0105tkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: \u017buromin", "OPIS": "Projekt \u201eInkubacja i Wsparcie Ekonomii Spo\u0142ecznej w subregionie ciechanowskim\u201d jest realiz. przez OWES FFW-KRES. G\u0142. celem proj. jest wzrost integr. zawodowej i spo\u0142. os. wykl. lub zagr. wykluczeniem spo\u0142. poprzez tworzenie miejsc pracy w nowozak\u0142adanych i istniej\u0105cych przedsi\u0119biorstwach spo\u0142ecznych (PS). Aby zapewni\u0107 osi\u0105gni\u0119cie za\u0142o\u017c. celu, w proj. zaplanowano szereg dzia\u0142a\u0144 tj.: - animacj\u0119 lokaln\u0105, w\u0142\u0105czaj\u0105c\u0105 do dzia\u0142a\u0144 na rzecz podmiot\u00f3w ekonomii spo\u0142ecznej (PES) lokalny samorz\u0105d, NGO, instytucje rynku pracy i lokalnych przedsi\u0119biorc\u00f3w w tym budowanie partnerstw na rzecz wspierania i promocji lokalnych PS i ES; - tworzenie nowych PS i miejsc pracy w istniej\u0105cych PS (w tym udzielanie dotacji i profesjonalnego wsparcia biznes.); - profesjonalizacj\u0119 ju\u017c istniej\u0105cych PES, poprzez \u015bwiadczenie us\u0142ug szkol.-dor. (w tym wsparcie w rozpocz\u0119ciu prowadzenia dzia\u0142al. gospod. lub odp\u0142atnej dzia\u0142al. statutowej). W/w dzia\u0142ania zaplanowano w oparciu o potrzeby towarzysz\u0105ce os. zagro\u017conym marginalizacj\u0105, z uwzgl. charakteryst. dla nich trudno\u015bci i barier. W ramach proj. powst. min. 60 nowych miejsc pracy dla w/w os., 152 os. b\u0119d\u0105 mog\u0142y poszerzy\u0107 wiedz\u0119 na temat przedsi\u0119biorczo\u015bci spo\u0142. i ES poprzez udzia\u0142 w szkol. i doradz., utworzonych zostanie min. 6 lokalnych partnerstw wspieraj\u0105cych i prom. PES. Min. 30 przedstawicieli JST, PUP, ODR, OPS, PES b\u0119dzie mog\u0142o skorzysta\u0107 z doradz. ekspert\u00f3w jak uwzgl\u0119dnia\u0107 w swoich strategiach dzia\u0142ania na rzecz rozwoju PS i ES, czy te\u017c bra\u0107 udzia\u0142 w wizytach studyjnych pokazuj\u0105cych dobre przyk\u0142ady takiego zaanga\u017cowania. Zach\u0119cimy min. 12 lokalnych NGO do podj\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci gosp., wspieraj\u0105c ich w tym profesjonalnym doradztwem i us\u0142ugami. Do w\u0142\u0105czenia si\u0119 w dzia\u0142ania projektowe zapraszane b\u0119d\u0105 os. fiz. i praw. (spe\u0142niaj\u0105ce wymogi kwal.), kt\u00f3re zechc\u0105 zak\u0142ada\u0107 nowe PS lub tworzy\u0107 miejsca pracy, lokalne PESy, JST, PUP, OPS, ODR, mieszka\u0144cy spo\u0142. zagr. ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142. jak r\u00f3wnie\u017c przedsi\u0119biorstwa i org. biznes.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA FUNDUSZ WSP\u00d3\u0141PRACY", "TYTUL": "Inkubacja i Wsparcie Ekonomii Spo\u0142ecznej w subregionie ciechanowskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.23}, {"DATA_KONIEC": "2022-04-30", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1222646.40", "WARTOSC": "1528308.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Glinojeck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Go\u0142ymin-O\u015brodek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Grudusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ojrze\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Opinog\u00f3ra G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Regimin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: So\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Dzierzgowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Lipowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: M\u0142awa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Strzegowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Stupsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szre\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szyd\u0142owo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wieczfnia Ko\u015bcielna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wi\u015bniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Baboszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Czerwi\u0144sk nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Dzierz\u0105\u017cnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Joniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Naruszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Nowe Miasto | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Sochocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Za\u0142uski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Gzy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Obryte | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pokrzywnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pu\u0142tusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: \u015awiercze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Winnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Zatory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Bie\u017cu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Kuczbork-Osada | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lubowidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lutocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Siemi\u0105tkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: \u017buromin", "OPIS": "Projekt \u201eInkubacja i Wsparcie Ekonomii Spo\u0142ecznej w subregionie ciechanowskim - 2\" realizowany przez mOWES (FFW) ma na celu wzrost integr. zawodowej i spo\u0142. os. wykl. lub zagr. wykluczeniem spo\u0142., poprzez tworzenie miejsc pracy w nowozak\u0142adanych i istniej\u0105cych przedsi\u0119biorstwach spo\u0142ecznych (PS). Aby zapewni\u0107 osi\u0105gni\u0119cie za\u0142o\u017c. celu, w proj. zaplanowano szereg dzia\u0142a\u0144 tj.: - animacj\u0119 lokaln\u0105, w\u0142\u0105czaj\u0105c\u0105 do dzia\u0142a\u0144 na rzecz podmiot\u00f3w ekonomii spo\u0142ecznej (PES) lokalny samorz\u0105d, NGO, instytucje rynku pracy i lokalnych przedsi\u0119biorc\u00f3w, w tym tworzenie lokalnych inicjatyw na rzecz wspierania i promocji ES; - tworzenie miejsc pracy w nowych PS i ju\u017c istniej\u0105cych PS (w tym udzielanie dotacji i profesjonalnego wsparcia biznes.); - tworzenie i inkubacj\u0119 nowych PES, a tak\u017ce profesjonalizacj\u0119 ju\u017c istniej\u0105cych PES, poprzez \u015bwiadczenie us\u0142ug szkol.-dor. (w tym wsparcie w rozpocz\u0119ciu prowadzenia dzia\u0142aln. gospod. lub odp\u0142atnej dzia\u0142aln. statutowej). W/w dzia\u0142ania zaplanowano w oparciu o potrzeby towarzysz\u0105ce os. zagro\u017conym marginalizacj\u0105, z uwzgl. charakteryst. dla nich trudno\u015bci i barier. W ramach proj. powst. min. 19 nowych miejsc pracy dla w/w os., wsparcie (w tym zatrudnienie i wsparcie reintegracyjne) otrzyma min. 56 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142., min. 9 \u015brodowisk lokalnych zrealizuje wsp\u00f3ln\u0105 inicjatyw\u0119 wspieraj\u0105c\u0105 ES, a min. 7 grup inicjatywnych wypracuje za\u0142o\u017cenia do utworzenia PES. Zach\u0119cimy min. 4 lokalne NGO do podj\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci odp\u0142atnej lub gospodarczej, wspieraj\u0105c ich w tym profesjonalnym doradztwem i us\u0142ugami. Do w\u0142\u0105czenia si\u0119 w dzia\u0142ania projektowe zapraszane b\u0119d\u0105 os. fiz. i prawne (spe\u0142niaj\u0105ce wymogi kwal.), kt\u00f3re zechc\u0105 zak\u0142ada\u0107 nowe PS lub tworzy\u0107 miejsca pracy, lokalne PESy, JST, PUP (wsp\u00f3\u0142praca z w\u0142a\u015bciwymi terytorialnie PUP w zakresie przyznawania dotacji na tworzenie nowych miejsc pracy w sektorze ES), OPS, ODR, cz\u0142onkowie spo\u0142eczno\u015bci zagr. ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142., jak r\u00f3wnie\u017c przedsi\u0119biorstwa i org. biznesowe.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA FUNDUSZ WSP\u00d3\u0141PRACY", "TYTUL": "Inkubacja i Wsparcie Ekonomii Spo\u0142ecznej w subregionie ciechanowskim - IWES 3", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.56}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "58101.12", "WARTOSC": "72626.40", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Baboszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Czerwi\u0144sk nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Dzierz\u0105\u017cnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Joniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Naruszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Nowe Miasto | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Sochocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Za\u0142uski", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM PROJEKTU jest wykrycie uczni\u00f3w kl. I szk\u00f3\u0142 podstawowych w roku szkolnym 2017/2018 oraz 2018/2019 z powiatu p\u0142o\u0144skiego, u kt\u00f3rych wyst\u0119puje podejrzenie zaburze\u0144 s\u0142uchu. Planowane zadania s\u0105 zgodne z za\u0142o\u017ceniami Regionalnego Programu Zdrowotnego Samorz\u0105du Wojew\u00f3dztwa Mazowieckiego (RPZ) i obejmuj\u0105: akcje informacyjne, dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne dla rodzic\u00f3w i dzieci, badania przesiewowe s\u0142uchu dla uczni\u00f3w klas I szk\u00f3\u0142 podstawowych oraz konferencje szkoleniowe dla personelu medycznego. G\u0141\u00d3WNI UCZESTNICY PROJEKTU obj\u0119ci wsparciem bezpo\u015brednim to dzieci ucz\u0105ce si\u0119 w klasach I szk\u00f3\u0142 podstawowych z obszaru wojew\u00f3dztwa mazowieckiego, z powiatu p\u0142o\u0144skiego w roku szkolnym 2017/2018 oraz 2018/2019. Ponadto dzia\u0142aniami zostan\u0105 obj\u0119ci r\u00f3wnie\u017c rodzice/opiekunowie, personel plac\u00f3wek o\u015bwiatowych oraz personel medyczny. ZAK\u0141ADANY WSKA\u0179NIK REZULTATU: liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug zdrowotnych, istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu. ZAK\u0141ADANE WSKA\u0179NIKI PRODUKTU: liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami zdrowotnymi w programie, liczba dzieci uczestnicz\u0105cych w programie, liczba rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w dzieci oraz personelu pedagogicznego uczestnicz\u0105cych w zaj\u0119ciach, liczba personelu medycznego uczestnicz\u0105cego w szkoleniach oraz liczba opracowanych wzor\u00f3w materia\u0142\u00f3w informacyjno \u2013 edukacyjnych. Pozosta\u0142e wska\u017aniki okre\u015blone w RPZ b\u0119d\u0105 wykazane i raportowane na etapie realizacji Projektu. Na podstawie dotychczas zrealizowanych program\u00f3w bada\u0144 przesiewowych s\u0142uchu w szko\u0142ach podstawowych wojew\u00f3dztwa mazowieckiego wynika, \u017ce w Projekcie we\u017amie udzia\u0142 oko\u0142o 80% populacji docelowej. Instytut Fizjologii i Patologii S\u0142uchu (IFPS) posiada potencja\u0142 finansowy, kadrowy oraz techniczny umo\u017cliwiaj\u0105cy OBJ\u0118CIE BADANIAMI CA\u0141EJ POPULACJI UCZNI\u00d3W KL. I szk\u00f3\u0142 podstawowych z powiatu p\u0142o\u0144skiego.", "BENEFICJENT": "INSTYTUT FIZJOLOGII I PATOLOGII S\u0141UCHU", "TYTUL": "Badania przesiewowe s\u0142uchu uczni\u00f3w klas I szk\u00f3\u0142 podstawowych na terenie powiatu p\u0142o\u0144skiego w roku szkolnym 2017/2018 oraz 2018/2019", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.66}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "2129899.56", "WARTOSC": "3266318.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Bia\u0142obrzegi | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Promna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Stara B\u0142otnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Stromiec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Wy\u015bmierzyce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Glinojeck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Go\u0142ymin-O\u015brodek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Grudusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ojrze\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Opinog\u00f3ra G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Regimin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: So\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Borowie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Maciejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Miastk\u00f3w Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Parys\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Pilawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Sobolew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Trojan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Wilga | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u017belech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Pacyna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Sanniki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Szczawin Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Podkowa Le\u015bna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: \u017babia Wola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Belsk Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: B\u0142\u0119d\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Chyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Goszczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Gr\u00f3jec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Jasieniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Mogielnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Nowe Miasto nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Pniewy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Warka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Garbatka-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: G\u0142owacz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Gniewosz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Grab\u00f3w nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Kozienice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Magnuszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Sieciech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Niepor\u0119t | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Serock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Chotcza | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Ciepiel\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Lipsko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Rzeczni\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Sienno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Solec nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Huszlew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: \u0141osice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Olszanka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Plater\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Sarnaki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Stara Kornica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Czerwonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Karniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Krasnosielc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Mak\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: M\u0142ynarze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: P\u0142oniawy-Bramura | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: R\u00f3\u017can | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Rzewnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Sypniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Szelk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ceg\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: D\u0119be Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Dobre | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Halin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Jakub\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ka\u0142uszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Latowicz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mrozy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Siennica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Stanis\u0142aw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Sulej\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Dzierzgowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Lipowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: M\u0142awa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Strzegowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Stupsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szre\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szyd\u0142owo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wieczfnia Ko\u015bcielna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wi\u015bniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Czosn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Leoncin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nasielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Pomiech\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Zakroczym | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Baranowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czarnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czerwin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Goworowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Kadzid\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Lelis | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: \u0141yse | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Myszyniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Olszewo-Borki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Rzeku\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Troszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka, GM.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Andrzejewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Boguty-Pianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Brok | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ma\u0142kinia G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Nur | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Stary Luboty\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Szulborze Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: W\u0105sewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Zar\u0119by Ko\u015bcielne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Celestyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Karczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Ko\u0142biel | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Osieck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Sobienie-Jeziory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Pra\u017cm\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Tarczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bodzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Brudze\u0144 Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bulkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Drobin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: G\u0105bin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: \u0141\u0105ck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Ma\u0142a Wie\u015b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Nowy Dunin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Radzanowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142ubice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142upno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Stara Bia\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Staro\u017areby | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Wyszogr\u00f3d | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Baboszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Czerwi\u0144sk nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Dzierz\u0105\u017cnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Joniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Naruszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Nowe Miasto | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Sochocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Za\u0142uski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Brwin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Chorzele | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Jednoro\u017cec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krasne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krzynow\u0142oga Ma\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Borkowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Gielni\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Klw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Odrzyw\u00f3\u0142 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Potwor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Przysucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Rusin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Wieniawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Gzy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Obryte | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pokrzywnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pu\u0142tusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: \u015awiercze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Winnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Zatory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom, GM.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: G\u00f3zd | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: I\u0142\u017ca | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jastrz\u0119bia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jedli\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jedlnia-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Kowala | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Pionki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Pionki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Przytyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Skaryszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Wierzbica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Wolan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Zakrzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Domanice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Korczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Kotu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mokobody | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mordy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Paprotnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Przesmyki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sk\u00f3rzec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sucho\u017cebry | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wi\u015bniew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wodynie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Zbuczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Gozdowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Mochowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Ro\u015bciszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Szczutowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Zawidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Broch\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: I\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: M\u0142odzieszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Nowa Sucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Rybno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Teresin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Bielany | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Ceran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Jab\u0142onna Lacka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Kos\u00f3w Lacki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Repki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Sabnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Sterdy\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Chlewiska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Jastrz\u0105b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Mir\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Oro\u0144sko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Szyd\u0142owiec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Kampinos | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Leszno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Gr\u0119bk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Korytnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Liw | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: \u0141och\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Miedzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Sadowne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Stoczek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: W\u0119gr\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Wierzbno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Jad\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Klemb\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Strach\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: T\u0142uszcz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Bra\u0144szczyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: D\u0142ugosiod\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Rz\u0105\u015bnik | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Somianka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Wyszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Zabrodzie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Kazan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Policzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Przy\u0142\u0119k | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Tcz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Zwole\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Bie\u017cu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Kuczbork-Osada | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lubowidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lutocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Siemi\u0105tkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: \u017buromin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Mszczon\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Puszcza Maria\u0144ska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Radziejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Wiskitki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "Projekt polega na podniesieniu konkurencyjno\u015bci sektora MSP poprzez udzielanie specjalistycznego doradztwa. Sekwencja Sp. z o.o. jako akredytowany IOB, posiada do\u015bwiadczenie i wiedz\u0119, kt\u00f3ra pozwoli \u015bwiadczy\u0107 szereg us\u0142ug doradczych podmiotom sektora mikro, ma\u0142ych \u015brednich przedsi\u0119biorstw. Grup\u0105 docelow\u0105, kt\u00f3ra we\u017amie udzia\u0142 w projekcie i stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 podmioty, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 we wczesnej fazie rozwoju tj. do 24 miesi\u0119cy z woj. mazowieckiego. Dodatkowo firmy te b\u0119d\u0105 posiada\u0142y potencja\u0142 technologiczny, kt\u00f3ry prze\u0142o\u017cy si\u0119 na wdro\u017cenie innowacji technologicznej w dzia\u0142alno\u015bci. Faza pocz\u0105tkowa ka\u017cdej dzia\u0142alno\u015bci jest kluczow\u0105 w rozwoju firmy. To w tym etapie podejmowane s\u0105 decyzje dotycz\u0105ce podstawowych cel\u00f3w funkcjonowania firmy, okre\u015blona zostaje koncepcja prowadzonego biznesu. Faza startowa ma strategiczne znaczenie dla dalszych etap\u00f3w rozwoju i wzrostu przedsi\u0119biorstwa. W tym w\u0142a\u015bnie okresie kluczowe jest podj\u0119cie odpowiednich krok\u00f3w dla dalszego rozwoju i wdra\u017cania innowacji w organizacji. Na tym etapie firma b\u0119dzie mog\u0142a skorzysta\u0107 ze specjalistycznego doradztwa IOB \u2013Sekwencji, w zakresie us\u0142ug z nast\u0119puj\u0105cych grup tematycznych: informacyjne, doradztwo og\u00f3lne, doradztwo finansowe i ksi\u0119gowe, doradztwo prawne, doradztwo techniczno- administracyjne. W projekcie zak\u0142ada si\u0119 wsparcie specjalistyczne minimum 35 podmiot\u00f3w znajduj\u0105cych si\u0119 we wczesnej fazie rozwoju. Projekt podzielono na 5 etap\u00f3w. W Zad. 1 opracowano strategi\u0119 biznesow\u0105, w kt\u00f3rej dog\u0142\u0119bnie przeanalizowano rynek, konkurencyjne us\u0142ugi oraz przedstawiono szczeg\u00f3\u0142owo koncepcj\u0119 projektu. W Zad. 2 nast\u0105pi szczeg\u00f3\u0142owe opracowanie metodologii prowadzenia projektu, modyfikacja systemu IT wspieraj\u0105cego pozyskanie uczestnik\u00f3w i prowadzenie projekt\u00f3w, oraz opracowana zostanie strona www projektu. . Zad.3 to rozpocz\u0119cie \u015bwiadczenia us\u0142ug. Zadanie 4 oraz 5 skupi si\u0119 na dog\u0142\u0119bnej realizacji us\u0142ug u wyselekcjonowanych podmiot\u00f3w oraz ewaluacji projekt\u00f3w.", "BENEFICJENT": "SEKWENCJA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Fundusz Wspierania Innowacji Sekwencja szans\u0105 na wsparcie pocz\u0105tkowej fazy rozwoju przedsi\u0119biorstw.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.39}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 692306.27}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 501665.33}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 444907.01}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 272009.79000000004}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 251976.15000000002}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 230606.22}, {"name": "Przedszkola", "value": 203986.57}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 83149.3}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 73011.78}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 60207.5}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 54062.29}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 44623.049999999996}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 35341.729999999996}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 31177.71}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 29870.61}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 25387.45}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 15006.56}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 12624.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 10034.17}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 6948.1}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 6902.51}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 6326.38}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 6318.139999999999}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 5800.0}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 5750.88}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 4872.07}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 4360.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 4318.3}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 4207.51}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 3386.12}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 2529.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 2000.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 1791.19}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 1343.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 669.12}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 20.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 49834.24}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 25000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 22644.71}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 8179.5}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 278764.5}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 218303.54}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 3753.24}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2255065.5900000003}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1512823.8299999998}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 296602.45}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 268579.1}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 226542.84}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 132637.04}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 125049.99}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 108926.07}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 42749.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 22337.91}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 22129.74}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 12039.38}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 11262.49}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 9018.94}, {"name": "Gimnazja", "value": 3107.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 900.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 549.0000000000001}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 24.98}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Biblioteki", "value": 57423.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 50000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 478097.44}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 403443.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5722.72}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 972.0799999999999}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 75032.95}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 45975.58}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 13627.04}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7809.62}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 2876776.26}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1129437.36}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 128800.8}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 104700.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 103075.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 70448.32}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 31520.55}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 19800.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 18542.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 18340.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 13200.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 12610.36}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 11989.55}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 8276.63}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 6548.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 5800.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3541.97}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 250.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 14641.0}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 10000.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 25620.11}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1110008.1199999999}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 601710.92}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 554639.9}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 289799.51}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 256294.45000000004}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 88021.37}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 60207.5}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 57404.03}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 56062.29}, {"name": "Rodzina", "value": 53326.21}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 8800.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 4207.51}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 0.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Administracja publiczna", "value": 72478.95}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 25000.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 8179.5}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 278764.5}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 218303.54}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 3753.24}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2753294.5300000003}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1635235.8399999996}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 321949.86}, {"name": "Rodzina", "value": 159244.09000000003}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 132637.04}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 21352.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 11811.49}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 9018.94}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 4901.56}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 900.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 57423.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 50000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 478097.44}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 403443.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Informatyka", "value": 5722.72}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Informatyka", "value": 972.0799999999999}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 75032.95}, {"name": "Informatyka", "value": 45975.58}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 13627.04}, {"name": "Informatyka", "value": 7809.62}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 4110913.62}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 154611.16}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 124956.97}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 114208.42000000001}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 32618.629999999997}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 19800.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 6548.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 14641.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 10000.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 25620.11}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 4323483.919999999, "v": "4,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.71, "v_pc": "1642,66 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "4.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "9.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 2901434.9999999995, "v": "2,90 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 67.1}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1260813.7300000002, "v": "1,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.16}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 117408.5, "v": "117,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.71}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 31177.71, "v": "31,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.72}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 12624.0, "v": "12,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.29}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 24.98, "v": "0,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 89.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3598276.6000000006, "v": "3,60 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 24.73, "v_pc": "1367,13 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "34.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "7.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2703132.6000000006, "v": "2,70 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 75.12}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 291813.26999999996, "v": "291,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.1}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 274494.93, "v": "274,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.62}, {"name": "Przedszkola", "value": 203986.57, "v": "203,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.66}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 73011.78, "v": "73,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.02}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 25387.45, "v": "25,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.7}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 22000.0, "v": "22,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.61}, {"name": "Gimnazja", "value": 3107.0, "v": "3,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 95.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.08}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 1343.0, "v": "1,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.03}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2387311.66, "v": "2,39 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.4, "v_pc": "907,03 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "52.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "51.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2067865.3699999999, "v": "2,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 86.61}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 137478.54, "v": "137,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.75}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 104866.19, "v": "104,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.39}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 42769.0, "v": "42,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.79}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 19326.0, "v": "19,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.8}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 15006.56, "v": "15,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.62}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1866870.0599999998, "v": "1,87 mln z\u0142", "v_zmiana": 160.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.83, "v_pc": "709,30 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "19.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "21.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 756861.94, "v": "756,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 40.54}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 692306.27, "v": "692,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 83.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 37.08}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 272009.79000000004, "v": "272,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.57}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 106117.18999999999, "v": "106,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.68}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 29870.61, "v": "29,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.6}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 6318.139999999999, "v": "6,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.33}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 3386.12, "v": "3,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 92.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.18}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 928040.99, "v": "928,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 258.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.37, "v_pc": "352,60 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "67.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "5.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 873722.6900000001, "v": "873,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 464.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 94.14}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 54318.3, "v": "54,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.85}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 493562.30999999994, "v": "493,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.39, "v_pc": "187,52 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "54.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "31.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 341475.5, "v": "341,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 69.18}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 70448.32, "v": "70,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.27}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 31520.55, "v": "31,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.38}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 22337.91, "v": "22,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.52}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 18937.65, "v": "18,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.83}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 5750.88, "v": "5,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.16}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3091.5, "v": "3,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.62}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 306633.81, "v": "306,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.1, "v_pc": "116,50 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "17.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "55.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 283438.56, "v": "283,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 92.43}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 18835.25, "v": "18,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 83.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.14}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 4360.0, "v": "4,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.42}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 174055.67, "v": "174,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.19, "v_pc": "66,13 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "59.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "87.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 146713.67, "v": "146,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 84.29}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 18542.0, "v": "18,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.65}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 5800.0, "v": "5,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.33}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3000.0, "v": "3,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.72}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 143229.31, "v": "143,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.98, "v_pc": "54,42 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "62.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "22.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 113357.24, "v": "113,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 79.14}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 25000.0, "v": "25,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 17.45}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 4872.07, "v": "4,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 3.4}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 78775.0, "v": "78,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.54, "v_pc": "29,93 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "87.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "80.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Biblioteki", "value": 57423.0, "v": "57,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 72.89}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 21352.0, "v": "21,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 27.1}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 66962.29000000001, "v": "66,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.46, "v_pc": "25,44 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "83.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "35.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 54962.29, "v": "54,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 82.07}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 10000.0, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 14.93}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 2000.0, "v": "2,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.98}]}, {"name": "Informatyka", "value": 60480.0, "v": "60,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.41, "v_pc": "22,98 z\u0142", "pl_v_pc": "6,17 z\u0142", "v_pc_diff": "272.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "431.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 60480.0, "v": "60,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 60207.5, "v": "60,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.41, "v_pc": "22,88 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "55.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "88.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 60207.5, "v": "60,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 35819.0, "v": "35,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.24, "v_pc": "13,61 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "94.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "29.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 35270.0, "v": "35,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 98.46}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 549.0000000000001, "v": "0,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.53}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 25620.11, "v": "25,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.17, "v_pc": "9,73 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "77.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "57.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 25620.11, "v": "25,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}