{"gmina": "gmina wiejska Raszyn", "kod_gus": "071413021000", "kod_gus_podregionu": "071413000000", "podregion_eurostat": "PL913", "ludnosc": 21555, "budzet": {"dochody": "147,66 mln z\u0142", "wydatki": "146,22 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 7.9, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 8.8, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "2,71 mln z\u0142", "wydatki": "3,23 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 2.1, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 6.6, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 13.694978280000164}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 13.694978280000164}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -9.621402160000025}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -9.621402160000025}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -23.201835370000126}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -23.201835370000126}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 1.4324268900000452}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 1.4324268900000452}], "dochod_ue": "9,07 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "46,65 mln z\u0142", "gmina_pc": "2164.0 z\u0142", "powiat": "6,19 mln z\u0142", "powiat_pc": "286.9 z\u0142", "wojewodztwo": "17,61 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "816.7 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "28,91 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "10,70 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "0", "wydatki": "2,01 mln z\u0142"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "20569338.13", "WARTOSC": "39577367.93", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 sieci kanalizacji sanitarnej o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 41,25 km oraz zakup i instalacj\u0119 systemu GIS. Do wybudowanej sieci kanalizacji sanitarnej zostanie pod\u0142\u0105czonych 3 622 RLM.", "BENEFICJENT": "GMINA RASZYN", "TYTUL": "Uporz\u0105dkowanie gospodarki wodno-\u015bciekowej w Gminie Raszyn - faza V", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 954.27}, {"DATA_KONIEC": "2022-10-03", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "542448242.42", "WARTOSC": "1729767770.56", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Gr\u00f3jec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Tarczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa", "OPIS": "Zasadnicz\u0105 cz\u0119\u015bci\u0105 przedsi\u0119wzi\u0119cia jest budowa drogi ekspresowej S7 na odcinku maj\u0105cym pocz\u0105tek w okolicach w\u0119z\u0142a \u201eLotnisko\u201d do obwodnicy Gr\u00f3jca, zlokalizowanej w sieci kompleksowej TEN-T o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 29,16 km.", "BENEFICJENT": "GENERALNA DYREKCJA DR\u00d3G KRAJOWYCH I AUTOSTRAD", "TYTUL": "Budowa drogi ekspresowej S7, odc. Warszawa - Gr\u00f3jec", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 282.7}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "3959414.35", "WARTOSC": "12263533.59", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn", "OPIS": "Wdra\u017cana w ramach projektu technologia ma za zadanie zabezpieczenie opakowa\u0144 na produkty w tym produkty spo\u017cywcze przed podrabianiem. Technologia b\u0119d\u0105ca przedmiotem niniejszego projektu ma pozwoli\u0107 ka\u017cdemu potencjalnemu odbiorcy opakowania na proste i szybkie zweryfikowanie jego autentyczno\u015bci. Dzi\u0119ki temu konsumenci b\u0119d\u0105 w pe\u0142ni \u015bwiadomie kupowa\u0107 produkty autentyczne tj. bezpieczne. Ogromna ilo\u015b\u0107 produkt\u00f3w podrabianych kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 w obiegu na rynku powoduje \u017ce kupuj\u0105c w sklepie danych produkt nie mamy pewno\u015bci czy jest on bezpieczny i spe\u0142nia wszystkie normy dopuszczaj\u0105ce do u\u017cycia. U\u017cycie takiego produktu (np. spo\u017cywczego, kosmetycznego czy farmaceutycznego) mo\u017ce spowodowa\u0107 nie tylko niekorzystny wp\u0142yw na nasze zdrowie ale mo\u017ce przyczyni\u0107 si\u0119 nawet do \u015bmierci (zgodnie z danymi Komisji Europejskiej rocznie z powodu stosowania podr\u00f3bek umiera 3 000 os\u00f3b).", "BENEFICJENT": "TORRO SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie nowatorskiej technologii autentykacji opakowa\u0144", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 183.68}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "3132106.62", "WARTOSC": "5361003.21", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn", "OPIS": "Niniejszy projekt polega na renowacji, modernizacji i adaptacji zabytkowego obiektu Austerii w celu nadania mu nowej funkcji kulturalno-edukacyjnej. B\u0119dzie on realizowany w miejscowo\u015bci Raszyn, w gminie Raszyn. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest: Renowacja i modernizacja budynku Austerii w Raszynie umo\u017cliwiaj\u0105ca zachowanie dotychczasowych funkcji obiektu zabytkowego oraz adaptacja obiektu na Centrum integracji spo\u0142eczno-kulturalnej. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu b\u0119d\u0105: m\u0142odzie\u017c, doro\u015bli i dzieci z terenu gminy Raszyn a tak\u017ce powiatu pruszkowskiego, innych powiat\u00f3w, nauczyciele, edukatorzy oraz wyk\u0142adowcy akademiccy, przewodnicy a tak\u017ce tury\u015bci z innych wojew\u00f3dztw. Zakres rzeczowy prac obejmuje: roboty budowlane wraz z zagospodarowaniem terenu, prace termomodernizacyjne oraz zakup wyposa\u017cenia. Inwestycja zostanie zrealizowana w oparciu o wyniki konkursu architektoniczno-urbanistycznego. Projekt osi\u0105ga nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki produktu: Liczba obiekt\u00f3w zabytkowych obj\u0119tych wsparciem - 1,00; Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - 1,00. Wska\u017anikami rezultatu dla niniejszej inwestycji s\u0105: Wzrost oczekiwanej liczby odwiedzin w obj\u0119tych wsparciem miejscach nale\u017c\u0105cych do dziedzictwa kulturalnego i naturalnego oraz stanowi\u0105cych atrakcje turystyczne - 9259 odwiedzin/rok; Wzrost zatrudnienia we wspomnianych podmiotach - 1,5 EPC. Koszty kwalifikowane projektu wynosz\u0105 4 563 549,64 PLN. Planowane wydatki wykazuj\u0105 pe\u0142n\u0105 zasadno\u015b\u0107 w stosunku do przedmiotu i zakresu projektu.", "BENEFICJENT": "GMINA RASZYN", "TYTUL": "Adaptacja budynku Austerii na Centrum integracji spo\u0142eczno - kulturalnej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 145.3}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-10-18", "DOFINANSOWANIE": "2927153.30", "WARTOSC": "3771268.75", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest opracowanie platformy AISticky z prze\u0142omowym systemem rekomendacji tre\u015bci. AISticky b\u0119dzie rewolucyjnym rozwi\u0105zaniem na rynku system\u00f3w e-learningowych. Celem projektu jest opracowanie sposobu wykorzystania algorytm\u00f3w sztucznej inteligencji do najbardziej efektywnej formy rekomendacji tre\u015bci dla u\u017cytkownika platformy. Innowacyjne rozwi\u0105zanie zapewni retencj\u0119 wiedzy w organizacji, dzi\u0119ki temu umo\u017cliwi potencjalnym odbiorcom rezultatu (firmom) przewag\u0119 rynkow\u0105. Wdro\u017cenie systemu AISticky zapewni wzrost motywacji i zaanga\u017cowania u\u017cytkownik\u00f3w, dzi\u0119ki wzrostowi kompetencji, zaoferowaniu spersonalizowanej wiedzy niezb\u0119dnej do pracy. Platforma AISticky b\u0119dzie mog\u0142a zosta\u0107 zintegrowana za pomoc\u0105 uniwersalnych interfejs\u00f3w API z systemem informatycznym danej organizacji (klienta), co pozwoli w jeszcze wi\u0119kszym stopniu indywidualizowa\u0107 proces szkolenia, gdy\u017c efektywno\u015b\u0107 procesu nauki b\u0119dzie bezpo\u015brednio korelowana z wynikami biznesowymi danego pracownika. Odbiorcami produktu b\u0119d\u0105 mi\u0119dzynarodowe korporacje i krajowe przedsi\u0119biorstwa z uwagi na ch\u0119\u0107 zwi\u0119kszania umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji swoich pracownik\u00f3w. Projekt przewiduje realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych etap\u00f3w: 1. Opracowanie za\u0142o\u017ce\u0144 i parametr\u00f3w platformy pod k\u0105tem modelu gromadzenia i porz\u0105dkowania danych, porcji kontentu, tre\u015bci edukacyjnych, cech u\u017cytkownik\u00f3w oraz parametr\u00f3w biznesowych 2. Wyb\u00f3r logiki biznesowej oraz algorytm\u00f3w sztucznej inteligencji adekwatnych do opisanych parametr\u00f3w/atrybut\u00f3w oraz do potrzeb biznesowych 3.Implementacja pozyskanych element\u00f3w sk\u0142adowych w celu zbudowania modelu platformy AISticky. Opracowanie architektury fizycznej i logicznej modelu platformy zintegrowanej z baz\u0105 danych. 4.Przeprowadzenie test\u00f3w wewn\u0119trznych i walidacji potwierdzaj\u0105cych niezawodno\u015b\u0107 modelu platformy 5.Wytworzenie wersji prototypowej na bazie test\u00f3w wraz z wprowadzeniem poprawek wynikaj\u0105cych z testowania wersji modelowej. Partnerem projektu b\u0119dzie jednostka naukowa - Akademia Leona Ko\u017ami\u0144", "BENEFICJENT": "WESTHILL CONSULTING CORP. SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Zastosowanie algorytm\u00f3w sztucznej inteligencji w platformie edukacyjnej, kt\u00f3ra zarz\u0105dza i rekomenduje tre\u015bci (content curation), w celu retencji wiedzy w organizacjach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 135.79}, {"DATA_KONIEC": "2020-05-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "2016434.04", "WARTOSC": "6200534.66", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn", "OPIS": "W ramach projektu przewiduje si\u0119 budow\u0119 nowego budynku wraz z zapleczem warsztatowym dla tworzonego Centrum Badawczego Technologii Scenograficznych. W ramach projektu zakupywane b\u0119d\u0105 \u015brodki trwa\u0142e oraz warto\u015bci niematerialne i prawne umo\u017cliwiaj\u0105ce prowadzenie prac badawczych zaplanowanych w Agendzie Badawczej. Projekt doprowadzi do opracowania innowacji produktowych i proces\u00f3w, a tak\u017ce przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia zatrudnienia w przedsi\u0119biorstwie wnioskodawcy. Dzi\u0119ki realizacji projektu zwi\u0119ksz\u0105 si\u0119 nak\u0142ady przedsi\u0119biorstwa na dzia\u0142alno\u015b\u0107 badawczo-rozwojow\u0105.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO SPECJALISTYCZNE \"TEATR\" MAREK GUMI\u0143SKI", "TYTUL": "Centrum Badawcze Technologii Scenograficznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 93.54}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-29", "DATA_START": "2018-01-29", "DOFINANSOWANIE": "40127001.61", "WARTOSC": "100105898.07", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Podkowa Le\u015bna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: \u017babia Wola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Belsk Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: B\u0142\u0119d\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Chyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Goszczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Gr\u00f3jec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Jasieniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Mogielnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Nowe Miasto nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Pniewy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Warka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Pra\u017cm\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Tarczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Brwin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Broch\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: I\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: M\u0142odzieszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Nowa Sucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Rybno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Teresin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Kampinos | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Leszno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Mszczon\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Puszcza Maria\u0144ska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Radziejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Wiskitki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 50 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 24 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 33 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu dla 34 382 gospodarstw domowych oraz 354 jednostek edukacyjnych zlokalizowanych na obszarze warszawskim zachodnim. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Warszawski Zachodni Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 49.73}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "724514.13", "WARTOSC": "917942.67", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn", "OPIS": "Planowane przedsi\u0119wzi\u0119cie polega na kompleksowym udost\u0119pnieniu przez Gmin\u0119 Raszyn, mieszka\u0144com wsparcia finansowego i wykonawczego do wysokowydajnych i nieskoemisyjnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii, pozwalaj\u0105cych na uzyskanie oszcz\u0119dno\u015bci w kosztach eksploatacji obiekt\u00f3w oraz popraw\u0119 jako\u015bci powietrza na ternie Gminy Raszyn. Przedmiotem projektu b\u0119dzie wsparcie indywidualnych gospodarstwa domowych przy wymianie starych kot\u0142\u00f3w w\u0119glowych na nowe urz\u0105dzenia wykorzystuj\u0105ce paliwa gazowe i biomas\u0119, oraz monta\u017c \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych jak pompy ciep\u0142a, fotowoltaika i kolektory s\u0142oneczne wraz z wsparciem w modernizacji wewn\u0119trznej instalacji. Dodatkowo w ramach prac modernizacyjnych przewiduje si\u0119 monta\u017c instalacji OZE oraz termomodernizacja jednego z budynk\u00f3w. \u0179r\u00f3d\u0142ami ciep\u0142a w ramach realizowanego projektu b\u0119dzie 25 kot\u0142\u00f3w kondensacyjnych gazowych o mocy od 15 do 35 kW, 7 piec\u00f3w na pellet o mocy od 20 kW do 25 kW oraz jedna pompa ciep\u0142a o mocy 18 kW. Dodatkowo przewiduje si\u0119 monta\u017c 3 instalacji kolektor\u00f3w s\u0142onecznych o powierzchni 3,6 m2 ka\u017cdy oraz 8 instalacji fotowoltaicznych o mocy od 3 kWp do 5 kWp. Projekt uwzgl\u0119dnia zastosowanie nowoczesnych rozwi\u0105za\u0144 technicznych i technologicznych dla instalacji oze i planowanych prac termomodernizacyjnych.Celem projektu jest tak\u017ce redukcja niskiej emisji, py\u0142\u00f3w zawieszonych PM10 oraz emisji ekwiwalentnej CO2 nie mniej ni\u017c 30%. Prace prowadzone b\u0119d\u0105 w budynkach jednorodzinnych i b\u0119d\u0105 obejmowa\u0107: demonta\u017c istniej\u0105cej instalacji, monta\u017c nowej instalacji oraz dostosowanie wewn\u0119trznego systemu c.o. do nowego kot\u0142a oraz prace termomodernizacyjne. Planowane zadania b\u0119d\u0105 mia\u0142y charakter jednorazowy, kr\u00f3tkotrwa\u0142y i nie b\u0119dzie uci\u0105\u017cliwe dla stanu \u015brodowiska naturalnego. Projekt obejmuje r\u00f3wnie\u017c prace przygotowawcze tj: wykonanie \u015bwiadectwa charakterystyki energetycznej, studium wykonalno\u015bci, program funkcjonalno-u\u017cytkowy oraz koszty nadzoru inwestorskiego. Projekt realizowany b\u0119dzie przez Gmin\u0119 Raszyn w formule \"zaprojektuj i wybuduj\".", "BENEFICJENT": "GMINA RASZYN", "TYTUL": "Ograniczenie niskiej emisji w Gminie Raszyn poprzez wymian\u0119 indywidualnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a na niskoemisyjne", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 33.61}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-05-27", "DOFINANSOWANIE": "697406.40", "WARTOSC": "1082621.40", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn", "OPIS": "Planowane przedsi\u0119wzi\u0119cie polega na kompleksowym udost\u0119pnieniu przez Gmin\u0119 Raszyn, mieszka\u0144com wsparcia finansowego i wykonawczego do wysokowydajnych i nieskoemisyjnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii, pozwalaj\u0105cych na uzyskanie oszcz\u0119dno\u015bci w kosztach eksploatacji obiekt\u00f3w oraz popraw\u0119 jako\u015bci powietrza na ternie Gminy Raszyn. Przedmiotem projektu b\u0119dzie wsparcie indywidualnych gospodarstw domowych przy wymianie starych kot\u0142\u00f3w w\u0119glowych na nowe urz\u0105dzenia wykorzystuj\u0105ce paliwa gazowe i biomas\u0119 oraz monta\u017c \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych jak pompy ciep\u0142a, fotowoltaika i kolektory s\u0142oneczne wraz z wsparciem w modernizacji wewn\u0119trznej instalacji. Dodatkowo w ramach prac modernizacyjnych przewiduje si\u0119 monta\u017c instalacji OZE. \u0179r\u00f3d\u0142ami ciep\u0142a w ramach realizowanego projektu b\u0119dzie 17 kot\u0142\u00f3w kondensacyjnych gazowych o mocy od 10 do 35 kW, jeden piec na pellet o mocy do 25 kW oraz jedna gruntowa pompa ciep\u0142a o mocy do 35 kW. Dodatkowo przewiduje si\u0119 monta\u017c 4 instalacji kolektor\u00f3w s\u0142onecznych o powierzchni ok. 3 m2 ka\u017cdy oraz 5 instalacji fotowoltaicznych o mocy od 3 kWp do 6 kWp. Projekt uwzgl\u0119dnia zastosowanie nowoczesnych rozwi\u0105za\u0144 technicznych i technologicznych dla instalacji oze i planowanych prac termomodernizacyjnych.Celem projektu jest tak\u017ce redukcja niskiej emisji, py\u0142\u00f3w zawieszonych PM10 oraz emisji ekwiwalentnej CO2 nie mniej ni\u017c 30%. Prace prowadzone b\u0119d\u0105 w budynkach jednorodzinnych i b\u0119d\u0105 obejmowa\u0107: demonta\u017c istniej\u0105cej instalacji, monta\u017c nowej instalacji oraz dostosowanie wewn\u0119trznego systemu c.o. do nowego kot\u0142a oraz prace termomodernizacyjne. Planowane zadania b\u0119d\u0105 mia\u0142y charakter jednorazowy, kr\u00f3tkotrwa\u0142y i nie b\u0119dzie uci\u0105\u017cliwe dla stanu \u015brodowiska naturalnego. Projekt obejmuje r\u00f3wnie\u017c prace przygotowawcze tj: wykonanie \u015bwiadectwa charakterystyki energetycznej, audyt\u00f3w energetycznych, studium wykonalno\u015bci, programu funkcjonalno-u\u017cytkowego, wniosku o dofinansowanie oraz koszty nadzoru inwestorskiego. Projekt realizowany b\u0119dzie przez Gmin\u0119 Raszyn w formule \"zaprojektuj i wybuduj\".", "BENEFICJENT": "GMINA RASZYN", "TYTUL": "Ograniczenie niskiej emisji w Gminie Raszyn poprzez wymian\u0119 indywidualnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a na niskoemisyjne - etap drugi.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.35}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "78609814.36", "WARTOSC": "98262267.96", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Grudusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ojrze\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Opinog\u00f3ra G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Borowie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Maciejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Miastk\u00f3w Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Parys\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Pilawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Wilga | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u017belech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Sanniki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: \u017babia Wola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: B\u0142\u0119d\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Chyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Gr\u00f3jec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Jasieniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Mogielnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Warka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Garbatka-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: G\u0142owacz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Grab\u00f3w nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Kozienice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Magnuszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Serock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Ciepiel\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Lipsko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Solec nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Huszlew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: \u0141osice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Olszanka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Plater\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Sarnaki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Stara Kornica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Karniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Mak\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: R\u00f3\u017can | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Szelk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ka\u0142uszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mrozy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Stanis\u0142aw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: M\u0142awa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Stupsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szre\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wieczfnia Ko\u015bcielna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nasielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czarnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czerwin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Goworowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Kadzid\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Lelis | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Myszyniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Troszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka, GM.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Andrzejewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Boguty-Pianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Brok | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ma\u0142kinia G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Stary Luboty\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Szulborze Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: W\u0105sewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Zar\u0119by Ko\u015bcielne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Osieck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Pra\u017cm\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Tarczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bodzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Drobin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: G\u0105bin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Ma\u0142a Wie\u015b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Nowy Dunin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Radzanowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142upno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Stara Bia\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Staro\u017areby | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Wyszogr\u00f3d | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Baboszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Naruszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krasne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Odrzyw\u00f3\u0142 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Potwor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Przysucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Wieniawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pokrzywnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pu\u0142tusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom, GM.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: G\u00f3zd | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jedli\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Pionki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Skaryszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Wolan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Zakrzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Domanice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Korczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Kotu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mokobody | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mordy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Przesmyki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sk\u00f3rzec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sucho\u017cebry | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wi\u015bniew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wodynie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Zbuczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Mochowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Ro\u015bciszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Szczutowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Broch\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: M\u0142odzieszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Nowa Sucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Teresin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Jab\u0142onna Lacka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Kos\u00f3w Lacki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Repki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Sabnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Chlewiska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Jastrz\u0105b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Mir\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Oro\u0144sko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Szyd\u0142owiec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Kampinos | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Gr\u0119bk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Liw | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Miedzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Stoczek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Wierzbno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Jad\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Klemb\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Strach\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: T\u0142uszcz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Bra\u0144szczyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: D\u0142ugosiod\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Rz\u0105\u015bnik | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Wyszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Tcz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Zwole\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Bie\u017cu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lubowidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lutocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Siemi\u0105tkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: \u017buromin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Mszczon\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Puszcza Maria\u0144ska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Radziejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Wiskitki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "ASI to wsp\u00f3lna inicjatywa JST wojew\u00f3dztwa (190 JST)-gmin, powiat\u00f3w oraz wojew\u00f3dztwa i wsp\u00f3\u0142dzia\u0142anie partnerskie na rzecz zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju woj. maz. B\u0119d\u0105 uruchomione i \u015bwiadczone e-us\u0142ug na poz. dojrza\u0142o\u015bci 3 (34 us\u0142ugi) i 4 (16 us\u0142ug) przez JST dla mieszka\u0144c\u00f3w i przedsi\u0119biorc\u00f3w, w tym na terenach wiejskich. Ka\u017cda us\u0142uga zostanie wdro\u017cona dla min. 52 JST. Korzystanie z us\u0142ug b\u0119dzie mo\u017cliwe r\u00f3\u017cnymi kana\u0142ami dost\u0119pu, niezale\u017cnie od miejsca przebywania i wykorzystywanej technologii. Rodzaj us\u0142ugi i poziom dojrza\u0142o\u015bci jest zgodny z wynikami przeprowadzonych bada\u0144. Prowadzone b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania monitorowania us\u0142ug pod k\u0105tem dost\u0119pno\u015bci i u\u017cyteczno\u015bci. Proj. stworzy warunki efektywnego stosowania inf. przestrzennej i ponownego wykorzystywania inf. publicznej, usprawni kontakty urz\u0105d-przedsi\u0119biorca/obywatel. Poprawi efektywno\u015b\u0107 pracy administracji przez \u0142atwiejszy, szybszy i ta\u0144szy dost\u0119p do inf. korzystaj\u0105c m.in. z chmury obliczeniowej. Grupa docelowa: przedsi\u0119biorcy i mieszka\u0144cy gminy, powiatu, ca\u0142ego wojew. i pracownicy JST. Zastosowane b\u0119d\u0105 standardy i model us\u0142ugowy, co zapewni interoperacyjno\u015b\u0107 danych, system\u00f3w i us\u0142ug i umo\u017cliwi integracj\u0119 z istniej\u0105cym oprogramow. i mo\u017cliwo\u015b\u0107 rozszerzania o nowe komponenty w przysz\u0142o\u015bci. E-us\u0142ugi, systemy teleinf. i utworzona infrastruktura inform. b\u0119d\u0105 zgodne ze standardami i zasadami przetwarzania danych. Zastosowane zostan\u0105 podstawowe i rozszerzone standardy bezpiecze\u0144stwa i WCAG. Projektowanie us\u0142ug i system\u00f3w b\u0119dzie realizowane w oparciu o metody proj. zorientowanego na u\u017cytkownika. Do uwierzytelniania zastosowany b\u0119dzie profil zaufany ePUAP. Realizowane b\u0119d\u0105 zadania obejmuj\u0105ce: opracowanie e-us\u0142ug, w tym geoinformacji i towarzysz\u0105cych im 5 syst. dziedzinowych, zakup sprz\u0119tu komputerowego i cyfryzacja danych. Zaplanowano wsparcie JST w zakresie realizacji i wdro\u017ce\u0144 e-us\u0142ug i geoinformacji. Zadania prowadzone b\u0119d\u0105 r\u00f3wnolegle, jednak cyfryzacja danych b\u0119dzie wyprzedza\u0107 uruchomienie e-us\u0142ug, a wsparcie po odbiorze produkt\u00f3w.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MAZOWIECKIE", "TYTUL": "\u201eRegionalne partnerstwo samorz\u0105d\u00f3w Mazowsza dla aktywizacji spo\u0142ecze\u0144stwa informacyjnego w zakresie e-administracji i geoinformacji\u201d (Projekt ASI)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 31.68}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-07-18", "DOFINANSOWANIE": "657611.36", "WARTOSC": "3441237.25", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn", "OPIS": "Przedmiotem projektu, jest realizacja inwestycji w wyniku kt\u00f3rej zostan\u0105 wdro\u017cone do produkcji nowe oraz udoskonalone wyroby oferowane przez Sp\u00f3\u0142k\u0119, do kt\u00f3rych zostan\u0105 wykorzystane, opracowane w wyniku bada\u0144 w\u0142asnych, nowe materia\u0142y. Potwierdzeniem, \u017ce docelowy poziom bada\u0144 zosta\u0142 osi\u0105gni\u0119ty ( opracowane w wyniku bada\u0144, nowe i udoskonalone produkty na bazie nowych materia\u0142\u00f3w, posiadaj\u0105 po\u017c\u0105dane cechy) s\u0105 przeprowadzone badania, przez Instytut Technologii Eksploatacji. Wykonane przez Instytut badanie, mia\u0142o na celu ocen\u0119 nowych rozwi\u0105za\u0144 w celu potwierdzenia spe\u0142nienia przyj\u0119tych za\u0142o\u017ce\u0144 dla projektowanych przez Sp\u00f3\u0142k\u0119 zmian. Nowe materia\u0142y to: 1. Mieszanka tworzywa sztucznego z dodatkiem nanosrebra na bazie, kt\u00f3rego zostan\u0105 wdro\u017cone nowe produkty: dwukomponentowy uchwyt do pac nierdzewnych i pace plastikowe oraz materia\u0142 2 . tarnamid ( poliamid PA6) na bazie, kt\u00f3rego zostan\u0105 udoskonalone produkty: uchwyt - stopka do uchwytu do pac zar\u00f3wno nierdzewnych jak i plastikowych. W celu wdro\u017cenia wynik\u00f3w uzyskanych prac B+R poprzez wprowadzenie na rynek nowych i ulepszonych produkt\u00f3w w ramach projektu zostanie przeprowadzona inwestycja w rzeczowe \u015brodki trwa\u0142e (maszyny i urz\u0105dzenia). Zakres przedmiotowy, kt\u00f3ry b\u0119dzie realizowany przez przedsi\u0119biorstwo jest ukierunkowany na osi\u0105gniecie celu g\u0142\u00f3wnego projektu, kt\u00f3rym jest wzrost konkurencyjno\u015bci firmy poprzez wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R. Rozbudowa parku maszynowego oraz dywersyfikacja oferty firmy wprost b\u0119dzie realizowa\u0142a cel g\u0142\u00f3wny, kt\u00f3rym jest podniesienie konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa poprzez implementacj\u0119 wyniku prac B+R w celu wdro\u017cenia innowacyjnych technologii produkcji i wprowadzenia na rynek nowych produkt\u00f3w, jak r\u00f3wnie\u017c cele szczeg\u00f3\u0142owe tj. wzrost zatrudnienia; wzrost efektu wykorzystania efekt\u00f3w prac badawczo rozwojowych i ich implementacja w bie\u017c\u0105cy rozw\u00f3j firmy; wzrost potencja\u0142u rynkowego firmy poprzez dywersyfikacj\u0119 oferty.", "BENEFICJENT": "COMENSAL SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci firmy Comensal poprzez wprowadzenie na rynek nowych produkt\u00f3w oraz innowacyjnych technologii produkcji w wyniku wdro\u017cenia efekt\u00f3w prac badawczo - rozwojowych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.5}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "630217.12", "WARTOSC": "1149149.22", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest realizacja bada\u0144 przemys\u0142owych oraz prac rozwojowych w celu opracowania pow\u0142oki antykorozyjnej. W pracach badawczych zaplanowano realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych etap\u00f3w ( badania przemys\u0142owe ) - Etap 1 Badania nad modyfikacj\u0105 \u017cywicy epoksydowej - Etap 2 Badania nad optymalizacj\u0105 lepko\u015bci poliolu \u2013 Etap 3 Badania nad optymalizacj\u0105 zawarto\u015bci pigmentu antykorozyjnego pod k\u0105tem ochrony antykorozyjnej oraz badania eksperymentalne weryfikuj\u0105ce osi\u0105gni\u0119cie za\u0142o\u017conych cel\u00f3w - (eksperymentalne prace rozwojowe ) - Etap 4 Opracowanie prototypowej pow\u0142oki antykorozyjnej, faza testowa, Walidacja wynik\u00f3w test\u00f3w do prototypu. W ramach projektu nawi\u0105zana b\u0119dzie wsp\u00f3\u0142praca z dwoma Jednostkami Naukowymi - Wydzia\u0142em Chemicznym Politechniki Warszawskiej i Instytutem Mechaniki Precyzyjnej w Warszawie.", "BENEFICJENT": "P.W.E.TECHNOLOGIE SP. Z O.O.", "TYTUL": "Opracowanie pow\u0142oki antykorozyjnej stworzonej z hybrydowego materia\u0142u epoksydowo-poliuretanowego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.23}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-03-13", "DOFINANSOWANIE": "556500.00", "WARTOSC": "875860.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA 42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej:_art.19 Projekt dotyczy Programu Promocji Bran\u017cy Kosmetycznej. Projekt jest nastawiony na promocj\u0119 i wprowadzenie na rynki zagraniczne innowacyjnych produkt\u00f3w - innowacyjnych kosmetyk\u00f3w z pogranicza kosmetologii i chirurgii estetycznej. Projekt przewiduje wiele r\u00f3\u017cnych dzia\u0142a\u0144 promocyjnych maj\u0105cych na celu zwi\u0119kszenie internacjonalizacji firmy, wzrost eksportu i jego udzia\u0142u w obrotach firmy, zdobycie nowych rynk\u00f3w eksportowych, wypromowanie marki w\u0142asnej firmy (kosmetyki pod mark\u0105 DERMOFUTURE) , Marki Gospodarki Polskiej i polskiej bran\u017cy kosmetycznej. Promocja nast\u0105pi m. in. poprzez udzia\u0142 w mi\u0119dzynarodowych targach i misjach gospodarczych, ponadto b\u0119d\u0105 zrealizowane dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne (w tym m.in. przygotowanie i t\u0142umaczenie strony internetowej, nabycie i dystrybucja materia\u0142\u00f3w informacyjno-promocyjnych takich jak: gad\u017cety, materia\u0142y drukowane, przygotowanie i prowadzenie dzia\u0142a\u0144 informacyjno-promocyjnych w mediach elektronicznych). Na targach i w czasie misji zostanie zorganizowanych wiele spotka\u0144 B2B z potencjalnymi kontrahentami. Przewidziany jest te\u017c zakup us\u0142ugi doradczej w zakresie umi\u0119dzynarodowienia firmy. To wzmocni dodatkowo planowane w projekcie dzia\u0142ania promocyjno \u2013 informacyjne. Dzia\u0142ania promocyjne b\u0119d\u0105 skierowane na wiele rynk\u00f3w, przede wszystkim na rynki arabskie (g\u0142\u00f3wnie ZEA i Iran), Chin, Rosji i Ukrainy oraz UE. W wyniku jego realizacji nast\u0105pi znaczny wzrost obrot\u00f3w firmy, wolumenu eksportu i jego udzia\u0142u w obrotach firmy, b\u0119dzie mia\u0142 miejsce wzrost internacjonalizacji firmy i rozpoznawalno\u015bci marki DERMOFUTURE na rynkach mi\u0119dzynarodowych, nast\u0105pi wej\u015bcie na nowe rynki i umocnienie si\u0119 na dotychczasowych. Projekt zwi\u0119kszy te\u017c rozpoznawalno\u015b\u0107 na \u015bwiecie Marki Gospodarki Polskiej i polskiej bran\u017cy kosmetycznej. Projekt b\u0119dzie sfinansowany z dofinansowania i ze \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych firmy.", "BENEFICJENT": "\"TENEX\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Ekspansja eksportowa innowacyjnych kosmetyk\u00f3w firmy TENEX na rynki mi\u0119dzynarodowe", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.81}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-04-08", "DOFINANSOWANIE": "430080.00", "WARTOSC": "537600.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Fortador K.A. Traczy\u0144scy sp\u00f3\u0142ka jawna (dalej: Fortador, Sp\u00f3\u0142ka) realizuj\u0105c niniejszy projekt przeprowadzi szereg dzia\u0142a\u0144 promocyjnych w ramach Programu Promocji Bran\u017cy dla cz\u0119\u015bci samochodowych i lotniczych, w celu promowania w\u0142asnej marki produktowej \u2013 system\u00f3w czyszczenia parowego marki Fortador, kt\u00f3ra ma szans\u0119 sta\u0107 si\u0119 wiod\u0105c\u0105 mark\u0105 myjni parowych dedykowanych m.in. bran\u017cy motoryzacyjnej na rynkach zagranicznych, przede wszystkim w Stanach Zjednoczonych Ameryki P\u00f3\u0142nocnej oraz przyczyni\u0107 si\u0119 do promowania Marki Polskiej Gospodarki (dalej: MPG) poza granicami kraju. W ramach projektu zaplanowano nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania promocyjne, kt\u00f3re pozwol\u0105 pozyska\u0107 nowych kontrahent\u00f3w oraz propagowa\u0107 informacje na temat marki system\u00f3w czyszczenia parowego marki Fortador oraz Marki Polskiej Gospodarki, na wybranym rynku perspektywicznym - USA: 1. SEMA SHOW, edycja 2019r. Las Vegas (USA) \u2013 targi organizowane na rynku perspektywicznym; 2. ESSEN MOTOR SHOW, edycja 2019r. Essen (Niemcy); 3. AAPEX LAS VEGAS, edycja 2020r. Las Vegas (USA) - targi z Narodowym Stoiskiem Informacyjno \u2013 Promocyjnym oraz organizowane na rynku perspektywicznym; 4. Dodatkowo dzia\u0142ania promocyjne (m.in. prowadzenia dzia\u0142a\u0144 w przestrzeni cyfrowej). Realizacja zaplanowanych dzia\u0142a\u0144 promocyjnych zaowocuje zwi\u0119kszeniem przychod\u00f3w ze sprzeda\u017cy na eksport oraz zawarciem nowych kontakt\u00f3w z przedstawicielami rynku mi\u0119dzynarodowego, zw\u0142aszcza USA. Dodatkowo promocja polskiej marki produktowej Sp\u00f3\u0142ki wp\u0142ynie na rozpoznawalno\u015b\u0107 i umocnienie wizerunku MPG na \u015bwiecie. Finansowanie koszt\u00f3w kwalif.: 80% -EFRR, 20% - \u015br. w\u0142asne Sp\u00f3\u0142ki (z kumulatywnych \u015brodk\u00f3w pieni\u0119\u017cnych, pochodz\u0105cych z bie\u017c\u0105cej, rentownej dzia\u0142alno\u015bci Wnioskodawcy. Finansowanie koszt\u00f3w niekwalif.-100% Sp\u00f3\u0142ka.", "BENEFICJENT": "FORTADOR K.A. TRACZY\u0143SCY SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Kompleksowa promocja na arenie mi\u0119dzynarodowej system\u00f3w czyszczenia parowego marki Fortador.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.95}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-12-01", "DOFINANSOWANIE": "415225.00", "WARTOSC": "600855.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Realizacja projektu przewiduje rozszerzenie dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstwa poprzez wdro\u017cenie do jego oferty innowacyjnych pak je\u017adzieckich, cechuj\u0105cych si\u0119 opr\u00f3cz nowatorskiej funkcjonalno\u015bci przede wszystkim wyj\u0105tkow\u0105, nowoczesn\u0105 stylistyk\u0105. Zakres procesu projektowego przewiduje mi\u0119dzy innymi: opracowanie koncepcji wizualnej i materia\u0142owej produktu oraz opracowanie dokumentacji technicznej systemu. W ramach realizacji projektu zostan\u0105 opracowane jego cechy: a. Techniczne i u\u017cytkowe - w postaci opracowania ramy paki, konstrukcji nap\u0119du elektrycznego wspomagaj\u0105cego prowadzenie paki, systemu suszenia wilgoci w pace, element\u00f3w antyw\u0142amaniowych, zamka elektronicznego, systemu \u0142adowania urz\u0105dze\u0144 elektronicznych (telefon kom\u00f3rkowy, laptop itp.) oraz materia\u0142\u00f3w u\u017cytych do wyko\u0144czenia (aluminium, drewno, stal). b. Estetyczne - w postaci zastosowania nowych materia\u0142\u00f3w wyko\u0144czeniowych (r\u00f3\u017cni\u0105cych si\u0119 od stosowanej powszechnie blachy stalowej lub aluminiowej), stworzenia nowego, innowacyjnego kszta\u0142tu i zapewnienia atrakcyjnego wygl\u0105du element\u00f3w produktu, k\u0142ad\u0105c szczeg\u00f3lny nacisk na kolorystyk\u0119. W pierwszej kolejno\u015bci przez projektanta zostan\u0105 stworzone rysunki daj\u0105ce wyobra\u017cenie ostatecznego wygl\u0105du , krok drugi to analiza materia\u0142\u00f3w potencjalnie s\u0142u\u017c\u0105cych jako konstrukcja i wyko\u0144czenie, trzeci - opracowanie rysunku technicznego umo\u017cliwiaj\u0105cego interpretacj\u0119 niezb\u0119dnych element\u00f3w wyposa\u017cenia, czwarty - wykonanie pierwszego prototypu pod k\u0105tem u\u017cytkowym, pi\u0105ty - dodanie do prototypu materia\u0142\u00f3w wyko\u0144czeniowych, sz\u00f3sty - konsultacja rynkowa prototypu i wykonanie poprawek, si\u00f3dmy - zlecenie partii pilota\u017cowej.", "BENEFICJENT": "MICHA\u0141 SIEJEK \"M-FARM\"", "TYTUL": "Wdro\u017cenie do oferty przedsi\u0119biorstwa M-Farm innowacyjnych pak je\u017adzieckich przy udziale wsp\u00f3\u0142pracy z profesjonalnymi projektantami.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.26}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "306000.00", "WARTOSC": "492000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Przedmiotem projektu b\u0119dzie opracowanie i wykonanie prototypu Modu\u0142owego Systemu Inteligentnych Chwytak\u00f3w, dedykowanego do zrobotyzowanego stanowiska do paletyzacji tj automatycznych manipulator\u00f3w przeznaczonych do manipulowania przedmiotami. Wykonawc\u0105 prac b\u0119dzie Wojskowa Akademia Techniczna, Wydzia\u0142 Mechatroniki i Lotnictwa, Zak\u0142ad Mechatroniki. System zostanie zamontowany na istniej\u0105cym w firmie Wnioskodawcy testowym zrobotyzowanym stanowisku do paletyzacji - co oznacza, i\u017c rezultat projektu docelowo b\u0119dzie wdro\u017cony w firmie Wnioskodawcy w ramach jego dzia\u0142alno\u015bci. W wersji komercyjnej system chwytak\u00f3w b\u0119dzie produkowany seryjnie przez Wnioskodawc\u0119 (podzespo\u0142y zamawiane u podwykonawc\u00f3w + monta\u017c w Wyp\u0119dach). W trakcie prac opracowany zostanie prototyp modu\u0142owych 4-ech chwytak\u00f3w: chwytaka warstwowego roletowego do przenoszenia pe\u0142nych warstw produkt\u00f3w o wymiarze europalety, prototyp chwytaka warstwowego \u015bciskowego do przenoszenia pe\u0142nych warstw produkt\u00f3w o wymiarze europalety, prototyp chwytaka workowego do paletyzacji work\u00f3w 20 \u2013 50 kg oraz prototyp chwytaka grabiowego do wierszowej paletyzacji produkt\u00f3w. Prace badawcze obejm\u0105 modelowanie konstrukcyjne, modelowanie matematyczne, symulacj\u0119 off-line, budow\u0119 prototyp\u00f3w i ich walidacj\u0119 w warunkach operacyjnych. Innowacyjno\u015bci\u0105 systemu b\u0119dzie mo\u017cliwo\u015b\u0107 \u0142atwej i szybkiej modyfikacji wersji funkcjonalno\u015bci procesowej chwytak\u00f3w (r\u00f3\u017cne sposoby chwytania r\u00f3\u017cnych rodzaj\u00f3w materia\u0142\u00f3w), co zapewni wysok\u0105 elastyczno\u015b\u0107 stanowiska roboczego. Modu\u0142owy System Inteligentnych Chwytak\u00f3w b\u0119dzie charakteryzowa\u0107 si\u0119 unifikacj\u0105 g\u0142\u00f3wnych element\u00f3w konstrukcyjnych, b\u0119dzie posiada\u0107 zunifikowane inteligentne (samoucz\u0105ce) interfejsy s\u0142u\u017c\u0105ce do rejestracji parametr\u00f3w roboczych i sterowania prac\u0105 element\u00f3w wykonawczych. Dzi\u0119ki tym interfejsom chwytaki b\u0119d\u0105 mia\u0142y mo\u017cliwo\u015b\u0107 automatycznej detekcji wielu cech towar\u00f3w i funkcji samego procesu paletyzacji, jak np. wyboru w\u0142a\u015bciwego towaru, w\u0142a\u015bciwego kszta\u0142tu towaru, w\u0142a\u015bciwej", "BENEFICJENT": "HITMARK SP. Z O.O.", "TYTUL": "Opracowanie prototypu Modu\u0142owego Systemu Inteligentnych Chwytak\u00f3w, dedykowanych do zrobotyzowanego testowego stanowiska do paletyzacji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.19}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "286222.32", "WARTOSC": "286222.32", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "MOLTON STYL SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla MOLTON STYL Sp\u00f3\u0142ka z ograniczon\u0105 odpowiedzialno\u015bci\u0105.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.27}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "274576.00", "WARTOSC": "343220.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn", "OPIS": "Gmina Raszyn jako organ prowadz\u0105cy sk\u0142ada projekt dla Publicznego Przedszkola z Oddzia\u0142ami Integracyjnymi Nr 1 \"Pod Topol\u0105\", ul. Pruszkowska 21c, 05-090 Raszyn, woj. maz., obejmuj\u0105c wsparciem niepowtarzaj\u0105ce 83dzieci (30dz i 53ch\u0142) i 18naucz(16K i 2M). Cz\u0119\u015b\u0107 dzieci/naucz. obj\u0119ta wsparciem wi\u0119cej ni\u017c 1raz. Projekt od 01 I 2020 do 30VI 2021, nie przekracza 18 mcy, w tym dodatk.zaj\u0119cia 12 mcy. Wsparcie zgodne z przygotowan\u0105 diagnoz\u0105. Przedmiotem projektu jest 5 zada\u0144 s\u0142u\u017c\u0105cych podniesieniu jako\u015bci edukacji przedszkolnej 83 dzieci (30dz,53ch), w tym wyr\u00f3wnanie szans edukacyjnych i rozwojowych dzieci ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi, orzeczeniami o niepe\u0142nosprawno\u015bci i opiniami 43 dzieci (4dz,14ch\u0142). Zadania obejmuj\u0105 dostosowanie istniej\u0105cych miejsc wychow.przedszk. do potrzeb dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, realizacj\u0119 dodatk. oferty edukacyjnej i specjalistycznej, rozszerzenie oferty OWP o dodatkowe zaj. wyr\u00f3wnuj\u0105ce szanse edukacyjne oraz doskonalenie pracy nauczycieli OWP, zgodnie ze zdiagnozowan\u0105 sytuacj\u0105 i potrzebami. Przewidziano zakup pomocy dydakt. specjalistycznych oraz modyfikacj\u0119 przestrzeni wspieraj\u0105c rozw\u00f3j psychoruchowy i poznawczy dzieci poprzez ogr\u00f3d sensoryczny pn.\"Ogr\u00f3d zmys\u0142\u00f3w i \u017cywio\u0142\u00f3w\", w zakresie, kt\u00f3ry wynika wprost z diagnozy potrzeb i stopnia niedostosowania OWP. Wnioskodawca deklaruje, \u017ce po zako\u0144czeniu realizacji projektu zapewni przez okres co najmniej 2 lat trwa\u0142o\u015b\u0107 funkcjonowania miejsc wych. przedszkolnego. Wnioskodawca o\u015bwiadcza, \u017ce minimum 30 % dzieci zostanie obj\u0119tych zaj\u0119ciami wyr\u00f3wn. szanse eduk. w zakresie stwierdzonych deficyt\u00f3w, uwzgl\u0119dniaj\u0105c indywidualne potrzeby i zaj\u0119cia te nie by\u0142y finans. 12 m-cy poprzedzaj\u0105cych z\u0142o\u017cenie wniosku. Dodatk.zaj. nie s\u0105 analogiczne co do tre\u015bci i odbiorc\u00f3w z zaj\u0119ciami finans. w okresie 12 mcy poprzedzaj\u0105cych z\u0142o\u017cenie wniosku. Okres finansowania dodatkowych zaj\u0119\u0107 to 12 mcy. Projekt wpisuje si\u0119 w \"Gminny Program Rewitalizacji Gminy Raszyn na lata 2016-2023 integracja spo\u0142eczna i terytori", "BENEFICJENT": "GMINA RASZYN", "TYTUL": "Przedszkolna INTEGRACJA w Raszynie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.73}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-28", "DATA_START": "2016-09-19", "DOFINANSOWANIE": "230409.60", "WARTOSC": "559879.28", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn", "OPIS": "Projekt Wnioskodawcy polega na: udziale w imprezach targowo-wystawienniczych w charakterze wystawcy we Francji i Holandii, w indywidualnych misjach gospodarczych w Holandii, Niemczech i Francji. Wnioskodawca w ramach projektu zakupi r\u00f3wnie\u017c koszty zakupu baz danych oraz oprogramowania na wybranych rynkach docelowego eksportu wraz z jego konfiguracj\u0105; koszty zakupu us\u0142ug prawnych zwi\u0105zanych z wprowadzeniem towar\u00f3w lub us\u0142ug na wybrane rynki docelowe. W ramach projektu zakupiona zosta\u0142a od wyspecjalizowanej firmy doradczej strategia biznesowa w zakresie wzrostu internacjonalizacji poprzez wdro\u017cenie nowego modelu biznesowego. Strategia ta odnosi si\u0119 do dzia\u0142alno\u015bci Przedsi\u0119biorstwa. Zawarte w niej analizy, za\u0142o\u017cenia i rekomendacje maj\u0105 charakter indywidualny \u2013 dedykowany dla Wnioskodawcy. Realizuj\u0105c projekt Wnioskodawca b\u0119dzie promowa\u0142 swoj\u0105 Firm\u0119, innowacyjne produkty, przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107 Mazowsza i Polski. Promocja b\u0119dzie realizowana na stoiskach targowych w czasie mi\u0119dzynarodowych imprez wystawienniczych i wyjazd\u00f3w na misj\u0119 gospodarcz\u0105. Wnioskodawca przygotuje materia\u0142y promocyjne drukowane i cyfrowe. Celem projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie poziomu handlu zagranicznego, zwi\u0119kszenie rozpoznawalno\u015bci marki i produkt\u00f3w Firmy na rynkach zagranicznych i umi\u0119dzynarodowienie dzia\u0142alno\u015bci Przedsi\u0119biorstwa. Projekt wp\u0142ynie r\u00f3wnie\u017c na wzrost konkurencyjno\u015bci firmy na rynkach eksportowych poprzez wej\u015bcie na nowe rynki eksportowe. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 firmy produkuj\u0105ce, dystrybuuj\u0105ce p\u0142yty CD ( nadruk oraz nagranie ) , po\u015brednicz\u0105ca w sprzeda\u017cy opakowa\u0144 na p\u0142yty, sprzedaj\u0105ce r\u00f3wnie\u017c poligrafi\u0119 do opakowa\u0144 CD, DVD zar\u00f3wno plastikowych jak i kartonowych. Przyj\u0119ty zakres dzia\u0142a\u0144 jest zasadny i realny do wdro\u017cenia, wynika ze zidentyfikowanych potrzeb. Firma posiada stabiln\u0105 sytuacj\u0119 finansow\u0105, odpowiednie zasoby organizacyjne, kadrowe, oraz do\u015bwiadczenie, co wp\u0142ynie dodatnio na realizacj\u0119 projektu.", "BENEFICJENT": "FIRMA HANDLOWO US\u0141UGOWA \"KARO\" KAROL TERESZKO", "TYTUL": "Wzrost internacjonalizacji FHU KARO Karol Tereszko poprzez wprowadzenie nowego modelu biznesowego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.68}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-04-05", "DOFINANSOWANIE": "219350.00", "WARTOSC": "438700.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Projekt dotyczy uczestnictwa firmy w dzia\u0142aniach promocyjnych przewidzianych w bran\u017cowym programie promocji bran\u017cy kosmetycznej w celu promowania produkt\u00f3w, kt\u00f3re maj\u0105 szans\u0119 sta\u0107 si\u0119 rozpoznawalnymi na rynkach zagranicznych oraz w celu promowania Marki Polskiej Gospodarki. Przedmiot projektu dotyczy rodzaju dzia\u0142alno\u015bci 20.42.Z\u2013Produkcja wyrob\u00f3w kosmetycznych i toaletowych. Rynki, na kt\u00f3rych b\u0119d\u0105 prowadzone dzia\u0142ania w projekcie: W\u0142ochy, Singapur, ZEA, Chiny/Hongkong, Rosja. Rynki perspektywiczne projektu: Singapur, ZEA, Chiny/Hongkong, Rosja. Projekt b\u0119dzie realizowany w terminie: 05.04.2019-31.12.2020. Zakres projektu: -realizacja dzia\u0142a\u0144 informacyjno\u2013promocyjnych -targi: Beauty Asia, Singapur 2020 -targi: Cosmoprof Bolonia W\u0142ochy 2020 (stoisko narodowe) -targi: Beauty World Middle East Dubaj ZEA maj 2020 (stoisko narodowe) -indywidualna misja wyjazdowa, Rosja 2020 -targi: Cosmoprof Asia Hong Kong 2020 Firma we\u017amie udzia\u0142 w 4 imprezach targowych w charakterze wystawcy oraz w 1 misji wyjazdowej. Dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 odbywa\u0107 si\u0119 tak\u017ce si\u0119 na pozaunijnych rynkach perspektywicznych. Ponadto firma zrealizuje dodatkowe dzia\u0142ania promocyjne. Firma zachowuje p\u0142ynno\u015b\u0107 finansow\u0105, zobowi\u0105zania s\u0105 sp\u0142acane w terminie. Zwi\u0119kszone zapotrzebowanie na sfinansowanie dzia\u0142alno\u015bci w wyniku wzrostu eksportu b\u0119dzie zatem w pe\u0142ni zabezpieczone. Przedsi\u0119biorstwo do czasu uzyskania refundacji b\u0119dzie finansowa\u0142o koszty projektu z w\u0142asnych \u015brodk\u00f3w zgromadzonych na rachunku bankowym oraz ze \u015brodk\u00f3w z bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci.", "BENEFICJENT": "\"TENEX\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dalszy rozw\u00f3j eksportu firmy TENEX i wypromowanie produkt\u00f3w bran\u017cy kosmetycznej za granic\u0105.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.17}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "206660.16", "WARTOSC": "206660.16", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "\"PRZEDSI\u0118BIORSTWO HANDLU ZAGRANICZNEGO RENEX\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Przedsi\u0119biorstwa Handlu Zagranicznego \" RENEX \" Sp\u00f3\u0142ka z ograniczon\u0105 odpowiedzialno\u015bci\u0105. Uzyskane \u015brodki chcemy przeznaczy\u0107 na zakup towar\u00f3w handlowych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.58}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-29", "DATA_START": "2016-07-08", "DOFINANSOWANIE": "137579.24", "WARTOSC": "360721.05", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn", "OPIS": "Realizacj\u0119 projektu poprzedzi\u0142 zakup us\u0142ugi doradczej w zakresie opracowania strategii/planu dzielno\u015bci mi\u0119dzynarodowej wej\u015bcia na nowy rynek zagraniczny ( Iran) oraz dywersyfikacji obecnych ( rynek niemiecki, francuski, w\u0142oski oraz ZEA). Strategia, umo\u017cliwi realizacj\u0119 g\u0142\u00f3wnych cel\u00f3w eksportowych, poprzez wskazanie i uzasadnienie dla nowych rynk\u00f3w docelowych dzia\u0142alno\u015bci eksportowej firmy oraz wskazuj\u0105c zmian\u0119 modelu biznesowego w zakresie umi\u0119dzynarodowienia. Zgodnie z wytycznymi, zostanie rozpocz\u0119ta szeroka kampania promocyjna polegaj\u0105ca na wzi\u0119ciu udzia\u0142u w profesjonalnych wystawach bran\u017cowych. Planowane do realizacji dzia\u0142ania: 1. Udzia\u0142 w misjach gospodarczych: do Niemiec, W\u0142och oraz Francji 2. Udzia\u0142 w targach i wystawach za granic\u0105, jako wystawca: - PROJECT IRAN, 25-28 kwiecie\u0144 2018, Teheran/ Iran ( pozyskanie klient\u00f3w, przede wszystkim z rynku ira\u0144skiego) - Mi\u0119dzynarodowe targi THE BIG 5, listopad 2017, Dubaj / ZEA ( pozyskanie klient\u00f3w, przede wszystkim z rynku ZEA) - Mi\u0119dzynarodowe targi odbywaj\u0105ce si\u0119 za granic\u0105: EISENWARENMESSE, 4-6 marzec 2018, Kolonia/ Niemcy 3. Zakupy us\u0142ug zwi\u0105zanych z zakupem baz danych (dedykowane bazy danych potencjalnych klient\u00f3w, wybrane grupy docelowe \u2013 Niemcy; Iran; ZEA); Zmiana modelu biznesowego: wprowadzenie zmian organizacyjnych i procesowych w firmie: uzupe\u0142nienie istniej\u0105cego ju\u017c w firmie schematu organizacyjnego o jedn\u0105 kompetencj\u0119; zbudowania struktur dzia\u0142u exportu ( rozbudowa dzia\u0142u eksportu); skr\u00f3cenie i optymalizacja kana\u0142\u00f3w dystrybucji. Za\u0142o\u017cony w projekcie cel g\u0142\u00f3wny zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez rozwiniecie eksportu na rynkach dotychczasowych ( nowi kontrahenci), pozyskanie nowego rynku zbytu oraz promocj\u0119 i budow\u0119 konkurencyjnej pozycji Marki firmy COMENSAL na wybranych, kluczowych rynkach zagranicznych. Promocja projektu b\u0119dzie prowadzona zgodnie z wytycznymi w trakcie wszystkich imprez promocyjnych (inf. w katalogach, ulotkach, na stronie int. Sp. oraz na plakatach).", "BENEFICJENT": "COMENSAL SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNOSCIA", "TYTUL": "Internacjonalizacja Sp\u00f3\u0142ki COMENSAL poprzez wdro\u017cenie rekomendowanych w strategii biznesowej dzia\u0142a\u0144 dla promocji konkurencyjnych produkt\u00f3w firmy na wybranych rynkach mi\u0119dzynarodowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.38}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "127128.00", "WARTOSC": "127128.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "PILAR-RAIL SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla PILAR-RAIL Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.89}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "97500.00", "WARTOSC": "159900.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn", "OPIS": "Firma ARKPOL Aleksander Redkie Moving & Relocations prowadzi samodzielnie dzia\u0142alno\u015b\u0107 w zakresie przeprowadzek mi\u0119dzynarodowych od roku 2003. Dzia\u0142aj\u0105c pocz\u0105tkowo w ramach grupy us\u0142ugowej ARKPOL w kr\u00f3tkim okresie sta\u0142a si\u0119 jedn\u0105 z najbardziej licz\u0105cych si\u0119 polskich firm przeprowadzkowych. By\u0142o to mo\u017cliwe dzi\u0119ki zatrudnieniu najbardziej uznanych fachowc\u00f3w z bran\u017cy przeprowadzkowej posiadaj\u0105cych wieloletnie do\u015bwiadczenie w pracy w przeprowadzkach mi\u0119dzynarodowych w ro\u017cnych krajach, jak i wprowadzeniu mi\u0119dzynarodowych standard\u00f3w pracy i obs\u0142ugi klienta. Jeste\u015bmy specjalistyczn\u0105 firm\u0105, kt\u00f3rej zasi\u0119g oddzia\u0142ywania wykracza poza granice kraju, co bez w\u0105tpienia wyr\u00f3\u017cnia nas na tle innych firm przeprowadzkowych dzia\u0142aj\u0105cych na rynku. Wraz ze zwi\u0119kszaj\u0105c\u0105 si\u0119 liczb\u0105 klient\u00f3w firma zauwa\u017cy\u0142a potrzeb\u0119 ustandaryzowania oraz usprawnienia proces\u00f3w operacyjnych w firmie g\u0142\u00f3wnie w obszarze zarz\u0105dzania zleceniami oraz obiegiem dokument\u00f3w. Na podstawie aktualnych danych \u015brednio rocznie wykonujemy ponad 2 tys. przeprowadzek, relokacji i transport\u00f3w rocznie w r\u00f3\u017cnych konfiguracjach, co daje prawie 10 przeprowadzek w ka\u017cdym dniu roboczym. Powy\u017csze dane u\u015bwiadomi\u0142y firm\u0119, \u017ce przy takiej ilo\u015bci przeprowadzek nie da kontrolowa\u0107 r\u0119cznie st\u0105d nasza decyzja aby wspom\u00f3c si\u0119 systemem komputerowym opracowanym stricte na potrzeby naszej firmy. Analizuj\u0105c rynek nie doszukali\u015bmy si\u0119 \u017cadnego rozwi\u0105zania, kt\u00f3re odpowiada\u0142oby potrzebom naszej bran\u017cy. Standardowe systemy przygotowywane pod k\u0105tem firm spedycyjnych nie uwzgl\u0119dniaj\u0105 specyfiki bran\u017cy przeprowadzkowej. Firma nie posiada do\u015bwiadczenia w realizacji prac badawczych, dlatego zdecydowa\u0142a si\u0119 na powierzenie ww. zadania zwi\u0105zanego z opracowaniem algorytm\u00f3w matematycznych, na podstawie kt\u00f3rych zostanie zaprojektowany prototyp systemu profilowanej uczelni wy\u017cszej, kt\u00f3ra mo\u017ce pochwali\u0107 si\u0119 do\u015bwiadczeniem w realizacji dedykowanych projekt\u00f3w informatycznych.", "BENEFICJENT": "ARKPOL REDKIE ALEKSANDER", "TYTUL": "Opracowanie i wykonanie prototypu oprogramowania do zarz\u0105dzania procesami w firmie przeprowadzkowej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.52}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-20", "DATA_START": "2018-05-23", "DOFINANSOWANIE": "1504008.72", "WARTOSC": "1792050.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: \u017babia Wola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Belsk Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: B\u0142\u0119d\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Chyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Goszczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Gr\u00f3jec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Nowe Miasto nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Pniewy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Broch\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: I\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Nowa Sucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Puszcza Maria\u0144ska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Wiskitki", "OPIS": "Celem projektu zwi\u0119kszenie stopnia oraz poprawa umiej\u0119tno\u015bci korzystania z internetu, w tym zeus\u0142ug publicznych. Zostanie on osi\u0105gni\u0119ty poprzez e-aktywizacj\u0119 os\u00f3b o conajmniej podstawowych kompetencjach cyfrowych tj. nauczycieli oraz uczni\u00f3w publicznejedukacji wczesnoszkolnej, rozw\u00f3j ponadpodstawowych kompetencji cyfrowych w zakresieprogramowaniaoraz TIK, w tym umiej\u0119tno\u015bci \u015bci\u015ble informatycznych, pobudzanie kreatywno\u015bcioraz promowanieinterdyscyplinarnej wsp\u00f3\u0142pracy. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 nauczycielepublicznej edukacjiwczesnoszkolnej oraz uczniowie klas 1-3 publicznych szk\u00f3\u0142 podstawowych.Projekt b\u0119dzieobejmowa\u0142 stacjonarn\u0105 grupow\u0105 nauk\u0119 zagadnie\u0144 z obszaru kompetencjicyfrowych i medialnych,programowania i nauczania programowania dla nauczycieli publicznejedukacji wczesnoszkolnej i innych os\u00f3b doros\u0142ych (Ietap) oraz jej kontynuacj\u0119 (II etap) w formulezaj\u0119\u0107 praktycznych, prowadzonych przeznauczyciela wsp\u00f3lnie z trenerem (zaj\u0119\u0107 dla uczni\u00f3w zklas 1-3).", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU EDUKACJI ELEKTRONICZNEJ", "TYTUL": "Kod do Przysz\u0142o\u015bci - podregion Warszawski Zachodni", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.43}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "5343651.28", "WARTOSC": "6696021.01", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie przez Gmin\u0119 Raszyn \u2013 jst funkcjonuj\u0105c\u0105 w ramach Porozumienia gmin Warszawskiego Obszaru Funkcjonalnego \u2013 i zlokalizowany w woj.mazowieckim, powiecie pruszkowskim, na terenie gminy Raszyn (obszar ZIT WOF). Przedsi\u0119wzi\u0119cie realizowane w formule \u201ezaprojektuj i wybuduj\u201d polega na budowie tras rowerowych o \u0142\u0105cznej d\u0142. 7123,50 m. Trasy rowerowe w pasie drogowym ulic: Al. Krakowska, ul. Raszy\u0144ska i Warszawska, ul. Stadionowa, ul. Nadrzeczna, ul. Pruszkowska, ul. Z\u0142ote \u0141any, ul. G\u00f3rna oraz Al. Krakowsk\u0105 na terenie Miasta Sto\u0142ecznego Warszawa. Maj\u0105 tworzy\u0107 sp\u00f3jn\u0105 sie\u0107 transportow\u0105 przystosowan\u0105 do wszystkich typ\u00f3w rowerzyst\u00f3w, kt\u00f3ra przebiegaj\u0105c wok\u00f3\u0142 gminy b\u0119dzie \u0142\u0105czy\u0142a jej g\u0142\u00f3wne o\u015brodki. G\u0142\u00f3wnym problemem, na kt\u00f3ry odpowiada projekt, jest wysoki poziom emisji zanieczyszcze\u0144 do \u015brodowiska, w tym zanieczyszcze\u0144 powietrza na obszarze WOF. Celem og\u00f3lnym jest: poprawa jako\u015bci powietrza atmosferycznego na terenie WOF poprzez rozw\u00f3j ekologicznej infrastruktury transportowej. D\u0142ugoterminow\u0105 korzy\u015bci\u0105 z jego wdro\u017cenia b\u0119dzie przyspieszenie rozwoju spo\u0142.-gosp., a bezpo\u015brednim celem \u2013 podniesienie jako\u015bci publicznej infrastruktury transportowej. Pozwoli to na popraw\u0119 dost\u0119pno\u015bci miejsc u\u017cyteczno\u015bci publicznej i kluczowych miejsc w gminie Raszyn przy wykorzystaniu transportu rowerowego, zmniejszenie zat\u0142oczenia komunikacyjnego i ochron\u0119 klimatu na terenie WOF. W rezultacie jego realizacji poprawi si\u0119 tak\u017ce poziom bezpiecze\u0144stwa i komfort transportu. Osi\u0105gni\u0119cie cel\u00f3w projektu pozwoli zaspokoi\u0107 potrzeby Wnioskodawcy (wynikaj\u0105ce z jego obowi\u0105zk\u00f3w ustawowych zw. z zaspokajaniem potrzeb spo\u0142eczno\u015bci lokalnej) i ostatecznych odbiorc\u00f3w wsparcia, kt\u00f3rymi s\u0105: mieszka\u0144cy woj. mazowieckiego, w szczeg\u00f3lno\u015bci WOF, w kt\u00f3rym wyst\u0119puj\u0105 niekorzystne warunki pod wzgl\u0119dem jako\u015bci powietrza; tury\u015bci odwiedzaj\u0105cy gmin\u0119 Raszyn i obszar funkcjonalny; przedsi\u0119biorstwa z terenu WOF, kt\u00f3rych pracownicy b\u0119d\u0105 bardziej mobilni i kt\u00f3rych stan zdrowia potencjalnie ulegnie poprawie.", "BENEFICJENT": "GMINA RASZYN", "TYTUL": "Budowa zintegrowanej sieci tras rowerowych w Gminie Raszyn", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.0}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "165605.66", "WARTOSC": "207007.08", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Brwin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM PROJEKTU jest wykrycie uczni\u00f3w kl. I szk\u00f3\u0142 podstawowych w roku szkolnym 2017/2018 oraz 2018/2019 z powiatu pruszkowskiego, u kt\u00f3rych wyst\u0119puje podejrzenie zaburze\u0144 s\u0142uchu. Planowane zadania s\u0105 zgodne z za\u0142o\u017ceniami Regionalnego Programu Zdrowotnego Samorz\u0105du Wojew\u00f3dztwa Mazowieckiego (RPZ) i obejmuj\u0105: akcje informacyjne, dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne dla rodzic\u00f3w i dzieci, badania przesiewowe s\u0142uchu dla uczni\u00f3w klas I szk\u00f3\u0142 podstawowych oraz konferencje szkoleniowe dla personelu medycznego. G\u0141\u00d3WNI UCZESTNICY PROJEKTU obj\u0119ci wsparciem bezpo\u015brednim to dzieci ucz\u0105ce si\u0119 w klasach I szk\u00f3\u0142 podstawowych z obszaru wojew\u00f3dztwa mazowieckiego, z powiatu pruszkowskiego w roku szkolnym 2017/2018 oraz 2018/2019. Ponadto dzia\u0142aniami zostan\u0105 obj\u0119ci r\u00f3wnie\u017c rodzice/opiekunowie, personel plac\u00f3wek o\u015bwiatowych oraz personel medyczny. ZAK\u0141ADANY WSKA\u0179NIK REZULTATU: liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug zdrowotnych, istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu. ZAK\u0141ADANE WSKA\u0179NIKI PRODUKTU: liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami zdrowotnymi w programie, liczba dzieci uczestnicz\u0105cych w programie, liczba rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w dzieci oraz personelu pedagogicznego uczestnicz\u0105cych w zaj\u0119ciach, liczba personelu medycznego uczestnicz\u0105cego w szkoleniach oraz liczba opracowanych wzor\u00f3w materia\u0142\u00f3w informacyjno \u2013 edukacyjnych. Pozosta\u0142e wska\u017aniki okre\u015blone w RPZ b\u0119d\u0105 wykazane i raportowane na etapie realizacji Projektu. Na podstawie dotychczas zrealizowanych program\u00f3w bada\u0144 przesiewowych s\u0142uchu w szko\u0142ach podstawowych wojew\u00f3dztwa mazowieckiego wynika, \u017ce w Projekcie we\u017amie udzia\u0142 oko\u0142o 80% populacji docelowej. Instytut Fizjologii i Patologii S\u0142uchu (IFPS) posiada potencja\u0142 finansowy, kadrowy oraz techniczny umo\u017cliwiaj\u0105cy OBJ\u0118CIE BADANIAMI CA\u0141EJ POPULACJI UCZNI\u00d3W KL. I szk\u00f3\u0142 podstawowych z powiatu pruszkowskiego.", "BENEFICJENT": "INSTYTUT FIZJOLOGII I PATOLOGII S\u0141UCHU", "TYTUL": "Badania przesiewowe s\u0142uchu uczni\u00f3w klas I szk\u00f3\u0142 podstawowych na terenie powiatu pruszkowskiego w roku szkolnym 2017/2018 oraz 2018/2019", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.02}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "2129899.56", "WARTOSC": "3266318.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Bia\u0142obrzegi | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Promna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Stara B\u0142otnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Stromiec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Wy\u015bmierzyce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Glinojeck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Go\u0142ymin-O\u015brodek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Grudusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ojrze\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Opinog\u00f3ra G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Regimin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: So\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Borowie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Maciejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Miastk\u00f3w Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Parys\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Pilawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Sobolew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Trojan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Wilga | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u017belech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Pacyna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Sanniki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Szczawin Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Podkowa Le\u015bna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: \u017babia Wola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Belsk Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: B\u0142\u0119d\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Chyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Goszczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Gr\u00f3jec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Jasieniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Mogielnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Nowe Miasto nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Pniewy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Warka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Garbatka-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: G\u0142owacz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Gniewosz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Grab\u00f3w nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Kozienice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Magnuszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Sieciech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Niepor\u0119t | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Serock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Chotcza | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Ciepiel\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Lipsko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Rzeczni\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Sienno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Solec nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Huszlew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: \u0141osice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Olszanka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Plater\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Sarnaki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Stara Kornica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Czerwonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Karniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Krasnosielc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Mak\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: M\u0142ynarze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: P\u0142oniawy-Bramura | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: R\u00f3\u017can | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Rzewnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Sypniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Szelk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ceg\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: D\u0119be Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Dobre | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Halin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Jakub\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ka\u0142uszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Latowicz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mrozy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Siennica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Stanis\u0142aw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Sulej\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Dzierzgowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Lipowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: M\u0142awa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Strzegowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Stupsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szre\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szyd\u0142owo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wieczfnia Ko\u015bcielna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wi\u015bniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Czosn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Leoncin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nasielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Pomiech\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Zakroczym | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Baranowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czarnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czerwin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Goworowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Kadzid\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Lelis | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: \u0141yse | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Myszyniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Olszewo-Borki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Rzeku\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Troszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka, GM.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Andrzejewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Boguty-Pianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Brok | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ma\u0142kinia G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Nur | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Stary Luboty\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Szulborze Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: W\u0105sewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Zar\u0119by Ko\u015bcielne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Celestyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Karczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Ko\u0142biel | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Osieck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Sobienie-Jeziory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Pra\u017cm\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Tarczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bodzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Brudze\u0144 Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bulkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Drobin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: G\u0105bin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: \u0141\u0105ck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Ma\u0142a Wie\u015b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Nowy Dunin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Radzanowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142ubice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142upno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Stara Bia\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Staro\u017areby | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Wyszogr\u00f3d | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Baboszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Czerwi\u0144sk nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Dzierz\u0105\u017cnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Joniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Naruszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Nowe Miasto | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Sochocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Za\u0142uski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Brwin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Chorzele | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Jednoro\u017cec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krasne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krzynow\u0142oga Ma\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Borkowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Gielni\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Klw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Odrzyw\u00f3\u0142 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Potwor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Przysucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Rusin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Wieniawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Gzy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Obryte | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pokrzywnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pu\u0142tusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: \u015awiercze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Winnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Zatory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom, GM.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: G\u00f3zd | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: I\u0142\u017ca | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jastrz\u0119bia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jedli\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jedlnia-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Kowala | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Pionki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Pionki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Przytyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Skaryszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Wierzbica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Wolan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Zakrzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Domanice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Korczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Kotu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mokobody | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mordy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Paprotnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Przesmyki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sk\u00f3rzec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sucho\u017cebry | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wi\u015bniew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wodynie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Zbuczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Gozdowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Mochowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Ro\u015bciszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Szczutowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Zawidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Broch\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: I\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: M\u0142odzieszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Nowa Sucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Rybno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Teresin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Bielany | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Ceran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Jab\u0142onna Lacka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Kos\u00f3w Lacki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Repki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Sabnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Sterdy\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Chlewiska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Jastrz\u0105b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Mir\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Oro\u0144sko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Szyd\u0142owiec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Kampinos | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Leszno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Gr\u0119bk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Korytnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Liw | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: \u0141och\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Miedzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Sadowne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Stoczek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: W\u0119gr\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Wierzbno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Jad\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Klemb\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Strach\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: T\u0142uszcz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Bra\u0144szczyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: D\u0142ugosiod\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Rz\u0105\u015bnik | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Somianka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Wyszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Zabrodzie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Kazan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Policzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Przy\u0142\u0119k | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Tcz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Zwole\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Bie\u017cu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Kuczbork-Osada | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lubowidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lutocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Siemi\u0105tkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: \u017buromin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Mszczon\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Puszcza Maria\u0144ska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Radziejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Wiskitki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "Projekt polega na podniesieniu konkurencyjno\u015bci sektora MSP poprzez udzielanie specjalistycznego doradztwa. Sekwencja Sp. z o.o. jako akredytowany IOB, posiada do\u015bwiadczenie i wiedz\u0119, kt\u00f3ra pozwoli \u015bwiadczy\u0107 szereg us\u0142ug doradczych podmiotom sektora mikro, ma\u0142ych \u015brednich przedsi\u0119biorstw. Grup\u0105 docelow\u0105, kt\u00f3ra we\u017amie udzia\u0142 w projekcie i stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 podmioty, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 we wczesnej fazie rozwoju tj. do 24 miesi\u0119cy z woj. mazowieckiego. Dodatkowo firmy te b\u0119d\u0105 posiada\u0142y potencja\u0142 technologiczny, kt\u00f3ry prze\u0142o\u017cy si\u0119 na wdro\u017cenie innowacji technologicznej w dzia\u0142alno\u015bci. Faza pocz\u0105tkowa ka\u017cdej dzia\u0142alno\u015bci jest kluczow\u0105 w rozwoju firmy. To w tym etapie podejmowane s\u0105 decyzje dotycz\u0105ce podstawowych cel\u00f3w funkcjonowania firmy, okre\u015blona zostaje koncepcja prowadzonego biznesu. Faza startowa ma strategiczne znaczenie dla dalszych etap\u00f3w rozwoju i wzrostu przedsi\u0119biorstwa. W tym w\u0142a\u015bnie okresie kluczowe jest podj\u0119cie odpowiednich krok\u00f3w dla dalszego rozwoju i wdra\u017cania innowacji w organizacji. Na tym etapie firma b\u0119dzie mog\u0142a skorzysta\u0107 ze specjalistycznego doradztwa IOB \u2013Sekwencji, w zakresie us\u0142ug z nast\u0119puj\u0105cych grup tematycznych: informacyjne, doradztwo og\u00f3lne, doradztwo finansowe i ksi\u0119gowe, doradztwo prawne, doradztwo techniczno- administracyjne. W projekcie zak\u0142ada si\u0119 wsparcie specjalistyczne minimum 35 podmiot\u00f3w znajduj\u0105cych si\u0119 we wczesnej fazie rozwoju. Projekt podzielono na 5 etap\u00f3w. W Zad. 1 opracowano strategi\u0119 biznesow\u0105, w kt\u00f3rej dog\u0142\u0119bnie przeanalizowano rynek, konkurencyjne us\u0142ugi oraz przedstawiono szczeg\u00f3\u0142owo koncepcj\u0119 projektu. W Zad. 2 nast\u0105pi szczeg\u00f3\u0142owe opracowanie metodologii prowadzenia projektu, modyfikacja systemu IT wspieraj\u0105cego pozyskanie uczestnik\u00f3w i prowadzenie projekt\u00f3w, oraz opracowana zostanie strona www projektu. . Zad.3 to rozpocz\u0119cie \u015bwiadczenia us\u0142ug. Zadanie 4 oraz 5 skupi si\u0119 na dog\u0142\u0119bnej realizacji us\u0142ug u wyselekcjonowanych podmiot\u00f3w oraz ewaluacji projekt\u00f3w.", "BENEFICJENT": "SEKWENCJA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Fundusz Wspierania Innowacji Sekwencja szans\u0105 na wsparcie pocz\u0105tkowej fazy rozwoju przedsi\u0119biorstw.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.39}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-01", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "365750.00", "WARTOSC": "457187.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Brwin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM PROJEKTU jest wzrost \u015bwiadomo\u015bci w\u015br\u00f3d 2.350 mieszka\u0144c\u00f3w m.st. Warszawy i powiatu pruszkowskiego gm.: Piast\u00f3w, Pruszk\u00f3w, Brwin\u00f3w, Micha\u0142owice, Nadarzyn, Raszyn; m.: Piast\u00f3w, Pruszk\u00f3w, Brwin\u00f3w (w tym 940 M i 1.410 K) zwi\u0105zanych z zagro\u017ceniami jakie niesie cukrzyca i obj\u0119cie ich konsultacjami lekarskimi w kierunku wykrywania cukrzycy do 30.08.2019r. Planowane zadania s\u0105 zgodne z za\u0142o\u017ceniami Regionalnego Programu Zdrowotnego Samorz\u0105du Wojew\u00f3dztwa Mazowieckiego (RPZ) i obejmuj\u0105: akcj\u0119 informacyjn\u0105 (modu\u0142 I), konsultacje lekarskie i dzia\u0142ania edukacyjne (modu\u0142 II) i szkolenia personelu medycznego (modu\u0142 III) . G\u0141\u00d3WNI UCZESTNICY PROJEKTU obj\u0119ci wsparciem bezpo\u015brednim to osoby pow. 60 r.\u017c. mieszkaj\u0105ce w Warszawie i powiecie pruszkowskim dotychczas niediagnozowane w kierunku cukrzycy, kt\u00f3re podpisz\u0105 druk \u015bwiadomej zgody na udzia\u0142 w projekcie. Ponadto dzia\u0142aniami zostan\u0105 obj\u0119ci r\u00f3wnie\u017c lekarze/piel\u0119gniarki, personel plac\u00f3wek prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 lecznicz\u0105. ZAK\u0141ADANY WSKA\u0179NIK REZULTATU: liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug zdrowotnych, istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu. ZAK\u0141ADANE WSKA\u0179NIKI PRODUKTU: liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami zdrowotnymi w programie, liczba personelu medycznego uczestnicz\u0105cego w szkoleniach oraz liczba wyk\u0142ad\u00f3w dla pacjent\u00f3w dotycz\u0105ce w szczeg\u00f3lno\u015bci diety i aktywno\u015bci fizycznej. Pozosta\u0142e wska\u017aniki okre\u015blone w RPZ b\u0119d\u0105 wykazane i raportowane zgodnie z \u00a730 pkt 3 wzoru umowy rycza\u0142towej dla przedmiotowego konkursu. Wnioskodawca we wska\u017aniku rezultatu nr 2 oraz wska\u017anikach produktu nr 3, 4, 5, 6, 7, i 8 wskaza\u0142 warto\u015bci docelowe na poziomie \"0\" - ich oszacowanie jest mo\u017cliwe wy\u0142\u0105cznie na etapie realizacji proj. i b\u0119dzie raportowane zgodnie z zapisami umowy o dofinasowanie - informacje zostan\u0105 przekazane w terminie okre\u015blonym w \u00a730 pkt 3 wzoru umowy rycza\u0142towej. Projekt spe\u0142ni KRYTERIUM MERYTOR. SZCZEG\u00d3\u0141OWE nr 7 - opis w sekcji D (opis zadania nr 3)", "BENEFICJENT": "EUROPEJSKIE CENTRUM SZKOLE\u0143 SP. ZO.O.", "TYTUL": "Profilaktyka cukrzycy w Warszawie i powiecie pruszkowskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.19}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "498250.00", "WARTOSC": "622812.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Podkowa Le\u015bna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Niepor\u0119t | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Halin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Sulej\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Czosn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Karczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Brwin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Leszno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "Zaj\u0119cia z doradztwa edukacyjno-zawodowego powinny w naszych realiach by\u0107 odpowiedzi\u0105 na uwarunkowania rynku pracy i gospodarki. Powinny te\u017c dostarcza\u0107 uczniom i u\u0142atwia\u0107 im wyb\u00f3r kierunk\u00f3w kszta\u0142cenia, kt\u00f3ry zwi\u0119kszy w przysz\u0142o\u015bci szanse na znalezienie intratnej posady. Nie wszystkie szko\u0142y dysponuj\u0105 odpowiedni\u0105 kadr\u0105, kt\u00f3ra mog\u0142aby wspom\u00f3c m\u0142odzie\u017c w tych trudnych wyborach, dlatego jedynym wyj\u0105tkiem s\u0105 studia podyplomowe dla nauczycieli ucz\u0105cych na terenie ZIT warszawskiego z zakresu w/w doradztwa edukacyjno-zawodowego. Przed przyst\u0105pieniem do aplikowania o \u015brodki UE projektodawca o\u015bwiadcza, \u017ce przeprowadzi\u0142 analiz\u0119 problemu w postaci bada\u0144 ankietowych w\u015br\u00f3d potencjalnych uczestnik\u00f3w projektu z zapytaniem o ewentualn\u0105 potrzeb\u0119 dokszta\u0142cenia si\u0119 - w okresie 03 -04- 05.2016 r. Udzia\u0142 w ankiecie wzi\u0119\u0142o 200 os\u00f3b (nauczycieli -136K - 64 M) i a\u017c 81 % z nich wyrazi\u0142o ch\u0119\u0107 i potrzeb\u0119 zdobycia nowych kwalifikacji. Woj. Maz. jest najdro\u017cszym wojew\u00f3dztwem je\u015bli chodzi o cen\u0119 studi\u00f3w podyplomowych, a jednocze\u015bnie s\u0105 one najbardziej efektywn\u0105 form\u0105 doskonalenia umiej\u0119tno\u015bci nauczycieli (www.zarz.agh.edu.pl). Semestr studi\u00f3w na uczelni publicznej z doradztwa edukacyjno - zawodowego kosztuje \u015brednio 2 300,00 PLN, a na uczelni prywatnej 1950,00 PLN. Z powodu w\u0142a\u015bnie bariery ekonomicznej wielu nauczycieli nie sta\u0107 na dokszta\u0142canie si\u0119 i nabywanie nowych umiej\u0119tno\u015bci. Do kosztu studi\u00f3w nale\u017cy jeszcze doliczy\u0107 koszt przejazdu na zaj\u0119cia, noclegu (zaj\u0119cia weekendowe), wy\u017cywienia. Wielu zdolnych rokuj\u0105cych i chc\u0105cych poszerza\u0107 swoj\u0105 wiedz\u0119 nauczycieli z powodu bariery finansowej nie jest w stanie zdecydowa\u0107 si\u0119 na podj\u0119cie nauki. Projekt ten jest odpowiedzi\u0105 na ich potrzeby. 50 (40K/10M) nauczycieli zostanie zakwalifikowanych do uczestnictwa w projekcie i po 3 semestrach nauki b\u0119d\u0105 mogli pomaga\u0107 m\u0142odzie\u017cy i dzieciom w wyborze w\u0142a\u015bciwej zawodowej drogi \u017cyciowej. Projekt jest skierowany do grup docelowych zamieszka\u0142ych na terenie wojew\u00f3dztwa mazowieckiego z obszaru ZIT WOF.", "BENEFICJENT": "AKADEMIA KULTURY INFORMACYJNEJ SP. Z O.O.", "TYTUL": "Nauczycielu - daj sobie szans\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.18}], "grupyRozdzialy": {"Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 3285937.99}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 1500000.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 1267146.57}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 930420.98}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 625355.69}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 401658.99}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 211937.03}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 178583.21}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 115588.02}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 86990.5}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 65928.0}, {"name": "Plac\u00f3wki wychowania pozaszkolnego", "value": 53964.22}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 15685.9}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2956600.1799999997}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2716426.64}, {"name": "Przedszkola", "value": 2227840.2699999996}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2209627.06}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 2199792.4699999997}, {"name": "Cz\u0119\u015b\u0107 r\u00f3wnowa\u017c\u0105ca subwencji og\u00f3lnej dla gmin", "value": 2012942.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 1935808.2900000003}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 1603839.4100000001}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 1567350.42}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1511661.5999999999}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 748406.48}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 691839.89}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 624542.83}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 580239.35}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 374533.18}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 339840.21}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 338599.49}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 297586.37}, {"name": "Plac\u00f3wki wychowania pozaszkolnego", "value": 295806.43999999994}, {"name": "Gimnazja", "value": 284785.91}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 173585.07}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 161618.64}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 150000.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 149821.39}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 126285.09}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 124888.55}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "value": 106084.01}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 104923.99}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 100664.79000000001}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 98541.70999999999}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 97227.64}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 92943.85}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 67309.86}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 64954.39}, {"name": "Lecznictwo ambulatoryjne", "value": 62569.6}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 49270.73}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 44774.74}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 40400.0}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 39969.55}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 37939.979999999996}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 34872.07}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 33390.55}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 32668.7}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 30962.57}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 23943.14}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 18018.91}, {"name": "Starostwa powiatowe", "value": 17712.0}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 11709.96}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 8771.99}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 8610.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 7277.360000000001}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 6392.24}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 5556.0199999999995}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 3868.12}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 2975.16}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 2658.42}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 2261.69}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 1500.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1150.66}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 29.0}, {"name": "Cmentarze", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Komisje egzaminacyjne", "value": 0.0}, {"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 0.0}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Przedszkola", "value": 3773062.56}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 2874129.0}, {"name": "Centra kultury i sztuki", "value": 2016000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 879000.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 708000.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 265179.56}, {"name": "Starostwa powiatowe", "value": 230166.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 151000.0}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 138472.5}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 70800.0}, {"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 20100.0}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 16141.2}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 15000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Fundusz Ochrony \u015arodowiska i Gospodarki Wodnej", "value": 6114453.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2632460.61}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 1953493.46}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Fundusz Ochrony \u015arodowiska i Gospodarki Wodnej", "value": 9310904.86}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 1047071.09}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 672928.75}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 16071406.67}, {"name": "Przedszkola", "value": 8776250.58}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 8351534.78}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 3613201.17}, {"name": "Gimnazja", "value": 2539821.73}, {"name": "Plac\u00f3wki wychowania pozaszkolnego", "value": 1108710.2200000002}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 1084407.94}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 1059405.06}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 881273.8600000001}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 781167.0599999999}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 444529.06000000006}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 315069.24}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 274597.41000000003}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 251002.99}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 194248.53999999998}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 159825.01}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 124859.95}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 105839.83}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 92747.59999999999}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 83888.84}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 62640.89}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 56921.89}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 42290.9}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 41604.270000000004}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 38214.87}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 18224.6}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 17890.52}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 4211.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 3351.84}, {"name": "Komisje egzaminacyjne", "value": 2800.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 2171.9}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 585.95}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 0.0}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 0.0}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 20090.34}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3412.63}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 20174651.3}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 4628379.47}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 904200.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 586497.21}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 327775.25}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 286669.19}, {"name": "Przedszkola", "value": 246465.84}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 183280.93}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 166170.42}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 119103.09}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 116408.28}, {"name": "Gimnazja", "value": 98402.67}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 70307.4}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 53635.36}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 46999.06}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 44250.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 41800.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 39425.12}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 38913.41}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 22399.24}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 19281.67}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 16970.1}, {"name": "Plac\u00f3wki wychowania pozaszkolnego", "value": 3080.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2809.2}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 1999.38}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 1491.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8823.07}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2678.2699999999995}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 550000.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 1499015.12}]}, "grupyDzialy": {"Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 3351865.99}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1723635.03}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 1515685.9}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 930420.98}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 625355.69}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 272695.58}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 178583.21}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 86990.5}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 53964.22}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 6725673.67}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 6119515.63}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2958033.54}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 2351541.49}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 2294166.5099999993}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2178352.06}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1807664.2899999998}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 878605.4100000001}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 508733.80000000005}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 477016.07999999996}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 464172.92}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 433945.20999999996}, {"name": "Rodzina", "value": 260036.58000000002}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 96688.4}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 73068.7}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 18018.91}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 11948.259999999998}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 8989.17}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 4176714.62}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2874129.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 2739000.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 879000.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 230166.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 151000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 70800.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 20100.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 16141.2}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 6114453.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2632460.61}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1953493.46}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 9310904.86}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1047071.09}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 672928.75}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 29839430.870000005}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 8882345.480000002}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 3668184.11}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 2268971.0399999996}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 940992.0700000001}, {"name": "Rodzina", "value": 486855.8}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 277949.25000000006}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 172395.75}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 40326.119999999995}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 24487.83}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 2171.9}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 585.95}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 20090.34}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 3412.63}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 25707230.77}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1036247.67}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 632797.89}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 463445.83999999997}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 166170.42}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 86050.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 79114.6}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 70307.4}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Administracja publiczna", "value": 8262.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 561.07}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Administracja publiczna", "value": 2538.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 140.27}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Administracja publiczna", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 550000.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 1499015.12}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1981.3726657388088, "v": "42,71 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 29.2, "v_pc": "1981,37 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "0.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "26.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 898.8323136163303, "v": "19,37 mln z\u0142", "v_zmiana": 36.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 45.36}, {"name": "Przedszkola", "value": 696.9899907214104, "v": "15,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 35.17}, {"name": "Gimnazja", "value": 135.60706610995123, "v": "2,92 mln z\u0142", "v_zmiana": 33.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.84}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 63.0457852006495, "v": "1,36 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.18}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 58.34804407330085, "v": "1,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.94}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 43.16497239619578, "v": "930,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.17}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 34.767004407330084, "v": "749,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.75}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 16.84072883321735, "v": "363,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.84}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 12.31856831361633, "v": "265,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.62}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 7.497965205288796, "v": "161,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.37}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 6.967407098121085, "v": "150,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.35}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 4.67013639526792, "v": "100,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.23}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 2.192783112966829, "v": "47,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.11}, {"name": "Komisje egzaminacyjne", "value": 0.1299002551612155, "v": "2,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rodzina", "value": 1227.2847668754353, "v": "26,45 mln z\u0142", "v_zmiana": 37.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.09, "v_pc": "1227,28 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "5.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "2.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 947.2591310600791, "v": "20,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 53.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 77.18}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 228.44617026212018, "v": "4,92 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 18.61}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 44.00198051496173, "v": "948,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.58}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 4.510676873115287, "v": "97,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.36}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 3.013425655300394, "v": "64,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.24}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.053382509858501515, "v": "1,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 103.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1095.674218046857, "v": "23,62 mln z\u0142", "v_zmiana": 28.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.15, "v_pc": "1095,67 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "103.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "96.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Fundusz Ochrony \u015arodowiska i Gospodarki Wodnej", "value": 715.6278292739503, "v": "15,43 mln z\u0142", "v_zmiana": 30.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 65.31}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 149.90478264903734, "v": "3,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.68}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 84.23922245418697, "v": "1,82 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.68}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 58.786665274878224, "v": "1,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 239.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.36}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 31.835731384829504, "v": "686,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 154.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.9}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 26.91901414984922, "v": "580,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.45}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 13.961410809556948, "v": "300,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.27}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 5.793948039897936, "v": "124,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 92.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.52}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "value": 4.921549988401763, "v": "106,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.44}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 3.684064022268615, "v": "79,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 289.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.33}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 579.4209181164463, "v": "12,49 mln z\u0142", "v_zmiana": 26.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.54, "v_pc": "579,42 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "48.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "17.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 408.3022226861517, "v": "8,80 mln z\u0142", "v_zmiana": 36.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 70.46}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 168.06010113662722, "v": "3,62 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 3.0585942936673627, "v": "65,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.52}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 545.8181108791464, "v": "11,77 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.04, "v_pc": "545,82 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "6.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "40.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 478.1547084203201, "v": "10,31 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 87.6}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 22.172099744838786, "v": "477,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.06}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 16.966607747622362, "v": "365,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.1}, {"name": "Starostwa powiatowe", "value": 11.499791231732777, "v": "247,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.1}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8.561412665274878, "v": "184,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.56}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 8.463491069357458, "v": "182,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.55}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 337.75071305961484, "v": "7,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 64.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.97, "v_pc": "337,75 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "116.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "73.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 323.5329195082347, "v": "6,97 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 95.79}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 14.21779355138019, "v": "306,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 97.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.2}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 295.82838320575274, "v": "6,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.36, "v_pc": "295,83 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "17.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "56.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 147.55962700069588, "v": "3,18 mln z\u0142", "v_zmiana": 125.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 49.88}, {"name": "Centra kultury i sztuki", "value": 93.52818371607516, "v": "2,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.61}, {"name": "Biblioteki", "value": 32.84620737647877, "v": "708,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.1}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 14.23952864764556, "v": "306,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.81}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 7.6548364648573415, "v": "165,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 676.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.58}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 133.7213630248202, "v": "2,88 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.97, "v_pc": "133,72 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "15.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "129.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Plac\u00f3wki wychowania pozaszkolnego", "value": 67.8061183020181, "v": "1,46 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 50.7}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 54.75992948271862, "v": "1,18 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 40.95}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 4.523913709116214, "v": "97,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.38}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 4.376043609371376, "v": "94,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.27}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1.21619113894688, "v": "26,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 235.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.9}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 1.0391667826490374, "v": "22,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.77}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 121.25239294827185, "v": "2,61 mln z\u0142", "v_zmiana": 284.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.78, "v_pc": "121,25 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "6.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "138.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 73.90136163303178, "v": "1,59 mln z\u0142", "v_zmiana": 1906.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 60.94}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 46.88130271398747, "v": "1,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 70.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 38.66}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.3376181860357226, "v": "7,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 70.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.27}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.13211041521688704, "v": "2,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.1}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 113.77385154256551, "v": "2,45 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.67, "v_pc": "113,77 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "70.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "58.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 43.32162607283693, "v": "933,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 38.07}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 32.096492229181166, "v": "691,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.21}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 13.299428902806774, "v": "286,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.68}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 8.502942704708884, "v": "183,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.47}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 7.890883785664579, "v": "170,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.93}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 5.400523312456507, "v": "116,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.74}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 1.8303929482718628, "v": "39,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.6}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1.110792855485966, "v": "23,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 71.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.97}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.32076873115286475, "v": "6,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 95.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.28}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 109.0949427047089, "v": "2,35 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.6, "v_pc": "109,09 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "49.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "481.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Cz\u0119\u015b\u0107 r\u00f3wnowa\u017c\u0105ca subwencji og\u00f3lnej dla gmin", "value": 93.3863140802598, "v": "2,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 85.6}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 15.708628624449084, "v": "338,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 14.39}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 87.89862166550684, "v": "1,89 mln z\u0142", "v_zmiana": 38.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.29, "v_pc": "87,90 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "57.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "49.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 76.74975272558571, "v": "1,65 mln z\u0142", "v_zmiana": 39.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 87.31}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 11.148868939921133, "v": "240,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.68}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 69.54373092090003, "v": "1,50 mln z\u0142", "v_zmiana": 28.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.02, "v_pc": "69,54 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "28.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "99.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 69.54373092090003, "v": "1,50 mln z\u0142", "v_zmiana": 28.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 38.604943168638364, "v": "832,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.56, "v_pc": "38,60 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "67.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "11.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 27.681746230572948, "v": "596,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 71.7}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 7.5085075388540945, "v": "161,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.44}, {"name": "Lecznictwo ambulatoryjne", "value": 2.902788216191139, "v": "62,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.51}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.511901183020181, "v": "11,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.32}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 33.49775411737416, "v": "722,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.49, "v_pc": "33,50 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "68.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "4.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 29.01209417768499, "v": "625,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 86.6}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4.30620644861981, "v": "92,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.85}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 0.17945349106935746, "v": "3,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.53}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 6.417275806077477, "v": "138,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.09, "v_pc": "6,42 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "14.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "6.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 3.1561410345627467, "v": "68,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 49.18}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 3.0657740663419166, "v": "66,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.77}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.19536070517281373, "v": "4,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.04}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 4.581005335189052, "v": "98,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.06, "v_pc": "4,58 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "90.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "69.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 1.8742751101832522, "v": "40,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 40.91}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 1.616358153560659, "v": "34,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 35.28}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1.0903720714451404, "v": "23,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 80.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 23.8}, {"name": "Cmentarze", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 1.382069589422408, "v": "29,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.02, "v_pc": "1,38 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "98.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "89.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 0.9324982602644398, "v": "20,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 67.47}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.449571329157968, "v": "9,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.52}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 0.8359503595453491, "v": "18,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01, "v_pc": "0,84 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "95.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "90.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 0.8359503595453491, "v": "18,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}]}