{"gmina": "gmina wiejska Nadarzyn", "kod_gus": "071413021000", "kod_gus_podregionu": "071413000000", "podregion_eurostat": "PL913", "ludnosc": 13103, "budzet": {"dochody": "134,90 mln z\u0142", "wydatki": "132,82 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 0.2, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 13.1, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "2,39 mln z\u0142", "wydatki": "2,87 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 40.0, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 34.8, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": -4.970974039999932}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": -4.970974039999932}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -4.840569580000043}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -4.840569580000043}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -14.01178421999985}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -14.01178421999985}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 2.078807180000022}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 2.078807180000022}], "dochod_ue": "9,70 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "34,80 mln z\u0142", "gmina_pc": "2655.6 z\u0142", "powiat": "3,76 mln z\u0142", "powiat_pc": "286.9 z\u0142", "wojewodztwo": "10,70 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "816.7 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "21,01 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "9,24 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "0", "wydatki": "9,07 mln z\u0142"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-06-19", "DOFINANSOWANIE": "6903465.45", "WARTOSC": "19717998.61", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn", "OPIS": "Projekt pn. \u201eBudowa sieci dr\u00f3g rowerowych w Gminie Nadarzyn w ramach ZIT \u2013 kolejny etap\u201d realizowany b\u0119dzie na obszarze Zintegrowanych Inwestycji Terytorialnych Warszawskiego Obszaru Funkcjonalnego. Gmina Nadarzyn jest sygnatariuszem Porozumienia WOF o wsp\u00f3\u0142pracy w zakresie realizacji ZIT w perspektywie finansowej UE 2014-20 z dn. 21 lutego 2014r.. Gmina Nadarzyn jest obszarem powi\u0105zanym funkcjonalnie z Warszaw\u0105. Wchodzi w sk\u0142ad Warszawskiego Obszaru Funkcjonalnego, zatwierdzonego uchwa\u0142\u0105 Zarz\u0105du Wojew\u00f3dztwa Mazowieckiego Nr 1466/391/14 z dnia 28 pa\u017adziernika 2014 r. Realizacja przedmiotowego projektu wynika ze Strategii Zintegrowanych Inwestycji Terytorialnych WOF, kt\u00f3ra wskazuje zadania jednostek samorz\u0105du terytorialnego, obj\u0119tych jej zasi\u0119giem, w odpowiedzi na wyzwania i problemy, kt\u00f3re niesie za sob\u0105 przynale\u017cno\u015b\u0107 do aglomeracji warszawskiej. Przedmiotowy projekt jest zgodny z Planem Gospodarki Niskoemisyjnej dla Gminy Nadarzyn (dalej PGN), przyj\u0119tym Uchwa\u0142\u0105 Nr XVIII.220.2016 z dnia 27 kwietnia 2016 r., przez Rad\u0119 Gminy Nadarzyn. PGN zosta\u0142 zweryfikowany pozytywnie przez Narodowy Fundusz Ochrony \u015arodowiska i Gospodarki Wodnej w Warszawie. Niniejszy projekt wpisuje si\u0119 w cele strategiczne wskazane w PGN oraz w cel szczeg\u00f3\u0142owy: \"Budowa \u015bcie\u017cek rowerowych\". Budowa \u015bcie\u017cek rowerowych zosta\u0142a przewidziana w PGN jako jedno z zada\u0144 prowadz\u0105cych do redukcji emisji CO2 i zu\u017cycia energii na terenie Gminy, kt\u00f3rej poziom jest jednak trudny do oszacowania. Planowane drogi rowerowe maj\u0105 charakter korytarzy transportowych. Realizacja projektu dzi\u0119ki zbudowaniu \u015bcie\u017cek rowerowych przyczyni si\u0119 do: - zmniejszenia emisji zanieczyszcze\u0144 do \u015brodowiska powodowanych przez indywidualny transport samochodowy; - zmniejszenia ha\u0142asu akustycznego powodowanego przez indywidualny transport samochodowy; - zwi\u0119kszenia poziomu bezpiecze\u0144stwa w\u015br\u00f3d rowerzyst\u00f3w poruszaj\u0105cych si\u0119 obecnie w pasach dr\u00f3g. Projekt jest w pe\u0142ni zgodny z za\u0142o\u017ceniami konkursu.", "BENEFICJENT": "GMINA NADARZYN", "TYTUL": ",,Budowa sieci dr\u00f3g rowerowych w Gminie Nadarzyn w ramach ZlT - kolejny etap\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 526.86}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2017-12-01", "DOFINANSOWANIE": "6318620.03", "WARTOSC": "8704936.05", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Celem projektu jest stworzenie nowej kategorii prze\u0142omowych i innowacyjnych opatrunk\u00f3w medycznych w leczeniu ran ostrych i przewlek\u0142ych, w tym z infekcjami bakteryjnymi, kt\u00f3rych koncepcja zosta\u0142a zg\u0142oszona do opatentowania (wniosek do UPRP nr P.422023). Biolabinvest - start-up typu spin-off, posiadaj\u0105c w\u0142asny zak\u0142ad i technologi\u0119 produkcji kolagenu wieprzowego i blisko wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105c z powsta\u0142ym 2012 roku Klastrem Centrum In\u017cynierii Biomedycznej przy WAT, kt\u00f3ry liczy sobie 52 firmy i 19 O\u015brodk\u00f3w, postanowi\u0142 po\u0142\u0105czy\u0107 synergi\u0119 tych materia\u0142\u00f3w w opatrunku. Znane s\u0105 publikacje naukowe i doniesienia o wysokiej skuteczno\u015bci antybakteryjnej grafenu ale nikt do tej pory nie aplikowa\u0142 tego nanomateria\u0142u w opatrunku, poniewa\u017c jest to materia\u0142 niezwykle delikatny i \u0142ato przekszta\u0142ca si\u0119 w lotny py\u0142. Dzi\u0119ki specyfice kolagenu kt\u00f3ry jest naturalnym polimerem i tworzy macierz oraz lepk\u0105 struktur\u0119 do trwa\u0142ego przywierania i inkorporacji cz\u0105steczek grafenu. Ponadto do tej pory nikt nie zastosowa\u0142 odpowiednio efektywnej ekonomicznie technologii do jego przemys\u0142owego wytwarzania. Dopiero ITME &ndash; Instytut Technologii Materia\u0142\u00f3w Elektronicznych opracowa\u0142 relatywnie tani\u0105 i efektywn\u0105 technologi\u0119 otrzymywania papieru grafenowego z tlenku grafenu, posiada w\u0142a\u015bciwo\u015bci nanomateria\u0142u. Biolabinvest b\u0119dzie beneficjantem tej technologii, jako odbiorca papieru grafenowego. Projekt wi\u0119c polega na przeprowadzeniu prac badawczo-rozwojowych w zakresie optymalizacji struktury zastosowanego kolagenu i technologii inkorporacji grafenu do kolagenu, kt\u00f3ra zapewni najwi\u0119ksza skuteczno\u015b\u0107 terapeutyczn\u0105. Biolabinwest dysponuje ki", "BENEFICJENT": "BIOLABINVEST SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Innowacyjne kolagenowo-grafenowe opatrunki medyczne COLGO do leczenia ran ostrych i przewlek\u0142ych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 482.22}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2016-06-27", "DOFINANSOWANIE": "5495356.54", "WARTOSC": "7467735.62", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest skuteczne i wszechstronne wykorzystanie odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii do produkcji energii elektrycznej i cieplnej w indywidualnych budynkach mieszkalnych w celu ograniczenia niskiej emisji oraz poprawy jako\u015bci \u017cycia w Gminie Nadarzyn. Przedmiotem projektu jest zaprojektowanie, dostawa, wykonanie, odbi\u00f3r rob\u00f3t i uruchomienie instalacji: powietrznych pomp ciep\u0142a do przygotowania ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej, powietrznych pomp ciep\u0142a do instalacji centralnego ogrzewania i przygotowania ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej, kolektor\u00f3w s\u0142onecznych do przygotowania ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej oraz paneli fotowoltaicznych do produkcji energii elektrycznej dla budynk\u00f3w mieszkalnych w Gminie Nadarzyn. Zakres obejmuje sporz\u0105dzenie dokumentacji projektowej dla ka\u017cdego budynku, dostaw\u0119 urz\u0105dze\u0144 oraz wykonanie kompletnych instalacji: pomp ciep\u0142a do c.w.u. \u2013 26 szt., pomp ciep\u0142a do c.o. \u2013 63 szt., kolektor\u00f3w s\u0142onecznych (2 absorbery) \u2013 38 szt., kolektor\u00f3w s\u0142onecznych (3 absorbery) \u2013 14 szt., kolektor\u00f3w s\u0142onecznych (4 absorbery) \u2013 5 szt., kolektor\u00f3w s\u0142onecznych dla parafii \u2013 1 szt., fotowoltaika 3 kW \u2013 43 szt., fotowoltaika 5 kW \u2013 81 szt. Efektem ekonomicznym realizacji projektu b\u0119dzie zmniejszenie ponoszonych wydatk\u00f3w zwi\u0105zanych z zakupem energii pochodz\u0105cej z konwencjonalnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii takich jak w\u0119giel kamienny, drewno i inne oraz zmniejszenie emisji szkodliwych substancji do \u015brodowiska. W ramach realizacji projektu znacznie ograniczona zostanie niska emisja gaz\u00f3w cieplarnianych. Wnioskodawc\u0105 w ramach RPO WM w niniejszym projekcie jest Gmina Nadarzyn, reprezentowana przez W\u00f3jta. G\u0142\u00f3wnymi interesariuszami projektu b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cy Gminy Nadarzyn. Projekt realizowany b\u0119dzie w formule zaprojektuj i wybuduj. Projekt o charakterze rozproszonym b\u0119dzie realizowany za po\u015brednictwem jednostki samorz\u0105du terytorialnego, gdzie odbiorcami ko\u0144cowymi projektu b\u0119d\u0105 gospodarstwa domowe.", "BENEFICJENT": "GMINA NADARZYN", "TYTUL": "OZE W GMINIE NADARZYN", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 419.39}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2017-01-02", "DOFINANSOWANIE": "4620417.33", "WARTOSC": "6763530.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa parkingu Park&Ride wraz z infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105 w miejscowo\u015bci Nadarzyn w Gminie Nadarzyn, kt\u00f3ry b\u0119dzie dodatkowo pe\u0142ni\u0107 funkcj\u0119 zintegrowanego w\u0119z\u0142a (centrum) przesiadkowego. Projekt b\u0119dzie realizowany w obszarze Zintegrowanych Inwestycji Terytorialnych Warszawskiego Obszaru Funkcjonalnego (ZIT WOF). Wnioskodawc\u0105 i inwestorem jest Gmina Nadarzyn, kt\u00f3ra b\u0119dzie realizowa\u0107 inwestycj\u0119 przy pomocy swojego aparatu pomocniczego \u2013 Urz\u0119du Gminy Nadarzyn. Realizacj\u0105 projektu zajm\u0105 si\u0119 do\u015bwiadczeni pracownicy referat\u00f3w, kt\u00f3rzy wykonaj\u0105 wszystkie prace zwi\u0105zane z projektem a nast\u0119pnie po jego zako\u0144czeniu, zadbaj\u0105 o zapewnienie trwa\u0142o\u015bci projektu i jego rezultat\u00f3w. Powsta\u0142a infrastruktura b\u0119dzie zarz\u0105dzana przez Urz\u0105d Gminy w Nadarzynie. Projekt jest kierowany do mieszka\u0144c\u00f3w Gminy Nadarzyn i b\u0119dzie swoim zakresem obejmowa\u0142 utworzenie centrum przesiadkowego wraz z parkingami dla samochod\u00f3w, rower\u00f3w, komunikacji publicznej w jednym miejscu, w centralnej cz\u0119\u015bci miejscowo\u015bci Nadarzyna przy skrzy\u017cowaniu ul. Granicznej z Mszczonowsk\u0105. Parking b\u0119dzie zlokalizowany przy \u015bcie\u017cce rowerowej i g\u0142\u00f3wnej drodze w miejscowo\u015bci. Do zakresu rzeczowego projektu nale\u017cy: 1. Budowa parkingu typu P&R przy ul. Granicznej w Nadarzynie wraz z infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105; 2. Wsp\u00f3lne oznakowanie parkingu \u201eParkuj i Jed\u017a\u201d dla ZIT WOF; 3. Nadz\u00f3r inwestorski; 4. Studium wykonalno\u015bci; 5. Promocja projektu. Efektem projektu b\u0119dzie powstanie 1 parkingu w systemie P&R, powstanie 225 miejsc parkingowych, w tym 8 przeznaczonych dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych i 40 przeznaczonych dla rower\u00f3w oraz 4 peron\u00f3w autobusowych i poczekalni. \u0141\u0105cznie przewiduje si\u0119, \u017ce w ci\u0105gu roku z miejsc parkingowych b\u0119dzie korzysta\u0107 ok. 5 000 samochod\u00f3w osobowych.", "BENEFICJENT": "GMINA NADARZYN", "TYTUL": "Parkuj i jed\u017a w Gminie Nadarzyn", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 352.62}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2016-01-14", "DOFINANSOWANIE": "4505434.26", "WARTOSC": "13614520.01", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn", "OPIS": "Przedmiotem opracowania jest budowa dr\u00f3g rowerowych i pieszo-rowerowych w pasie drogowym dr\u00f3g publicznych gminnych i powiatowych na terenie gminy Nadarzyn. Projekt b\u0119dzie realizowany w obszarze Zintegrowanych Inwestycji Terytorialnych Warszawskiego Obszaru Funkcjonalnego (ZIT WOF). Przedsi\u0119wzi\u0119cie b\u0119dzie realizowane przez Gmin\u0119 Nadarzyn. Po zako\u0144czeniu realizacji przedsi\u0119wzi\u0119cia jego w\u0142asno\u015b\u0107 nie zostanie przekazana na rzecz innej ni\u017c beneficjent ko\u0144cowy (Gmina Nadarzyn) instytucji. W\u0142a\u015bcicielem zrealizowanego projektu b\u0119dzie Gmina Nadarzyn. Projekt skupia si\u0119 na poprawie funkcjonalno\u015bci systemu komunikacji zbiorowej gminy oraz obni\u017ceniu emisyjno\u015bci transportu, czemu sprzyja\u0107 b\u0119dzie budowa systemu tras rowerowych na terenie gminy Nadarzyn. Realizacja projektu odpowiada na zidentyfikowane potrzeby Gminy Nadarzyn w zakresu infrastruktury rowerowej, kt\u00f3rej brak jest na terenie Gminy oraz jest reakcj\u0105 na wzrost emisji CO2 spowodowanego rozwojem transportu. Celem projektu jest budowa 20.75 km \u015bcie\u017cek rowerowych w gminie Nadarzyn oraz 7 punkt\u00f3w \"Bike&Ride\" w kt\u00f3rych udost\u0119pnionych zostanie 70 miejsc postojowych. Dodatkowo powstan\u0105 wiaty, punkty serwisowe. Realizacja projektu, poprzez budow\u0119 \u015bcie\u017cek rowerowych przyczyni si\u0119 r\u00f3wnie\u017c do: \u2022 zmniejszenia emisji zanieczyszcze\u0144 do \u015brodowiska powodowanych przez indywidualny transport samochodowy; \u2022 zmniejszenia ha\u0142asu akustycznego powodowanego przez indywidualny transport samochodowy; \u2022 zwi\u0119kszenia poziomu bezpiecze\u0144stwa w\u015br\u00f3d rowerzyst\u00f3w poruszaj\u0105cych si\u0119 obecnie w pasach dr\u00f3g; \u2022 usprawnienia transportu zbiorowego. Stworzenie bezpiecznej infrastruktury dla ruchu rowerowego stanowi element rozwoju zr\u00f3wnowa\u017conego transportu gminy Nadarzyn, a tak\u017ce wywo\u0142a impuls do rozwoju i promowania transportu rowerowego.", "BENEFICJENT": "GMINA NADARZYN", "TYTUL": "Budowa sieci dr\u00f3g rowerowych w Gminie Nadarzyn w ramach ZIT dla WOF 2014-2020+ polegaj\u0105cego na budowie dr\u00f3g rowerowych i pieszo-rowerowych w pasie drogowym dr\u00f3g publicznych, gminnych i powiatowych na terenie gminy Nadarzyn", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 343.84}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2551803.51", "WARTOSC": "3526811.54", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn", "OPIS": "Celem projektu jest zagospodarowanie teren\u00f3w zieleni na terenie Gm. Nadarzyn tj.na terenie miejscowo\u015bci Walend\u00f3w oraz Nadarzyn.Wnioskodawc\u0105 jest Gmina Nadarzyn, kt\u00f3ra posiada prawo do dysponowania nieruchomo\u015bci\u0105 na cele budowlane dla terenu zlokalizowanego na terenie miejscowo\u015bci Nadarzyn, dysponowanie nieruchomo\u015bci\u0105 wynika z prawa w\u0142asno\u015bci, a w miejscowo\u015bci Walend\u00f3w z tytu\u0142u prawa u\u017cytkowania. Na dzia\u0142ce nr ew 606/2 w miejscowo\u015bci Nadarzyn, w chwili obecnej zlokalizowany jest samoistny zbiornik wodny, wykorzystywany przez ko\u0142o w\u0119dkarskie. Wok\u00f3\u0142 zbiornika teren jest ca\u0142kowicie niezagospodarowany. Teren jest poro\u015bni\u0119ty k\u0119pkami traw i chwastami, kt\u00f3re Gmina wykasza, co jaki\u015b czas. Geneza akwenu jest ca\u0142kowicie naturalna, powsta\u0142 w niecce terenu. Zbiornik ten do tej chwili nie by\u0142 oczyszczany i odmulany. Nie by\u0142a te\u017c regulowana linia brzegowa. Odwadnianie terenu jest zapewnione przez r\u00f3w melioracyjny przebiegaj\u0105cy przez teren dzia\u0142ek. Na dzia\u0142kach w Walendowie brak jest zagospodarowania terenu. Teren poro\u015bni\u0119ty jest miejscami nisk\u0105 zieleni\u0105 oraz sporadycznie k\u0119pami drzew. Od strony p\u00f3\u0142nocnej teren inwestycji s\u0105siaduje z terenem zabudowanym przez domy socjalne, od strony wschodniej i po\u0142udniowej teren s\u0105siaduje z terenem zabudowanym przez domy mieszkalne jednorodzinne, wzd\u0142u\u017c wschodniej granicy przebiega droga gminna utwardzona. Przez teren inwestycji w Walendowie r\u00f3wnie\u017c przebiega r\u00f3w melioracyjny, kt\u00f3ry odwadnia ca\u0142y teren. Teren inwestycji co jaki\u015b czas jest koszony przez s\u0142u\u017cby porz\u0105dkowe gminy. Teren przylegaj\u0105cy do kana\u0142u melioracyjnego jest nieuporz\u0105dkowany i zaniedbany. Celem rewitalizacji w Walendowie jest rozw\u00f3j teren\u00f3w zieleni, aby zahamowa\u0107 spadek powierzchni teren\u00f3w zieleni w miastach i ich obszarach funkcjonalnych.", "BENEFICJENT": "GMINA NADARZYN", "TYTUL": "Rozw\u00f3j teren\u00f3w zieleni w Gminie Nadarzyn", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 194.74}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "932334.27", "WARTOSC": "3328084.66", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn", "OPIS": "W ramach projektu przewiduje si\u0119 budow\u0119 oko\u0142o 4 km kanalizacji sanitarnej na obszarze aglomeracji Nadarzyn.", "BENEFICJENT": "GMINA NADARZYN", "TYTUL": "Rozbudowa istniej\u0105cej sieci kanalizacyjnej w aglomeracji Nadarzyn", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 71.15}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "802891.78", "WARTOSC": "1003614.72", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn", "OPIS": "Projekt realizowany w gminie Nadarzyn, woj. maz. obszar wiejski, obj\u0119ty ZIT WOF w 3 szko\u0142ach podst. i wpubl.gimnazjum,w kt\u00f3rych uczniowie uzysk.najs\u0142bsze wyniki eduk.,czyli \u015brednia z egz.zewn.przeprow. na zako\u0144czenie poszczeg\u00f3lnych etap\u00f3w eduk. jest na poziomie nie wy\u017cszym ni\u017c \u015br.szk\u00f3\u0142 z terenu WOF, z wynik\u00f3w opubl. na str. Okr.Komisji Egzamin, do dn.opub.og\u0142osz. konkursu, w kt\u00f3rych razem uczy si\u0119 1061 ucz(544dz i 517ch\u0142). Projekt przewidziany jest na rok szk.16/17 i 17/18 i nie przekracza 24 mcy. Przedmiot i g\u0142.za\u0142o\u017cenia projektu: Zgodnie z diagnoz\u0105, w szko\u0142ach tych ucz\u0105 si\u0119 dzieci z r\u00f3\u017cnych \u015brodowisk \u2013 popegeerowskich, patologicznych, niewydolnych wychowawczo, z 2 dom\u00f3w dziecka, ale tak\u017ce z ekskluzywnych osiedli.Dzieci przejawiaj\u0105 r\u00f3\u017cne problemy eduk, wychow. i dysfunkcyjne. S\u0105 tak\u017ce dzieci szczeg\u00f3lnie uzdolnione. Wnioskodawca o\u015bwiadcza, \u017ce dzia\u0142ania w projekcie uwzgl\u0119dniaj\u0105 i s\u0105 dostosowane do indywidualnych potrzeb rozwojowych, edukacyjnych oraz mo\u017cliwo\u015bci psychofizycznych 743 powtarzaj\u0105cych si\u0119 uczni\u00f3w (404dz i 339 ch\u0142) obj\u0119tych wsparciem.To uzupe\u0142nienie dzia\u0142a\u0144 podstawowych szko\u0142y. W projekcie kszta\u0142towane b\u0119dzie 6 kompetencji kluczowych (porozumiewanie si\u0119 w j\u0119z.ojczystym, jez.obcym, komp.matematyczne, nauk-techn, informatyczne, umiej\u0119tno\u015b\u0107 uczenia si\u0119, komp.spo\u0142. i obywat, inicjatywno\u015b\u0107 i przeds.oraz \u015bwiadomo\u015b\u0107 i ekspresja kulturalna) i 4 postawy i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dne na rynku pracy (w tym innowacyjno\u015b\u0107, kreatywno\u015b\u0107, umiej\u0119tno\u015b\u0107 pracy zespo\u0142owej i postawy przedsi\u0119biorcze) oraz we\u017amie udzia\u0142 w zaj.68 nauczycieli (60K i 8M) i zyska kwalifikacje lub kompetencje. Nauczyciele nab\u0119d\u0105 kompetencje, by lepiej pracowa\u0107 z uczniami. Doposa\u017camy pracownie przedmiotowe, by pracowa\u0107 z dzie\u0107mi w spos\u00f3b innowacyjny. W ramach projektu 4 szko\u0142y b\u0119d\u0105 doposa\u017cone i b\u0119d\u0105 wykorzystywa\u0107 sprz\u0119t TIK do prowadzenia zaj. eduk. Gmina o\u015bwiadcz, \u017ce zakupione w ramach proj.pomoce i zdobyta przez przeszk.nauczy. wiedza i umiej\u0119tn.b\u0119d\u0105 wykorzyst.przez min.1rok po zako\u0144czeniu projektu.", "BENEFICJENT": "GMINA NADARZYN", "TYTUL": "Wsparcie dla uczni\u00f3w Gminy Nadarzyn", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 61.27}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-29", "DATA_START": "2018-01-29", "DOFINANSOWANIE": "40127001.61", "WARTOSC": "100105898.07", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Podkowa Le\u015bna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: \u017babia Wola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Belsk Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: B\u0142\u0119d\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Chyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Goszczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Gr\u00f3jec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Jasieniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Mogielnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Nowe Miasto nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Pniewy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Warka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Pra\u017cm\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Tarczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Brwin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Broch\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: I\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: M\u0142odzieszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Nowa Sucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Rybno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Teresin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Kampinos | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Leszno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Mszczon\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Puszcza Maria\u0144ska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Radziejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Wiskitki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 50 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 24 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 33 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu dla 34 382 gospodarstw domowych oraz 354 jednostek edukacyjnych zlokalizowanych na obszarze warszawskim zachodnim. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Warszawski Zachodni Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 49.73}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "453414.63", "WARTOSC": "935650.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wykonanie monta\u017cu instalacji fotowoltaicznej oraz instalacji solarnej, o \u0142\u0105cznej mocy do 200 kWp, polegaj\u0105cej na wykonaniu dachowej instalacji na trzech budynkach. Wykonana instalacja wykorzystuj\u0105c promieniowanie s\u0142oneczne, czyli odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142o energii (OZE), b\u0119dzie produkowa\u0142a energi\u0119 elektryczn\u0105 i ciepln\u0105. Uzyskana w ten spos\u00f3b energia b\u0119dzie wykorzystana na potrzeby w\u0142asne Firmy, a nadwy\u017cka przekazana do zak\u0142adu energetycznego lub w przypadku energii cieplnej \u2013 magazynowana. Dbaj\u0105c o to, aby r\u00f3wnowaga przyrodnicza nie zosta\u0142a naruszona, do monta\u017cu instalacji u\u017cyte zostan\u0105 panele opracowane z u\u017cyciem nowej oraz przyjaznej dla \u015brodowiska naturalnego technologii i metodzie produkcji, przystosowane do energooszcz\u0119dnej gospodarki energi\u0105 elektryczn\u0105. Ponadto spe\u0142ni\u0105 wszystkie atesty zwi\u0105zane z bezpiecze\u0144stwem i wp\u0142ywem na \u015brodowisko. Posiadaj\u0105 certyfikat zgodno\u015bci z norm\u0105 PN-EN 61215. Kolektory - certyfikat zgodno\u015b\u0107 z norm\u0105 PN-EN 12975-1 wraz ze sprawozdaniem z bada\u0144 przeprowadzonym zgodnie z norm\u0105 PN-EN ISO 9806 oraz europejski znak jako\u015bci \u201eSolar Keymark\u201d. Zaplanowany w projekcie zakres prac obejmie m.in.: uzyskanie niezb\u0119dnych pozwole\u0144, wyb\u00f3r zgodnie z zasad\u0105 konkurencyjno\u015bci dostawcy instalacji, podpisanie umowy z wybranym dostawc\u0105, monta\u017c instalacji, testowanie i przekazanie instalacji do eksploatacji, rozliczenie projektu. Celem projektu jest poprawa jako\u015bci powietrza, poprzez zmniejszenie emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (CO2) w skutek zast\u0105pienie cz\u0119\u015bci energii produkowanej, energi\u0105 odnawialn\u0105 oraz poprawa efektywno\u015bci energetycznej Firmy, a tym samym ca\u0142ego regionu. Realizacja projektu wp\u0142ynie na: popraw\u0119 jako\u015bci powietrza, ograniczenie emisji zanieczyszcze\u0144, zwi\u0119kszenie udzia\u0142u energii produkowanej z OZE, wi\u0119ksze bezpiecze\u0144stwo energetyczne, wi\u0119ksz\u0105 niezale\u017cno\u015b\u0107 energetyczn\u0105, przestrzeganie i wdra\u017canie prawa ochrony \u015brodowiska w tym dyrektyw UE, wzrost bezpiecze\u0144stwa ekologicznego, promocj\u0119 dzia\u0142a\u0144 w zakresie ochrony \u015brodowiska.", "BENEFICJENT": "CENTRUM S\u0141UCHU I MOWY SP.ZO.O.", "TYTUL": "Budowa instalacji OZE jako szansa na ekologiczn\u0105 i tani\u0105 energi\u0119, wykorzystywan\u0105 przy realizacji innowacyjnych us\u0142ug medycznych i telemedycznych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 34.6}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "78609814.36", "WARTOSC": "98262267.96", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Grudusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ojrze\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Opinog\u00f3ra G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Borowie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Maciejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Miastk\u00f3w Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Parys\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Pilawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Wilga | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u017belech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Sanniki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: \u017babia Wola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: B\u0142\u0119d\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Chyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Gr\u00f3jec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Jasieniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Mogielnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Warka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Garbatka-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: G\u0142owacz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Grab\u00f3w nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Kozienice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Magnuszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Serock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Ciepiel\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Lipsko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Solec nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Huszlew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: \u0141osice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Olszanka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Plater\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Sarnaki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Stara Kornica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Karniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Mak\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: R\u00f3\u017can | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Szelk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ka\u0142uszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mrozy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Stanis\u0142aw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: M\u0142awa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Stupsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szre\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wieczfnia Ko\u015bcielna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nasielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czarnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czerwin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Goworowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Kadzid\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Lelis | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Myszyniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Troszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka, GM.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Andrzejewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Boguty-Pianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Brok | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ma\u0142kinia G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Stary Luboty\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Szulborze Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: W\u0105sewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Zar\u0119by Ko\u015bcielne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Osieck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Pra\u017cm\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Tarczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bodzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Drobin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: G\u0105bin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Ma\u0142a Wie\u015b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Nowy Dunin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Radzanowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142upno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Stara Bia\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Staro\u017areby | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Wyszogr\u00f3d | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Baboszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Naruszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krasne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Odrzyw\u00f3\u0142 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Potwor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Przysucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Wieniawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pokrzywnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pu\u0142tusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom, GM.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: G\u00f3zd | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jedli\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Pionki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Skaryszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Wolan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Zakrzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Domanice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Korczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Kotu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mokobody | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mordy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Przesmyki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sk\u00f3rzec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sucho\u017cebry | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wi\u015bniew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wodynie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Zbuczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Mochowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Ro\u015bciszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Szczutowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Broch\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: M\u0142odzieszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Nowa Sucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Teresin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Jab\u0142onna Lacka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Kos\u00f3w Lacki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Repki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Sabnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Chlewiska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Jastrz\u0105b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Mir\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Oro\u0144sko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Szyd\u0142owiec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Kampinos | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Gr\u0119bk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Liw | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Miedzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Stoczek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Wierzbno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Jad\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Klemb\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Strach\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: T\u0142uszcz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Bra\u0144szczyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: D\u0142ugosiod\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Rz\u0105\u015bnik | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Wyszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Tcz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Zwole\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Bie\u017cu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lubowidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lutocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Siemi\u0105tkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: \u017buromin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Mszczon\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Puszcza Maria\u0144ska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Radziejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Wiskitki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "ASI to wsp\u00f3lna inicjatywa JST wojew\u00f3dztwa (190 JST)-gmin, powiat\u00f3w oraz wojew\u00f3dztwa i wsp\u00f3\u0142dzia\u0142anie partnerskie na rzecz zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju woj. maz. B\u0119d\u0105 uruchomione i \u015bwiadczone e-us\u0142ug na poz. dojrza\u0142o\u015bci 3 (34 us\u0142ugi) i 4 (16 us\u0142ug) przez JST dla mieszka\u0144c\u00f3w i przedsi\u0119biorc\u00f3w, w tym na terenach wiejskich. Ka\u017cda us\u0142uga zostanie wdro\u017cona dla min. 52 JST. Korzystanie z us\u0142ug b\u0119dzie mo\u017cliwe r\u00f3\u017cnymi kana\u0142ami dost\u0119pu, niezale\u017cnie od miejsca przebywania i wykorzystywanej technologii. Rodzaj us\u0142ugi i poziom dojrza\u0142o\u015bci jest zgodny z wynikami przeprowadzonych bada\u0144. Prowadzone b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania monitorowania us\u0142ug pod k\u0105tem dost\u0119pno\u015bci i u\u017cyteczno\u015bci. Proj. stworzy warunki efektywnego stosowania inf. przestrzennej i ponownego wykorzystywania inf. publicznej, usprawni kontakty urz\u0105d-przedsi\u0119biorca/obywatel. Poprawi efektywno\u015b\u0107 pracy administracji przez \u0142atwiejszy, szybszy i ta\u0144szy dost\u0119p do inf. korzystaj\u0105c m.in. z chmury obliczeniowej. Grupa docelowa: przedsi\u0119biorcy i mieszka\u0144cy gminy, powiatu, ca\u0142ego wojew. i pracownicy JST. Zastosowane b\u0119d\u0105 standardy i model us\u0142ugowy, co zapewni interoperacyjno\u015b\u0107 danych, system\u00f3w i us\u0142ug i umo\u017cliwi integracj\u0119 z istniej\u0105cym oprogramow. i mo\u017cliwo\u015b\u0107 rozszerzania o nowe komponenty w przysz\u0142o\u015bci. E-us\u0142ugi, systemy teleinf. i utworzona infrastruktura inform. b\u0119d\u0105 zgodne ze standardami i zasadami przetwarzania danych. Zastosowane zostan\u0105 podstawowe i rozszerzone standardy bezpiecze\u0144stwa i WCAG. Projektowanie us\u0142ug i system\u00f3w b\u0119dzie realizowane w oparciu o metody proj. zorientowanego na u\u017cytkownika. Do uwierzytelniania zastosowany b\u0119dzie profil zaufany ePUAP. Realizowane b\u0119d\u0105 zadania obejmuj\u0105ce: opracowanie e-us\u0142ug, w tym geoinformacji i towarzysz\u0105cych im 5 syst. dziedzinowych, zakup sprz\u0119tu komputerowego i cyfryzacja danych. Zaplanowano wsparcie JST w zakresie realizacji i wdro\u017ce\u0144 e-us\u0142ug i geoinformacji. Zadania prowadzone b\u0119d\u0105 r\u00f3wnolegle, jednak cyfryzacja danych b\u0119dzie wyprzedza\u0107 uruchomienie e-us\u0142ug, a wsparcie po odbiorze produkt\u00f3w.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MAZOWIECKIE", "TYTUL": "\u201eRegionalne partnerstwo samorz\u0105d\u00f3w Mazowsza dla aktywizacji spo\u0142ecze\u0144stwa informacyjnego w zakresie e-administracji i geoinformacji\u201d (Projekt ASI)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 31.68}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "397354.23", "WARTOSC": "397354.23", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "\"CENTRUM S\u0141UCHU I MOWY\" - SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Centrum S\u0142uchu i Mowy Sp.zo.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.32}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "375220.00", "WARTOSC": "469025.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn", "OPIS": "Projekt (PRJ) kierowany jest do dzieci z wojew\u00f3dztwa mazowieckiego (WM) ucz\u0119szczaj\u0105cych do klas I \u2013 VI szko\u0142y podstawowej ze stwierdzon\u0105 chorob\u0105 kr\u0119gos\u0142upa. PRJ jest realizowany przez partnerstwo Better Place \u2013 wnioskodawcy (WN) z Klinik\u0105 Osobistej Rehabilitacji PROMOTUS (PR) - podmiotem wykonuj\u0105cym dzia\u0142. lecznicz\u0105 zgodnie z definicj\u0105 z ustawy o dzia\u0142. leczniczej. PR ma d\u0142ugoletnie do\u015bwiadczenie w obszarze rehabilitacji i aktywno\u015bci ruchowej dzieci, jest inicjatorem corocznej akcji badania postawy u dzieci ze szk\u00f3\u0142 podstawowych. Celem PRJ jest poprawa stanu zdrowia 78 dzieci (48K i 30 M) w zakresie chor\u00f3b kr\u0119gos\u0142upa poprzez wdro\u017cenie kompleksowych program\u00f3w terapeutyczno \u2013 rehabilitacyjno - edukacyjnych od sierpnia 2019 do lipca 2020. PRJ zak\u0142ada 2 typy interwencji: edukacyjn\u0105 i terapeutyczn\u0105: Dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne grup obj\u0119tych wsparciem w ramach modu\u0142u i interwencja terapeutyczna w zakresie modu\u0142u, dotycz\u0105cego chor\u00f3b kr\u0119gos\u0142upa. Wsparciem obj\u0119ci zostan\u0105 tak\u017ce rodzice/opiekunowie, a tak\u017ce \u015brodowisko pracownik\u00f3w o\u015bwiaty i lekarzy POZ, do kt\u00f3rych skierowane zostan\u0105 dzia\u0142ania edukacyjne z zakresu chor\u00f3b kr\u0119gos\u0142upa. PROJ stanowi odpowied\u017a na wyniki bada\u0144 epidemiolog. potwierdzaj\u0105cych, \u017ce w rozwoju dzieci wyst\u0119puj\u0105 okresy szczeg\u00f3lnej podatno\u015bci organizmu na powstawanie wad postawy - okres (6-7 lat) wi\u0105\u017c\u0105cy si\u0119 ze zmian\u0105 stylu \u017cycia - rozpocz\u0119cie nauki w szkole i wymuszona pozycja siedz\u0105ca w \u0142awce, przy bardzo silnej potrzebie ruchu - obok schorzenia w obr\u0119bie l\u0119d\u017awiowego odcinka kr\u0119gos\u0142upa, mog\u0105 wyst\u0105pi\u0107 zmiany zwyrodnieniowe w odcinku szyjnym i nadgarstkach - gro\u017ane zaburzenia podstawy u oko\u0142o 10-15% dzieci. St\u0105d wa\u017cne jest wczesne rozpoznanie wady. Rezultatem PRJ b\u0119d\u0105 efekty dzia\u0142a\u0144 terapeut. i edukac. PRJ b\u0119dzie realizowany zgodnie z zasad\u0105 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju, jest zgodny z RPZ w zakresie wszystkich planowanych dzia\u0142a\u0144, grupy docelowej oraz do\u015bwiadczenia WN i PR.", "BENEFICJENT": "BETTER PLACE PIOTR \u015aLUSARCZYK", "TYTUL": "Program wsparcia dla dzieci z wad\u0105 postawy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 28.63}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "229678.44", "WARTOSC": "229678.44", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "FTL SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla FTL S.A.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.52}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1701280.00", "WARTOSC": "2128367.40", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: \u017babia Wola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Leszno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Mszczon\u00f3w", "OPIS": "Projekt pt. \u201eMoja e-bibliotek@ liderem informatyzacji na Mazowszu\u201d zak\u0142ada wdro\u017cenie e-us\u0142ug bibliotecznych \u2013 nowych oraz ulepszonych w stosunku do obecnych \u2013 obejmuj\u0105cych Bibliotek\u0119 Publiczn\u0105 Gminy Grodzisk Mazowiecki, Miejsk\u0105 Bibliotek\u0119 Publiczn\u0105 w Milan\u00f3wku, Gminn\u0105 Bibliotek\u0119 Publiczn\u0105 w Jaktorowie, Gminn\u0105 Bibliotek\u0119 Publiczn\u0105 w \u017babiej Woli, Miejsk\u0105 Bibliotek\u0119 Publiczn\u0105 im. Marsza\u0142ka J\u00f3zefa Pi\u0142sudskiego w Piastowie, Bibliotek\u0119 Publiczn\u0105 Gminy Nadarzyn, Bibliotek\u0119 Publiczn\u0105 Miasta i Gminy Piaseczno, Gminn\u0105 Bibliotek\u0119 Publiczn\u0105 w G\u00f3rze Kalwarii, Miejsk\u0105 Bibliotek\u0119 Publiczn\u0105 w Mszczonowie, Miejsk\u0105 Bibliotek\u0119 Publiczn\u0105 im. Zofii Na\u0142kowskiej w Sierpcu, Ksi\u0105\u017cnic\u0119 P\u0142ock\u0105 im. W\u0142adys\u0142awa Broniewskiego, Bibliotek\u0119 Publiczn\u0105 w \u0141omiankach oraz Bibliotek\u0119 Publiczn\u0105 Gminy Leszno. Przedsi\u0119wzi\u0119cie, kt\u00f3rego liderem jest Biblioteka Publiczna Gminy Grodzisk Mazowiecki, opr\u00f3cz wdro\u017cenia 13 e-us\u0142ug (w tym 11 na poziomie min. 3 i w tym 9 na poziomie min. 4-transakcja) dla mieszka\u0144c\u00f3w gmin \u2013 obszar\u00f3w oddzia\u0142ywania ww. bibliotek partnerskich \u2013 obejmie zakup sprz\u0119tu komputerowego i oprogramowania dla plac\u00f3wek bibliotecznych wg zapotrzebowania oraz rodzaju e-us\u0142ug zaplanowanych do wdro\u017cenia w poszczeg\u00f3lnych bibliotekach. Modernizacja stron internetowych bibliotek, w tym wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 responsywnych, a tak\u017ce przygotowanie nowej wsp\u00f3lnej strony internetowej z aplikacj\u0105 mobiln\u0105, obejmuj\u0105c\u0105 wsp\u00f3lny kalendarz wydarze\u0144, przyczyni si\u0119 te\u017c do zwi\u0119kszenia liczby korzystaj\u0105cych z bibliotecznych zasob\u00f3w cyfrowych. Projekt obejmie r\u00f3wnie\u017c dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne, zarz\u0105dzanie projektem oraz us\u0142ug\u0119 doradztwa informatycznego. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie wykorzystania e-us\u0142ug bibliotecznych po\u015br\u00f3d czytelnik\u00f3w i bibliotekarzy w wojew\u00f3dztwie mazowieckim. Zak\u0142ada si\u0119, \u017ce wszystkie grupy wiekowe, tj. zar\u00f3wno osoby w wieku przedprodukcyjnym (przy czym nale\u017cy przyj\u0105\u0107 tutaj wiek od 3 lat), produkcyjnym, jak i poprodukcyjnym z ww. gmin stanowi\u0105 grup\u0119 docelow\u0105 przedmiotowego projektu.", "BENEFICJENT": "BIBLIOTEKA PUBLICZNA GMINY GRODZISK MAZOWIECKI", "TYTUL": "Moja e-bibliotek@ liderem informatyzacji na Mazowszu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.11}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3999292.95", "WARTOSC": "11571054.03", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa", "OPIS": "Niniejszy projekt dotyczy informatyzacji Szpitala Czerniakowskiego Sp. z o.o., wdro\u017cenia elektronicznej dokumentacji medycznej dostosowuj\u0105cej dzia\u0142alno\u015b\u0107 operacyjn\u0105 jednostki do znowelizowanych przepis\u00f3w prawa zapewniaj\u0105c\u0105 efektywn\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z platform\u0105 krajow\u0105 P1, jak r\u00f3wnie\u017c zak\u0142ada wdro\u017cenie us\u0142ug on-line zorientowanych na u\u017cytkownik\u00f3w indywidualnych (pacjent\u00f3w) oraz Partner\u00f3w projektu \u2013 trzema Samodzielnymi Publicznymi Zak\u0142adami Opieki Zdrowotnej z obszaru Warszawskiego Obszaru Funkcjonalnego (WOF). Pomys\u0142odawc\u0105, a zarazem Liderem dla prezentowanego przedsi\u0119wzi\u0119cia, jest Szpital Czerniakowski Sp. z o.o., b\u0119d\u0105cy regionalnym podmiotem leczniczym, funkcjonuj\u0105cym w systemie ochrony zdrowia na podstawie kontraktu na wykonywanie \u015bwiadcze\u0144 zdrowotnych, podpisywanego z Narodowym Funduszem Zdrowia. Realizacja prezentowanych w projekcie za\u0142o\u017ce\u0144 przewidziana jest na 2019 r. Bardzo wa\u017cnym dzia\u0142aniem projektowym b\u0119dzie budowa Zintegrowanego Portalu Pacjenta, dzi\u0119ki kt\u00f3remu pacjenci z regionu oraz osoby zainteresowane b\u0119d\u0105 mog\u0142y korzysta\u0107 z niekt\u00f3rych us\u0142ug \u015bwiadczonych przez Szpital zdalnie, za pomoc\u0105 Internetu oraz aplikacji mobilnych (5 us\u0142ug 4 poziomu i 3 us\u0142ugi 3 poziomu). Us\u0142ugi zostan\u0105 zaprojektowane jako zorientowane na u\u017cytkownika i charakteryzowa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 szerok\u0105 powszechno\u015bci\u0105 oraz dost\u0119pno\u015bci\u0105 za po\u015brednictwem r\u00f3\u017cnych kana\u0142\u00f3w dost\u0119pu, niezale\u017cnie od miejsca przebywania i wykorzystywanej technologii za pomoc\u0105 nowoczesnych urz\u0105dze\u0144 mobilnych (m.in. tablety, telefony kom\u00f3rkowe, laptopy). Wszystkie us\u0142ugi zewn\u0119trzne, jak i wewn\u0119trzne, oparte zostan\u0105 na systemie gromadzenia i przetwarzania informacji medycznej o pacjencie. Us\u0142ugi b\u0119d\u0105 \u015bwiadczone zgodnie ze standardami WCAG 2.0 Palnowane e-us\u0142ugi to eDokumentacja, eDeklaracje POZ, eZgoda, eZlecenie, eBadania, eWizyta Recepturowa, ePowiadomienia, eRejestracja.", "BENEFICJENT": "SZPITAL CZERNIAKOWSKI SP. Z O.O.", "TYTUL": "\u201eE- us\u0142ugi dla Mazowsza \u2013 informatyzacja Szpitala Czerniakowskiego\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.2}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-05-23", "DOFINANSOWANIE": "293000.00", "WARTOSC": "379612.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Brwin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w", "OPIS": "Projekt budowy zintegrowanego Systemu Wczesnego Ostrzegania i Alarmowania ludno\u015bci o zagro\u017ceniach dla Powiatu Pruszkowskiego zak\u0142ada budow\u0119 Systemu Wczesnego Ostrzegania i Alarmowania dla Powiatu Pruszkowskiego oraz jego integracj\u0119 z Systemem Wojew\u00f3dzkim. Celem budowy Systemu jest og\u00f3lnie rozumiane zapewnienie przekazywania sygna\u0142\u00f3w d\u017awi\u0119kowych oraz komunikat\u00f3w g\u0142osowych na rzecz ludno\u015bci znajduj\u0105cej si\u0119 na terenie Powiatu Pruszkowskiego w razie wyst\u0105pienia zagro\u017ce\u0144. Projekt polega na budowie 17 nowych Punkt\u00f3w alarmowych o mocy 600W wraz z urz\u0105dzeniami do w\u0142\u0105czania, sterowania, kontroli i monitorowania (4 Pulpity steruj\u0105ce, 1 Centrala Alarmowa, 1 Laptop), a ich instalacja zostanie przeprowadzona w miejscach wyznaczonych przez Strony projektu (Powiat Pruszkowski jako Partner wiod\u0105cy oraz: Miasto Pruszk\u00f3w, Miasto Piast\u00f3w, Gmina Brwin\u00f3w, Gmina Micha\u0142owice, Gmina Nadarzyn jako Partnerzy projektu). Dotychczas istniej\u0105ce gminne systemy nie pokrywaj\u0105 w pe\u0142ni swym zasi\u0119giem terenu Powiatu Pruszkowskiego oraz s\u0105 one zr\u00f3\u017cnicowane. Budowa nowego Systemu zwi\u0119kszy pokrycie obszaru Powiatu zasi\u0119giem s\u0142yszalno\u015bci, a istniej\u0105ce gminne systemy zostan\u0105 z nim powi\u0105zane. Ponadto nowy System zostanie zintegrowany z Systemem Wojew\u00f3dzkim tworz\u0105c razem z innymi Powiatami scentralizowany System dla Wojew\u00f3dztwa Mazowieckiego. Do g\u0142\u00f3wnych zada\u0144 w projekcie nale\u017c\u0105: 1. Budowa element\u00f3w Systemu; 2. Promocja i zarz\u0105dzanie projektem. Projekt b\u0119dzie realizowany od momentu podpisania umowy o dofinansowanie ( prognozowany termin to maj 2016 r.) do ko\u0144ca grudnia 2017 r. a ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 projektu wyniesie 408 950,00 z\u0142.", "BENEFICJENT": "POWIAT PRUSZKOWSKI", "TYTUL": "Budowa zintegrowanego Systemu Wczesnego Ostrzegania i Alarmowania ludno\u015bci o zagro\u017ceniach dla Powiatu Pruszkowskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.09}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "165605.66", "WARTOSC": "207007.08", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Brwin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM PROJEKTU jest wykrycie uczni\u00f3w kl. I szk\u00f3\u0142 podstawowych w roku szkolnym 2017/2018 oraz 2018/2019 z powiatu pruszkowskiego, u kt\u00f3rych wyst\u0119puje podejrzenie zaburze\u0144 s\u0142uchu. Planowane zadania s\u0105 zgodne z za\u0142o\u017ceniami Regionalnego Programu Zdrowotnego Samorz\u0105du Wojew\u00f3dztwa Mazowieckiego (RPZ) i obejmuj\u0105: akcje informacyjne, dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne dla rodzic\u00f3w i dzieci, badania przesiewowe s\u0142uchu dla uczni\u00f3w klas I szk\u00f3\u0142 podstawowych oraz konferencje szkoleniowe dla personelu medycznego. G\u0141\u00d3WNI UCZESTNICY PROJEKTU obj\u0119ci wsparciem bezpo\u015brednim to dzieci ucz\u0105ce si\u0119 w klasach I szk\u00f3\u0142 podstawowych z obszaru wojew\u00f3dztwa mazowieckiego, z powiatu pruszkowskiego w roku szkolnym 2017/2018 oraz 2018/2019. Ponadto dzia\u0142aniami zostan\u0105 obj\u0119ci r\u00f3wnie\u017c rodzice/opiekunowie, personel plac\u00f3wek o\u015bwiatowych oraz personel medyczny. ZAK\u0141ADANY WSKA\u0179NIK REZULTATU: liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug zdrowotnych, istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu. ZAK\u0141ADANE WSKA\u0179NIKI PRODUKTU: liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami zdrowotnymi w programie, liczba dzieci uczestnicz\u0105cych w programie, liczba rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w dzieci oraz personelu pedagogicznego uczestnicz\u0105cych w zaj\u0119ciach, liczba personelu medycznego uczestnicz\u0105cego w szkoleniach oraz liczba opracowanych wzor\u00f3w materia\u0142\u00f3w informacyjno \u2013 edukacyjnych. Pozosta\u0142e wska\u017aniki okre\u015blone w RPZ b\u0119d\u0105 wykazane i raportowane na etapie realizacji Projektu. Na podstawie dotychczas zrealizowanych program\u00f3w bada\u0144 przesiewowych s\u0142uchu w szko\u0142ach podstawowych wojew\u00f3dztwa mazowieckiego wynika, \u017ce w Projekcie we\u017amie udzia\u0142 oko\u0142o 80% populacji docelowej. Instytut Fizjologii i Patologii S\u0142uchu (IFPS) posiada potencja\u0142 finansowy, kadrowy oraz techniczny umo\u017cliwiaj\u0105cy OBJ\u0118CIE BADANIAMI CA\u0141EJ POPULACJI UCZNI\u00d3W KL. I szk\u00f3\u0142 podstawowych z powiatu pruszkowskiego.", "BENEFICJENT": "INSTYTUT FIZJOLOGII I PATOLOGII S\u0141UCHU", "TYTUL": "Badania przesiewowe s\u0142uchu uczni\u00f3w klas I szk\u00f3\u0142 podstawowych na terenie powiatu pruszkowskiego w roku szkolnym 2017/2018 oraz 2018/2019", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.02}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1904883.00", "WARTOSC": "2381103.75", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka", "OPIS": "Proj.real.w okresie IX2017-VIII 2019 [k.dost.1] na obszarze ZIT WOF (10 gmin:Warszawa,Grodzisk Maz.,\u0141omianki,Marki,Milan\u00f3wek,Otwock, Nadarzyn,Pruszk\u00f3w,Z\u0105bki,Zielonka) [k.form.ZIT1]. Wsparcie w ramach proj. jest skierowane do 71 szk\u00f3\u0142 z oddz.gim. (z wy\u0142.szk\u00f3\u0142 dla doros\u0142ych) z obszaru ZIT WOF,w tym do doradc\u00f3w eduk.-zaw. oraz nauczycieli wyznaczonych do real.zada\u0144 z zakresu doradztwa eduk.-zaw. [DEZ] w w/w szko\u0142ach [k.dost.4] - \u0142\u0105cznie 78os.(74K,4M) oraz 4445 uczni\u00f3w (2080K, 1920M) ww.szk\u00f3\u0142. Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest podniesienie w\u015br\u00f3d min. 90% uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 z terenu ZIT WOF bior\u0105cych udzia\u0142 w proj. kompetencji kluczowych w zakresie budowania \u015bcie\u017cki kariery edukacyjno-zawodowej i poruszania si\u0119 po rynku pracy,a poprzez to zwi\u0119kszenie ich zdolno\u015bci do zatrudnienia dzi\u0119ki realizacji dzia\u0142a\u0144 w obszarze rozwoju i poprawy jako\u015bci doradztwa edukacyjno-zawodowego prowadzonego w 71 szko\u0142ach obj\u0119tych wsparciem w projekcie do 30VIII2019r. Proj.zawiera dzia\u0142ania maj\u0105ce na celu systemowe wzmocnienie DEZ w szko\u0142ach oraz przygotowanie ich do \u015bwiadczenia tego typu us\u0142ug [k.dost.6]- wsparcie proj.obejmuje rozwi\u0105zania: a) uzyskanie kwalifikacji doradc\u00f3w eduk.-zaw. przez osoby realizuj\u0105ce zadania z zakresu DEZ w szko\u0142ach,kt\u00f3re nie posiadaj\u0105 kwalifikacji z tego zakresu i podnoszenie kwalifikacji doradc\u00f3w eduk.zaw.,realizuj\u0105cych zadania z zakresu DEZ w SzOW- ZADANIE 1 b) tworzenie Szkolnych Punkt\u00f3w Informacji i Kariery (SPInKa) - ZADANIE 2 i 3. Ponadto podj\u0119te zostan\u0105 dzia\u0142ania na rzecz intensyfikacji wsp\u00f3\u0142pracy rynku pracy z szko\u0142ami obj\u0119tymi wsparciem w proj. [SzOW] w zakresie DEZ,w tym rozpoznania potrzeb rynku pracy i promowania kszta\u0142cenia zaw.-ZADANIE 4. Ww.dzia\u0142ania przyczyni\u0105 si\u0119 do poprawy funkcjonowania DEZ w SzOW poprzez tworzenie Szkolnych Punkt\u00f3w Informacji i Kariery (PIK1/PIK2) oraz podnoszenie kwalifikacji doradc\u00f3w edukacyjno-zaw. i os\u00f3b realizuj\u0105cych w SzOW DEZ oraz zainicjowanie i rozwijanie wsp\u00f3\u0142pracy szk\u00f3\u0142 z otoczeniem spo\u0142.-gosp.[OSG].", "BENEFICJENT": "MIASTO STO\u0141ECZNE WARSZAWA/BIURO EDUKACJI", "TYTUL": "Bli\u017cej rynku pracy- Zintegrowany System Doradztwa Edukacyjno-Zawodowego ZIT WOF", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.93}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "2129899.56", "WARTOSC": "3266318.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Bia\u0142obrzegi | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Promna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Stara B\u0142otnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Stromiec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Wy\u015bmierzyce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Glinojeck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Go\u0142ymin-O\u015brodek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Grudusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ojrze\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Opinog\u00f3ra G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Regimin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: So\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Borowie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Maciejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Miastk\u00f3w Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Parys\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Pilawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Sobolew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Trojan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Wilga | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u017belech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Pacyna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Sanniki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Szczawin Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Podkowa Le\u015bna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: \u017babia Wola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Belsk Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: B\u0142\u0119d\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Chyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Goszczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Gr\u00f3jec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Jasieniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Mogielnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Nowe Miasto nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Pniewy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Warka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Garbatka-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: G\u0142owacz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Gniewosz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Grab\u00f3w nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Kozienice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Magnuszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Sieciech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Niepor\u0119t | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Serock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Chotcza | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Ciepiel\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Lipsko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Rzeczni\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Sienno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Solec nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Huszlew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: \u0141osice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Olszanka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Plater\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Sarnaki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Stara Kornica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Czerwonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Karniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Krasnosielc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Mak\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: M\u0142ynarze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: P\u0142oniawy-Bramura | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: R\u00f3\u017can | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Rzewnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Sypniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Szelk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ceg\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: D\u0119be Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Dobre | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Halin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Jakub\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ka\u0142uszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Latowicz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mrozy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Siennica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Stanis\u0142aw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Sulej\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Dzierzgowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Lipowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: M\u0142awa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Strzegowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Stupsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szre\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szyd\u0142owo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wieczfnia Ko\u015bcielna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wi\u015bniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Czosn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Leoncin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nasielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Pomiech\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Zakroczym | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Baranowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czarnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czerwin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Goworowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Kadzid\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Lelis | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: \u0141yse | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Myszyniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Olszewo-Borki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Rzeku\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Troszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka, GM.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Andrzejewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Boguty-Pianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Brok | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ma\u0142kinia G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Nur | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Stary Luboty\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Szulborze Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: W\u0105sewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Zar\u0119by Ko\u015bcielne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Celestyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Karczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Ko\u0142biel | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Osieck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Sobienie-Jeziory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Pra\u017cm\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Tarczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bodzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Brudze\u0144 Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bulkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Drobin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: G\u0105bin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: \u0141\u0105ck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Ma\u0142a Wie\u015b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Nowy Dunin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Radzanowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142ubice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142upno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Stara Bia\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Staro\u017areby | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Wyszogr\u00f3d | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Baboszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Czerwi\u0144sk nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Dzierz\u0105\u017cnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Joniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Naruszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Nowe Miasto | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Sochocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Za\u0142uski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Brwin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Chorzele | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Jednoro\u017cec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krasne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krzynow\u0142oga Ma\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Borkowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Gielni\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Klw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Odrzyw\u00f3\u0142 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Potwor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Przysucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Rusin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Wieniawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Gzy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Obryte | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pokrzywnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pu\u0142tusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: \u015awiercze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Winnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Zatory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom, GM.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: G\u00f3zd | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: I\u0142\u017ca | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jastrz\u0119bia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jedli\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jedlnia-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Kowala | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Pionki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Pionki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Przytyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Skaryszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Wierzbica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Wolan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Zakrzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Domanice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Korczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Kotu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mokobody | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mordy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Paprotnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Przesmyki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sk\u00f3rzec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sucho\u017cebry | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wi\u015bniew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wodynie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Zbuczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Gozdowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Mochowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Ro\u015bciszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Szczutowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Zawidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Broch\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: I\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: M\u0142odzieszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Nowa Sucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Rybno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Teresin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Bielany | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Ceran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Jab\u0142onna Lacka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Kos\u00f3w Lacki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Repki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Sabnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Sterdy\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Chlewiska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Jastrz\u0105b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Mir\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Oro\u0144sko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Szyd\u0142owiec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Kampinos | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Leszno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Gr\u0119bk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Korytnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Liw | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: \u0141och\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Miedzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Sadowne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Stoczek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: W\u0119gr\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Wierzbno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Jad\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Klemb\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Strach\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: T\u0142uszcz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Bra\u0144szczyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: D\u0142ugosiod\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Rz\u0105\u015bnik | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Somianka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Wyszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Zabrodzie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Kazan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Policzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Przy\u0142\u0119k | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Tcz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Zwole\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Bie\u017cu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Kuczbork-Osada | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lubowidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lutocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Siemi\u0105tkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: \u017buromin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Mszczon\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Puszcza Maria\u0144ska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Radziejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Wiskitki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "Projekt polega na podniesieniu konkurencyjno\u015bci sektora MSP poprzez udzielanie specjalistycznego doradztwa. Sekwencja Sp. z o.o. jako akredytowany IOB, posiada do\u015bwiadczenie i wiedz\u0119, kt\u00f3ra pozwoli \u015bwiadczy\u0107 szereg us\u0142ug doradczych podmiotom sektora mikro, ma\u0142ych \u015brednich przedsi\u0119biorstw. Grup\u0105 docelow\u0105, kt\u00f3ra we\u017amie udzia\u0142 w projekcie i stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 podmioty, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 we wczesnej fazie rozwoju tj. do 24 miesi\u0119cy z woj. mazowieckiego. Dodatkowo firmy te b\u0119d\u0105 posiada\u0142y potencja\u0142 technologiczny, kt\u00f3ry prze\u0142o\u017cy si\u0119 na wdro\u017cenie innowacji technologicznej w dzia\u0142alno\u015bci. Faza pocz\u0105tkowa ka\u017cdej dzia\u0142alno\u015bci jest kluczow\u0105 w rozwoju firmy. To w tym etapie podejmowane s\u0105 decyzje dotycz\u0105ce podstawowych cel\u00f3w funkcjonowania firmy, okre\u015blona zostaje koncepcja prowadzonego biznesu. Faza startowa ma strategiczne znaczenie dla dalszych etap\u00f3w rozwoju i wzrostu przedsi\u0119biorstwa. W tym w\u0142a\u015bnie okresie kluczowe jest podj\u0119cie odpowiednich krok\u00f3w dla dalszego rozwoju i wdra\u017cania innowacji w organizacji. Na tym etapie firma b\u0119dzie mog\u0142a skorzysta\u0107 ze specjalistycznego doradztwa IOB \u2013Sekwencji, w zakresie us\u0142ug z nast\u0119puj\u0105cych grup tematycznych: informacyjne, doradztwo og\u00f3lne, doradztwo finansowe i ksi\u0119gowe, doradztwo prawne, doradztwo techniczno- administracyjne. W projekcie zak\u0142ada si\u0119 wsparcie specjalistyczne minimum 35 podmiot\u00f3w znajduj\u0105cych si\u0119 we wczesnej fazie rozwoju. Projekt podzielono na 5 etap\u00f3w. W Zad. 1 opracowano strategi\u0119 biznesow\u0105, w kt\u00f3rej dog\u0142\u0119bnie przeanalizowano rynek, konkurencyjne us\u0142ugi oraz przedstawiono szczeg\u00f3\u0142owo koncepcj\u0119 projektu. W Zad. 2 nast\u0105pi szczeg\u00f3\u0142owe opracowanie metodologii prowadzenia projektu, modyfikacja systemu IT wspieraj\u0105cego pozyskanie uczestnik\u00f3w i prowadzenie projekt\u00f3w, oraz opracowana zostanie strona www projektu. . Zad.3 to rozpocz\u0119cie \u015bwiadczenia us\u0142ug. Zadanie 4 oraz 5 skupi si\u0119 na dog\u0142\u0119bnej realizacji us\u0142ug u wyselekcjonowanych podmiot\u00f3w oraz ewaluacji projekt\u00f3w.", "BENEFICJENT": "SEKWENCJA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Fundusz Wspierania Innowacji Sekwencja szans\u0105 na wsparcie pocz\u0105tkowej fazy rozwoju przedsi\u0119biorstw.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.39}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-01", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "365750.00", "WARTOSC": "457187.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Brwin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM PROJEKTU jest wzrost \u015bwiadomo\u015bci w\u015br\u00f3d 2.350 mieszka\u0144c\u00f3w m.st. Warszawy i powiatu pruszkowskiego gm.: Piast\u00f3w, Pruszk\u00f3w, Brwin\u00f3w, Micha\u0142owice, Nadarzyn, Raszyn; m.: Piast\u00f3w, Pruszk\u00f3w, Brwin\u00f3w (w tym 940 M i 1.410 K) zwi\u0105zanych z zagro\u017ceniami jakie niesie cukrzyca i obj\u0119cie ich konsultacjami lekarskimi w kierunku wykrywania cukrzycy do 30.08.2019r. Planowane zadania s\u0105 zgodne z za\u0142o\u017ceniami Regionalnego Programu Zdrowotnego Samorz\u0105du Wojew\u00f3dztwa Mazowieckiego (RPZ) i obejmuj\u0105: akcj\u0119 informacyjn\u0105 (modu\u0142 I), konsultacje lekarskie i dzia\u0142ania edukacyjne (modu\u0142 II) i szkolenia personelu medycznego (modu\u0142 III) . G\u0141\u00d3WNI UCZESTNICY PROJEKTU obj\u0119ci wsparciem bezpo\u015brednim to osoby pow. 60 r.\u017c. mieszkaj\u0105ce w Warszawie i powiecie pruszkowskim dotychczas niediagnozowane w kierunku cukrzycy, kt\u00f3re podpisz\u0105 druk \u015bwiadomej zgody na udzia\u0142 w projekcie. Ponadto dzia\u0142aniami zostan\u0105 obj\u0119ci r\u00f3wnie\u017c lekarze/piel\u0119gniarki, personel plac\u00f3wek prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 lecznicz\u0105. ZAK\u0141ADANY WSKA\u0179NIK REZULTATU: liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug zdrowotnych, istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu. ZAK\u0141ADANE WSKA\u0179NIKI PRODUKTU: liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami zdrowotnymi w programie, liczba personelu medycznego uczestnicz\u0105cego w szkoleniach oraz liczba wyk\u0142ad\u00f3w dla pacjent\u00f3w dotycz\u0105ce w szczeg\u00f3lno\u015bci diety i aktywno\u015bci fizycznej. Pozosta\u0142e wska\u017aniki okre\u015blone w RPZ b\u0119d\u0105 wykazane i raportowane zgodnie z \u00a730 pkt 3 wzoru umowy rycza\u0142towej dla przedmiotowego konkursu. Wnioskodawca we wska\u017aniku rezultatu nr 2 oraz wska\u017anikach produktu nr 3, 4, 5, 6, 7, i 8 wskaza\u0142 warto\u015bci docelowe na poziomie \"0\" - ich oszacowanie jest mo\u017cliwe wy\u0142\u0105cznie na etapie realizacji proj. i b\u0119dzie raportowane zgodnie z zapisami umowy o dofinasowanie - informacje zostan\u0105 przekazane w terminie okre\u015blonym w \u00a730 pkt 3 wzoru umowy rycza\u0142towej. Projekt spe\u0142ni KRYTERIUM MERYTOR. SZCZEG\u00d3\u0141OWE nr 7 - opis w sekcji D (opis zadania nr 3)", "BENEFICJENT": "EUROPEJSKIE CENTRUM SZKOLE\u0143 SP. ZO.O.", "TYTUL": "Profilaktyka cukrzycy w Warszawie i powiecie pruszkowskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.19}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "498250.00", "WARTOSC": "622812.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Podkowa Le\u015bna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Niepor\u0119t | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Halin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Sulej\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Czosn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Karczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Brwin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Leszno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "Zaj\u0119cia z doradztwa edukacyjno-zawodowego powinny w naszych realiach by\u0107 odpowiedzi\u0105 na uwarunkowania rynku pracy i gospodarki. Powinny te\u017c dostarcza\u0107 uczniom i u\u0142atwia\u0107 im wyb\u00f3r kierunk\u00f3w kszta\u0142cenia, kt\u00f3ry zwi\u0119kszy w przysz\u0142o\u015bci szanse na znalezienie intratnej posady. Nie wszystkie szko\u0142y dysponuj\u0105 odpowiedni\u0105 kadr\u0105, kt\u00f3ra mog\u0142aby wspom\u00f3c m\u0142odzie\u017c w tych trudnych wyborach, dlatego jedynym wyj\u0105tkiem s\u0105 studia podyplomowe dla nauczycieli ucz\u0105cych na terenie ZIT warszawskiego z zakresu w/w doradztwa edukacyjno-zawodowego. Przed przyst\u0105pieniem do aplikowania o \u015brodki UE projektodawca o\u015bwiadcza, \u017ce przeprowadzi\u0142 analiz\u0119 problemu w postaci bada\u0144 ankietowych w\u015br\u00f3d potencjalnych uczestnik\u00f3w projektu z zapytaniem o ewentualn\u0105 potrzeb\u0119 dokszta\u0142cenia si\u0119 - w okresie 03 -04- 05.2016 r. Udzia\u0142 w ankiecie wzi\u0119\u0142o 200 os\u00f3b (nauczycieli -136K - 64 M) i a\u017c 81 % z nich wyrazi\u0142o ch\u0119\u0107 i potrzeb\u0119 zdobycia nowych kwalifikacji. Woj. Maz. jest najdro\u017cszym wojew\u00f3dztwem je\u015bli chodzi o cen\u0119 studi\u00f3w podyplomowych, a jednocze\u015bnie s\u0105 one najbardziej efektywn\u0105 form\u0105 doskonalenia umiej\u0119tno\u015bci nauczycieli (www.zarz.agh.edu.pl). Semestr studi\u00f3w na uczelni publicznej z doradztwa edukacyjno - zawodowego kosztuje \u015brednio 2 300,00 PLN, a na uczelni prywatnej 1950,00 PLN. Z powodu w\u0142a\u015bnie bariery ekonomicznej wielu nauczycieli nie sta\u0107 na dokszta\u0142canie si\u0119 i nabywanie nowych umiej\u0119tno\u015bci. Do kosztu studi\u00f3w nale\u017cy jeszcze doliczy\u0107 koszt przejazdu na zaj\u0119cia, noclegu (zaj\u0119cia weekendowe), wy\u017cywienia. Wielu zdolnych rokuj\u0105cych i chc\u0105cych poszerza\u0107 swoj\u0105 wiedz\u0119 nauczycieli z powodu bariery finansowej nie jest w stanie zdecydowa\u0107 si\u0119 na podj\u0119cie nauki. Projekt ten jest odpowiedzi\u0105 na ich potrzeby. 50 (40K/10M) nauczycieli zostanie zakwalifikowanych do uczestnictwa w projekcie i po 3 semestrach nauki b\u0119d\u0105 mogli pomaga\u0107 m\u0142odzie\u017cy i dzieciom w wyborze w\u0142a\u015bciwej zawodowej drogi \u017cyciowej. Projekt jest skierowany do grup docelowych zamieszka\u0142ych na terenie wojew\u00f3dztwa mazowieckiego z obszaru ZIT WOF.", "BENEFICJENT": "AKADEMIA KULTURY INFORMACYJNEJ SP. Z O.O.", "TYTUL": "Nauczycielu - daj sobie szans\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.18}], "grupyRozdzialy": {"Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Przedszkola", "value": 4901325.33}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1724000.0}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 1579101.33}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 1406500.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 841700.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 591180.13}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 484105.86}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 454200.0}, {"name": "Sp\u00f3\u0142ki wodne", "value": 335000.0}, {"name": "Starostwa powiatowe", "value": 267813.89}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 194486.82}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 135439.32}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 120000.0}, {"name": "Gimnazja", "value": 17959.5}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 2673.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 13981475.279999997}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 7011472.63}, {"name": "Przedszkola", "value": 3383356.42}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 2166815.61}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 1377765.4600000002}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 1134673.6}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 1131092.8599999999}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 1035864.22}, {"name": "Gimnazja", "value": 1000739.1599999999}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 856997.7900000002}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 765176.3399999999}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 753235.9900000001}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 611736.71}, {"name": "Plac\u00f3wki wychowania pozaszkolnego", "value": 418233.44}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 368364.09}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 294933.69999999995}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 198195.82999999996}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 168968.74000000005}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 128661.81999999999}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 123464.56}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 110483.58}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 83054.54999999999}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 77659.36}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 72737.37}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 52059.46}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 44792.42}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 33231.01}, {"name": "NIEZNANY_01", "value": 21600.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 10929.43}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 8909.34}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 5336.24}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 4372.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 3607.5400000000004}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 2402.4}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1645.32}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 852.04}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.0}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 0.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Cz\u0119\u015b\u0107 r\u00f3wnowa\u017c\u0105ca subwencji og\u00f3lnej dla gmin", "value": 9067937.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 5163338.37}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2855253.0500000007}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2572640.4699999997}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 2567787.3400000003}, {"name": "Przedszkola", "value": 1683249.2700000003}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1336331.6499999997}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 1264570.8900000001}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 795283.05}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 763639.8}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 705777.36}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 567272.7}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 455337.81999999995}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 443215.09}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 434174.06}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 345384.78}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 298238.48}, {"name": "Lecznictwo ambulatoryjne", "value": 284067.0}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 235512.16999999998}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 202094.50000000003}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 158183.22999999998}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 130535.26}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 127828.4}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 125993.45}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 123316.47}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 101249.03}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 86058.18}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 83658.94}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 78734.27}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 77478.27}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 77009.28}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 69932.59}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 57953.89}, {"name": "Gimnazja", "value": 55275.100000000006}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 54555.12}, {"name": "Plac\u00f3wki wychowania pozaszkolnego", "value": 51099.19}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 44000.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 42759.5}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 31878.089999999997}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 29670.0}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 27789.51}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 24365.670000000002}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 22255.77}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 17786.74}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 17347.83}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 13276.619999999999}, {"name": "Infrastruktura telekomunikacyjna", "value": 12472.2}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 8816.1}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 7918.099999999999}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 5123.629999999999}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 5120.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 4254.36}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 4186.87}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 4056.5}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 3568.53}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 3016.54}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 1614.82}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 1450.17}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 848.7}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 804.9}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 351.29}, {"name": "NIEZNANY_01", "value": 204.88}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 4803820.92}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 937604.82}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 778642.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 770447.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 655272.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 340450.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 268190.75}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 97047.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 95423.99}, {"name": "Lecznictwo ambulatoryjne", "value": 66420.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 14950.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 9242429.43}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8240576.75}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 13142.170000000004}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3255.57}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 11045.4}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 15180859.4}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2843444.45}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 705150.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 651182.21}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 205729.77}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 202810.12}, {"name": "Gimnazja", "value": 143257.77}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 108304.75}, {"name": "Przedszkola", "value": 104224.66}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 101087.11}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 90919.88}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 90824.64}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 87794.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 64574.05}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 47757.4}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 38902.09}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 33600.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 24850.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 24150.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 12750.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 12508.2}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 11859.07}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 9497.35}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 7488.8}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 6233.35}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 2550.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2400.0}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1200.0}, {"name": "Pomoc dla cudzoziemc\u00f3w", "value": 900.0}, {"name": "Plac\u00f3wki wychowania pozaszkolnego", "value": 600.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 187.66}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 100000.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 23355.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 1189303.41}], "Wynagrodzenia dla innych program\u00f3w zagranicznych": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3251.2}], "Wydatki dla innych program\u00f3w zagranicznych": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7630.110000000001}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 7380.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 486.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 1845.0}]}, "grupyDzialy": {"Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 6191730.640000001}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 2565700.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1699101.33}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1406500.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 454200.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 403253.21}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 335000.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 22545516.119999997}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 7832073.96}, {"name": "Rodzina", "value": 1647708.5500000003}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 1552907.0400000003}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1379237.4600000004}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 925890.2499999998}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 901790.2100000002}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 379512.33999999997}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 110483.58}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 72737.37}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 63588.47}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 21484.09}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 8359.33}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 3607.5400000000004}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 9069551.82}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 6305078.010000002}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 5658446.63}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 4990776.279999999}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2935399.01}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1477061.66}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 785733.4600000001}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 531175.0499999999}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 528921.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 470679.27}, {"name": "Rodzina", "value": 379898.97}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 362534.03}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 136484.28}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 109901.77999999998}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 86058.18}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 7203.41}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 4803820.92}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1096296.81}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 778642.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 735262.27}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 708272.1}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 452133.78}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 97047.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 90373.6}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 66420.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 8822689.43}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 419740.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 8000658.77}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 239917.98}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 9180.03}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2564.3999999999996}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1397.7399999999998}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 2819.97}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 435.59999999999997}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 11045.4}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 18729453.85}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1083825.2300000002}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 421735.32999999996}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 253037.97}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 102778.95000000001}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 87794.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 87421.40000000001}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 51550.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 100000.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 23355.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 1189303.41}], "Wynagrodzenia dla innych program\u00f3w zagranicznych": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3251.2}], "Wydatki dla innych program\u00f3w zagranicznych": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 7630.110000000001}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 7380.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 486.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1845.0}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2817.4888994886646, "v": "36,92 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 27.79, "v_pc": "2817,49 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "42.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "82.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1439.1919919102488, "v": "18,86 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 51.08}, {"name": "Przedszkola", "value": 768.6908097382277, "v": "10,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 27.28}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 207.05014653132866, "v": "2,71 mln z\u0142", "v_zmiana": 48.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.34}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 95.84519117759292, "v": "1,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 41.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.4}, {"name": "Gimnazja", "value": 92.89716324505838, "v": "1,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 37.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.29}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 81.68235060673129, "v": "1,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.89}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 58.27976799206289, "v": "763,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.06}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 37.429188735404104, "v": "490,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.32}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 11.00740135846753, "v": "144,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.39}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 10.166241318781958, "v": "133,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.36}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 7.727164008242387, "v": "101,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.27}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7.5214828665191185, "v": "98,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 78.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.26}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1885.5046409219265, "v": "24,71 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.6, "v_pc": "1885,50 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "68.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "407.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1296.1530931847667, "v": "16,98 mln z\u0142", "v_zmiana": 164.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 68.74}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 425.59152407845534, "v": "5,58 mln z\u0142", "v_zmiana": 53.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 22.57}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 153.64995726169582, "v": "2,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.14}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 9.158208043959398, "v": "120,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.48}, {"name": "Infrastruktura telekomunikacyjna", "value": 0.9518583530489202, "v": "12,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.05}]}, {"name": "Rodzina", "value": 1584.1457200641069, "v": "20,76 mln z\u0142", "v_zmiana": 41.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.62, "v_pc": "1584,15 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "21.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "18.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 1173.9072143783867, "v": "15,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 58.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 74.1}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 246.47754560024427, "v": "3,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.55}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 97.02941234831715, "v": "1,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.12}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 58.3933114553919, "v": "765,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.68}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 4.1635594901930855, "v": "54,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.26}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 2.1208509501640846, "v": "27,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.13}, {"name": "NIEZNANY_01", "value": 1.6641135617797451, "v": "21,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.1}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 0.32468594978249254, "v": "4,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 80.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.06502632984812638, "v": "0,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 879.4788330916581, "v": "11,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.67, "v_pc": "879,48 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "50.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "94.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 739.4348752194155, "v": "9,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 84.07}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 56.18966496222239, "v": "736,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.38}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 23.238402655880336, "v": "304,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.64}, {"name": "Starostwa powiatowe", "value": 20.439127680683814, "v": "267,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 96.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.32}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 17.560515912386478, "v": "230,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.99}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 12.405955124780583, "v": "162,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.41}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 10.210291536289398, "v": "133,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.16}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 692.1736869419217, "v": "9,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.82, "v_pc": "692,17 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "846.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "4701.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Cz\u0119\u015b\u0107 r\u00f3wnowa\u017c\u0105ca subwencji og\u00f3lnej dla gmin", "value": 692.0504464626422, "v": "9,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 99.98}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 0.1232404792795543, "v": "1,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 494.2234930931847, "v": "6,48 mln z\u0142", "v_zmiana": 67.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.87, "v_pc": "494,22 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "8.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "2.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 218.84867358620158, "v": "2,87 mln z\u0142", "v_zmiana": 40.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 44.28}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 132.2512302526139, "v": "1,73 mln z\u0142", "v_zmiana": 44.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.75}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 43.29334503548805, "v": "567,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 89.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.75}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 34.61621689689384, "v": "453,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 95.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.0}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 33.82546668701824, "v": "443,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 134.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.84}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 19.43436235976494, "v": "254,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 921.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.93}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 6.041180645653667, "v": "79,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.22}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 5.913017629550485, "v": "77,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.19}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 420.4925803251164, "v": "5,51 mln z\u0142", "v_zmiana": 650.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.14, "v_pc": "420,49 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "296.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "135.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 368.5018003510646, "v": "4,83 mln z\u0142", "v_zmiana": 1680.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 87.63}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 26.11453026024574, "v": "342,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.21}, {"name": "Sp\u00f3\u0142ki wodne", "value": 25.56666412271999, "v": "335,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.08}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 0.30958559108601086, "v": "4,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.07}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 385.7273273296192, "v": "5,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.8, "v_pc": "385,73 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "147.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "319.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 273.05478287415093, "v": "3,58 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 70.78}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 91.53182477295276, "v": "1,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 2003.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.72}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 21.140719682515453, "v": "277,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 2302.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.48}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 219.75893688468295, "v": "2,88 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.16, "v_pc": "219,76 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "12.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "25.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 134.9782492558956, "v": "1,77 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 61.42}, {"name": "Biblioteki", "value": 66.01961382889415, "v": "865,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.04}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 18.761073799893154, "v": "245,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.53}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 215.3946691597345, "v": "2,82 mln z\u0142", "v_zmiana": 39.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.12, "v_pc": "215,39 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "66.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "302.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 127.93174998092042, "v": "1,68 mln z\u0142", "v_zmiana": 61.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 59.39}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 69.05775852858123, "v": "904,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.06}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8.708560634969091, "v": "114,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 291.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.04}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 6.338590399145233, "v": "83,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.94}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 3.358009616118446, "v": "44,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.55}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 136.93084102877205, "v": "1,79 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.35, "v_pc": "136,93 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "64.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "43.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 71.59673815156835, "v": "938,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 52.28}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 26.35921392047623, "v": "345,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 19.25}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 15.750488437762344, "v": "206,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.5}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 8.656395481950698, "v": "113,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.32}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 7.7148065328550715, "v": "101,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.63}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 3.4452957338014194, "v": "45,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.51}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1.4288636190185455, "v": "18,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 940.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.04}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1.3239586354270017, "v": "17,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.96}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.47571930092345266, "v": "6,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.34}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.11067465465923834, "v": "1,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.08}, {"name": "Pomoc dla cudzoziemc\u00f3w", "value": 0.06868656032969549, "v": "0,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.05}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 133.57477066320692, "v": "1,75 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.31, "v_pc": "133,57 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "15.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "203.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 95.94761047088453, "v": "1,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 37.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 71.83}, {"name": "Plac\u00f3wki wychowania pozaszkolnego", "value": 35.864506601541635, "v": "469,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 26.84}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 0.9730596046706861, "v": "12,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.72}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 0.7895939861100513, "v": "10,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.59}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 112.72698313363351, "v": "1,48 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.11, "v_pc": "112,73 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "45.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "16.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 96.51002747462414, "v": "1,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 85.61}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 16.21695565900939, "v": "212,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.38}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 90.76573380141951, "v": "1,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.89, "v_pc": "90,77 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "67.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "181.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 90.76573380141951, "v": "1,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 53.86740288483554, "v": "705,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.53, "v_pc": "53,87 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "54.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Lecznictwo ambulatoryjne", "value": 26.748607189193315, "v": "350,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 168.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 49.65}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 23.8554590551782, "v": "312,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 44.28}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 3.263336640464016, "v": "42,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 229.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.05}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 8.601932381897273, "v": "112,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 139.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.08, "v_pc": "8,60 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "82.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "34.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 6.843144318095091, "v": "89,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 90.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 79.55}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1.7587880638021829, "v": "23,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 20.44}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 6.123597649393267, "v": "80,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.06, "v_pc": "6,12 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "18.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "30.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 2.996741204304358, "v": "39,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.93}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 2.806676333664046, "v": "36,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 45.83}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.19461192093413723, "v": "2,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 97.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.17}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.12556819049072732, "v": "1,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.05}]}]}