{"gmina": "gmina wiejska Micha\u0142owice", "kod_gus": "071413000000", "podregion_eurostat": "PL913", "ludnosc": 17646, "budzet": {"dochody": "156,00 mln z\u0142", "wydatki": "147,93 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 4.6, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 7.7, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "2,51 mln z\u0142", "wydatki": "4,75 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 56.7, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 11.4, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 11.898218850000024}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 11.898218850000024}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 2.9544386299999505}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 2.9544386299999505}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 3.407059789999932}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 3.407059789999932}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 8.07197648999998}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 8.07197648999998}], "dochod_ue": "994,38 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "26,56 mln z\u0142", "gmina_pc": "1504.8 z\u0142", "powiat": "5,06 mln z\u0142", "powiat_pc": "286.9 z\u0142", "wojewodztwo": "14,41 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "816.7 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "192,88 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "2,84 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "0", "wydatki": "6,11 mln z\u0142"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4089481.30", "WARTOSC": "5718297.93", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Projekt obejmuje przeprowadzenie bada\u0144 przemys\u0142owych i prac rozwojowych zmierzaj\u0105cych do opracowania systemu elektrochirurgiczno-ultrad\u017awi\u0119kowego, stanowi\u0105c\u0119go nowo\u015b\u0107 w skali \u015bwiata na rynku urz\u0105dze\u0144 medycznych. Projekt polega na stworzeniu nowego rodzaju urz\u0105dzenia wykorzystuj\u0105cego zar\u00f3wno technologie elektrochirurgii i ultrad\u017awi\u0119k\u00f3w z dodatkow\u0105 funkcjonalno\u015bci\u0105 diagnostyki ultrad\u017awi\u0119kowej wbudowanej w cz\u0119\u015b\u0107 aplikacyjn\u0105 instrumentu chirurgicznego (monitorowanie \u015br\u00f3doperacyjne i diagnostyka \u015br\u00f3doperacyjna) , kt\u00f3ry zostanie wdro\u017cony do dzia\u0142alno\u015bci Wnioskodawcy, a nast\u0119pnie wprowadzony na rynek. Do wybranych cech proponowanego rozwi\u0105zania b\u0119d\u0105 nale\u017ce\u0107 m.in.: poszerzenie spektrum przeprowadzanych zabieg\u00f3w w stosunku do standardowych aparat\u00f3w elektrochirurgicznych; mo\u017cliwo\u015b\u0107 diagnostyki pacjenta w trakcie zabiegu przy u\u017cyciu chirurgicznej cz\u0119\u015bci aplikacyjnej wyposa\u017conej w uk\u0142ad detekcji ultrad\u017awi\u0119kowej, integracja technologii terapeutycznych w jednej cz\u0119\u015bci aplikacyjnej (w instrumencie): elektrochirurgia i ultrad\u017awi\u0119ki; zaawansowany system pomiaru parametr\u00f3w wyj\u015bciowych w czasie rzeczywistym w systemie elektrochirurgicznym; wielorazowo\u015b\u0107 u\u017cycia akcesori\u00f3w. Rozwi\u0105zania te pozwol\u0105 na skr\u00f3cenie czasu zabiegu; popraw\u0119 bezpiecze\u0144stwa pacjent\u00f3w; zmniejszenie ilo\u015bci sprz\u0119tu w sali operacyjnej a tak\u017ce liczby personelu medycznego niezb\u0119dnego do prowadzenia zabiegu, obni\u017cenie koszt\u00f3w procedur medycznych.Przeprowadzone analizy potwierdzi\u0142y, \u017ce na chwil\u0119 obecn\u0105 rozwi\u0105zanie, kt\u00f3re powstanie w ramach projektu jest rozwi\u0105zaniem pionierskim na skal\u0119 \u015bwiatow\u0105.", "BENEFICJENT": "EMED SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNOSCIA SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Prace badawczo-rozwojowe nad opracowaniem nowatorskiego urz\u0105dzenia elektrochirurgicznego wyposa\u017conego w modu\u0142 ultrad\u017awi\u0119kowy wraz z funkcj\u0105 diagnostyki opartej na ultrad\u017awi\u0119kach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 231.75}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2017-01-02", "DOFINANSOWANIE": "2808948.27", "WARTOSC": "5331593.51", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie wykorzystania potencja\u0142u Zespo\u0142u Pa\u0142acowo-Parkowego w P\u0119cicach. Przywr\u00f3cenie obiektowi zabytkowemu dawnej \u015bwietno\u015bci poprzez wzrost dost\u0119pno\u015bci do kultury oraz promocj\u0119 polskiego dziedzictwa kulturowego. Kompleksowa renowacja zabytku oraz rozpowszechnienie jego kulturalnych funkcji jest w stanie pobudzi\u0107 rozw\u00f3j spo\u0142 \u2013 gosp. nie tylko gminy Micha\u0142owice, ale tak\u017ce Mazowsza. Pa\u0142ac dzi\u0119ki realizacji projektu stanie si\u0119 atrakcyjnym \u201eproduktem kulturowym\u201d Mazowsza, rozwijaj\u0105c turystyk\u0119 kulturow\u0105 skierowan\u0105 do odbiorcy krajowego jak i zagr. Pobudzi aktywno\u015b\u0107 \u015brod. lokalnego i wp\u0142ynie na stymulowanie wsp\u00f3\u0142pracy na rzecz rozwoju spo\u0142 \u2013 gospod. oraz b\u0119dzie przeciwdzia\u0142a\u0107 wykluczaniu spo\u0142. niekt\u00f3rych grup spo\u0142.G\u0142\u00f3wnym problemem projektu jest ograniczone wykorzystanie potencja\u0142u Pa\u0142acu w P\u0119cicach m.in. spowodowane cz\u0119\u015bciowym wy\u0142\u0105czeniem z u\u017cytkowania obiektu z uwagi na z\u0142y stan techniczny. W projekcie przewidziano kompleksow\u0105 renowacj\u0119 obiektu, w tym istotn\u0105 popraw\u0119 dost\u0119pno\u015bci do zasob\u00f3w kultury dla os\u00f3b niepe\u0142nospr.Realizacja proj. przyczyni si\u0119 do wzrostu liczby os\u00f3b korzystaj\u0105cych rocznie powy\u017cej 10 %, wzrostu powierzchni wykorzystywanej na cele kulturalnie powy\u017cej 15 %, innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 energooszcz\u0119dnych, zdywersyfikowania \u017ar\u00f3d\u0142a finansowania dzia\u0142alno\u015bci, obni\u017cenia koszt\u00f3w funkcjonowania, wzrostu zatrudnienia oraz podniesienie atrakcyjno\u015bci turystycznej Mazowsza.Oferta kulturalno-edukacyjna b\u0119dzie realiz. we wsp\u00f3\u0142pracy z podmiotami z sektora kreatywnego, przy uwzgl\u0119dnieniu zasad projektowania uniwersalnego. Wraz z partnerami b\u0119d\u0105 prowadzone dzia\u0142ania dokumentacyjne i promocyjne. W wyniku realizacji projektu powstanie nowa, wzbogacona oferta kulturalno-edukacyjna, czyni\u0105ca z pa\u0142acu miejsce otwarte i s\u0142u\u017c\u0105ce spo\u0142. lokalnej i turystom.Zaproponowany program tworzy nowe formy uczestnictwa w kulturze, wprowadza nowe elementy merytoryczne, skierowany jest do nowych grup odbiorc\u00f3w, przyczynia si\u0119 do budowania \u015bwiadomo\u015bci kulturowej", "BENEFICJENT": "FUNDACJA DW\u00d3R POLSKI", "TYTUL": "Zesp\u00f3\u0142 Pa\u0142acowy w P\u0119cicach- obiekt zabytkowy wzmacniaj\u0105cy potencja\u0142 turystyczny gminy Micha\u0142owice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 159.18}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2014-09-18", "DOFINANSOWANIE": "15281240.24", "WARTOSC": "22394427.14", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w", "OPIS": "Projekt realizowany jest w ramach porozumienia partnerskiego zawartego w dniu 27.07.2016 r. pomi\u0119dzy Gmin\u0105 Miastem Pruszk\u00f3w (lider), Gmin\u0105 Micha\u0142owice (Partner 1) i Miastem Piast\u00f3w (Partner 2). W ramach przedmiotowego projektu planowana jest budowa 4 parking\u00f3w typu \"Parkuj i Jed\u017a\" zlokalizowanych w Pruszkowie przy ul. Sienkiewicza i ul. Wary\u0144skiego, w Piastowie przy ul. Hallera i w Micha\u0142owicach przy ul. Kuchy w Regu\u0142ach. W ramach projektu planowane jest wybudowanie 630 miejsc parkingowych dla samochod\u00f3w oraz 212 miejsc postojowych dla rower\u00f3w: -Pruszk\u00f3w ul. Sienkiewicza-parking wielopoziomowy (kat. A), 392 miejsca postojowe dla samochod\u00f3w osobowych, 72 miejsca dla rower\u00f3w, -Pruszk\u00f3w ul. Wary\u0144skiego-parking naziemny (kat. C), 110 miejsc postojowych dla samochod\u00f3w osobowych, 100 miejsc dla rower\u00f3w, -Piast\u00f3w, ul. Hallera-parking naziemny (kat. D), 50 miejsc postojowych dla samochod\u00f3w osobowych, 20 miejsc dla rower\u00f3w, -Micha\u0142owice ul. Kuchy w Regu\u0142ach (kat. C), 78 miejsc postojowych dla samochod\u00f3w osobowych 20 miejsc dla rower\u00f3w. G\u0142\u00f3wnym celem niniejszego projektu jest rozw\u00f3j zr\u00f3wnowa\u017conej multimodalnej mobilno\u015bci miejskiej poprzez budow\u0119 parking\u00f3w typu \u201eParkuj i Jed\u017a\u201d w Pruszkowie, Piastowie i Micha\u0142owicach. Realizacja Projektu przyczyni si\u0119 do poprawy jako\u015bci powietrza poprzez zwi\u0119kszenie udzia\u0142u bardziej przyjaznych dla cz\u0142owieka i \u015brodowiska form transportu, w szczeg\u00f3lno\u015bci publicznych \u015brodk\u00f3w komunikacji zbiorowej. Korzystanie z parking\u00f3w b\u0119dzie bezp\u0142atne. Opr\u00f3cz mieszka\u0144c\u00f3w Pruszkowa, Piastowa i Micha\u0142owic z wybudowanych parking\u00f3w korzysta\u0107 b\u0119d\u0105 mogli mieszka\u0144cy innych gmin. G\u0142\u00f3wnie b\u0119d\u0105 to mieszka\u0144cy gminy Brwin\u00f3w, gminy Nadarzyn i gminy Raszyn. Mieszka\u0144cy tych gmin b\u0119d\u0105 mogli pozostawi\u0107 samoch\u00f3d na parkingu w Pruszkowie lub Micha\u0142owicach i dalej kontynuowa\u0107 podr\u00f3\u017c do Warszawy poci\u0105giem.", "BENEFICJENT": "MIASTO PRUSZK\u00d3W", "TYTUL": "Budowa parking\u00f3w \u201eParkuj i Jed\u017a\u201d w mie\u015bcie Pruszk\u00f3w, mie\u015bcie Piast\u00f3w oraz w gminie Micha\u0142owice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 150.93}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2015-06-17", "DOFINANSOWANIE": "26967918.48", "WARTOSC": "42742106.33", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Podkowa Le\u015bna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "Projekt przewiduje budow\u0119 \u015bcie\u017cek rowerowych o charakterze komunikacyjnym wraz z infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105 w 6 gminach WOF: Grodzisk Mazowiecki \u2013 Lider \u017byrard\u00f3w - Partner Milan\u00f3wek \u2013 Partner Podkowa Le\u015bna \u2013 Partner Pruszk\u00f3w \u2013 Partner Micha\u0142owice \u2013 Partner W projekcie powstanie 36 km tras Dzi\u0119ki realizacji projektu nast\u0105pi wyd\u0142u\u017cenie sieci tras o 80 % Projekt zawiera co najmniej 2 po\u0142\u0105czenia graniczne z trasami rowerowymi na terenie innych gmin Projekt zawiera co najmniej 10 po\u0142\u0105cze\u0144 z istniej\u0105cym uk\u0142adem tras rowerowych Projekt uwzgl\u0119dnia elementy wsp\u00f3lnego (jednolitego) oznakowania tras rowerowych dla WOF na wszystkich powstaj\u0105cych \u015bcie\u017ckach Projekt ma powy\u017cej 3 po\u0142\u0105cze\u0144 z przystankami publicznego transportu zbiorowego oraz co najmniej jednym zintegrowanym w\u0119z\u0142em przesiadkowym Projekt b\u0119dzie mia\u0142 powi\u0105zanie funkcjonalne z co najmniej 30 obiektami u\u017cyteczno\u015bci publicznej. Projekt znajduje si\u0119 na obszarze o przekroczonych limitach py\u0142u PM10. Projekt jest zgodny z programami rewitalizacji gminy Grodzisk Mazowiecki i Miasta \u017byrard\u00f3w. W ramach projektu powstanie co najmniej 4 elementy infrastruktury rowerowej. Projekt wpisuje si\u0119 w rozwi\u0105zanie problemu wiod\u0105cego oraz rozwi\u0105zuje co najmniej trzy problemy dodatkowe w Strategii ZIT. Projekt jest komplementarny do innych inwestycji realizowanych przez uczestnik\u00f3w partnerstwa pod wzgl\u0119dem: - funkcjonalnym: inwestycje zmierzaj\u0105 do zmniejszenia zanieczyszczenia powietrza, zwi\u0119kszenia sp\u00f3jno\u015bci komunikacyjnej wojew\u00f3dztwa - geograficznym - realizowane na analogicznym obszarze: - mi\u0119dzyfunduszowym: - realizowane przy wykorzystaniu \u015brodk\u00f3w zewn\u0119trznych pochodz\u0105cych m. in. z PO I\u015a i WFO\u015aiGW. Celem g\u0142\u00f3wnym Projektu jest: poprawa jako\u015bci powietrza poprzez zmniejszenie emisji zanieczyszcze\u0144 powodowanych przez motoryzacj\u0119 indywidualn\u0105.", "BENEFICJENT": "GMINA GRODZISK MAZOWIECKI", "TYTUL": "Redukcja emisji zanieczyszcze\u0144 powietrza w gminach po\u0142udniowo-zachodniej cz\u0119\u015bci Warszawskiego Obszaru Funkcjonalnego poprzez budow\u0119 Zintegrowanego Systemu Tras Rowerowych - Etap 1", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 145.73}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-30", "DATA_START": "2018-10-04", "DOFINANSOWANIE": "19400924.07", "WARTOSC": "24251155.11", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Sulej\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "Projekt realizowany jest w ramach porozumienia partnerskiego zawartego w dniu 26.04.2019 r. pomi\u0119dzy Gmin\u0105 Micha\u0142owice (Lider) oraz Gmin\u0105 Grodzisk Mazowiecki, Gmin\u0105 Milan\u00f3wek, Gmin\u0105 Miastem Pruszk\u00f3w, Miastem Sulej\u00f3wek i Miastem \u017byrard\u00f3w \u2013 Partnerzy projektu. W ramach przedmiotowego projektu planowana jest budowa 10 parking\u00f3w typu \"Parkuj i Jed\u017a\", kt\u00f3re posiada\u0107 b\u0119d\u0105 616 miejsc parkingowych dla samochod\u00f3w oraz 456 miejsc dla rower\u00f3w. Parkingi zosta\u0142y zlokalizowane w Grodzisku Mazowieckim przy ul. Traugutta, kat. D, w Micha\u0142owicach przy ul. Kolejowej w Komorowie, kat. C oraz przy ul. Ceglanej w Komorowie, kat. C, w Milan\u00f3wku przy ul. Warszawskiej pomi\u0119dzy skrzy\u017cowaniami z ulicami Brzozow\u0105 i Smole\u0144skiego, kat. D oraz przy ul. Warszawskiej pomi\u0119dzy sklepem ogrodniczym a rejonem skrzy\u017cowania z ulic\u0105 Zbigniewa Herberta, kat. D, w Pruszkowie przy ul. Pawiej, kat. C oraz przy ul. S\u0105dowej, kat. C, w Sulej\u00f3wku przy ul. Zofii Na\u0142kowskiej i ul. Marii Konopnickiej, kat. A trzy kondygnacyjny, w \u017byrardowie przy ul. Dekerta, kat. D oraz przy ul. Mielczarskiego, kat. D. W ramach projektu powstan\u0105 tak\u017ce stacje roweru miejskiego jako infrastruktura uzupe\u0142niaj\u0105ca, niezb\u0119dna do korzystania z komplementarnych form transportu. Wszystkie parkingi zlokalizowane s\u0105 w bliskiej odleg\u0142o\u015bci od stacji kolejowych i przystank\u00f3w autobusowych oraz roweru miejskiego. G\u0142\u00f3wnym celem niniejszego projektu jest poprawa jako\u015bci powietrza na terenie ZIT WOF oraz rozw\u00f3j zr\u00f3wnowa\u017conej multimodalnej mobilno\u015bci miejskiej poprzez budow\u0119 parking\u00f3w typu \u201eParkuj i Jed\u017a\u201d na terenie Grodziska Mazowieckiego, Micha\u0142owic, Milan\u00f3wka, Pruszkowa, Sulej\u00f3wka i \u017byrardowa. . Korzystanie z parking\u00f3w b\u0119dzie bezp\u0142atne. Opr\u00f3cz mieszka\u0144c\u00f3w gmin partnerskich, z wybudowanych parking\u00f3w korzysta\u0107 b\u0119d\u0105 mogli mieszka\u0144cy innych s\u0105siednich gmin, b\u0119d\u0105 mogli pozostawi\u0107 samoch\u00f3d na parkingach i dalej kontynuowa\u0107 podr\u00f3\u017c do Warszawy poci\u0105giem.", "BENEFICJENT": "GMINA MICHA\u0141OWICE", "TYTUL": "Poprawa jako\u015bci powietrza na terenie ZIT WOF poprzez budow\u0119 parking\u00f3w \"Parkuj i Jed\u017a\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 96.67}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1617777.04", "WARTOSC": "2344878.55", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice", "OPIS": "Celem projektu \u201e Wielofunkcyjny system do terapii i rehabilitacji, wykorzystuj\u0105cy zaawansowane technologie ICT\u201d jest dostarczenie nowego, innowacyjnego produktu firmie Med & Life Sp. z o.o. a przez to wzmocnienie jej konkurencyjno\u015bci i udzia\u0142u w rynku wyrob\u00f3w medycznych do fizykoterapii w Polsce i zagranic\u0105. Produkt jest skierowany do odbiorc\u00f3w biznesowych: plac\u00f3wki medycznych szpitale, kliniki, sanatoria realizuj\u0105ce zabiegi z zakresu fizykoterapii, plac\u00f3wki rehabilitacyjne, kt\u00f3re tworz\u0105 dynamicznie rozwijaj\u0105cy si\u0119 rynek us\u0142ug oraz do u\u017cytkownik\u00f3w indywidualnych. Projekt b\u0119dzie realizowany w partnerstwie przedsi\u0119biorstwa Med & Life. Sp.z.o.o. i jednostki naukowej - Instytutu Tele- i Radiotechnicznego. System b\u0119d\u0105cy przedmiotem projektu sk\u0142ada si\u0119 z zestawu aplikacji i narz\u0119dzi teleinformatycznych zwanych e-zarz\u0105dzaniem oraz urz\u0105dzenia sk\u0142adaj\u0105cego si\u0119 z sterownika oraz aplikator\u00f3w wytwarzaj\u0105cych sygna\u0142y terapeutyczne. Sterownik jest wyposa\u017cany w zaawansowany, personalizowany interfejs u\u017cytkownika z funkcjami u\u0142atwiania dost\u0119pu dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. E-zarz\u0105dzanie, kt\u00f3re tworzy innowacj\u0119 produktu umo\u017cliwia zdalne monitorowanie, nadzorowanie, konfigurowanie i sterowanie urz\u0105dzenia. Projekt obejmuje badania nad stworzeniem koncepcji systemu a nast\u0119pnie opracowanie i wykonanie modeli jego element\u00f3w: e-zarz\u0105dzania oraz mikroprocesorowego sterownika wytwarzaj\u0105cego sygna\u0142y steruj\u0105co-zasilaj\u0105ce dla aplikator\u00f3w. Opracowana zostanie baza wiedzy, kt\u00f3ra b\u0119dzie udost\u0119pniona u\u017cytkownikom przez system e-zarz\u0105dzania jako \u017ar\u00f3d\u0142o wiedzy oraz ustrukturowanej informacji w celu sprawnego spersonalizowania parametr\u00f3w zabiegu dla pacjenta. Sterownik z aplikatorami b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 by\u0107 u\u017cywany na terenie plac\u00f3wek medycznych lub w domu pacjenta, a e-zarz\u0105dzanie umo\u017cliwi sprawowanie pe\u0142nej nad nim kontroli, w tym nadz\u00f3r nad prawid\u0142owo\u015bci\u0105 i systematyczno\u015bci\u0105 prowadzenia zabieg\u00f3w, co ma bezpo\u015bredni wp\u0142yw na skuteczno\u015b\u0107 terapii.", "BENEFICJENT": "MED & LIFE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wielofunkcyjny system do terapii i rehabilitacji fizykalnej, wykorzystuj\u0105cy zaawansowane technologie ICT", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 91.67}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-30", "DATA_START": "2018-03-09", "DOFINANSOWANIE": "1164082.58", "WARTOSC": "1907096.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie w Gm. Micha\u0142owice, pow. pruszkowski (obr\u0119b 13 Regu\u0142y, dz. nr 627, 628/1, 628/3, 628/7, 628/8, 628/16). W wyniku realizacji projektu powstanie jeden parking typu \u201eParkuj i Jed\u017a\u201d. W s\u0105siedztwie przystanku WKD Regu\u0142y oraz UG Micha\u0142owice powstanie 114 miejsc postojowych dla samochod\u00f3w osobowych (w tym 5 miejsc postojowych dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych i 1 miejsce przeznaczone do \u0142adowania samochod\u00f3w elektrycznych) oraz zadaszona wiata na rowery (45 miejsc, w tym 2 stanowiska do \u0142adowania rower\u00f3w elektrycznych). Parking zostanie wyposa\u017cony w elem. jednolitego oznakowania parkingu \u201eParkuj i Jed\u017a\u201d dla WOF zgodnie z wymogami Ksi\u0119gi Znaku Towarowego P+R \u201eParkuj i Jed\u017a\u201d dla Warszawskiego Obszaru Funkcjonalnego. Zostanie zamontowane niezb\u0119dne o\u015bwietlenie oraz monitoring. Teren zostanie uzupe\u0142niony o 16 \u0142awek miejskich, w tym 4 z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 indukcyjnego \u0142adowania telefon\u00f3w (zasilanie fotowoltaik\u0105). Inwestycja ma na celu usprawnienie dzia\u0142ania systemu komunikacji zbiorowej (obs\u0142uga przystanku kolejowego WKD Regu\u0142y i Roweru Gminnego) przez popraw\u0119 dost\u0119pu do infrastruktury parkingowej dla podr\u00f3\u017cuj\u0105cych w systemie \u201eParkuj i Jed\u017a\u201d. Projekt przyczyni si\u0119 r\u00f3wnie\u017c do zwi\u0119kszenia wykorzystania transportu publicznego wzgl\u0119dem samochodowego, a tym samym do zmniejszenia emisji zanieczyszcze\u0144 powietrza oraz zmniejszenia poziomu ha\u0142asu. Celem nadrz\u0119dnym projektu, zgodnie z celem dzia\u0142ania 4.3 RPO WM, jest poprawa jako\u015bci powietrza poprzez zmniejszenie emisji zanieczyszcze\u0144 oraz gaz\u00f3w cieplarnianych pochodzenia antropogenicznego ze \u017ar\u00f3de\u0142 powierzchniowych oraz liniowych spowodowanych przez zwi\u0119kszony ruch drogowy. Beneficjentami ostatecznymi projektu b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cy Gminy Micha\u0142owice. Przedmiotowa inwestycja jest kontynuacj\u0105 (Etap II) inwestycji polegaj\u0105cej na budowie parking\u00f3w \u201eParkuj i Jed\u017a\u201d w Gminie Micha\u0142owice (Etap I). Realizacja I etapu budowy parkingu \"Parkuj i Jed\u017a\" zosta\u0142a ju\u017c rozpocz\u0119ta i jest realizowany w partnerstwie z Miastem Pruszk\u00f3w i Miastem Piast\u00f3", "BENEFICJENT": "GMINA MICHA\u0141OWICE", "TYTUL": "Budowa parkingu \"Parkuj i Jed\u017a\" w Gminie Micha\u0142owice - ETAP II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 65.96}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1151886.72", "WARTOSC": "1439858.40", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice", "OPIS": "G\u0142. celem proj. jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug spo\u0142. \u015bwiadczonych w lokalnej spo\u0142. dla 40 os. (25K/15M) niesamodzielnych, zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142. mieszka\u0144c\u00f3w Gminy Micha\u0142owice poprzez wzrost liczby miejsc \u015bwiadczenia us\u0142. opieku\u0144czych i asystenckich w zast\u0119pstwie za opiekun\u00f3w faktycznych w okr. trwania proj.W gr. docel. 20 os. (15K/5M) stanowi\u0105 OzN.Realizacja proj.-24mies. Wnioskodawca zapewnia trwa\u0142o\u015b\u0107 miejsc \u015bwiad. us\u0142. spo\u0142. utworzonych w ramach proj. po jego zako\u0144cz. przez okres min. 24 mies. Preferowane do obj\u0119cia wsparciem s\u0105 os. lub rodziny korzystaj\u0105ce z POP\u017b 2014-2020 a wsparcie nie b\u0119dzie powielane przez ca\u0142y okres realizacji proj. Pierwsze\u0144stwo w dost\u0119pie do us\u0142. spo\u0142. maj\u0105 os. niesamodzielne, kt. doch\u00f3d nie przekracza 150% w\u0142a\u015bciwego kryt. dochod. (na os. samotnie gosp. lub na os. w rodzinie).Lider jest jedn. samorz\u0105d,. teryt. i na dzie\u0144 z\u0142o\u017cenia WoD posiada co najmniej 2-letnie do\u015bw. w \u015bwiad. us\u0142. spo\u0142. i legitymuje si\u0119 tym do\u015bw. z okresu max 5 lat przed dniem z\u0142o\u017cenia WoD. Proj. prowadzi do zwi\u0119kszenia l. os. obj\u0119tych wsparciem oraz zwi\u0119kszenia l. miejsc \u015bwiadczenia us\u0142. spo\u0142. w stos. do danych z roku poprzedzaj\u0105cego rok z\u0142o\u017cenia WoD. Liczba os. obj\u0119tych wsparciem oraz liczba miejsc \u015bwiad. us\u0142. spo\u0142. s\u0105 zwi\u0119kszane wy\u0142. w ramach us\u0142. \u015bwiad. w spo\u0142. lokal.Wsparcie dla os. niesamodzielnych odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie w oparciu o \u201eOg\u00f3lnoeuropejskie wytyczne dotycz\u0105ce przej\u015bcia od opieki instytucjonalnej do opieki \u015bwiadczonej na poziomie lokalnych spo\u0142eczno\u015bci\u201d oraz zg. z Za\u0142. nr 11. Proj. odpowiada na problemy i potrzeby w \u015bwiad. us\u0142. spo\u0142., zidentyf. na obszarze jego realiz., bior\u0105c pod uwag\u0119 trendy demograf. i poziom dost\u0119pno\u015bci us\u0142. spo\u0142. na tym obszarze. Wsparcie w proj. b\u0119dzie realiz. na podstawie I\u015aW dla ka\u017cdego uczest. oraz zg. z koncepcj\u0105 empowerment. Proj. spe\u0142nia kryt. meryt. szcz. 3 i realizowany b\u0119dzie w partnerstwie NGO oraz kryt. meryt. szcz. 7 i wykorzystuje zwalidowany produkt finalny wypracowany w ramach proj. innowacyjnego POKL.", "BENEFICJENT": "GMINA MICHA\u0141OWICE", "TYTUL": "Micha\u0142owicki program deistytucjonalizacji systemu wsparcia os\u00f3b niesamodzielnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 65.27}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-29", "DATA_START": "2018-01-29", "DOFINANSOWANIE": "40127001.61", "WARTOSC": "100105898.07", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Podkowa Le\u015bna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: \u017babia Wola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Belsk Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: B\u0142\u0119d\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Chyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Goszczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Gr\u00f3jec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Jasieniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Mogielnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Nowe Miasto nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Pniewy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Warka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Pra\u017cm\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Tarczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Brwin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Broch\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: I\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: M\u0142odzieszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Nowa Sucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Rybno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Teresin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Kampinos | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Leszno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Mszczon\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Puszcza Maria\u0144ska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Radziejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Wiskitki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 50 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 24 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 33 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu dla 34 382 gospodarstw domowych oraz 354 jednostek edukacyjnych zlokalizowanych na obszarze warszawskim zachodnim. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Warszawski Zachodni Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 49.73}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2017-11-02", "DOFINANSOWANIE": "12519028.80", "WARTOSC": "16791859.22", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Podkowa Le\u015bna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "Przedmiot niniejszego projektu stanowi budowa ZSTR celem redukcji emisji zanieczyszcze\u0144 powietrza w gminach po\u0142udniowo-zachodniej cz\u0119\u015bci WOF. Celem projektu jest: poprawa jako\u015bci powietrza w gminach po\u0142udniowo-zachodniej cz\u0119\u015bci WOF. Cel ten wpisuje si\u0119 w za\u0142o\u017cenia poddzia\u0142ania 4.3.2 RPO WM na lata 2014-2020. Inwestycja ma charakter partnerski. Liderem projektu jest miasto \u017byrard\u00f3w, natomiast Partnerami Gmina Micha\u0142owice, Gmina Grodzisk Maz., Gmina Milan\u00f3wek oraz Miasto Podkowa Le\u015bna i Gmina Miasto Pruszk\u00f3w. Zakres rzeczowy przedsi\u0119wzi\u0119cia obejmuje budow\u0119 ci\u0105g\u00f3w pieszo-rowerowych, \u015bcie\u017cek rowerowych, rozbudow\u0119 istniej\u0105cej \u015bcie\u017cki rowerowej na ci\u0105g pieszo-rowerowy wraz z o\u015bwietleniem oraz budow\u0119 i monta\u017c towarzysz\u0105cej infrastruktury rowerowej \u2013 wiat i parking\u00f3w dla rower\u00f3w, punkt\u00f3w samoobs\u0142ugi serwisowej, separator\u00f3w, podp\u00f3rek, prog\u00f3w spowalniaj\u0105cych oraz zastosowanie r\u00f3\u017cnicy poziom\u00f3w. Projekt wpisuje si\u0119 w za\u0142o\u017cenia Plan\u00f3w Gospodarki Niskoemisyjnej poszczeg\u00f3lnych gmin oraz realizowany b\u0119dzie na terenach poddanych rewitalizacji Miasta \u017byrardowa i gmin: Micha\u0142owice, Milan\u00f3wek oraz Grodzisk Mazowiecki. Planowany uk\u0142ad tras rowerowych zapewni bezpieczne, wygodne, sp\u00f3jne i bezpo\u015brednie po\u0142\u0105czenia komunikacyjne w skali poszczeg\u00f3lnych gmin oraz w ca\u0142ym obszarze WOF, a tak\u017ce zaspokoi zapotrzebowanie spo\u0142eczne na infrastruktur\u0119 rowerow\u0105. Dzi\u0119ki zmniejszeniu wyst\u0119powania zator\u00f3w drogowych i poprawie p\u0142ynno\u015bci przejazdu zminimalizowana zostanie tzw. emisja liniowa pochodz\u0105ca z transportu. W zwi\u0105zku z tym projekt b\u0119dzie pozytywnie oddzia\u0142ywa\u0142 zar\u00f3wno na \u015brodowisko, jak i spo\u0142ecze\u0144stwo. Grup\u0119 docelow\u0105 inwestycji stanowi\u0105 mieszka\u0144cy gmin oraz inne osoby przemieszczaj\u0105ce si\u0119 przez obszar WOF. D\u0142ugo\u015b\u0107 istniej\u0105cych \u015bcie\u017cek rowerowych w gminach wynosi \u0142\u0105cznie 45,62 km. W wyniku realizacji projektu dojdzie do przebudowy 1,89 dr\u00f3g rowerowych, wybudowania 10,30 km nowych dr\u00f3g rowerowych.", "BENEFICJENT": "MIASTO \u017bYRARD\u00d3W", "TYTUL": "Redukcja emisji zanieczyszcze\u0144 powietrza w gminach po\u0142udniowo-zachodniej cz\u0119\u015bci Warszawskiego Obszaru Funkcjonalnego poprzez budow\u0119 Zintegrowanego Systemu Tras Rowerowych - Etap II.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 45.24}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "713475.00", "WARTOSC": "1170099.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA 42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej:_art.19 Projekt dotyczy uczestnictwa firmy w dzia\u0142aniach promocyjnych w bran\u017cowym programie promocji bran\u017cy kosmetycznej w celu promowania produkt\u00f3w, kt\u00f3re maj\u0105 szans\u0119 sta\u0107 si\u0119 rozpoznawalnymi na rynkach zagranicznych oraz w celu promowania Marki Polskiej Gospodarki. Przedmiot projektu dotyczy rodzaju dzia\u0142alno\u015bci 20.42.Z. Realizacja projektu ma doprowadzi\u0107 do rozwoju eksportu oraz wzrostu konkurencyjno\u015bci firmy. Projekt b\u0119dzie realizowany w terminie: 01.08.2016-30.06.2019. Zakres projektu to 1. realizacja dzia\u0142a\u0144 informacyjno\u2013promocyjnych 2. udzia\u0142 w indywidualnej misji wyjazdowej Rosja 10.2016 3. udzia\u0142 w indywidualnej misji wyjazdowej Turcja I kwarta\u0142 2017 4. udzia\u0142 w targach Cosmoprof Bolonia W\u0142ochy 03.2017 5. zakup us\u0142ugi doradczej w zakresie przygotowania wej\u015bcia na rynek perspektywiczny ZEA (2017) 6. udzia\u0142 w indywidualnej misji wyjazdowej ZEA 05.2017 7. udzia\u0142 w targach Beauty World Middle East Dubaj ZEA 05.2017 8. udzia\u0142 w targach Intercharm Moskwa Rosja 10.2017 9. udzia\u0142 w targach COSMOPROF ASIA HONGKONG 11.2017 10. udzia\u0142 w targach Cosme Tokyo Tokio Japonia 01.2018 11. Misja przyjazdowa z Japonii I kwarta\u0142 2018 12. udzia\u0142 w targach Cosmoprof Bolonia W\u0142ochy 03.2018 13. udzia\u0142 w indywidualnej misji wyjazdowej Ukraina II kwarta\u0142 2018 14. udzia\u0142 w targach Professional Beauty RPA 08.2018 15. udzia\u0142 w indywidualnej misji wyjazdowej Korea IV kwarta\u0142 2018 16. udzia\u0142 w targach COSMOPROF ASIA HONGKONG 11.2018 17. udzia\u0142 w targach Cosmoprof Bolonia W\u0142ochy 03.2019 Firma we\u017amie udzia\u0142 w 9 imprezach targowo-wystawienniczych, przy czym na 6 z tych targ\u00f3w zostanie zorganizowane narodowe stoisko informacyjne. Pozaunijne rynki perspektywiczne w projekcie: Rosja, Turcja, ZEA, Chiny, Japonia, Ukraina, Korea. Ponadto firma zakupi 1 us\u0142ug\u0119 doradcz\u0105; zrealizuje 6 zada\u0144 fakultatywnych (5 misji wyjazdowych oraz 1 misji przyjazdowej odbywaj\u0105cych si\u0119 na pozaunijnych ry", "BENEFICJENT": "PROCONCEPT LABS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci eksportowej Przedsi\u0119biorstwa PROCONCEPT LABS - wypromowanie produkt\u00f3w bran\u017cy kosmetycznej za granic\u0105.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 40.43}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2016-08-06", "DOFINANSOWANIE": "600000.00", "WARTOSC": "1230000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA 42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej:_art.19 Przedmiotem niniejszego projektu jest udzia\u0142 firmy EMED Sp. z o.o. Sp. k. w programie promocji bran\u017cy sprz\u0119tu medycznego poprzez podejmowanie dzia\u0142a\u0144 maj\u0105cych na celu zwi\u0119kszenie rozpoznawalno\u015bci marki firmy EMED na rynkach zagranicznych oraz rozszerzenie dotychczasowej dzia\u0142alno\u015bci eksportowej o rynki Zjednoczonych Emirat\u00f3w Arabskich oraz Republiki Po\u0142udniowej Afryki, w efekcie czego przewidywany jest wzrost wolumenu i wielko\u015bci sprzeda\u017cy eksportowej. W ramach projektu zaplanowano nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania promocyjne: 1. Udzia\u0142 w charakterze wystawcy w 7 mi\u0119dzynarodowych imprezach targowo-wystawienniczych (MEDICA w Dusseldorfie - edycje targ\u00f3w w 2016, 2017 i 2018 roku, ARAB HEALTH w Dubaju - edycje w 2017, 2018 i 2019 roku oraz AFRICA HEALTH - edycja w 2017 roku) 2. Zakup us\u0142ugi doradczej w zakresie przygotowania wej\u015bcia na rynki perspektywiczne - zwi\u0105zanej z zakupem bazy danych potencjalnych klient\u00f3w na rynku ZEA wraz z ich wst\u0119pn\u0105 weryfikacj\u0105 pod k\u0105tem wiarygodno\u015bci 3. Zakup us\u0142ugi szkoleniowej dotycz\u0105cej umi\u0119dzynarodowienia Sp\u00f3\u0142ki na rynku ZEA - dot. negocjacji biznesowych i kultury prowadzenia biznesu z uwzgl\u0119dnieniem specyfiki rynku ZEA 4. Organizacja indywidualnej misji gospodarczej na rynku ZEA. 5. Zakup materia\u0142\u00f3w informacyjno-promocyjnych niezb\u0119dnych w celu utrwalenia wizerunku Marki Polskiej Gospodarki. Promocja polskich, nowoczesnych urz\u0105dze\u0144 medycznych na nowych, perspektywicznych rynkach zagranicznych wp\u0142ynie tak\u017ce na umocnienie wizerunku Marki Polskiej Gospodarki (dalej: MPG) na \u015bwiecie, poniewa\u017c Sp\u00f3\u0142ka b\u0119dzie czynnym ambasadorem tej marki na wybranym rynku perspektywicznym. Aktywny udzia\u0142 w promowaniu marki MPG polega\u0107 b\u0119dzie m.in. na umieszczeniu jej logotypu na panelu zabudowy stoisk wystawienniczych oraz na stronie internetowej Wnioskodawcy. Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie realizacji programu promocji bran\u017cy sprz\u0119tu medycznego tj. w okre", "BENEFICJENT": "EMED SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Promocja innowacyjnych aparat\u00f3w i system\u00f3w elektrochirurgicznych marki EMED na wybranych rynkach perspektywicznych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 34.0}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "546525.00", "WARTOSC": "896301.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego:SA 42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej:_art.19 Projekt dotyczy uczestnictwa firmy w dzia\u0142aniach promocyjnych przewidzianych w bran\u017cowym programie promocji bran\u017cy kosmetycznej w celu promowania produkt\u00f3w bran\u017cy kosmetycznej, kt\u00f3re maj\u0105 szans\u0119 sta\u0107 si\u0119 rozpoznawalnymi na rynkach zagranicznych oraz w celu promowania Marki Polskiej Gospodarki. Przedmiot projektu dotyczy rodzaju dzia\u0142alno\u015bci 20.42.Z\u2013Produkcja wyrob\u00f3w kosmetycznych i toaletowych. Realizacja projektu ma doprowadzi\u0107 do rozwoju dzia\u0142alno\u015bci eksportowej oraz wzrostu konkurencyjno\u015bci firmy INTERTON. Projekt b\u0119dzie realizowany w terminie: 01.08.2016-30.06.2019. Firma we\u017amie udzia\u0142 w 9 imprezach targowo-wystawienniczych, przy czym 6 z tych targ\u00f3w stanowi imprezy, w ramach kt\u00f3rych zostanie zorganizowane narodowe stoisko informacyjne. Pozaunijne rynki perspektywiczne w projekcie: Rosja, ZEA, Ukraina. Ponadto firma zakupi 1 us\u0142ug\u0119 doradcz\u0105; zrealizuje 2 zadania fakultatywne (misje wyjazdowe odbywaj\u0105ce si\u0119 na pozaunijnych rynkach perspektywicznych), 1 dzia\u0142anie fakultatywne uzupe\u0142niaj\u0105ce (dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne).", "BENEFICJENT": "INTERTON SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci eksportowej Przedsi\u0119biorstwa INTERTON - wypromowanie produkt\u00f3w bran\u017cy kosmetycznej za granic\u0105.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.97}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "380099.46", "WARTOSC": "380099.46", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "CLIMATIC SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy - CLIMATIC Sp. z o.o. SK", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.54}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "375220.00", "WARTOSC": "469025.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice", "OPIS": "Projekt (PRJ) kierowany jest do dzieci z wojew\u00f3dztwa mazowieckiego (WM) ucz\u0119szczaj\u0105cych do klas I \u2013 VI szko\u0142y podstawowej ze stwierdzon\u0105 chorob\u0105 kr\u0119gos\u0142upa. PRJ jest realizowany przez partnerstwo Better Place \u2013 wnioskodawcy (WN) z Klinik\u0105 Osobistej Rehabilitacji PROMOTUS (PR) - podmiotem wykonuj\u0105cym dzia\u0142. lecznicz\u0105 zgodnie z definicj\u0105 z ustawy o dzia\u0142. leczniczej. PR ma d\u0142ugoletnie do\u015bwiadczenie w obszarze rehabilitacji i aktywno\u015bci ruchowej dzieci, jest inicjatorem corocznej akcji badania postawy u dzieci ze szk\u00f3\u0142 podstawowych. Celem PRJ jest poprawa stanu zdrowia 78 dzieci (48K i 30 M) w zakresie chor\u00f3b kr\u0119gos\u0142upa poprzez wdro\u017cenie kompleksowych program\u00f3w terapeutyczno \u2013 rehabilitacyjno - edukacyjnych od sierpnia 2019 do lipca 2020. PRJ zak\u0142ada 2 typy interwencji: edukacyjn\u0105 i terapeutyczn\u0105: Dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne grup obj\u0119tych wsparciem w ramach modu\u0142u i interwencja terapeutyczna w zakresie modu\u0142u, dotycz\u0105cego chor\u00f3b kr\u0119gos\u0142upa. Wsparciem obj\u0119ci zostan\u0105 tak\u017ce rodzice/opiekunowie, a tak\u017ce \u015brodowisko pracownik\u00f3w o\u015bwiaty i lekarzy POZ, do kt\u00f3rych skierowane zostan\u0105 dzia\u0142ania edukacyjne z zakresu chor\u00f3b kr\u0119gos\u0142upa. PROJ stanowi odpowied\u017a na wyniki bada\u0144 epidemiolog. potwierdzaj\u0105cych, \u017ce w rozwoju dzieci wyst\u0119puj\u0105 okresy szczeg\u00f3lnej podatno\u015bci organizmu na powstawanie wad postawy - okres (6-7 lat) wi\u0105\u017c\u0105cy si\u0119 ze zmian\u0105 stylu \u017cycia - rozpocz\u0119cie nauki w szkole i wymuszona pozycja siedz\u0105ca w \u0142awce, przy bardzo silnej potrzebie ruchu - obok schorzenia w obr\u0119bie l\u0119d\u017awiowego odcinka kr\u0119gos\u0142upa, mog\u0105 wyst\u0105pi\u0107 zmiany zwyrodnieniowe w odcinku szyjnym i nadgarstkach - gro\u017ane zaburzenia podstawy u oko\u0142o 10-15% dzieci. St\u0105d wa\u017cne jest wczesne rozpoznanie wady. Rezultatem PRJ b\u0119d\u0105 efekty dzia\u0142a\u0144 terapeut. i edukac. PRJ b\u0119dzie realizowany zgodnie z zasad\u0105 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju, jest zgodny z RPZ w zakresie wszystkich planowanych dzia\u0142a\u0144, grupy docelowej oraz do\u015bwiadczenia WN i PR.", "BENEFICJENT": "BETTER PLACE PIOTR \u015aLUSARCZYK", "TYTUL": "Wsparcie dzieci w walce z wadami kr\u0119gos\u0142upa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.26}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2018-08-20", "DOFINANSOWANIE": "374574.00", "WARTOSC": "468217.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice", "OPIS": "Celem projektu jest wsparcie dla 40 dzieci i m\u0142odzie\u017cy do 15 roku \u017cycia (18K,22M) i 20 opiekun\u00f3w (12K,8M) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym i ich otoczenia z terenu Gminy Micha\u0142owice w okresie 24 mcy. W ramach projektu planowany jest rozw\u00f3j plac\u00f3wki wsparcia dziennego poprzez poszerzenie oferty wsparcia dla 24 dzieci, wyd\u0142u\u017cenie funkcjonowania plac\u00f3wki do 5 dni w tygodniu, oraz utworzenie nowych miejsc w plac\u00f3wce dla 16 nowych uczestnik\u00f3w.Forma opieku\u0144cza b\u0119dzie realizowana w 3 lokalizacjach spe\u0142niaj\u0105cych wymagania lokalowe i sanitarne zgodnie z obowi\u0105zuj\u0105cym prawem.Praca podw\u00f3rkowa b\u0119dzie prowadzona w so\u0142ectwach w oparciu o przestrze\u0144 i lokalne zasoby tych jednostek.Plac\u00f3wka b\u0119dzie zapewnia\u0142a wsparcie w procesie opieki i wychowania poprzez prac\u0119 z wychowawc\u0105,do\u017cywianie,rozw\u00f3j kluczowych kompetencji w procesie uczenia si\u0119 przez ca\u0142e \u017cycie oraz rozw\u00f3j zainteresowa\u0144 poprzez zagospodarowanie czasu wolnego oraz dzia\u0142ania profilaktyczne wspieraj\u0105ce rodzin\u0119 w pe\u0142nieniu funkcji opieku\u0144czo-wychowawczych, w tym specjalistyczne poradnictwo rodzinne. W programie wychowawczym zostanie wykorzystany zwalidowany produkt finalny wypracowany w ramach projekt\u00f3w innowacyjnych POKL \"Grajki-Pomagajki - innowacyjna metoda pomocy psychoedukacyjnej dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy zagro\u017conej wykluczeniem\".Dla ka\u017cdego uczestnika zostanie opracowana indywidualna \u015bcie\u017cka reintegracji/plan pracy z dzieckiem i rodzin\u0105 w oparciu o indywidualn\u0105 diagnoz\u0119 zawieraj\u0105c\u0105 opis sytuacji problemowej lub zagro\u017cenia sytuacj\u0105 problemow\u0105,zasob\u00f3w,potencja\u0142u,predyspozycji, potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci dziecka i rodziny.W ramach pracy podw\u00f3rkowej plac\u00f3wka b\u0119dzie oferowa\u0142a dzia\u0142ania animacyjne i socjoterapeutyczne.Planowane dzia\u0142ania przyczyni\u0105 si\u0119 do wsparcia dzieci i rodzin zagro\u017conych dysfunkcj\u0105 i marginalizacj\u0105.", "BENEFICJENT": "GMINA MICHA\u0141OWICE", "TYTUL": "Klub \u015awietliki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.22}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-05-09", "DOFINANSOWANIE": "373875.00", "WARTOSC": "498500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej:_art.19 Projekt b\u0119dzie realizowany w ramach bran\u017cowego programu promocji BUDOWA I WYKA\u0143CZANIE BUDOWLI Produktem eksportowym wnioskodawcy b\u0119d\u0105 innowacyjne CERTYFIKOWANE, ZEWN\u0118TRZNE PLACE ZABAW. To produkt z obszaru inteligentnych specjalizacji: INNOWACYJNE TECHNOLOGIE I PROCESY PRZEMYS\u0141OWE (W UJ\u0118CIU HORYZONTALNYM) KIS 19. INTELIGENTNE TECHNOLOGIE KREACYJNE I. WZORNICTWO 1. Projektowanie wzornicze Projektowanie produkt\u00f3w, us\u0142ug, komunikacji wizualnej, interfejs\u00f3w, z uwzgl\u0119dnieniem: \u2022 Formy \u2013 prace projektowe nad ca\u0142kowit\u0105 nowo\u015bci\u0105 kszta\u0142tu, modernizacj\u0105 kszta\u0142tu \u2013 g\u0142\u0119bok\u0105 lub powierzchown\u0105. \u2022 Funkcji \u2013 zagadnie\u0144 u\u017cytkowych wynikaj\u0105cych z analiz funkcjonalno-ergonomicznych, obserwacji potrzeb i upodoba\u0144 u\u017cytkownik\u00f3w, jak r\u00f3wnie\u017c z nowych koncepcji u\u017cytkowo-eksploatacyjnych. \u2022 Technologii \u2013 wynikaj\u0105ce z pojawienia si\u0119 nowych mo\u017cliwo\u015bci technicznych, zar\u00f3wno w zakresie konstrukcji, jak technologii materia\u0142owo-produkcyjnych. \u2022 Kreowania nowych potrzeb konsumenckich i spo\u0142ecznych. \u2022 Tworzenia struktur informacyjnych. \u2022 Tworzenia struktur u\u017cytkowych. \u2022 Projektowania interakcji. \u2022 Do\u015bwiadcze\u0144 u\u017cytkownika (\u201euser experience\u201d)., zgodne z PKD 71.11.Z., DZIA\u0141ALNO\u015a\u0106 W ZAKRESIE ARCHITEKTURY Firma b\u0119dzie realizowa\u0107 dzia\u0142ania promocyjne zakupuj\u0105c us\u0142ug\u0119 doradcz\u0105 dotycz\u0105c\u0105 umi\u0119dzynarodowienia przedsi\u0119biorcy, szkolenia w zakresie umi\u0119dzynarodowienia przedsi\u0119biorcy, realizuj\u0105c podr\u00f3\u017ce s\u0142u\u017cbowe pracownik\u00f3w podczas targ\u00f3w. Wnioskodawca b\u0119dzie realizowa\u0142 projekt rezerwuj\u0105c miejsca wystawowe na targach, dokonuj\u0105c rejestracji, organizuj\u0105c stoiska wystawowe na targach, ponosz\u0105c koszty transportu, realizuj\u0105c dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne. Wnioskodawca b\u0119dzie stosowa\u0107 wizualizacj\u0119 MPG i marki produktowej. Firma b\u0119dzie wystawia\u0107 si\u0119 na targach w IRANIE, USA I POLSCE Wybranym rynkiem perspektywicznym jest: IRAN Projekt finansowany b\u0119dzie ze \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych Wnioskodawcy", "BENEFICJENT": "VINCI GROUP SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Internacjonalizacja sp\u00f3\u0142ki VINCI GROUP poprzez promocj\u0119 na rynkach eksportowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.18}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "342991.10", "WARTOSC": "883571.69", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci Vinci Group Sp. z o.o. na rynkach zagranicznych. Celem szczeg\u00f3\u0142owym projektu jest pozyskanie wiarygodnych partner\u00f3w handlowych na rynkach docelowych, zwi\u0119kszenie rozpoznawalno\u015bci marki Vinci Play na rynkach docelowych, zacie\u015bnienie wsp\u00f3\u0142pracy z dotychczasowymi parterami handlowymi oraz zmniejszenie ryzyka eksportowego poprzez sprzeda\u017c na wi\u0119kszej ilo\u015bci rynk\u00f3w zagranicznych. G\u0142\u00f3wn\u0105 grup\u0119 docelow\u0105 Wnioskodawcy stanowi\u0105 klienci po\u015bredni (95 % klient\u00f3w Wnioskodawcy). S\u0105 to cz\u0119sto firmy budowlane specjalizuj\u0105ce si\u0119 w kompleksowej budowie obiekt\u00f3w sportowych i rekreacyjnych, zajmuj\u0105ce si\u0119 architektur\u0105 krajobrazu, budow\u0105, konserwacj\u0105 i rekultywacj\u0105 teren\u00f3w zielonych. W ramach realizacji projektu Wnioskodawca podejmie dzia\u0142ania maj\u0105ce na celu wzrost internacjonalizacji, a w szczeg\u00f3lno\u015bci: udzia\u0142 w zagranicznych imprezach targowo-wystawienniczych (targi GaLaBau, targi FSB), wyszukiwanie partner\u00f3w biznesowych na rynkach docelowym (The International Builder's Show) oraz dzia\u0142ania towarzysz\u0105ce rozwoju eksportu tj. uzyskanie niezb\u0119dnych dokument\u00f3w uprawniaj\u0105cych do wprowadzenia towar\u00f3w na wybrane rynki docelowe oraz stworzenie infrastruktury opartej o rozwi\u0105zania TIK w obszarze handlu elektronicznego. Walka o konsumenta i bardzo du\u017ca konkurencja globalna na rynku plac\u00f3w zabaw zmusza producent\u00f3w do sta\u0142ej pracy nad jako\u015bci\u0105 produkt\u00f3w, tak aby przyci\u0105gn\u0105\u0107 uwag\u0119 klienta i sk\u0142oni\u0107 do wyboru w\u0142asnego produktu. Aby ten wyb\u00f3r nast\u0105pi\u0142 klient musi zauwa\u017cy\u0107 produkt i zatrzyma\u0107 na nim swoj\u0105 uwag\u0119. W tym celu Wnioskodawca podejmuje dzia\u0142ania zwi\u0105zane ze wzrostem i intensyfikacj\u0105 internacjonalizacji przedsi\u0119biorstwa.", "BENEFICJENT": "VINCI GROUP SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci Vinci Group Sp. z o.o. na rynkach zagranicznych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.43}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-17", "DATA_START": "2018-05-29", "DOFINANSOWANIE": "340000.00", "WARTOSC": "492000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), pomoc_de_minimis: \u00a742 rozporz\u0105dzenia Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 10 lipca 2015 r. w sprawie udzielania przez Polsk\u0105 Agencj\u0119 Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci pomocy finansowej w ramach Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j 2014\u20132020. Przedmiotem projektu jest opracowanie i wdro\u017cenie do praktyki produkcji przemys\u0142owej, innowacyjnej technologii monta\u017cu zamk\u00f3w elektromagnetycznych polegaj\u0105cej na innowacyjnej technologii monta\u017cu zespo\u0142u cewki i elementu 116 w zamku. Zakres projektu obejmie: 1. wst\u0119pne opracowanie technologii, 2. wykonanie i przebadanie w warunkach laboratoryjnych prototypu urz\u0105dzenia realizuj\u0105cego technologi\u0119, 3. sprawdzenia funkcjonalno\u015bci i testowanie w warunkach rzeczywistych, 4. weryfikacj\u0119 technologii i dokumentacji techniczno-ruchowej (DTR) urz\u0105dzenia, 5. przeprowadzenie bada\u0144 dot. oceny zgodno\u015bci i wystawienie deklaracji zgodno\u015bci WE.", "BENEFICJENT": "BIRA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Opracowanie innowacyjnej technologii monta\u017cu zamk\u00f3w elektromagnetycznych oraz sk\u0142adowych podzespo\u0142\u00f3w - opracowanie innowacyjnej technologii monta\u017cu zespo\u0142u cewki i elementu 116 w zamku.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.26}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "302818.04", "WARTOSC": "359300.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice", "OPIS": "Projekt ma na celu wdro\u017cenie w okresie od01.01.2020 r. 30.04.2021r usprawnie\u0144 organizacyjnych polegaj\u0105cych na oddzieleniu pracy administracyjnej od pracy socjalnej oraz us\u0142ug, co przyczyni si\u0119 do poprawy obs\u0142ugi os\u00f3b zg\u0142aszaj\u0105cych si\u0119 do GOPS. Wnioskodawca zobowi\u0105zuje si\u0119 do zapewnienia trwa\u0142o\u015bci wdro\u017conych zmian organizacyjnych przez okres co najmniej r\u00f3wny okresowi realizacji projektu tj 16 miesi\u0119cy od zako\u0144czenia projektu tj do lipca 2022 r.W strukturze GOPS wyodr\u0119bnione zostan\u0105: St. ds. pierwszego kontaktu, Zesp\u00f3\u0142. ds. \u015bwiadcze\u0144 przyznawanych dec., Zesp\u00f3\u0142 ds. pracy socjalnej i us\u0142ug.Projekt obejmuje nast\u0119puj\u0105ce zadania:przyg. GOPS do wprowadzania zmian w funkcjonowaniu jednostki,realizacja zada\u0144 z zak. pom. spo\u0142. zgodnie z przyj\u0119tym modelem, podwy\u017cszenie kompetencji pracownik\u00f3w GOPS Gminy Micha\u0142owice. superwizjaG\u0142\u00f3wny rezultat zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez reorganizacj\u0119 pracy z naciskiem na wykonanie pog\u0142\u0119bionej pracy socjalnej i us\u0142ug, lepsze wykorzystanie kompetencji pracownik\u00f3w socjalnych oraz wzmocnienie tych kompetencji poprzez szkolenia, doposa\u017cenie stanowisk pracy pracownik\u00f3w socjalnych. Realizacja projektu w takim kszta\u0142cie przyczyni si\u0119 do podwy\u017cszenia jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug przez GOPS, kt\u00f3ry b\u0119dzie pe\u0142ni\u0142 rol\u0119 organizatora i koordynatora systemu wsparcia spo\u0142ecznego dla okre\u015blonych grup docelowych, wymagaj\u0105cych pomocy w rozwi\u0105zywaniu problem\u00f3w, kt\u00f3rych nie mog\u0105 pokona\u0107 wykorzystuj\u0105c w\u0142asne zasoby i uprawnienia, z poszanowaniem ich godno\u015bci i podmiotowo\u015bci.", "BENEFICJENT": "GMINA MICHA\u0141OWICE/GMINNY O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ GMINY MICHA\u0141OWICE", "TYTUL": "Wdro\u017cenie usprawnie\u0144 organizacyjnych w Gminnym O\u015brodku Pomocy Spo\u0142ecznej Gminy Micha\u0142owice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.16}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-09-02", "DOFINANSOWANIE": "299100.00", "WARTOSC": "598200.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Przedmiotem projektu jest udzia\u0142 Sp\u00f3\u0142ki EMED w programie promocji bran\u017cy sprz\u0119tu medycznego poprzez realizacj\u0119 wybranych dzia\u0142a\u0144 promocyjnych, maj\u0105cych na celu zwi\u0119kszenie rozpoznawalno\u015bci marki EMED na wybranych rynkach zagranicznych oraz rozszerzenie dotychczasowej dzia\u0142alno\u015bci eksportowej o rynek perspektywiczny Bliskiego Wschodu (Zjednoczone Emiraty Arabskie). W ramach realizacji programu Sp\u00f3\u0142ka zrealizuje \u0142\u0105cznie 6 dzia\u0142a\u0144 promocyjnych (w tym jedno dzia\u0142anie promocyjne - stoisko na wydarzeniu odbywaj\u0105cym si\u0119 poza granicami RP, na kt\u00f3rym przewidziano organizacj\u0119 narodowego stoiska informacyjnego - MEDICA, Niemcy w 2020 r.) oraz jedno dzia\u0142anie na wybranym przez siebie pozaunijnym rynku perspektywicznym (Bliski Wsch\u00f3d -Zjednoczone Emiraty Arabskie). Zakres projektu obejmuje udzia\u0142 jako wystawca w 6 imprezach targowych / targowo-konferencyjnych o charakterze b2b i zasi\u0119gu mi\u0119dzynarodowym: 1. MEDICA, Dusseldorf \u2013 Niemcy 2019 2. MEDICA, Dusseldorf \u2013 Niemcy 2020 3. ARAB HEALTH, Dubaj \u2013 ZEA 2020 4. UEGW, Barcelona \u2013 Hiszpania 2019 5. EAU, Amsterdam \u2013 Niderlandy 2020 6. UEGW, Wiede\u0144 \u2013 Austria 2020 W efekcie realizacji projektu przewidywany jest wzrost wolumenu i wysoko\u015bci sprzeda\u017cy eksportowej. Promocja polskich produkt\u00f3w medycznych na rynkach zagranicznych wp\u0142ynie tak\u017ce na umocnienie wizerunku Marki Polskiej Gospodarki na \u015bwiecie, poniewa\u017c firma EMED b\u0119dzie czynnym ambasadorem tej marki na rynkach zagranicznych. Aktywny udzia\u0142 w promowaniu marki MPG polega\u0107 b\u0119dzie m.in. poprzez umieszczenie jej logotypu na panelu zabudowy stoisk wystawienniczych. Firma EMED znajduje si\u0119 w dobrej sytuacji finansowej, a wk\u0142ad w\u0142asny w projekcie b\u0119dzie finansowany ze \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych.", "BENEFICJENT": "EMED SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie rozpoznawalno\u015bci produkt\u00f3w Sp\u00f3\u0142ki EMED na rynkach zagranicznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.95}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "237342.51", "WARTOSC": "237342.51", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "WADIM PLAST SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla WADIM PLAST SP. Z O.O.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.45}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "232329.75", "WARTOSC": "232329.75", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "\u201eGODAN SERWIS\u201d SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla \u201eGODAN SERWIS\u201d Sp\u00f3\u0142ka z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.16}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "220979.31", "WARTOSC": "220979.31", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "BABYCAM PAWE\u0141 CHODKOWSKI", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla BabyCam Pawe\u0142 Chodkowski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.52}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "5887647.02", "WARTOSC": "8846751.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk, GM.: Gda\u0144sk", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X). Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014).Projekt dotyczy opracowania nowej technologii zagospodarowywania nieprzereagowanego oleju z procesu hydrokrakingu. W ramach prac badawczo-rozwojowych zaprojektowany zostanie proces technologiczny oraz stworzona zostanie instalacja pilota\u017cowa, kt\u00f3rej celem b\u0119dzie usuni\u0119cie ze strumienia nieprzereagowanego oleju z hydrokrakingu wielopier\u015bcieniowych w\u0119glowodor\u00f3w aromatycznych (HPNA), kt\u00f3re powstaj\u0105 w trakcie reakcji krakingu w obecno\u015bci wodoru destylat\u00f3w pr\u00f3\u017cniowych, ekstrakt\u00f3w aromatycznych i deasfaltyzatu uzyskanych z ropy naftowej i pomimo niewielkiej zawarto\u015bci powoduj\u0105 istotn\u0105 przeszkod\u0119 w dalszym zagospodarowaniu produktu. W przypadku pr\u00f3by ponownego skierowania UCO (unconverted oil) do produkcji paliw (np. cyrkulacja na instalacji hydrokrakingu), HPNA powoduj\u0105 stopniow\u0105 dezaktywacj\u0119 katalizatora co ma wp\u0142yw na d\u0142ugo\u015b\u0107 jego cyklu pracy. W przypadku zastosowania UCO jako wsadu do produkcji olej\u00f3w bazowych, zawarto\u015b\u0107 HPNA ma wp\u0142yw na ich parametry stabilno\u015bci oksydacyjnej i barwy. Z w/w powod\u00f3w warto\u015b\u0107 produktu jest ni\u017csza, poniewa\u017c nie mo\u017ce on by\u0107 efektywnie zagospodarowany wewn\u0105trz rafinerii. Jedynymi \u017ar\u00f3d\u0142ami zagospodarowania s\u0105 wkomponowanie oleju UCO w nisko mar\u017cowy produkt jakim jest ci\u0119\u017cki olej opa\u0142owy (HFO) lub sprzeda\u017c na rynek zewn\u0119trzny, co wi\u0105\u017ce si\u0119 z pokryciem koszt\u00f3w logistyki do odbiorcy. Koszty logistyki s\u0105 znacz\u0105ce z uwagi na wysok\u0105 temperatur\u0119 krzepni\u0119cia UCO oko\u0142o 20&deg;C. W wyniku realizacji projektu 85% mas. UCO, kt\u00f3ry zostanie przetworzony przez instalacj\u0119, mo\u017ce zosta\u0107 wykorzystana w rafinerii jako pe\u0142nowarto\u015bciowy surowiec do ponownego przerobu na instalacjach technologicznych a tylko 15% mas. b\u0119dzie skierowana do zagospodarowania w HFO. Projekt realizowa", "BENEFICJENT": "GRUPA LOTOS SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Opracowanie nowej technologii zagospodarowania nieprzereagowanego oleju z procesu hydrokrakingu z wykorzystaniem system\u00f3w filtracyjnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.23}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "349092.05", "WARTOSC": "925682.41", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice", "OPIS": "Og\u00f3lnym za\u0142o\u017ceniem projektu jest intensyfikacja internacjonalizacji dzia\u0142alno\u015bci AVIATION, poprzez ekspansj\u0119 eksportu na nowe rynki zagraniczne, rozszerzenie rynku zbytu poza rynek krajowy i rynki mi\u0119dzynarodowe, do kt\u00f3rych eksport ju\u017c si\u0119 odbywa. Cel AAT to ekspansja eksportu na rynek kanadyjski i Zjednoczonych Emirat\u00f3w Arabskich. Zakres projektu obejmuje udzia\u0142 w targach bran\u017cowych: - Niemcy, Friedrichshafen, 5-8.04.2017, AERO Friedrichshafen 2017; - Zjednoczone Emiraty Arabskie, jesie\u0144 2017, Big Boys Toys - Niemcy, Friedrichshafen, pocz\u0105tek kwietnia 2018, AERO Friedrichshafen 2018; i misjach gospodarczych: - USA, Lakeland, 4 \u2013 9.04.2017, SUN 'n FUN Int'l Fly-In Expo - USA, Oshkosh, 24-30.07.2017, EAA AIRVENTURE OSHKOSH - Kanada, Toronto, wrzesie\u0144 2017, The Canadian International Air Show Udzia\u0142 w targach i misjach wymaga podj\u0119cia nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142a\u0144: opracowanie strategii biznesowej, zaprojektowania i przygotowania materia\u0142\u00f3w reklamowych i promocyjnych, wynaj\u0119cia powierzchni wystawienniczej i sprz\u0119tu, zaprojektowania i zabudowy stoiska targowego, transport eksponat\u00f3w, transport i zakwaterowanie uczestnik\u00f3w targ\u00f3w i misji, dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne wynikaj\u0105ce z umowy o dofinansowanie oraz uzyskania niezb\u0119dnych dokument\u00f3w uprawniaj\u0105cych do wprowadzenia towar\u00f3w na wybrane rynki docelowe. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 odbiorcy mi\u0119dzynarodowi, w szczeg\u00f3lno\u015bci z rynk\u00f3w docelowych, tj.: kanadyjskiego i ZEA. Klient\u00f3w mo\u017cna podzieli\u0107 na 4 grupy nabywc\u00f3w: - osoby dojrza\u0142e, bardzo dobrze sytuowane, szukaj\u0105ce komfortu i wygody; - szko\u0142y latania do nauki latania; - emerytowani piloci komunikacyjni, kt\u00f3rzy kupuj\u0105 wiatrakowce dla rekreacji, mo\u017cliwo\u015bci kontynuowania pasji lotniczej; - s\u0142u\u017cby ratownicze (klienci instytucjonalni) do potrzeb ratowniczych, medycznych, patrolowych lub poszukiwawczych.", "BENEFICJENT": "ARTUR TRENDAK, AVIATION", "TYTUL": "Zintensyfikowanie procesu internacjonalizacji dzia\u0142alno\u015bci firmy AVIATION Artur Trendak poprzez ekspansj\u0119 eksportu na nowe rynki: kanadyjski i Zjednoczonych Emirat\u00f3w Arabskich", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.78}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "191255.34", "WARTOSC": "191255.34", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "\"PARTNER CRLS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104\" SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "DOTACJA NA KAPITA\u0141 OBROTOWY DLA PARTNER CRLS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP.K.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.83}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-21", "DATA_START": "2019-12-02", "DOFINANSOWANIE": "167400.00", "WARTOSC": "279000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Przedsi\u0119biorstwo \"TESTMER WARSZAWA\" SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA jest do\u015bwiadczonym, pr\u0119\u017cnie rozwijaj\u0105cym si\u0119 podmiotem na rynku. Jego dzia\u0142alno\u015b\u0107 skupiona jest na produkcji maszyn. W ramach niniejszego projektu Przedsi\u0119biorca zamierza wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 w Programie bran\u017cowym maszyny i urz\u0105dzenia i poprzez to wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 w czterech imprezach targowych w charakterze wystawcy, w tym w dw\u00f3ch na rynkach perspektywicznych. Targi odb\u0119d\u0105 si\u0119 w: - MVC Expo Cereals-Mixed Feed-Veterinary Moskwa, Rosja - EuroTier Hanover, Niemcy - Ferma w \u0141odzi, Polska - AgriTek/FarmTek Astana, Kazachstan Wnioskodawca zamierza rozwin\u0105\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 eksportow\u0105 w niniejszych pa\u0144stwach i bezpo\u015bredni udzia\u0142 w targach da mu mo\u017cliwo\u015b\u0107 nawi\u0105zania kontakt\u00f3w handlowych z potencjalnymi partnerami biznesowymi. Dodatkowo przedstawiciele Wnioskodawcy wezm\u0105 udzia\u0142 w doradztwie i szkoleniu dotycz\u0105cym wej\u015bcia na rynek perspektywiczny i umi\u0119dzynarodowienia, zostan\u0105 wytworzone materia\u0142y promocyjne, stoisko z logotypami Marki Polskiej Gospodarki. Dodatkowo Wnioskodawca zorganizuje cztery przyjazdowe misje gospodarcze dla przedstawicieli z Rosji, Bia\u0142orusi, Ukrainy i Kazachstanu oraz sam we\u017amie udzia\u0142 w wyjazdowej misji gospodarczej do W\u0142och. Wnioskodawca sfinansuje projekt ze \u015brodk\u00f3w Unii Europejskiej oraz \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych. Sp\u00f3\u0142ka posiada aktywa obrotowe w postaci zgromadzonych \u015brodk\u00f3w finansowych. W 2018 r. Wnioskodawca wypracowa\u0142 zysk wynosz\u0105cy ok. 243 ty\u015b. z\u0142.", "BENEFICJENT": "\"TESTMER WARSZAWA\" SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Zwi\u0119kszona konkurencyjno\u015b\u0107 przedsi\u0119biorstwa \"TESTMER WARSZAWA\" SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA poprzez udzia\u0142 w targach mi\u0119dzynarodowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.48}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-04-05", "DOFINANSOWANIE": "134400.00", "WARTOSC": "268800.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Projekt dotyczy uczestnictwa firmy w wystawowych dzia\u0142aniach promocyjnych w programie promocji dla bran\u017cy kosmetycznej w celu promowania marki produktowej firmy Proconcept Labs Sp. z o.o. tj. kosmetyk\u00f3w PURLES i RUNBERRY, kt\u00f3re dzi\u0119ki wsparciu maj\u0105 szans\u0119 sta\u0107 si\u0119 rozpoznawalnymi markami na \u015bwiecie. Przedmiot projektu dotyczy rodzaju dzia\u0142alno\u015bci 20.42.Z. w zakresie produkcji wyrob\u00f3w kosmetycznych i toaletowych. Realizacja projektu ma doprowadzi\u0107 do rozwoju eksportu oraz wzrostu konkurencyjno\u015bci firmy. Projekt b\u0119dzie realizowany w terminie od kwietnia 2019 do maja 2020. Zakres projektu to udzia\u0142 jako wystawca w: 1. Intercharm Ukraina 18-20 wrzesie\u0144 2019 (InterCHARM IEC - KYIV 2019) 2. Intercharm Moskwa, Rosja, 23-26 pa\u017adziernik 2019 (Intercharm Moscow 2019) 3. Cosmoprof Asia 13-15 listopad 2019 (Cosmoprof Asia Hong Kong Convention & Exhibition Centre HKCEC) 4. Cosmoprof Bolonia marzec 2020 (Cosmoprof Worldwide Bologna 2020) Firma we\u017amie udzia\u0142 w 4 kluczowych imprezach targowo-wystawienniczych, przy czym na jednym z tych targ\u00f3w zostanie zorganizowane narodowe stoisko informacyjno-promocyjne tj. Cosmoprof Bolonia W\u0142ochy w 2020 roku. Rynki perspektywiczne poza Rzeczypospolit\u0105 Polsk\u0105 w projekcie to Ukraina, Chiny i Rosja. Proconcept Labs Sp. z o.o. skorzysta z formy wsparcia w ramach pomocy publicznej oraz do czasu refundacji poniesie wydatki z wypracowanego kapita\u0142u/zysku firmy.", "BENEFICJENT": "PROCONCEPT LABS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wypromowanie poprzez eksport marek kosmetycznych firmy Proconcept Labs na arenie mi\u0119dzynarodowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.61}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-17", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "109943.06", "WARTOSC": "177984.07", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice", "OPIS": "MTD jest firm\u0105 doradcz\u0105 dzia\u0142aj\u0105c\u0105 jako grupa uzupe\u0142niaj\u0105cych si\u0119 do\u015bwiadczeniem i wiedz\u0105 ekspert\u00f3w, doradc\u00f3w i trener\u00f3w z wielu dziedzin. Zajmuje si\u0119 transferem najlepszych praktyk zarz\u0105dzania do przedsi\u0119biorstw, zw\u0142aszcza \u015brednich i ma\u0142ych. Doprowadza do podniesienia umiej\u0119tno\u015bci i skuteczno\u015bci dzia\u0142a\u0144 indywidualnych pracownik\u00f3w, zespo\u0142u jaki oni tworz\u0105 oraz ca\u0142ej firmy. Niniejszy projekt zak\u0142ada zakup prorozwojowych us\u0142ug doradczych celem rozszerzenie us\u0142ug firmy o us\u0142ugi zwi\u0105zane work-life balance dla pracownik\u00f3w firm. Us\u0142ugi te b\u0119d\u0105 polega\u0107 na inteligentnym rozpoznawaniu potrzeb pracownik\u00f3w dla danego pracodawcy i pomocy w dostarczaniu us\u0142ug, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 w punkt trafia\u0107 w potrzeby zespo\u0142u danego pracodawcy. Us\u0142ugi mog\u0105 polega\u0107 np. na rozwijaniu sprawno\u015bci fizycznej, konsultacjach zdrowotnych, pomocy w rozwoju osobistym lub pomocy w rozwijaniu pasji lub innych czynnik\u00f3w tworz\u0105cych poczucie dobrostanu. Podstawowym za\u0142o\u017ceniem us\u0142ugi jest to, \u017ce firmy i zespo\u0142y mog\u0105 wykorzysta\u0107 swoj\u0105 energi\u0119 i umiej\u0119tno\u015b\u0107 skutecznego dzia\u0142ania nie tylko w 100% do realizacji cel\u00f3w firmy, ale tak\u017ce do realizacji cel\u00f3w poszczeg\u00f3lnych pracownik\u00f3w, \u0142\u0105cz\u0105c i synchronizuj\u0105c te dwa obszary. Wybrana IOB posiadaj\u0105ca status mazowieckiej akredytowanej IOB wykona: 1. Analiz\u0119 narz\u0119dzi do analizy zespo\u0142\u00f3w pracowniczych oraz potrzeb pracownik\u00f3w ju\u017c posiadanych przez MTD 2. Opracowanie narz\u0119dzi pozwalaj\u0105cych na analiz\u0119 potrzeb pracownik\u00f3w oraz metodologii przeprowadzania badania. W ramach prac przeanalizowane b\u0119dzie wykorzystanie nowoczesnych technologii (np. gry komputerowe) 3. Opracowanie narz\u0119dzi do integracji wynik\u00f3w i wspomagaj\u0105cych powstawanie planu dla pracodawcy (z regu\u0142y nie jest mo\u017cliwe zaspokojenie wszystkich potrzeb) 4. Opracowanie narz\u0119dzi do wspomagania realizacji planu (mog\u0105 to by\u0107 zar\u00f3wno narz\u0119dzia mi\u0119kkie, kt\u00f3re np. b\u0119d\u0105 pilnowa\u0107, aby sprawa nie odwlek\u0142a si\u0119 na \u201e\u015bwi\u0119te nigdy\u201d lub narz\u0119dzia wspomagaj\u0105ce zam\u00f3wienie us\u0142ug u zewn\u0119trznego dostawcy 5. Przetestowanie narz\u0119dzi.", "BENEFICJENT": "MTD MAREK DZIDUSZKO", "TYTUL": "Zakup us\u0142ug doradczych w zakresie wdro\u017cenia platformy dystrybucji us\u0142ug w zakresie work-life balance dla pracownik\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.23}, {"DATA_KONIEC": "2017-03-31", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "99750.00", "WARTOSC": "163590.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest uk\u0142ad symuluj\u0105cy sie\u0107 informatyczn\u0105 pojazdu umo\u017cliwiaj\u0105cy badanie poszczeg\u00f3lnych element\u00f3w (sterowniki) lub ca\u0142ych kompletnych uk\u0142ad\u00f3w informatycznych pojazd\u00f3w. Inwestycja b\u0119dzie realizowana przez firm\u0119 RODOS dla kt\u00f3rej jedn\u0105 z ga\u0142\u0119zi prowadzonej dzia\u0142alno\u015bci jest mechanika pojazdowa, dlatego wyniki bada\u0144 kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te b\u0119d\u0105 mog\u0142y by\u0107 zastosowane bezpo\u015brednio w obr\u0119bie przedsi\u0119biorstwa jak r\u00f3wnie\u017c zaoferowane klientom indywidualnym oraz firmom producenckim. Wraz z rozwojem system\u00f3w informatycznych pojazd\u00f3w pojawi\u0142o si\u0119 zapotrzebowanie na wymian\u0119 coraz wi\u0119kszej ilo\u015bci danych s\u0142u\u017c\u0105cych do podejmowania decyzji, powodowa\u0142o to znaczne zwi\u0119kszenie ilo\u015bci przewod\u00f3w co skutkowa\u0142o zar\u00f3wno wzrostem ceny jak i masy pojazdu. Innym problemem by\u0142a potrzeba dotarcia do tych samych informacji przez r\u00f3\u017cne systemy jak na przyk\u0142ad dotarcie do pr\u0119dko\u015bci obrotowej k\u00f3\u0142 wykorzystywanej przez wiele system\u00f3w. Te kt\u00f3re dzi\u015b s\u0105 dost\u0119pne na rynku i wykorzystywane do diagnostyki lub naprawy pojazdu maj\u0105 podstawow\u0105 wad\u0119 bowiem musz\u0105 si\u0119 porozumiewa\u0107 z wykorzystaniem sieci cyfrowych typu CAN. Co wi\u0119cej w wielu przypadkach nie posiadaj\u0105 mo\u017cliwo\u015bci r\u00f3wnoleg\u0142ego badania kilku sterownik\u00f3w jednocze\u015bnie. W przypadku naszego rozwi\u0105zania zak\u0142adamy, \u017ce dzi\u0119ki przeprowadzeniu bada\u0144 nad synchronizacj\u0105 odpowiednich uk\u0142ad\u00f3w oraz algorytm\u00f3w obliczeniowych (protoko\u0142\u00f3w) stworzymy model dzi\u0119ki kt\u00f3remu mo\u017cliwe b\u0119dzie pod\u0142\u0105czenie komponent\u00f3w elektronicznych samochodu i stworzenie sieci imituj\u0105cej sie\u0107 CAN w samochodzie. Pozwala na przeprowadzanie test\u00f3w diagnostycznych czy programowanie kluczy na stole. Ze wzgl\u0119du na brak odpowiedniego potencja\u0142u technicznego firma zdecydowa\u0142a si\u0119 na zlecenie przeprowadzenia prac do jednostki naukowej. Przedmiotowa inwestycja b\u0119dzie pierwszym tego typu projektem realizowanym we wsp\u00f3\u0142pracy z uczelni\u0105 naukow\u0105 (do tej pory nie zakupywali\u015bmy oraz nie zlecali\u015bmy opracowania wynik\u00f3w bada\u0144).", "BENEFICJENT": "MA\u0141GORZATA G\u00d3RSKA \"RODOS\"", "TYTUL": "\"Prace badawczo-rozwojowe szans\u0105 na rozw\u00f3j firmy Rodos\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.65}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2019-04-05", "DOFINANSOWANIE": "258700.00", "WARTOSC": "517400.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: \u0141owicz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Projekt realizowany b\u0119dzie w ramach BPP BUDOWA I WYKA\u0143CZANIE BUDOWLI WYBRANY RYNEK PERSPEKTYWICZNY: ZEA Dzia\u0142ania prowadzone b\u0119d\u0105 w nast\u0119puj\u0105cych krajach: ZEA, NIEMCY W ZAKRESIE PROJEKTU realizowane b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania promocyjne, poprzez: -misj\u0119 wyjazdow\u0105 -stoiska na imprezach targowo-konferencyjnych -dodatkowe dzia\u0142ania promocyjne Wnioskodawca b\u0119dzie realizowa\u0142 projekt rezerwuj\u0105c miejsca wystawowe na targach, dokonuj\u0105c op\u0142at rejestracyjnych i wpis\u00f3w do katalogu targowego, organizuj\u0105c stoiska wystawowe na targach oraz realizuj\u0105c misj\u0119 wyjazdow\u0105 i dodatkowe dzia\u0142ania promocyjne. Wybrane imprezy targowe, w kt\u00f3rych wnioskodawca we\u017amie udzia\u0142 w charakterze wystawcy 1. FSB Niemcy 2019 2. GaLaBau Niemcy 2020 Wnioskodawca zorganizuje te\u017c misj\u0119 wyjazdow\u0105 podczas targ\u00f3w The Big 5 ZEA 2020 WNIOSKODAWCA POTWIERDZI\u0141 MO\u017bLIWO\u015a\u0106 UDZIA\u0141U W WYBRANYCH TARGACH, ZGODNIE Z UWAG\u0104 NA S.15 INSTRUKCJI WYPE\u0141NIANIA WNIOSKU. Wnioskodawca b\u0119dzie stosowa\u0107 wizualizacj\u0119 MPG. Produktem eksportowym b\u0119d\u0105 CERTYFIKOWANE, ZEWN\u0118TRZNE PLACE ZABAW, MARKA VINCI GROUP. Modele: 1. WOODEN 2. CLIMBOO 3. STEEL 4. SWING 5. CROC 6. HOOP 7. NETTIX 8. SPORT W sk\u0142ad grupy wchodz\u0105 produkty z obszaru inteligentnych specjalizacji: KIS 14. INTELIGENTNE TECHNOLOGIE KREACYJNE I. WZORNICTWO 1. Projektowanie wzornicze Projektowanie produkt\u00f3w, us\u0142ug, komunikacji wizualnej, interfejs\u00f3w, z uwzgl\u0119dnieniem: \u2022Formy\u2013prace projektowe nad ca\u0142kowit\u0105 nowo\u015bci\u0105 kszta\u0142tu, modernizacj\u0105 kszta\u0142tu \u2022Funkcji\u2013zagadnie\u0144 u\u017cytkowych wynikaj\u0105cych z analiz funkcjonalno-ergonomicznych, obserwacji potrzeb i upodoba\u0144 u\u017cytkownik\u00f3w, jak r\u00f3wnie\u017c z nowych koncepcji u\u017cytkowo-eksploatacyjnych \u2022Technologii\u2013wynikaj\u0105ce z pojawienia si\u0119 nowych mo\u017cliwo\u015bci technicznych, zar\u00f3wno w zakresie konstrukcji, jak technologii materia\u0142owo-produkcyjnych. Produkty s\u0105 zgodne z podklas\u0105 71.Z klasyfikacji PKD 2007. PROJEKT B\u0118DZIE REALIZOWANY ZE \u015aRODK\u00d3W W\u0141ASNYCH WNIOSKODAWCY POCHODZ\u0104CYCH Z BIE\u017b\u0104CEJ DZIA\u0141ALNO\u015aCI OPERA", "BENEFICJENT": "VINCI GROUP SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Rozw\u00f3j firmy VINCI GROUP poprzez promocj\u0119 na rynkach eksportowych w bran\u017cy budowlanej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.56}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "74880.00", "WARTOSC": "115989.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci firmy MTD Centrum Rozwoju i Doradztwa sp. z o.o. przez zakup specjalistycznych us\u0142ug doradczych. Wnioskodawca nab\u0119dzie us\u0142ug\u0119 doradztwa od Instytucji Otoczenia Biznesu posiadaj\u0105cej kompetencje w zakresie przedmiotowego projektu . Przedsi\u0119biorca wskazuje na realn\u0105 potrzeb\u0119 realizacji projektu, gdy\u017c dotychczas jego aktywno\u015b\u0107 w zakresie doradztwa ogranicza\u0142a si\u0119 do rynku regionalnego, w zwi\u0105zku z czym, nie wykorzystuje w pe\u0142ni swojego potencja\u0142u. Wnioskodawca zamierza rozszerzy\u0107 sw\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 poprzez wdro\u017cenie do sprzeda\u017cy us\u0142ug\u0119 w zakresie specjalistycznych us\u0142ug podwy\u017cszania sprawno\u015bci zarz\u0105dzania i sprzeda\u017cy. Wnioskodawca w wyniku realizacji projektu chce uzyska\u0107 od zewn\u0119trznego doradcy propozycje rozwi\u0105za\u0144 ICT optymalnych z punktu widzenia rozwoju opracowanej przez wnioskodawc\u0119 narz\u0119dzia MeToDa, obecnie dost\u0119pne jedynie jako narz\u0119dzie tradycyjne. Wnioskodawca nie posiada zasob\u00f3w kadrowych przygotowanych merytorycznie do opracowania pog\u0142\u0119bionych prac analitycznych, kt\u00f3re sta\u0142yby si\u0119 podstaw\u0105 do podj\u0119cia decyzji na temat optymalnych rozwi\u0105za\u0144 ICT, kosztu czy negocjacji z jego dostawcami. Zakres us\u0142ug doradczych b\u0119dzie obejmowa\u0107: 1. Wsparcie w zakresie optymalizacji proces\u00f3w firmy MTD z uwzgl\u0119dnieniem efektywno\u015bci wykorzystywania narz\u0119dzi ICT ; 2. Wsparcie w opracowaniu rozwi\u0105za\u0144\u00b4 w zakresie zaimplementowania technologii IT umo\u017cliwiaj\u0105cych \u015bwiadczenie nowych us\u0142ug elektronicznych w MTD. Dzia\u0142ania doradcze b\u0119d\u0105 realizowane w oparciu o autdyt proces\u00f3w w przedsi\u0119biorstwie, analiz\u0119 dotychczasowych rozwi\u0105za\u0144 MeToDa Wnioskodawcy, metod\u0119 Design Thinking.", "BENEFICJENT": "\"MTD CENTRUM ROZWOJU I DORADZTWA\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci firmy MTD Centrum Rozwoju i Doradztwa sp. z o.o. poprzez specjalistyczne us\u0142ugi doradcze w obszarze ICT.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.24}, {"DATA_KONIEC": "2017-04-30", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "74812.50", "WARTOSC": "163590.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest opracowanie i budowa rejestratora parametr\u00f3w samochodu w szczeg\u00f3lno\u015bci trakcie wypadku, na zasadach tzw. czarnej skrzynki, kt\u00f3ra jest dzi\u015b standardem w lotnictwie. Inwestycja b\u0119dzie realizowana przez firm\u0119 RODOS dla kt\u00f3rej jedn\u0105 z ga\u0142\u0119zi prowadzonej dzia\u0142alno\u015bci jest mechanika pojazdowa, dlatego wyniki bada\u0144 kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te b\u0119d\u0105 mog\u0142y by\u0107 zastosowane bezpo\u015brednio w obr\u0119bie przedsi\u0119biorstwa jak r\u00f3wnie\u017c zaoferowane klientom indywidualnym oraz firmom producenckim. Systemy kt\u00f3re dzi\u015b s\u0105 dost\u0119pne na rynku i s\u0105 obecnie montowane w pojazdach samochodowych pozwalaj\u0105 na pomiar du\u017cej ilo\u015bci danych jednak\u017ce rejestruj\u0105 jedynie niewielk\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 z nich. W tym zakresie istotnym problemem w trakcie rekonstrukcji zdarzenia drogowego jest zbyt ma\u0142a ilo\u015b\u0107 informacji mo\u017cliwych do odtworzenia w \u0142atwy i przyjazny spos\u00f3b. Odtworzenie m.in. trajektorii ruchu pojazdu w warunkach wizji lokalnej niesie za sob\u0105 wiele niepewno\u015bci i wprowadza znacznie wi\u0119ksze ryzyko wyst\u0105pienia b\u0142\u0119d\u00f3w. Istotne jest wiele informacji takich jak dok\u0142adna pr\u0119dko\u015b\u0107 pojazdu w trakcie zderzenia, trasa po kt\u00f3rej porusza\u0142 si\u0119 samoch\u00f3d, kierunek uderzenia, obraz z kamer wideo, czy maksymalna warto\u015b\u0107 przyspieszenia(op\u00f3\u017anienia) w trakcie i po zderzeniu. Poza zachowaniem pojazdu po kolizji istotne r\u00f3wnie\u017c jest wiele parametr\u00f3w pracy pojazdu mo\u017cliwych do uzyskania z sieci informatycznych pojazdu, m.in.: pozycja peda\u0142u przyspieszenia, wci\u015bni\u0119cie peda\u0142u hamulca, czas pracy silnika od ostatniego uruchomienia itp. W zwi\u0105zku z powy\u017cszym planuje si\u0119 opracowanie autorskiego urz\u0105dzenia zdolnego do rejestracji ww. parametr\u00f3w. Innowacyjna metoda wielokana\u0142owej rejestracji sygna\u0142\u00f3w czyni urz\u0105dzenie uniwersalnym, a tak\u017ce \u0142atwym w monta\u017cu, obs\u0142udze oraz konfiguracji. Przedmiotowa inwestycja b\u0119dzie pierwszym tego typu projektem realizowanym we wsp\u00f3\u0142pracy z uczelni\u0105 naukow\u0105 (do tej pory nie zakupywali\u015bmy oraz nie zlecali\u015bmy opracowania wynik\u00f3w bada\u0144).", "BENEFICJENT": "MA\u0141GORZATA G\u00d3RSKA \"RODOS\"", "TYTUL": "Wzrost innowacyjno\u015bci firmy RODOS poprzez nawi\u0105zanie wsp\u00f3\u0142pracy z jednostk\u0105 badawcz\u0105 w celu wprowadzenia na rynek nowego innowacyjnego produktu.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.23}, {"DATA_KONIEC": "2020-05-31", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "792972.40", "WARTOSC": "991215.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Glinojeck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Go\u0142ymin-O\u015brodek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ojrze\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Regimin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: So\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bodzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Brudze\u0144 Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bulkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Drobin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: G\u0105bin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: \u0141\u0105ck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Ma\u0142a Wie\u015b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Nowy Dunin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142ubice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Wyszogr\u00f3d | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Borkowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Gielni\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Klw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Odrzyw\u00f3\u0142 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Przysucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Rusin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Wieniawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Gozdowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Mochowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Ro\u015bciszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Szczutowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Zawidz", "OPIS": "Cel g\u0142.proj.: Podniesiony poziom aktywno\u015bci spo\u0142ecznej w\u015br\u00f3d min. 28 os. spo\u015br\u00f3d 80os.z GD i zatrudnieniowej w\u015br\u00f3d min.19 os. spo\u015br\u00f3d 80 os. z GD, podj\u0119cie zatrudnienia przez min. 25 os. z GD, oraz uzyskanie kwalifikacji przez min. 30 os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.,zamieszkuj\u0105cych na obszarach poni\u017cej progu defaworyzacji woj.mazowieckiego,dzi\u0119ki kompleksowemu wsparciu w postaci us\u0142ug aktywnej integracji w proj.w postaci: IPD,poradnictwo psychologiczne, po\u015brednictwo pracy, szkolenia zawodowe,sta\u017ce zawodowe w okresie 1.III.2019-30.V.2020. GD proj.stanowi 80os.(48K i 32M)zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub wykl.spo\u0142.tj.: *os.korzyst.ze \u015bwiadcze\u0144 pom.spo\u0142 zg.z ust.z dn.12.III.2004 lub kwalifik.si\u0119 do obj.wsparc.pom.spo\u0142., *os.z niepe\u0142nos.(min.15%GD), *os.zakwalif.do III prof.pomocy,zg.z ust.o prom.zatr.i inst.r.pr.(gr.prefer.-min.15%GD), *os.korzyst.z POP\u017b(min.10%GD-gr.prefer.). Proj.jest skierow.wy\u0142\u0105cznie do os.nale\u017c\u0105cych do ni\u017cej wymien.gr.: os.zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub wykl.spo\u0142.,do\u015bwiadcz.wielokrotn.wyklucz.z pow.wi\u0119cej ni\u017c 1 z przes\u0142anek o kt.mowa w Wytycz.w zakr.realiz.przeds.w obsz.w\u0142\u0105cz.spo\u0142.i zwalcz.ub\u00f3stwa z wykorz.\u015br.EFS i EFRR na l.2014- 20,os.o znacznym lub umiark.stopniu niepe\u0142nospr.,os.z niepe\u0142nospr.sprz\u0119\u017con\u0105 (kr.mer.szcz.2). GD stanowi\u0105 os.zamiesz.wy\u0142\u0105cznie na obsz.(w gminach)poni\u017cej progu defaworyz.okre\u015bl.w Mazow.barometrze ub\u00f3stwa i wykl.spo\u0142.-zg.z pkt.C.1.6. Typ proj.przewidz.do realiz.: Integracja spo\u0142.i zawod.os.zagro\u017conych wyklucz.spo\u0142.ze szcz.uwzgl\u0119d.os.z niepe\u0142nosprawn. Zad.w proj.: 1. identyfik.indywidual.potrzeb,mo\u017cliwo\u015bci oraz potencja\u0142\u00f3w UP; 2. Poradnictwo psycholog.: gr.i indywid.; 3. po\u015bredn.pracy; 4. szkolenia zawod. \u201eszyte na miar\u0119\u201d, 5. sta\u017ce zawod. Rezultaty proj.to m.in.: *Liczba os.zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifik.po opuszcz.programu-min.30 os.; *L-ba os.zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub wykl.spo\u0142., poszukuj.pracy po opuszcz.programu-min.40 os.; *L-ba os.zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142.pracuj\u0105cych po opuszcz.programu-25os", "BENEFICJENT": "EURODORADZTWO SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Podejmij wyzwanie!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.09}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2019-04-10", "DOFINANSOWANIE": "59325.00", "WARTOSC": "79100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Przedmiotem projektu jest promocja produkt\u00f3w Viofor na mi\u0119dzynarodowym rynku bran\u017cy sprz\u0119tu medycznego, w celu nawi\u0105zania kontakt\u00f3w biznesowych oraz zawarcia um\u00f3w handlowych. Przedmiotem promocji jest m.in. wyr\u00f3b Viofor S-PRO, kt\u00f3ry jest rezultatem dofinansowanego przez MJWPU projektu badawczego. Wyr\u00f3b uzyska\u0142 wyr\u00f3\u017cnienie w XXI edycji Konkursie Polski Produkt przysz\u0142o\u015bci 2019. Zakres projektu obejmie ekspozycj\u0119 prezentacj\u0119 i promocj\u0119 wybranych modeli produktu z rodziny Viofor na wytypowanych mi\u0119dzynarodowych imprezach targowych. Uczestnictwo w roli wystawcy obejmuje Targi Medycyny Fizykalnej i Rehabilitacji w \u0141odzi, Targi MEDICA \u2013 Dusseldorf Niemcy. Ponadto wnioskodawca zorganizuje i przeprowadzi misj\u0119 wyjazdow\u0105 do Rosji, kt\u00f3ra jest rynkiem perspektywicznym grupy pa\u0144stw BRICS. Wytypowane imprezy s\u0105 du\u017cym potencja\u0142em do nawi\u0105zania kontakt\u00f3w handlowych ze wzgl\u0119du na ich profil oraz zasi\u0119g terytorialny. W szczeg\u00f3lno\u015bci, MEDICA Dusseldorf, jako najwi\u0119ksze targi medyczne w Europie - przyci\u0105ga przedstawicieli z ca\u0142ego \u015bwiata. W ramach akcji promocyjnych planowana jest efektywna ekspozycja wyrob\u00f3w. Zaplanowane dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 prowadzone z u\u017cyciem takich narz\u0119dzi jak: elementy wizerunkowe w formie prezentacji multimedialnych tv, materia\u0142y reklamowe i materia\u0142y informacyjne. Wnioskodawca samodzielnie przeprowadzi\u0142 misj\u0119 wyjazdow\u0105 na targi MEDICA Dusseldorf w 2016 i pozytywnie zweryfikowa\u0142 potrzeb\u0119 udzia\u0142u w targach jako wystawca.", "BENEFICJENT": "MED & LIFE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Promocja eksportowa produkt\u00f3w firmy Med & Life marki Viofor na rynkach zagranicznych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.36}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "56232.00", "WARTOSC": "56232.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "VINCI GROUP SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla VINCI GROUP Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.18}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "53016.03", "WARTOSC": "53016.03", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "PROCONCEPT LABS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla PROCONCEPT LABS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.0}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-10", "DATA_START": "2015-11-02", "DOFINANSOWANIE": "5542236.32", "WARTOSC": "7077467.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Magnuszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: D\u0119be Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Latowicz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Nur | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Domanice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Paprotnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wodynie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Bielany | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Ceran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Sterdy\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Strach\u00f3wka", "OPIS": "Projekt obejmuje uruchomienie 12 e-us\u0142ug medycznych i elektroniczny obieg dokument\u00f3w,w tym: 4 us\u0142ugi o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 5, 7 o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 4, 1 o stopniu 3.E-us\u0142ugi be?da? zaprojektowane zgodnie z metod\u0105 \u201eProjektowanie zorientowane na u\u017cytkownika\u201c z wykorzystaniem 4 metod pracy nad ich u\u017cyteczno\u015bci\u0105. E-us\u0142ugi i portal pacjent\u00f3w be?da? dost\u0119pne przez r\u00f3\u017cne kana\u0142y dost\u0119pu: Call Center,IP Telefonia,CC Mobile\u2026 niezale\u017cne od miejsca przebywania pacjenta i stale monitorowane pod ka?tem ich dost\u0119pno\u015bci i u\u017cyteczno\u015bci. Dla projektu zostanie wykupiona us\u0142uga \u201echmury obliczeniowej\u201c z du\u017c\u0105 przestrzeni\u0105 obliczeniowa?,, zapewni to dodatkowe zabezpieczenie dla gromadzonej i przechowywanej przez Szpital elektronicznej dokumentacji medycznej i umo\u017cliwi efektywn\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z Platform\u0105 P1 i P2. Aktywne systemy zabezpieczaj\u0105ce zagwarantuj\u0105 bezpiecze\u0144stwo wdra\u017canych system\u00f3w na wy\u017cszym poziomie ni\u017c ten wynikaj\u0105cy z obowi\u0105zuj\u0105cych przepis\u00f3w prawa. Projekt zapewnia kompatybilno\u015b\u0107 z wszystkimi urz\u0105dzeniami mobilnymi. Dost\u0119pno\u015b\u0107 e-us\u0142ug dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych wdro\u017cona w projekcie wykracza poza WCAG 2.0. Zakres projektu obejmuje przeniesienie cze?s\u00b4ci proces\u00f3w biznesowych do systemu elektronicznego. Za\u0142o\u017cenia projektu s\u0105 zgodne z potrzebami wszystkich u\u017cytkownik\u00f3w i wynikaj\u0105 z konieczno\u015bci dostosowania systemu informatycznego Szpitala do wymog\u00f3w prawa. Projekt be?dzie realizowany z 3 Partnerami z obszar\u00f3w wiejskich. Jako jedyna? metod\u0119 uwierzytelniania w ramach e-us\u0142ug przewidziano ePUAP. Dane be?da?ce informacj\u0105 publ. przetwarzane przez Szpital SOLEC udost\u0119pniane be?da? w BIP. Projekt nie dubluje si\u0119 z inwestycjami zrealizowanymi przez Wnioskodawc\u0119 (patrz Opis projektu str 66-98 i Wst\u0119pna analiza projektu str 4-13 Studium Wykonalno\u015bci).", "BENEFICJENT": "SZPITAL SOLEC SP. Z O.O.", "TYTUL": "Zapewnienie wysokiej jako\u015bci us\u0142ug medycznych poprzez wdro\u017cenie e-us\u0142ug w Szpitalu SOLEC Sp. z o.o. w Warszawie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.86}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-05-23", "DOFINANSOWANIE": "293000.00", "WARTOSC": "379612.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Brwin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w", "OPIS": "Projekt budowy zintegrowanego Systemu Wczesnego Ostrzegania i Alarmowania ludno\u015bci o zagro\u017ceniach dla Powiatu Pruszkowskiego zak\u0142ada budow\u0119 Systemu Wczesnego Ostrzegania i Alarmowania dla Powiatu Pruszkowskiego oraz jego integracj\u0119 z Systemem Wojew\u00f3dzkim. Celem budowy Systemu jest og\u00f3lnie rozumiane zapewnienie przekazywania sygna\u0142\u00f3w d\u017awi\u0119kowych oraz komunikat\u00f3w g\u0142osowych na rzecz ludno\u015bci znajduj\u0105cej si\u0119 na terenie Powiatu Pruszkowskiego w razie wyst\u0105pienia zagro\u017ce\u0144. Projekt polega na budowie 17 nowych Punkt\u00f3w alarmowych o mocy 600W wraz z urz\u0105dzeniami do w\u0142\u0105czania, sterowania, kontroli i monitorowania (4 Pulpity steruj\u0105ce, 1 Centrala Alarmowa, 1 Laptop), a ich instalacja zostanie przeprowadzona w miejscach wyznaczonych przez Strony projektu (Powiat Pruszkowski jako Partner wiod\u0105cy oraz: Miasto Pruszk\u00f3w, Miasto Piast\u00f3w, Gmina Brwin\u00f3w, Gmina Micha\u0142owice, Gmina Nadarzyn jako Partnerzy projektu). Dotychczas istniej\u0105ce gminne systemy nie pokrywaj\u0105 w pe\u0142ni swym zasi\u0119giem terenu Powiatu Pruszkowskiego oraz s\u0105 one zr\u00f3\u017cnicowane. Budowa nowego Systemu zwi\u0119kszy pokrycie obszaru Powiatu zasi\u0119giem s\u0142yszalno\u015bci, a istniej\u0105ce gminne systemy zostan\u0105 z nim powi\u0105zane. Ponadto nowy System zostanie zintegrowany z Systemem Wojew\u00f3dzkim tworz\u0105c razem z innymi Powiatami scentralizowany System dla Wojew\u00f3dztwa Mazowieckiego. Do g\u0142\u00f3wnych zada\u0144 w projekcie nale\u017c\u0105: 1. Budowa element\u00f3w Systemu; 2. Promocja i zarz\u0105dzanie projektem. Projekt b\u0119dzie realizowany od momentu podpisania umowy o dofinansowanie ( prognozowany termin to maj 2016 r.) do ko\u0144ca grudnia 2017 r. a ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 projektu wyniesie 408 950,00 z\u0142.", "BENEFICJENT": "POWIAT PRUSZKOWSKI", "TYTUL": "Budowa zintegrowanego Systemu Wczesnego Ostrzegania i Alarmowania ludno\u015bci o zagro\u017ceniach dla Powiatu Pruszkowskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.09}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2019-04-05", "DOFINANSOWANIE": "94600.00", "WARTOSC": "189200.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: \u0141owicz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Projekt realizowany b\u0119dzie w ramach BPP BRAN\u017bY MEBLARSKIEJ WYBRANY RYNEK PERSPEKTYWICZNY: CHINY, USA Dzia\u0142ania prowadzone b\u0119d\u0105 w nast\u0119puj\u0105cych krajach: CHINY, USA W ZAKRESIE PROJEKTU realizowane b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania promocyjne, przez: - misj\u0119 wyjazdow\u0105 - stoisko na imprezie targowo-konferencyjnej - dodatkowe dzia\u0142ania promocyjne Wnioskodawca b\u0119dzie realizowa\u0142 projekt rezerwuj\u0105c miejsca wystawowe na targach, dokonuj\u0105c op\u0142at rejestracyjnych i wpis\u00f3w do katalogu targowego, organizuj\u0105c stoisko wystawowe na targach oraz realizuj\u0105c misj\u0119 wyjazdow\u0105 i dodatkowe dzia\u0142ania promocyjne. Wybrane imprezy targowe, w kt\u00f3rych wnioskodawca we\u017amie udzia\u0142 w charakterze wystawcy Greenery&Landscaping Expo, Chiny 2019 Wnioskodawca zorganizuje te\u017c misj\u0119 wyjazdow\u0105 podaczas targ\u00f3w High Point Market, USA, 2020. WNIOSKODAWCA POTWIERDZI\u0141 MO\u017bLIWO\u015a\u0106 UDZIA\u0141U W WYBRANYCH TARGACH, ZGODNIE Z UWAG\u0104 NA S.15 INSTRUKCJI WYPE\u0141ENIANIA WNIOSKU. Wnioskodawca b\u0119dzie stosowa\u0107 wizualizacj\u0119 MPG. Produktem eksportowym b\u0119d\u0105 WYPOSA\u017bENIE PLAC\u00d3W ZABAW VINCI PLAY. Modele: 1. PARK 2. SPRING 3. MINISWEET 4. TOPICCO W sk\u0142ad grupy wchodz\u0105 produkty z obszaru inteligentnych specjalizacji: KIS 14. INTELIGENTNE TECHNOLOGIE KREACYJNE I. WZORNICTWO 1. Projektowanie wzornicze Projektowanie produkt\u00f3w, us\u0142ug, komunikacji wizualnej, interfejs\u00f3w, z uwzgl\u0119dnieniem: \u2022 Formy \u2013 prace projektowe nad ca\u0142kowit\u0105 nowo\u015bci\u0105 kszta\u0142tu, modernizacj\u0105 kszta\u0142tu \u2013 g\u0142\u0119bok\u0105 lub powierzchown\u0105. \u2022 Funkcji \u2013 zagadnie\u0144 u\u017cytkowych wynikaj\u0105cych z analiz funkcjonalno-ergonomicznych, obserwacji potrzeb i upodoba\u0144 u\u017cytkownik\u00f3w, jak r\u00f3wnie\u017c z nowych koncepcji u\u017cytkowo-eksploatacyjnych. \u2022 Technologii \u2013 wynikaj\u0105ce z pojawienia si\u0119 nowych mo\u017cliwo\u015bci technicznych, zar\u00f3wno w zakresie konstrukcji, jak technologii materia\u0142owo-produkcyjnych. Produkty s\u0105 zgodne z podklas\u0105 74.Z klasyfikacji PKD 2007. PROJEKT B\u0118DZIE REALIZOWANY ZE \u015aRODK\u00d3W W\u0141ASNYCH WNIOSKODAWCY POCHODZ\u0104CYCH Z BIE\u017b\u0104CEJ DZIA\u0141ALNO\u015aCI OPREACYJN", "BENEFICJENT": "VINCI GROUP SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Rozw\u00f3j firmy VINCI GROUP poprzez promocj\u0119 na rynkach eksportowych w bran\u017cy meblowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.03}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "165605.66", "WARTOSC": "207007.08", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Brwin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM PROJEKTU jest wykrycie uczni\u00f3w kl. I szk\u00f3\u0142 podstawowych w roku szkolnym 2017/2018 oraz 2018/2019 z powiatu pruszkowskiego, u kt\u00f3rych wyst\u0119puje podejrzenie zaburze\u0144 s\u0142uchu. Planowane zadania s\u0105 zgodne z za\u0142o\u017ceniami Regionalnego Programu Zdrowotnego Samorz\u0105du Wojew\u00f3dztwa Mazowieckiego (RPZ) i obejmuj\u0105: akcje informacyjne, dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne dla rodzic\u00f3w i dzieci, badania przesiewowe s\u0142uchu dla uczni\u00f3w klas I szk\u00f3\u0142 podstawowych oraz konferencje szkoleniowe dla personelu medycznego. G\u0141\u00d3WNI UCZESTNICY PROJEKTU obj\u0119ci wsparciem bezpo\u015brednim to dzieci ucz\u0105ce si\u0119 w klasach I szk\u00f3\u0142 podstawowych z obszaru wojew\u00f3dztwa mazowieckiego, z powiatu pruszkowskiego w roku szkolnym 2017/2018 oraz 2018/2019. Ponadto dzia\u0142aniami zostan\u0105 obj\u0119ci r\u00f3wnie\u017c rodzice/opiekunowie, personel plac\u00f3wek o\u015bwiatowych oraz personel medyczny. ZAK\u0141ADANY WSKA\u0179NIK REZULTATU: liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug zdrowotnych, istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu. ZAK\u0141ADANE WSKA\u0179NIKI PRODUKTU: liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami zdrowotnymi w programie, liczba dzieci uczestnicz\u0105cych w programie, liczba rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w dzieci oraz personelu pedagogicznego uczestnicz\u0105cych w zaj\u0119ciach, liczba personelu medycznego uczestnicz\u0105cego w szkoleniach oraz liczba opracowanych wzor\u00f3w materia\u0142\u00f3w informacyjno \u2013 edukacyjnych. Pozosta\u0142e wska\u017aniki okre\u015blone w RPZ b\u0119d\u0105 wykazane i raportowane na etapie realizacji Projektu. Na podstawie dotychczas zrealizowanych program\u00f3w bada\u0144 przesiewowych s\u0142uchu w szko\u0142ach podstawowych wojew\u00f3dztwa mazowieckiego wynika, \u017ce w Projekcie we\u017amie udzia\u0142 oko\u0142o 80% populacji docelowej. Instytut Fizjologii i Patologii S\u0142uchu (IFPS) posiada potencja\u0142 finansowy, kadrowy oraz techniczny umo\u017cliwiaj\u0105cy OBJ\u0118CIE BADANIAMI CA\u0141EJ POPULACJI UCZNI\u00d3W KL. I szk\u00f3\u0142 podstawowych z powiatu pruszkowskiego.", "BENEFICJENT": "INSTYTUT FIZJOLOGII I PATOLOGII S\u0141UCHU", "TYTUL": "Badania przesiewowe s\u0142uchu uczni\u00f3w klas I szk\u00f3\u0142 podstawowych na terenie powiatu pruszkowskiego w roku szkolnym 2017/2018 oraz 2018/2019", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.02}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "2129899.56", "WARTOSC": "3266318.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Bia\u0142obrzegi | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Promna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Stara B\u0142otnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Stromiec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Wy\u015bmierzyce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Glinojeck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Go\u0142ymin-O\u015brodek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Grudusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ojrze\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Opinog\u00f3ra G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Regimin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: So\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Borowie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Maciejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Miastk\u00f3w Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Parys\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Pilawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Sobolew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Trojan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Wilga | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u017belech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Pacyna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Sanniki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Szczawin Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Podkowa Le\u015bna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: \u017babia Wola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Belsk Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: B\u0142\u0119d\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Chyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Goszczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Gr\u00f3jec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Jasieniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Mogielnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Nowe Miasto nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Pniewy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Warka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Garbatka-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: G\u0142owacz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Gniewosz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Grab\u00f3w nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Kozienice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Magnuszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Sieciech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Niepor\u0119t | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Serock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Chotcza | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Ciepiel\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Lipsko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Rzeczni\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Sienno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Solec nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Huszlew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: \u0141osice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Olszanka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Plater\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Sarnaki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Stara Kornica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Czerwonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Karniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Krasnosielc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Mak\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: M\u0142ynarze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: P\u0142oniawy-Bramura | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: R\u00f3\u017can | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Rzewnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Sypniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Szelk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ceg\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: D\u0119be Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Dobre | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Halin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Jakub\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ka\u0142uszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Latowicz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mrozy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Siennica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Stanis\u0142aw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Sulej\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Dzierzgowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Lipowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: M\u0142awa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Strzegowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Stupsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szre\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szyd\u0142owo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wieczfnia Ko\u015bcielna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wi\u015bniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Czosn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Leoncin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nasielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Pomiech\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Zakroczym | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Baranowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czarnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czerwin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Goworowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Kadzid\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Lelis | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: \u0141yse | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Myszyniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Olszewo-Borki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Rzeku\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Troszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka, GM.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Andrzejewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Boguty-Pianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Brok | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ma\u0142kinia G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Nur | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Stary Luboty\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Szulborze Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: W\u0105sewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Zar\u0119by Ko\u015bcielne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Celestyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Karczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Ko\u0142biel | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Osieck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Sobienie-Jeziory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Pra\u017cm\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Tarczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bodzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Brudze\u0144 Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bulkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Drobin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: G\u0105bin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: \u0141\u0105ck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Ma\u0142a Wie\u015b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Nowy Dunin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Radzanowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142ubice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142upno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Stara Bia\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Staro\u017areby | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Wyszogr\u00f3d | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Baboszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Czerwi\u0144sk nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Dzierz\u0105\u017cnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Joniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Naruszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Nowe Miasto | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Sochocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Za\u0142uski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Brwin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Chorzele | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Jednoro\u017cec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krasne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krzynow\u0142oga Ma\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Borkowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Gielni\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Klw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Odrzyw\u00f3\u0142 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Potwor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Przysucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Rusin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Wieniawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Gzy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Obryte | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pokrzywnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pu\u0142tusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: \u015awiercze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Winnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Zatory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom, GM.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: G\u00f3zd | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: I\u0142\u017ca | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jastrz\u0119bia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jedli\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jedlnia-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Kowala | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Pionki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Pionki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Przytyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Skaryszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Wierzbica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Wolan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Zakrzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Domanice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Korczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Kotu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mokobody | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mordy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Paprotnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Przesmyki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sk\u00f3rzec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sucho\u017cebry | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wi\u015bniew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wodynie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Zbuczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Gozdowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Mochowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Ro\u015bciszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Szczutowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Zawidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Broch\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: I\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: M\u0142odzieszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Nowa Sucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Rybno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Teresin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Bielany | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Ceran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Jab\u0142onna Lacka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Kos\u00f3w Lacki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Repki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Sabnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Sterdy\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Chlewiska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Jastrz\u0105b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Mir\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Oro\u0144sko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Szyd\u0142owiec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Kampinos | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Leszno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Gr\u0119bk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Korytnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Liw | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: \u0141och\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Miedzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Sadowne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Stoczek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: W\u0119gr\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Wierzbno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Jad\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Klemb\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Strach\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: T\u0142uszcz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Bra\u0144szczyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: D\u0142ugosiod\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Rz\u0105\u015bnik | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Somianka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Wyszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Zabrodzie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Kazan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Policzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Przy\u0142\u0119k | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Tcz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Zwole\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Bie\u017cu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Kuczbork-Osada | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lubowidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lutocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Siemi\u0105tkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: \u017buromin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Mszczon\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Puszcza Maria\u0144ska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Radziejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Wiskitki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "Projekt polega na podniesieniu konkurencyjno\u015bci sektora MSP poprzez udzielanie specjalistycznego doradztwa. Sekwencja Sp. z o.o. jako akredytowany IOB, posiada do\u015bwiadczenie i wiedz\u0119, kt\u00f3ra pozwoli \u015bwiadczy\u0107 szereg us\u0142ug doradczych podmiotom sektora mikro, ma\u0142ych \u015brednich przedsi\u0119biorstw. Grup\u0105 docelow\u0105, kt\u00f3ra we\u017amie udzia\u0142 w projekcie i stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 podmioty, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 we wczesnej fazie rozwoju tj. do 24 miesi\u0119cy z woj. mazowieckiego. Dodatkowo firmy te b\u0119d\u0105 posiada\u0142y potencja\u0142 technologiczny, kt\u00f3ry prze\u0142o\u017cy si\u0119 na wdro\u017cenie innowacji technologicznej w dzia\u0142alno\u015bci. Faza pocz\u0105tkowa ka\u017cdej dzia\u0142alno\u015bci jest kluczow\u0105 w rozwoju firmy. To w tym etapie podejmowane s\u0105 decyzje dotycz\u0105ce podstawowych cel\u00f3w funkcjonowania firmy, okre\u015blona zostaje koncepcja prowadzonego biznesu. Faza startowa ma strategiczne znaczenie dla dalszych etap\u00f3w rozwoju i wzrostu przedsi\u0119biorstwa. W tym w\u0142a\u015bnie okresie kluczowe jest podj\u0119cie odpowiednich krok\u00f3w dla dalszego rozwoju i wdra\u017cania innowacji w organizacji. Na tym etapie firma b\u0119dzie mog\u0142a skorzysta\u0107 ze specjalistycznego doradztwa IOB \u2013Sekwencji, w zakresie us\u0142ug z nast\u0119puj\u0105cych grup tematycznych: informacyjne, doradztwo og\u00f3lne, doradztwo finansowe i ksi\u0119gowe, doradztwo prawne, doradztwo techniczno- administracyjne. W projekcie zak\u0142ada si\u0119 wsparcie specjalistyczne minimum 35 podmiot\u00f3w znajduj\u0105cych si\u0119 we wczesnej fazie rozwoju. Projekt podzielono na 5 etap\u00f3w. W Zad. 1 opracowano strategi\u0119 biznesow\u0105, w kt\u00f3rej dog\u0142\u0119bnie przeanalizowano rynek, konkurencyjne us\u0142ugi oraz przedstawiono szczeg\u00f3\u0142owo koncepcj\u0119 projektu. W Zad. 2 nast\u0105pi szczeg\u00f3\u0142owe opracowanie metodologii prowadzenia projektu, modyfikacja systemu IT wspieraj\u0105cego pozyskanie uczestnik\u00f3w i prowadzenie projekt\u00f3w, oraz opracowana zostanie strona www projektu. . Zad.3 to rozpocz\u0119cie \u015bwiadczenia us\u0142ug. Zadanie 4 oraz 5 skupi si\u0119 na dog\u0142\u0119bnej realizacji us\u0142ug u wyselekcjonowanych podmiot\u00f3w oraz ewaluacji projekt\u00f3w.", "BENEFICJENT": "SEKWENCJA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Fundusz Wspierania Innowacji Sekwencja szans\u0105 na wsparcie pocz\u0105tkowej fazy rozwoju przedsi\u0119biorstw.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.39}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-01", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "365750.00", "WARTOSC": "457187.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Brwin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM PROJEKTU jest wzrost \u015bwiadomo\u015bci w\u015br\u00f3d 2.350 mieszka\u0144c\u00f3w m.st. Warszawy i powiatu pruszkowskiego gm.: Piast\u00f3w, Pruszk\u00f3w, Brwin\u00f3w, Micha\u0142owice, Nadarzyn, Raszyn; m.: Piast\u00f3w, Pruszk\u00f3w, Brwin\u00f3w (w tym 940 M i 1.410 K) zwi\u0105zanych z zagro\u017ceniami jakie niesie cukrzyca i obj\u0119cie ich konsultacjami lekarskimi w kierunku wykrywania cukrzycy do 30.08.2019r. Planowane zadania s\u0105 zgodne z za\u0142o\u017ceniami Regionalnego Programu Zdrowotnego Samorz\u0105du Wojew\u00f3dztwa Mazowieckiego (RPZ) i obejmuj\u0105: akcj\u0119 informacyjn\u0105 (modu\u0142 I), konsultacje lekarskie i dzia\u0142ania edukacyjne (modu\u0142 II) i szkolenia personelu medycznego (modu\u0142 III) . G\u0141\u00d3WNI UCZESTNICY PROJEKTU obj\u0119ci wsparciem bezpo\u015brednim to osoby pow. 60 r.\u017c. mieszkaj\u0105ce w Warszawie i powiecie pruszkowskim dotychczas niediagnozowane w kierunku cukrzycy, kt\u00f3re podpisz\u0105 druk \u015bwiadomej zgody na udzia\u0142 w projekcie. Ponadto dzia\u0142aniami zostan\u0105 obj\u0119ci r\u00f3wnie\u017c lekarze/piel\u0119gniarki, personel plac\u00f3wek prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 lecznicz\u0105. ZAK\u0141ADANY WSKA\u0179NIK REZULTATU: liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug zdrowotnych, istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu. ZAK\u0141ADANE WSKA\u0179NIKI PRODUKTU: liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami zdrowotnymi w programie, liczba personelu medycznego uczestnicz\u0105cego w szkoleniach oraz liczba wyk\u0142ad\u00f3w dla pacjent\u00f3w dotycz\u0105ce w szczeg\u00f3lno\u015bci diety i aktywno\u015bci fizycznej. Pozosta\u0142e wska\u017aniki okre\u015blone w RPZ b\u0119d\u0105 wykazane i raportowane zgodnie z \u00a730 pkt 3 wzoru umowy rycza\u0142towej dla przedmiotowego konkursu. Wnioskodawca we wska\u017aniku rezultatu nr 2 oraz wska\u017anikach produktu nr 3, 4, 5, 6, 7, i 8 wskaza\u0142 warto\u015bci docelowe na poziomie \"0\" - ich oszacowanie jest mo\u017cliwe wy\u0142\u0105cznie na etapie realizacji proj. i b\u0119dzie raportowane zgodnie z zapisami umowy o dofinasowanie - informacje zostan\u0105 przekazane w terminie okre\u015blonym w \u00a730 pkt 3 wzoru umowy rycza\u0142towej. Projekt spe\u0142ni KRYTERIUM MERYTOR. SZCZEG\u00d3\u0141OWE nr 7 - opis w sekcji D (opis zadania nr 3)", "BENEFICJENT": "EUROPEJSKIE CENTRUM SZKOLE\u0143 SP. ZO.O.", "TYTUL": "Profilaktyka cukrzycy w Warszawie i powiecie pruszkowskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.19}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "498250.00", "WARTOSC": "622812.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Podkowa Le\u015bna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Niepor\u0119t | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Halin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Sulej\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Czosn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Karczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Brwin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Leszno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "Zaj\u0119cia z doradztwa edukacyjno-zawodowego powinny w naszych realiach by\u0107 odpowiedzi\u0105 na uwarunkowania rynku pracy i gospodarki. Powinny te\u017c dostarcza\u0107 uczniom i u\u0142atwia\u0107 im wyb\u00f3r kierunk\u00f3w kszta\u0142cenia, kt\u00f3ry zwi\u0119kszy w przysz\u0142o\u015bci szanse na znalezienie intratnej posady. Nie wszystkie szko\u0142y dysponuj\u0105 odpowiedni\u0105 kadr\u0105, kt\u00f3ra mog\u0142aby wspom\u00f3c m\u0142odzie\u017c w tych trudnych wyborach, dlatego jedynym wyj\u0105tkiem s\u0105 studia podyplomowe dla nauczycieli ucz\u0105cych na terenie ZIT warszawskiego z zakresu w/w doradztwa edukacyjno-zawodowego. Przed przyst\u0105pieniem do aplikowania o \u015brodki UE projektodawca o\u015bwiadcza, \u017ce przeprowadzi\u0142 analiz\u0119 problemu w postaci bada\u0144 ankietowych w\u015br\u00f3d potencjalnych uczestnik\u00f3w projektu z zapytaniem o ewentualn\u0105 potrzeb\u0119 dokszta\u0142cenia si\u0119 - w okresie 03 -04- 05.2016 r. Udzia\u0142 w ankiecie wzi\u0119\u0142o 200 os\u00f3b (nauczycieli -136K - 64 M) i a\u017c 81 % z nich wyrazi\u0142o ch\u0119\u0107 i potrzeb\u0119 zdobycia nowych kwalifikacji. Woj. Maz. jest najdro\u017cszym wojew\u00f3dztwem je\u015bli chodzi o cen\u0119 studi\u00f3w podyplomowych, a jednocze\u015bnie s\u0105 one najbardziej efektywn\u0105 form\u0105 doskonalenia umiej\u0119tno\u015bci nauczycieli (www.zarz.agh.edu.pl). Semestr studi\u00f3w na uczelni publicznej z doradztwa edukacyjno - zawodowego kosztuje \u015brednio 2 300,00 PLN, a na uczelni prywatnej 1950,00 PLN. Z powodu w\u0142a\u015bnie bariery ekonomicznej wielu nauczycieli nie sta\u0107 na dokszta\u0142canie si\u0119 i nabywanie nowych umiej\u0119tno\u015bci. Do kosztu studi\u00f3w nale\u017cy jeszcze doliczy\u0107 koszt przejazdu na zaj\u0119cia, noclegu (zaj\u0119cia weekendowe), wy\u017cywienia. Wielu zdolnych rokuj\u0105cych i chc\u0105cych poszerza\u0107 swoj\u0105 wiedz\u0119 nauczycieli z powodu bariery finansowej nie jest w stanie zdecydowa\u0107 si\u0119 na podj\u0119cie nauki. Projekt ten jest odpowiedzi\u0105 na ich potrzeby. 50 (40K/10M) nauczycieli zostanie zakwalifikowanych do uczestnictwa w projekcie i po 3 semestrach nauki b\u0119d\u0105 mogli pomaga\u0107 m\u0142odzie\u017cy i dzieciom w wyborze w\u0142a\u015bciwej zawodowej drogi \u017cyciowej. Projekt jest skierowany do grup docelowych zamieszka\u0142ych na terenie wojew\u00f3dztwa mazowieckiego z obszaru ZIT WOF.", "BENEFICJENT": "AKADEMIA KULTURY INFORMACYJNEJ SP. Z O.O.", "TYTUL": "Nauczycielu - daj sobie szans\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.18}], "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2190.825685141109, "v": "38,66 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142", "v_pc": "2190,83 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "10.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "41.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1201.449307491783, "v": "21,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Przedszkola", "value": 489.8606205372322, "v": "8,64 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Gimnazja", "value": 106.88674487135894, "v": "1,89 mln z\u0142", "v_zmiana": 50.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 101.74167346707469, "v": "1,80 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 88.4475155842684, "v": "1,56 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 73.4036818542446, "v": "1,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 49.92643488609316, "v": "881,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 71.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 24.997871472288338, "v": "441,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 22.898239827723, "v": "404,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 12.042518417771733, "v": "212,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 299.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 9.294270656239375, "v": "164,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 7.290933922702029, "v": "128,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 2.5858721523291397, "v": "45,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1661.280592202199, "v": "29,31 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142", "v_pc": "1661,28 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "48.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "346.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1276.094374929162, "v": "22,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 253.8286875212513, "v": "4,48 mln z\u0142", "v_zmiana": 45.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 67.59247138161624, "v": "1,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 47.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 63.76505837016887, "v": "1,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 42.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rodzina", "value": 1178.3678516377654, "v": "20,79 mln z\u0142", "v_zmiana": 51.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142", "v_pc": "1178,37 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "9.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "11.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 961.1890711776041, "v": "16,96 mln z\u0142", "v_zmiana": 63.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 130.26059503570215, "v": "2,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 54.07706392383542, "v": "954,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 30.65623937436246, "v": "540,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 101.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 1.2874322792700894, "v": "22,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 0.8199535305451661, "v": "14,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.07749631644565341, "v": "1,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 76.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 801.192852771166, "v": "14,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "801,19 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "37.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "77.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 570.7134461067662, "v": "10,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 96.97749234954098, "v": "1,71 mln z\u0142", "v_zmiana": 30.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 85.15458800861386, "v": "1,50 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 18.696531791907514, "v": "329,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 15.632102459480903, "v": "275,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 14.018692054856624, "v": "247,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 165.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 660.7511226340247, "v": "11,66 mln z\u0142", "v_zmiana": 38.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "660,75 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "523.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "270.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 658.8180165476595, "v": "11,63 mln z\u0142", "v_zmiana": 38.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1.7288699988665985, "v": "30,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 0.20423608749858324, "v": "3,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 650.5312484415733, "v": "11,48 mln z\u0142", "v_zmiana": 50.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "650,53 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "20.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "28.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 269.0250997393177, "v": "4,75 mln z\u0142", "v_zmiana": 56.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 148.86080641505157, "v": "2,63 mln z\u0142", "v_zmiana": 45.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 116.57620197211834, "v": "2,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 56.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 40.30905134308058, "v": "711,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 28.610062903774224, "v": "504,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 81.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 27.0668236427519, "v": "477,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 9.072666893346934, "v": "160,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "value": 7.334348294230987, "v": "129,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 Pa\u0144stwowego Gospodarstwa Wodnego Wody Polskie", "value": 3.676187237900941, "v": "64,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 346.26646265442594, "v": "6,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "346,27 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "373.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "2301.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Cz\u0119\u015b\u0107 r\u00f3wnowa\u017c\u0105ca subwencji og\u00f3lnej dla gmin", "value": 346.26646265442594, "v": "6,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 191.1993635951491, "v": "3,37 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "191,20 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "50.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "21.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 69.49063697155161, "v": "1,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 49.54490479428765, "v": "874,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 25.527697495183045, "v": "450,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 17.614897427178963, "v": "310,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 10.619459934262721, "v": "187,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 10.258670520231213, "v": "181,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 6.135592202198798, "v": "108,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1.531138501643432, "v": "27,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.47636574861158343, "v": "8,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 173.40598322566018, "v": "3,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "173,41 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "30.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Biblioteki", "value": 68.57078091352147, "v": "1,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 26.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 45.12399240621104, "v": "796,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 26.715011900714046, "v": "471,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 25.439691148135555, "v": "448,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 7.556506857078091, "v": "133,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 146.37626544259322, "v": "2,58 mln z\u0142", "v_zmiana": 45.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "146,38 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "29.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "51.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 91.39397370508898, "v": "1,61 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 54.98229173750425, "v": "970,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 203.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 139.88745154709284, "v": "2,47 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "139,89 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "11.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "218.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 115.83266519324492, "v": "2,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 13.260936756205371, "v": "234,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 6.28191091465488, "v": "110,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 3.273467074691148, "v": "57,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 1.2384716082964977, "v": "21,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 114.9048951603763, "v": "2,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 55.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "114,90 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "26.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "25.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 73.0272838036949, "v": "1,29 mln z\u0142", "v_zmiana": 67.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 31.566567494049643, "v": "557,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 10.311043862631758, "v": "181,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 52.30087555253315, "v": "922,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "52,30 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "59.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "2.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 25.894891193471608, "v": "456,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 14.932562620423893, "v": "263,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 11.33401337413578, "v": "200,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 84.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.1394083645018701, "v": "2,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 90.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Turystyka", "value": 27.311060296951148, "v": "481,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "27,31 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "50.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "15.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 27.311060296951148, "v": "481,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 23.838141788507308, "v": "420,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "23,84 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "79.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "11.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 19.855023801428086, "v": "350,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1.6882069590842117, "v": "29,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1.2184064377195964, "v": "21,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Lecznictwo ambulatoryjne", "value": 1.0765045902754165, "v": "19,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 2376.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 9.058790094072311, "v": "159,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "9,06 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "83.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "71.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 9.058790094072311, "v": "159,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 6.623961804374929, "v": "116,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "6,62 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "11.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "24.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 3.336602629491103, "v": "58,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 3.0948384903094186, "v": "54,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.19252068457440782, "v": "3,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 4.660075937889607, "v": "82,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 563.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "4,66 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "90.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "64.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 3.161436019494503, "v": "55,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 350.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Cmentarze", "value": 1.4986399183951038, "v": "26,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.3 z\u0142"}]}, {"name": "Szkolnictwo wy\u017csze i nauka", "value": 3.003456874079111, "v": "53,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "3,00 z\u0142", "pl_v_pc": "1,41 z\u0142", "v_pc_diff": "113.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "4100.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla student\u00f3w i doktorant\u00f3w", "value": 3.003456874079111, "v": "53,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Informatyka", "value": 1.360871585628471, "v": "24,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 79.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "1,36 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "70.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "62.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1.360871585628471, "v": "24,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 79.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}]}