{"gmina": "Brwin\u00f3w", "typ_gminy": "gmina miejsko-wiejska Brwin\u00f3w", "kod_gus": "071413021033", "kod_gus_powiatu": "071413021000", "kod_gus_podregionu": "071413000000", "podregion_eurostat": "PL913", "ludnosc": "25'744", "budzet": {"dochody": "171,66 mln z\u0142", "wydatki": "172,53 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 21.9, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 23.3, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 116232881.68000002, "dane1": 112624073.17000002, "dane2": 112624073.17000002, "dane3": 3608808.5100000054}, {"label": "2017", "dane0": 131540039.66, "dane1": 129968216.74, "dane2": 129968216.74, "dane3": 1571822.9200000018}, {"label": "2018", "dane0": 139164586.14, "dane1": 141460405.54000014, "dane2": 139164586.14, "dane4": 2295819.400000155}, {"label": "2019", "dane0": 171658899.76000008, "dane1": 172525140.12999982, "dane2": 171658899.76000008, "dane4": 866240.3699997365}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 16326663.78, "dane1": 36925125.91}, {"label": "2017", "dane0": 17753138.169999998, "dane1": 43756695.63999999}, {"label": "2018", "dane0": 19435040.08, "dane1": 47986240.00999997}, {"label": "2019", "dane0": 21274659.929999996, "dane1": 51953109.04000003}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "4,40 mln z\u0142", "wydatki": "8,13 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 58.9, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 21.6, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 3.6088085100000056}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 3.6088085100000056}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 1.5718229200000018}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 1.5718229200000018}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -2.295819400000155}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -2.295819400000155}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -0.8662403699997365}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -0.8662403699997365}], "dochod_ue": "2,85 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "55,14 mln z\u0142", "gmina_pc": "2141.7 z\u0142", "powiat": "7,39 mln z\u0142", "powiat_pc": "286.9 z\u0142", "wojewodztwo": "21,03 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "816.7 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "294,43 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "4,48 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "0", "wydatki": "298,98 tys z\u0142"}, "oswiata": {"subwencja": 21274659.929999996, "wydatki": 51953109.04000003}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2023-06-29", "DATA_START": "2017-01-17", "DOFINANSOWANIE": "74581777.91", "WARTOSC": "107942669.81", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Podkowa Le\u015bna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Brwin\u00f3w", "OPIS": "Projekt polega na modernizacji infrastruktury kolejowej wydzielonej linii kolejowej nr 47 na odc. Podkowa Le\u015bna \u2013 Grodzisk Maz. Rado\u0144ska od km 25+305 do km 32+637 wraz z infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105 poprzez budow\u0119 drugiego toru LK 47 o d\u0142. ok. 7 km w celu zwi\u0119kszenia przepustowo\u015bci tego szlaku z przeznaczeniem do prowadzenia sk\u0142ad\u00f3w poci\u0105g\u00f3w w kolejowych pasa\u017cerskich przewozach aglomeracyjnych, z pr\u0119dko\u015bci\u0105 eksploatacyjn\u0105 nie wi\u0119ksz\u0105 ni\u017c 80 km/h. Zakres rozbudowy i przebudowy infrastruktury kolejowej dla odcinka aktualnie jednotorowej linii kolejowej obejmuje w szczeg\u00f3lno\u015bci nast\u0119puj\u0105ce elementy: \u2022 infrastruktura torowa, \u2022 system sterowania ruchem kolejowym, \u2022 system zasilania, \u2022 perony przystankowe wraz z infrastruktur\u0105 s\u0142u\u017c\u0105c\u0105 do przekazywania informacji o ruchu poci\u0105g\u00f3w: SDIP, \u2022 urz\u0105dzenia zabezpieczenia przejazd\u00f3w kolejowych.", "BENEFICJENT": "WARSZAWSKA KOLEJ DOJAZDOWA SP. Z O. O.", "TYTUL": "Modernizacja infrastruktury kolejowej linii WKD \u2013 poprzez budow\u0119 drugiego toru linii kolejowej nr 47 od Podkowy Le\u015bnej do Grodziska Mazowieckiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 812.6}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-10-20", "DOFINANSOWANIE": "13208490.31", "WARTOSC": "25703784.81", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Brwin\u00f3w", "OPIS": "PZLPiT \u201eMazowsze\u201d ma odpowiedni potencja\u0142 do rozwini\u0119cia swojej oferty kulturalno-edukacyjnej w kierunku utworzenia nowoczesnego centrum promuj\u0105cego polski folklor, gdy\u017c jest najwi\u0119kszym pa\u0144stwowym zespo\u0142em i najszerzej propaguj\u0105cym folklor wszystkich region\u00f3w Polski w kraju oraz za granic\u0105. Dzi\u0119ki projektowi PZLPiT \u201eMazowsze\u201d mog\u0142oby zaprezentowa\u0107 gromadzon\u0105 przez blisko 70 lat wiedz\u0119 nie tylko poprzez wyst\u0119py sceniczne, przez co dotar\u0142oby ze swoim przekazem do szerszej publiczno\u015bci. Jednocze\u015bnie wiedza ta i zdobyte do\u015bwiadczenie s\u0105 gwarantem realizacji przedsi\u0119wzi\u0119cia i utrzymania efekt\u00f3w w okresie trwa\u0142o\u015bci projektu. Dzi\u0119ki realizacji projektu PZLPiT \u201eMazowsze\u201d ma ambicj\u0119 sta\u0107 si\u0119 baz\u0105 poznawczo \u2013 edukacyjn\u0105 w zakresie prezentacji charakterystycznych cech, wyr\u00f3\u017cniaj\u0105cych regiony Polski, m.in.: \u015al\u0105ska, Kujaw, Wielkopolski, Kaszub, Podhala, Mazowsza i Pomorza, dla kt\u00f3rych pomimo odr\u0119bno\u015bci wsp\u00f3lnym komponentem folkloru by\u0142y polskie ta\u0144ce narodowe, takie jak krakowiak, mazur, polonez, kujawiak, oberek. Przedsi\u0119wzi\u0119cie zak\u0142ada prezentacj\u0119 tematu \u017cywego, potrafi\u0105cego poruszy\u0107, wzbudzi\u0107 emocje, zaintrygowa\u0107, a docelowo u\u015bwiadomi\u0107 rol\u0119 folkloru na wielu p\u0142aszczyznach kulturyZakres przedmiotowy projektu obejmuje: Projektowane prace mo\u017cna uj\u0105\u0107 w nast\u0119puj\u0105ce zadania, zgodnie z zakresem prac i rozwi\u0105zaniami projektowymi przyj\u0119tymi w projekcie budowlanym: 1. Przebudowa wn\u0119trz z modernizacj\u0105 wszystkich instalacji, zaplecza technicznego, dostosowanie budynku do zmodernizowanej funkcji. 2. Osuszenie, izolacje \u015bcian piwnicznych, fundamentowych. 3. Remont i modernizacja stolarki drzwiowej wewn\u0119trznej. 4. Remont zachowawczy i modernizacja stolarki okiennej i drzwiowej zewn\u0119trznej. 5. Remont zachowawczy elewacji i schod\u00f3w zewn\u0119trznych. Projektowana przebudowa ma r\u00f3wnie\u017c za zadanie dostosowanie zabytkowego budynku Pa\u0142acu do obowi\u0105zuj\u0105cych przepis\u00f3w sanitarnych, przeciwpo\u017carowych i technicznych.", "BENEFICJENT": "PA\u0143STWOWY ZESP\u00d3\u0141 LUDOWY PIE\u015aNI I TA\u0143CA \u201eMAZOWSZE\u201d IM. TADEUSZA SYGIETY\u0143SKIEGO W KAROLINIE", "TYTUL": "Utworzenie bazy kulturalno-edukacyjnej dla prezentacji i promocji folkloru poprzez odrestaurowanie Pa\u0142acu Karolin w Otr\u0119busach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 513.07}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4400019.04", "WARTOSC": "5775834.17", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Brwin\u00f3w", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest budowa niskoemisyjnej sieci infrastruktury rowerowej usprawniaj\u0105cej komunikacj\u0119 wewn\u0119trzn\u0105 i zewn\u0119trzn\u0105 Gminy Brwin\u00f3w. B\u0119dzie on realizowany na terenie Gminy Brwin\u00f3w nale\u017c\u0105cej do ZIT Warszawskiego Obszaru Funkcjonalnego jednak\u017ce jego oddzia\u0142ywanie jest du\u017co szersze (za\u0142. 11). Z infrastruktury wytworzonej w ramach projektu b\u0119d\u0105 mogli korzysta\u0107 nie tylko mieszka\u0144cy gminy Brwin\u00f3w, ale i okolicznych gmin, w szczeg\u00f3lno\u015bci miasta Podkowa Le\u015bna. Projekt polega\u0142 b\u0119dzie na budowie i przebudowie 10 odcink\u00f3w dr\u00f3g rowerowych w tym \u015bcie\u017cek i ci\u0105g\u00f3w pieszo-rowerowych o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 5,54 km powi\u0105zanych z istniej\u0105cymi drogami rowerowymi (za\u0142. 11) wraz z infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105 tj. odwodnieniem, przej\u015bciami dla pieszych, chodnikami, punktami odpoczynku (stojaki na rowery, wiaty rowerowe, \u0142awki, kosze na \u015bmieci) i obs\u0142ugi serwisowej konieczn\u0105 do realizacji cel\u00f3w projektu i nie stanowi\u0105c\u0105 dominuj\u0105cego elementu projektu zar\u00f3wno pod wzgl\u0119dem kosztowym, jak i rzeczowym. Asfaltowe drogi rowerowe powstan\u0105 wzd\u0142u\u017c dr\u00f3g gminnych, powiatowych i wojew\u00f3dzkich a dob\u00f3r og\u00f3lnodost\u0119pnych i stosowanych na szerok\u0105 skal\u0119 technologii gwarantuje wykonalno\u015b\u0107 techniczn\u0105 i technologiczn\u0105 projektu. Za utrzymanie powsta\u0142ej w ramach projektu infrastruktury odpowiedzialna b\u0119dzie Gmina Brwin\u00f3w. Dobra kondycja finansowa Gminy Brwin\u00f3w pozwala na realizacj\u0119 projektu oraz gwarantuje utrzymanie jego trwa\u0142o\u015bci. Inwestycja b\u0119dzie prowadzona w systemie \u201eprojektuj i buduj\u201d wraz z pozyskaniem koniecznych opinii, pozwole\u0144 oraz decyzji w tym decyzji o zezwoleniu na realizacj\u0119 inwestycji drogowej (ZRID). Wykonawca posiadaj\u0105cy odpowiednie zaplecze techniczne oraz do\u015bwiadczenie w projektowaniu i budowie dr\u00f3g rowerowych zostanie wy\u0142oniony w drodze przetargu. Realizacja projektu zostanie obj\u0119ta nadzorem inwestorskim. W ramach inwestycji zaplanowano wykup grunt\u00f3w w wysoko\u015bci nieprzekraczaj\u0105cej 10% koszt\u00f3w kwalifikowanych projektu.", "BENEFICJENT": "GMINA BRWIN\u00d3W", "TYTUL": "Rozw\u00f3j systemu dr\u00f3g rowerowych w Gminie Brwin\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 170.91}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-06-30", "DOFINANSOWANIE": "4066831.61", "WARTOSC": "5129186.05", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Brwin\u00f3w", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest budowa niskoemisyjnej sieci infrastruktury rowerowej usprawniaj\u0105cej komunikacj\u0119 wewn\u0119trzn\u0105 i zewn\u0119trzn\u0105 gminy oraz podr\u00f3\u017ce wewn\u0105trzaglomeracyjne obszaru WOF. B\u0119dzie on realizowany na terenie Gminy Brwin\u00f3w nale\u017c\u0105cej do ZIT Warszawskiego Obszaru Funkcjonalnego. Oddzia\u0142ywanie projektu jest szerokie (Podkowa Le\u015bna, Milan\u00f3wek, Pruszk\u00f3w, Nadarzyn). Z infrastruktury wytworzonej w ramach projektu b\u0119d\u0105 mogli korzysta\u0107 nie tylko mieszka\u0144cy gminy Brwin\u00f3w, ale i okolicznych gmin. Projekt polega\u0142 b\u0119dzie na budowie 11 odcink\u00f3w dr\u00f3g rowerowych, pe\u0142ni\u0105cych funkcj\u0119 korytarzy transportowych (\u015bcie\u017cek i ci\u0105g\u00f3w pieszo-rowerowych o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 6,76 km) powi\u0105zanych z istniej\u0105cymi drogami rowerowymi. W projekcie powstanie r\u00f3wnie\u017c infrastruktura towarzysz\u0105ca tj. odwodnienie, chodniki, punkty odpoczynku (stojaki na rowery/wiaty rowerowe, \u0142awki, kosze na \u015bmieci), podp\u00f3rka pod stopy, strefa \u201eTempo 30\u201d. Wydatki na infrastruktur\u0119 towarzysz\u0105c\u0105 s\u0105 konieczne do poniesienia i zrealizowania cel\u00f3w projektu, nie stanowi\u0105 dominuj\u0105cego elementu zar\u00f3wno pod wzgl\u0119dem kosztowym, jak i rzeczowym. Drogi rowerowe powstan\u0105 wzd\u0142u\u017c dr\u00f3g gminnych i powiatowych, a dob\u00f3r og\u00f3lnodost\u0119pnych i powszechnych technologii gwarantuje wykonalno\u015b\u0107 techniczn\u0105 i technologiczn\u0105 projektu. Za utrzymanie powsta\u0142ej infrastruktury odpowiedzialna b\u0119dzie Gmina Brwin\u00f3w. Dobra kondycja finansowa gminy pozwala na realizacj\u0119 projektu oraz gwarantuje utrzymanie jego trwa\u0142o\u015bci. Inwestycja b\u0119dzie prowadzona zgodnie z dokumentacj\u0105 techniczn\u0105 uprawniaj\u0105c\u0105 do rozpocz\u0119cia inwestycji.", "BENEFICJENT": "GMINA BRWIN\u00d3W", "TYTUL": "Rozw\u00f3j systemu dr\u00f3g rowerowych w gminie Brwin\u00f3w - Etap II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 157.97}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "2954017.18", "WARTOSC": "10782190.88", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Brwin\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie potencja\u0142u turystycznego Gminy poprzez rewaloryzacj\u0119 zabytkowego obiektu przy ul. Dworskiej 5 w Brwinowie oraz nadanie mu nowych funkcji u\u017cytkowych przeznaczaj\u0105c go na cele kulturalne. Przedmiotem projektu jest rewaloryzacja i adaptacja zabytkowego pa\u0142acu (wpis nr 999, Decyzja MWKZ z dnia 9 czerwca 1981 r., przeniesiony do ksi\u0119gi rejestru zabytk\u00f3w nieruchomych wojew\u00f3dztwa mazowieckiego pod nr rejestru A-839 - Zawiadomienie z dnia 01.04.2009 r.). w Brwinowie, po\u0142o\u017conego przy ul. Dworskiej 5, na dzia\u0142ce ew. 3/16, obr\u0119b 5 na potrzeby gminnego O\u015brodka Kultury. Od pocz\u0105tku XXI wieku budynek jest nieu\u017cytkowany ze wzgl\u0119du na bardzo z\u0142y stan techniczny (Program Prac Konserwatorskich, opinia MWKZ dnia 16.06.2016 r.). Inwestycja b\u0119dzie realizowana w formule \"zaprojektuj i wybuduj\" z zachowaniem zasad konkurencyjno\u015bci oraz zgodnie z wymaganiami Prawa Zam\u00f3wie\u0144 Publicznych. W projekcie przewidziano r\u00f3wnie\u017c: \u2022 wyposa\u017cenie pomieszcze\u0144, \u2022 wydanie czterostronicowej broszury na temat rewaloryzacji pa\u0142acu wg. stosowanego wzoru - 2 tys. szt., \u2022 wydanie aktualizacji ALBUMU \u201ePoznaj Brwin\u00f3w\u201d - druk 500 szt., \u2022 postawienie tablicy informacyjno - promocyjnej o dofinansowanym projekcie stylistycznie dopasowanej do istniej\u0105cych tablic w mie\u015bcie, \u2022 realizacja dw\u00f3ch imprez kulturalnych. Projekt realizowany b\u0119dzie w formule partnerskiej z dwoma podmiotami z sektora kreatywnego tj. Miejsk\u0105 Bibliotek\u0105 Publiczn\u0105 im. Poli Gojawiczy\u0144skiej w Podkowie Le\u015bnej oraz Muzeum Staro\u017cytnego Hutnictwa Mazowieckiego im. Stefana Woydy w Pruszkowie. Analiza stanu istniej\u0105cego wykaza\u0142a siln\u0105 potrzeb\u0119 realizacji projektu wynikaj\u0105cej w szczeg\u00f3lno\u015bci z potrzeb mieszka\u0144c\u00f3w. Realizacja projektu wp\u0142ynie na: \u2022 wzrost liczby os\u00f3b odwiedzaj\u0105cych region, \u2022 zwi\u0119kszenie atrakcyjno\u015bci kulturalnej i turystycznej oraz zainteresowania regionem,, \u2022 zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci ekspozycyjnych i edukacyjnych, \u2022 popraw\u0119 dost\u0119pno\u015bci do zaj\u0119\u0107 kulturalno-edukacyjnych dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "GMINA BRWIN\u00d3W", "TYTUL": "Pa\u0142ac w Brwinowie - rewaloryzacja zabytkowego obiektu z przeznaczeniem na dzia\u0142alno\u015b\u0107 kulturaln\u0105 i edukacyjn\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 114.74}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2140229.65", "WARTOSC": "5745159.68", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Brwin\u00f3w", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa jako\u015bci \u015brodowiska naturalnego i \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w Brwinowa poprzez odnowienie i tworzenie nowych teren\u00f3w zieleni miejskiej pe\u0142ni\u0105cej funkcje rekreacyjne, zdrowotne, ochronne i biologiczne. Przedmiotowy projekt realizowany b\u0119dzie na terenie wojew\u00f3dztwa mazowieckiego, w miejscowo\u015bci Brwin\u00f3w i obejmuje 2 zadania zlokalizowane na terenie tego miasta tj. 1. Zagospodarowanie terenu Parku Miejskiego w Brwinowie \u2013 cz\u0119\u015b\u0107 istniej\u0105ca parku. 2. Zagospodarowanie terenu przy Parku Miejskim w Brwinowie \u2013 edukacyjny ogr\u00f3d botaniczny. Oba zadania maj\u0105 po realizacji projektu stworzy\u0107 sp\u00f3jny obszar parku miejskiego. Szczeg\u00f3\u0142owe informacje dot. lokalizacji projektu, wraz z ich powierzchni\u0105, dzia\u0142kami oraz prawem do dysponowania nieruchomo\u015bci\u0105 znajduje si\u0119 w rozdziale 2.1.3 SW. Zakres projektu obejmuje m.in. prace z zakresu zieleni, wykonanie element\u00f3w ma\u0142ej architektury, o\u015bwietlenia, budow\u0119 alejek.", "BENEFICJENT": "GMINA BRWIN\u00d3W", "TYTUL": "Kolejny etap rewitalizacji parku miejskiego w Brwinowie - zagospodarowanie teren\u00f3w zieleni", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 83.13}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-31", "DATA_START": "2019-11-18", "DOFINANSOWANIE": "1446273.39", "WARTOSC": "2795103.36", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Brwin\u00f3w", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art: 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Celem projektu jest opracowanie innowacyjnych opakowa\u0144 z monomateria\u0142\u00f3w polipropylenowych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 mog\u0142y zosta\u0107 w pe\u0142ni powt\u00f3rnie przetworzone, dedykowanych do przemys\u0142u spo\u017cywczego, kosmetycznego i farmaceutycznego. Osi\u0105gniecie g\u0142\u00f3wnego celu projektu mo\u017cliwe b\u0119dzie dzi\u0119ki opracowanej w ramach realizacji prac B+R innowacyjnej technologii przetwarzania monomateria\u0142\u00f3w pozwalaj\u0105cej na ich w\u0142a\u015bciwe formowanie i nadanie barierowo\u015bci umo\u017cliwiaj\u0105cej zachowanie w\u0142asno\u015bci i jako\u015bci przechowywanego w nich produktu. Dodatkowo konieczne jest nadanie produktom takich cech, aby mo\u017cliwe by\u0142o ich u\u017cycie na liniach produkcyjnych klient\u00f3w Sp\u00f3\u0142ki bez istotnych modyfikacji istniej\u0105cego parku maszynowego.", "BENEFICJENT": "FORMIKA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opracowanie innowacyjnych opakowa\u0144 z monomateria\u0142\u00f3w podlegaj\u0105cych pe\u0142nemu recyklingowi", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 56.17}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-29", "DATA_START": "2018-01-29", "DOFINANSOWANIE": "40127001.61", "WARTOSC": "100105898.07", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Podkowa Le\u015bna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: \u017babia Wola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Belsk Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: B\u0142\u0119d\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Chyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Goszczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Gr\u00f3jec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Jasieniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Mogielnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Nowe Miasto nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Pniewy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Warka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Pra\u017cm\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Tarczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Brwin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Broch\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: I\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: M\u0142odzieszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Nowa Sucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Rybno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Teresin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Kampinos | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Leszno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Mszczon\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Puszcza Maria\u0144ska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Radziejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Wiskitki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 50 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 24 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 33 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu dla 34 382 gospodarstw domowych oraz 354 jednostek edukacyjnych zlokalizowanych na obszarze warszawskim zachodnim. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Warszawski Zachodni Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 49.73}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1000000.00", "WARTOSC": "2830000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Brwin\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest wzrost konkurencyjno\u015bci PPHU JAWOPLAST IMPORT- EXPORT DOROTA JAWORSKA na rynku samochodowym dzi\u0119ki zaimplementowaniu innowacji procesowej i produktowej b\u0119d\u0105cych wynikiem w\u0142asnych prac badawczo \u2013 rozwojowych. W wyniku nowej inwestycji prowadz\u0105cej do dywersyfikacji produkcji firmy poprzez wdro\u017cenie innowacyjnej technologii malowania pojazd\u00f3w w ofercie Wnioskodawcy pojawi\u0105 si\u0119 zupe\u0142nie nowe us\u0142ugi nie \u015bwiadczone dotychczas. Aby innowacja mia\u0142a szans\u0119 powodzenia, musi charakteryzowa\u0107 si\u0119 atrakcyjno\u015bci\u0105 handlow\u0105 i by\u0107 mo\u017cliwa do wdro\u017cenia w warunkach technologicznych danego zak\u0142adu produkcyjnego. Niniejszy cel jest to\u017csamy z celem g\u0142\u00f3wnym Dzia\u0142ania 3.3 RPO WM: Zwi\u0119kszone zastosowanie innowacji w przedsi\u0119biorstwach sektora M\u015aP - oraz celem g\u0142\u00f3wnym RPO WM: Inteligentny, zr\u00f3wnowa\u017cony rozw\u00f3j zwi\u0119kszaj\u0105cy sp\u00f3jno\u015b\u0107 spo\u0142eczn\u0105 i terytorialn\u0105 przy wykorzystaniu potencja\u0142u mazowieckiego rynku pracy. Projekt prowadzi do rozszerzenia skali dzia\u0142alno\u015bci Wnioskodawcy,w tym zwi\u0119kszenia zatrudnienia, poziomu technologicznego i organizacyjnego oraz rozwoju wsp\u00f3\u0142pracy zar\u00f3wno w sferze gospodarczej, jak i naukowej. Zakup nowoczesnego sprz\u0119tu wp\u0142ynie bezpo\u015brednio na dalszy rozw\u00f3j firmy oraz konkurencyjno\u015b\u0107 Mazowsza w uk\u0142adzie europejskim \u2013 sprz\u0119t jest najnowsza technologi\u0105 \u2013 w Polsce \u2013opinia o innowacyjno\u015bci. Podobnie wygl\u0105da kwestia wdra\u017canych bada\u0144. Dzi\u0119ki wdro\u017ceniu bada\u0144 b\u0119dziemy budowa\u0107 potencja\u0142 badawczy regionu a tym samym przyczynimy si\u0119 do wype\u0142nienia wska\u017anik\u00f3w nakre\u015blonych w strategii Europa 2020. (nast\u0105pi transfer innowacyjnych technologii do regionu Mazowsza). Wdro\u017cenie innowacyjnej technologii oraz wprowadzenie na rynek nowych us\u0142ug w korelacji z nowo tworzonymi miejscami pracy oraz dokszta\u0142ceniem pracownik\u00f3w wype\u0142nia za\u0142o\u017cenia nowej Strategii Europa 2020 zwi\u0105zanej ze zwalczeniem bezrobocia, implementacj\u0105 najnowszej wiedzy oraz innowacyjnych technologii.", "BENEFICJENT": "PPHU JAWOPLAST IMPORT- EXPORT DOROTA JAWORSKA", "TYTUL": "Opracowanie nowej konkurencyjnej us\u0142ugi poprzez wdro\u017cenie prac badawczych oraz implementacje ekoinnowacji w przedsi\u0119biorstwie PPHU JAWOPLAST IMPORT- EXPORT DOROTA JAWORSKA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 38.84}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "723120.98", "WARTOSC": "1197856.16", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Brwin\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest ograniczenie indywidualnego transportu samochodowego na obszarze Warszawskiego Obszaru Funkcjonalnego poprzez budow\u0119 infrastruktury wspieraj\u0105cej transport multimodalny. Przedmiotem projektu jest Budowa parkingu \u201eParkuj i Jed\u017a\u201d w Otr\u0119busach gm. Brwin\u00f3w. Projekt s\u0142u\u017cy wzmocnieniu zr\u00f3wnowa\u017conej multimodalnej mobilno\u015bci na terenie aglomeracji warszawskiej. Obecnie w pobli\u017cu stacji brak jest wyznaczonego parkingu oraz zadaszonych miejsc postojowych dla rower\u00f3w. Parking stanowi\u0107 b\u0119dzie punkt przesiadkowy dla dw\u00f3ch typ\u00f3w komunikacji zbiorowej WKD oraz gminnej linii autobusowej. Inwestycja zlokalizowana jest w bezpo\u015brednim s\u0105siedztwie stacji WKD w Otr\u0119busach w gminie Brwin\u00f3w. Parking mie\u015bci\u0107 b\u0119dzie si\u0119 na terenie dzia\u0142ek ewidencyjnych o numerach 357/12, 357/13, 572 oraz 477/13 obr. ewidencyjny Otr\u0119busy. W ramach dzia\u0142ania planowana jest budowa 42 miejsc postojowych dla samochod\u00f3w osobowych w tym 2 miejsc przeznaczonych dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Dla os\u00f3b poruszaj\u0105cych si\u0119 na rowerach przewidziane zosta\u0142y zadaszone miejsca na 22 rowery. Obs\u0142uga miejsc postojowych odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie za pomoc\u0105 drogi manewrowej zako\u0144czonej okr\u0105g\u0142ym placem manewrowym po\u0142\u0105czonym zjazdem z ul. Natali\u0144sk\u0105 oraz ci\u0105gu pieszo - rowerowego. W ramach projektu przewidziano r\u00f3wnie\u017c parkingowy system kontroli dost\u0119pu, monitoring, o\u015bwietlenie a tak\u017ce ustawienie przeno\u015bnej toalety oraz koszy na \u015bmieci. W rejonie parkingu na wysoko\u015bci drogi wojew\u00f3dzkiej przewidziano przej\u015bcie dla pieszych wraz z przejazdem dla rower\u00f3w. Na parkingu zostanie zastosowane jednolite oznakowanie zgodne z oznakowaniem parking\u00f3w \"Parkuj i Jed\u017a\" dla WOF. W ramach projektu realizowane b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c, poza robotami budowlanymi przygotowanie dokumentacji projektowej, nadz\u00f3r autorski i inwestorski oraz dzia\u0142ania promocyjne. Przedmiotowa inwestycja realizowana b\u0119dzie w formule zaprojektuj i buduj. Projekt wynika z Planu Gospodarki Niskoemisyjnej dla Gminy Brwin\u00f3w pozytywnie zaopiniowanego przez NFO\u015aiG", "BENEFICJENT": "GMINA BRWIN\u00d3W", "TYTUL": "Budowa parkingu \u201eParkuj i Jed\u017a\u201d w Otr\u0119busach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 28.08}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "414392.59", "WARTOSC": "3772402.57", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Brwin\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest wdro\u017cenie w Piekarni Cukierni AK Alicja Kali\u0144ska Sp\u00f3\u0142ka Jawna innowacyjnego procesu produkcji oraz wytwarzania produkt\u00f3w pszennego pieczywa drobnego. Wdro\u017cenie to mo\u017cliwe jest dzi\u0119ki zakupieniu przez Wnioskodawc\u0119 wynik\u00f3w prac B+R zrealizowanych przez konsorcjum w sk\u0142adzie: SILCAR Sp. z o.o. oraz Szko\u0142\u0119 G\u0142\u00f3wn\u0105 Gospodarstwa Wiejskiego w Warszawie w ramach projektu pn. \u201eBioprodukty, innowacyjne technologie wytwarzania prozdrowotnych produkt\u00f3w piekarskich i makaronu o obni\u017conej kaloryczno\u015bci\u201d. Rezultat projektu zosta\u0142 osi\u0105gni\u0119ty 31.08.2015 r. i obecnie w drodze podpisanej przez Wnioskodawc\u0119 umowy zakupu licencji z dnia 16.03.2017 r. jest wdra\u017cany dzi\u0119ki niniejszemu projektowi. Inwestycja b\u0119dzie realizowane w trakcie 4 etap\u00f3w: Etap I (1 sierpnia 2017 r. - 30 wrze\u015bnia 2017 r.): 1. Instalacja do automatycznego nape\u0142niania fermentator\u00f3w 2. Zesp\u00f3\u0142 ch\u0142odnio-garowni 3. Piece gazowe 4. System odzysku ciep\u0142a 5. Agregat pr\u0105dotw\u00f3rczy Etap II (1 pa\u017adziernika 2017 - 31 grudnia 2017 r.): 1. Instalacja do automatycznego nape\u0142niania fermentator\u00f3w 2. Zesp\u00f3\u0142 ch\u0142odnio-garowni 3. Piece gazowe 4. System odzysku ciep\u0142a 5. Agregat pr\u0105dotw\u00f3rczy Etap III (1 stycznia 2018 - 31 marca 2018 r.): 1. Ciastownie 2. Rozliczenie z tytu\u0142u wsparcia merytorycznego \u015bwiadczonego przez wykonawc\u0119 prac B+R na etapie wdro\u017cenia Etap IV (1 stycznia 2018 - 31 marca 2018 r.) - Promocja projektu W jej efekcie Wnioskodawca wdro\u017cy w swojej dzia\u0142alno\u015bci dwa rodzaje innowacji: - procesow\u0105 w postaci innowacyjnego procesu produkcji oraz wytwarzania produkt\u00f3w pszennego pieczywa drobnego - produktow\u0105 w postaci gamy dw\u00f3ch nowych rodzaj\u00f3w produkt\u00f3w: bu\u0142ek drobnych o gramaturze od 30 - 100 g oraz bu\u0142ek s\u0142odkich o gramaturze od 50 - 150 g. Oferta Wnioskodawcy trafi przede wszystkim do odbiorc\u00f3w (kobiety, m\u0119\u017cczy\u017ani i dzieci bez wzgl\u0119du na wiek) na terenie woj. mazowieckiego. Wnioskodawca dysponuje sieci\u0105 sklep\u00f3w firmowy", "BENEFICJENT": "AK OTR\u0118BUSY SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA JAWNA.", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnego procesu produkcji i wytwarzania produkt\u00f3w pszennego pieczywa drobnego stanowi\u0105cego wynik prac B+R", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.09}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2017-12-01", "DOFINANSOWANIE": "1088781.60", "WARTOSC": "1336821.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: \u017babia Wola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Jakub\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Stanis\u0142aw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Brwin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Kotu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Mir\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie jako\u015bci us\u0142ug oraz monitorowanie procesu \u015bwiadczenia us\u0142ug w obszarach: podatki i op\u0142aty lokalne oraz zarz\u0105dzanie nieruchomo\u015bciami w 7 JST woj. mazowieckiego.Grupa docelowa to 7 JST z wojew\u00f3dztwa mazowieckiego oraz 97 pracownik\u00f3w/iczek (83K,14M) partnerskich JST (w rozumieniu ustawy z dn. 21.11.2008 r. o prac. samorz\u0105dowych), zajmuj\u0105cych si\u0119 bezpo\u015brednio i po\u015brednio podatkami i op\u0142atami lokalnymi oraz nieruchomo\u015bciami.G\u0142\u00f3wne zadania i ich efekty:97 pracownik\u00f3w/iczek partnerskich JST zostanie obj\u0119tych wsparciem szkoleniowym, doradczym oraz technicznym (wdro\u017cone narz\u0119dzia elektroniczne).Zostan\u0105 wprowadzone lub zmodyfikowane istniej\u0105ce procedury zarz\u0105dcze, w tym badanie i monitorowanie jako\u015bci us\u0142ug, co u\u0142atwi og\u00f3ln\u0105 obs\u0142ug\u0119 klient\u00f3w urz\u0119du i podniesie jako\u015b\u0107 \u015bwiadczonych us\u0142ug.W ramach projektu zostanie wprowadzonych lub zaktualizowanych min. 11 r\u00f3\u017cnych procedur oraz zakupione zostan\u0105 systemy i programy wspieraj\u0105ce wdro\u017cenia w obszarze P i N.Rezultaty projektu:- 7 JST wdro\u017cy\u0142o rozwi\u0105zania usprawniaj\u0105ce prac\u0119 urz\u0119du w obszarze obs\u0142ugi podatkowej przedsi\u0119biorc\u00f3w (dalej we wniosku: P)- 7 JST wdro\u017cy\u0142o rozwi\u0105zania usprawniaj\u0105ce prac\u0119 urz\u0119du w obszarze zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami (dalej we wniosku: N)Wdro\u017cenie zaplanowanych w projekcie rozwi\u0105za\u0144 wp\u0142ynie na jako\u015b\u0107 obs\u0142ugi nie tylko mieszka\u0144c\u00f3w ale tak\u017ce przedsi\u0119biorc\u00f3w, a tak\u017ce u\u0142atwi prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w gminach, kt\u00f3re zako\u0144cz\u0105 udzia\u0142 w projekcie.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU DEMOKRACJI LOKALNEJ", "TYTUL": "Cyfryzacja nam nie straszna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.87}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "313960.00", "WARTOSC": "392450.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Brwin\u00f3w", "OPIS": "W ramach projektu podj\u0119te zostan\u0105 dzia\u0142ania maj\u0105ce na celu pomoc dla dzieci i rodzin zagro\u017conych dysfunkcj\u0105, w celu zapobiegania pog\u0142\u0119bianiu dysfunkcji i marginalizacji. Wnioskodawca stworzy kompleksowe wsparcie dla dzieci z rodzin prze\u017cywaj\u0105cych trudno\u015bci w pe\u0142nieniu funkcji opieku\u0144czo-wychowawczych. Wsparcie odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie na podstawie \u015bcie\u017cki reinteg. dla ka\u017cdego dziecka z uwzgl\u0119d. diagnozy sytuacji problemowej, zasob\u00f3w, potencja\u0142u, predyspozycji i potrzeb(kryt.dost.4). Gmina Brwin\u00f3w deklaruje, \u017ce zwi\u0119kszy liczb\u0119 miejsc w plac\u00f3wce wsparcia dziennego (PWD)tworz\u0105c fili\u0119 specjalistycz. PWD na terenie wsi Moszna (w form.podw\u00f3rkowej) (14miejsc) oraz \u017ce rozszerzy ofert\u0119 wsparcia zapewniaj\u0105c nowe, dotychczas nie realizowane us\u0142ugi wsparcia w ramach plac\u00f3wki ju\u017c funkcjonuj\u0105cej(kryt.dost.2). Projekt obejmuje prowadzenie PWD w formie pracy podw\u00f3rkowej przez wychowawc\u0119 (kryt.mer.szczeg.4). Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie gminy Brwin\u00f3w i jest zgodny z programem rewitalizacji -wskazany jest wprost \"Razem dla Rodziny\" (kryt.mer.szczeg.6). Obejmuje wsparciem osoby wykluczone oraz zagro\u017cone wykluczeniem spo\u0142ecznym zam. szczeg\u00f3lnie na obszarach wiejskich. Projekt przewiduje w\u0142\u0105czenie perspektyw r\u00f3wno\u015bci p\u0142ci oraz niedyskryminowania os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych na wszystkich etapach realizacji. Nie identyfikuje si\u0119 barier r\u00f3wno\u015bciowych. Ch\u0142opcy i dziewcz\u0119ta maj\u0105 r\u00f3wny dost\u0119p do korzystania z oferty PWD, w kt\u00f3rych zaj\u0119cia prowadzone s\u0105 w spos\u00f3b niestereotypowy, bez podzia\u0142u na role m\u0119skie i kobiece(kryt.form.9,stand.min).Plac\u00f3wka funkcjonowa\u0107 b\u0119dzie zgodnie z Ustaw\u0105 z 9.06 2011 roku o wspieraniu rodziny\u2026 oraz w oparciu o \u201eOg\u00f3lnoeuropejskie wytyczne dot. przej\u015bcia od opieki instytucjonalnej \u2026\u201d oraz \u201eWykorzystanie funduszy Unii Europejskiej w celu przej\u015bcia od opieki instytucjonalnej ...\u201d Wykorzystanie \u015brodk\u00f3w zewn\u0119trznych przyczyni si\u0119 do wspierania opieki rodzinnej i zmniejszenia zapotrzebowania na opiek\u0119 zast\u0119pcz\u0105. (kryt.dost.7).", "BENEFICJENT": "GMINA BRWIN\u00d3W", "TYTUL": "RAZEM DLA RODZINY - Rozw\u00f3j us\u0142ug spo\u0142ecznych w celu integracji dzieci i m\u0142odzie\u017cy z grup szczeg\u00f3lnie nara\u017conych na wykluczenie spo\u0142eczne.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.19}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "269109.48", "WARTOSC": "269109.48", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Brwin\u00f3w", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "LAGO JOANNA LECZKOWSKA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Lago Joanna Leczkowska.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.45}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-04-08", "DOFINANSOWANIE": "201375.00", "WARTOSC": "268500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Brwin\u00f3w", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Na potrzeby promocji wybranych produkt\u00f3w opracowano model kampanii marketingowej, oparty na udziale w targach, wzi\u0119ciu udzia\u0142u w us\u0142udze doradczej dot. wybranego rynku perspektywicznego oraz poprowadzonych dzia\u0142a\u0144 informacyjno-promocyjnych. Wybrane Imprezy targowe: Impreza na rynku perspektywicznym w Dubaju (THE BIG 2020, Dubaj ZEA ), jak r\u00f3wnie\u017c kluczowe imprezy organizowane dla bran\u017cy w Europie w Niemczech LIGHT AND BUILDING Frankfurt 2020, Frankfurt/ Niemcy , marzec 2020 oraz w Hannover Messe, kwiecie\u0144 2020. Imprezy te umo\u017cliwi\u0105 nie tylko \u015bledzenie nowych trend\u00f3w, ale r\u00f3wnie\u017c pozyskanie nowych kontrahent\u00f3w zar\u00f3wno z rynk\u00f3w pozaunijnych : ZEA, jak i nowych kontrahent\u00f3w z rynk\u00f3w europejskich. Targi w Dubaju - klienci poszukuj\u0105cy produkt\u00f3w najwy\u017cszej, jako\u015bci. Targi w Kolonii to Mi\u0119dzynarodowe wiod\u0105ce targi bran\u017cy wyko\u0144czania wn\u0119trz- budownictwa, o\u015bwietlenia. Stanowi\u0105 idealn\u0105 platform\u0119 dla globalnego handlu i biznesu w bran\u017cy Ponadto w zwi\u0105zku z planami pozyskania nowych kontrahent\u00f3w podczas targ\u00f3w w Dubaju zostanie dokonany zakup specjalistycznej us\u0142ugi doradczej zwi\u0105zanej z wej\u015bciem na perspektywiczny rynek ZEA oraz misja wyjazdowa do Dubaju. Finansowanie z \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych z bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci Sp\u00f3\u0142ki oraz dotacji", "BENEFICJENT": "ELKAT S.C. KATARZYNA RDEST, JANUSZ RDEST", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci firmy ELKAT na rynkach mi\u0119dzynarodowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.82}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "639875.00", "WARTOSC": "800075.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Brwin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w", "OPIS": "P. ma na celu zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do edukacji przedszkolnej na obszarze gmin Pruszk\u00f3w i Brwin\u00f3w poprzez dostosowanie istniej\u0105cych miejsc wychowania przedszkolnego do potrzeb dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, realizacj\u0119 dodatkowej oferty edukacyjnej i specjalistycznej dla 13 dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, rozszerzenie oferty OWP o dodatkowe zaj\u0119cia wyr\u00f3wnuj\u0105ce szanse edukacyjne 130 dzieci w zakresie stwierdzonych deficyt\u00f3w oraz wzrost kompetencji i kwalifikacji 17 nauczycieli OWP w zakresie pracy z dzie\u0107mi w wieku przedszkolnym z uwzgl\u0119dnieniem dzieci ze specjalnymi potrzebami w okresie 01/10/2017-30/09/2018. W ramach P. uwzgl\u0119dniono nast\u0119puj\u0105ce zadania: 1)dostosowanie istniej\u0105cych miejsc wychowania przedszkolnego do potrzeb dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (stworzenie pokoju do\u015bwiadcze\u0144 do terapii dzieci\u0119cej, rozbudowa placu zabaw) 2)realizacja dodatkowej oferty edukacyjnej i specjalistycznej umo\u017cliwiaj\u0105cej dziecku z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 udzia\u0142 w wychowaniu przedszkolnym poprzez wyr\u00f3wnanie deficytu wynikaj\u0105cego z niepe\u0142nosprawno\u015bci (13 os.) 3)rozszerzenie oferty o\u015brodka wychowania przedszkolnego o dodatkowe zaj\u0119cia wyr\u00f3wnuj\u0105ce szanse edukacyjne dzieci w zakresie stwierdzonych deficyt\u00f3w (130 os.) 4)doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci, kompetencji i kwalifikacji nauczycieli o\u015brodka wychowania przedszkolnego do pracy z dzie\u0107mi w wieku przedszkolnym, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci z dzie\u0107mi ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi (17 os.) G\u0142. rezultatem P. b\u0119dzie uzyskanie kwalifikacji lub nabycie kompetencji przez 17 nauczycieli OWP po opuszczeniu programu oraz wzrost jako\u015bci edukacji przedszkolnej w NPI Mali Olimpijczycy. Gr. docelow\u0105 stanowi\u0105: -nauczyciele i pracownicy pedagogiczni przedszkola (17K, 0M) -dzieci w wieku przedszkolnym, okre\u015blonym w ustawie z dnia 7.09.1991 r. o systemie o\u015bwiaty (Dz.U. z 2015 r. poz. 2156 oraz z 2016 r. poz. 35, 64, 195, 668 i 1010) (130 dzieci, w tym 13 z niepe\u0142nosprawno\u015bciami) Niepublicznego Przedszkola Integracyjnego Mali Olimpijczycy (dalej", "BENEFICJENT": "MALI OLIMPIJCZYCY SP. Z O.O.", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie szans rozwojowych dzieci oraz doskonalenie kompetencji nauczycieli Niepublicznego Przedszkola Integracyjnego Mali Olimpijczycy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.38}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "965009.56", "WARTOSC": "1496002.21", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Brwin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Mszczon\u00f3w", "OPIS": "Projekt obejmuje przej\u015bcie na gospodark\u0119 niskoemisyjn\u0105 z wykorzystaniem odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii. Zak\u0142ada si\u0119 zakup infrastruktury do produkcji energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych, zlecaj\u0105c wykonanie w trybie zaprojektuj i wybuduj system\u00f3w modu\u0142\u00f3w fotowoltaicznych, wytwarzaj\u0105cych energi\u0119 elektryczn\u0105 zainstalowanych na terenach nieruchomo\u015bci b\u0119d\u0105cych w\u0142asno\u015bci\u0105 wnioskodawcy (Stacja Uzdatniania Wody ul. Ko\u015bciuszki) oraz w\u0142asno\u015bci\u0105 prosument\u00f3w (prywatne posesje). Projekt obejmuje 22 instalacje fotowoltaiczne oraz 2 pompy ciep\u0142a. Instalacje fotowoltaiczne oparte b\u0119d\u0105 o Panele (poli krystaliczne) z wbudowanymi optymaizerami. Projekt przewiduje zastosowanie 760 sztuk paneli o parametrach nie mniejszych: Moc 265 W, Ogniwa Polikrystaliczne, wymiar ogniwa 156 x 156 mm , Ilo\u015b\u0107 ogniw 60, Pr\u0105d zwarciowy 9,5, napi\u0119cie ja\u0142owe 33,4, pr\u0105d maksymalny 6,92, napi\u0119cie 28,5, klasa A, gniazdko IP 65. Budowa instalacji prosumenckich oraz na nieruchomo\u015bciach nale\u017c. do os\u00f3b fizycznych.Instalacje zlokalizowane b\u0119d\u0105 w woj. mazowieckim, a wi\u0119c obszarze obj\u0119tym zakresem projektu. Drugim \u017ar\u00f3d\u0142em OZE b\u0119d\u0105 pompy ciep\u0142a. Rozwi\u0105zania techniczne system\u00f3w grzewczych s\u0105 analogiczne dla dw\u00f3ch obiekt\u00f3w. Zak\u0142adaj\u0105 one, \u017ce \u017ar\u00f3d\u0142em energii cieplnej dla system\u00f3w b\u0119d\u0105 pompy cieplne typu woda/woda, z \"dolnym \u017ar\u00f3d\u0142em\" wod\u0105 wodoci\u0105gow\u0105. Wewn\u0119trzne instalacje grzewcze (instalacje centr. ogrzew. i przygotowania ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej) b\u0119d\u0105 typu wodnego, nisko-temperaturowego-instalacja c.o.-55/40stopni C, instalacja podgrzewu c.w.u. 60/45 stopni C. Ww. rozwi\u0105zania zapewniaj\u0105 pozyskiwanie energii cieplnej z odnawialn. \u017ar\u00f3d\u0142a - energia zmagazyn. w gruncie w postaci wody z uj\u0119cia wodoci\u0105gowego.Za po\u015brednictwem pompy cieplnej uzyskiwane s\u0105 parametry wody grzejnej dla instalacji grzewczych (c.o. lub c.w.u.) w zale\u017cno\u015bci od aktualnych potrzeb. Ca\u0142o\u015b\u0107 procesu wytwarzania i regulacji sterowana jest automatyczna - regulacja pogodowa i sta\u0142otemperaturowa, programowalna. Opis szcz. w studium wykonalno\u015bci.", "BENEFICJENT": "MILANOWSKIE PRZEDSI\u0118BIORSTWO WODOCI\u0104G\u00d3W I KANALIZACJI SP. Z O.O.", "TYTUL": "Inwestycja w infrastruktur\u0119 do produkcji energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych (OZE) przez Milanowskie Przedsi\u0119biorstwo Wodoci\u0105g\u00f3w i Kanalizacji Sp. z o.o. z udzia\u0142em prosument\u00f3w.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.26}, {"DATA_KONIEC": "2017-08-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "512727.65", "WARTOSC": "640909.56", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Brwin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w", "OPIS": "Obecnie na Mazowszu powstaje coraz wi\u0119cej przedszkoli integracyjnych, z uwagi na realizacj\u0119 zasady r\u00f3wnych szans i niedyskryminacji, a tak\u017ce w oparciu o obserwacje zachowa\u0144 dzieci, kt\u00f3re szybciej ucz\u0105 si\u0119 tolerancji i nabywaj\u0105 kompetencje emocjonalno-spo\u0142eczne przebywaj\u0105c w grupach integracyjnych ni\u017c r\u00f3wie\u015bnicy wychowuj\u0105cy si\u0119 w jednolitej i zamkni\u0119tej grupie. Na terenie woj. mazowieckiego wyst\u0119puj\u0105 rozbie\u017cno\u015bci w poziomie upowszechnienia edukacji przedszkolnej \u2013 na obszarze gm. Pruszk\u00f3w i gm. Brwin\u00f3w, poziom ten znajduje si\u0119 poni\u017cej \u015bredniego poziomu okre\u015blonego dla WM.Przedmiotem niniejszego projektu jest stworzenie nowych miejsc wychowania przedszkolnego w integracyjnym przedszkolu Mali Olimpijczycy w Pruszkowie oraz wyposa\u017cenie tych miejsc zgodnie z potrzebami dzieci, w tym dzieci ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi (SPE), kt\u00f3re b\u0119d\u0105 ucz\u0119szcza\u0107 do przedszkola w roku szkolnym 2016/2017. Projekt b\u0119dzie realizowany w partnerstwie lokalnym, przewiduje stworzenie 10 nowych miejsc wychowania przedszkolnego, obj\u0119cie wszystkich dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami TWWR w przedszk.(9) specjalnym programem terapeutycznym, wyr\u00f3wnuj\u0105cym szanse, sfinansowanie podstawy programowej oraz bie\u017c\u0105cych wydatk\u00f3w dla nowo przyj\u0119tej grupy obj\u0119tej projektem, obj\u0119cie wszystkich dzieci w przedszkolu (100) rozwojowymi zaj\u0119ciami dodatkowymi uzupe\u0142niaj\u0105cymi program wychowania przedszkolnego. Po\u0142owa z dzieci obj\u0119tych projektem to nieuczestnicz\u0105ce dotychczas w edukacji przedszkolnej, a 5 wy\u0142\u0105cznie z obszar\u00f3w wiejskich. Dodatkowo projekt zak\u0142ada wsparcie dla 17 nauczycieli wychowania przedszkolnego zatrudnionych w przedszkolu, celem podniesienia ich kwalifikacji i kompetencji. Dzia\u0142ania zaplanowane w projekcie przyczyniaj\u0105 si\u0119 w spos\u00f3b bezpo\u015bredni do realizacji celu g\u0142\u00f3wnego. Wszystkie dzia\u0142ania zwi\u0105zane z kszta\u0142ceniem, edukacj\u0105, krzewieniem kultury i nauki oraz wyr\u00f3wnywaniem kompetencji spo\u0142ecznych zaplanowane w projekcie przyczyni\u0105 si\u0119 do pozytywnej realizacji zasady zr\u00f3wnowa\u017c", "BENEFICJENT": "MALI OLIMPIJCZYCY SP. Z O.O.", "TYTUL": "Lepszy start w Przedszkolu Integracyjnym Mali Olimpijczycy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.91}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "989337.60", "WARTOSC": "1236672.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Podkowa Le\u015bna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: \u017babia Wola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Brwin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Radziejowice", "OPIS": "Cel g\u0142: Zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie 90 ON (36K,54M) zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142 poprzez aktywn\u0105 integracj\u0119 w WTZ i \u015bwietlicy integracyjnej do X/2019r. Proj skierowany jest wy\u0142\u0105cznie do 90 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych[ON] ze znacznym i umiarkow ST.niepe\u0142nosprawno\u015bci [1kryt.szczeg.meryt] g\u0142 z upo\u015bledz umys\u0142 (UU), psychicznie chorych (PS), nps.sprz\u0119\u017con\u0105. Projekt obejmuje 2 typ: Integracja spo\u0142eczna i aktywizacja zawodowa os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych [ON] zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym [90ON]. Wsparcie ON odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie na podstawie \u015bcie\u017cki reintegracji stworzonej indywidualnie dla ka\u017cdej ON, z uwzgl\u0119dnieniem diagnozy sytuacji problemowej lub zagro\u017cenia sytuacj\u0105 problemow\u0105, zasob\u00f3w, potencja\u0142u, predyspozycji, potrzeb (zad.1). Us\u0142ugi aktywnej integracji ukierunkowane na podj\u0119cie zatrudnienia przez ON \u015bwiadczone b\u0119d\u0105 dla 40ON obecnych uczestn WTZ (zad.2) i 10 ON nowych \u2013z listy rezerwowej do WTZ (zad.3) - w ramach 9 pracowni terapeutycznych (2nowych), k\u00f3\u0142 zainteresowa\u0144 i zaj\u0119\u0107 poza WTZ. 5 uczestn WTZ przejdzie sta\u017ce w ZPCH. Dodatkowo us\u0142ugi aktywnej integracji przejdzie 40 ON uczestn \u015bwietlicy intergrac (zad.4). 10 os we\u017amie udzia\u0142 w akredytowanych szkoleniach pozwalaj\u0105cych uzyska\u0107 kwalifikacje (10ON w 2gr: kurs komputeowy po 40h dla ka\u017cdej gr). Dzia\u0142ania przyczyni\u0105 si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia wska\u017anik\u00f3w rezultatu i osi\u0105gni\u0119cia efektywno\u015bci spo\u0142ecznej dla ON ze znacznym i umiarkow ST.niepe\u0142n w\u015br 31 ON 34% (zad.2 -14ON, zad.3-3ON zad.4-14ON) oraz efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniow\u0105 11ON 12% (zad.2-4ON, zad.4-7ON) - spe\u0142n.kryt.dost.6. Projekt jest skierow wy\u0142\u0105cznie do ON i b\u0119dzie dostosow do indywid potrzeb ON, w tym wszystkie materia\u0142y rekrutacyjne i promocyjne uwzgl\u0119dnia\u0142y b\u0119d\u0105 potrzeby ON, zg z WCAG2.0, koncepcj\u0105 uniwersalnego projektowania. Beneficjent zapewnienia, \u017ce preferowane do obj\u0119cia wsparciem w ramach projektu s\u0105 osoby korzystaj\u0105ce z Programu Operacyjnego Pomoc \u017bywno\u015bciowa 2014-2020 (kryterium preferencji przy rekrutacji -1pkt)-spe\u0142n kryt.dost.4.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE NA RZECZ OS\u00d3B NIEPE\u0141NOSPRAWNYCH MALWA PLUS", "TYTUL": "Aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych w WTZ MALWA PLUS i \u015bwietlicy integracyjnej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.38}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "112000.00", "WARTOSC": "172815.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Brwin\u00f3w", "OPIS": "W gminie Brwin\u00f3w naruszone zosta\u0142y dopuszczalne poziomy py\u0142u zawieszonego PM10 okre\u015blone w POP dla strefy mazowieckiej. Wyniki modelowania jako\u015bci powietrza za 2017 r. w strefie mazowieckiej wskazuj\u0105, \u017ce dosz\u0142o do przekroczenia standard\u00f3w imisyjnych w zakresie py\u0142u PM10, py\u0142u PM2,5, benzo(a)pirenu i ozonu. G\u0142\u00f3wn\u0105 przyczyn\u0119 niedotrzymania standard\u00f3w jako\u015bci powietrza stanowi emisja powierzchniowa (tzw. niska emisja). PGN dla Gminy Brwin\u00f3w wskazuje, \u017ce problem zanieczyszcze\u0144 powietrza pochodz\u0105cych ze \u017ar\u00f3de\u0142 \u201eniskiej emisji\u201d dot. g\u0142\u00f3wnie wytwarzania ciep\u0142a grzewczego na potrzeby budynk\u00f3w mieszkalnych i publicznych. Przedmiotem projektu jest wymiana nieefektywnego ekologicznie kot\u0142a grzewczego w Szkole Podstawowej nr 1 w Brwinowie. Realizacja inwestycji przyczyni si\u0119 do poprawy jako\u015bci powietrza jak r\u00f3wnie\u017c do zwi\u0119ksz. efektywno\u015bci energetycznej, co z kolei wp\u0142ynie na zmniejsz. zu\u017cycia energii pierwotnej. Cel szczeg\u00f3\u0142owy to zwi\u0119kszenie sprawno\u015bci wytwarzania ciep\u0142a. Cel g\u0142\u00f3wny to poprawa jako\u015bci powietrza poprzez ograniczenie emisji zanieczyszcze\u0144 w wyniku wymiany \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a w budynku Szko\u0142y Podstawowej nr 1 w Brwinowie. Celami og\u00f3lnymi projektu s\u0105 zmniejszenie: - emisji zanieczyszcze\u0144, - negatywnego wp\u0142ywu na stan: zdrowia ludzi, \u015brodowiska naturalnego i d\u00f3br materialnych, - zapotrzebowania na energi\u0119 w budynku, a tak\u017ce: - Obni\u017cenie koszt\u00f3w utrzymania obiektu. - Zwi\u0119ksz. atrakcyjno\u015bci inwestycyjnej i turystycznej obszaru. - Poprawa jako\u015bci i warunk\u00f3w \u017cycia lokalnego spo\u0142ecze\u0144stwa. - Poprawa wizerunku gminy. Zakres projektu: 1 Prace przygotowawcze 1.1Przygotowanie Studium Wykonalno\u015bci 1.2Opracowanie wniosku o dofinansowanie 2 Wymiana urz\u0105dzenia grzewczego 2.1Demonta\u017c istn. kot\u0142a i zakup nowego kot\u0142a kondensacyjnego na gaz ziemny wraz z automatyk\u0105. 3Promocja projektu \u2013 dzia\u0142ania bezkosztowe. G\u0142\u00f3wn\u0105 grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 mieszka\u0144cy gminy Brwin\u00f3w zamieszkuj\u0105cy obszar o niekorzystnych warunkach pod wzgl\u0119dem jako\u015bci powietrza i wyst\u0119puj\u0105cych na ni", "BENEFICJENT": "GMINA BRWIN\u00d3W", "TYTUL": "Wymiana nieefektywnego ekologicznie kot\u0142a grzewczego w Szkole Podstawowej Nr 1 w Brwinowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.35}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2017-10-02", "DOFINANSOWANIE": "110496.25", "WARTOSC": "148056.25", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Brwin\u00f3w", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie od 02.10.2017 do 31.05.2019. Jest odpowiedzi\u0105 na potrzeby szko\u0142y w zakresie edukacji wynikaj\u0105ce z przygotowanej przed projektem diagnozy z 14.02.2017r. zatwierdzonej Zarz\u0105dzeniem Nr 11.2017 Burmistrza Gminy Brwin\u00f3w z 10.03.2017r. uwzgl\u0119dniaj\u0105cej inwentaryzacj\u0119 posiadanego sprz\u0119tu w szczeg\u00f3lno\u015bci zakupionego ze \u015brodk\u00f3w UE we wcze\u015bniejszych perspektywach. Skierowany jest do uczni\u00f3w i uczennic klas IV,V,VI,VII,II Gim i III Gim, w tym uczni\u00f3w i uczennic z niepe\u0142nosprawno\u015bciami w Zespole Szk\u00f3\u0142 w \u017b\u00f3\u0142winie (szko\u0142a zlokalizowana na terenie wiejskim Gminy Brwin\u00f3w nale\u017c\u0105cej do ZIT WOF). Projekt obejmie 151 uczni\u00f3w (w tym 71 uczennic). Wsparcie w ramach projektu dotyczy\u0107 b\u0119dzie podniesienia wiedzy, umiej\u0119tno\u015bci i potencja\u0142u edukacyjnego 120 uczni\u00f3w (w tym 56 uczennic) poprzez realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 dydaktyczno-wyr\u00f3wnawczych, zaj\u0119\u0107 rozwijaj\u0105cych, k\u00f3\u0142 zainteresowa\u0144, wsparciem kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych na rynku pracy oraz w\u0142a\u015bciwych postaw i umiej\u0119tno\u015bci takich jak kreatywno\u015b\u0107, innowacyjno\u015b\u0107, umiej\u0119tno\u015b\u0107 pracy zespo\u0142owej i przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107.Dodatkowo w ramach projektu realizowane b\u0119d\u0105 wyjazdy edukacyjne oraz doposa\u017cona zostanie baza dydaktyczna szko\u0142y. Wszystkie dzia\u0142ania w ramach projektu s\u0142u\u017cy\u0107 b\u0119d\u0105 kszta\u0142towaniu ju\u017c w m\u0142odym wieku umiej\u0119tno\u015bci i postaw przydatnych oraz u\u0142atwiaj\u0105cych funkcjonowanie w przysz\u0142o\u015bci na dynamicznie zmieniaj\u0105cym si\u0119 rynku pracy, a tak\u017ce przyczyni si\u0119 do kszta\u0142towania nawyku uczenia si\u0119 przez ca\u0142e \u017cycie. Projekt zgodnie z zasad\u0105 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju zaspokaja potrzeby uczni\u00f3w i uczennic w zakresie edukacji, samodoskonalenia, kompetencji spo\u0142ecznych.", "BENEFICJENT": "GMINA BRWIN\u00d3W", "TYTUL": "Wiedza moj\u0105 potrzeb\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.29}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "108484.50", "WARTOSC": "190650.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Brwin\u00f3w", "OPIS": "W ramach niniejszego projektu Wnioskodawca zamierza zakupi\u0107 us\u0142ugi od IOB dotycz\u0105ce opracowania opracowania, kt\u00f3re powinno wskazywa\u0107 na innowacyjne rozwi\u0105zania, kt\u00f3re pomog\u0105 stworzy\u0107 lini\u0119 lakiernicz\u0105 o niskiej energoch\u0142onono\u015bci i wysokiej efektwno\u015bci. Powy\u017csze ma si\u0119 przyczyni\u0107 do wprowadzenia innowacji w zakresie zmian procesowych d\u0105\u017c\u0105cych do poprawy efektywno\u015bci oraz skalowalno\u015bci biznesu. Mo\u017cliwe jest to dzi\u0119ki rozwojowi nowych technologii, kt\u00f3re doprowadzaj\u0105 do poprawy efektywno\u015bci zarz\u0105dzania procesami biznesowymi. Realizacja projektu pozwoli r\u00f3wnie\u017c na rozw\u00f3j nowoczesnych technologii informacyjnych i komunikacyjnych w \u017cyciu codziennym pracownik\u00f3w naszej firmy i pracownik\u00f3w przedsi\u0119biorstw wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cych, kontrahent\u00f3w i klient\u00f3w, kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 mieli kontakt z naszym przedsi\u0119biorstwem, z naszymi pracownikami. Rozwi\u0105zania informatyczne b\u0119d\u0105 czuwa\u0142y nad bezpiecze\u0144stwem podczas wykonywania us\u0142ugi za\u015b ich wykorzystanie \u015bwiadczy o zastosowaniu w procesie produkcji technologii informacyjnej i komunikacyjnej (ICT). Powy\u017csze przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa w skali zar\u00f3wno krajowej jak i zagranicznej poprzez: \u2022 projekt zawiera rozwi\u0105zanie przyjazne dla \u015brodowiska i uwzgl\u0119dnia zmniejszenie negatywnego oddzia\u0142ywania na otoczenie poprzez zastosowanie rozwi\u0105za\u0144 zgodnych z normami wsp\u00f3lnotowymi: obni\u017cenie ilo\u015bci generowania odpad\u00f3w produkcyjnych, zmniejszenie zapotrzebowania na energi\u0119 (energooszcz\u0119dno\u015b\u0107), zmniejszenie wielko\u015bci emisji zanieczyszcze\u0144, \u2022 efektem wdro\u017cenia nowych rozwi\u0105za\u0144 technologicznych b\u0119dzie wprowadzenie na rynek docelowy (zdefiniowany jako krajowy i regionalny) ca\u0142kowicie nowej us\u0142ugi, \u2022 projekt dotyczy wdro\u017cenia innowacyjnej technologii, kt\u00f3ra umo\u017cliwi \u015bwiadczenie nowej us\u0142ugi i nie jest stosowana na \u015bwiecie d\u0142u\u017cej ni\u017c 5 lat, \u2022 wsp\u00f3\u0142praca z IOB. Realizacja projektu pozwoli Wnioskodawcy na zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci z jednoczesnym proekologicznym oddzia\u0142ywaniem na \u015brodowisko, monitorowanie parametr\u00f3w \u015brodowiskowych.", "BENEFICJENT": "PPHU JAWOPLAST IMPORT- EXPORT DOROTA JAWORSKA", "TYTUL": "Opracowanie nowej konkurencyjnej us\u0142ugi poprzez zakup us\u0142ugi doradczej oraz implementacje ekoinnowacji w przedsi\u0119biorstwie PPHU JAWOPLAST IMPORT- EXPORT DOROTA JAWORSKA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.21}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-16", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "105750.00", "WARTOSC": "173430.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Brwin\u00f3w", "OPIS": "Celem przedmiotowego projektu jest rozw\u00f3j oraz zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa Tomasz Tulicki P.H.U Omega. Przedmiotem projektu jest zakup prorozwojowych us\u0142ug doradczych od akredytowanej Instytucji Otoczenia Biznesu. B\u0119d\u0105 one obejmowa\u0142y zakres specjalistycznego testowania innowacji produktowej pod k\u0105tem m.in. jej funkcji, wygody, dost\u0119pno\u015bci, jako\u015bci, dzia\u0142ania w r\u00f3\u017cnych \u015brodowiskach czy bezpiecze\u0144stwa. Dzi\u0119ki nim Wnioskodawca b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 m.in. zapewni\u0107 wiarygodno\u015b\u0107 nowego na rynku produktu, a tak\u017ce zaspokoi\u0107 potrzeby jego u\u017cytkownik\u00f3w ko\u0144cowych. Produkt planowany do wdro\u017cenia ma du\u017cy potencja\u0142 osi\u0105gni\u0119cia sukcesu rynkowego. Dlatego te\u017c bardzo istotne jest aby od chwili upublicznienia dzia\u0142a\u0142 ju\u017c perfekcyjnie, nie wykazuj\u0105c \u017cadnych b\u0142\u0119d\u00f3w. Przej\u015bcie innowacyjnego rozwi\u0105zania przez specjalistyczne testy w niniejszym projekcie pozwoli na wykrycie istotnych niedoci\u0105gni\u0119\u0107, co niew\u0105tpliwe przyczyni si\u0119 do unikni\u0119cia wysokich koszt\u00f3w ich poprawy w p\u00f3\u017aniejszych fazach \u017cycia produktu. Omega Diving dzi\u0119ki realizacji projektu b\u0119dzie mog\u0142a wdro\u017cy\u0107 w p\u00f3\u017aniejszym etapie innowacj\u0119 produktow\u0105. Grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 wi\u0119c odbiorcy ko\u0144cowi tj. klienci firmy, kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 korzystali z aplikacji (osoby zainteresowane nurkowaniem oraz innymi sportami wodnymi). Zakres prorozwojowych us\u0142ug doradczych zawiera nast\u0119puj\u0105ce elementy: testowanie funkcjonowania innowacyjnego rozwi\u0105zania, testy w t\u0142umie (crowdsourced testing), testowanie innowacyjnego rozwi\u0105zania pod k\u0105tem bezpiecze\u0144stwa. Projekt uwzgl\u0119dnia r\u00f3wnie\u017c wydatki zwi\u0105zane z jego promocj\u0105. Skorzystanie z prorozwojowych us\u0142ug doradczych ekspert\u00f3w IOB pozwoli przedsi\u0119biorstwu m.in. wdro\u017cy\u0107 innowacje produktow\u0105, zdoby\u0107 nowych klient\u00f3w i rynki zbytu, zwi\u0119kszy\u0107 przychody, a tak\u017ce rozwin\u0105\u0107 si\u0119 i zwi\u0119kszy\u0107 konkurencyjno\u015b\u0107.", "BENEFICJENT": "TOMASZ TULICKI P.H.U. OMEGA", "TYTUL": "Rozw\u00f3j oraz zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa Tomasz Tulicki P.H.U Omega dzi\u0119ki skorzystaniu z prorozwojowych us\u0142ug doradczych akredytowanej Instytucji Otoczenia Biznesu.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.1}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-16", "DATA_START": "2019-07-17", "DOFINANSOWANIE": "102750.00", "WARTOSC": "172200.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Brwin\u00f3w", "OPIS": "Celem przedmiotowego projektu jest rozw\u00f3j oraz zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa Akademia Omega Anna Tulicka. Przedmiotem projektu jest zakup prorozwojowych us\u0142ug doradczych od akredytowanej Instytucji Otoczenia Biznesu. Obejm\u0105 one specjalistyczne testowanie w zakresie m.in. funkcjonalno\u015bci innowacyjnego rozwi\u0105zania, wygody u\u017cytkowania, wygl\u0105du, dost\u0119pno\u015bci a tak\u017ce bezpiecze\u0144stwa. Projekt zak\u0142ada tak\u017ce specjalistyczne testowanie innowacji produktowej przez ekspert\u00f3w IOB na grupie potencjalnych odbiorc\u00f3w (wybranych zgodnie z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans kobiet i m\u0119\u017cczyzn oraz zasada r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji). Dzi\u0119ki realizacji niniejszego projektu Akademia Omega b\u0119dzie mog\u0142a wdro\u017cy\u0107 na rynek innowacyjny produkt. Specjalistyczne testy ekspert\u00f3w IOB s\u0105 niezb\u0119dne do wprowadzenia pe\u0142nowarto\u015bciowego, wysokojako\u015bciowego rozwi\u0105zania. Jest nim aplikacja, do tej pory niedost\u0119pna na rynku polskim. Grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 odbiorcy ko\u0144cowi aplikacji tj. wszystkie osoby, kt\u00f3re lubi\u0105 sporty wodne i korzystaj\u0105 z ich uroku m.in. wynajmuj\u0105c sprz\u0119t. Planowanym rezultatem projektu jest otrzymanie od akredytowanej Instytucji Otoczenia Biznesu wynik\u00f3w specjalistycznego testowania innowacyjnego produktu. Pozwoli to w p\u00f3\u017aniejszym etapie wprowadzi\u0107 na rynek wysokojako\u015bciowe rozwi\u0105zanie, kt\u00f3re b\u0119dzie dzia\u0142a\u0142o perfekcyjnie. Zakres us\u0142ugi prorozwojowej obejmuje nast\u0119puj\u0105ce zadania: testowanie funkcjonowania innowacyjnego rozwi\u0105zania, user testing \u2013 testowanie innowacji na grupie potencjalnych u\u017cytkownik\u00f3w, testowanie innowacyjnego rozwi\u0105zania pod k\u0105tem bezpiecze\u0144stwa. Niniejszy projekt uwzgl\u0119dnia r\u00f3wnie\u017c wydatki zwi\u0105zane z jego promocj\u0105. Skorzystanie ze specjalistycznych, prorozwojowych us\u0142ug doradczych ekspert\u00f3w akredytowanej IOB jest niezb\u0119dne do osi\u0105gni\u0119cia planowanych rezultat\u00f3w m.in. wdro\u017cenia innowacji produktowej na rynek, a tym samym zwi\u0119kszenia konkurencyjno\u015bci na rynku, zdobywania wi\u0119kszych zysk\u00f3w i nowych klient\u00f3w.", "BENEFICJENT": "AKADEMIA OMEGA ANNA TULICKA", "TYTUL": "Rozw\u00f3j oraz zwi\u0119kszenia konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa Akademia Omega Anna Tulicka dzi\u0119ki skorzystaniu z prorozwojowych us\u0142ug doradczych akredytowanej Instytucji Otoczenia Biznesu.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.99}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-11-02", "DOFINANSOWANIE": "91749.88", "WARTOSC": "122289.88", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Brwin\u00f3w", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie od 02.11.2017 do 31.10.2018 w trzech przedszkolach na terenie Gminy Brwin\u00f3w: Samorz\u0105dowe Przedszkole Nr 1 oraz Filia Samorz\u0105dowego Przedszkola Nr 1 w Brwinowie i Samorz\u0105dowe Przedszkole Nr 3 w Brwinowie. Zakres wsparcia odpowiada na potrzeby przedszkoli w zakresie dostosowania istniej\u0105cych miejsc wychowania przedszkolnego do potrzeb dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami oraz realizacji dodatkowej oferty edukacyjnej i specjalistycznej umo\u017cliwiaj\u0105cej dziecku z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 udzia\u0142 w wychowaniu przedszkolnym poprzez wyr\u00f3wnywanie deficytu wynikaj\u0105cego z niepe\u0142nosprawno\u015bci. W ramach projektu przewidziane jest wsparcie w postaci doskonalenia umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji lub kwalifikacji nauczycieli do pracy z dzie\u0107mi, w szczeg\u00f3lno\u015bci z dzie\u0107mi ze SPE. Dodatkowo uzupe\u0142niona zostanie baza pomocy dydaktycznych w przedszkolach zgodnie z potrzebami rozwojowymi i edukacyjnymi oraz mo\u017cliwo\u015bciami psychofizycznymi dzieci, szczeg\u00f3lnie ze SPE. Diagnozy potrzeb przedszkoli zosta\u0142y zatwierdzone Zarz\u0105dzeniem Nr 28.2017 Burmistrza Gminy Brwin\u00f3w z 26.04.2017 r., uwzgl\u0119dniaj\u0105 inwentaryzacj\u0119 posiadanego sprz\u0119tu w tym zakupionego ze \u015brodk\u00f3w UE i wci\u0105\u017c u\u017cywanego. Przedszkola, kt\u00f3rych dotyczy wsparcie w projekcie nie korzysta\u0142y z dofinansowania w ramach Poddzia\u0142ania 9.1.1 Programu Operacyjnego Kapita\u0142 Ludzki. Uczestnicy projektu ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 i zamieszkuj\u0105 na terenie wojew\u00f3dztwa mazowieckiego.", "BENEFICJENT": "GMINA BRWIN\u00d3W", "TYTUL": "Wsparcie dla przedszkoli w Brwinowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.56}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2018-01-15", "DOFINANSOWANIE": "72944.00", "WARTOSC": "100400.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Brwin\u00f3w", "OPIS": "Projekt jest zgodny z celami i z diagnoz\u0105 zawart\u0105 RPO WM na lata 2014-2020 oraz dzia\u0142aniem SZOOP. Projekt zosta\u0142 przygotowany w oparciu o wyniki przeprowadzonej diagnozy w szko\u0142ach, zatwierdzonej Zarz\u0105dzeniem Nr 41.2017 Burmistrza Gminy Brwin\u00f3w z 29.05.2017. Projekt \"\u015acie\u017cka edukacyjno-zawodowa\" skierowany jest do 2 szk\u00f3\u0142 znajduj\u0105cych si\u0119 na terenie Gminy Brwin\u00f3w, wsparciem obj\u0119ci zostan\u0105 doradcy i nauczyciele realizuj\u0105cy zadania z zakresu doradztwa edukacyjno-zawodowego. Przeprowadzona diagnoza w szko\u0142ach wskaza\u0142a na brak wykwalifikowanych doradc\u00f3w edukacyjno-zawodowych w szko\u0142ach. W ZSO jest 1 wykwalifikowany doradca zatrudniony na 1etat - obecnie na urlopie dla poratowanie zdrowia, a dodatkowo 4pedagog\u00f3w 2psycholog\u00f3w realizuje zadania z zakresu doradztwa edukacyjno-zawodowego w cz\u0119\u015bci etatu. W ZS nr 1 jest 2 nauczycieli realizuj\u0105cych zadania z doradztwa w cz\u0119\u015bci etatu. Zgodnie ze Strategi\u0105 ZIT WOF w 70% gmin doradztwo edukacyjno-zawodowe w gimnazjach nie jest prowadzone przez specjalist\u00f3w, lecz przez nauczycieli innych przedmiot\u00f3w lub pedagog\u00f3w szkolnych. Brak specjalist\u00f3w z zakresu doradztwa w szko\u0142ach i niedostateczna poda\u017c doradztwa zawodowego dla uczni\u00f3w wp\u0142ywa na wykluczenie zawodowe i spo\u0142eczne cz\u0119\u015bci uczni\u00f3w. W zwi\u0105zku z powy\u017cszym projekt odpowiada na problem wiod\u0105cy nr 2 oraz problem dodatkowy nr 3 i 4 wskazany w Strategii ZIT WOF. Plan projektu obejmuje wsparcie dla 9 nauczycieli, realizuj\u0105cych zadania z zakresu doradztwa edukacyjno-zawodowego, w postaci 3 szkole\u0144 po 6h (1na semestr) oraz zaj\u0119\u0107 dla uczni\u00f3w/c z zakresu doradztwa edukacyjno-zawodowego dla \u0142\u0105cznie 334 (w tym 184 uczennic). Projekt przewiduje wsparcie dla w\u0142\u0105czonych dotychczasowych gimnazj\u00f3w do szk\u00f3\u0142 podstawowych. Projekt na ka\u017cdym etapie b\u0119dzie realizowany z uwzgl\u0119dnieniem zasady r\u00f3wno\u015bci szans kobiet i m\u0119\u017cczyzn oraz zasad\u0105 niedyskryminacji w tym dost\u0119pno\u015bci dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Projekt jest zgodny z zasad\u0105 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju.", "BENEFICJENT": "GMINA BRWIN\u00d3W", "TYTUL": "\u015acie\u017cka edukacyjno - zawodowa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.83}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-05-23", "DOFINANSOWANIE": "293000.00", "WARTOSC": "379612.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Brwin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w", "OPIS": "Projekt budowy zintegrowanego Systemu Wczesnego Ostrzegania i Alarmowania ludno\u015bci o zagro\u017ceniach dla Powiatu Pruszkowskiego zak\u0142ada budow\u0119 Systemu Wczesnego Ostrzegania i Alarmowania dla Powiatu Pruszkowskiego oraz jego integracj\u0119 z Systemem Wojew\u00f3dzkim. Celem budowy Systemu jest og\u00f3lnie rozumiane zapewnienie przekazywania sygna\u0142\u00f3w d\u017awi\u0119kowych oraz komunikat\u00f3w g\u0142osowych na rzecz ludno\u015bci znajduj\u0105cej si\u0119 na terenie Powiatu Pruszkowskiego w razie wyst\u0105pienia zagro\u017ce\u0144. Projekt polega na budowie 17 nowych Punkt\u00f3w alarmowych o mocy 600W wraz z urz\u0105dzeniami do w\u0142\u0105czania, sterowania, kontroli i monitorowania (4 Pulpity steruj\u0105ce, 1 Centrala Alarmowa, 1 Laptop), a ich instalacja zostanie przeprowadzona w miejscach wyznaczonych przez Strony projektu (Powiat Pruszkowski jako Partner wiod\u0105cy oraz: Miasto Pruszk\u00f3w, Miasto Piast\u00f3w, Gmina Brwin\u00f3w, Gmina Micha\u0142owice, Gmina Nadarzyn jako Partnerzy projektu). Dotychczas istniej\u0105ce gminne systemy nie pokrywaj\u0105 w pe\u0142ni swym zasi\u0119giem terenu Powiatu Pruszkowskiego oraz s\u0105 one zr\u00f3\u017cnicowane. Budowa nowego Systemu zwi\u0119kszy pokrycie obszaru Powiatu zasi\u0119giem s\u0142yszalno\u015bci, a istniej\u0105ce gminne systemy zostan\u0105 z nim powi\u0105zane. Ponadto nowy System zostanie zintegrowany z Systemem Wojew\u00f3dzkim tworz\u0105c razem z innymi Powiatami scentralizowany System dla Wojew\u00f3dztwa Mazowieckiego. Do g\u0142\u00f3wnych zada\u0144 w projekcie nale\u017c\u0105: 1. Budowa element\u00f3w Systemu; 2. Promocja i zarz\u0105dzanie projektem. Projekt b\u0119dzie realizowany od momentu podpisania umowy o dofinansowanie ( prognozowany termin to maj 2016 r.) do ko\u0144ca grudnia 2017 r. a ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 projektu wyniesie 408 950,00 z\u0142.", "BENEFICJENT": "POWIAT PRUSZKOWSKI", "TYTUL": "Budowa zintegrowanego Systemu Wczesnego Ostrzegania i Alarmowania ludno\u015bci o zagro\u017ceniach dla Powiatu Pruszkowskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.09}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "165605.66", "WARTOSC": "207007.08", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Brwin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM PROJEKTU jest wykrycie uczni\u00f3w kl. I szk\u00f3\u0142 podstawowych w roku szkolnym 2017/2018 oraz 2018/2019 z powiatu pruszkowskiego, u kt\u00f3rych wyst\u0119puje podejrzenie zaburze\u0144 s\u0142uchu. Planowane zadania s\u0105 zgodne z za\u0142o\u017ceniami Regionalnego Programu Zdrowotnego Samorz\u0105du Wojew\u00f3dztwa Mazowieckiego (RPZ) i obejmuj\u0105: akcje informacyjne, dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne dla rodzic\u00f3w i dzieci, badania przesiewowe s\u0142uchu dla uczni\u00f3w klas I szk\u00f3\u0142 podstawowych oraz konferencje szkoleniowe dla personelu medycznego. G\u0141\u00d3WNI UCZESTNICY PROJEKTU obj\u0119ci wsparciem bezpo\u015brednim to dzieci ucz\u0105ce si\u0119 w klasach I szk\u00f3\u0142 podstawowych z obszaru wojew\u00f3dztwa mazowieckiego, z powiatu pruszkowskiego w roku szkolnym 2017/2018 oraz 2018/2019. Ponadto dzia\u0142aniami zostan\u0105 obj\u0119ci r\u00f3wnie\u017c rodzice/opiekunowie, personel plac\u00f3wek o\u015bwiatowych oraz personel medyczny. ZAK\u0141ADANY WSKA\u0179NIK REZULTATU: liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug zdrowotnych, istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu. ZAK\u0141ADANE WSKA\u0179NIKI PRODUKTU: liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami zdrowotnymi w programie, liczba dzieci uczestnicz\u0105cych w programie, liczba rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w dzieci oraz personelu pedagogicznego uczestnicz\u0105cych w zaj\u0119ciach, liczba personelu medycznego uczestnicz\u0105cego w szkoleniach oraz liczba opracowanych wzor\u00f3w materia\u0142\u00f3w informacyjno \u2013 edukacyjnych. Pozosta\u0142e wska\u017aniki okre\u015blone w RPZ b\u0119d\u0105 wykazane i raportowane na etapie realizacji Projektu. Na podstawie dotychczas zrealizowanych program\u00f3w bada\u0144 przesiewowych s\u0142uchu w szko\u0142ach podstawowych wojew\u00f3dztwa mazowieckiego wynika, \u017ce w Projekcie we\u017amie udzia\u0142 oko\u0142o 80% populacji docelowej. Instytut Fizjologii i Patologii S\u0142uchu (IFPS) posiada potencja\u0142 finansowy, kadrowy oraz techniczny umo\u017cliwiaj\u0105cy OBJ\u0118CIE BADANIAMI CA\u0141EJ POPULACJI UCZNI\u00d3W KL. I szk\u00f3\u0142 podstawowych z powiatu pruszkowskiego.", "BENEFICJENT": "INSTYTUT FIZJOLOGII I PATOLOGII S\u0141UCHU", "TYTUL": "Badania przesiewowe s\u0142uchu uczni\u00f3w klas I szk\u00f3\u0142 podstawowych na terenie powiatu pruszkowskiego w roku szkolnym 2017/2018 oraz 2018/2019", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.02}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "2129899.56", "WARTOSC": "3266318.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Bia\u0142obrzegi | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Promna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Stara B\u0142otnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Stromiec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Wy\u015bmierzyce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Glinojeck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Go\u0142ymin-O\u015brodek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Grudusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ojrze\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Opinog\u00f3ra G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Regimin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: So\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Borowie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Maciejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Miastk\u00f3w Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Parys\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Pilawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Sobolew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Trojan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Wilga | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u017belech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Pacyna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Sanniki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Szczawin Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Podkowa Le\u015bna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: \u017babia Wola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Belsk Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: B\u0142\u0119d\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Chyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Goszczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Gr\u00f3jec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Jasieniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Mogielnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Nowe Miasto nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Pniewy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Warka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Garbatka-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: G\u0142owacz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Gniewosz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Grab\u00f3w nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Kozienice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Magnuszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Sieciech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Niepor\u0119t | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Serock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Chotcza | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Ciepiel\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Lipsko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Rzeczni\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Sienno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Solec nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Huszlew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: \u0141osice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Olszanka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Plater\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Sarnaki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Stara Kornica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Czerwonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Karniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Krasnosielc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Mak\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: M\u0142ynarze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: P\u0142oniawy-Bramura | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: R\u00f3\u017can | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Rzewnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Sypniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Szelk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ceg\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: D\u0119be Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Dobre | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Halin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Jakub\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ka\u0142uszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Latowicz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mrozy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Siennica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Stanis\u0142aw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Sulej\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Dzierzgowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Lipowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: M\u0142awa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Strzegowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Stupsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szre\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szyd\u0142owo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wieczfnia Ko\u015bcielna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wi\u015bniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Czosn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Leoncin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nasielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Pomiech\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Zakroczym | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Baranowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czarnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czerwin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Goworowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Kadzid\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Lelis | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: \u0141yse | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Myszyniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Olszewo-Borki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Rzeku\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Troszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka, GM.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Andrzejewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Boguty-Pianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Brok | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ma\u0142kinia G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Nur | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Stary Luboty\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Szulborze Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: W\u0105sewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Zar\u0119by Ko\u015bcielne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Celestyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Karczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Ko\u0142biel | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Osieck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Sobienie-Jeziory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Pra\u017cm\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Tarczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bodzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Brudze\u0144 Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bulkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Drobin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: G\u0105bin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: \u0141\u0105ck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Ma\u0142a Wie\u015b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Nowy Dunin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Radzanowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142ubice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142upno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Stara Bia\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Staro\u017areby | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Wyszogr\u00f3d | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Baboszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Czerwi\u0144sk nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Dzierz\u0105\u017cnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Joniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Naruszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Nowe Miasto | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Sochocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Za\u0142uski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Brwin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Chorzele | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Jednoro\u017cec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krasne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krzynow\u0142oga Ma\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Borkowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Gielni\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Klw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Odrzyw\u00f3\u0142 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Potwor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Przysucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Rusin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Wieniawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Gzy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Obryte | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pokrzywnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pu\u0142tusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: \u015awiercze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Winnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Zatory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom, GM.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: G\u00f3zd | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: I\u0142\u017ca | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jastrz\u0119bia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jedli\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jedlnia-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Kowala | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Pionki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Pionki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Przytyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Skaryszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Wierzbica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Wolan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Zakrzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Domanice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Korczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Kotu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mokobody | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mordy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Paprotnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Przesmyki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sk\u00f3rzec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sucho\u017cebry | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wi\u015bniew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wodynie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Zbuczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Gozdowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Mochowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Ro\u015bciszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Szczutowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Zawidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Broch\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: I\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: M\u0142odzieszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Nowa Sucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Rybno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Teresin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Bielany | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Ceran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Jab\u0142onna Lacka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Kos\u00f3w Lacki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Repki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Sabnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Sterdy\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Chlewiska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Jastrz\u0105b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Mir\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Oro\u0144sko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Szyd\u0142owiec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Kampinos | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Leszno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Gr\u0119bk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Korytnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Liw | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: \u0141och\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Miedzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Sadowne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Stoczek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: W\u0119gr\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Wierzbno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Jad\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Klemb\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Strach\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: T\u0142uszcz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Bra\u0144szczyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: D\u0142ugosiod\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Rz\u0105\u015bnik | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Somianka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Wyszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Zabrodzie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Kazan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Policzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Przy\u0142\u0119k | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Tcz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Zwole\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Bie\u017cu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Kuczbork-Osada | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lubowidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lutocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Siemi\u0105tkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: \u017buromin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Mszczon\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Puszcza Maria\u0144ska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Radziejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Wiskitki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "Projekt polega na podniesieniu konkurencyjno\u015bci sektora MSP poprzez udzielanie specjalistycznego doradztwa. Sekwencja Sp. z o.o. jako akredytowany IOB, posiada do\u015bwiadczenie i wiedz\u0119, kt\u00f3ra pozwoli \u015bwiadczy\u0107 szereg us\u0142ug doradczych podmiotom sektora mikro, ma\u0142ych \u015brednich przedsi\u0119biorstw. Grup\u0105 docelow\u0105, kt\u00f3ra we\u017amie udzia\u0142 w projekcie i stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 podmioty, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 we wczesnej fazie rozwoju tj. do 24 miesi\u0119cy z woj. mazowieckiego. Dodatkowo firmy te b\u0119d\u0105 posiada\u0142y potencja\u0142 technologiczny, kt\u00f3ry prze\u0142o\u017cy si\u0119 na wdro\u017cenie innowacji technologicznej w dzia\u0142alno\u015bci. Faza pocz\u0105tkowa ka\u017cdej dzia\u0142alno\u015bci jest kluczow\u0105 w rozwoju firmy. To w tym etapie podejmowane s\u0105 decyzje dotycz\u0105ce podstawowych cel\u00f3w funkcjonowania firmy, okre\u015blona zostaje koncepcja prowadzonego biznesu. Faza startowa ma strategiczne znaczenie dla dalszych etap\u00f3w rozwoju i wzrostu przedsi\u0119biorstwa. W tym w\u0142a\u015bnie okresie kluczowe jest podj\u0119cie odpowiednich krok\u00f3w dla dalszego rozwoju i wdra\u017cania innowacji w organizacji. Na tym etapie firma b\u0119dzie mog\u0142a skorzysta\u0107 ze specjalistycznego doradztwa IOB \u2013Sekwencji, w zakresie us\u0142ug z nast\u0119puj\u0105cych grup tematycznych: informacyjne, doradztwo og\u00f3lne, doradztwo finansowe i ksi\u0119gowe, doradztwo prawne, doradztwo techniczno- administracyjne. W projekcie zak\u0142ada si\u0119 wsparcie specjalistyczne minimum 35 podmiot\u00f3w znajduj\u0105cych si\u0119 we wczesnej fazie rozwoju. Projekt podzielono na 5 etap\u00f3w. W Zad. 1 opracowano strategi\u0119 biznesow\u0105, w kt\u00f3rej dog\u0142\u0119bnie przeanalizowano rynek, konkurencyjne us\u0142ugi oraz przedstawiono szczeg\u00f3\u0142owo koncepcj\u0119 projektu. W Zad. 2 nast\u0105pi szczeg\u00f3\u0142owe opracowanie metodologii prowadzenia projektu, modyfikacja systemu IT wspieraj\u0105cego pozyskanie uczestnik\u00f3w i prowadzenie projekt\u00f3w, oraz opracowana zostanie strona www projektu. . Zad.3 to rozpocz\u0119cie \u015bwiadczenia us\u0142ug. Zadanie 4 oraz 5 skupi si\u0119 na dog\u0142\u0119bnej realizacji us\u0142ug u wyselekcjonowanych podmiot\u00f3w oraz ewaluacji projekt\u00f3w.", "BENEFICJENT": "SEKWENCJA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Fundusz Wspierania Innowacji Sekwencja szans\u0105 na wsparcie pocz\u0105tkowej fazy rozwoju przedsi\u0119biorstw.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.39}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-01", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "365750.00", "WARTOSC": "457187.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Brwin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM PROJEKTU jest wzrost \u015bwiadomo\u015bci w\u015br\u00f3d 2.350 mieszka\u0144c\u00f3w m.st. Warszawy i powiatu pruszkowskiego gm.: Piast\u00f3w, Pruszk\u00f3w, Brwin\u00f3w, Micha\u0142owice, Nadarzyn, Raszyn; m.: Piast\u00f3w, Pruszk\u00f3w, Brwin\u00f3w (w tym 940 M i 1.410 K) zwi\u0105zanych z zagro\u017ceniami jakie niesie cukrzyca i obj\u0119cie ich konsultacjami lekarskimi w kierunku wykrywania cukrzycy do 30.08.2019r. Planowane zadania s\u0105 zgodne z za\u0142o\u017ceniami Regionalnego Programu Zdrowotnego Samorz\u0105du Wojew\u00f3dztwa Mazowieckiego (RPZ) i obejmuj\u0105: akcj\u0119 informacyjn\u0105 (modu\u0142 I), konsultacje lekarskie i dzia\u0142ania edukacyjne (modu\u0142 II) i szkolenia personelu medycznego (modu\u0142 III) . G\u0141\u00d3WNI UCZESTNICY PROJEKTU obj\u0119ci wsparciem bezpo\u015brednim to osoby pow. 60 r.\u017c. mieszkaj\u0105ce w Warszawie i powiecie pruszkowskim dotychczas niediagnozowane w kierunku cukrzycy, kt\u00f3re podpisz\u0105 druk \u015bwiadomej zgody na udzia\u0142 w projekcie. Ponadto dzia\u0142aniami zostan\u0105 obj\u0119ci r\u00f3wnie\u017c lekarze/piel\u0119gniarki, personel plac\u00f3wek prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 lecznicz\u0105. ZAK\u0141ADANY WSKA\u0179NIK REZULTATU: liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug zdrowotnych, istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu. ZAK\u0141ADANE WSKA\u0179NIKI PRODUKTU: liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami zdrowotnymi w programie, liczba personelu medycznego uczestnicz\u0105cego w szkoleniach oraz liczba wyk\u0142ad\u00f3w dla pacjent\u00f3w dotycz\u0105ce w szczeg\u00f3lno\u015bci diety i aktywno\u015bci fizycznej. Pozosta\u0142e wska\u017aniki okre\u015blone w RPZ b\u0119d\u0105 wykazane i raportowane zgodnie z \u00a730 pkt 3 wzoru umowy rycza\u0142towej dla przedmiotowego konkursu. Wnioskodawca we wska\u017aniku rezultatu nr 2 oraz wska\u017anikach produktu nr 3, 4, 5, 6, 7, i 8 wskaza\u0142 warto\u015bci docelowe na poziomie \"0\" - ich oszacowanie jest mo\u017cliwe wy\u0142\u0105cznie na etapie realizacji proj. i b\u0119dzie raportowane zgodnie z zapisami umowy o dofinasowanie - informacje zostan\u0105 przekazane w terminie okre\u015blonym w \u00a730 pkt 3 wzoru umowy rycza\u0142towej. Projekt spe\u0142ni KRYTERIUM MERYTOR. SZCZEG\u00d3\u0141OWE nr 7 - opis w sekcji D (opis zadania nr 3)", "BENEFICJENT": "EUROPEJSKIE CENTRUM SZKOLE\u0143 SP. ZO.O.", "TYTUL": "Profilaktyka cukrzycy w Warszawie i powiecie pruszkowskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.19}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "498250.00", "WARTOSC": "622812.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Podkowa Le\u015bna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Niepor\u0119t | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Halin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Sulej\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Czosn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Karczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Brwin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Leszno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "Zaj\u0119cia z doradztwa edukacyjno-zawodowego powinny w naszych realiach by\u0107 odpowiedzi\u0105 na uwarunkowania rynku pracy i gospodarki. Powinny te\u017c dostarcza\u0107 uczniom i u\u0142atwia\u0107 im wyb\u00f3r kierunk\u00f3w kszta\u0142cenia, kt\u00f3ry zwi\u0119kszy w przysz\u0142o\u015bci szanse na znalezienie intratnej posady. Nie wszystkie szko\u0142y dysponuj\u0105 odpowiedni\u0105 kadr\u0105, kt\u00f3ra mog\u0142aby wspom\u00f3c m\u0142odzie\u017c w tych trudnych wyborach, dlatego jedynym wyj\u0105tkiem s\u0105 studia podyplomowe dla nauczycieli ucz\u0105cych na terenie ZIT warszawskiego z zakresu w/w doradztwa edukacyjno-zawodowego. Przed przyst\u0105pieniem do aplikowania o \u015brodki UE projektodawca o\u015bwiadcza, \u017ce przeprowadzi\u0142 analiz\u0119 problemu w postaci bada\u0144 ankietowych w\u015br\u00f3d potencjalnych uczestnik\u00f3w projektu z zapytaniem o ewentualn\u0105 potrzeb\u0119 dokszta\u0142cenia si\u0119 - w okresie 03 -04- 05.2016 r. Udzia\u0142 w ankiecie wzi\u0119\u0142o 200 os\u00f3b (nauczycieli -136K - 64 M) i a\u017c 81 % z nich wyrazi\u0142o ch\u0119\u0107 i potrzeb\u0119 zdobycia nowych kwalifikacji. Woj. Maz. jest najdro\u017cszym wojew\u00f3dztwem je\u015bli chodzi o cen\u0119 studi\u00f3w podyplomowych, a jednocze\u015bnie s\u0105 one najbardziej efektywn\u0105 form\u0105 doskonalenia umiej\u0119tno\u015bci nauczycieli (www.zarz.agh.edu.pl). Semestr studi\u00f3w na uczelni publicznej z doradztwa edukacyjno - zawodowego kosztuje \u015brednio 2 300,00 PLN, a na uczelni prywatnej 1950,00 PLN. Z powodu w\u0142a\u015bnie bariery ekonomicznej wielu nauczycieli nie sta\u0107 na dokszta\u0142canie si\u0119 i nabywanie nowych umiej\u0119tno\u015bci. Do kosztu studi\u00f3w nale\u017cy jeszcze doliczy\u0107 koszt przejazdu na zaj\u0119cia, noclegu (zaj\u0119cia weekendowe), wy\u017cywienia. Wielu zdolnych rokuj\u0105cych i chc\u0105cych poszerza\u0107 swoj\u0105 wiedz\u0119 nauczycieli z powodu bariery finansowej nie jest w stanie zdecydowa\u0107 si\u0119 na podj\u0119cie nauki. Projekt ten jest odpowiedzi\u0105 na ich potrzeby. 50 (40K/10M) nauczycieli zostanie zakwalifikowanych do uczestnictwa w projekcie i po 3 semestrach nauki b\u0119d\u0105 mogli pomaga\u0107 m\u0142odzie\u017cy i dzieciom w wyborze w\u0142a\u015bciwej zawodowej drogi \u017cyciowej. Projekt jest skierowany do grup docelowych zamieszka\u0142ych na terenie wojew\u00f3dztwa mazowieckiego z obszaru ZIT WOF.", "BENEFICJENT": "AKADEMIA KULTURY INFORMACYJNEJ SP. Z O.O.", "TYTUL": "Nauczycielu - daj sobie szans\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.18}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 7988196.89}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 7086864.9799999995}, {"name": "Przedszkola", "value": 3479496.27}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2592440.7899999996}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 2130519.66}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1906688.0599999998}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1795445.82}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 1411037.04}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 1309758.6600000001}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 1202982.6199999999}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 1100075.46}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 614995.92}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 563225.24}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 523098.05}, {"name": "Gimnazja", "value": 510185.1400000001}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 497512.79000000004}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 437687.1}, {"name": "Ochrona gleby i w\u00f3d podziemnych", "value": 311002.64}, {"name": "Cz\u0119\u015b\u0107 r\u00f3wnowa\u017c\u0105ca subwencji og\u00f3lnej dla gmin", "value": 298984.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 283422.58999999997}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 274804.57999999996}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 214978.38}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 196691.46000000002}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 190680.94999999998}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 184494.77000000002}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 168895.45}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 158740.09}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 139451.08}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 135203.31}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 121715.23999999999}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 102557.19}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 99361.29000000001}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 90396.69}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 85615.41}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 83555.1}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 82967.19}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 72163.66}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 63508.0}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 60000.0}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 58600.0}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 58271.35}, {"name": "Infrastruktura telekomunikacyjna", "value": 39540.5}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 34654.600000000006}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 30000.0}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 27198.75}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 26056.72}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 22012.0}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 20000.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 19854.19}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 16066.05}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 13624.7}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 13061.88}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 8607.57}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 8249.59}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 6846.47}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 5846.76}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 4694.02}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 3480.79}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 165.38}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 11632308.639999999}, {"name": "Przedszkola", "value": 7690942.81}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 3266894.46}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2404357.52}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 1329342.43}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1241543.68}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 997671.9}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 864123.89}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 856202.43}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 694617.9}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 308989.94}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 243283.16}, {"name": "Ochrona gleby i w\u00f3d podziemnych", "value": 233723.85}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 123798.27}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 50000.0}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 44962.6}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 26801.7}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 23370.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 23200.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 2296.66}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 17349158.22}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 7669073.550000001}, {"name": "Przedszkola", "value": 4598950.380000001}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 3385296.0000000005}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2473072.59}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 2219743.4800000004}, {"name": "Gimnazja", "value": 2167438.24}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 1384706.46}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 1149619.91}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 1132859.3}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 959806.95}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 665759.42}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 595407.2400000001}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 469103.74999999994}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 456429.32}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 283984.17999999993}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 275628.01}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 226383.9}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 208443.97999999998}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 200433.17}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 184913.89}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 143690.56}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 124060.06}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 109289.68}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 93871.80999999998}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 42711.91}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 26961.510000000002}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 24877.95}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 13789.5}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 5800.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 5780.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 5404.41}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 5037.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 4175.0599999999995}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 2395.81}, {"name": "Infrastruktura telekomunikacyjna", "value": 2318.0299999999997}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1730.6399999999999}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 562.5}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Przedszkola", "value": 3585861.37}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 2385000.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 686000.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 665932.35}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 646683.77}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 322974.93}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 281709.3}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 85854.24}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 59502.4}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 48100.46}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 15000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 5923.68}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 140411.69}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 62640.0}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 46892.45}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2742577.29}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1126004.45}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 610527.95}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 761766.4}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 685644.33}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 348969.21}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 26661912.57}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 5528988.01}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 1171441.34}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 698016.24}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 592787.99}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 359856.6}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 303158.76}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 257029.35}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 150490.52000000002}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 92405.78}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 91960.6}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 54650.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 54300.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 47900.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 46220.6}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 42252.9}, {"name": "Przedszkola", "value": 34568.19}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 24599.5}, {"name": "Gimnazja", "value": 21825.71}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 21542.91}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 19580.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 18630.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 17874.12}, {"name": "Pomoc materialna dla student\u00f3w i doktorant\u00f3w", "value": 11200.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 9059.16}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 5944.54}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 2372.0}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 1992.39}, {"name": "Pomoc dla cudzoziemc\u00f3w", "value": 1000.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 188.97}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 68.21}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 139290.88}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 9179.9}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 40938.23}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2820.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 145960.16}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7935.69}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 807890.95}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 13135485.23}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 9428231.389999999}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 8180523.989999999}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2417068.07}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1477787.2}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1055343.97}, {"name": "Rodzina", "value": 745550.6}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 691375.4500000002}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 604548.82}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 298984.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 274000.96}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 190522.72}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 154901.58000000002}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 121715.23999999999}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 101245.62000000001}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 100771.23000000001}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 8174.8099999999995}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 14116257.909999998}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 8932486.49}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3393997.12}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 3266894.46}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 856202.43}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 636558.83}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 523674.66}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 308989.94}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 23370.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 29149866.79999999}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 8661733.450000001}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3535108.8100000005}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2748269.87}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 1493996.14}, {"name": "Rodzina", "value": 1279951.0999999996}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 1146648.8}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 278023.81999999995}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 212619.03999999998}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 74650.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 56876.46}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 19854.28}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 8098.030000000001}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 2409.27}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 562.5}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 5185033.789999999}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 3140007.24}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 322974.93}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 59502.4}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 48100.46}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 27000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 5923.68}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 187304.14}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 62640.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 3195976.86}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 610527.95}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 471289.45}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 201315.43}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 798994.23}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 561560.55}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 348969.21}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 86855.95}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 33362341.92}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1672764.7}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 502615.75999999995}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 438356.31}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 113948.69}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 108950.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 91129.5}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 42252.9}, {"name": "Szkolnictwo wy\u017csze i nauka", "value": 11200.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 188.97}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 68.21}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 91032.74}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 34214.35}, {"name": "Informatyka", "value": 14043.79}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 9179.9}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 38552.68}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2820.0}, {"name": "Informatyka", "value": 2385.5499999999997}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 91535.03}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 32627.309999999998}, {"name": "Informatyka", "value": 21797.82}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 4233.0199999999995}, {"name": "Informatyka", "value": 3702.67}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 807890.95}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 51953109.04000003, "v": "51,95 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.11, "v_pc": "2018,07 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "2.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "18.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 21768010.749999996, "v": "21,77 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 41.89}, {"name": "Przedszkola", "value": 19389819.020000003, "v": "19,39 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 37.32}, {"name": "Gimnazja", "value": 2699449.090000001, "v": "2,70 mln z\u0142", "v_zmiana": 36.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.19}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 2356360.770000001, "v": "2,36 mln z\u0142", "v_zmiana": 43.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.53}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 1251049.13, "v": "1,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.4}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 1175635.24, "v": "1,18 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.26}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 1152480.29, "v": "1,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.21}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 786134.85, "v": "786,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.51}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 687285.3, "v": "687,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.32}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 283783.39, "v": "283,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.54}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 196691.46000000002, "v": "196,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.37}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 123442.55999999998, "v": "123,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.23}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 82967.19, "v": "82,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.15}]}, {"name": "Rodzina", "value": 35387843.62, "v": "35,39 mln z\u0142", "v_zmiana": 41.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.51, "v_pc": "1374,61 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "5.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "6.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 27047036.560000002, "v": "27,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 59.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 76.43}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 6071032.74, "v": "6,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.15}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 2204535.68, "v": "2,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.22}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 63508.0, "v": "63,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.17}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1730.6399999999999, "v": "1,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 110.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 27658298.879999995, "v": "27,66 mln z\u0142", "v_zmiana": 35.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.03, "v_pc": "1074,36 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "3.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "87.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 22153175.239999995, "v": "22,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 80.09}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 2205421.8200000003, "v": "2,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.97}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 1329342.43, "v": "1,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 1076.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.8}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 1229207.35, "v": "1,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 157.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.44}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 699293.51, "v": "699,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 32294.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.52}, {"name": "Infrastruktura telekomunikacyjna", "value": 41858.53, "v": "41,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.15}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 20582319.58, "v": "20,58 mln z\u0142", "v_zmiana": 40.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.93, "v_pc": "799,50 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "48.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "42.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 8131887.45, "v": "8,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 58.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 39.5}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 5222242.260000001, "v": "5,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.37}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 2275160.93, "v": "2,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.05}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2092442.7499999998, "v": "2,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 115.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.16}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 1553041.82, "v": "1,55 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.54}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 652300.73, "v": "652,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.16}, {"name": "Ochrona gleby i w\u00f3d podziemnych", "value": 544726.49, "v": "544,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.64}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 63624.7, "v": "63,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.3}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 46892.45, "v": "46,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.22}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 11902407.120000001, "v": "11,90 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.89, "v_pc": "462,34 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "20.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "4.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 9905810.610000001, "v": "9,91 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 83.22}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 724359.42, "v": "724,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.08}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 391713.31999999995, "v": "391,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.29}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 369475.3799999999, "v": "369,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.1}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 326134.5, "v": "326,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.74}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 184913.89, "v": "184,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.55}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 5701732.009999998, "v": "5,70 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.3, "v_pc": "221,48 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "42.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "32.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2707630.9699999997, "v": "2,71 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 47.48}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 1207783.9100000001, "v": "1,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 21.18}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 704862.71, "v": "704,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.36}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 420582.57, "v": "420,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 74.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.37}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 257029.35, "v": "257,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.5}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 222445.17, "v": "222,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 74.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.9}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 92125.98000000001, "v": "92,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.61}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 58271.35, "v": "58,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.02}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 30000.0, "v": "30,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.52}, {"name": "Pomoc dla cudzoziemc\u00f3w", "value": 1000.0, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 4817631.8, "v": "4,82 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.79, "v_pc": "187,14 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "25.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "1.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 2387296.66, "v": "2,39 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 49.55}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1744335.1400000001, "v": "1,74 mln z\u0142", "v_zmiana": 71.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 36.2}, {"name": "Biblioteki", "value": 686000.0, "v": "686,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.23}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 3506174.04, "v": "3,51 mln z\u0142", "v_zmiana": 96.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.03, "v_pc": "136,19 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "34.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "24.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 2094679.23, "v": "2,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 253.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 59.74}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 1411494.8099999998, "v": "1,41 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 40.25}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 3424205.3099999996, "v": "3,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 67.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.98, "v_pc": "133,01 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "25.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "246.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 3282960.51, "v": "3,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 80.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 95.87}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 132995.21, "v": "133,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.88}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 8249.59, "v": "8,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.24}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 2941802.79, "v": "2,94 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.7, "v_pc": "114,27 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "11.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "26.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 1505610.6599999997, "v": "1,51 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 51.17}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 728331.93, "v": "728,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 24.75}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 583988.96, "v": "583,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 460.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.85}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 104962.6, "v": "104,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 74.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.56}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 13061.88, "v": "13,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.44}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 5846.76, "v": "5,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.19}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 1398051.9300000002, "v": "1,40 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.81, "v_pc": "54,31 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "65.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "45.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 1229622.4600000002, "v": "1,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 87.95}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 81899.47, "v": "81,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.85}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 47900.0, "v": "47,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.42}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 20000.0, "v": "20,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.43}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 18630.0, "v": "18,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.33}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1002173.75, "v": "1,00 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.58, "v_pc": "38,93 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "75.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "80.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 543995.51, "v": "544,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 77.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 54.28}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 322974.93, "v": "322,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.22}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 135203.31, "v": "135,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.49}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 807890.95, "v": "807,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.46, "v_pc": "31,38 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "42.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "18.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 807890.95, "v": "807,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 579213.75, "v": "579,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.33, "v_pc": "22,50 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "80.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "58.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 475311.75, "v": "475,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 82.06}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 81652.0, "v": "81,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.09}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 22250.0, "v": "22,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.84}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 298984.0, "v": "298,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.17, "v_pc": "11,61 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "84.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "42.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Cz\u0119\u015b\u0107 r\u00f3wnowa\u017c\u0105ca subwencji og\u00f3lnej dla gmin", "value": 298984.0, "v": "298,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 191085.22, "v": "191,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.11, "v_pc": "7,42 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "84.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "71.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 103119.69, "v": "103,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 53.96}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 87965.53, "v": "87,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 119.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 46.03}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 174001.26999999996, "v": "174,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.1, "v_pc": "6,76 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "9.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "2.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 85092.3, "v": "85,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.9}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 83871.97, "v": "83,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.2}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 5037.0, "v": "5,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.89}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 145085.24, "v": "145,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.08, "v_pc": "5,64 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "69.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "37.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 145085.24, "v": "145,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Informatyka", "value": 41929.83, "v": "41,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 1596.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.02, "v_pc": "1,63 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "64.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "9.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 41929.83, "v": "41,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 1596.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Szkolnictwo wy\u017csze i nauka", "value": 11200.0, "v": "11,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,44 z\u0142", "pl_v_pc": "1,41 z\u0142", "v_pc_diff": "69.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "34.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla student\u00f3w i doktorant\u00f3w", "value": 11200.0, "v": "11,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}]}