{"gmina": "Piast\u00f3w", "typ_gminy": "gmina miejska Piast\u00f3w", "kod_gus": "071413021000", "kod_gus_podregionu": "071413000000", "podregion_eurostat": "PL913", "ludnosc": "22'731", "budzet": {"dochody": "131,54 mln z\u0142", "wydatki": "140,19 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 5.3, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 15.8, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 94107116.40999997, "dane1": 89433779.7, "dane2": 89433779.7, "dane3": 4673336.709999964}, {"label": "2017", "dane0": 99845414.25999995, "dane1": 102904354.58000007, "dane2": 99845414.25999995, "dane4": 3058940.320000127}, {"label": "2018", "dane0": 113585302.73000002, "dane1": 133119468.97999999, "dane2": 113585302.73000002, "dane4": 19534166.24999997}, {"label": "2019", "dane0": 131544918.59, "dane1": 140190526.00000006, "dane2": 131544918.59, "dane4": 8645607.410000056}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 19292044.99, "dane1": 33846088.999999985}, {"label": "2017", "dane0": 20194015.52, "dane1": 37502218.84999998}, {"label": "2018", "dane0": 21741983.24, "dane1": 40366583.55}, {"label": "2019", "dane0": 23108343.97, "dane1": 44777018.029999994}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "4,07 mln z\u0142", "wydatki": "4,86 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 58.0, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 53.6, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 4.673336709999964}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 4.673336709999964}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -3.058940320000127}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -3.058940320000127}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -19.53416624999997}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -19.53416624999997}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -8.645607410000055}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -8.645607410000055}], "dochod_ue": "16,11 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "51,16 mln z\u0142", "gmina_pc": "2250.8 z\u0142", "powiat": "6,52 mln z\u0142", "powiat_pc": "286.9 z\u0142", "wojewodztwo": "18,57 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "816.7 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "317,87 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "6,83 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "0", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 23108343.97, "wydatki": 44777018.029999994}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2015-12-31", "DOFINANSOWANIE": "7732516.75", "WARTOSC": "9109378.53", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa jako\u015bci \u015brodowiska miejskiego poprzez rozw\u00f3j teren\u00f3w zieleni w Piastowie. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do os\u0142abienia zjawiska tzw. miejskiej wyspy ciep\u0142a, poprawi mo\u017cliwo\u015bci przewietrzania Miasta i uzupe\u0142niania zasob\u00f3w wody podziemnej w drodze infiltracji oraz wp\u0142ynie pozytywnie na zachowanie r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej. Projektowana ziele\u0144 sprzyja\u0107 b\u0119dzie poprawie klimatu Miasta, wzmocnieniu barier chroni\u0105cych przed zapyleniem i ha\u0142asem. Spos\u00f3b zagospodarowania, polegaj\u0105cy m.in. na zwi\u0119kszeniu powierzchni zakrzewionych b\u0119dzie istotnym elementem infiltracji i zatrzymania w\u00f3d opadowych. Lokalizacja przedsi\u0119wzi\u0119cia uzale\u017cniona jest od istniej\u0105cych obiekt\u00f3w. Zakres przedsi\u0119wzi\u0119cia realizowany b\u0119dzie przy Al. Tysi\u0105clecia, w rejonie Wiaduktu im. Genera\u0142a Okulickiego, Al. Wojska Polskiego, ul. S\u0142owi\u0144skiego, ul. Warszawskiej, ul. Harcerskiej, ul. Kosi\u0144skiego, ul. Elizy Orzeszkowej, Placu S\u0142onecznego, ul. ks. Jerzego Popie\u0142uszki i ul. Warszawskiej. Ponadto teren obejmuje Zesp\u00f3\u0142 Parkowy przy ul. 11 listopada, Park im. Bogny i Jana Sokorskich, Park przy ul Stanis\u0142awa Kostki, Plac Zgody oraz Park sportowo-rekreacyjny przy Osiedlu Sobieskiego ul. Sowi\u0144skiego.", "BENEFICJENT": "MIASTO PIAST\u00d3W", "TYTUL": "\"Poprawa jako\u015bci \u015brodowiska w Mie\u015bcie Piastowie poprzez rozw\u00f3j teren\u00f3w zieleni\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 340.17}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2015-06-01", "DOFINANSOWANIE": "6922909.09", "WARTOSC": "12363239.07", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest kompleksowa termomodernizacja o\u015bmiu obiekt\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w mie\u015bcie Piast\u00f3w. W ramach projektu przewiduje si\u0119 zadania maj\u0105ce na celu popraw\u0119 efektywno\u015bci przedmiotowych budynk\u00f3w, w tym: \u00b7 ocieplenie obiekt\u00f3w: przegr\u00f3d zewn\u0119trznych obiekt\u00f3w, w tym \u015bcian zewn\u0119trznych \u015bcian w gruncie, stropodach\u00f3w \u00b7 ocieplenie pod\u0142\u00f3g na gruncie; \u00b7 wymiana stolarki okiennej i drzwiowej; \u00b7 przebudow\u0119 system\u00f3w grzewczych (wraz z wymian\u0105 i pod\u0142\u0105czeniem do \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a) - modernizacja \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a c.w.u (wymiana \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a), modernizacja instalacji centralnego ogrzewania, \u00b7 wymiana o\u015bwietlenia na energooszcz\u0119dne; \u00b7 instalacj\u0119 OZE wykorzystywan\u0105 w modernizowanych energetycznie budynkach; \u00b7 instalacj\u0119 zawor\u00f3w podpionowych i termostat\u00f3w. Realizacja inwestycji pozwoli na podwy\u017cszenie standardu energetycznego budynk\u00f3w, popraw\u0119 efektywno\u015bci kosztowej zmniejszenia zu\u017cycia energii oraz redukcj\u0119 CO2, jak r\u00f3wnie\u017c popraw\u0119 \u015brodowiska przyrodniczego. Zakupione odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii (OZE) pozwol\u0105 jednocze\u015bnie na zwi\u0119kszenie udzia\u0142u \"zielonej\" energii w produkcji energii og\u00f3\u0142em. Koszty kwalifikowane projektu obejmuj\u0105 poza zadaniami inwestycyjnymi wskazanymi w audytach energetycznych r\u00f3wnie\u017c koszty prac przygotowawczych (dokumentacja techniczna, audyty, studium wykonalno\u015bci, przygotowanie przetarg\u00f3w), jak r\u00f3wnie\u017c nadz\u00f3r inwestorski, koszty informacji i promocji oraz koszty autyt\u00f3w ex-post. Wykonane audyty energetyczne potwierdzaj\u0105, \u017ce przewidziane dzia\u0142ania skutkuj\u0105 popraw\u0105 efektywno\u015bci energetycznej okre\u015blonej dla energii ko\u0144cowej, o co najmniej 25 % w odniesieniu do stanu istniej\u0105cego (dla ka\u017cdego z o\u015bmiu termomodernizowanych budynk\u00f3w).", "BENEFICJENT": "MIASTO PIAST\u00d3W", "TYTUL": "Kompleksowa termomodernizacja obiekt\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w mie\u015bcie Piast\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 304.55}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "6799456.00", "WARTOSC": "8499320.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w", "OPIS": "W ramach projektu planowane jest uruchomienie centrum przesiadkowego, w tym parking\u00f3w P+R posiadaj\u0105cych miejsca parkingowe dla samochod\u00f3w osobowych oraz miejsca postojowe dla rower\u00f3w, jak r\u00f3wnie\u017c budow\u0119 schod\u00f3w i wind, kt\u00f3re umo\u017cliwi\u0105 po\u0142\u0105czenie peron\u00f3w stacyjnych z istniej\u0105cym wiaduktem, co umo\u017cliwi komunikacj\u0119 z peronami stacji kolejowej, osobowej Piast\u00f3w. W ramach projektu poza robotami budowlanymi planuje si\u0119: - odwodnienie, - o\u015bwietlenie, - punkty \u0142adowania rower\u00f3w elektrycznych, - humusowanie oraz obsianie traw\u0105 niezagospodarowanej cz\u0119\u015bci pasa drogowego, - organizacj\u0119 ruchu. Koszty kwalifikowane projektu obejmuj\u0105 poza ww. zadaniami inwestycyjnymi r\u00f3wnie\u017c koszty prac przygotowawczych (programu funkcjonalno-u\u017cytkowego, dokumentacji technicznej, koncepcji, kosztorys\u00f3w, studium wykonalno\u015bci), jak r\u00f3wnie\u017c nadz\u00f3r inwestorski oraz koszty informacji i promocji. G\u0141\u00d3WNYM CELEM niniejszego projektu jest ROZW\u00d3J ZR\u00d3WNOWA\u017bONEJ MULTIMODALNEJ MOBILNO\u015aCI MIEJSKIEJ POPRZEZ BUDOW\u0118 CENTRUM PRZESIADKOWEGO W PIASTOWIE. Realizacja Projektu przyczyni si\u0119 do poprawy jako\u015bci powietrza poprzez zwi\u0119kszenie udzia\u0142u bardziej przyjaznych dla cz\u0142owieka i \u015brodowiska form transportu, w szczeg\u00f3lno\u015bci publicznych \u015brodk\u00f3w komunikacji zbiorowej. Zmniejszenie wykorzystania samochod\u00f3w osobowych doprowadzi do ograniczenia emisji zwi\u0105zanych z transportem, zmniejszenia negatywnego oddzia\u0142ywania na \u015brodowisko i mieszka\u0144c\u00f3w miast oraz zwi\u0119kszenia efektywno\u015bci energetycznej systemu transportowego, jako ca\u0142o\u015bci. Z produkt\u00f3w projektu b\u0119d\u0105 korzysta\u0107 mieszka\u0144cy Piastowa oraz okolicznych gmin.", "BENEFICJENT": "MIASTO PIAST\u00d3W", "TYTUL": "Budowa centrum przesiadkowego \u201eParkuj i Jed\u017a\u201d w Mie\u015bcie Piast\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 299.12}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "5174897.51", "WARTOSC": "8392710.73", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w", "OPIS": "Niniejszy Projekt polega na odnowie tkanki mieszkaniowej na obszarach rewitalizowanych Miasta Piastowa w celu ich aktywizacji spo\u0142ecznej i gospodarczej. Przedmiotem projektu jest remont oraz termomodernizacja wielorodzinnych budynk\u00f3w mieszkalnych. Inwestycja dotyczy 11 nieruchomo\u015bci po\u0142o\u017conych w Piastowie. zamieszka\u0142ych przez 163 osoby, w zakresie cz\u0119\u015bci wsp\u00f3lnych, jako element szerszego dzia\u0142ania rewitalizacyjnego. Zakres rob\u00f3t budowlanych i termomodernizacyjnych dotyczy w szczeg\u00f3lno\u015bci: \u2022 fundament\u00f3w, \u2022 \u015bcian zewn\u0119trznych i wewn\u0119trznych, \u2022 pod\u0142\u00f3g, \u2022 strop\u00f3w, \u2022 dach\u00f3w, \u2022 stolarki drzwiowej i okiennej, \u2022 instalacji: elektrycznych, wentylacyjnych, gazowych, CO, wodnych i kanalizacyjnych, \u2022 rur spustowych, \u2022 komin\u00f3w, \u2022 lokali wsp\u00f3lnych (korytarzy, pomieszcze\u0144 hydroforni, poddaszy, w\u0119z\u0142\u00f3w CO, itp.), \u2022 docieplenia budynk\u00f3w. Koszty projektu obejmuj\u0105 poza zadaniami inwestycyjnymi wskazanymi w programach funkcjonalno-u\u017cytkowych oraz audytach energetycznych r\u00f3wnie\u017c koszty prac przygotowawczych (ekspertyzy, opinie, programy funkcjonalno-u\u017cytkowe, audyty, dokumentacj\u0119 techniczn\u0105, studium wykonalno\u015bci, przygotowanie przetarg\u00f3w), jak r\u00f3wnie\u017c nadz\u00f3r inwestorski, nadz\u00f3r konserwatorski, koszty informacji i promocji oraz koszty audyt\u00f3w ex-post.", "BENEFICJENT": "MIASTO PIAST\u00d3W", "TYTUL": "Odnowa tkanki mieszkaniowej w Mie\u015bcie Piast\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 227.65}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-01-04", "DOFINANSOWANIE": "4499445.06", "WARTOSC": "7541606.79", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest rewaloryzacja, modernizacja oraz adaptacja istniej\u0105cego budynku, tzw. \u201eWilli Millera\u201d na potrzeby fili Biblioteki Publicznej jako miejskiej plac\u00f3wki kulturalno-o\u015bwiatowej wraz z towarzysz\u0105cymi us\u0142ugami o ukierunkowaniu socjalnym w obszarze rewitalizacji oraz uporz\u0105dkowanie istniej\u0105cej sytuacji na terenie Targowiska Miejskiego. Najpilniejszym zadaniem w zakresie rozszerzenia dzia\u0142a\u0144 w postaci projekt\u00f3w \u201emi\u0119kkich\u201d o charakterze spo\u0142ecznym w obszarze rewitalizacji Piastowa jest wykonanie kapitalnego remontu i modernizacji istniej\u0105cego budynku, tzw. Willi Millera. Obiekt ten ze wzgl\u0119du na stan techniczny zosta\u0142 ju\u017c praktycznie wy\u0142\u0105czony z u\u017cytkowania. Niepodj\u0119cie w mo\u017cliwie najbli\u017cszym czasie dzia\u0142a\u0144 doprowadzi trwale do dalszego uszczuplenia niedostatecznej bazy lokalowej infrastruktury spo\u0142ecznej Miasta Piastowa. Willa Millera wraz z jej otoczeniem stanowi funkcjonaln\u0105 ca\u0142o\u015b\u0107 ze skwerem przy ulicy Warszawskiej oraz obiektami Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 im. Nansena. Obiekt ten ma by\u0107 przeznaczony na siedzib\u0119 i miejsce dzia\u0142ania istotnych ze spo\u0142ecznego punktu widzenia obszaru rewitalizacji instytucji tj. siedziby harcerstwa wraz z \u201eharc\u00f3wk\u0105\u201d, domu dziennego pobytu dla senior\u00f3w, siedziby og\u00f3lnodost\u0119pnej \u015bwietlicy \u015brodowiskowej z Centrum Dialogu \u201ePokolenia\u201d. Rejon ulic Lwowskiej i Al. Krakowskiej po\u0142o\u017cony jest w p\u00f3\u0142nocnej cz\u0119\u015bci Piastowa. Obszar ten stanowi geometryczne centrum miasta. Teren ten jest intensywnie ucz\u0119szczany przez mieszka\u0144c\u00f3w. Mimo potencja\u0142u po\u0142o\u017cenia teren ten nie jest obecnie u\u017cytkowany w spos\u00f3b odpowiednio intensywny. Dla osi\u0105gni\u0119cia cel\u00f3w programu rewitalizacji odnowa tego kluczowego terenu na ww. obszarze jest najmniej kapita\u0142och\u0142onnym sposobem pozyskania teren\u00f3w na potrzeby nowych dzia\u0142alno\u015bci gospodarczych.", "BENEFICJENT": "MIASTO PIAST\u00d3W", "TYTUL": "Kompleksowy remont i modernizacja Willi Millera wraz z otaczaj\u0105cym parkiem i przebudow\u0105 terenu targowiska", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 197.94}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2014-09-18", "DOFINANSOWANIE": "15281240.24", "WARTOSC": "22394427.14", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w", "OPIS": "Projekt realizowany jest w ramach porozumienia partnerskiego zawartego w dniu 27.07.2016 r. pomi\u0119dzy Gmin\u0105 Miastem Pruszk\u00f3w (lider), Gmin\u0105 Micha\u0142owice (Partner 1) i Miastem Piast\u00f3w (Partner 2). W ramach przedmiotowego projektu planowana jest budowa 4 parking\u00f3w typu \"Parkuj i Jed\u017a\" zlokalizowanych w Pruszkowie przy ul. Sienkiewicza i ul. Wary\u0144skiego, w Piastowie przy ul. Hallera i w Micha\u0142owicach przy ul. Kuchy w Regu\u0142ach. W ramach projektu planowane jest wybudowanie 630 miejsc parkingowych dla samochod\u00f3w oraz 212 miejsc postojowych dla rower\u00f3w: -Pruszk\u00f3w ul. Sienkiewicza-parking wielopoziomowy (kat. A), 392 miejsca postojowe dla samochod\u00f3w osobowych, 72 miejsca dla rower\u00f3w, -Pruszk\u00f3w ul. Wary\u0144skiego-parking naziemny (kat. C), 110 miejsc postojowych dla samochod\u00f3w osobowych, 100 miejsc dla rower\u00f3w, -Piast\u00f3w, ul. Hallera-parking naziemny (kat. D), 50 miejsc postojowych dla samochod\u00f3w osobowych, 20 miejsc dla rower\u00f3w, -Micha\u0142owice ul. Kuchy w Regu\u0142ach (kat. C), 78 miejsc postojowych dla samochod\u00f3w osobowych 20 miejsc dla rower\u00f3w. G\u0142\u00f3wnym celem niniejszego projektu jest rozw\u00f3j zr\u00f3wnowa\u017conej multimodalnej mobilno\u015bci miejskiej poprzez budow\u0119 parking\u00f3w typu \u201eParkuj i Jed\u017a\u201d w Pruszkowie, Piastowie i Micha\u0142owicach. Realizacja Projektu przyczyni si\u0119 do poprawy jako\u015bci powietrza poprzez zwi\u0119kszenie udzia\u0142u bardziej przyjaznych dla cz\u0142owieka i \u015brodowiska form transportu, w szczeg\u00f3lno\u015bci publicznych \u015brodk\u00f3w komunikacji zbiorowej. Korzystanie z parking\u00f3w b\u0119dzie bezp\u0142atne. Opr\u00f3cz mieszka\u0144c\u00f3w Pruszkowa, Piastowa i Micha\u0142owic z wybudowanych parking\u00f3w korzysta\u0107 b\u0119d\u0105 mogli mieszka\u0144cy innych gmin. G\u0142\u00f3wnie b\u0119d\u0105 to mieszka\u0144cy gminy Brwin\u00f3w, gminy Nadarzyn i gminy Raszyn. Mieszka\u0144cy tych gmin b\u0119d\u0105 mogli pozostawi\u0107 samoch\u00f3d na parkingu w Pruszkowie lub Micha\u0142owicach i dalej kontynuowa\u0107 podr\u00f3\u017c do Warszawy poci\u0105giem.", "BENEFICJENT": "MIASTO PRUSZK\u00d3W", "TYTUL": "Budowa parking\u00f3w \u201eParkuj i Jed\u017a\u201d w mie\u015bcie Pruszk\u00f3w, mie\u015bcie Piast\u00f3w oraz w gminie Micha\u0142owice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 150.93}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "2873359.12", "WARTOSC": "3966416.95", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa sieci \u015bcie\u017cek rowerowych w mie\u015bcie Piast\u00f3w o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 5.585,27 m, na obszarze ZIT WOF: \u00b7 w ci\u0105gu al. Wojska Polskiego nr G310716W, na odcinku od ronda Kaczorowskiego do ul. Sowi\u0144skiego, \u00b7 w rejonie wiaduktu Okulickiego (od ul. Lwowskiej do ronda Kaczorowskiego), \u00b7 w pasie drogi powiatowej nr 3129W, ul. TUWIMA, przebiegaj\u0105cej poza terenem zamkni\u0119tym PKP linii nr 447 W-wa Zach.-Grodzisk Maz., \u00b7 w ci\u0105gu drogi powiatowej nr 3129W, ul. TUWIMA, przebiegaj\u0105cej cz\u0119\u015bciowo po terenie zamkni\u0119tym PKP linii nr 447 W-wa Zach.-Grodzisk Maz., \u00b7 w Al. Tysi\u0105clecia, \u00b7 wzd\u0142u\u017c ul. Warszawskiej. W ramach Projektu przewiduje si\u0119 nast\u0119puj\u0105ce elementy infrastruktury rowerowej: \u00b7 strefy uspokojonego ruchu \u201etempo 30\u201d na obszarze przylegaj\u0105cym do planowanej \u015bcie\u017cki rowerowej (zastosowanie prog\u00f3w spowalniaj\u0105cych, zw\u0119\u017ce\u0144, zmian geometrii drogi itp.), \u00b7 kontrapasy lub ruch rowerowy\u201epod pr\u0105d\u201d (kontraruch) na drogach jednokierunkowych poprzecznych z planowan\u0105 \u015bcie\u017ck\u0105 rowerow\u0105, \u00b7 r\u00f3\u017cnica poziom\u00f3w , \u00b7 separatory . Koszty kwalifikowane projektu obejmuj\u0105 poza zadaniami inwestycyjnymi dotycz\u0105ce budowy, przebudowy lub wytyczenia wydzielonych dr\u00f3g dla rower\u00f3w, w tym oznakowanie przejazd\u00f3w, pas\u00f3w dla rower\u00f3w i wyznaczenie \u015bluz rowerowych oraz przejazdy rowerowe przez skrzy\u017cowania r\u00f3wnie\u017c koszty prac przygotowawczych (dokumentacja techniczna, studium wykonalno\u015bci), jak r\u00f3wnie\u017c nadz\u00f3r inwestorski, koszty przygotowania przetarg\u00f3w oraz koszty informacji i promocji, w tym koszty jednolitego oznakowania ZIT WOF. Planowane \u015bcie\u017cki rowerowe pe\u0142ni\u0107 b\u0119d\u0105 funkcj\u0119 korytarzy transportowych i nie zosta\u0142y zaprojektowane wy\u0142\u0105cznie jako infrastruktura turystyczno-rekreacyjna. Projekt wpisuje si\u0119 w za\u0142o\u017cenia polityki mobilno\u015bci dla obszaru na kt\u00f3rym jest on realizowany, wynikaj\u0105ce z Planu Gospodarki Niskoemisyjnej oraz Strategii ZIT.", "BENEFICJENT": "MIASTO PIAST\u00d3W", "TYTUL": "\u015acie\u017cki rowerowe w Piastowie szans\u0105 na popraw\u0119 jako\u015bci powietrza w Warszawskim Obszarze Funkcjonalnym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 126.4}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1869934.88", "WARTOSC": "2646077.88", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest organizacja systemu gospodarki odpadami zgodnej z hierarchi\u0105 sposob\u00f3w post\u0119powania z odpadami w Mie\u015bcie Piast\u00f3w poprzez wybudowanie i oddanie do u\u017cytkowania dla mieszka\u0144c\u00f3w Punktu Selektywnej Zbi\u00f3rki Odpad\u00f3w Komunalnych (PSZOK) przy ul. Poniatowskiego. Uruchomiony sta\u0142y Punkt b\u0119dzie s\u0142u\u017cy\u0142 mieszka\u0144com, kt\u00f3rzy zdecyduj\u0105 si\u0119 samodzielnie dostarczy\u0107 zgromadzone w spos\u00f3b selektywny odpady komunalne. PSZOK zostanie zlokalizowany na ko\u0144cu ul. Poniatowskiego", "BENEFICJENT": "MIASTO PIAST\u00d3W", "TYTUL": "\"Budowa i wyposa\u017cenie Punktu Selektywnej Zbi\u00f3rki Odpad\u00f3w Komunalnych w Piastowie\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 82.26}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1758000.00", "WARTOSC": "5860000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu realizowanego przez firm\u0119 STOMILEX jest realizacja inwestycji technologicznej polegaj\u0105cej na wdro\u017ceniu innowacyjnej technologii wytwarzania wysokowytrzyma\u0142ych wyrob\u00f3w cienko\u015bciennych wielokrotnie skr\u0119canych, wierconych metod\u0105 flow-drill. Dzi\u0119ki wdro\u017conej technologii Wnioskodawca wprowadzi do swojej oferty now\u0105 us\u0142ug\u0119, w efekcie kt\u00f3rej powstan\u0105 produkty finalne o nieosi\u0105ganych do tej pory na terytorium Rzeczpospolitej Polskiej i na \u015bwiecie parametrach jako\u015bciowych i u\u017cytkowych. Technologia b\u0119d\u0105ca przedmiotem projektu jest wynikiem prac badawczo-rozwojowych przeprowadzonych na zlecenie Wnioskodawcy przez Politechnik\u0119 Warszawsk\u0105 oraz samodzilenie przez firm\u0119 STOMILEX. Innowacyjny technologia oraz udoskonalona us\u0142uga kompleksowej, bezwi\u00f3rowej obr\u00f3bki cienko\u015bciennych wyrob\u00f3w metalowych b\u0119d\u0105ca jej efektem zosta\u0142y zg\u0142oszone do uzyskania patentu w Urz\u0119dzie Patentowym RP (zg\u0142oszenie patentowe nr P.420961 na wynalazek pn. \"Spos\u00f3b bezwi\u00f3rowego wykonywania otwor\u00f3w\"), a autorem rozwi\u0105zania zg\u0142oszonego do patentu jest firma STOMILEX. Aby wdro\u017cy\u0107 now\u0105 technologi\u0119, stanowi\u0105c\u0105 wynik prac B+R, niezb\u0119dny jest zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych, kt\u00f3re pos\u0142u\u017c\u0105 stworzeniu nowej linii technologicznej dedykowanej \u015bwiadczeniu udoskonalonej, innowacyjnej us\u0142ugi kompleksowej, bezwi\u00f3rowej obr\u00f3bki cienko\u015bciennych wyrob\u00f3w metalowych. W wyniku realizacji projektu Wnioskodawca osi\u0105gnie szereg korzy\u015bci, w\u015br\u00f3d kt\u00f3rych warto wskaza\u0107: - wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R, - wprowadzenie na rynek mi\u0119dzynarodowy innowacyjnej us\u0142ugi, - znacz\u0105ca poprawa wydajno\u015bci i udoskonalenie procesu produkcyjnego, obni\u017cenie koszt\u00f3w produkcji i zwi\u0119kszenie mocy produkcyjnych przedsi\u0119biorstwa, co docelowo prze\u0142o\u017cy si\u0119 tak\u017ce na wzrost przychod\u00f3w, - umocnienie pozycji Wnioskodawcy na zagranicznych rynkach zbytu, w tym na rynku europejskim i Stan\u00f3w Zjednoczonych, - wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 proekologicznych.", "BENEFICJENT": "STOMILEX SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Technologia wytwarzania wysokowytrzyma\u0142ych wyrob\u00f3w cienko\u015bciennych wielokrotnie skr\u0119canych, wierconych metod\u0105 flow-drill", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 77.33}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-09-02", "DOFINANSOWANIE": "1365024.00", "WARTOSC": "1706280.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie program\u00f3w wczesnego wykrywania wad rozwojowych i rehabilitacji dzieci zagro\u017conych niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 i niepe\u0142nosprawnych RPZ w zakresie chor\u00f3b kr\u0119gos\u0142upa w\u015br\u00f3d dzieci z woj mazowieckiego. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest \u201ePoprawa, jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug opieki zdrowotnej skierowanych do dzieci ze schorzeniami kr\u0119gos\u0142upa, ucz\u0119szczaj\u0105cych do klas I-VI w woj. Mazowieckim\u201d, uczestnikami b\u0119dzie 280os.(140K i 140M) uczni\u00f3w kl. I-VI szk\u00f3\u0142 podstawowych woj. mazowieckiego stwierdzon\u0105 na podstawie dokumentacji medycznej lub kwalifikacji przeprowadzonej przez beneficjenta chorob\u0105 kr\u0119gos\u0142upa w tym 60% zamieszkuj\u0105cych miasta \u015brednie lub miasta \u015brednie trac\u0105ce funkcje spo\u0142eczno-gospodarcze. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 z zakresu modu\u0142u kr\u0119gos\u0142upa: \u2022 Modu\u0142 dotycz\u0105cy chor\u00f3b kr\u0119gos\u0142upa: 1) dzia\u0142ania inf-prom 2) kwalifikacja uczestnik\u00f3w 3) dzia\u0142ania inf-edu grup obj\u0119tych wsparciem w ramach modu\u0142u 4) interwencje terapeutyczne indywidualne porady lekarskie/fizjoterapeutyczne (3 dla ka\u017cdego uczestnika projektu) : a) zaj\u0119cia ruchowe(co najmniej 2 razy w tyg dla ka\u017cdego uczestnika projektu) b) badania lekarskie/fizjoterapeutyczne: pocz\u0105tkowe, w po\u0142owie interwencji oraz ko\u0144cowe 5) monitoring i ewaluacja dzia\u0142a\u0144 w ramach projektu DZIA\u0141ANIA FAKULTATYWNE: 1. Dzia\u0142ania inf-szko dla personelu med z POZ, dla piel\u0119gniarek/higienistek szkolnych, w zakresie merytorycznym zwi\u0105zanym z udzielanym wsparciem; 2. Dzia\u0142ania inf-edu dla os\u00f3b z otoczenia dzieci uczestnicz\u0105cych w programie,w szczeg\u00f3lno\u015bci: personel szkolny (w tym nauczyciele) Rezultat: 280 interwencji terapeutycznych", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ \"PIASTUN\"", "TYTUL": "Kompleksowe wsparcie SPZOZ PIASTUN w zakresie chor\u00f3b kr\u0119gos\u0142upa dla dzieci kl. I-VI w woj. mazowieckim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 60.05}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-29", "DATA_START": "2018-01-29", "DOFINANSOWANIE": "40127001.61", "WARTOSC": "100105898.07", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Podkowa Le\u015bna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: \u017babia Wola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Belsk Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: B\u0142\u0119d\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Chyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Goszczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Gr\u00f3jec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Jasieniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Mogielnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Nowe Miasto nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Pniewy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Warka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Pra\u017cm\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Tarczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Brwin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Broch\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: I\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: M\u0142odzieszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Nowa Sucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Rybno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Teresin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Kampinos | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Leszno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Mszczon\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Puszcza Maria\u0144ska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Radziejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Wiskitki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 50 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 24 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 33 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu dla 34 382 gospodarstw domowych oraz 354 jednostek edukacyjnych zlokalizowanych na obszarze warszawskim zachodnim. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Warszawski Zachodni Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 49.73}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1123316.34", "WARTOSC": "1404145.42", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu \u201eSzko\u0142y przysz\u0142o\u015bci\u2013kszta\u0142cenie kompetencji kluczowych uczni\u00f3w Liceum i Gimnazjum w Piastowie\u201d jest rozw\u00f3j kompetencji kluczowych 260 uczni\u00f3w (109K;151M) i 40 nauczycieli (31K,9M) szk\u00f3\u0142, kt\u00f3re uzyskuj\u0105 najs\u0142absze wyniki edukacyjne-Gimnazjum nr 2 i Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cego im.A.Mickiewicza w okresie 01.08 2017r.-31.07.2019 r. Grup\u0119 docelow\u0105-GD stanowi 260 Uczni\u00f3w(109K;151M) oraz 40 Nauczycieli (31K,9M) Gimnazjum nr 2 (GIM)i Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cego im.A.Mickiewicza (LO)w Piastowie,kt\u00f3rzy ucz\u0105 si\u0119,pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 one na obszarze wojew\u00f3dztwa mazowieckiego w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego,w tym: 1.80 Uczni\u00f3w GIM (37K,43M) 2.180 Uczni\u00f3w LO(72K,108M) 3.22 Nauczycieli GIM (17K;5M) i 18 Nauczycieli LO(14K;4M) G\u0142\u00f3wne rezultaty: -Wdro\u017cenie wewn\u0119trznej infrastruktury sieciowo-us\u0142ugowej w GIM i LO VIII-IX 2017r. -Realizacj\u0119 dodatkowych zaj\u0119cia dydaktyczno-wyr\u00f3wnawczych z matematyki oraz j.angielskiego dla \u0142\u0105cznie 630 uczestnik\u00f3w w wymiarze \u0142\u0105cznie 3024 godzin w okresie X 2017-VI 2019 -Wsparcie Uczni\u00f3wGIM (4M) ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi poprzez realizacj\u0119 indywidualnych i grupowych zaj\u0119\u0107 w wymiarze \u0142\u0105cznie 504 godzin w okresie X 2017-VI 2019 -Wdro\u017cenie w GIM i LO programu rozwoju kompetencji kluczowych 80 UCZ GIM (37K,43M) i 180 UCZ LO(72K;108M) podczas zaj\u0119\u0107 lekcyjnych w oparciu o grywalizacj\u0119 w okresie IX 2017-VII 2019 -Realizacj\u0119 kurs\u00f3w j.angielskiego i kurs\u00f3w kompetencji informatycznych zako\u0144czonych procesem walidacji i certyfikacji dla 52 UCZ GIM i 124 uczni\u00f3w LO,w tym:81K i 95M w okresie X 2017-VII 2019; -Podniesienie kompetencji 22 Nauczycieli GIM (17K;5M) i 18 Nauczycieli LO (14K;4M) w zakresie wykorzystania narz\u0119dzi TIK w procesie nauczania poprzez realizacj\u0119 kurs\u00f3w informatycznych i szkole\u0144 specjalistycznych w okresie X 2017-VI 2018", "BENEFICJENT": "MIASTO PIAST\u00d3W", "TYTUL": "Szko\u0142y przysz\u0142o\u015bci \u2013 kszta\u0142cenie kompetencji kluczowych uczni\u00f3w Liceum i Gimnazjum w Piastowie.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 49.41}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "941920.86", "WARTOSC": "1374282.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w", "OPIS": "OG\u00d3LNE ZA\u0141O\u017bENIA PROJEKTU/ZAKRES PROJEKTU Zakres Projektu obejmuje prace badawczo-rozwojowe, w wyniku kt\u00f3rych na rynek zostanie wdro\u017cona innowacja produktowa - innowacyjny bioreaktor przemys\u0142owy dedykowany wykorzystaniu w ramach bran\u017cy biotechnologicznej. Rozwi\u0105zanie to stanowi prze\u0142omow\u0105 innowacj\u0119 na krajowym i europejskim rynku rozwi\u0105za\u0144 zwi\u0105zanych z prowadzeniem proces\u00f3w biotechnologicznych w przedsi\u0119biorstwach i jednostkach naukowych dzia\u0142aj\u0105cych w tym obszarze. CELE PROJEKTU Celem g\u0142\u00f3wnym Projektu jest wzrost aktywno\u015bci B+R przedsi\u0119biorstwa Pro-mill s.c. poprzez przeprowadzenie przewidzianych w ramach projektu bada\u0144 przemys\u0142owych i prac rozwojowych. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki realizacji wszystkich, powi\u0105zanych ze sob\u0105 etap\u00f3w projektu. GRUPA DOCELOWA projektu to podmioty dzia\u0142aj\u0105ce w bran\u017cy biotechnologicznej - przedsi\u0119biorstwa oraz zak\u0142ady jednostek naukowych. NAJWA\u017bNIEJSZE ETAPY PROJEKTU to 5 powi\u0105zanych ze sob\u0105 zada\u0144: Zadanie nr 1 \u2013 Badania przemys\u0142owe, Zadanie nr 2 \u2013 Prace rozwojowe, Zadanie nr 3 - Promocja projektu, Zadanie nr 4 - Koszty po\u015brednie od bada\u0144 przemys\u0142owych, Zadanie nr 5 - Koszty po\u015brednie od prac rozwojowych. METODA/FORMA REALIZACJI ETAP\u00d3W Wszystkie z powy\u017cszych etap\u00f3w prowadzone b\u0119d\u0105 przez Wnioskodawc\u0119 \u2013 przez jego obecnych i nowozatrudnionych pracownik\u00f3w.", "BENEFICJENT": "PRO-MILL S.C. ADAM TYMOSZEWSKI, MICHA\u0141 KONICKI", "TYTUL": "Innowacyjny wielofunkcyjny bioreaktor przemys\u0142owy firmy Pro-mill", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 41.43}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "893613.60", "WARTOSC": "1573462.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest wzrost potencja\u0142u badawczego przedsi\u0119biorstwa ARTUR RUTYNA ART-SAN-EKO PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO-PROJEKTOWE poprzez przeprowadzenie we wsp\u00f3\u0142pracy z Jednostk\u0105 Naukow\u0105 prac przemys\u0142owo\u2013rozwojowe, rezultatem kt\u00f3rych b\u0119dzie opracowanie autorskiej gamy produkt\u00f3w dedykowanych sektorowi energii odnawialnej. W wyniku prowadzonych prac zostan\u0105 opracowane gotowe zestawy hydrozespo\u0142\u00f3w, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 mog\u0142y by\u0107 wykorzystane w ramach tzw. ma\u0142ej retencji (Ma\u0142a Energetyka Wodna). Aktualnie wnioskodawca posiada podpisan\u0105 umow\u0119 o wsp\u00f3\u0142pracy z Politechnik\u0105 Warszawsk\u0105 w ramach kt\u00f3rej ww. Jednostka b\u0119dzie wspiera\u0142a od strony merytorycznej przebieg poszczeg\u00f3lnych etap\u00f3w. Projekt stanowi odpowied\u017a na aktualny stan wykorzystania zasob\u00f3w wodnych naszego kraju, kt\u00f3re ze wzgl\u0119du na brak odpowiednich warunk\u00f3w naturalnych nie sprzyjaj\u0105 rozwojowi hydroenergetyki. Wynika to z nizinnego charakteru naszego kraju, niewielkiego spadku rzek, umiarkowanych opad\u00f3w oraz budowy geologicznej. Przeprowadzona diagnoza rynku wykaza\u0142a, \u017ce istniej\u0105ce rozwi\u0105zania zwi\u0105zane z turbinami wodnymi dedykowane s\u0105 g\u0142\u00f3wnie do du\u017cych spad\u00f3w (min. pow. 3 m), dlatego ich zastosowanie w wielu miejscach w kraju jest utrudnione. Dzi\u0119ki przeprowadzonym pracom, kt\u00f3re zako\u0144cz\u0105 si\u0119 opatentowaniem rozwi\u0105zania oraz jego komercjalizacj\u0105 poprzez wdro\u017cenie do produkcji zostan\u0105 stworzone optymalne warunki oraz mo\u017cliwo\u015bci wykorzystanie naturalnych rezerw dla rozwoju energetyki wodnej, a tym samym przyczyni si\u0119 do stworzenia nowej niszy rynkowej, kt\u00f3ra b\u0119dzie identyfikowana stricte z woj. mazowieckim. Wdro\u017cone wyniki prac wyznacz\u0105 nowe priorytetowe kierunki bada\u0144, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 zgodne z Inteligentnymi Specjalizacjami dla woj. mazowieckiego (rozwi\u0105zania konstrukcyjne optymalizuj\u0105ce mo\u017cliwo\u015bci pozyskiwania energii - rozwoj nisko spadowych elektrowni wodnych zar\u00f3wno w Polsce jak i Europie w miejscach kt\u00f3re dzi\u015b s\u0105 niedost\u0119pne dla tradycyjnych turbin).", "BENEFICJENT": "ARTUR RUTYNA ART-SAN-EKO PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO-PROJEKTOWE", "TYTUL": "Autorska gama produkt\u00f3w dedykowanych sektorowi energii odnawialnej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 39.31}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-09-02", "DOFINANSOWANIE": "567210.00", "WARTOSC": "709012.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym za\u0142o\u017ceniem Projektu (P) jest wsparcie uczni\u00f3w (U) klas 7 i 8 szk\u00f3\u0142 podstawowych gm. Miasta Piast\u00f3w poprzez prowadzenie doradztwa w formie indywidualnego doradztwa, zaj\u0119\u0107 warsztatowych, wyjazd\u00f3w edukacyjnych do pracodawc\u00f3w oraz podczas og\u00f3lnodost\u0119pnych wydarze\u0144 festiwalowych, w kt\u00f3rych wezm\u0105 udzia\u0142 uczniowie szk\u00f3\u0142 podstawowych i ponadpodstawowych oraz podmioty i instytucje z obszaru powiatu pruszkowskiego i mieszka\u0144cy. P przewiduje utworzenie strony internetowej dedykowanej U, nauczycielom oraz innym podmiotom uczestnicz\u0105cym w procesie doradztwa zawodowego zawieraj\u0105cej dost\u0119p do bazy lokalnych szk\u00f3\u0142 ponadpodstawowych, instytucji wspieraj\u0105cych edukacj\u0119 zawodow\u0105 w regionie oraz bazy pracodawc\u00f3w. W P zostanie skierowane tak\u017ce wsparcie nauczycieli (N) do prowadzenia zada\u0144 z zakresu doradztwa zawodowego na rzecz U w szko\u0142ach poprzez podniesienie ich kompetencji w wyniku uko\u0144czonych studi\u00f3w podyplomowych (uzyskanie kwalifikacji doradc\u00f3w zawodowych). Ka\u017cdy z uczestnik\u00f3w projektu b\u0119dzie zamieszkiwa\u0142, uczy\u0142 si\u0119 lub pracowa\u0142 na obsz. woj.mazowieckiego ZIT WOF w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego W ka\u017cdej z czterech szk\u00f3\u0142 uczestnicz\u0105cych w P zostanie utworzony Punkt Informacji i Kariery (PIK) umo\u017cliwiaj\u0105cy realizacj\u0119 doradztwa edukacyjno-zawodowego, wyposa\u017cony w niezb\u0119dne pomoce dydakt. i sprz\u0119t, w tym TIK. Zadania w P b\u0119d\u0105 prowadzi\u0142y do samopoznania, rozwija\u0142y kompetencje uniwersalne U niezb\u0119dne na zmieniaj\u0105cym si\u0119 rynku pracy z uwzgl. indywidualnych potrzeb rozwojowych i edukacyjnych oraz mo\u017cliwo\u015bci psychofizycznych. Wykorzystanie materia\u0142\u00f3w dydaktycznych i metod pracy b\u0119d\u0105cych pozytywnie zwalid. produktami P innowacyjnych zrealizowanych w latach 2007\u201313 z POKL oraz b\u0119dzie realizowany w \u015bcis\u0142ej wsp\u00f3\u0142pracy z przedsi\u0119biorcami. Zadania odpowiadaj\u0105 na potrzeby i bariery wynikaj\u0105ce z indywidualnej diagnozy przeprowadzonej przed przygotowaniem wniosku o dofinansowanie.", "BENEFICJENT": "MIASTO PIAST\u00d3W", "TYTUL": "Szko\u0142a podstawowa startem do kariery", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.95}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-22", "DATA_START": "2019-04-17", "DOFINANSOWANIE": "563220.21", "WARTOSC": "965149.01", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w", "OPIS": "Projekt dotyczy wymiany \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a na kot\u0142y gazowe w sze\u015bciu komunalnych budynkach mieszkalnych w Piastowe. Inwestycja obejmuje adresy: ul. Mickiewicza 20; ul. Lwowska 16; ul. Lwowska 18; ul. Siemiradzkiego 18; ul. Powsta\u0144c\u00f3w Warszawy 9; ul. Poniatowskiego 9. Budynki zamieszkuje obecnie 99 os\u00f3b. Obecnie lokale mieszkalne ogrzewane s\u0105 za pomoc\u0105 piec\u00f3w fizycznych, wspomaganych przez urz\u0105dzenia elektryczne (grzejniki). Podobnie przygotowywana jest ciep\u0142a woda u\u017cytkowa. Zadanie b\u0119dzie realizowane w formule zaprojektuj i wybuduj. W zwi\u0105zku z brakiem instalacji gazowej w budynkach opr\u00f3cz monta\u017cu samych urz\u0105dze\u0144 grzewczych niezb\u0119dne b\u0119dzie tak\u017ce wykonanie przy\u0142\u0105czy gazowych oraz instalacji gazowej wewn\u0105trz budynk\u00f3w.", "BENEFICJENT": "MIASTO PIAST\u00d3W", "TYTUL": "Ograniczenie niskiej emisji na terenie Miasta Piastowa \u2013 pod\u0142\u0105czenie wielorodzinnych budynk\u00f3w komunalnych do sieci ciep\u0142owniczej oraz gazowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.77}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-30", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "56474081.04", "WARTOSC": "70592601.31", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Podkowa Le\u015bna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Niepor\u0119t | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Halin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Sulej\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Czosn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Karczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie dost\u0119pno\u015bci, poziomu wykorzystywania i jako\u015bci us\u0142ug publicznych zwi\u0105zanych z dost\u0119pem do informacji i infrastruktury publicznej na terenie WOF poprzez stworzenie portfela bezp\u0142atnych rozwi\u0105za\u0144 mobilnych. Odbiorcami e-us\u0142ug b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cy WOF, tury\u015bci i odwiedzaj\u0105cy, w spos\u00f3b szczeg\u00f3lny zostan\u0105 uwzgl\u0119dnione potrzeby os\u00f3b z dysfunkcjami wzroku. Projekt zak\u0142ada dostarczenie kompleksowego systemu sk\u0142adaj\u0105cego si\u0119 z rozwi\u0105za\u0144 mobilnych w pi\u0119ciu obszarach: e-dost\u0119pno\u015b\u0107 - wdro\u017cenie systemu mikronawigacji i informacji kontekstowej w przestrzeniach i obiektach u\u017cyteczno\u015bci publicznej; e-turystyka \u2013 stworzenie spersonalizowanego e-przewodnika umo\u017cliwiaj\u0105cego zg\u0142\u0119bianie zasob\u00f3w turystycznych WOF zgodnie z preferencjami, wykorzystuj\u0105c informacj\u0119 kontekstow\u0105 oraz rzeczywisto\u015b\u0107 rozszerzon\u0105; e-transport \u2013 uruchomienie narz\u0119dzia planowania podr\u00f3\u017cy i poruszania si\u0119 po terenie WOF komunikacj\u0105 zbiorow\u0105, w postaci inteligentnej aplikacji mobilnej opartej o dane czasu rzeczywistego, elastycznie reaguj\u0105cej na zmiany oraz posiadaj\u0105cej modu\u0142 informacji kontekstowych; e-parkowanie - dostarczenie kierowcom prostego narz\u0119dzia pod postaci\u0105 aplikacji mobilnej, kt\u00f3ra u\u0142atwi im poruszanie si\u0119 i odnajdowanie wolnych miejsc parkingowych; e-\u015brodowisko - zbudowanie systemu zbierania, przetwarzania i prezentowania danych dotycz\u0105cych jako\u015bci powietrza oraz klimatu akustycznego w gminach WOF. Projekt realizuje 26 gmin WOF. Pierwszy etap to sformu\u0142owanie za\u0142o\u017ce\u0144 architektury technologicznej, wsp\u00f3lnych standard\u00f3w rozwi\u0105za\u0144 cyfrowych, polityki gromadzenia danych, polityki bezpiecze\u0144stwa i prywatno\u015bci. Nast\u0119pnie przeprowadzona b\u0119dzie inwestycja w infrastruktur\u0119 bazow\u0105. Kluczowym etapem b\u0119dzie wdra\u017canie funkcjonalno\u015bci w ramach 5 komponent\u00f3w projektu przez zespo\u0142y tematyczne i wykonawc\u00f3w. Ostatnim aspektem b\u0119dzie otwarcie danych gromadzonych przez stworzony system, aby mog\u0142y by\u0107 ponownie wykorzystane przez inne podmioty oraz dzia\u0142ania optymalizacyjne i asysty technicz", "BENEFICJENT": "MIASTO STO\u0141ECZNE WARSZAWA", "TYTUL": "Wirtualny Warszawski Obszar Funkcjonalny (Virtual WOF)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.49}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "425000.00", "WARTOSC": "615000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w", "OPIS": "SA.42799(2015/X)Niniejszy projekt stanowi pe\u0142ny proces projektowy maj\u0105cy na celu opracowanie nowego projektu wzorniczego, dzi\u0119ki kt\u00f3remu wdro\u017cony zostanie nowy produkt do oferty firmy. Pierwsz\u0105 faz\u0105 projektu by\u0142o przeprowadzenie preadutytu wzorniczego, zleconego do\u015bwiadczonej firmie zewn\u0119trznej. Dzia\u0142anie to pozwoli\u0142o okre\u015bli\u0107 koncepcj\u0119 oczekiwanego rezultatu projektu oraz jego cechy, kt\u00f3re wpisuj\u0105 si\u0119 w oczekiwania klient\u00f3w firmy. Audytorzy zweryfikowali potencja\u0142 firmy, i potwierdzili zasadno\u015b\u0107 realizacji projektu. Planowana do opracowania interaktywna obrotowa dekoracja \u015bwietlna firmy Multidekor \u0142\u0105czy\u0107 b\u0119dzie ze sob\u0105 funkcjonalno\u015bci dekoracyjnego o\u015bwietlenia wraz z funkcjami karuzeli, przez co stanowi\u0107 mo\u017ce idealne uzupe\u0142nienie dekoracji \u015bwietlnej w przestrzeni publicznej wpisuj\u0105c si\u0119 w wystr\u00f3j miast, centr\u00f3w handlowych, osiedli, park\u00f3w, plac\u00f3w zabaw czy popularnych, zw\u0142aszcza na zachodzie Europy, jarmark\u00f3w \u015bwi\u0105tecznych.", "BENEFICJENT": "MULTIDEKOR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Opracowanie nowego projektu wzorniczego w bran\u017cy dekoracji \u015bwietlnych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.69}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-04-10", "DOFINANSOWANIE": "410775.00", "WARTOSC": "547700.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Przedmiotem projektu jest udzia\u0142 przedsi\u0119biorstwa ANATAKA Sp. z o.o. w bran\u017cowym programie promocji - Moda Polska. Dzia\u0142ania z bran\u017cowego programu promocji b\u0119d\u0105 prowadzone na wybranym rynku perspektywicznym: Ukrainie oraz innych rynkach zagranicznych. Zakres rzeczowy projektu przewiduje poniesienie nast\u0119puj\u0105cych wydatk\u00f3w: 1) Udzia\u0142 w charakterze wystawcy w targach: - 3* w targach Panorama Berlin - 3* w targach CIFF Kopenhaga - 1* Who's next w Pary\u017cu 2) Udzia\u0142 w wyjazdowych misjach gospodarczych: -na Ukrain\u0119 (udzia\u0142 w targach KYIV Fasion) 3) Dzia\u0142ania informacyjno - promocyjne - foldery reklamowe, ulotki, pendrivy - film reklamowy *3 - wersja obcoj\u0119zyczna strony internetowej Projekt b\u0119dzie realizowany w terminie od 10.04.2019 - 31.12.2020. Wnioskodawca sfinansuje realizacj\u0119 projektu z kapita\u0142u w\u0142asnego oraz z dofinansowania - w znacznej mierze w formie zaliczek. Wnioskodawca dysponuje wystarczaj\u0105cymi \u015brodkami finansowymi na realizacj\u0119 projektu.", "BENEFICJENT": "ANATAKA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Udzia\u0142 firmy ANATAKA Sp. z o.o. w programie bran\u017cowym Moda Polska", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.07}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-07-22", "DOFINANSOWANIE": "309126.74", "WARTOSC": "815975.59", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest promowanie marki produktowej Firmy EWROS w postaci mebli ekspozycyjnych, multimedialnych i u\u017cytkowych. Dzi\u0119ki rezultatom opisanym w niniejszym projekcie stan\u0105 si\u0119 markami rozpoznawalnymi na rynkach zagranicznych, wzro\u015bnie internacjonalizacja firmy, wzmocnienie powi\u0105za\u0144 gospodarczych oraz promocja marki, a jednocze\u015bnie promowanie regionu i kraju. Odbywa\u0107 si\u0119 to b\u0119dzie w wyniku opracowania i wdro\u017cenia strategii eksportu od etapu koncepcyjnego przez implementacj\u0119 pomys\u0142u i podj\u0119cie mi\u0119dzynarodowej wsp\u00f3\u0142pracy a\u017c po rozszerzenie i udoskonalenie dotychczasowej dzia\u0142alno\u015bci Firmy. Rezultatem powy\u017cszych dzia\u0142a\u0144 ma by\u0107 minimum 10-procentowy udzia\u0142 eksportu firmy w sprzeda\u017cy og\u00f3\u0142em poprzez pozyskanie nowych partner\u00f3w handlowych oraz nowe kontrakty gospodarcze i handlowe oraz stworzenie nowych miejsc pracy. Zakres rzeczowy projektu obejmuje nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania promocyjne: - us\u0142ugi doradcze i szkolenia w zakresie umi\u0119dzynarodowienia firmy, - udzia\u0142 w mi\u0119dzynarodowych, bran\u017cowych imprezach targowych i wystawienniczych w Dusseldorfie, Kolonii i Mediolanie w celu pozyskania partner\u00f3w handlowych, - umi\u0119dzynarodowienie prezentacji firmy w Internecie, - dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne. Rynki docelowe to: Niemcy, Wielka Brytania, W\u0142ochy, Francja, Szwecja, Dania, Szwajcaria i Austria. Planuje si\u0119 wej\u015bcie na te rynki g\u0142\u00f3wnie za pomoc\u0105 eksportu bezpo\u015bredniego i po\u015bredniego. Produkty b\u0119d\u0105ce przedmiotem eksportu s\u0105 konkurencyjne wzgl\u0119dem produkt\u00f3w z tej samej bran\u017cy wyst\u0119puj\u0105cych na rynku mi\u0119dzynarodowym. Przewaga produkt\u00f3w to unikatowo\u015b\u0107, indywidualizm, umiej\u0119tno\u015b\u0107 projektowania i produkcji unikatowych mebli \u0142\u0105cz\u0105cych w sobie design i technologi\u0119 oraz zastosowanie najnowocze\u015bniejszych technologii IT, umo\u017cliwiaj\u0105cych inteligentn\u0105 komunikacj\u0119. EWROS posiada do\u015bwiadczenie w prowadzeniu prac badawczo-rozwojowych i mi\u0119dzynarodowy kontrakt handlowy z koncernem BSH.", "BENEFICJENT": "\"EWROS\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Internacjonalizacja firmy \u201eEWROS' poprzez promocj\u0119 innowacyjnej marki produktowej \u2013 mebli ekspozycyjnych, multimedialnych i u\u017cytkowych \u2013 na rynkach Europy Zachodniej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.59}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-07-31", "DOFINANSOWANIE": "307139.03", "WARTOSC": "536769.95", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest opracowanie badawcze nowych typ\u00f3w oku\u0107 meblowych dedykowanych p\u0142ycie kom\u00f3rkowej. Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez przeprowadzenie projektu badawczego sk\u0142adaj\u0105cego si\u0119 z dw\u00f3ch zada\u0144 badawczych. Pierwsze zadanie przeprowadzone b\u0119dzie w ramach bada\u0144 przemys\u0142owych, w ramach kt\u00f3rego powstan\u0105 prototypy wszystkich element\u00f3w badawczych, kt\u00f3re w zadaniu etapu rozwojowego b\u0119d\u0105 dopracowywane w celu dobrania odpowiedniego materia\u0142u produkcyjnego dla zak\u0142adanego w etapie wdro\u017ceniowym produkowania metod\u0105 wtrysku, a tak\u017ce takiego, kt\u00f3ry zagwarantuje jednocze\u015bnie du\u017c\u0105 wytrzyma\u0142o\u015b\u0107 i elastyczno\u015b\u0107 umo\u017cliwiaj\u0105c\u0105 dzia\u0142anie zatrzasku (element innowacyjny \u0142\u0105cznik\u00f3w). Dzi\u0119ki przeprowadzeniu projektu powstan\u0105 2 produkty w postaci komplet\u00f3w oku\u0107 meblowych: -- \u0141\u0105czniki \u2013 komplet z\u0142o\u017cony 2 element\u00f3w pozwalaj\u0105cy na po\u0142\u0105czenie p\u0142yty kom\u00f3rkowej pod k\u0105tem 90 stopni, - Kasety \u2013 komplet z\u0142o\u017cony z 2 element\u00f3w dla w\u00f3zk\u00f3w dolnych i g\u00f3rnych. B\u0119d\u0105 dedykowane bran\u017cy zajmuj\u0105cej si\u0119 drzwiami przesuwnymi i b\u0119d\u0105 s\u0142u\u017cy\u0107 jako adapter do u\u017cycia wi\u0119kszo\u015bci znanych w\u00f3zk\u00f3w w p\u0142ycie kom\u00f3rkowej bez ramiaka, gdzie monta\u017c nie b\u0119dzie wymaga\u0142 nic wi\u0119cej jak po\u0142\u0105czenie z kaset\u0105 na 2 \u015brubki.", "BENEFICJENT": "MGT TECH SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opracowanie przez firm\u0119 MGT TECH Sp. z o.o. nowych typ\u00f3w oku\u0107 meblowych dedykowanych do p\u0142yt kom\u00f3rkowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.51}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "298606.23", "WARTOSC": "298606.23", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "AS CORPORATE SERVICES SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla AS Corporate Services Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.13}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-27", "DATA_START": "2018-11-05", "DOFINANSOWANIE": "243270.53", "WARTOSC": "304164.03", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest utworzenie 35 nowych miejsc wych. przedsz. (nast\u0105pi do 29.03.2019) i rozszerzenie oferty OWP o dodatkowe zaj\u0119cia spo\u0142eczno-emocjonalne w stosunku do roku 2017 wyr\u00f3wnuj\u0105c szanse edukacyjne dzieci w zakresie stwierdzonych deficyt\u00f3w. Najp\u00f3\u017aniej do 29.03.2019 zostanie zg\u0142oszonych 35 nowych miejsc wychowania przedszkolnego do gminy. Wszystkie miejsca b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 utworzenie nowych miejsc wychowania przedszkolnego miasta Piastowa zg\u0142oszonych do gminy w stosunku do 2017 roku. W okresie od 05.11.2018-29.03.2019 b\u0119dzie prowadzona rekrutacja 35 dzieci. Miejsca te zostan\u0105 dostosowane w wynaj\u0119tym budynku przy ul. Warszawskiej 39, wynajem d\u0142ugoterminowy. W okresie od 05.11.2018-29.03.2019 nast\u0105pi przygotowanie miejsc poprzez malowanie wszystkich sal wych. przedsz., szatni i \u0142azienki, po\u0142o\u017cenie paneli pod\u0142ogowych, po\u0142o\u017cenie p\u0142ytek w \u0142azience oraz innych prac budowlanych, kt\u00f3re nie zosta\u0142y uwzgl\u0119dnione w bud\u017cecie, a zostan\u0105 poniesione przez Wn. W okresie dofinansowania dzia\u0142al. bie\u017c\u0105cej dla 35 nowoutworzonych miejsc wychowania przedszkolnego zosta\u0142y zaplanowane zaj\u0119cia spo\u0142eczno-emocjonalne (wyr\u00f3wnuj\u0105ce szanse edukacyjne dzieci w zakresie stwierdzonych deficyt\u00f3w), kt\u00f3re odywa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 od 01.04.2019-27.03.2020. Powodem planowanego projektu jest brak miejsc wychowania przedszkolnego na terenie miasta Piastowa. Rezultatem projektu b\u0119dzie utworzenie 35 nowych miejsc wychowania przedszkolnego minimum 2 lata po zako\u0144czeniu realizacji projektu (czyli po 27.03.2020), podniesienie kompetencji 35 dzieci poprzez zaj\u0119cia dodatkowe wyr\u00f3wnuj\u0105ce szanse edukacyjne dzieci w zakresie stwierdzonych deficyt\u00f3w oraz podniesienie kompetencji 2 nauczycieli poprzez kursy z pedag. specj. i kompetencji spo\u0142eczno-emocjonalnych. W celu zrealiz. polityki r\u00f3wno\u015bci szans dt. dzieci r\u00f3wnouprawnienie p\u0142ci objawia si\u0119 poprzez zakup pomocy dydakt. Prowadzone przez Wn. gry i zabawy b\u0119d\u0105 unika\u0142y stereotypizowania (kryt. formalne nr 9 i 10)", "BENEFICJENT": "MA\u0141A AKADEMIA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Ma\u0142a Akademia w Piastowie tworzy 35 nowych miejsc wychowania przedszkolnego w istniej\u0105cym o\u015brodku wychowania przedszkolnego przy ul. Warszawskiej 39 i doskonali umiej\u0119tno\u015bci i kompetencje kadry wewn\u0119trznej do pracy z dzie\u0107mi w wieku przedszkolnym, w tym z dzie\u0107mi ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.7}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "224564.76", "WARTOSC": "281386.76", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w", "OPIS": "Projekt powsta\u0142 na bazie wniosk\u00f3w zindywidualizowanej diagnozy zapotrzeb. na us\u0142ugi w zakresie eduk. przedszk., sporz\u0105dzonej dla Przedszkola nr 3 w Piastowie przez Dyr. Przedszk. Danut\u0119 Rusak w dn. 5\u201310.02.2018 i zaakcept. przez Burmistrza Piastowa. Wnioski -zapewnienie dzieciom z niepe\u0142nospr. (DzN) odpow. warunk\u00f3w do edukacji i zabawy, oraz mo\u017cliwo\u015bci specjal. terapii i integracji z dzie\u0107mi zdrowymi, -wyd\u0142u\u017cenie godz. pracy przedszk. -niedostateczne wyposa\u017c. gabinet\u00f3w specjalist., sal integracyjnych -zbyt niski poziom kompet. specjal. pracuj\u0105cych z DzN Cele proj. (osi\u0105gni\u0119cie do 30.06.2019) -wzrost dost\u0119pno\u015bci do wysokiej jako\u015bci eduk. przedszk. poprzez dostos. istniej\u0105cych miejsc wych. przedszk. do potrzeb DzN i realizacja dodatk. zaj. specjal. umo\u017cliwiaj\u0105cych DzN udzia\u0142 w wych. przedszk. poprzez wyr\u00f3wnywanie deficytu wynikaj\u0105cego z niepe\u0142nospr.-typ pr. b, doskonal. kompet. i kwalifik. nauczycieli Przedszk. do pracy z dzie\u0107mi w tym z dzie\u0107mi ze specjal. potrzebami eduk. oraz w zakresie wsp\u00f3\u0142pr. z rodzicami-typ pr. e, wyd\u0142u\u017cenie godz. pracy przedszk.-typ pr. d. G. docelowa: dzieci przedszk., w tym z orzeczonymi niepe\u0142n. oraz kadra pedagog. Przedszkola. Wska\u017aniki to m.in. liczba h, o kt\u00f3re zostanie wyd\u0142u\u017cona praca przedszk. (1010), liczba dzieci (235), nauczycieli (25), kt\u00f3rzy uzyskaj\u0105 wsparcie, ilo\u015b\u0107 dostos. sal (2) i plac\u00f3w zabaw (1) poprzez zakup pomocy dydakt/urz\u0105dze\u0144, liczba zreal. h zaj\u0119\u0107 specjalist. (1060), liczba za\u015bw./dyplom\u00f3w uko\u0144cz. studi\u00f3w/kurs\u00f3w (49) przez kadr\u0119 pedag. Zadania -wyd\u0142u\u017c. h pracy przedszk., -dost. sal integrac. oraz gabinetu specjalist. w niezb\u0119dne pomoce dydakt. do pracy z DzN -dost. terenu przedszk. do potrzeb DzN -dodatk. zaj. specjal. dla DzN -doskonal. kwalifikacji zawod. kadry pedagog. Przedszk., szczeg\u00f3lnie do pracy z DzN i ich rodzicami. Proj. przyczyni si\u0119 te\u017c do zwi\u0119ksz. wykorz. nowych techn. w podniesieniu jako\u015bci eduk. przedszk. poprzez zakup pomocy dydakt. opartych o nowe techn. Biuro projektu-Przedszkole", "BENEFICJENT": "MIASTO PIAST\u00d3W", "TYTUL": "Przedszkole nr 3 w Piastowie wyr\u00f3wnuj\u0105ce szanse edukacyjne oraz przyjazne dzieciom ze specyficznymi potrzebami edukacyjnymi.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.87}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "965009.56", "WARTOSC": "1496002.21", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Brwin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Mszczon\u00f3w", "OPIS": "Projekt obejmuje przej\u015bcie na gospodark\u0119 niskoemisyjn\u0105 z wykorzystaniem odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii. Zak\u0142ada si\u0119 zakup infrastruktury do produkcji energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych, zlecaj\u0105c wykonanie w trybie zaprojektuj i wybuduj system\u00f3w modu\u0142\u00f3w fotowoltaicznych, wytwarzaj\u0105cych energi\u0119 elektryczn\u0105 zainstalowanych na terenach nieruchomo\u015bci b\u0119d\u0105cych w\u0142asno\u015bci\u0105 wnioskodawcy (Stacja Uzdatniania Wody ul. Ko\u015bciuszki) oraz w\u0142asno\u015bci\u0105 prosument\u00f3w (prywatne posesje). Projekt obejmuje 22 instalacje fotowoltaiczne oraz 2 pompy ciep\u0142a. Instalacje fotowoltaiczne oparte b\u0119d\u0105 o Panele (poli krystaliczne) z wbudowanymi optymaizerami. Projekt przewiduje zastosowanie 760 sztuk paneli o parametrach nie mniejszych: Moc 265 W, Ogniwa Polikrystaliczne, wymiar ogniwa 156 x 156 mm , Ilo\u015b\u0107 ogniw 60, Pr\u0105d zwarciowy 9,5, napi\u0119cie ja\u0142owe 33,4, pr\u0105d maksymalny 6,92, napi\u0119cie 28,5, klasa A, gniazdko IP 65. Budowa instalacji prosumenckich oraz na nieruchomo\u015bciach nale\u017c. do os\u00f3b fizycznych.Instalacje zlokalizowane b\u0119d\u0105 w woj. mazowieckim, a wi\u0119c obszarze obj\u0119tym zakresem projektu. Drugim \u017ar\u00f3d\u0142em OZE b\u0119d\u0105 pompy ciep\u0142a. Rozwi\u0105zania techniczne system\u00f3w grzewczych s\u0105 analogiczne dla dw\u00f3ch obiekt\u00f3w. Zak\u0142adaj\u0105 one, \u017ce \u017ar\u00f3d\u0142em energii cieplnej dla system\u00f3w b\u0119d\u0105 pompy cieplne typu woda/woda, z \"dolnym \u017ar\u00f3d\u0142em\" wod\u0105 wodoci\u0105gow\u0105. Wewn\u0119trzne instalacje grzewcze (instalacje centr. ogrzew. i przygotowania ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej) b\u0119d\u0105 typu wodnego, nisko-temperaturowego-instalacja c.o.-55/40stopni C, instalacja podgrzewu c.w.u. 60/45 stopni C. Ww. rozwi\u0105zania zapewniaj\u0105 pozyskiwanie energii cieplnej z odnawialn. \u017ar\u00f3d\u0142a - energia zmagazyn. w gruncie w postaci wody z uj\u0119cia wodoci\u0105gowego.Za po\u015brednictwem pompy cieplnej uzyskiwane s\u0105 parametry wody grzejnej dla instalacji grzewczych (c.o. lub c.w.u.) w zale\u017cno\u015bci od aktualnych potrzeb. Ca\u0142o\u015b\u0107 procesu wytwarzania i regulacji sterowana jest automatyczna - regulacja pogodowa i sta\u0142otemperaturowa, programowalna. Opis szcz. w studium wykonalno\u015bci.", "BENEFICJENT": "MILANOWSKIE PRZEDSI\u0118BIORSTWO WODOCI\u0104G\u00d3W I KANALIZACJI SP. Z O.O.", "TYTUL": "Inwestycja w infrastruktur\u0119 do produkcji energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych (OZE) przez Milanowskie Przedsi\u0119biorstwo Wodoci\u0105g\u00f3w i Kanalizacji Sp. z o.o. z udzia\u0142em prosument\u00f3w.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.26}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-12-10", "DOFINANSOWANIE": "1653894.40", "WARTOSC": "1971974.40", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Gr\u00f3jec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "1.Cel projektu: Poprawa efektywno\u015bci i wzrost jako\u015bci \u015bwiadczenia us\u0142ug administracyjnych w 10 Urz\u0119dach JST z woj. mazowieckiego obj\u0119tych wsparciem w obszarze: podatk\u00f3w i op\u0142at oraz zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami poprzez wdro\u017cenie nowoczesnych rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych efektywno\u015b\u0107 zarz\u0105dzania us\u0142ugami dziedzinowymi oraz podniesienie kompetencji 349 kadr w ramach 7 zada\u0144 od 10.12.2018 do 30.09.2020.2. G\u0142\u00f3wne rezultaty: Liczba jednostek samorz\u0105du terytorialnego, kt\u00f3re wdro\u017cy\u0142y rozwi\u0105zania usprawniaj\u0105ce prac\u0119 urz\u0119du w obszarze zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami = 10 Liczba jednostek samorz\u0105du terytorialnego, kt\u00f3re wdro\u017cy\u0142y rozwi\u0105zania usprawniaj\u0105ce prac\u0119 urz\u0119du w obszarze obs\u0142ugi podatkowej przedsi\u0119biorc\u00f3w =103. Grupa docelowa: 10 Jednostek Samorz\u0105du Terytorialnego (miast \u015brednich) JST (partnerzy projektu) z wojew\u00f3dztwa mazowieckiego: 349 pracownik\u00f3w samorz\u0105dowych JST (255K/94M)4. Zadania:1) Elektronizacja procesu obs\u0142ugi dla podatk\u00f3w i op\u0142at, automatyzacja rozlicze\u0144 oraz poprawa dost\u0119pno\u015bci do informacji o sposobie za\u0142atwienia i przebiegu sprawy ()2)Wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 w 8 urz\u0119dach JST poprawiaj\u0105cych dost\u0119p do us\u0142ug administracyjnych oraz informacji o lokalach u\u017cytkowych i nieruchomo\u015bciach ()3) Wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 zarz\u0105dczych w 10 urz\u0119dach JST poprawiaj\u0105cych jako\u015b\u0107 obs\u0142ugi mieszka\u0144c\u00f3w i przedsi\u0119biorc\u00f3w w zakresie zarz\u0105dzania satysfakcj\u0105 ()4) Wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 w 4 urz\u0119dach JST w zakresie opracowania plan\u00f3w wykorzystania zasobu nieruchomo\u015bci ()5) Doskonalenie kompetencji 90 kadr z 10 urz\u0119d\u00f3w JST w obszarze podatk\u00f3w ()6) Doskonalenie kompetencji 51 kadr z 10 urz\u0119d\u00f3w JST w obszarze zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami ()7) Doskonalenie kompetencji 208 kadr w 10 urz\u0119dach JST w obszarach niezb\u0119dnych ()", "BENEFICJENT": "EURO INNOWACJE SP. Z O.O.", "TYTUL": "Miasta \u015brednie wojew\u00f3dztwa mazowieckiego liderami e-us\u0142ug", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.19}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-30", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "109560.00", "WARTOSC": "168448.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w", "OPIS": "W ramach niniejszego projektu firma Zero Ryzyka Sp. z o.o. skorzysta z wyspecjalizowanych us\u0142ug IOB w zakresie us\u0142ug doradczych o charakterze prorozwojowym. Prace b\u0119d\u0105 mia\u0142y na celu zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci i efektywno\u015bci ekonomicznej firmy, zar\u00f3wno na poziomie strategicznym, jak i operacyjnym. Nacisk zostanie po\u0142o\u017cony na analizy w zakresie mo\u017cliwo\u015bci rozwoju firmy, dzi\u0119ki dog\u0142\u0119bne analizie rynku oraz doradztwie w zakresie zarz\u0105dzania kompetencjami i pracami wewn\u0105trz organizacji. Zero Ryzyka jest rozwijaj\u0105c\u0105 si\u0119 firm\u0105, kt\u00f3rej g\u0142\u00f3wnym celem jest \u015bwiadczenie wysokiej jako\u015bci us\u0142ug w zakresie informatyki i wdra\u017cania rozwi\u0105za\u0144 IT. Firma stawia na rozw\u00f3j i zwi\u0119kszenie zasi\u0119gu dzia\u0142ania oraz lepsze dotarcie do klient\u00f3w, dlatego zdecydowa\u0142a si\u0119 skorzysta\u0107 z wykwalifikowanej jednostki IOB. Instytucja otoczenia biznesu pomo\u017ce w osi\u0105gni\u0119ciu za\u0142o\u017conych cel\u00f3w dzi\u0119ki realizacji us\u0142ug prorozwojowych. Us\u0142ugi podzielono na 4 zadania. Zadanie 1 polega na dog\u0142\u0119bnej analizie potrzeb rozwojowych firmy oraz rynku, na kt\u00f3rym dzia\u0142a. Zadanie 2 skupia\u0107 si\u0119 b\u0119dzie na analizie mo\u017cliwo\u015bci ekspansji firmy. Zadanie 3 to doradztwo w zakresie opracowania systemu zarz\u0105dzania kompetencjami. Zadanie 4 polega\u0107 b\u0119dzie na stworzeniu wzorcowych modeli proces\u00f3w w obszarze marketingu i sprzeda\u017cy. Celem realizacji projektu jest analiza mo\u017cliwo\u015bci rozwoju firmy na rynku i ekspansji, przy jednoczesnym rozwoju systemu zarzadzania kompetencjami pracownik\u00f3w firmy. Dzi\u0119ki powy\u017cszemu firma b\u0119dzie mog\u0142a \u015bwiadczy\u0107 us\u0142ugi na najwy\u017cszym poziomie. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 ko\u0144cowi klienci firmy oraz pracownicy firmy.", "BENEFICJENT": "ZERO RYZYKA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Rozw\u00f3j firmy Zero Ryzyka Sp. z o.o. dzi\u0119ki skorzystaniu z prorozwojowych us\u0142ug \u015bwiadczonych przez wyspecjalizowany IOB.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.81}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1701280.00", "WARTOSC": "2128367.40", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: \u017babia Wola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Leszno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Mszczon\u00f3w", "OPIS": "Projekt pt. \u201eMoja e-bibliotek@ liderem informatyzacji na Mazowszu\u201d zak\u0142ada wdro\u017cenie e-us\u0142ug bibliotecznych \u2013 nowych oraz ulepszonych w stosunku do obecnych \u2013 obejmuj\u0105cych Bibliotek\u0119 Publiczn\u0105 Gminy Grodzisk Mazowiecki, Miejsk\u0105 Bibliotek\u0119 Publiczn\u0105 w Milan\u00f3wku, Gminn\u0105 Bibliotek\u0119 Publiczn\u0105 w Jaktorowie, Gminn\u0105 Bibliotek\u0119 Publiczn\u0105 w \u017babiej Woli, Miejsk\u0105 Bibliotek\u0119 Publiczn\u0105 im. Marsza\u0142ka J\u00f3zefa Pi\u0142sudskiego w Piastowie, Bibliotek\u0119 Publiczn\u0105 Gminy Nadarzyn, Bibliotek\u0119 Publiczn\u0105 Miasta i Gminy Piaseczno, Gminn\u0105 Bibliotek\u0119 Publiczn\u0105 w G\u00f3rze Kalwarii, Miejsk\u0105 Bibliotek\u0119 Publiczn\u0105 w Mszczonowie, Miejsk\u0105 Bibliotek\u0119 Publiczn\u0105 im. Zofii Na\u0142kowskiej w Sierpcu, Ksi\u0105\u017cnic\u0119 P\u0142ock\u0105 im. W\u0142adys\u0142awa Broniewskiego, Bibliotek\u0119 Publiczn\u0105 w \u0141omiankach oraz Bibliotek\u0119 Publiczn\u0105 Gminy Leszno. Przedsi\u0119wzi\u0119cie, kt\u00f3rego liderem jest Biblioteka Publiczna Gminy Grodzisk Mazowiecki, opr\u00f3cz wdro\u017cenia 13 e-us\u0142ug (w tym 11 na poziomie min. 3 i w tym 9 na poziomie min. 4-transakcja) dla mieszka\u0144c\u00f3w gmin \u2013 obszar\u00f3w oddzia\u0142ywania ww. bibliotek partnerskich \u2013 obejmie zakup sprz\u0119tu komputerowego i oprogramowania dla plac\u00f3wek bibliotecznych wg zapotrzebowania oraz rodzaju e-us\u0142ug zaplanowanych do wdro\u017cenia w poszczeg\u00f3lnych bibliotekach. Modernizacja stron internetowych bibliotek, w tym wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 responsywnych, a tak\u017ce przygotowanie nowej wsp\u00f3lnej strony internetowej z aplikacj\u0105 mobiln\u0105, obejmuj\u0105c\u0105 wsp\u00f3lny kalendarz wydarze\u0144, przyczyni si\u0119 te\u017c do zwi\u0119kszenia liczby korzystaj\u0105cych z bibliotecznych zasob\u00f3w cyfrowych. Projekt obejmie r\u00f3wnie\u017c dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne, zarz\u0105dzanie projektem oraz us\u0142ug\u0119 doradztwa informatycznego. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie wykorzystania e-us\u0142ug bibliotecznych po\u015br\u00f3d czytelnik\u00f3w i bibliotekarzy w wojew\u00f3dztwie mazowieckim. Zak\u0142ada si\u0119, \u017ce wszystkie grupy wiekowe, tj. zar\u00f3wno osoby w wieku przedprodukcyjnym (przy czym nale\u017cy przyj\u0105\u0107 tutaj wiek od 3 lat), produkcyjnym, jak i poprodukcyjnym z ww. gmin stanowi\u0105 grup\u0119 docelow\u0105 przedmiotowego projektu.", "BENEFICJENT": "BIBLIOTEKA PUBLICZNA GMINY GRODZISK MAZOWIECKI", "TYTUL": "Moja e-bibliotek@ liderem informatyzacji na Mazowszu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.11}, {"DATA_KONIEC": "2017-08-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "69986.28", "WARTOSC": "145509.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w", "OPIS": "Celem realizacji projektu jest rozw\u00f3j oraz zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci i efektywno\u015bci ekonomicznej firmy Velmar, specjalizuj\u0105cej si\u0119 w sprzeda\u017cy sprz\u0119tu rowerowego. Pierwszym krokiem do osi\u0105gni\u0119cia tego celu b\u0119dzie skorzystanie z us\u0142ug wyspecjalizowanej w doradztwie prorozwojowym i proinnowacyjnym, Instytucji Otoczenia Biznesu. W ramach realizacji doradztwa, prace podzielono na 4 zadania. Zadanie 1 polega na dog\u0142\u0119bnej analizie potrzeb rozwojowych firmy w zakresie sytuacji w firmie, pozycji konkurencyjnej, potrzeb rynku. Zadanie 2 skupia\u0107 si\u0119 b\u0119dzie na doradztwie w zakresie reorganizacji przedsi\u0119biorstwa w celu dalszego rozwoju dzia\u0142alno\u015bci i zwi\u0119kszeniu efektywno\u015bci dzia\u0142ania firmy. Na podstawie powy\u017cszego w zadaniu 3 opracowane zostan\u0105 modele proces\u00f3w biznesowych w g\u0142\u00f3wnych obszarach dzia\u0142ania firmy. Zadanie 4 natomiast b\u0119dzie polega\u0142o na dog\u0142\u0119bnej analizie mo\u017cliwo\u015bci wsparcia ww. proces\u00f3w dzi\u0119ki wykorzystaniu rozwi\u0105za\u0144 cyfrowych wraz z koncepcj\u0105 ich wdro\u017cenia. Zakres us\u0142ugi obejmuje systemowe prace zmierzaj\u0105ce do opracowania kompleksowej \u015bcie\u017cki rozwoju przedsi\u0119biorstwa z uwzgl\u0119dnieniem nowych, do tej pory nie\u015bwiadczonych us\u0142ug, a nast\u0119pnie ich wdro\u017cenie do oferty firmy. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu jest klient ko\u0144cowy, kt\u00f3rym w g\u0142\u00f3wnej mierze b\u0119d\u0105 osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Planowane do osi\u0105gni\u0119cia rezultaty projektu obejmuj\u0105 uzyskanie szczeg\u00f3\u0142owej wiedzy o rynku, potrzebach klient\u00f3w, mo\u017cliwo\u015bciach ekspansji, wskazanie nowych technologii cyfrowych oraz optymalizacja proces\u00f3w biznesowych. Dzi\u0119ki tym pracom zwi\u0119kszy si\u0119 konkurencyjno\u015b\u0107 przedsi\u0119biorstwa na rynku. Zakup us\u0142ugi doradczej przyczyni si\u0119 do rozwoju firmy i zwi\u0119kszy zasi\u0119g jej dzia\u0142ania dzi\u0119ki wprowadzeniu do oferty nowych us\u0142ug. Velmar podczas realizacji projektu uzyska eksperck\u0105 wiedz\u0119 dotycz\u0105c\u0105 przysz\u0142ych dzia\u0142a\u0144, kt\u00f3re przyczyni\u0105 si\u0119 do rozwoju i zwi\u0119kszenia zysk\u00f3w. Projekt przyczyni si\u0119 do powstania nowych rozwi\u0105za\u0144 w skali przedsi\u0119biorstwa, w tym wykorzystuj\u0105cych technologie cyfrowe.", "BENEFICJENT": "VELMAR MAREK NAPIERA\u0141A", "TYTUL": "Rozw\u00f3j oraz zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci firmy Velmar dzi\u0119ki skorzystaniu z us\u0142ug prorozwojowych \u015bwiadczonych przez IOB.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.07}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-26", "DATA_START": "2017-04-03", "DOFINANSOWANIE": "69927.12", "WARTOSC": "145386.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w", "OPIS": "Projekt ma na celu podniesienie konkurencyjno\u015bci firmy \u201eNa prowadzeniu\u201d poprzez skorzystanie z us\u0142ug doradczych o charakterze prorozwojowym. Us\u0142uga doradcza b\u0119dzie \u015bwiadczona przez profesjonaln\u0105 Instytucj\u0119 Otoczenia Biznesu- wybran\u0105 zgodnie z zasad\u0105 konkurencyjno\u015bci. Celem projektu b\u0119dzie wsparcie rozwoju dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstwa \u201eNa prowadzeniu\u201d polegaj\u0105ce na doradztwie m.in. w zakresie opracowania strategii rozwoju oraz zoptymalizowaniu proces\u00f3w biznesowych przedsi\u0119biorstwa z wykorzystanie nowoczesnych rozwi\u0105za\u0144 outosourcingowych. Analiza i optymalizacja proces\u00f3w biznesowych w firmie b\u0119dzie polega\u0142a na zmapowaniu i zamodelowaniu wybranych obszar\u00f3w w firmie \u201eNa prowadzeniu\u201d z wykorzystaniem notacji BPMN. Dzi\u0119ki przeprowadzonej analizie przedsi\u0119biorca zyska narz\u0119dzie zarz\u0105dcze, dost\u0119pne dotychczas dla du\u017cych przedsi\u0119biorstw. Narz\u0119dzie wska\u017ce obszary, kt\u00f3re mog\u0105 wp\u0142ywa\u0107 na wzrost konkurencyjno\u015bci firmy na rynku, zwi\u0119kszy\u0107 efektywno\u015bci kosztow\u0105 dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstwa, wska\u017ce kierunki rozwoju i sposoby oszcz\u0119dzania, cz\u0119sto poprzez redukcj\u0119 koszt\u00f3w. Powy\u017csze analizy oraz zaproponowana strategia przyczyni\u0105 si\u0119 do dalszego rozwoju przedsi\u0119biorstwa i pomog\u0105 przygotowa\u0107 si\u0119 do wej\u015bcia na rynek z nowymi us\u0142ugami, do kt\u00f3rej najbli\u017cszym czasie przymierza si\u0119 Wnioskodawca.", "BENEFICJENT": "NA PROWADZENIU MARIUSZ WALCZAK", "TYTUL": "Rozw\u00f3j firmy Na prowadzeniu poprzez wykorzystanie bonu na doradztwo", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.07}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-05-23", "DOFINANSOWANIE": "293000.00", "WARTOSC": "379612.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Brwin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w", "OPIS": "Projekt budowy zintegrowanego Systemu Wczesnego Ostrzegania i Alarmowania ludno\u015bci o zagro\u017ceniach dla Powiatu Pruszkowskiego zak\u0142ada budow\u0119 Systemu Wczesnego Ostrzegania i Alarmowania dla Powiatu Pruszkowskiego oraz jego integracj\u0119 z Systemem Wojew\u00f3dzkim. Celem budowy Systemu jest og\u00f3lnie rozumiane zapewnienie przekazywania sygna\u0142\u00f3w d\u017awi\u0119kowych oraz komunikat\u00f3w g\u0142osowych na rzecz ludno\u015bci znajduj\u0105cej si\u0119 na terenie Powiatu Pruszkowskiego w razie wyst\u0105pienia zagro\u017ce\u0144. Projekt polega na budowie 17 nowych Punkt\u00f3w alarmowych o mocy 600W wraz z urz\u0105dzeniami do w\u0142\u0105czania, sterowania, kontroli i monitorowania (4 Pulpity steruj\u0105ce, 1 Centrala Alarmowa, 1 Laptop), a ich instalacja zostanie przeprowadzona w miejscach wyznaczonych przez Strony projektu (Powiat Pruszkowski jako Partner wiod\u0105cy oraz: Miasto Pruszk\u00f3w, Miasto Piast\u00f3w, Gmina Brwin\u00f3w, Gmina Micha\u0142owice, Gmina Nadarzyn jako Partnerzy projektu). Dotychczas istniej\u0105ce gminne systemy nie pokrywaj\u0105 w pe\u0142ni swym zasi\u0119giem terenu Powiatu Pruszkowskiego oraz s\u0105 one zr\u00f3\u017cnicowane. Budowa nowego Systemu zwi\u0119kszy pokrycie obszaru Powiatu zasi\u0119giem s\u0142yszalno\u015bci, a istniej\u0105ce gminne systemy zostan\u0105 z nim powi\u0105zane. Ponadto nowy System zostanie zintegrowany z Systemem Wojew\u00f3dzkim tworz\u0105c razem z innymi Powiatami scentralizowany System dla Wojew\u00f3dztwa Mazowieckiego. Do g\u0142\u00f3wnych zada\u0144 w projekcie nale\u017c\u0105: 1. Budowa element\u00f3w Systemu; 2. Promocja i zarz\u0105dzanie projektem. Projekt b\u0119dzie realizowany od momentu podpisania umowy o dofinansowanie ( prognozowany termin to maj 2016 r.) do ko\u0144ca grudnia 2017 r. a ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 projektu wyniesie 408 950,00 z\u0142.", "BENEFICJENT": "POWIAT PRUSZKOWSKI", "TYTUL": "Budowa zintegrowanego Systemu Wczesnego Ostrzegania i Alarmowania ludno\u015bci o zagro\u017ceniach dla Powiatu Pruszkowskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.09}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-23", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "3615391.10", "WARTOSC": "4152039.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa", "OPIS": "Projekt dotyczy usprawnienia i optymalizacji metody termoiniekcji, kt\u00f3ra s\u0142u\u017cy do osuszania i izolowania zawilgoconych mur\u00f3w. Metoda ta jest od lat stosowana do prac remontowych, renowacyjnych i konserwatorskich przez firm\u0119 Silten Terbud, jednak w obecnej formie posiada szereg wad m.in. jest bardzo czaso- i energoch\u0142onna przez co r\u00f3wnie\u017c kosztowna i nieefektywna oraz nie jest zautomatyzowana. Sterowanie procesem odbywa si\u0119 manualnie na podstawie do\u015bwiadczenia wykonawcy oraz prostych pomiar\u00f3w wilgotno\u015bci i temperatury mur\u00f3w. Opracowane zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zagadnienia badawcze (w ramach 9 etap\u00f3w badawczych) o du\u017cym potencjale aplikacyjnym otrzymanych rezultat\u00f3w: 1.Budowa stanowiska laboratoryjnego do bada\u0144 i optymalizacji procesu ogrzewana i osuszania materia\u0142\u00f3w budowlanych oraz do walidacji modeli obliczeniowych, 2.Pomiary w\u0142a\u015bciwo\u015bci termofizycznych zawilgoconych materia\u0142\u00f3w budowlanych, 3.Opracowanie i walidacja zaawansowanego modelu numerycznego procesu ogrzewania i osuszania mur\u00f3w, kt\u00f3ry pos\u0142u\u017cy do optymalizacji parametr\u00f3w metody termoiniekcji, 4.Opracowanie, walidacja oraz testowanie aplikacji obliczeniowej do projektowania przebiegu procesu osuszania rzeczywistych obiekt\u00f3w, 5.Wykonanie oraz testowanie innowacyjnych zoptymalizowanych urz\u0105dze\u0144 do przeprowadzenie procesu ogrzewania i osuszania mur\u00f3w, 6.Wykonanie stanowiska oraz badania procesu ogrzewania i osuszania mur\u00f3w w skali p\u00f3\u0142laboratoryjnej (oznaczaj\u0105cej symulowanie warunk\u00f3w rzeczywistych panuj\u0105cych w remontowanych budynkach), 7.Opracowanie oraz testowanie systemu automatycznego sterowania procesem ogrzewania i osuszania mur\u00f3w, pozwalaj\u0105cego na optymalne prowadzenie procesu (uwzgl\u0119dniaj\u0105c minimalizacj\u0119 zu\u017cycia energii, koszty, czas i lokalne ograniczenia np. konserwatorskie). Realizacja projektu wynika z zapotrzebowania rynku na energooszcz\u0119dne i wysok", "BENEFICJENT": "POLITECHNIKA WARSZAWSKA", "TYTUL": "Opracowanie innowacyjnej technologii osuszania i izolowania mur\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.03}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "165605.66", "WARTOSC": "207007.08", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Brwin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM PROJEKTU jest wykrycie uczni\u00f3w kl. I szk\u00f3\u0142 podstawowych w roku szkolnym 2017/2018 oraz 2018/2019 z powiatu pruszkowskiego, u kt\u00f3rych wyst\u0119puje podejrzenie zaburze\u0144 s\u0142uchu. Planowane zadania s\u0105 zgodne z za\u0142o\u017ceniami Regionalnego Programu Zdrowotnego Samorz\u0105du Wojew\u00f3dztwa Mazowieckiego (RPZ) i obejmuj\u0105: akcje informacyjne, dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne dla rodzic\u00f3w i dzieci, badania przesiewowe s\u0142uchu dla uczni\u00f3w klas I szk\u00f3\u0142 podstawowych oraz konferencje szkoleniowe dla personelu medycznego. G\u0141\u00d3WNI UCZESTNICY PROJEKTU obj\u0119ci wsparciem bezpo\u015brednim to dzieci ucz\u0105ce si\u0119 w klasach I szk\u00f3\u0142 podstawowych z obszaru wojew\u00f3dztwa mazowieckiego, z powiatu pruszkowskiego w roku szkolnym 2017/2018 oraz 2018/2019. Ponadto dzia\u0142aniami zostan\u0105 obj\u0119ci r\u00f3wnie\u017c rodzice/opiekunowie, personel plac\u00f3wek o\u015bwiatowych oraz personel medyczny. ZAK\u0141ADANY WSKA\u0179NIK REZULTATU: liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug zdrowotnych, istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu. ZAK\u0141ADANE WSKA\u0179NIKI PRODUKTU: liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami zdrowotnymi w programie, liczba dzieci uczestnicz\u0105cych w programie, liczba rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w dzieci oraz personelu pedagogicznego uczestnicz\u0105cych w zaj\u0119ciach, liczba personelu medycznego uczestnicz\u0105cego w szkoleniach oraz liczba opracowanych wzor\u00f3w materia\u0142\u00f3w informacyjno \u2013 edukacyjnych. Pozosta\u0142e wska\u017aniki okre\u015blone w RPZ b\u0119d\u0105 wykazane i raportowane na etapie realizacji Projektu. Na podstawie dotychczas zrealizowanych program\u00f3w bada\u0144 przesiewowych s\u0142uchu w szko\u0142ach podstawowych wojew\u00f3dztwa mazowieckiego wynika, \u017ce w Projekcie we\u017amie udzia\u0142 oko\u0142o 80% populacji docelowej. Instytut Fizjologii i Patologii S\u0142uchu (IFPS) posiada potencja\u0142 finansowy, kadrowy oraz techniczny umo\u017cliwiaj\u0105cy OBJ\u0118CIE BADANIAMI CA\u0141EJ POPULACJI UCZNI\u00d3W KL. I szk\u00f3\u0142 podstawowych z powiatu pruszkowskiego.", "BENEFICJENT": "INSTYTUT FIZJOLOGII I PATOLOGII S\u0141UCHU", "TYTUL": "Badania przesiewowe s\u0142uchu uczni\u00f3w klas I szk\u00f3\u0142 podstawowych na terenie powiatu pruszkowskiego w roku szkolnym 2017/2018 oraz 2018/2019", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.02}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "739758.50", "WARTOSC": "927112.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa", "OPIS": "1. CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu realizowanego na terenie woj. mazowieckiego na obszarze ZIT WOF w okresie od 1.07.2017 r. do 31.12.2019 r. jest powr\u00f3t do zatrudnienia 16 os\u00f3b, w tym 15 kobiet, oraz podj\u0119cie aktywno\u015bci zawodowej przez 8 os\u00f3b, w tym 7 kobiet, kt\u00f3rzy sprawuj\u0105 opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3. Celem szczeg\u00f3\u0142owym projektu jest w okresie od 1.07.2017 r. do 31.12.2019 r. utworzenie 30 miejsc opieki w 2 \u017c\u0142obkach w Piastowie oraz Pruszkowie i sprawowanie opieki nad 30 dzie\u0107mi do lat 3, co umo\u017cliwi opiekunom prawnym z obszaru ZIT WOF powr\u00f3t do aktywno\u015bci zawodowej. 2. G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki: 1. Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu \u2013 16 os\u00f3b (80%). 2. Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu \u2013 8 os\u00f3b (80%). 3. Liczba utworzonych miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 \u2013 65 4. Grupa docelowa: to 30 os\u00f3b (26K/4M) z woj. mazowieckiego z terenu ZIT WOF, kt\u00f3re sprawuj\u0105 opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3, w tym: - 20 os. powracaj\u0105cych po urlopach macierzy\u0144ski i/lub rodzicielskich (18K/2M) - 10 os. pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia (8K/2M). 5. G\u0142\u00f3wne zadania w projekcie: 1. Przygotowanie \u017c\u0142obka w Pruszkowie. 2. Przygotowanie \u017c\u0142obka w Piastowie. 3. Opieka nad dzie\u0107mi w \u017c\u0142obku w Pruszkowie 4. Opieka nad dzie\u0107mi w \u017c\u0142obku w Piastowie. 6. Wsparcie w ramach projektu: opieka nad dzie\u0107mi do lat 3 przez okres 24 miesi\u0119cy. 7. Okres realizacji: 1.07.2017 - 31.12.2019 r. 8. Obszar: woj. mazowieckie obszar ZIT WOF.", "BENEFICJENT": "AKADEMIA MALUCHA MYSZKA MIKI SP. Z O.O.", "TYTUL": "\u017b\u0142obek Myszka Miki szans\u0105 powrotu na rynek pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.41}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "2129899.56", "WARTOSC": "3266318.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Bia\u0142obrzegi | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Promna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Stara B\u0142otnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Stromiec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Wy\u015bmierzyce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Glinojeck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Go\u0142ymin-O\u015brodek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Grudusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ojrze\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Opinog\u00f3ra G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Regimin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: So\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Borowie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Maciejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Miastk\u00f3w Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Parys\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Pilawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Sobolew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Trojan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Wilga | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u017belech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Pacyna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Sanniki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Szczawin Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Podkowa Le\u015bna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: \u017babia Wola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Belsk Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: B\u0142\u0119d\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Chyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Goszczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Gr\u00f3jec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Jasieniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Mogielnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Nowe Miasto nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Pniewy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Warka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Garbatka-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: G\u0142owacz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Gniewosz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Grab\u00f3w nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Kozienice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Magnuszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Sieciech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Niepor\u0119t | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Serock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Chotcza | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Ciepiel\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Lipsko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Rzeczni\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Sienno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Solec nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Huszlew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: \u0141osice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Olszanka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Plater\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Sarnaki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Stara Kornica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Czerwonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Karniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Krasnosielc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Mak\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: M\u0142ynarze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: P\u0142oniawy-Bramura | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: R\u00f3\u017can | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Rzewnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Sypniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Szelk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ceg\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: D\u0119be Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Dobre | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Halin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Jakub\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ka\u0142uszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Latowicz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mrozy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Siennica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Stanis\u0142aw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Sulej\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Dzierzgowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Lipowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: M\u0142awa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Strzegowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Stupsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szre\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szyd\u0142owo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wieczfnia Ko\u015bcielna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wi\u015bniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Czosn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Leoncin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nasielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Pomiech\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Zakroczym | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Baranowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czarnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czerwin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Goworowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Kadzid\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Lelis | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: \u0141yse | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Myszyniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Olszewo-Borki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Rzeku\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Troszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka, GM.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Andrzejewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Boguty-Pianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Brok | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ma\u0142kinia G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Nur | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Stary Luboty\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Szulborze Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: W\u0105sewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Zar\u0119by Ko\u015bcielne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Celestyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Karczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Ko\u0142biel | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Osieck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Sobienie-Jeziory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Pra\u017cm\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Tarczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bodzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Brudze\u0144 Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bulkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Drobin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: G\u0105bin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: \u0141\u0105ck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Ma\u0142a Wie\u015b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Nowy Dunin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Radzanowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142ubice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142upno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Stara Bia\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Staro\u017areby | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Wyszogr\u00f3d | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Baboszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Czerwi\u0144sk nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Dzierz\u0105\u017cnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Joniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Naruszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Nowe Miasto | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Sochocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Za\u0142uski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Brwin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Chorzele | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Jednoro\u017cec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krasne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krzynow\u0142oga Ma\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Borkowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Gielni\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Klw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Odrzyw\u00f3\u0142 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Potwor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Przysucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Rusin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Wieniawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Gzy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Obryte | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pokrzywnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pu\u0142tusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: \u015awiercze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Winnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Zatory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom, GM.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: G\u00f3zd | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: I\u0142\u017ca | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jastrz\u0119bia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jedli\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jedlnia-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Kowala | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Pionki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Pionki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Przytyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Skaryszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Wierzbica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Wolan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Zakrzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Domanice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Korczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Kotu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mokobody | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mordy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Paprotnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Przesmyki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sk\u00f3rzec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sucho\u017cebry | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wi\u015bniew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wodynie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Zbuczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Gozdowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Mochowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Ro\u015bciszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Szczutowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Zawidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Broch\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: I\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: M\u0142odzieszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Nowa Sucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Rybno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Teresin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Bielany | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Ceran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Jab\u0142onna Lacka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Kos\u00f3w Lacki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Repki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Sabnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Sterdy\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Chlewiska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Jastrz\u0105b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Mir\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Oro\u0144sko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Szyd\u0142owiec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Kampinos | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Leszno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Gr\u0119bk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Korytnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Liw | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: \u0141och\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Miedzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Sadowne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Stoczek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: W\u0119gr\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Wierzbno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Jad\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Klemb\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Strach\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: T\u0142uszcz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Bra\u0144szczyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: D\u0142ugosiod\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Rz\u0105\u015bnik | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Somianka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Wyszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Zabrodzie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Kazan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Policzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Przy\u0142\u0119k | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Tcz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Zwole\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Bie\u017cu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Kuczbork-Osada | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lubowidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lutocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Siemi\u0105tkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: \u017buromin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Mszczon\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Puszcza Maria\u0144ska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Radziejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Wiskitki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "Projekt polega na podniesieniu konkurencyjno\u015bci sektora MSP poprzez udzielanie specjalistycznego doradztwa. Sekwencja Sp. z o.o. jako akredytowany IOB, posiada do\u015bwiadczenie i wiedz\u0119, kt\u00f3ra pozwoli \u015bwiadczy\u0107 szereg us\u0142ug doradczych podmiotom sektora mikro, ma\u0142ych \u015brednich przedsi\u0119biorstw. Grup\u0105 docelow\u0105, kt\u00f3ra we\u017amie udzia\u0142 w projekcie i stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 podmioty, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 we wczesnej fazie rozwoju tj. do 24 miesi\u0119cy z woj. mazowieckiego. Dodatkowo firmy te b\u0119d\u0105 posiada\u0142y potencja\u0142 technologiczny, kt\u00f3ry prze\u0142o\u017cy si\u0119 na wdro\u017cenie innowacji technologicznej w dzia\u0142alno\u015bci. Faza pocz\u0105tkowa ka\u017cdej dzia\u0142alno\u015bci jest kluczow\u0105 w rozwoju firmy. To w tym etapie podejmowane s\u0105 decyzje dotycz\u0105ce podstawowych cel\u00f3w funkcjonowania firmy, okre\u015blona zostaje koncepcja prowadzonego biznesu. Faza startowa ma strategiczne znaczenie dla dalszych etap\u00f3w rozwoju i wzrostu przedsi\u0119biorstwa. W tym w\u0142a\u015bnie okresie kluczowe jest podj\u0119cie odpowiednich krok\u00f3w dla dalszego rozwoju i wdra\u017cania innowacji w organizacji. Na tym etapie firma b\u0119dzie mog\u0142a skorzysta\u0107 ze specjalistycznego doradztwa IOB \u2013Sekwencji, w zakresie us\u0142ug z nast\u0119puj\u0105cych grup tematycznych: informacyjne, doradztwo og\u00f3lne, doradztwo finansowe i ksi\u0119gowe, doradztwo prawne, doradztwo techniczno- administracyjne. W projekcie zak\u0142ada si\u0119 wsparcie specjalistyczne minimum 35 podmiot\u00f3w znajduj\u0105cych si\u0119 we wczesnej fazie rozwoju. Projekt podzielono na 5 etap\u00f3w. W Zad. 1 opracowano strategi\u0119 biznesow\u0105, w kt\u00f3rej dog\u0142\u0119bnie przeanalizowano rynek, konkurencyjne us\u0142ugi oraz przedstawiono szczeg\u00f3\u0142owo koncepcj\u0119 projektu. W Zad. 2 nast\u0105pi szczeg\u00f3\u0142owe opracowanie metodologii prowadzenia projektu, modyfikacja systemu IT wspieraj\u0105cego pozyskanie uczestnik\u00f3w i prowadzenie projekt\u00f3w, oraz opracowana zostanie strona www projektu. . Zad.3 to rozpocz\u0119cie \u015bwiadczenia us\u0142ug. Zadanie 4 oraz 5 skupi si\u0119 na dog\u0142\u0119bnej realizacji us\u0142ug u wyselekcjonowanych podmiot\u00f3w oraz ewaluacji projekt\u00f3w.", "BENEFICJENT": "SEKWENCJA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Fundusz Wspierania Innowacji Sekwencja szans\u0105 na wsparcie pocz\u0105tkowej fazy rozwoju przedsi\u0119biorstw.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.39}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-01", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "365750.00", "WARTOSC": "457187.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Brwin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM PROJEKTU jest wzrost \u015bwiadomo\u015bci w\u015br\u00f3d 2.350 mieszka\u0144c\u00f3w m.st. Warszawy i powiatu pruszkowskiego gm.: Piast\u00f3w, Pruszk\u00f3w, Brwin\u00f3w, Micha\u0142owice, Nadarzyn, Raszyn; m.: Piast\u00f3w, Pruszk\u00f3w, Brwin\u00f3w (w tym 940 M i 1.410 K) zwi\u0105zanych z zagro\u017ceniami jakie niesie cukrzyca i obj\u0119cie ich konsultacjami lekarskimi w kierunku wykrywania cukrzycy do 30.08.2019r. Planowane zadania s\u0105 zgodne z za\u0142o\u017ceniami Regionalnego Programu Zdrowotnego Samorz\u0105du Wojew\u00f3dztwa Mazowieckiego (RPZ) i obejmuj\u0105: akcj\u0119 informacyjn\u0105 (modu\u0142 I), konsultacje lekarskie i dzia\u0142ania edukacyjne (modu\u0142 II) i szkolenia personelu medycznego (modu\u0142 III) . G\u0141\u00d3WNI UCZESTNICY PROJEKTU obj\u0119ci wsparciem bezpo\u015brednim to osoby pow. 60 r.\u017c. mieszkaj\u0105ce w Warszawie i powiecie pruszkowskim dotychczas niediagnozowane w kierunku cukrzycy, kt\u00f3re podpisz\u0105 druk \u015bwiadomej zgody na udzia\u0142 w projekcie. Ponadto dzia\u0142aniami zostan\u0105 obj\u0119ci r\u00f3wnie\u017c lekarze/piel\u0119gniarki, personel plac\u00f3wek prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 lecznicz\u0105. ZAK\u0141ADANY WSKA\u0179NIK REZULTATU: liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug zdrowotnych, istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu. ZAK\u0141ADANE WSKA\u0179NIKI PRODUKTU: liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami zdrowotnymi w programie, liczba personelu medycznego uczestnicz\u0105cego w szkoleniach oraz liczba wyk\u0142ad\u00f3w dla pacjent\u00f3w dotycz\u0105ce w szczeg\u00f3lno\u015bci diety i aktywno\u015bci fizycznej. Pozosta\u0142e wska\u017aniki okre\u015blone w RPZ b\u0119d\u0105 wykazane i raportowane zgodnie z \u00a730 pkt 3 wzoru umowy rycza\u0142towej dla przedmiotowego konkursu. Wnioskodawca we wska\u017aniku rezultatu nr 2 oraz wska\u017anikach produktu nr 3, 4, 5, 6, 7, i 8 wskaza\u0142 warto\u015bci docelowe na poziomie \"0\" - ich oszacowanie jest mo\u017cliwe wy\u0142\u0105cznie na etapie realizacji proj. i b\u0119dzie raportowane zgodnie z zapisami umowy o dofinasowanie - informacje zostan\u0105 przekazane w terminie okre\u015blonym w \u00a730 pkt 3 wzoru umowy rycza\u0142towej. Projekt spe\u0142ni KRYTERIUM MERYTOR. SZCZEG\u00d3\u0141OWE nr 7 - opis w sekcji D (opis zadania nr 3)", "BENEFICJENT": "EUROPEJSKIE CENTRUM SZKOLE\u0143 SP. ZO.O.", "TYTUL": "Profilaktyka cukrzycy w Warszawie i powiecie pruszkowskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.19}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "498250.00", "WARTOSC": "622812.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Podkowa Le\u015bna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Niepor\u0119t | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Halin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Sulej\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Czosn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Karczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Brwin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Leszno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "Zaj\u0119cia z doradztwa edukacyjno-zawodowego powinny w naszych realiach by\u0107 odpowiedzi\u0105 na uwarunkowania rynku pracy i gospodarki. Powinny te\u017c dostarcza\u0107 uczniom i u\u0142atwia\u0107 im wyb\u00f3r kierunk\u00f3w kszta\u0142cenia, kt\u00f3ry zwi\u0119kszy w przysz\u0142o\u015bci szanse na znalezienie intratnej posady. Nie wszystkie szko\u0142y dysponuj\u0105 odpowiedni\u0105 kadr\u0105, kt\u00f3ra mog\u0142aby wspom\u00f3c m\u0142odzie\u017c w tych trudnych wyborach, dlatego jedynym wyj\u0105tkiem s\u0105 studia podyplomowe dla nauczycieli ucz\u0105cych na terenie ZIT warszawskiego z zakresu w/w doradztwa edukacyjno-zawodowego. Przed przyst\u0105pieniem do aplikowania o \u015brodki UE projektodawca o\u015bwiadcza, \u017ce przeprowadzi\u0142 analiz\u0119 problemu w postaci bada\u0144 ankietowych w\u015br\u00f3d potencjalnych uczestnik\u00f3w projektu z zapytaniem o ewentualn\u0105 potrzeb\u0119 dokszta\u0142cenia si\u0119 - w okresie 03 -04- 05.2016 r. Udzia\u0142 w ankiecie wzi\u0119\u0142o 200 os\u00f3b (nauczycieli -136K - 64 M) i a\u017c 81 % z nich wyrazi\u0142o ch\u0119\u0107 i potrzeb\u0119 zdobycia nowych kwalifikacji. Woj. Maz. jest najdro\u017cszym wojew\u00f3dztwem je\u015bli chodzi o cen\u0119 studi\u00f3w podyplomowych, a jednocze\u015bnie s\u0105 one najbardziej efektywn\u0105 form\u0105 doskonalenia umiej\u0119tno\u015bci nauczycieli (www.zarz.agh.edu.pl). Semestr studi\u00f3w na uczelni publicznej z doradztwa edukacyjno - zawodowego kosztuje \u015brednio 2 300,00 PLN, a na uczelni prywatnej 1950,00 PLN. Z powodu w\u0142a\u015bnie bariery ekonomicznej wielu nauczycieli nie sta\u0107 na dokszta\u0142canie si\u0119 i nabywanie nowych umiej\u0119tno\u015bci. Do kosztu studi\u00f3w nale\u017cy jeszcze doliczy\u0107 koszt przejazdu na zaj\u0119cia, noclegu (zaj\u0119cia weekendowe), wy\u017cywienia. Wielu zdolnych rokuj\u0105cych i chc\u0105cych poszerza\u0107 swoj\u0105 wiedz\u0119 nauczycieli z powodu bariery finansowej nie jest w stanie zdecydowa\u0107 si\u0119 na podj\u0119cie nauki. Projekt ten jest odpowiedzi\u0105 na ich potrzeby. 50 (40K/10M) nauczycieli zostanie zakwalifikowanych do uczestnictwa w projekcie i po 3 semestrach nauki b\u0119d\u0105 mogli pomaga\u0107 m\u0142odzie\u017cy i dzieciom w wyborze w\u0142a\u015bciwej zawodowej drogi \u017cyciowej. Projekt jest skierowany do grup docelowych zamieszka\u0142ych na terenie wojew\u00f3dztwa mazowieckiego z obszaru ZIT WOF.", "BENEFICJENT": "AKADEMIA KULTURY INFORMACYJNEJ SP. Z O.O.", "TYTUL": "Nauczycielu - daj sobie szans\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.18}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 4610415.2}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 3183581.8}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2980271.41}, {"name": "Przedszkola", "value": 1832099.8099999998}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1651208.76}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1550178.24}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 1352949.21}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 1241033.61}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 1076141.95}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 811715.2899999999}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 766722.0}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 568710.6}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 405166.95999999996}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 375621.01}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 252907.41}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 227747.88}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 227533.88999999996}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 213272.14}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 206958.91999999998}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 197005.14}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 196634.25}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 183374.84999999998}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 169027.29}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 134348.0}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 127690.13}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 109220.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 103451.38}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 99018.84}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 94247.0}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 85005.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 83916.88}, {"name": "Pozosta\u0142e instytucje kultury", "value": 80000.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 68999.0}, {"name": "M\u0142odzie\u017cowe o\u015brodki socjoterapii", "value": 60881.71}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 60270.79}, {"name": "Gimnazja", "value": 51838.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 51512.12}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 40846.979999999996}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 39889.72}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 32782.47}, {"name": "Muzea", "value": 24770.84}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 21050.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 18341.42}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 15692.85}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 15000.0}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 13043.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 11570.0}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 6765.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 5734.0}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 5448.0199999999995}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 3451.96}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 3344.07}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 1775.48}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 698.98}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 251.95}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 164.48}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 16576256.47}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 6612649.279999999}, {"name": "Przedszkola", "value": 6071931.920000001}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 2526034.9}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 1977440.7799999998}, {"name": "Gimnazja", "value": 1585022.39}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 1354500.4200000002}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1349801.72}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 1221509.16}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1191663.7000000002}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 739264.4999999999}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 562072.39}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 418951.69999999995}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 391182.05}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 336229.55}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 287098.16}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 246120.00000000003}, {"name": "M\u0142odzie\u017cowe o\u015brodki socjoterapii", "value": 196335.78999999998}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 178625.45}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 85912.01999999999}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 56979.9}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 53164.86}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 39000.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 34869.54}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 30167.61}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 26625.83}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 20924.019999999997}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 18826.52}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 13749.3}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 13521.36}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 8700.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 4519.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 3920.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 8126422.13}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6440193.29}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 703651.35}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 452709.53}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 159173.68}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 157981.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 84870.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 52588.35}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 34440.0}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 32500.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 3488252.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 3162790.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 2308397.48}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1244400.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 610400.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 360000.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 353256.01}, {"name": "Archiwa", "value": 224400.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 151575.64}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 146775.0}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 129592.88}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 115114.0}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 25000.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 20000.0}, {"name": "Kolonie i obozy dla m\u0142odzie\u017cy polonijnej w kraju", "value": 11000.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 1789917.56}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 372434.49}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 174537.0}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 25011.12}, {"name": "Biblioteki", "value": 23398.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Muzea", "value": 2902197.36}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 1567528.66}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 1205725.95}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 773784.32}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 383525.44}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Muzea", "value": 1899402.59}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 934822.46}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 690505.32}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 595932.46}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 360905.21}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 19017412.9}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 4727377.5}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 831900.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 731646.35}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 679113.17}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 297269.67}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 210736.79}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 78700.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 68160.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 46402.76}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 38890.4}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 36480.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 36300.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 32450.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 7127.22}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 6000.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Przedszkola", "value": 108584.32}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 67686.56}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 13834.19}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 8712.35}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 11458.14}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2712.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2676.34}, {"name": "Przedszkola", "value": 1910.48}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 688104.8}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 100977.20000000001}, {"name": "Przedszkola", "value": 18072.5}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2.1}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Przedszkola", "value": 39850.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 0.0}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 8406931.290000001}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 6797511.790000001}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 3211415.2199999997}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2089990.9300000002}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1661920.61}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1347340.16}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 829424.46}, {"name": "Rodzina", "value": 455363.33999999997}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 396117.37}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 147184.71000000002}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 139848.84}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 131385.84}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 94247.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 39889.72}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 2474.46}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 251.95}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 31090112.380000003}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 8383734.67}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1768753.42}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 1550836.2100000002}, {"name": "Rodzina", "value": 581803.24}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 402882.05}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 332242.05}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 44269.53999999999}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 34869.54}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 26625.83}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 13521.36}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 3920.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 8126422.13}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 5475748.28}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1281987.21}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 997992.36}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 157981.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 84870.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 52588.35}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 34440.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 32500.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 6215925.369999999}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 3488252.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 2119200.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 360000.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 96000.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 26575.64}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 25000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 20000.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2187363.17}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 174537.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 23398.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 2902197.36}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2773254.61}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 794944.32}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 321037.44}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 41328.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1899402.59}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1851591.12}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 608002.97}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 80259.36}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 42312.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 24576690.4}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1621496.31}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 304396.88999999996}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 150400.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 68750.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 46402.76}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 38890.4}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 36480.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2460.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 190105.07}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 8712.35}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 16080.619999999999}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2676.34}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 688104.8}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 119051.8}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 39850.0}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 44777018.029999994, "v": "44,78 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.94, "v_pc": "1969,87 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "0.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "25.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 20005032.180000003, "v": "20,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 44.67}, {"name": "Przedszkola", "value": 11235239.029999997, "v": "11,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.09}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 4285838.26, "v": "4,29 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.57}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 2917549.789999999, "v": "2,92 mln z\u0142", "v_zmiana": 35.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.51}, {"name": "Gimnazja", "value": 1636860.39, "v": "1,64 mln z\u0142", "v_zmiana": 59.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.65}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 1305426.0399999998, "v": "1,31 mln z\u0142", "v_zmiana": 57.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.91}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1085492.3699999999, "v": "1,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 70.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.42}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 854378.4999999999, "v": "854,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.9}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 375621.01, "v": "375,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.83}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 349272.55, "v": "349,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.78}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 227747.88, "v": "227,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.5}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 199939.86, "v": "199,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.44}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 169027.29, "v": "169,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.37}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 129592.88, "v": "129,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.28}]}, {"name": "Rodzina", "value": 25613856.98, "v": "25,61 mln z\u0142", "v_zmiana": 37.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.27, "v_pc": "1126,82 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "13.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "10.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 19236885.33, "v": "19,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 56.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 75.1}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 5197850.51, "v": "5,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 20.29}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 1021263.4000000001, "v": "1,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.98}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 127690.13, "v": "127,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.49}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 30167.61, "v": "30,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.11}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 16858369.45, "v": "16,86 mln z\u0142", "v_zmiana": 35.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.02, "v_pc": "741,65 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "37.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "33.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 4856535.2, "v": "4,86 mln z\u0142", "v_zmiana": 58.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.8}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 3117754.05, "v": "3,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 59.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 18.49}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 2439261.34, "v": "2,44 mln z\u0142", "v_zmiana": 38.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.46}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 2392265.1, "v": "2,39 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 14.19}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2202924.8099999996, "v": "2,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 81.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.06}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 1076141.95, "v": "1,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 26.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.38}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 766722.0, "v": "766,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.54}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 6765.0, "v": "6,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 87.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.04}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 14541958.58, "v": "14,54 mln z\u0142", "v_zmiana": 46.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.37, "v_pc": "639,74 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "42.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "29.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 10307854.2, "v": "10,31 mln z\u0142", "v_zmiana": 33.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 70.88}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 3893418.96, "v": "3,89 mln z\u0142", "v_zmiana": 104.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.77}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 177881.07, "v": "177,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.22}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 162804.35, "v": "162,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.11}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 10868675.169999996, "v": "10,87 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.75, "v_pc": "478,14 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "18.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "23.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 8233931.779999996, "v": "8,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 75.75}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1444571.1100000003, "v": "1,44 mln z\u0142", "v_zmiana": 42.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.29}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 567520.41, "v": "567,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.22}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 362531.08999999997, "v": "362,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.33}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 197005.14, "v": "197,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 95.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.81}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 63115.64, "v": "63,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 154.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.58}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 7075583.789999999, "v": "7,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 154.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.04, "v_pc": "311,27 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "23.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "64.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Muzea", "value": 4826370.79, "v": "4,83 mln z\u0142", "v_zmiana": 1410.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 68.21}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1244400.0, "v": "1,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 17.58}, {"name": "Biblioteki", "value": 633798.0, "v": "633,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.95}, {"name": "Archiwa", "value": 224400.0, "v": "224,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.17}, {"name": "Pozosta\u0142e instytucje kultury", "value": 80000.0, "v": "80,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.13}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 66615.0, "v": "66,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.94}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 6071763.460000001, "v": "6,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 197.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.33, "v_pc": "267,11 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "127.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "668.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5902875.080000001, "v": "5,90 mln z\u0142", "v_zmiana": 212.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 97.21}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 153888.38, "v": "153,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.53}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 15000.0, "v": "15,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 172.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.24}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 5052170.339999999, "v": "5,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.6, "v_pc": "222,26 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "42.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "19.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 1972679.96, "v": "1,97 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 39.04}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1556760.64, "v": "1,56 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.81}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 679113.17, "v": "679,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.44}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 434644.54999999993, "v": "434,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.6}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 210901.27000000002, "v": "210,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.17}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 134348.0, "v": "134,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.65}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 60270.79, "v": "60,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.19}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 3451.96, "v": "3,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.06}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 4296967.58, "v": "4,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 58.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.06, "v_pc": "189,04 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "9.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "8.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 3891153.15, "v": "3,89 mln z\u0142", "v_zmiana": 173.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 90.55}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 405814.43, "v": "405,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 93.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.44}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 1832911.32, "v": "1,83 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.3, "v_pc": "80,63 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "49.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "38.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 1423499.4200000002, "v": "1,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 77.66}, {"name": "M\u0142odzie\u017cowe o\u015brodki socjoterapii", "value": 257217.5, "v": "257,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.03}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 60000.0, "v": "60,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.27}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 50460.4, "v": "50,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.75}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 25000.0, "v": "25,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.36}, {"name": "Kolonie i obozy dla m\u0142odzie\u017cy polonijnej w kraju", "value": 11000.0, "v": "11,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.6}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 5734.0, "v": "5,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.31}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1713656.5099999998, "v": "1,71 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.22, "v_pc": "75,39 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "51.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "61.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 959892.6499999999, "v": "959,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 56.01}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 437962.47, "v": "437,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.55}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 230931.39, "v": "230,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.47}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 84870.0, "v": "84,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 527.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.95}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 688104.8, "v": "688,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 207.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.49, "v_pc": "30,27 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "44.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "13.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 688104.8, "v": "688,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 207.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 475020.13, "v": "475,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.33, "v_pc": "20,90 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "83.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "58.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 259674.90000000002, "v": "259,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 54.66}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 117505.0, "v": "117,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.73}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 58448.81, "v": "58,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.3}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 21050.0, "v": "21,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.43}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 18341.42, "v": "18,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 116.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.86}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 155312.83, "v": "155,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 94.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.11, "v_pc": "6,83 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "63.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "24.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 155312.83, "v": "155,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 94.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 115493.99999999999, "v": "115,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.08, "v_pc": "5,08 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "32.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "26.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 57923.00000000001, "v": "57,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 50.15}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 53052.0, "v": "53,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 45.93}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 4519.0, "v": "4,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.91}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 53411.08, "v": "53,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.03, "v_pc": "2,35 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "95.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "84.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 53411.08, "v": "53,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 251.95, "v": "0,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,01 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "99.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "99.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Izby rolnicze", "value": 251.95, "v": "0,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}