[{"DATA_KONIEC": "2021-12-24", "DATA_START": "2018-08-24", "DOFINANSOWANIE": "73910156.00", "WARTOSC": "114643991.31", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Czerwonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Karniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Krasnosielc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Mak\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: M\u0142ynarze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: P\u0142oniawy-Bramura | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: R\u00f3\u017can | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Rzewnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Sypniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Szelk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Baranowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czarnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czerwin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Goworowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Kadzid\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Lelis | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: \u0141yse | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Myszyniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Olszewo-Borki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Rzeku\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Troszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie NUTS-3 \u2013 podregion ostro\u0142\u0119cki, ID: 3.1.14.26. w powiatach: makowskim, ostro\u0142\u0119ckim, m. Ostro\u0142\u0119ka, ostrowskim, przasnyskim i wyszkowskim (zwanym dalej \u201eObszarem Interwencji\u201d) sieci szerokopasmowej w technologii kablowej (dla gospodarstw domowych oraz jednostek o\u015bwiatowych o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 1 642 km. W wyniku realizacji projektu 31 246 gospodarstw domowych oraz 361 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych uzyska dost\u0119p do Internetu. 31 246 gospodarstw uzyska dost\u0119p do sieci o parametrach co najmniej 100 Mb/s. Wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane do pod\u0142\u0105czenia uzyskaj\u0105 przepustowo\u015b\u0107 min. 100Mb/s (symetryczne). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane przez przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacyjnych do \u015bwiadczenia us\u0142ug detalicznych. Wnioskodawca b\u0119dzie dostawc\u0105 wy\u0142\u0105cznie us\u0142ug hurtowych a wybudowana w ramach Projektu sie\u0107 zostanie udost\u0119pniona wszystkim zainteresowanym operatorom detalicznym (operatorom korzystaj\u0105cym) na zasadach dost\u0119pu hurtowego. W ramach projektu zak\u0142ada si\u0119 zaprojektowanie oraz wybudowanie na Obszarze Interwencji sieci szerokopasmowego Internetu, doprowadzaj\u0105c w efekcie do maksymalizacji pokrycia kraju nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA.", "BENEFICJENT": "FIBEE IV SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w podregionie ostro\u0142\u0119ckim, ID: 3.1.14.26", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 190.72}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4779681.61", "WARTOSC": "5671193.18", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie przasnyskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia poprzez co najmniej 44% os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji (w tym: os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, os\u00f3b z niskimi kwalifikacjami) oraz 59,5% os\u00f3b nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z wy\u017cej wymienionych grup docelowych,bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie i zarejestrowanych w PUP.W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia, dla kt\u00f3rych zostanie opracowany lub zaktualizowany Indywidualny Plan Dzia\u0142ania.W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT PRZASNYSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W PRZASNYSZU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie przasnyskim (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 90.15}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3256533.41", "WARTOSC": "3863945.68", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie przasnyskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez conajmniej 17% os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, 35% os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, 48% os\u00f3b o niskich kwalifikacjach oraz 43% os\u00f3b nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z wymienionych grup docelowych bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie (zgodnie z metodologi\u0105 pomiaru zawart\u0105 w Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w EFS w obszarze rynku pracy na lata 2014-2020) i zarejestrowanych w PUP. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT PRZASNYSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W PRZASNYSZU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie przasnyskim (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 61.42}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2812883.93", "WARTOSC": "3337546.19", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie przasnyskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez co najmniej 17% os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, 35% os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, 48% os\u00f3b o niskich kwalifikacjach oraz 43% os\u00f3b nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z wymienionych grup docelowych bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie (zgodnie z metodologi\u0105 pomiaru zawart\u0105 w Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w EFS w obszarze rynku pracy na lata 2014-2020) i zarejestrowanych w PUP. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT PRZASNYSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W PRZASNYSZU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie przasnyskim (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 53.05}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-02-28", "DOFINANSOWANIE": "224904700.00", "WARTOSC": "255000000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "W zwi\u0105zku z wprowadzeniem stanu zagro\u017cenia epidemicznego, w celu zapewnienia zdrowia i bezpiecze\u0144stwa mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa mazowieckiego oraz ograniczenia rozprzestrzeniania si\u0119 wirusa planuje si\u0119 realizacj\u0119 projektu Zakup niezb\u0119dnego sprz\u0119tu oraz adaptacja pomieszcze\u0144 w zwi\u0105zku z pojawieniem si\u0119 koronawirusa SARS-CoV-2 na terenie wojew\u00f3dztwa mazowieckiego. Projekt pozwoli na wyposa\u017cenie m.in. w niezb\u0119dny sprz\u0119t podmioty, na kt\u00f3re Wojewoda Mazowiecki nak\u0142ada obowi\u0105zek podwy\u017cszonej gotowo\u015bci. Dzi\u0119ki temu w\u0142a\u015bciw\u0105 opiek\u0105 medyczn\u0105 obj\u0119ci b\u0119d\u0105 wszyscy pacjenci z objawami koronowirusa oraz odizolowane zostan\u0105 osoby wymagaj\u0105ce hospitalizacji z innych wzgl\u0119d\u00f3w. Podwy\u017cszona gotowo\u015b\u0107 dotyczy tak\u017ce stacji pogotowia ratunkowego i transportu sanitarnego, z uwagi na bezpo\u015brednie zaanga\u017cowanie zespo\u0142\u00f3w ratownictwa medycznego w proces udzielania pomocy medycznej osobom zaka\u017conym koronawirusem SARS-CoV-2 lub chorym na COVID-19.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MAZOWIECKIE", "TYTUL": "Zakup niezb\u0119dnego sprz\u0119tu oraz adaptacja pomieszcze\u0144 w zwi\u0105zku z pojawieniem si\u0119 koronawirusa SARS-CoV-2 na terenie wojew\u00f3dztwa mazowieckiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 48.63}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2168646.72", "WARTOSC": "2710808.39", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski", "OPIS": "Celem realizacji projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b w wieku 30 lat i powy\u017cej nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie przasnyskim. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi og\u00f3\u0142em 130 os\u00f3b (66 kobiet, 64 m\u0119\u017cczyzn) w wieku 30 lat i powy\u017cej nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie przasnyskim, dla kt\u00f3rych zosta\u0142 okre\u015blony I lub II profil pomocy, w tym: 1. 67 os\u00f3b (28 kobiet, 39 m\u0119\u017cczyzn), kt\u00f3re otrzymaj\u0105 wsparcie w projekcie, w tym: - osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej - 21 os\u00f3b (7 kobiet, 14 m\u0119\u017cczyzn), -osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - 5 os\u00f3b (1 kobieta, 4 m\u0119\u017cczyzn), -osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne - 37 os\u00f3b (20 kobiet, 17 m\u0119\u017cczyzn); 2. 63 osoby (38 kobiet, 25 m\u0119\u017cczyzn), kt\u00f3re otrzymaj\u0105 wsparcie w projekcie wy\u0142\u0105cznie w postaci jednorazowych \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej (po uprzednim zastosowaniu us\u0142ug rynku pracy). W ramach projektu dla ka\u017cdego uczestnika przedstawiona b\u0119dzie konkretna oferta aktywizacji zawodowej poprzedzona analiz\u0105 umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie Powiatowy Urz\u0105d Pracy realizowa\u0107 b\u0119dzie wsparcie w postaci us\u0142ug i instrument\u00f3w rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Projekt zak\u0142ada zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b w wieku 30 lat i powy\u017cej nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie przasnyskim. Projekt jest zgodny z celem szczeg\u00f3\u0142owym RPO WM 2014-2020 \"Wzrost zatrudnienia os\u00f3b, kt\u00f3re zosta\u0142y zidentyfikowane jako zagro\u017cone na rynku pracy\". Niniejszy projekt jest zgodny z kart\u0105 zg\u0142oszenia projektu PUP stanowi\u0105c\u0105 podstaw\u0119 uj\u0119cia projektu w Wykazie projekt\u00f3w zidentyfikowanych w ramach trybu pozakonkursowego. Projekt jest zgodny z politykami horyzontalnymi, prawodawstwem krajowym i wsp\u00f3lnotowym.", "BENEFICJENT": "POWIAT PRZASNYSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W PRZASNYSZU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b w wieku 30 lat i powy\u017cej pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie przasnyskim (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 40.9}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1626459.33", "WARTOSC": "2033074.16", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski", "OPIS": "Celem realizacji projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie przasnyskim. PUP w Przasnyszu obejmie wsparciem 119 os\u00f3b (60K, 59M). Os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej obejmie 10 os\u00f3b (3K, 7M), os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami 2 osoby (2M), os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych 17 (12K, 5M), os\u00f3b o niskich kwalifikacjach zawodowych 84 (45K, 39M), m\u0119\u017cczyzn pomi\u0119dzy 30 a 49 rokiem \u017cycia 6. W ramach projektu dla ka\u017cdego uczestnika przedstawiona b\u0119dzie konkretna oferta aktywizacji zawodowej poprzedzona analiz\u0105 umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika (IPD). Na tej podstawie Powiatowy Urz\u0105d Pracy realizowa\u0107 b\u0119dzie wsparcie w postaci us\u0142ug i instrument\u00f3w rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT PRZASNYSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W PRZASNYSZU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie przasnyskim (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.67}, {"DATA_KONIEC": "2015-12-31", "DATA_START": "2015-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1535497.30", "WARTOSC": "1821899.98", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie przasnyskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez osoby bezrobotne z grupy docelowej, tj. - 35% os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, - 17% os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, - 36% os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, 43% os\u00f3b nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z w/w grup, zarejestrowanych w PUP. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT PRZASNYSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W PRZASNYSZU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie przasnyskim (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 28.96}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2015-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1424491.50", "WARTOSC": "1780614.37", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski", "OPIS": "Celem realizacji projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b w wieku 30 lat i powy\u017cej nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie przasnyskim. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu jest 90 os\u00f3b w wieku 30 lat i powy\u017cej nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie przasnyskim dla kt\u00f3rych zosta\u0142 okre\u015blony I lub II profil pomocy. W grupie docelowej projektu s\u0105: osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia 28 os. (11K 17M), osoby niepe\u0142nosprawne 6 os ( 3 K 3 M) oraz osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne 48 os. (26K 22M). W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie Powiatowy Urz\u0105d Pracy realizowa\u0107 b\u0119dzie wsparcie w postaci us\u0142ug i instrument\u00f3w rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT PRZASNYSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W PRZASNYSZU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b w wieku 30 lat i powy\u017cej pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie przasnyskim (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.87}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1230024.00", "WARTOSC": "1537530.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny to podniesienie kompetencji zaw. 200 uczni\u00f3w (60K) ZSP w Przasnyszu zwi\u0119kszaj\u0105ce ich szanse na rynku pracy, przez m.in. realizacj\u0119 sta\u017cy i praktyk, kursy, szkolenia oraz podniesienie jako\u015bci nauczania w ZSP przez m.in. wyposa\u017cenie w sprz\u0119t niezb\u0119dny do kszta\u0142cenia ZAW do 31.08.2018. G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki: - Liczba uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zawodowego uczestnicz\u0105cych w sta\u017cach i praktykach u pracodawcy \u2013 160 - Liczba szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zawodowego kt\u00f3re nawi\u0105za\u0142y wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z instytucjami z otoczenia spo\u0142eczno-gospodarczego, w tym pracodawcami lub przedsi\u0119biorcami - 2 - Liczba szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zawodowego doposa\u017conych w programie w sprz\u0119t i materia\u0142y dydaktyczne niezb\u0119dne do realizacji kszta\u0142cenia zawodowego - 2 Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi 200 uczni\u00f3w (50K) Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Ponadgimnazjalnych im. mjra Henryka Sucharskiego w Przasnyszu, zamieszka\u0142ych w my\u015bl KC na terenie woj. mazowieckiego, w przewa\u017caj\u0105cej cz\u0119\u015bci na terenie powiatu przasnyskiego. Proj jest skierowany do 160 uczni\u00f3w/czennic (55 kobiet - K) z Technikum Zesp. Szk\u00f3\u0142 Ponadgim. im. Sucharskiego w Przasnyszu oraz 40 UCZ (5K) z Zasadniczej Szko\u0142y Zaw. z ZSP. Wsparciem zostan\u0105 obj\u0119ci uczniowie z kierunk\u00f3w klas Technik: ekonomista, informatyk, pojazd\u00f3w samoch., rolnik, \u017cywienia i us\u0142ug gastronom. oraz uczniowie ZSZ \u2013 kierunek Kucharz. Projekt przewiduje r\u00f3wnie\u017c wsparcie dla technikum i zasadniczej szko\u0142y zawodowej z ZSP w Przasnyszu w zakresie doposa\u017cenia pracowni dla szkolnictwa zawodowego zgodnie z katalogiem z KOWEIZU. Zadania: 1. Wyposa\u017canie pracowni szkolnych 2. Sta\u017ce uczni\u00f3w 3. Monitoring sta\u017cy 4. Kursy i szkolenia dla uczni\u00f3w.", "BENEFICJENT": "POWIAT PRZASNYSKI", "TYTUL": "Kompleksowy program rozwoju Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Ponadgimnazjalnych w Przasnyszu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.2}, {"DATA_KONIEC": "2023-09-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "95999661.12", "WARTOSC": "119999576.40", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom, GM.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: zwi\u0119kszony potencja\u0142 szk\u00f3\u0142/plac\u00f3wek o\u015bwiatowych prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe na Mazowszu, kt\u00f3rych organem prowadz\u0105cym s\u0105 jednostki samorz\u0105du poprzez zwi\u0119kszenie kwalifikacji i umiej\u0119tno\u015bci 14408 uczni\u00f3w, 1040 nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego oraz instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawodu, 60 os\u00f3b obj\u0119tych wsparciem w zakresie doradztwa edukacyjno-zawodowego do dnia 31.03.2023. Grupa docelowa: 172 szko\u0142y i plac\u00f3wki o\u015bwiatowe realizuj\u0105ce kszta\u0142cenie zawodowe z terenu woj. Mazowieckiego (w tym spoza obszaru ZIT WOF 139 szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek o\u015bwiatowych), w tym 102 technika, 49 szk\u00f3\u0142 bran\u017cowych I stopnia, 18 szk\u00f3\u0142 policealnych, CKZiU-1, CKU-3, (136 szk\u00f3\u0142 stanowi cz\u0119\u015b\u0107 zespo\u0142\u00f3w szk\u00f3\u0142) ich 14408 uczni\u00f3w i s\u0142uchaczy (U), 1040 nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego i instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawodu(N) oraz 60 os\u00f3b realizuj\u0105cych zadania z zakresu doradztwa edukacyjno-zawodowego, kt\u00f3re nie posiadaj\u0105 kwalifikacji w tym obszarze. Wska\u017anik i: 1.Liczba nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego oraz instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawodu, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu: 1040 2.Liczba szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zawodowego wykorzystuj\u0105cych doposa\u017cenie zakupione dzi\u0119ki EFS:130 3.Liczba uczni\u00f3w kt\u00f3rzy nabyli kwalifikacje lub nabyli kompetencj\u0119 po opuszczeniu programu: 14408 4.Liczba os\u00f3b realizuj\u0105cych zadania z zakresu doradztwa edukacyjno-zawodowego, kt\u00f3re nie posiadaj\u0105 kwalifikacji z tego zakresu: 60. 5. Liczba szk\u00f3\u0142, w kt\u00f3rych zosta\u0142y uruchomione nowe kierunki kszta\u0142cenia: 70. 6. Liczba szk\u00f3\u0142, kt\u00f3re uzupe\u0142ni\u0142y programy kszta\u0142cenia na kierunkach dotychczasowych: 60. Zadania : 1.Praktyki zawodowe lub sta\u017ce zawodowe 2.Szkolenia zawodowe dla uczni\u00f3w 3.Rozw\u00f3j doradztwa edukacyjno\u2013zawodowego oraz wsp\u00f3\u0142praca z rynkiem pracy 4.Wyposa\u017cenie szk\u00f3\u0142 prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe 5.Opracowanie i wdro\u017cenie program\u00f3w innowacji pedagogicznych", "BENEFICJENT": "SAMORZ\u0104D WOJEW\u00d3DZTWA MAZOWIECKIEGO \u2013 URZ\u0104D MARSZA\u0141KOWSKI WOJEW\u00d3DZTWA MAZOWIECKIEGO W WARSZAWIE \u2013 DEPARTAMENT EDUKACJI PUBLICZNEJ I SPORTU", "TYTUL": "Zintegrowany rozw\u00f3j szkolnictwa zawodowego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.96}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "782199.00", "WARTOSC": "977748.75", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest podniesienie kompet. zawod. oraz kompet. kluczowych i umiej\u0119tn. uniwersalnych niezb\u0119dnych na rynku pracy u min 90% spo\u015br\u00f3d 125uczni\u00f3w [dalej:UCZ] (20K,105M) Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Powiatowych im. mjra H. Sucharskiego w Przasnyszu [ZSP] zwi\u0119kszaj\u0105cych ich szanse na r. pracy m.in poprzez realiz. sta\u017cy/praktyk, dodatkowych kurs\u00f3w, doradztwa edukacyjno -zawod. (utworzenie punktu informacji i kariery), zaj\u0119\u0107 z zakr. kompetencji kluczowych i umiej\u0119tn. uniwersalnych, a tak\u017ce doskonalenie umiej\u0119t. i podnoszenie kompet. i kwalifik. poprzez kursy i studia podyplomowe dla 20 nauczycieli [N] (12K, 8M) kszta\u0142cenia zawod. z ZSP oraz podniesienie jako\u015bci nauczania w ZSP przez doposa\u017cenie pracowni szkolnej w niezb\u0119dny sprz\u0119t do kszta\u0142cenia zawod. w okresie 01.06.2019-30.09.2020 (tj. okresie realizacji proj.). Gr docelowa z woj. mazowieckiego [WM]: os ucz\u0105ce si\u0119, pracuj\u0105ce w ZSP (pow. Przasnyski) w rozumieniu KC, inne podmioty -jedn. org. w WM tj. 20N kszta\u0142c. zawod. (12K+8M) z ZSP i 125UCZ (20K+105M) z ZSP w tym: *Technikum [dalej: TCH] 91(20K+71M) z kier.: tech. pojazd\u00f3w samoch., inform., ekonomista, logistyk *Bran\u017cowa szko\u0142a I st. [dalej: SZB] 34(34M) z kier: kierowca-mechanik. Zadania realiz. w proj. zaplanowane zgodnie z Diagnozami Potrzeb Edukacyjnych [dalej: DPE] TCH i SZB 1.doposa\u017cenie pracowni (pracownia poj. sam.), 2. zaj. z zakr. kszta\u0142tow. u UCZ komp. klucz. i um. uniwers. (dla 125UCZ) 3.sta\u017ce (dla 80UCZ), 4.monitoring sta\u017cy, 5.wsparcie UCZ w zakr. zdobywania dodatk. uprawnie\u0144/ kompet.. zwi\u0119kszaj\u0105cych szanse na r.pracy (kursy dla 80UCZ), 6.kursy/ studia podypl. dla N (20N), 6. utworzenie punktu inform. i kariery (doradztwo eduk.- zawod. dla 60UCZ) i przyczyni\u0105 si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia za\u0142o\u017conych w proj. efekt\u00f3w i rezultat\u00f3w m.in.: +L. N kszt. zawod. kt\u00f3rzy uzyskali kwalifik./nabyli kompet. po opuszcz. progr. 20 +L. UCZ kt\u00f3rzy nabyli kompet. kluczowe/um. uniwers. po opuszcz. progr. 113 +L szk\u00f3\u0142 (dalej: SZK) kszt. zawod. wykorzyst. doposa\u017c. zakupione dzi\u0119ki EFS 2", "BENEFICJENT": "POWIAT PRZASNYSKI", "TYTUL": "Kszta\u0142cenie zawodowe na wysokim poziomie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.75}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "433589.23", "WARTOSC": "541986.54", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Aktywna integracja (edukacyjna, zawodowa, spo\u0142eczna i zdrowotna) 39 os\u00f3b wykluczonych i zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym (w tym 23 kobiety i 16 m\u0119\u017cczyzn) z terenu powiatu przasnyskiego (w tym 25 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 \u2013 15 kobiet i 10 m\u0119\u017cczyzn) w okresie od 01/01/2017 do 31/08/2018. Planowane do osi\u0105gni\u0119cia wska\u017aniki produktu i rezultatu: Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych wsparciem w programie \u2013 39 os\u00f3b Liczba os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 obj\u0119tych wsparciem w programie \u2013 25 os\u00f3b Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu \u2013 9 os\u00f3b Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu \u2013 14 os\u00f3b Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) \u2013 8 os\u00f3b Odsetek os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re osi\u0105gn\u0119\u0142y minimalny poziom efektywno\u015bci spo\u0142eczno-zatrudnieniowej \u2013 warto\u015b\u0107 docelowa 56% Odsetek os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re osi\u0105gn\u0119\u0142y minimalny poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej \u2013 warto\u015b\u0107 docelowa 22% Odsetek os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 oraz os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi, kt\u00f3re osi\u0105gn\u0119\u0142y minimalny poziom efektywno\u015bci spo\u0142eczno-zatrudnieniowej \u2013 warto\u015b\u0107 docelowa 46% G\u0142\u00f3wne zadania: Z1 Diagnoza indywidualnych potrzeb i potencja\u0142\u00f3w uczestnik\u00f3w projektu; Z2 Praca socjalna; Z3 Treningi kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych; Z4 Poradnictwo psychologiczne i zaj\u0119cia psychospo\u0142eczne z zakresu psychodietetyki; Z5 Kursy i szkolenia umo\u017cliwiaj\u0105ce nabycie, podniesienie lub zmian\u0119 kwalifikacji; Z6 Szkolenia pierwszej pomocy; Z7 Aktywizacja zdrowotna (wyjazdy na basen, nordic walking, masa\u017ce rehabilitacyjne); Z8 Zasi\u0142ki i pomoc w naturze; Z9 Sta\u017ce.", "BENEFICJENT": "POWIAT PRZASNYSKI", "TYTUL": "NASZ\u0104 MISJ\u0104 AKTYWIZACJA ZAGRO\u017bONYCH WYKLUCZENIEM", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.17}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-30", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1565184.00", "WARTOSC": "1956480.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski", "OPIS": "Celem projektu (P.) jest poprawa stanu zdrowia 320 dzieci w zakresie chor\u00f3b kr\u0119gos\u0142upa poprzez wdro\u017cenie programu terapeutyczno \u2013 rehabilitacyjno - edukacyjnego w okr. 08/2019 \u2013 08/2021 P. jest zgodny z RPZ, zak\u0142ada dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne grup obj\u0119tych wsparciem w ramach modu\u0142u i interwencja terapeutyczna w zakresie modu\u0142u, dotycz\u0105cego chor\u00f3b kr\u0119gos\u0142upa. P. kierowany jest do dzieci z wojew\u00f3dztwa mazowieckiego (MAZ) ucz\u0119szczaj\u0105cych do klas I \u2013 VI szko\u0142y podstawowej z chorob\u0105 kr\u0119gos\u0142upa. P. realizuje Wnioskodawca ANGITIA (WN) wraz z partnerem (PART) Szpitalem w Makowie Mazowieckim - podmiotem wykonuj\u0105cym dzia\u0142. lecznicz\u0105 zgodnie z definicj\u0105 z ustawy o dzia\u0142. leczniczej (nr rej. 000000007325) P. stanowi odpowied\u017a na wyniki bada\u0144 epidemiolog. potwierdzaj\u0105cych, \u017ce w rozwoju dzieci wyst\u0119puj\u0105 okresy szczeg\u00f3lnej podatno\u015bci organizmu na powstawanie wad postawy, a okres wi\u0105\u017c\u0105cy si\u0119 ze zmian\u0105 stylu \u017cycia - rozpocz\u0119cie nauki w szkole i wymuszenie pozycji siedz\u0105cej w \u0142awce, przy bardzo silnej potrzebie ruchu powoduje, \u017ce obok schorzenia w obr\u0119bie l\u0119d\u017awiowego odcinka kr\u0119gos\u0142upa, mog\u0105 wyst\u0105pi\u0107 zmiany zwyrodnieniowe w odcinku szyjnym i nadgarstkach - gro\u017ane zaburzenia podstawy u oko\u0142o 10-15% dzieci. St\u0105d wa\u017cne jest wczesne rozpoznanie wad postawy. Rezultatem P. b\u0119d\u0105 efekty zdrowotne dzia\u0142a\u0144 terapeut. i edukac. P. b\u0119dzie realizowany zgodnie z zasad\u0105 zr\u00f3wn. rozwoju, jest zgodny z RPZ w zakresie wszystkich planowanych dzia\u0142a\u0144, grupy docelowej oraz do\u015bwiadczenia WN i PART. Wsparciem obj\u0119ci zostan\u0105 tak\u017ce rodzice/opiek., a tak\u017ce \u015brodowisko pracow. o\u015bwiaty w tym piel\u0119gniarki i higienistki, do kt\u00f3rych skier. zostan\u0105 dzia\u0142ania informacyjno \u2013 szkoleniowe i edukacyjne z zakresu chor\u00f3b kr\u0119gos\u0142upa.", "BENEFICJENT": "ANGITIA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Kr\u0119gos\u0142up od podstaw - edukacja i terapia chor\u00f3b kr\u0119gos\u0142upa - poprawa zdrowia dzieci z wojew\u00f3dztwa mazowieckiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.96}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1667252.16", "WARTOSC": "2084065.20", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski", "OPIS": "Projekt(P) dotyczy reintegracji spo\u0142. 44(23Ki21M) pe\u0142noletnich os niesamodzielnych, b\u0119d\u0105cych os niepe\u0142nospr.(ON), w tym z zaburzeniami psychicz.(min.30%,), zagro\u017conych wykl. spo\u0142. i ub\u00f3stw (osobyZWSiU) oraz umo\u017cliwienie ich opiekunom faktycznym(OF) 44 os. funkcjonowanie w \u017cyciu zawodowym, spo\u0142. i/lub edukacyjnym. P skierowany jest do os\u00f3b, zamieszkuj\u0105cych powiaty: przasnyski, makowski, ostro\u0142\u0119cki i m. Ostro\u0142\u0119ka. P zak\u0142ada wsparcie co najmniej jednego OF danego ON(44os), przy czym 20(10Ki10M) os\u00f3b spo\u015br\u00f3d OF, b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y osoby zaliczane do os\u00f3bZWSiU. \u0141\u0105cznie we\u017amie udzia\u0142 w P 88 (45Ki43M)uczestnik\u00f3w(UP), 64 os(33Ki31M) b\u0119d\u0105 to osobyZWSiU. Wsparcie adresowane b\u0119dzie w pierwszej kolejno\u015bci do os. lub rodzin do\u015bwiadcz. wielokr. wykl. spo\u0142., o kt\u00f3rym jest mowa w \u201eWytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142. i(...)\u201d.Cel P zostanie osi\u0105gni\u0119ty m.in. poprzez: wieloaspektowy tr. samodzielno\u015bci ON w mieszk. wspomaganym, obj\u0119cie ON us\u0142ugami opieku\u0144. i asysten., jak r\u00f3wnie\u017c specjalist. us\u0142ugami opieku\u0144. w miejscu sta\u0142ego pobytu ON, obj\u0119cie us\u0142ugami opiek. w oparciu o teleopiek\u0119. Ww. us\u0142ugi \u015bwiadczone b\u0119d\u0105 zgodnie z ustaw\u0105 z dn 12.03.2004r. o pomocy spo\u0142. oraz z \u201eMinimalnymi wymag. \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142.\u201d.Przewidziane w P wsparcie odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie zgodnie z \u201eOg\u00f3lnoeuropejskimi wytycznymi dotycz\u0105cymi(\u2026)\u201doraz dok. \u201eWykorzystanie funduszy UE(\u2026)\u201d.P zak\u0142ada r\u00f3wnie\u017c szkolenia dla 44 OF, maj\u0105ce na celu zwi\u0119kszenie \u015bwiadomo\u015bci dot. potrzeb ON, form wsparcia ich rozwoju oraz odpowiedniej opieki. W ramach P zar\u00f3wno ON jak i OF b\u0119d\u0105 korzysta\u0107 z warszt. motywacyj., gr. wsparcia, porad psycholog, i dot. wsparcia dost\u0119pnego dla ON i OF. Zaplanowane w P wsparcie, zwi\u0119kszaj\u0105c samodzielno\u015b\u0107 ON w funkcjonowaniu w \u017cyciu spo\u0142. ma umo\u017cliwi\u0107 podj\u0119cie OF pracy lub edukacji. P przyczyni si\u0119 r\u00f3wnie\u017c do zwi\u0119kszenia liczby miejsc \u015bwiadcz. us\u0142ug spo\u0142. w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej(8).P jest realizowany w partnerstwie NGO z PES. Umowa partnerska zosta\u0142a podpisana 1.12.2017", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141DZIELNIA SOCJALNA \"SAMODZIELNO\u015a\u0106 PRACA AKTYWNO\u015a\u0106\"", "TYTUL": "Samodzielnie przez \u017cycie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.94}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "341955.00", "WARTOSC": "427443.75", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski", "OPIS": "Celem projektu (P.) jest poprawa stanu zdrowia 70 dzieci z klas I-VI z terenu powiatu przasnyskiego w tym zagro\u017conych niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 i niepe\u0142nosprawnych w zakresie chor\u00f3b kr\u0119gos\u0142upa w okresie 06.2019-06.2020r. Okres wsparcia us\u0142. zdrow. uczest. wyniesie 9 m-cy poprzez obj\u0119cie go: 1.edukacj\u0105 zdrow.(warsztaty dla uczestnik\u00f3w i i ich rodzic\u00f3w ) oraz2. interwencj\u0105 terapeutyczn\u0105 (badania lekarskie/fizjoterapeutyczne, grupowe zaj\u0119cia z zakresu aktywno\u015bci fizycznej, w tym basen, gimnastyka korekcyjna). P. b\u0119dzie realizowany przez podmiot wykonuj\u0105cy dzia\u0142alno\u015b\u0107 lecznicz\u0105- SPZZOZ w Przasnyszu. Wnioskodawca (W.) jest podmiotem wykonuj\u0105cym dzia\u0142. lecznicz\u0105, nr. ksi\u0119gi rejestrowej:000000007131 i posiada 16-letnie do\u015bw. w leczeniu chor\u00f3b kr\u0119gos\u0142upa w\u015br\u00f3d dzieci i dor.. W Poradni Rehabilitacyjnej SPZZOZ leczonych jest rocznie ok. 94 pacjent\u00f3w z ch. kr\u0119gos\u0142upa do 13 r.\u017c.).Wsparcie projektowe kierowane jest do 70 os.(36K, 34M)z chor. kr\u0119gos\u0142upa w tym co najmniej 2os. z niepe\u0142nospr. z poszczeg\u00f3lnych gmin powiatu przasnyskiego:( z gmin: Chorzele, Czernice Borowe, Jednoro\u017cec, Krasne,Krzynow\u0142oga Ma\u0142a, Przasnysz gminy: wiejska i miejska). P. jest odpowiedzi\u0105 na istniej\u0105c\u0105 potrzeb\u0119 realizacji wsparcia w zakresie zdrowia w tej grupie wiekowej wynikaj\u0105c\u0105 z przeprow. w gminach p. przasnyskiego diagnozy (wywiady z o\u015brodkami zdrowia, piel\u0119gniarkami, higienistkami szkol., konsultacje z UGmin oraz dane w\u0142asne). P. wpisuje si\u0119 w cel szczeg. RPO WM 2014-2020 dla dzia\u0142. 9.2.2. P. u\u0142atwi dost. wysokiej jako\u015bci us\u0142. opieki zdrowot. os. wykl. lub zagr. wyklucz. spo\u0142. zw\u0142aszcza wykl. z wi\u0119cej ni\u017c 1 pow. Zak\u0142ada si\u0119 udzia\u0142 ok 50 % UP zamieszkuj\u0105cych m. powiatowe \u015bredniej wieko\u015bci (kr.mer.szcz.8). Za\u0142o\u017cenia realiz. P. planowane z poszan. pol. horyzont. UE - zas. r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskrym. potwierdzona w uzasadnieniu doboru gr. i zas. rekrut., zarz\u0105dzania i realiz. zada\u0144; - zas. zr\u00f3wnowa\u017conego rozw, P. neutralny dla \u015brod.; Zakres P.zgodny zRPZ. P. partnerski-spe\u0142nia wymogiArt33ust. wdro\u017ceniowej.", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZESP\u00d3\u0141 ZAK\u0141AD\u00d3W OPIEKI ZDROWOTNEJ W PRZASNYSZU", "TYTUL": "Zdrowy kr\u0119gos\u0142up - wczesne wykrywanie i rehabilitacja chor\u00f3b kr\u0119gos\u0142upa u dzieci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.45}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1583277.41", "WARTOSC": "1979096.76", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka, GM.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski", "OPIS": "Projekt pt. \u201eSzansa na lepsz\u0105 przysz\u0142o\u015b\u0107!\u201d realizowany w okresie 01.08.2020r.-30.06.2022r. skierowany jest do 195 os\u00f3b (w tym 106K,89M), powy\u017cej 18 roku \u017cycia, niepracuj\u0105cych, kt\u00f3rzy zamiesz. (w my\u015bl kod. cywiln.)na obszarze M. Ostro\u0142\u0119ki (dalej: MO), pow. ostro\u0142\u0119ck.(dalej: PO), pow. makowskiego (dalej: PM), pow. przasnyskiego (dalej:PP) lub pow. ostrowskiego (dalej: POS) woj. mazow., zagro\u017c.ub\u00f3stwem i/lub wyklucz.spo\u0142.,tj.os.korzystaj\u0105ce ze \u015bwiadcze\u0144 z pomocy spo\u0142.[dalej: PS] zg.z ustaw\u0105 z 12.03.2004r.o pomocy spo\u0142.lub kwalifik.si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem PS,tj.spe\u0142niaj\u0105ce min.1 z przes\u0142anek okre\u015bl.w art.7 ustawy z 12.03.2004r.o pomocy spo\u0142. W okresie real. proj., uczestnicy b\u0119d\u0105 korzystali ze wsparcia, zgodnie z opracow. dla nich, na podstawie diagnozy, \u015bcie\u017ck\u0105 reintegracji. Celem g\u0142\u00f3wnym Projektu jest aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa, wzrost kompetencji spo\u0142ecznych oraz zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia, w okresie 01.08.2020 r. \u2013 30.06.2022r., przez 195 os\u00f3b (106K,89M) niepracuj\u0105cych, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, zam. powiat ostro\u0142\u0119cki, M. Ostro\u0142\u0119ka, powiat makowski, powiat przasnyski lub powiat ostrowski woj. mazowieckiego. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: 1) podniesienie umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych u min. 90% z 195 UP (106K, 89M) poprzez uko\u0144czenie warsztat\u00f3w kompetencji spo\u0142ecznych, w okresie real. proj., 2) nabycie kwalifikacji/kompetencji zawodowych przez min. 90% z 195 UP (106K, 89M) poprzez uko\u0144czenie kursu zawodowego oraz zdanie egzaminu ko\u0144cowego w okresie real. proj., 3) nabycie do\u015bwiadczenia zawodowego przez 90% z 70 UP (38K, 32M) poprzez uko\u0144czenie 3-miesi\u0119cznych sta\u017cy zawodowych w okresie real. proj., 4) zwi\u0119kszenie samodzielno\u015bci, zaradno\u015bci i poczucia w\u0142asnej warto\u015bci mierzonych jako efektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczna u co najmniej 34% UP w ci\u0105gu 3 miesi\u0119cy od zako\u0144czenia udzia\u0142u w proj (tj. do ko\u0144ca IX.2022r.) 5) uzyskanie zatrudnienie przez min. 25% UP w ci\u0105gu 3 miesi\u0119cy od zako\u0144czenia udzia\u0142u w proj (tj. do ko\u0144ca IX.2022r.).", "BENEFICJENT": "THANERO SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Szansa na lepsz\u0105 przysz\u0142o\u015b\u0107!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.04}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1583277.41", "WARTOSC": "1979096.76", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka, GM.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski", "OPIS": "Projekt pt. \u201ePostaw na aktywno\u015b\u0107!\u201d realizowany w okresie 01.08.2020r.-30.06.2022r. skierowany jest do 195 os\u00f3b (w tym 106K,89M), powy\u017cej 18 roku \u017cycia, niepracuj\u0105cych, kt\u00f3rzy zamiesz. (w my\u015bl kod. cywiln.)na obszarze M. Ostro\u0142\u0119ki (dalej: MO), pow. ostro\u0142\u0119ck.(dalej: PO), pow. makowskiego (dalej: PM), pow. przasnyskiego (dalej:PP) lub pow. ostrowskiego (dalej: POS) woj. mazow., zagro\u017c.ub\u00f3stwem i/lub wyklucz.spo\u0142.,tj.os.korzystaj\u0105ce ze \u015bwiadcze\u0144 z pomocy spo\u0142.[dalej: PS] zg.z ustaw\u0105 z 12.03.2004r.o pomocy spo\u0142.lub kwalifik.si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem PS,tj.spe\u0142niaj\u0105ce min.1 z przes\u0142anek okre\u015bl.w art.7 ustawy z 12.03.2004r.o pomocy spo\u0142. W okresie real. proj., uczestnicy b\u0119d\u0105 korzystali ze wsparcia, zgodnie z opracow. dla nich, na podstawie diagnozy, \u015bcie\u017ck\u0105 reintegracji. Celem g\u0142\u00f3wnym Projektu jest aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa, wzrost kompetencji spo\u0142ecznych oraz zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia, w okresie 01.08.2020 r. \u2013 30.06.2022r., przez 195 os\u00f3b (106K,89M) niepracuj\u0105cych, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, zam. powiat ostro\u0142\u0119cki, M. Ostro\u0142\u0119ka, powiat makowski, powiat przasnyski lub powiat ostrowski woj. mazowieckiego. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: 1) podniesienie umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych u min. 90% z 195 UP (106K, 89M) poprzez uko\u0144czenie warsztat\u00f3w kompetencji spo\u0142ecznych, w okresie real. proj., 2) nabycie kwalifikacji/kompetencji zawodowych przez min. 90% z 195 UP (106K, 89M) poprzez uko\u0144czenie kursu zawodowego oraz zdanie egzaminu ko\u0144cowego w okresie real. proj., 3) nabycie do\u015bwiadczenia zawodowego przez 90% z 70 UP (38K, 32M) poprzez uko\u0144czenie 3-miesi\u0119cznych sta\u017cy zawodowych w okresie real. proj., 4) zwi\u0119kszenie samodzielno\u015bci, zaradno\u015bci i poczucia w\u0142asnej warto\u015bci mierzonych jako efektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczna u co najmniej 34% UP w ci\u0105gu 3 miesi\u0119cy od zako\u0144czenia udzia\u0142u w proj (tj. do ko\u0144ca IX.2022r.) 5) uzyskanie zatrudnienie przez min. 25% UP w ci\u0105gu 3 miesi\u0119cy od zako\u0144czenia udzia\u0142u w proj (tj. do ko\u0144ca IX.2022r.).", "BENEFICJENT": "THANERO SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Postaw na aktywno\u015b\u0107!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.04}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "253711.00", "WARTOSC": "317138.75", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski", "OPIS": "Celem projektu (P.) jest poprawa stanu zdrowia 50 dzieci z klas I-VI z terenu powiatu przasnyskiego w zakresie oty\u0142o\u015bci w okresie realizacji projektu 07.2018-06.2019r. Okres wsparcia us\u0142. zdrow. ka\u017cdego uczestnika(UP) wyniesie 3-9 m-cy poprzez obj\u0119cie go: 1.dzia\u0142aniami edukacyjnymi ( warsztaty \u017cywieniowych i edukacyjnych dla uczestnik\u00f3w projektu (UP)i warsztaty dla UP i ich rodzic\u00f3w ) oraz2. interwencj\u0105 terapeutyczn\u0105 (badania lekarskie, grupowe zaj\u0119cia z zakresu aktywno\u015bci fizycznej, w tym basen, \u0107wiczenia ruchowe na sali). P. b\u0119dzie realizowany przez podmiot wykonuj\u0105cy dzia\u0142alno\u015b\u0107 lecznicz\u0105- SPZZOZ w Przasnyszu. Wnioskodawca (W.) jest podmiotem wykonuj\u0105cym dzia\u0142alno\u015b\u0107 lecznicz\u0105, nr. ksi\u0119gi rejestrowej:000000007131 i posiada ponad 15-letnie do\u015bwiadczenie w pediatrii. Pacjenci do 13 r.\u017c. z oty\u0142o\u015bci\u0105 leczeni s\u0105 w Poradni POZ i na oddziale dzieci\u0119cym. \u015arednio rejestrowano ok. 2 rozpozna\u0144 oty\u0142o\u015bci rocznie u pacjent\u00f3w z do 13 r.\u017c.. Wsparcie projektowe kierowane jest do 50 os.(20K, 30M)z oty\u0142o\u015bci\u0105 w tym co najmniej 3os. z niepe\u0142nospr. z gmin powiatu przasnyskiego:( z gmin: Chorzele, Czernice Borowe, Jednoro\u017cec, Krasne,Krzynow\u0142oga Ma\u0142a, Przasnysz gminy: wiejska i miejska). P. jest odpowiedzi\u0105 na istniej\u0105c\u0105 potrzeb\u0119 realizacji wsparcia w zakresie zdrowia w tej grupie wiekowej wynikaj\u0105c\u0105 z przeprowadzonej w gminach p. przasnyskiego diagnozy (wywiady z o\u015brodkami zdrowia, piel\u0119gniarkami, higienistkami szkol., konsultacje z urz\u0119dami gmin oraz dane w\u0142asne). Proj. wpisuje si\u0119 w cel szczeg. RPO WM 2014-2020 dla dzia\u0142. 9.2.2. P. u\u0142atwi dost. wysokiej jako\u015bci us\u0142. opieki zdrowot. os. wykl. lub zagr. wyklucz. spo\u0142. zw\u0142aszcza wykl. z wi\u0119cej ni\u017c 1 pow. Zak\u0142ada si\u0119 udzia\u0142 ok 50 % UP z gmin wiejskich. Za\u0142o\u017cenia realiz. P. planowane z poszan. pol. horyzont. UE - zas. r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskrym. potwierdzona w uzasadnieniu doboru gr. i zas. rekrut., zarz\u0105dzania i realiz. zada\u0144; - zas. zr\u00f3wnowa\u017conego rozw, P. neutralny dla \u015brod.; Zakres Projektu zgodny z RPZ.", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZESP\u00d3\u0141 ZAK\u0141AD\u00d3W OPIEKI ZDROWOTNEJ W PRZASNYSZU", "TYTUL": "Poprawa stanu zdrowia w zakresie oty\u0142o\u015bci w\u015br\u00f3d dzieci z klas I-VI z terenu powiatu przasnyskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.78}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "778950.00", "WARTOSC": "973687.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa stanu zdrowia 6000 os\u00f3b powy\u017cej 60 roku \u017cycia (3600K, 2400M) z woj. mazowieckiego z powiat\u00f3w: m\u0142awskiego, przasnyskiego i makowskiego poprzez przeprowadzenie w okresie 01.01.2020-31.12.2021 bada\u0144 przesiewowych w kierunku wykrywania cukrzycy oraz dzia\u0142a\u0144 edukacyjnych z zakresu diabetologii. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: 1) Zwi\u0119kszenie poziomu wykrywalno\u015bci cukrzycy w okresie 01.01.2020-31.12.2021 w\u015br\u00f3d 6000 os\u00f3b powy\u017cej 60 roku \u017cycia (3600K, 2400M), mieszka\u0144c\u00f3w powiat\u00f3w: m\u0142awskiego, przasnyskiego i makowskiego poprzez wykonanie bada\u0144 oraz przeprowadzenia konsultacji lekarskich 2) Zmniejszenie cz\u0119sto\u015bci wyst\u0119powania powik\u0142a\u0144 cukrzycy w\u015br\u00f3d 6000 os\u00f3b \"60+\" (3600K, 2400M), mieszka\u0144c\u00f3w powiat\u00f3w: m\u0142awskiego, przasnyskiego i makowskiego poprzez wykonanie bada\u0144 oraz przeprowadzenia konsultacji lekarskich 3) Zwi\u0119kszenie poziomu wiedzy nt. cukrzycy, jej powik\u0142a\u0144, profilaktyki i czynnik\u00f3w ryzyka w okresie 01.01.2020-31.12.2021 w\u015br\u00f3d 6000 os\u00f3b \"60+\" (3200K, 2400M), mieszka\u0144c\u00f3w powiat\u00f3w: m\u0142awskiego, przasnyskiego i makowskiego poprzez organizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 edukacyjnych dla pacjent\u00f3w 4) Zminimalizowanie poziomu wyst\u0119powania powik\u0142a\u0144 zwi\u0105zanych z cukrzyc\u0105 poprzez przeszkolenie w okresie 01.01.2020-31.12.2021 100 os\u00f3b (75K, 25M)- personelu medycznego z zakresu rozpoznania, diagnostyki i post\u0119powania z pacjentem zagro\u017conym lub ju\u017c chorym na cukrzyc\u0119. Realizacja projektu przewiduje nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: 1. Organizacj\u0119 akcji informacyjnej 2. Przeprowadzenie cyklu konsultacji lekarskich u 6000 os\u00f3b 3. Przeprowadzenie dzia\u0142a\u0144 edukacyjnych dla 6000 pacjent\u00f3w. 4. Przeprowadzenie szkole\u0144 w\u015br\u00f3d personelu medycznego (100 os\u00f3b) maj\u0105cych na celu przekazanie kompleksowej i aktualnej wiedzy z zakresu diabetologii (w szczeg\u00f3lno\u015bci profilaktyka, rozpoznawanie oraz leczenie).", "BENEFICJENT": "\"MERSEY SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104\"", "TYTUL": "Zbadaj poziom cukru! Bezp\u0142atne badania przesiewowe w kierunku cukrzycy dla os\u00f3b powy\u017cej 60 roku \u017cycia z powiat\u00f3w m\u0142awskiego, przasnyskiego i makowskiego woj. mazowieckiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.51}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1711239.74", "WARTOSC": "2139049.68", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski", "OPIS": "G\u0142\u00f3wny cel projektu: Zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do us\u0142ug medycznych \u015bwiadczonych w warunkach zbli\u017conych do domowych dla os\u00f3b niesamodzielnych, w tym os\u00f3b starszych, zamieszkuj\u0105cych na terenie powiatu M. Ostro\u0142\u0119ka, powiatu ostro\u0142\u0119ckiego i powiat\u00f3w o\u015bciennych (woj. mazowieckie) poprzez utworzenie i funkcjonowanie 25 miejsc opieki dla os\u00f3b niesamodzielnych, w tym starszych, w Dziennym Domu Opieki Medycznej w Ostro\u0142\u0119ce (DDOM) w okresie 01.07.2019 r. \u2013 31.03.2022 r. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi 126 os\u00f3b niesamodzielnych (75K, 51M), w tym w 50% stanowi\u0105 osoby starsze powy\u017cej 65 roku \u017cycia (63 os.; 37K,26M) zamieszkuj\u0105ce Powiat M. Ostro\u0142\u0119ka, powiat ostro\u0142\u0119cki i powiaty o\u015bcienne (woj. mazowieckie), kt\u00f3rych stan zdrowia nie pozwala na pozostawanie wy\u0142\u0105cznie pod opiek\u0105 podstawowej opieki zdrowotnej i ambulatoryjnej opieki specjalistycznej, a jednocze\u015bnie nie wymagaj\u0105 ca\u0142odobowego nadzoru lekarskiego i piel\u0119gniarskiego realizowanego w trybie stacjonarnym. Zadania: 1. Utworzenie DDOM 2. Kwalifikacja pacjent\u00f3w do DDOM 3. Opieka medyczna i dzia\u0142ania towarzysz\u0105ce w DDOM G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki projektu: Rezultatu: Liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug zdrowotnych istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu - 1 miejsce; Liczba zdeinstytucjonalizowanych miejsc opieki nad osobami zale\u017cnymi, kt\u00f3re zosta\u0142y utworzonew ramach programu - 25 miejsc; Odsetek os\u00f3b korzystaj\u0105cych z us\u0142ug dziennego domu opieki medycznej pozytywnie oceniaj\u0105cych funkcjonowanie domu opieki medycznej (na podstawie badania satysfakcji pacjent\u00f3w lub cz\u0142onk\u00f3w ich rodzin) - 80%; Produktu: Liczba podmiot\u00f3w leczniczych, kt\u00f3re zosta\u0142y obj\u0119te narz\u0119dziami deinstytucjonalizacji opieki nad osobami zale\u017cnymi - 1 podmiot; Liczba pacjent\u00f3w, kt\u00f3rzy zostali obj\u0119ci opiek\u0105 i uko\u0144czyli leczenie - 126 os\u00f3b; Miejsce realizacji: powiat M. Ostro\u0142\u0119ka, powiat ostro\u0142\u0119cki i powiaty o\u015bcienne (woj. mazowieckie)", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141DZIELNIA SOCJALNA VALIDUS", "TYTUL": "Dzienny Dom Opieki Medycznej w Ostro\u0142\u0119ce", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.41}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "219975.00", "WARTOSC": "274968.75", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski", "OPIS": "Celem projektu (P.) jest poprawa stanu zdrowia 50 dzieci z klas I-VI z terenu powiatu przasnyskiego w zakresie oty\u0142o\u015bci w okresie realizacji projektu 07.2019-06.2020r. Okres wsparcia us\u0142. zdrow. ka\u017cdego uczestnika(UP) wyniesie 9 m-cy poprzez obj\u0119cie go: 1.dzia\u0142aniami edukacyjnymi ( warsztaty \u017cywieniowe i edukacyjne dla uczestnik\u00f3w projektu (UP) i ich rodzic\u00f3w ) oraz2. interwencj\u0105 terapeutyczn\u0105 (badania lekarskie, grupowe zaj\u0119cia z zakresu aktywno\u015bci fizycznej, w tym basen, \u0107wiczenia ruchowe na sali). P. b\u0119dzie realizowany przez podmiot wykonuj\u0105cy dzia\u0142alno\u015b\u0107 lecznicz\u0105 w partnerstwie z org. spo\u0142eczn\u0105 - zgod z art.33 ustawy wdro\u017c. Wnioskodawca (W.) jest podmiotem wykonuj\u0105cym dzia\u0142alno\u015b\u0107 lecznicz\u0105, nr. ksi\u0119gi rejestrowej:000000007131 i posiada ponad 16-letnie do\u015bwiad. w pediatrii. Pacjenci do 13 r.\u017c. z oty\u0142o\u015bci\u0105 leczeni s\u0105 w Poradni POZ i na oddziale dzieci\u0119cym. \u015arednio rejestrowano ok. 2 rozpoz. oty\u0142o\u015bci rocznie u pacjent\u00f3w z do 13 r.\u017c.. Wsparcie projektowe kierowane jest do 50 os.(35K, 15M)z oty\u0142o\u015bci\u0105 w tym co najmniej 2os. z niepe\u0142nospr. z gmin powiatu przasnyskiego: (z gmin: Chorzele, Czernice Borowe, Jednoro\u017cec, Krasne,Krzynow\u0142oga Ma\u0142a, Przasnysz gminy: wiejska i miejska). P. jest odpowiedzi\u0105 na istniej\u0105c\u0105 potrzeb\u0119 realizacji wsparcia w zakresie zdrowia w tej grupie wiekowej wynikaj\u0105c\u0105 z przeprowadzonej w gminach p. przasnyskiego diagnozy (wywiady z o\u015brodkami zdrowia, piel\u0119gniarkami, higienistkami szkol., konsultacje z urz\u0119dami gmin oraz dane w\u0142asne). Proj. wpisuje si\u0119 w cel szczeg. RPO WM 2014-2020 dla dzia\u0142. 9.2.2. P. u\u0142atwi dost. wysokiej jako\u015bci us\u0142. opieki zdrowot. os. wykl. lub zagr. wyklucz. spo\u0142. zw\u0142aszcza wykl. z wi\u0119cej ni\u017c 1 pow. Zak\u0142ada si\u0119 udzia\u0142 ok 50 % UP ze \u015bredniego miasta powiatowego-Przasnysza(kr.mer.szcz.8). Za\u0142o\u017cenia realiz. P. z poszan. pol. horyzont. UE - zas. r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskrym. potwierdzona w uzasadnieniu doboru gr. i zas. rekrut., zarz\u0105dzania i realiz. zada\u0144; - zas. zr\u00f3wnowa\u017c. rozw, P. neutralny dla \u015brod.; Zakres P. zgodny zRPZ.", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZESP\u00d3\u0141 ZAK\u0141AD\u00d3W OPIEKI ZDROWOTNEJ W PRZASNYSZU", "TYTUL": "Smak zdrowia - wdra\u017canie wczesnego wykrywania i leczenia oty\u0142o\u015bci w\u015br\u00f3d dzieci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.14}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1460980.34", "WARTOSC": "1720570.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest: Zachowanie populacji kraski na R\u00f3wninie Kurpiowskiej Celami szczeg\u00f3\u0142owymi s\u0105: 1. Zwi\u0119kszenie sukcesu l\u0119gowego i liczebno\u015bci kraski a. Przeciwdzia\u0142anie ubytkowi miejsc l\u0119gowych kraski b. Zmniejszenie presji ssak\u00f3w drapie\u017cnych na l\u0119gi, piskl\u0119ta i osobniki doros\u0142e w g\u0142\u00f3wnych miejscach wyst\u0119powania kraski c. Zmniejszenie strat w l\u0119gach wynikaj\u0105cych ze z\u0142ych warunk\u00f3w pogodowych w czasie okresu l\u0119gowego d. Wzbogacenie puli genowej polskiej populacji kraski 2. Przeciwdzia\u0142anie negatywnym zmianom w siedliskach kraski a. Przeciwdzia\u0142anie negatywnym zmianom struktury krajobrazu rolniczego, zwi\u0105zanym m.in. z intensyfikacj\u0105 rolnictwa (w g\u0142\u00f3wnych miejscach wyst\u0119powania kraski b. Przeciwdzia\u0142anie negatywnym zmianom w siedliskach kraski, zwi\u0105zanych z gospodark\u0105 le\u015bn\u0105 c. Przeciwdzia\u0142anie negatywnym skutkom inwestycji ingeruj\u0105cych w siedliska l\u0119gowe i \u017cerowiskowe kraski 3. Podniesienie poziomu wiedzy o krasce i metodach jej ochrony w\u015br\u00f3d r\u00f3\u017cnych grup spo\u0142ecznych, w tym maj\u0105cych istotny wp\u0142yw na stan kurpiowskiej populacji kraski a. Dotarcie z informacj\u0105 na temat gatunku, jego sytuacji w Polsce, potrzebie i metodach ochrony do r\u00f3\u017cnych grup spo\u0142ecznych m.in.: doradc\u00f3w rolnych z obszar\u00f3w wyst\u0119powania kraski, rolnik\u00f3w/w\u0142a\u015bcicieli grunt\u00f3w z obszar\u00f3w wyst\u0119powania kraski, urz\u0119dnik\u00f3w (gmin, starostw, urz\u0119d\u00f3w miejskich) zajmuj\u0105cych si\u0119 m.in. planowaniem przestrzennym, ochron\u0105 przyrody, dzieci i m\u0142odzie\u017cy (g\u0142\u00f3wnie z obszar\u00f3w wyst\u0119powania kraski), medi\u00f3w, fotograf\u00f3w i obserwator\u00f3w przyrody, przyrodnik\u00f3w /naukowc\u00f3w zaanga\u017cowanych w ochron\u0119 gatunku (konferencje i szkolenia skierowane do tej grupy) 4. Aktualizacja i wdra\u017canie Krajowego Planu Ochrony Kraski w Polsce", "BENEFICJENT": "OG\u00d3LNOPOLSKIE TOWARZYSTWO OCHRONY PTAK\u00d3W", "TYTUL": "Czynna ochrona kraski Coracias garrulus na R\u00f3wninie Kurpiowskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.05}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3654351.49", "WARTOSC": "4567939.36", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski", "OPIS": "Cel: Zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej 350 UP (175 K, 175 M) z rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu 11 powiat\u00f3w woj. mazowieckiego poprzez adekwatne dopasowanie innowacyjnych i kompleksowych form wsparcia nastawionych na budowanie kapita\u0142u spo\u0142. oraz wzrost gotowo\u015bci zatrudnieniowej UP do 12.2019 roku. Grupa doc: UP to 350 (175K, 175M) os. z rodz. zagro\u017conych ub\u00f3stwem/wykluczeniem spo\u0142ecznym (r\u00f3wnie\u017c os\u00f3b oddalonych od rynku pracy), w tym 30 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (14K, 16M) zamieszkuj\u0105ce 11 powiat\u00f3w woj. mazowieckiego (w przyp. os. fiz. ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 one na obszarze woj. mazowieckiego w rozum. KC) Zad.: Zad. 1. DIAGNOZA UCZESTNIK\u00d3W PROJEKTU Zad. 2. ROZW\u00d3J KOMPETENCJI SPO\u0141ECZNYCH W OPARCIU O INTEGRACJ\u0118 ZE \u015aRODOWISKIEM LOKALNYM Zad. 3. AKTYWIZACJA ZAWODOWA dla 80 % UP (280 UP w 28 gr.) Zad. 4. Aktywizacja cyfrowa w aspekcie aktywizacji spo\u0142ecznej dla 100 UP Zad. 5. Po\u015brednictwo pracy dla 80 % UP (280 UP) Wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu--179 Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu- 59 Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-70 Odsetek os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re dokona\u0142y post\u0119pu w aktywizacji spo\u0142ecznej (efektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczna)- 34 Odsetek os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re podj\u0119\u0142y zatrudnienie (efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa)-22 Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych wsparciem w programie- 350 Liczba os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami obj\u0119tych wsparciem w programie- 30", "BENEFICJENT": "\"INSTYTUT BADAWCZO-SZKOLENIOWY\" SP.ZO.O.", "TYTUL": "B\u0105d\u017a aktywny: pracuj!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.86}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-11-01", "DOFINANSOWANIE": "604929.40", "WARTOSC": "756161.75", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka, GM.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny:Podniesienie kompetencji spo\u0142eczno-zawodowych ws\u00b4ro\u00b4d 71 os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wykluczenia, zamieszka\u0142ych w powiatach makowskim, ostro\u0142\u0119ckim, przasnyskim do 30.09.2019 r. Gr. docelowa: GD:71os.(47K,24M)zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym o niskich kwalifikacjach w wieku 15 lat i wie?cej, do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wykluczenia, zamieszka\u0142ych w powiatach makowskim,ostro\u0142\u0119ckim,przasnyskim zgodnie z przepisami KC.GD to os.korzystaj\u0105ce ze s\u00b4wiadczen\u00b4 z pomocy spo\u0142ecznej zgodnie z ustawa? z 12.03.2004 r.o pomocy spo\u0142ecznej lub kwalifikuj\u0105ce sie? do obje?cia wsparciem pomocy spo\u0142.tj.spe\u0142niaj\u0105ce co najmniej jedna? z przes\u0142anek okres\u00b4lonych w art.7 ustawy z 12.03.2004 r.o pomocy spo\u0142ecznej. Zadania: 1 Poradnictwo specjalistyczne - psychologiczne oraz poradnictwo - coaching 2 Poradnictwo zawodowe 3 Szkolenia zawodowe 4 Po\u015brednictwo pracy 5 Staz\u02d9 zawodowy 6 Trening pracy G\u0142\u00f3wne rezultaty: Liczba os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kto\u00b4re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu-22K,13 M Liczba os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu-32K,16M Liczba os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-14K, 8M", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE NIEWIDOMYCH I S\u0141ABOWIDZ\u0104CYCH \"SYRENKA\"", "TYTUL": "Z\u0142apa\u0107 szans\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.52}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-30", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "854302.95", "WARTOSC": "1013648.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski", "OPIS": "GRUPA DOCELOWA: 60 os. [36K/24M] w wieku 18-29 lat, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu - tzw. m\u0142odzie\u017cy NEET (zg. z def. w PO WER), z wy\u0142\u0105czeniem grupy okre\u015blonej dla trybu konkursowego w Poddzia\u0142aniu 1.3.1 PO WER, zamieszkuj\u0105cych zg. z KC na obszarze woj. mazowieckiego [WM] podregion ostro\u0142\u0119cki [POS], tj. powiaty: m.Ostro\u0142\u0119ka, ostro\u0142\u0119cki, ostrowski, makowski, przasnyski, wyszkowski. W\u015br\u00f3d nich:- 54 os. bierne zaw. i 6 os. bezrobotnych niezarejestrowanych,- min. 12 os. o niskich kwalifikacjach,- min. 24 os. zamieszk. miasta trac\u0105ce funkcje spo\u0142.-gosp., tj. Ostro\u0142\u0119k\u0119 i Ostr\u00f3w Mazowiecki- min. 12 os. zamieszk. obszary obj\u0119te Lokalnymi Programami Rewitalizacji na obszarze realiz. proj. [zg. z aktualnym wykazem LPR].CEL G\u0141\u00d3WNY: Podniesienie zdolno\u015bci do zatrudnienia w\u015br\u00f3d 60 os. [36K/24M] w wieku 18-29 lat nieuczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu i szkoleniu, tzw. m\u0142odzie\u017c NEET, w tym 54 os. [32K/22M] biernych zawodowo, 6 os. [4K/2M] bezrobotnych niezarejestrowanych i 12 os. o niskich kwalifikacjach [7K/5M] zamieszkuj\u0105cych (wg KC) na terenie woj. mazowieckiego [WM], podregion ostro\u0142\u0119cki, tj. powiaty: m.Ostro\u0142\u0119ka, ostro\u0142\u0119cki, ostrowski, makowski, przasnyski, wyszkowski, w tym 24 os. [14K/10M] z miast trac\u0105cych funkcje spo\u0142.-gosp., tj. Ostro\u0142\u0119ki i Ostrowi Mazowieckiej oraz 12 os. [7K/5M] z obszar\u00f3w obj\u0119tych lokalnymi programami rewitalizacji, uzyskane w okresie 01.04.2019-31.05.2020 w efekcie udzia\u0142u w indywidualnie dopasowanej \u015bcie\u017cce aktywizacyjnej obejm. m.in. identyfikacj\u0119 potrzeb, poradnictwo zaw. i psycholog., warsztaty z aktywnego poszukiwania pracy, szkolenia zawodowe oraz sta\u017ce.Beneficjent zapewnia tak\u017ce mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzyst. ze wsparcia by\u0142ym uczestnikom proj. z zakr. w\u0142\u0105czenia spo\u0142. realiz. w ramach celu temat. 9 w RPO, kt\u00f3rych wiek nie przekroczy\u0142 29 r.\u017c.G\u0142. rezultatami proj. b\u0119d\u0105:- nabycie kwalifikacji zaw. przez min. 20% UP- zdobycie zatrudn. zg. z zak\u0142. poz. efektywno\u015bci zatrudn. przez min. 54% UP (39% w przypadku os. o niskich kwalifikacjach).", "BENEFICJENT": "HUMANEO", "TYTUL": "M\u0142odzi z POWERem", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.2}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1628815.91", "WARTOSC": "1932624.48", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski", "OPIS": "ZASADA ZR\u00d3WNOW.ROZWOJU-DOT.CA\u0141EGO PP (na ka\u017cdym etapie realiz.i po zako\u0144cz.)pozyt.wp\u0142ynie na \u015brodow.,w tym m.in.poprzez:na etapie R:l-ba wydruk.ulotek i plakat\u00f3w b\u0119dzie ogranicz.do niezb\u0119d.min.(prefer.b\u0119d\u0105 media intern.,wykorzys.papier ekolog.i wydruk dwustr.w ulotkach);druk.b\u0119d\u0105 tylko niezb\u0119d.mat.szkol.i doradcze-wydruk dwustr.,prefer.zamieszcz.mat.na www P;w umowie na catering zapisy dot.pod.da\u0144 w naczyniach wieloraz.,przygot.da\u0144 w oparciu o sezon.owoce i warzywa,wykorzyst.w miar\u0119 mo\u017cl.produkt\u00f3w zgosp.ekolog.;doradcy/personel b\u0119d\u0105 zach\u0119ca\u0107 UP do transp.publiczn./doj.rowerem do miejsca realiz.wsparcia i w miar\u0119 mo\u017cl.sami z niego korzysta\u0107;w salach dorad./szkol./biurze P ogranicz.klimatyz.,prefrowane otwier.okien,w wyborze sal szkol./dorad.premiowane oferty zapewniaj.zast.energooszcz.\u017car\u00f3wek,w miar\u0119 mo\u017cl.stosow.naturalne o\u015bwietl.CELZwi\u0119ksz.mo\u017cl.zatrudn.,poprawa syt.na RP i/lub uzysk.zatrudn.przez 104os.m\u0142ode(62K,42M) w wieku 15-29 lat (w tym ON),w tym w szczeg.os.bez pracy,kt\u00f3re nie uczestn.w kszta\u0142c.i szkoleniu (tzw.m\u0142odzie\u017c NEET),zamieszk.w WM w podreg.ostro\u0142.-siedl.,do 31.XII.2020r.,przez udzia\u0142 UP w kompleks.dzia\u0142.aktywizac.,tj.diagnozie potrzeb z elem.doradztwa zaw.,po\u015brednictwie pr.,szkol.zgodnych z potrzebami UP i RP(tj.spawacz,kierowca sam.ci\u0119\u017c./ci\u0105gn.siod\u0142.,kucharz/cukiernik,florysta,kosmetyczka/wiza\u017cystka),sta\u017cach.REZULTATYNabycie przez min.63os.poni\u017cej 30r.\u017c.kwalifik.Min.poziom efekt.zatrudn.dla os.w najtrudn.syt.(imigranci,reemigranci,ON,os.d\u0142ugot.bezr.,os.z niskimi kwalifik.)-39%UPMin.poziom efekt.zatrudn.dla pozosta\u0142ychos.nienale\u017c.doww. grup-54%UPMin.poziomefekt.zaw.dlaUP,kt\u00f3rzywmom.przyst.do P bylios.pracuj.-27%UPGRUPA DOCELOWA104os.m\u0142ode(62K i42 M,w tym os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,w wieku 15-29lat,zamieszka\u0142ew rozumieniuKC w woj.mazowieckimw podregionieostro\u0142\u0119cko-siedleckim.ZADANIA:Diagnoza potrzeb z elem.doradztwa zaw.Po\u015brednictwo pracy.Szkol.zaw.:spawacz,kierowca sam.ci\u0119\u017car./ci\u0105gn.siod\u0142.,kucharz/cukiernik,florysta,kosmetyczka/wiza\u017cystka).Sta\u017ce zaw.", "BENEFICJENT": "LUBELSKI O\u015aRODEK SAMOPOMOCY", "TYTUL": "Czas na zmian\u0119 - II edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.1}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "439378.00", "WARTOSC": "549222.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny:Podniesienie kompetencji spo\u0142eczno-zawodowych w\u015br\u00f3d 60 os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wykluczenia, zamieszka\u0142ych w powiatach makowskim, ostro\u0142\u0119ckim, przasnyskim oraz w mie\u015bcie Ostro\u0142\u0119ka do 31.03.2020 r. Gr. docelowa: GD:60 os.(31K,29M)zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym w wieku 15 lat i wi\u0119cej,do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wykluczenia,zamieszka\u0142ych w powiatach makowskim,ostro\u0142\u0119ckim,przasnyskim oraz mie\u015bcie Ostro\u0142\u0119ka zgodnie z przepisami KC.GD to os.korzystaj\u0105ce ze \u015bwiadcze\u0144 z pomocy spo\u0142ecznej zgodnie z ustaw\u0105 z 12.03.2004 r.o pomocy spo\u0142ecznej lub kwalifikuj\u0105ce si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem pomocy spo\u0142.tj.spe\u0142niaj\u0105ce co najmniej jedn\u0105 z przes\u0142anek okre\u015blonych w art.7 ustawy z 12.03.2004 r.o pomocy spo\u0142ecznej. Zadania: 1 Poradnictwo specjalistyczne - psychologiczne oraz poradnictwo - coaching 2 Poradnictwo zawodowe 3 Szkolenia zawodowe 4 Po\u015brednictwo pracy 5 Sta\u017c zawodowy G\u0142\u00f3wne rezultaty: Liczba os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu-20K,20M Liczba os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu-21K,12M Liczba os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-9K,9M", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE NIEWIDOMYCH I S\u0141ABOWIDZ\u0104CYCH \"SYRENKA\"", "TYTUL": "W drodze do celu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.83}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-31", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "957183.12", "WARTOSC": "1135718.01", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny proj Zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawod. i zdolno\u015bci do podj\u0119cia zatrudnienia u 76os. m\u0142odych(46K,30M), w tym niepe\u0142nosprawne, w wieku 15-29 lat bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkol.- tzw.m\u0142odzie\u017c NEET z woj.mazow.z obszaru ostro\u0142.-siedleck. do 31.V.2017r. przez udzia\u0142 UP w kompleksowych dzia\u0142aniach aktywiuj\u0105cych. tj. Porad. zawod.,Indyw. wsparcie spec.-psycholog.,Warsztaty komp. spo\u0142.,Warsztaty efektywnego poszukiwania pracy,Szkol. zawod.,Sta\u017ce. \u00a0 G\u0142\u00f3wne rez,osi\u0105gni\u0119te w proj.: 1.Nabycie przez min.68os.NEET (41K,27M) kwalifik. i komp. po opuszczeniu programu do I.2017 2.Zdobycie zatrudnienia przez min.17% z ON, 35% z os.d\u0142ugotrwale bezrob.,36% z os. o niskich kwalifik., 43% z grup. pozosta\u0142ych os. do 4 tyg. po zako\u0144cz. proj. 3.Nabycie wiedzy i umiej\u0119tn. przez 76os.NEET(46K,30M) w zakresie okre\u015blania w\u0142asnych predyspozycji zawod. i wyznaczenia \u015bcie\u017cki zawod. do XI.2016r. 4.Nabycie wiedzy i umiej\u0119tn. przez 76os.NEET(46K,30M) radzenia sobie z problemami psycho-spo\u0142ecznymi do XII.2016r. 5.Nabycie kompetencji\u00a0 spo\u0142. przez 76os.NEET(46K,30M) do XII.2016 6.Nabycie wiedzy i umiej\u0119tn. efekt. poszukiwania pracy u 76os.NEET(46K,30M) do I.2017 7.Nabycie do\u015bwiad. zawod. przez 73os.NEET (44K,29M) do V.2017 \u00a0 Grupa docelowa -76os. m\u0142odych (46K,30M), w tym niepe\u0142nospraw. w wieku 15-29 lat bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkol.- tzw.m\u0142odzie\u017c NEET z woj.mazow.z obszaru ostro\u0142.-siedleck. W tym GD to: 30%os.bezrob,10%GD os.d\u0142ugotrwale bezrob.,70%os.bierne zawod.,30%os. o niskich kwalifik. zawod.,60%K,5%ON,40%os. ze wsi/miast do 20tys. G\u0142\u00f3wne zadania:(kryt.dost.3) 1. Rekrut. 2. Porad. zawod., w tym zidentyfikowanie potrzeb UP oraz zdiagnozowanie ich mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zawod. 3. Warsztaty efektyw. poszuk.pracy 4. Szkol. zawod. (Pracow. biurowy z komp. zagospodarowania surowc\u00f3w drobnych w biurze, Monter eketronicz. wyposazen maszyn i urz\u0105", "BENEFICJENT": "LUBELSKI O\u015aRODEK SAMOPOMOCY", "TYTUL": "Czas na zmian\u0119 !", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.71}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "702616.16", "WARTOSC": "878270.20", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest upowszechnianie kompetencji kluczowych w\u015br\u00f3d 360 os\u00f3b doros\u0142ych (250K 110M powy\u017cej 25 r. \u017c.) wy\u0142\u0105cznie o niskich kwalifikacjach, kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy s\u0105 zainteresowane nabyciem, uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem kompetencji j\u0119zykowych i cyfrowych. Celem projektu jest podniesienie kompetencji j\u0119zykowych na poziomie A1 i/lub A2 oraz umiej\u0119tno\u015bci cyfrowych na poziomie podstawowym przez uczestnik\u00f3w projektu. Powy\u017cej 60% to osoby zamieszkuj\u0105ce obszary wiejskie w 7 powiatach P\u00f3\u0142nocnego Mazowsza: powiat przasnyski, ciechanowski, pu\u0142tuski, makowski, p\u0142o\u0144ski, \u017curomi\u0144ski i m\u0142awski. Wsparcie w zakresie szkole\u0144 j\u0119zykowych i komputerowych kierowane jest wy\u0142\u0105cznie do os\u00f3b, kt\u00f3re nie uczestniczy\u0142y we wsparciu LLL oferowanym w to\u017csamym zakresie w ramach PO KL w latach 2013-2015. Projekt b\u0119dzie realizowany przez 24 miesi\u0105ce w partnerstwie przedsi\u0119biorcy/firmy szkoleniowej ze szko\u0142\u0105 j\u0119zykow\u0105. Planuje si\u0119 realizacj\u0119 szkole\u0144 z j\u0119zyka angielskiego dla 17 grup 12-osobowych na poziomie A1 i A2 oraz szkolenia z TIK na poziomie podstawowym dla 14 grup, kt\u00f3re ko\u0144cz\u0105 si\u0119 egzaminem przeprowadzonym przez zewn\u0119trzne centra z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 uzyskania odpowiedniego certyfikatu. Ka\u017cdy z uczestnik\u00f3w ma zagwarantowan\u0105 weryfikacj\u0119 zdobytej wiedzy i mo\u017cliwo\u015b\u0107 uzyskania certyfikatu zewn\u0119trznego. Osoby posiadaj\u0105ce wykszta\u0142cenie na poziomie do ISCED 3 s\u0105 ma\u0142o elastyczne na rynku pracy, zatem podniesienie kompetencji kluczowych zwi\u0119kszy ich szanse na zdobycie pracy oraz utrzymania zatrudnienia. Zak\u0142ada si\u0119 jednakowy dost\u0119p K i M zgodnie z zasad\u0105 o niedyskryminacji i r\u00f3wno\u015bci szans i p\u0142ci. Projekt bazuje na ju\u017c istniej\u0105cych wysokiej jako\u015bci materia\u0142ach edukacyjnych dost\u0119pnych na zasadzie wolnych licencji umieszczonych m.in. na stronie Partnera www.britishpoint.pl.i Lidera www.aconsulting.pl.Materia\u0142y edukacyjne dost\u0119pne na www. zosta\u0142y utworzone podczas realizacji poprzednich projekt\u00f3w i b\u0119d\u0105 wykorzystywane w realizacji niniejszego projektu.", "BENEFICJENT": "A-CONSULTING ALDONA OLSZEWSKA", "TYTUL": "Akademia Kompetencji J\u0119zykowych i Cyfrowych dla Doros\u0142ych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.58}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "504446.72", "WARTOSC": "630558.40", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 263 os\u00f3b powy\u017cej 25 roku \u017cycia ucz\u0105cych si\u0119, pracuj\u0105cych lub zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu przepis\u00f3w KC na obszarze subregionu ostro\u0142\u0119ckiego (powiaty M. Ostro\u0142\u0119ka, ostro\u0142\u0119cki, przasnyski, makowski, wyszkowski, ostrowski) - w przypadku innych podmiot\u00f3w posiadaj\u0105 one jednostk\u0119 organizacyjn\u0105 na obszarze woj. mazowieckiego. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 osoby, kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowanie s\u0105 podwy\u017cszeniem kwalifikacji j\u0119zykowych lub komputerowych. Co najmniej 60% UP stanowi\u0105 osoby w wieku od 25 do 50 lat, za\u015b powy\u017cej 50% UP stanowi\u0105 osoby zamieszkuj\u0105ce obszary wiejskie na podstawie klasyfikacji Degurba. Wsparcie w ramach projektu jest zgodne z wynikami diagnozy potrzeb szkoleniowych grupy docelowej, co zwi\u0119kszy efektywno\u015b\u0107 proponowanych szkole\u0144 i pozwoli na dostosowanie wsparcia do indywidualnych potrzeb uczestnik\u00f3w projektu. W ramach projektu zrealizowane zostan\u0105 dwa rodzaje szkole\u0144: 1. Szkolenia komputerowe zgodne z systemem ECDL Profile dla 170 UP w ramach 3 dost\u0119pnych pakiet\u00f3w edukacyjnych: Aktywny u\u017cytkownik urz\u0105dze\u0144 cyfrowych, Bezpieczny Internauta, Podstawy grafiki komputerowej; 2. Szkolenia z j\u0119zyka angielskiego dla 93 UP przygotowuj\u0105ce do zdobycia pe\u0142nego poziomu bieg\u0142o\u015bci j\u0119zykowej zgodnie z Europejskim Systemie Kszta\u0142cenia J\u0119zykowego na poziomie A (A1 - Beginner, A2 - Pre-Intermediate) lub na poziomie A2. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest nabycie przez 226 os\u00f3b (136 K, 90 M) spo\u015br\u00f3d 263 UP (163 K, 100 M) powy\u017cej 25 roku \u017cycia z obszaru subregionu ostro\u0142\u0119ckiego kwalifikacji w zakresie obs\u0142ugi komputera potwierdzonych certyfikatami ECDL lub znajomo\u015bci j\u0119zyka angielskiego potwierdzonych certyfikatami TELC w celu dostosowania umiej\u0119tno\u015bci zawodowych do potrzeb mazowieckiego rynku pracy w okresie do 30.06.2019 r.", "BENEFICJENT": "INSTYTUT DORADZTWA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Centrum rozwoju kompetencji kluczowych dla subregionu ostro\u0142\u0119ckiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.3}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "580258.96", "WARTOSC": "725323.70", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 168 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach w wieku powy\u017cej 25r.\u017c., z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowanych nabyciem, uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tno\u015bci oraz kompetencji cyfrowych oraz j\u0119zykowych, w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby z grupy najbardziej potrzebuj\u0105cych (50+, mieszka\u0144cy obszar\u00f3w wiejskich), w tym: -92 kobiet,76 m\u0119\u017cczyzn; -168 os\u00f3b powy\u017cej 25r.\u017c.; -168 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach; -103 osoby powy\u017cej 50r.\u017c.; -103 mieszka\u0144c\u00f3w obszar\u00f3w wiejskich. Interwencja w ramach projektu obejmuje przeszkolenie 14 grup x 12 os\u00f3b w okresie 1.01.2017-31.12.2018, w tym: -3gr x 12os w zakresie ICT; -3gr x 12os w zakresie j.obcych; -8gr x 12os w zakresie ICT oraz j.obcych. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wzrost kwalifikacji i kompetencji cyfrowych w zakresie: poszukiwania i przetwarzania informacji(wyszukiwarki,us\u0142ugi internetowe), komunikacji(e-mail,komunikatory),tworzenia cyfrowej tre\u015bci(teksty,grafika,multimedia), zachowania bezpiecze\u0144stwa(prawa autorskie,\u015bwiadomo\u015b\u0107 zagro\u017ce\u0144),rozwi\u0105zywania problem\u00f3w przez 132 uczestnik\u00f3w/czek o niskich kwalifikacjach w wieku powy\u017cej 25r.\u017c. oraz j\u0119zykowych w zakresie: angielskiego/niemieckiego/francuskiego przez 132 uczestnik\u00f3w/czek o niskich kwalifikacjach w wieku powy\u017cej 25r.\u017c. w okresie realizacji projektu. Wsparcie w ramach projektu b\u0119dzie dopasowane do potrzeb i umiej\u0119tno\u015bci uczestnik\u00f3w/czek na etapie wdra\u017cania projektu na podstawie indywidualnej diagnozy potrzeb. Rezultatem projektu b\u0119dzie poprawa sytuacji uczestnik\u00f3w/czek znajduj\u0105cych si\u0119 w niekorzystnej sytuacji oraz uzyskanie kwalifikacji potwierdzonych certyfikatem zewn\u0119trznym lub nabycie kompetencji po opuszczeniu programu w zakresie ICT i/lub j\u0119zyk\u00f3w obcych przez: -min.118 os\u00f3b powy\u017cej 25r.\u017c.; -min.118 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach; -min.47 os\u00f3b powy\u017cej 50r.\u017c.; co przyczyni si\u0119 do polepszenia sytuacji osobistej uczestnik\u00f3w projektu na rynku pracy.", "BENEFICJENT": "INTEGRAL TECHNOLOGIES SP. Z O.O.", "TYTUL": "Kompetencje j\u0119zykowe i ICT na rynku pracy sprawdz\u0105 si\u0119 !", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.28}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "509900.00", "WARTOSC": "637375.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski", "OPIS": "Rynek pracy wci\u0105\u017c si\u0119 zmienia, wprowadzane s\u0105 nowoczesne technologie, kwalifikacje zdobyte kilka lat wcze\u015bniej ulegaj\u0105 dezaktualizacji. Badania uj\u0119te w Strategii Rozwoju Woj.Maz.do2020r. wskazuj\u0105 na niedopasowanie oferty edukacyjnej do potrzeb rynku pracy, g\u0142. w zakresie kszta\u0142cenia zawodowego, niski poziom umiej. i kwalifikacji ludno\u015bci. To sprawia, \u017ce nast\u0119puje spadek popytu na prac\u0119 i powi\u0119ksza si\u0119 grono os\u00f3b bezrobotnych Rynek pracy potrzebuje pracownik\u00f3w wykwalifikowanych, z potencja\u0142em, kultur\u0105 osobist\u0105, potrafi\u0105cych my\u015ble\u0107 logicznie, wykorzystywa\u0107 wiedz\u0119 teoret., a tak\u017ce zumiej. szybkiego dostosowania si\u0119 do zmiennej sytuacji. Celem g\u0142. proj. jest podniesienie kwalifikacji zawodowych, poszerzenie komp. kluczowych. ucz., pozwalaj\u0105cych na lepszy start zawodowy lub utrzymanie pracy. Projekt jest zgodny z zasad\u0105 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju. W projekcie udzia\u0142 we\u017amie 112os. doros\u0142ych (56K), w tym co najmniej 30% os. z ter. wiejskich. W projekcie b\u0119d\u0105 uczestniczy\u0107 osoby niepe\u0142nosprawne w st. lekkim i umiarkowanym(zgodnie z mo\u017cliwo\u015bciami ucz.) Projekt zak\u0142ada organizacj\u0119 kurs\u00f3w w zawodzie: kierowca kat. C z kwalifikacj\u0105 wst\u0119pn\u0105 przyspieszon\u0105 - 34 os., ksi\u0119gowego(podstawy rachunkowo\u015bci)-20 os., stolarza-20 os., florysty - 20 os., fryzjera - 18 os. Osoby, kt\u00f3re uko\u0144czy\u0142y kurs zgodnie z Rozporz\u0105dzeniem w sprawie kszta\u0142cenia ustaw. w formach pozaszkolnych, uzyskuj\u0105 wydane przez podmiot kszt. ustawicznego za\u015bwiadczenie o jego uko\u0144czeniu. Umo\u017cliwi to wszcz\u0119cie procedury walidacji, a nast\u0119pnie certyfikacji. Min. 94 uczestnik\u00f3w projektu, po zdaniu egzaminu potwierdzaj\u0105cego osi\u0105gni\u0119cie efekt\u00f3w uczenia si\u0119 spe\u0142niaj\u0105cych okre\u015blone standardy, otrzyma formalny dokument, stwierdzaj\u0105cy, \u017ce osi\u0105gn\u0105\u0142 okre\u015blon\u0105 kwalifikacj\u0119. Wystawiony b\u0119dzie przez instytucj\u0119 uprawnion\u0105 do nadawania kwalifikacji i wydawania formalnego dokumentu. Na pocz\u0105tku i ko\u0144cu udzia\u0142u w proj. przeprowadzona b\u0119dzie ankieta ewaluacyjna. Podsumowanie, pozwoli okre\u015bli\u0107, jakie rezultaty zosta\u0142y osi\u0105gni\u0119te podczas re", "BENEFICJENT": "EDUART PAWE\u0141 MIESZKOWSKI", "TYTUL": "Zdob\u0105d\u017a nowe kwalifikacje", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.28}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "412770.00", "WARTOSC": "515962.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski", "OPIS": "Z publikowanych przez PUP w Ciechanowie ofert pracy (\u0179r\u00f3d\u0142o: www.pup-ciechanow.pl, stan na dzie\u0144 2016.09.12), wynika, i\u017c jedn\u0105 z najcz\u0119\u015bciej poszukiwanych grup zawodowych by\u0142a praca osoby z kwalifikacjami: operator maszyn budowlanych, spawanie metod\u0105 TIG, MMA lub MAG, oraz operatora w\u00f3zka wid\u0142owego/ jezdniowego i pracownika magazynu z obs\u0142. kas. Projekt jest skierowany do grup doc. z obszaru wojew. mazowieckiego 85UP (10K i 75M), os\u00f3b w wieku doros\u0142ym (od 18 r. \u017c), zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy ch\u0119\u0107 kszta\u0142cenia formalnego, podnoszenia, uzupe\u0142. kwalifikacji lub ich form. potw. Projekt wychodzi naprzeciw oczek. UP umo\u017cliwiaj\u0105c im udzia\u0142 w kompleksowych szkoleniach i mo\u017cliwo\u015bci zdobycia kilku kompetencji zawodowych. Projekt zak\u0142ada uzyskanie przez powy\u017cej 85% uczestnik\u00f3w projektu (73UP) kwalifikacji w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia. Projekt zak\u0142ada kszta\u0142cenie w kierunkach, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 zgodne z zapotrzeb. rynku pracy w bran\u017cach zidentyf., jako bran\u017ce o najwi\u0119kszym potencjale rozw. i/lub bran\u017cach strategicznych dla regionu/subregionu. Projekt przyczyni si\u0119 do podniesienia umiej\u0119tno\u015bci oraz uzyskania kwal. zawod. os\u00f3b zam. obszary wiejskie (26UP), kt\u00f3re stanowi\u0105 30,6% uczestnik\u00f3w. Cel g\u0142\u00f3wny proj. to: Uzyskanie po\u017c\u0105danych na rynku kwalifikacji zawodowych 85 uczestnik\u00f3w projektu (10K i 75M) poprzez udzia\u0142 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu zawodowym w okresie 03.2017-12.2018. Realizacja celu g\u0142\u00f3wnego i cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu szczeg\u00f3\u0142owego RPO WM: \u201eUstawicznego kszta\u0142cenia zawodowego Mazowsza w perspektywie 2014\u20132020\u201d. Wzrost uczestnictwa w kszta\u0142ceniu ustawicznym os\u00f3b doros\u0142ych mo\u017cna osi\u0105gn\u0105\u0107 poprzez m.in: uzupe\u0142nianie/podwy\u017cszanie kwalifikacji dostos. do potrzeb rynku pracy oraz udzia\u0142 w szk. ko\u0144cz\u0105cych si\u0119 nabyciem kwalifikacji zawodowych.Nabycie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci 85BO wzmocni ich pozycj\u0119 na rynku pracy, mobilno\u015b\u0107 zaw. oraz wp\u0142ynie na niwelowanie dyskryminacji w dost\u0119pie do kurs\u00f3w, w tym os\u00f3b szczeg\u00f3lnie nara\u017conych na wykluczenie.", "BENEFICJENT": "MAZOWIECKI O\u015aRODEK BADAWCZO-INNOWACYJNO-SZKOLENIOWY \"SPAWALNIK\" SP. Z O.O. W CIECHANOWIE", "TYTUL": "Kompleksowe kwalifikacje gwarancj\u0105 pracy na \"nowe czasy\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.15}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "806181.60", "WARTOSC": "1007727.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY: Zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno-zawodowym 72 os\u00f3b (44K/28M) powy\u017cej 18roku \u017cycia,zamieszkuj\u0105cych w woj.mazowieckim (w rozum.KC), zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142., do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wykluczenia(w tym min.30%os.niepe\u0142nosprawne) poprzez skorzystanie z instrument\u00f3w aktywizacji spo\u0142.,zawod.i edukacyjnej dostosowanych do potrzeb Uczestnika w oparciu o indywidualn\u0105 \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji w okresie 1.11.2017-31.08.2018. GRUPY DOCELOWE: 72osoby(44K/28M)pow.18r.\u017c.,zamieszkuj\u0105ce w pow.sierpeckim,p\u0142ockim,m.P\u0142ock,m\u0142awskim,przasnyskim,makowskim,pu\u0142tuskim w woj.mazowieckim(w rozum.KC),zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.,wy\u0142\u0105cznie os.do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia rozumianego jako wykluczenie z powodu wi\u0119cej ni\u017c jednej z przes\u0142anek,zg.z rozdzia\u0142em 3 pkt 13 Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142.i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brod.EFS i EFRR na l.2014-2020-100%UP tj.72os.,w tym: -osoby bezrobotne wobec kt\u00f3rych zastosowanie wy\u0142\u0105cznie instrument\u00f3w i us\u0142ug rynku pracy jest niewystarczaj\u0105ce,w tym os.dla kt\u00f3rych zosta\u0142 okre\u015blony III profil pomocy (zg.z ustaw\u0105 o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy)-min.20%UP tj.15os., -osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami(ON)-min.30%UP tj 22os, -os.korzystaj\u0105ce z POP\u017b 2014-2020(grupa preferowana),a zakres wsparcia w proj.nie b\u0119dzie powiela\u0107 dzia\u0142a\u0144,kt\u00f3re dana os. otrzymuje/otrzymywa\u0142a w ramach dzia\u0142a\u0144 towarzysz\u0105cych w POP\u017b-min.40%UP tj.29os. ZADANIA: 1)Diagnoza potrzeb i potencja\u0142\u00f3w;2)Poradnictwo specjalistyczne; 3)Poradnictwo zawodowe; 4)Trening umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych; 5)Indywidualny life-coaching dla os.niepe\u0142nosprawnych; 6)Szkolenia zawodowe; 7)Sta\u017c zawodowy. WSKA\u0179NIKI: liczba os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.:a)kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu prog.-16; b)pracuj\u0105cych po opuszczeniu prog.-22; c)poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu prog.-32.", "BENEFICJENT": "NAVIGATOR INTERNATIONAL SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "W\u0142\u0105cz si\u0119 do gry!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.1}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "324742.47", "WARTOSC": "405928.09", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka, GM.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski", "OPIS": "Projekt pt. \u201eStop wykluczeniu!\u201d realizowany w okresie 01.08.2020r.-30.06.2021r. skierowany jest do 39 os\u00f3b (w tym 21K,18M), powy\u017cej 18 roku \u017cycia, niepracuj\u0105cych, kt\u00f3rzy zamiesz. (w my\u015bl kod. cywiln.)na obszarze M. Ostro\u0142\u0119ki (dalej: MO), pow. ostro\u0142\u0119ck.(dalej: PO), pow. makowskiego (dalej: PM), pow. przasnyskiego (dalej:PP) lub pow. ostrowskiego (dalej: POS) woj. mazow., zagro\u017c.ub\u00f3stwem i/lub wyklucz.spo\u0142.,tj.os.korzystaj\u0105ce ze \u015bwiadcze\u0144 z pomocy spo\u0142.[dalej: PS] zg.z ustaw\u0105 z 12.03.2004r.o pomocy spo\u0142.lub kwalifik.si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem PS,tj.spe\u0142niaj\u0105ce min.1 z przes\u0142anek okre\u015bl.w art.7 ustawy z 12.03.2004r.o pomocy spo\u0142. W okresie real. proj., uczestnicy b\u0119d\u0105 korzystali ze wsparcia, zgodnie z opracow. dla nich, na podstawie diagnozy, \u015bcie\u017ck\u0105 reintegracji. Celem g\u0142\u00f3wnym Projektu jest aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa, wzrost kompetencji spo\u0142ecznych oraz zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia, w okresie 01.08.2020 r. \u2013 30.06.2021r., przez 39 os\u00f3b (21K,18M) niepracuj\u0105cych, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, zam. powiat ostro\u0142\u0119cki, M. Ostro\u0142\u0119ka, powiat makowski, powiat przasnyski lub powiat ostrowski woj. mazowieckiego. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: 1) podniesienie umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych u min. 90% z 39 UP (21K, 18M) poprzez uko\u0144czenie warsztat\u00f3w kompetencji spo\u0142ecznych, w okresie real. proj., 2) nabycie kwalifikacji/kompetencji zawodowych przez min. 90% z 39 UP (21K, 18M) poprzez uko\u0144czenie kursu zawodowego oraz zdanie egzaminu ko\u0144cowego w okresie real. proj., 3) nabycie do\u015bwiadczenia zawodowego przez 11 UP (6K, 5M) poprzez uko\u0144czenie 3-miesi\u0119cznych sta\u017cy zawodowych w okresie real. proj., 4) zwi\u0119kszenie samodzielno\u015bci, zaradno\u015bci i poczucia w\u0142asnej warto\u015bci mierzonych jako efektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczna u co najmniej 34% UP w ci\u0105gu 3 miesi\u0119cy od zako\u0144czenia udzia\u0142u w proj (tj. do ko\u0144ca IX.2021r.) 5) uzyskanie zatrudnienie przez min. 25% UP w ci\u0105gu 3 miesi\u0119cy od zako\u0144czenia udzia\u0142u w proj (tj. do ko\u0144ca IX.2021r.).", "BENEFICJENT": "PREME SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Stop wykluczeniu!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.03}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "324742.47", "WARTOSC": "405928.09", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka, GM.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski", "OPIS": "Projekt pt. \u201eLepszy start w przysz\u0142o\u015b\u0107!\u201d realizowany w okresie 01.08.2020r.-30.06.2021r. skierowany jest do 39 os\u00f3b (w tym 21K,18M), powy\u017cej 18 roku \u017cycia, niepracuj\u0105cych, kt\u00f3rzy zamiesz. (w my\u015bl kod. cywiln.)na obszarze M. Ostro\u0142\u0119ki (dalej: MO), pow. ostro\u0142\u0119ck.(dalej: PO), pow. makowskiego (dalej: PM), pow. przasnyskiego (dalej:PP) lub pow. ostrowskiego (dalej: POS) woj. mazow., zagro\u017c.ub\u00f3stwem i/lub wyklucz.spo\u0142.,tj.os.korzystaj\u0105ce ze \u015bwiadcze\u0144 z pomocy spo\u0142.[dalej: PS] zg.z ustaw\u0105 z 12.03.2004r.o pomocy spo\u0142.lub kwalifik.si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem PS,tj.spe\u0142niaj\u0105ce min.1 z przes\u0142anek okre\u015bl.w art.7 ustawy z 12.03.2004r.o pomocy spo\u0142. W okresie real. proj., uczestnicy b\u0119d\u0105 korzystali ze wsparcia, zgodnie z opracow. dla nich, na podstawie diagnozy, \u015bcie\u017ck\u0105 reintegracji. Celem g\u0142\u00f3wnym Projektu jest aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa, wzrost kompetencji spo\u0142ecznych oraz zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia, w okresie 01.08.2020 r. \u2013 30.06.2021r., przez 39 os\u00f3b (21K,18M) niepracuj\u0105cych, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, zam. powiat ostro\u0142\u0119cki, M. Ostro\u0142\u0119ka, powiat makowski, powiat przasnyski lub powiat ostrowski woj. mazowieckiego. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: 1) podniesienie umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych u min. 90% z 39 UP (21K, 18M) poprzez uko\u0144czenie warsztat\u00f3w kompetencji spo\u0142ecznych, w okresie real. proj., 2) nabycie kwalifikacji/kompetencji zawodowych przez min. 90% z 39 UP (21K, 18M) poprzez uko\u0144czenie kursu zawodowego oraz zdanie egzaminu ko\u0144cowego w okresie real. proj., 3) nabycie do\u015bwiadczenia zawodowego przez 11 UP (6K, 5M) poprzez uko\u0144czenie 3-miesi\u0119cznych sta\u017cy zawodowych w okresie real. proj., 4) zwi\u0119kszenie samodzielno\u015bci, zaradno\u015bci i poczucia w\u0142asnej warto\u015bci mierzonych jako efektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczna u co najmniej 34% UP w ci\u0105gu 3 miesi\u0119cy od zako\u0144czenia udzia\u0142u w proj (tj. do ko\u0144ca IX.2021r.) 5) uzyskanie zatrudnienie przez min. 25% UP w ci\u0105gu 3 miesi\u0119cy od zako\u0144czenia udzia\u0142u w proj (tj. do ko\u0144ca IX.2021r.).", "BENEFICJENT": "PREME SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Lepszy start w przysz\u0142o\u015b\u0107!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.03}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "324742.47", "WARTOSC": "405928.09", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski", "OPIS": "Projekt pt. \u201eNowe mo\u017cliwo\u015bci!\u201d realizowany w okresie 01.08.2020r.-30.06.2021r. skierowany jest do 39 os\u00f3b (w tym 21K,18M), powy\u017cej 18 roku \u017cycia, niepracuj\u0105cych, kt\u00f3rzy zamiesz. (w my\u015bl kod. cywiln.)na obszarze M. Ostro\u0142\u0119ki (dalej: MO), pow. ostro\u0142\u0119ck.(dalej: PO), pow. makowskiego (dalej: PM), pow. przasnyskiego (dalej:PP) lub pow. ostrowskiego (dalej: POS) woj. mazow., zagro\u017c.ub\u00f3stwem i/lub wyklucz.spo\u0142.,tj.os.korzystaj\u0105ce ze \u015bwiadcze\u0144 z pomocy spo\u0142.[dalej: PS] zg.z ustaw\u0105 z 12.03.2004r.o pomocy spo\u0142.lub kwalifik.si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem PS,tj.spe\u0142niaj\u0105ce min.1 z przes\u0142anek okre\u015bl.w art.7 ustawy z 12.03.2004r.o pomocy spo\u0142. W okresie real. proj., uczestnicy b\u0119d\u0105 korzystali ze wsparcia, zgodnie z opracow. dla nich, na podstawie diagnozy, \u015bcie\u017ck\u0105 reintegracji. Celem g\u0142\u00f3wnym Projektu jest aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa, wzrost kompetencji spo\u0142ecznych oraz zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia, w okresie 01.08.2020 r. \u2013 30.06.2021r., przez 39 os\u00f3b (21K,18M) niepracuj\u0105cych, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, zam. powiat ostro\u0142\u0119cki, M. Ostro\u0142\u0119ka, powiat makowski, powiat przasnyski lub powiat ostrowski woj. mazowieckiego. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: 1) podniesienie umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych u min. 90% z 39 UP (21K, 18M) poprzez uko\u0144czenie warsztat\u00f3w kompetencji spo\u0142ecznych, w okresie real. proj., 2) nabycie kwalifikacji/kompetencji zawodowych przez min. 90% z 39 UP (21K, 18M) poprzez uko\u0144czenie kursu zawodowego oraz zdanie egzaminu ko\u0144cowego w okresie real. proj., 3) nabycie do\u015bwiadczenia zawodowego przez 11 UP (6K, 5M) poprzez uko\u0144czenie 3-miesi\u0119cznych sta\u017cy zawodowych w okresie real. proj., 4) zwi\u0119kszenie samodzielno\u015bci, zaradno\u015bci i poczucia w\u0142asnej warto\u015bci mierzonych jako efektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczna u co najmniej 34% UP w ci\u0105gu 3 miesi\u0119cy od zako\u0144czenia udzia\u0142u w proj (tj. do ko\u0144ca IX.2021r.) 5) uzyskanie zatrudnienie przez min. 25% UP w ci\u0105gu 3 miesi\u0119cy od zako\u0144czenia udzia\u0142u w proj (tj. do ko\u0144ca IX.2021r.).", "BENEFICJENT": "PREME SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Nowe mo\u017cliwo\u015bci!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.03}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "324742.47", "WARTOSC": "405928.09", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka, GM.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski", "OPIS": "Projekt pt. \u201eCzas na zmiany!\u201d realizowany w okresie 01.08.2020r.-30.06.2021r. skierowany jest do 39 os\u00f3b (w tym 21K,18M), powy\u017cej 18 roku \u017cycia, niepracuj\u0105cych, kt\u00f3rzy zamiesz. (w my\u015bl kod. cywiln.)na obszarze M. Ostro\u0142\u0119ki (dalej: MO), pow. ostro\u0142\u0119ck.(dalej: PO), pow. makowskiego (dalej: PM), pow. przasnyskiego (dalej:PP) lub pow. ostrowskiego (dalej: POS) woj. mazow., zagro\u017c.ub\u00f3stwem i/lub wyklucz.spo\u0142.,tj.os.korzystaj\u0105ce ze \u015bwiadcze\u0144 z pomocy spo\u0142.[dalej: PS] zg.z ustaw\u0105 z 12.03.2004r.o pomocy spo\u0142.lub kwalifik.si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem PS,tj.spe\u0142niaj\u0105ce min.1 z przes\u0142anek okre\u015bl.w art.7 ustawy z 12.03.2004r.o pomocy spo\u0142. W okresie real. proj., uczestnicy b\u0119d\u0105 korzystali ze wsparcia, zgodnie z opracow. dla nich, na podstawie diagnozy, \u015bcie\u017ck\u0105 reintegracji. Celem g\u0142\u00f3wnym Projektu jest aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa, wzrost kompetencji spo\u0142ecznych oraz zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia, w okresie 01.08.2020 r. \u2013 30.06.2021r., przez 39 os\u00f3b (21K,18M) niepracuj\u0105cych, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, zam. powiat ostro\u0142\u0119cki, M. Ostro\u0142\u0119ka, powiat makowski, powiat przasnyski lub powiat ostrowski woj. mazowieckiego. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: 1) podniesienie umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych u min. 90% z 39 UP (21K, 18M) poprzez uko\u0144czenie warsztat\u00f3w kompetencji spo\u0142ecznych, w okresie real. proj., 2) nabycie kwalifikacji/kompetencji zawodowych przez min. 90% z 39 UP (21K, 18M) poprzez uko\u0144czenie kursu zawodowego oraz zdanie egzaminu ko\u0144cowego w okresie real. proj., 3) nabycie do\u015bwiadczenia zawodowego przez 11 UP (6K, 5M) poprzez uko\u0144czenie 3-miesi\u0119cznych sta\u017cy zawodowych w okresie real. proj., 4) zwi\u0119kszenie samodzielno\u015bci, zaradno\u015bci i poczucia w\u0142asnej warto\u015bci mierzonych jako efektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczna u co najmniej 34% UP w ci\u0105gu 3 miesi\u0119cy od zako\u0144czenia udzia\u0142u w proj (tj. do ko\u0144ca IX.2021r.) 5) uzyskanie zatrudnienie przez min. 25% UP w ci\u0105gu 3 miesi\u0119cy od zako\u0144czenia udzia\u0142u w proj (tj. do ko\u0144ca IX.2021r.).", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141DZIELNIA SOCJALNA \"CREATIVE MIND\"", "TYTUL": "Czas na zmiany!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.03}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "324742.47", "WARTOSC": "405928.09", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka, GM.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski", "OPIS": "Projekt pt. \u201eNowy start!\u201d realizowany w okresie 01.08.2020r.-30.06.2021r. skierowany jest do 39 os\u00f3b (w tym 21K,18M), powy\u017cej 18 roku \u017cycia, niepracuj\u0105cych, kt\u00f3rzy zamiesz. (w my\u015bl kod. cywiln.)na obszarze M. Ostro\u0142\u0119ki (dalej: MO), pow. ostro\u0142\u0119ck.(dalej: PO), pow. makowskiego (dalej: PM), pow. przasnyskiego (dalej:PP) lub pow. ostrowskiego (dalej: POS) woj. mazow., zagro\u017c.ub\u00f3stwem i/lub wyklucz.spo\u0142.,tj.os.korzystaj\u0105ce ze \u015bwiadcze\u0144 z pomocy spo\u0142.[dalej: PS] zg.z ustaw\u0105 z 12.03.2004r.o pomocy spo\u0142.lub kwalifik.si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem PS,tj.spe\u0142niaj\u0105ce min.1 z przes\u0142anek okre\u015bl.w art.7 ustawy z 12.03.2004r.o pomocy spo\u0142. W okresie real. proj., uczestnicy b\u0119d\u0105 korzystali ze wsparcia, zgodnie z opracow. dla nich, na podstawie diagnozy, \u015bcie\u017ck\u0105 reintegracji. Celem g\u0142\u00f3wnym Projektu jest aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa, wzrost kompetencji spo\u0142ecznych oraz zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia, w okresie 01.08.2020 r. \u2013 30.06.2021r., przez 39 os\u00f3b (21K,18M) niepracuj\u0105cych, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, zam. powiat ostro\u0142\u0119cki, M. Ostro\u0142\u0119ka, powiat makowski, powiat przasnyski lub powiat ostrowski woj. mazowieckiego. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: 1) podniesienie umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych u min. 90% z 39 UP (21K, 18M) poprzez uko\u0144czenie warsztat\u00f3w kompetencji spo\u0142ecznych, w okresie real. proj., 2) nabycie kwalifikacji/kompetencji zawodowych przez min. 90% z 39 UP (21K, 18M) poprzez uko\u0144czenie kursu zawodowego oraz zdanie egzaminu ko\u0144cowego w okresie real. proj., 3) nabycie do\u015bwiadczenia zawodowego przez 11 UP (6K, 5M) poprzez uko\u0144czenie 3-miesi\u0119cznych sta\u017cy zawodowych w okresie real. proj., 4) zwi\u0119kszenie samodzielno\u015bci, zaradno\u015bci i poczucia w\u0142asnej warto\u015bci mierzonych jako efektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczna u co najmniej 34% UP w ci\u0105gu 3 miesi\u0119cy od zako\u0144czenia udzia\u0142u w proj (tj. do ko\u0144ca IX.2021r.) 5) uzyskanie zatrudnienie przez min. 25% UP w ci\u0105gu 3 miesi\u0119cy od zako\u0144czenia udzia\u0142u w proj (tj. do ko\u0144ca IX.2021r.).", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141DZIELNIA SOCJALNA \"CREATIVE MIND\"", "TYTUL": "Nowy start!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.03}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "287800.00", "WARTOSC": "359750.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka, GM.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski", "OPIS": "Projekt skierowany jest do kobiet i m\u0119\u017cczyzn [K i M] w tym z teren\u00f3w wiejskich (min. 61%) maj\u0105cych utrudniony dost\u0119p do szkole\u0144 zaw. GD to 200 os\u00f3b od 18 r. \u017c. zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy ch\u0119\u0107 kszta\u0142cenia zawodowego i uzyskania kompetencji w zakresie eksploatacji urz\u0105dze\u0144, instalacji i sieci elektroenergetycznych oraz spawania metod\u0105 MAG 135. CEL: Podwy\u017cszenie do 12/2018 na lokalnym i regionalnym rynku pracy szans 200 os. (10K/190M) z terenu subregionu ostro\u0142\u0119ckiego na prac\u0119 w zawodach regulowanych, tj. eksploatacja urz\u0105dze\u0144, instalacji i sieci elektroenergetycznych wytwarzaj\u0105cych kat. G1E (100 os. w tym 10K) i spawania metod\u0105 MAG 135 (100 M) poprzez pozaszkolne formy kszta\u0142cenia. ZADANIA: 1) Doskonalenie zawodowe 100 os. poprzez kurs przygotowuj\u0105cy do egzaminu pa\u0144stwowego w celu zdobycia kwalifikacji do samodzielnego wykonywania zawodu elektryka w zakresie eksploatacji grupa G1 E (10 grup po \u015br. 10 os.) zako\u0144czony egzaminem przed komisj\u0105 egzaminacyjn\u0105 powo\u0142an\u0105 przez prezesa Urz\u0119du Regulacji Energetycznej. Potwierdzeniem zdania b\u0119dzie wydanie dokumentu - \u015bwiadectwa kwalifikacyjnego \u201eE\u201d, 2) Doskonalenie zawodowe 100 os. poprzez kurs przygotowuj\u0105cy do egzaminu w celu zdobycia kwalifikacji spawania metod\u0105 MAG 135 (10 gr. po \u015br. 10 os.) zako\u0144czony egzaminem przed licencjonowanym egzaminatorem Instytutu Spawalnictwa w Gliwicach. Potwierdzeniem zdania b\u0119dzie wydanie dokumentu - \u015awiadectwa Egzaminu Kwalifikacyjnego Spawacza i ksi\u0105\u017cki spawacza. Szkolenia przeprowadzi ARR jako instytucja rynku pracy b\u0119d\u0105c\u0105 plac\u00f3wk\u0105 szkoleniow\u0105 zarejestrowan\u0105 w WUP w W-wie pod nr 2.14/00135/2005 [kryt. dost. 2]. Uczestnicy podwy\u017csz\u0105 kompetencje zawodowe w bran\u017cach o najwi\u0119kszym potencjale rozwoju, tj. energetycznej i budowlanej. Projekt realizowany b\u0119dzie w partnerstwie z 2 firmami o profilu dzia\u0142alno\u015bci zbie\u017cnym z kierunkami kszta\u0142cenia w ramach wsparcia (us\u0142ugi budowlane i elektryczne), przez co nast\u0105pi zwi\u0119kszenie identyfikacji potrzeb rynku pracy.", "BENEFICJENT": "AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO SP\u00d3\u0141KA Z O.O.", "TYTUL": "Podwy\u017cszone kompetencje zawodowe os\u00f3b z subregionu ostro\u0142\u0119ckiego w ramach edukacji pozaszkolnej to ich wy\u017csze szanse i konkurencyjno\u015b\u0107 na lokalnym i regionalnym rynku pracy w bran\u017cach o najwi\u0119kszym potencjale rozwoju, tj. energetycznej i budowlanej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.91}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1193588.12", "WARTOSC": "1491985.15", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski", "OPIS": "Projekt szkoleniowy realizowany jest w partnerstwie z 20 JST (gminami) z woj. mazowieckiego w okresie 01.09.2016-31.10.2017r. Projektem obj\u0119te zostan\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby doros\u0142e powy\u017cej 25 r.\u017c., o niskich kwalifikacjach, mieszkaj\u0105ce, pracuj\u0105ce lub ucz\u0105ce si\u0119 na terenie woj. mazowieckiego, z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowane nabyciem, uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji cyfrowych lub j\u0119zykowych. Co najmniej 30% uczestnik\u00f3w stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby w wieku 50+, a powy\u017cej 60% - zamieszkuj\u0105cy na wsi. Projektem obejmiemy 816 os\u00f3b, w tym 523 k. Zrealizowane zostan\u0105 zaj\u0119cia z: a) j. angielskiego dla 480 os\u00f3b, w tym 307 k., w ramach 40 grup; b) j. niemieckiego dla 96 os\u00f3b, w tym 62 k., w ramach 8 grup; c) ICT dla 240 os\u00f3b, w tym 154 k., w ramach 24 grup. Zaj\u0119cia realizowane b\u0119d\u0105 w dw\u00f3ch turach: 09.2016-06.2017 (I tura) oraz 01.-10.2017r (II tura). Celem g\u0142. projektu jest podniesienie umiej\u0119tno\u015bci w zakresie pos\u0142ugiwania si\u0119 wybranym j. obcym (angielskim lub niemieckim) u 576 os\u00f3b (w tym 369 k.) lub umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji cyfrowych u 240 os\u00f3b (w tym 154 k.), doros\u0142ych powy\u017cej 25 r.\u017c. mieszkaj\u0105cych, pracuj\u0105cych lub ucz\u0105cych si\u0119 na terenie woj. mazowieckiego, w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b z grup najbardziej potrzebuj\u0105cych, m.in. os\u00f3b o niskich kwalifikacjach i w wieku powy\u017cej 50 r.\u017c. i mieszk. na wsi, w terminie od. 01.09.2016r do 30.10.2017r.Nab\u00f3r oparto o kryteria meryt., nie dyskryminuj\u0105ce ze wzgl. na wyznanie, ras\u0119, status materialny itp. Zaj\u0119cia prowadzone b\u0119d\u0105 w salach udost\u0119pnianych przez partnerskie samorz\u0105dy a poza nimi-wynajmowanych. Zasad\u0105 jest dostosowanie miejsc i termin\u00f3w zaj\u0119\u0107 do potrzeb UP. Sale wyposa\u017cone b\u0119d\u0105 w niezb\u0119dne meble oraz sprz\u0119t dydaktyczny: komputery z dost\u0119pem do internetu, magnetofony, tablice interaktywne itp. Sale te znajduj\u0105 si\u0119 w budynkach dost. do potrzeb os. niepe\u0142nosprawnych ruchowo. W przypadku zg\u0142osze\u0144 os. z innymi niepe\u0142nosprawno\u015bciami zapewnimy im wsparcie dostos. do ich potrzeb (mechanizm racjonalnych usprawnie\u0144).", "BENEFICJENT": "CNJA EDUKACJA-WITOLD SZASZKIEWICZ SP.J.", "TYTUL": "Nowe umiej\u0119tno\u015bci - nowe perspektywy.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.88}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-31", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "3998872.00", "WARTOSC": "4998590.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Projekt (proj.) realizowany jest w partnerstwie mi\u0119dzy Agencj\u0105 Rozwoju Mazowsza S. A. (ARMSA), b\u0119d\u0105c\u0105 liderem, a Instytutem Badawczo Szkoleniowym Sp.z o.o.. pe\u0142ni\u0105cym rol\u0119 partnera. Cel g\u0142\u00f3wny: Z\u0142agodzenie proces\u00f3w wykluczenia spo\u0142ecznego poprzez zindywidualizowane i kompleksowe zastosowanie r\u00f3\u017cnych typ\u00f3w dzia\u0142a\u0144 w odniesieniu do ka\u017cdego z 500 uczestnik\u00f3w projektu korzystaj\u0105cych z pomocy spo\u0142ecznej w wybranych powiatach wojew\u00f3dztwa mazowieckiego do ko\u0144ca IX.2017 . Uczestnikami projektu (UP) b\u0119dzie 500 os\u00f3b z rodzin wielodzietnych wykluczonych lub/i zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym korzystaj\u0105cych z pomocy spo\u0142ecznej. Zadania: 1. Diagnoza (V.2016-III.2017) ARMSA- diagnoza indywidualnych potrzeb i potencja\u0142\u00f3w uczestnik\u00f3w projektu (UP) w celu przygotowania i realizacji wsparcia w oparciu o \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji -wska\u017anik 500 os\u00f3b 2. Us\u0142ugi w plac\u00f3wkach wsparcia dziennego- rozwijanie kompetencji kluczowych (VII.2016-VIII.2017) IBS- warsztaty kszta\u0142tuj\u0105ce kompetencje uczenia si\u0119 dla 300 dzieci i m\u0142odzie\u017cy korzystaj\u0105cej z us\u0142ug plac\u00f3wek wsparcia dziennego - wska\u017anik (wsk.) 300 dzieci 3. Zintegrowane wsparcie rodzin (VI.2016-IX.2017)IBS- wsparcie rodzin w kszta\u0142towaniu kompetencji spo\u0142ecznych i obywatelskich oraz mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania z wsparcia eksperckiego i coachingu- wsk. 500 os.+ otoczenie rodzin 4. Aktywizacja zawodowa (VI.2016-IX.2017) ARMSA- wsparcie zawodowe -wsk. 200 os. doros\u0142ych 5. Po\u015brednictwo pracy (VI.2016-IX. 2017) ARMSA- wsparcie zawodowe- wsk. 200 os. doros\u0142ych Dzia\u0142ania skierowane do rodzin przewidziane w proj. pozwol\u0105 na kompleksowe wsparcie ca\u0142ego systemu rodzinnego. Zatrudnienie jest najskuteczniejsz\u0105 form\u0105 walki z ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym, dlatego dzia\u0142. zwi\u0119kszaj\u0105ce szans\u0119 uzyskania zatrudnienia, po\u0142\u0105czone z dzia\u0142. na rzecz w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego. Efektem proj. b\u0119dzie wzrost kapita\u0142u spo\u0142., zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia oraz wzrost zatrudnienia os\u00f3b wykluczonych lub/i zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym.", "BENEFICJENT": "AGENCJA ROZWOJU MAZOWSZA S.A.", "TYTUL": "Moje najwa\u017cniejsze miejsce - rodzina", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.74}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-29", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "291473.98", "WARTOSC": "309125.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY: podwy\u017cszenie w okresie 01.09/2019 - 29.12/2020 kompetencji zawodowych niezb\u0119dnych do utrzymania zatrudnienia 35 nauczycieli [10K/25M] praktycznej nauki zawodu (GD1) z ZSZ nr 1 i ZSZ nr 4 w Ostro\u0142\u0119ce I ASP w \u0141om\u017cy [Szko\u0142y] i 10 os. [10M] zainteresowanych realizacj\u0105 przez uczni\u00f3w praktycznej nauki zawodu u pracodawc\u00f3w, nie posiadaj\u0105 przygotowania pedagogicznego (GD2) poprzez szkolenie w formie obserwacji uczestnicz\u0105cej w Turyngii (Niemcy) zorganizowane we wsp\u00f3\u0142pracy ponadnarodowej z partnerem Bildungsverbund Thringer Unternehmen e. V. [BVTU] w firmach prowadz\u0105cych praktyczne kszta\u0142cenia zawodowego (GD1 i GD2) oraz kursu pedagogicznego (GD2). ZADANIA:1. Mobilno\u015b\u0107 uczestnik\u00f3w do Turyngii (Niemcy) Obserwacja uczestnicz\u0105ca w przedsi\u0119biorstwach prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie w miejscu pracy (09.2019 do 09.2020) w bran\u017cach elektrycznej, elektronicznej, mechanik pojazd\u00f3w samochodowych, informatycznej, hotelarskiej, gastronomicznej. CEL: zdobycie przez 45 os. [10K/35M] z GD wiedzy w zakresie metod pracy z uczniem i rozwi\u0105za\u0144 praktycznych stosowanych w dualnym systemie kszta\u0142cenia zawodowego poprzez obserwacje uczestnicz\u0105c\u0105. Za\u0142o\u017cenia realizacji mobilno\u015bci:- gr. \u015br. 5 os., czas 5 dni roboczych po 8 godz., - miejsce: firmy realizuj\u0105ce kszta\u0142cenie zawodowe (cz. praktyczn\u0105),- planowane terminy b\u0119d\u0105 ustalane z UP eliminuj\u0105c bariery dost\u0119pu i umo\u017cliwiaj\u0105c godzenia \u017cycia domowego,- logistyka transfer\u00f3w mi\u0119dzynarodowych, organizacja wy\u017cywienia, nocleg\u00f3w i przejazd\u00f3w lokalnych, opieka na UP we wsp\u00f3\u0142pracy z BVTU. 2.Kurs pedagogiczny (09.2019 do 12.2019) CEL: zdobycie przez 10 os. [10M] z GD2 kompetencji potwierdzonych dokumentem do prowadzenia i organizowania zaj\u0119\u0107 z uczniami i m\u0142odocianymi,Za\u0142o\u017cenia realizacji kursu:- 1 gr. 10 os\u00f3b., czas 48 godz.., - miejsce: \u0141om\u017ca,- planowane terminy zjazd\u00f3w b\u0119d\u0105 ustalane z UP eliminuj\u0105c bariery dost\u0119pu i umo\u017cliwiaj\u0105c godzenia \u017cycia domowego.Ramowy program: zagadnienia z pedagogiki; psychologii; metodyki nauczania;Praktyka 8 godz.", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A AGROBIZNESU", "TYTUL": "Obserwacja uczestnicz\u0105ca - nowe do\u015bwiadczenie i podwy\u017cszone kompetencje zawodowe", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.51}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "353700.00", "WARTOSC": "442125.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski", "OPIS": "Projekt MAZOWIECKA AKADEMIA ICT to efekt wieloletniego zaanga\u017cowania Euro-Forum na rynku szkoleniowym i potencja\u0142u w zakresie projekt\u00f3w EFS. Koncepcja i spos\u00f3b realizacji zaproponowanej oferty edukacyjnej wynikaj\u0105 z do\u015bwiadczenia Wnioskodawcy, a wzmocnione zosta\u0142y przez praktyczne metody i narz\u0119dzia zwi\u0119kszaj\u0105ce szanse na efektywny wzrost kompetencji cyfrowych uczestnik\u00f3w/czek. Cel g\u0142\u00f3wny projektu to nabycie do XII 2017r. kompetencji w zakresie ICT przez 180 os\u00f3b (w tym 108 kobiet) w wieku powy\u017cej 25 roku \u017cycia, zamieszka\u0142ych na terenie subregionu ostro\u0142\u0119cko-siedleckiego w woj. mazowieckim. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 osoby doros\u0142e o niskich kwalifikacjach (z wykszta\u0142ceniem na poziomie odpowiadaj\u0105cym ISCED3), w tym mieszka\u0144cy teren\u00f3w wiejskich i osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej. Dla zwi\u0119kszenia skali kszta\u0142cenia ustawicznego w subregionie wsparcie skierowane b\u0119dzie wy\u0142\u0105cznie do os\u00f3b, kt\u00f3re nie uczestniczy\u0142y w to\u017csamym wsparciu w ramach projekt\u00f3w POKL realizowanych w latach 2013-2015. Cele projektu osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 poprzez realizacj\u0119 kompleksowych dzia\u0142a\u0144 ukierunkowanych na wzrost i potwierdzanie kompetencji w obszarze ICT, a poprzedzonych indywidualn\u0105 diagnoz\u0105 potrzeb szkoleniowych, dzi\u0119ki kt\u00f3rej wsparcie b\u0119dzie mia\u0142o charakter mo\u017cliwie najbardziej zindywidualizowany. Wysokiej jako\u015bci szkolenia dotyczy\u0107 b\u0119d\u0105 wzmacniania kompetencji ICT zgodnie ze standardem DIGCOMP w 5 obszarach dla 21 kompetencji na r\u00f3\u017cnych poziomach zaawansowania \u2013 w zale\u017cno\u015bci od zdiagnozowanych potrzeb i luk edukacyjnych. W rezultacie wzmocnione zostan\u0105 kompetencje przekrojowe z zakresu ICT u 180 os\u00f3b, natomiast min 70% z nich uzyska potwierdzenie zdobytych kwalifikacji poprzez uzyskanie zewn\u0119trznego certyfikatu wydanego w wyniku pozytywnego egzaminu, kt\u00f3ry przeprowadzony zostanie w oparciu o wymagane kryteria i standardy. Co wa\u017cne, efekty projektu dotycz\u0105 grup szczeg\u00f3lnie wymagaj\u0105cych wsparcia w zaprojektowanym zakresie: os. o niskich kwalifikacjach, 50+, z obszar\u00f3w wiejskich.", "BENEFICJENT": "EURO FORUM MAREK GUDK\u00d3W", "TYTUL": "Mazowiecka Akademia ICT", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.5}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "829831.68", "WARTOSC": "1037289.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3w. proj. jest wzrost komp. j\u0119zyk. w zakresi.angielskiego u 192os. (106K,86M) oraz w zakresie ICT u 192os. (106K,88M) doros\u0142ych powy\u017cej 25 r.\u017c. zam. na obszarze WM, subregiony ciechanowski, p\u0142ocki, ostro\u0142\u0119cki, siedlecki i radomski w okresie od 04.2018 do 08.2019. Formy wsparcia wynikaj\u0105 z diagnozy. UP zostan\u0105 obj\u0119ci wsparciem w zakresie: 1.Szkolenia z j\u0119z. ang. (120h) dla 192os. zgodne z ESOKJ, ko\u0144cz\u0105ce si\u0119 egz.zewn\u0119trz. TGLS i wydaniem certyfikatu potwierdz.zdobycie okre\u015bl. poziomu bieg\u0142o\u015bci j\u0119zyk. 2. Szkolenia informatyczne (120h) dla 192os. zgodne ze standar. wymaga\u0144 dla kompet. cyfrowych, ko\u0144cz\u0105cych si\u0119 egz. zewn\u0119trz. ECCC i wydaniem certyfikatu potwierdz. nabyte kwalifikacje cyfrowe. Gr.doc stanowi\u0105 384 os.(211K,173M) w wieku od25 r.\u017c., kt. z w\u0142asnej inicj. zainteres. s\u0105 nabyciem,uzupe\u0142n. lub podwy\u017csz. umiej\u0119tn. oraz kompet. cyfr. oraz j\u0119zyk.,w szcz.. os. z gr. najb. potrzeb. o niskich kwalifik.[NK]-288os.(159K,129M), os. w wieku 50l. i pow.\u201377os.(42,35M), kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zam. na obsz.WM w subreg.: ciechanowskim, p\u0142ockim, ostro\u0142\u0119ckim, siedleckim i radomskim(k.m.szcz.7) w roz. przepis\u00f3w KC, w tym min. 10% GD stanowi\u0105 os. z niepe\u0142nospraw. tj. 38os. (21K,17M) W ram. proj.80% uczest. stan. os. w wieku 25 lat do 50l.,tj. 307os.(169K,138M)(k.m.szcz.1) Ponadto GD stan. co najmniej50% os. zam. na obsz. wiejskich na obsz. realiz. proj., tj. 196os. (108K,88M) (k.m.szcz.6) Wsp.w zakr. szkol. kier. jest wy\u0142. do os., kt\u00f3re nie uczestn we wsparciu LLL (life long learning)oferow. w to\u017cs. zakr. w ramach POKL w lat.2013-2015 i/lub w RPO WM 2014-2020.(k.m.szcz.9) W wyniku udzia\u0142u w proj . co najmniej 80% os. obj . wsparciem uzyska certyfikat potwierdzaj\u0105cy kwalifikacje cyfrowe.(k.m.szcz.3) W wyniku udzia\u0142u w proj . co najmniej 60% os. obj . wsparci em osi\u0105g. pe\u0142en poziom bieg\u0142 . j\u0119zyk. zg. z ESOKJ (tj .na poz.A,B l ub C) (k.m.szcz.2)", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A MENED\u017bERSKA ODDZIA\u0141 ZAMIEJSCOWY W CIECHANOWIE", "TYTUL": "Akademia kompetencji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.41}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "221810.15", "WARTOSC": "235242.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY: podwy\u017cszenie w okresie 01-12/2017 kompetencji zawodowych min. 45 os. [min. 90% UP] (pracownik\u00f3w PPP) regularnie pracuj\u0105cych z m\u0142odymi os. (13-25 lat) wykluczonymi lub zagro\u017conymi wykluczeniem spo\u0142ecznym z subregion\u00f3w ostro\u0142\u0119ckiego i \u0142om\u017cy\u0144skiego. OSOBY Z GD (50 os. z subregionu ostro\u0142\u0119ckiego woj. maz. i \u0142om\u017cy\u0144skiego woj. podlaskie) regularnie pracuj\u0105ce (praca o charakterze wychowawczym, terapeutycznym lub socjalizacyjnym) z m\u0142odzie\u017c\u0105 lub osobami m\u0142odymi (od 13 do 25 r. \u017cycia) posiadaj\u0105ce zgod\u0119 oraz rekomendacj\u0119 pracodawcy do udzia\u0142u w mobilno\u015bci ponadnarodowej, przeka\u017c\u0105 wsp\u00f3\u0142pracownikom swojej instytucji oraz nauczycielom we wspieranych palc\u00f3wkach o\u015bwiaty w celu jej szerszego zastosowania w swoim \u015brodowisku. ZADANIA: 1. Przygotowanie do programu mobilno\u015bci \u2013 szkolenie przygotowuj\u0105ce uczestnik\u00f3w do efektywnego przekazywania do\u015bwiadcze\u0144 (CEL: przygotowanie 50 K do mobilno\u015bci i szerszego zastosowania nabytych kompetencji w pracy z m\u0142odzie\u017c\u0105 w swojej instytucji i wspieranych szko\u0142ach). Wszyscy uczestnicy przed mobilno\u015bci\u0105 zostan\u0105 przygotowani do udzia\u0142u w projekcie i zachowania uzyskanej wiedzy oraz podzielenia si\u0119 wewn\u0119trz organizacji (PPP) oraz wspieranych merytorycznie plac\u00f3wkach edukacyjnych. 2. Mobilno\u015bci 50 os. do Portugalii (CEL: poznanie instytucji i metod pracy o charakterze wychowawczym, terapeutycznym i socjalizacyjnym z m\u0142odymi lud\u017ami w Portugalii), zagadnienia specyficzne: wywo\u0142ywanie alarm\u00f3w bombowych przez m\u0142odych ludzi, problematyka handlu narkotykami \u2013 dzia\u0142ania profilaktyczne i zaradcze, kradzie\u017ce, b\u00f3jki, identyfikacja szczeg\u00f3lnie niebezpiecznych obszar\u00f3w jako podej\u015bcie do profilaktyki zachowa\u0144 niebezpiecznych, stra\u017c szkolna \u2013 rola i zadania. Diagnoz\u0119 potrzeb GD, zapotrzebowanie na podnoszenie kompetencji pracownik\u00f3w PPP, program wizyt studyjnych zosta\u0142y skonsultowane przez ARR z GD i dyr. PPP. Wsparcie wizyt studyjnych zapewni partner ponadnarodowy. W ramach projektu odb\u0119dzie si\u0119 uczenie wzajemne par", "BENEFICJENT": "AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO SP\u00d3\u0141KA Z O.O.", "TYTUL": "Mobilno\u015b\u0107 ponadnarodowa to droga do uzyskania wy\u017cszych kompetencji zawodowych os\u00f3b pracuj\u0105cych z m\u0142odymi osobami wykluczonymi lub zagro\u017conymi wykluczeniem spo\u0142ecznym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.35}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "816893.76", "WARTOSC": "1021117.20", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Cel:Nabycie kwalifikacji w zakresie pos\u0142ugiwania si\u0119 j\u0119zykiem angielskim na poziomie bieg\u0142o\u015bci j\u0119zykowej A1/A2(wg skali ESOKJ) lub obs\u0142ugi komputera na poziomie A wg DIGCOMP potwierdzonych uzyskaniem certyfikatu zewn\u0119trznego TGLS lub ECCC przez min.80% os\u00f3b w\u015br\u00f3d 284(w tym 144K;140M)os\u00f3b z w\u0142asnej inicjatywy zaint.nabyciem, uzup.lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tn.oraz kompet.cyfrowych lub j\u0119zyk.w wieku 25 lat i wi\u0119cej, ucz\u0105cych si\u0119,pracuj\u0105cych lub zamieszkuj\u0105cych na obszarze woj.mazowieckiego w rozumieniu przepis\u00f3w KC w terminie 01.01.2020-31.12.2020. Gr.docel.:284(144K/140M)os.fizyczne ucz\u0105ce si\u0119,pracuj\u0105ce lub zam.na obszarze woj.mazow.w rozum.przepis\u00f3w KC w wieku od 25 r.\u017c.,z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowanych nabyciem,uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tno\u015bci oraz kompetencji cyfrowych lub j\u0119zykowych,w tym:170os.(86K/84M)w wieku 25-49 l.;114os.(58K/56M)w wieku pow.50 r.\u017c.;185os.(89K/96M)o niskich kwalif.;98os.(50K/48M)zam.na obszarach wiejskich(wg DEGURBA,kat.3)-35%uczestn(kryt.mert.szczeg.nr 5);28os.(14K/14M)niepe\u0142nosprawnych;120os.(62K/58M)pozost.bez zatr.;164os.(82K/82M)pracuj\u0105ce. G\u0142.wska\u017aniki: -Liczba os.w wieku 25 l.i wi\u0119cej,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu-228(116K/112M), -Liczba os.o niskich kwalifikacjach,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu -148(71K/77M), -Liczba os.w wieku 50 lat i wi\u0119cej,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu -92(47K/45M). Zadania: 1.Kurs z zakresu j\u0119z.angielskiego na poziomie A1 i przeprowadzenie niezale\u017cnych od Wnioskodawcy zewn\u0119trznych certyfikacyjnych egzamin\u00f3w TGLS A1 dla 144 os\u00f3b (71K/73M), 2.Kurs z zakresu j\u0119z.angielskiego na poziomie A2 i przeprowadzenie niezale\u017cnych od Wnioskodawcy zewn\u0119trznych certyfikacyjnych egzamin\u00f3w TGLS A2 dla 144 os\u00f3b (71K/73M), 3.Kurs komputerowy na poziomie A zgodnym z ram\u0105 DCF i przeprowadzenie niezale\u017cnych od Wnioskodawcy zewn\u0119trznych certyfikacyjnych egzamin\u00f3w ECCC dla 140 os\u00f3b (", "BENEFICJENT": "PRETENDER ADRIAN WRONKA", "TYTUL": "Szkolenia z j\u0119zyka angielskiego i ICT dla os\u00f3b z wojew\u00f3dztwa mazowieckiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.15}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "783300.76", "WARTOSC": "979125.95", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Cel:Zwi\u0119kszenie samodzielno\u015bci oraz zdolno\u015bci do uczestniczenia w \u017cyciu spo\u0142.28os.(20K/8M)niesamodzielnych z niepe\u0142nospr.z terenu woj.mazowieckiego poprzez zapewnienie kompleksowych us\u0142.opieku\u0144czych,specj.us\u0142.opieku\u0144czych oraz wsparcia ich opiekun\u00f3w fakt.w okr.1.10.2019-30.09.2021r. GD:os.fiz.zamieszka\u0142e w roz.przepis\u00f3w KC na obszarze woj.mazowieckiego,w tym: -os.niesamodzielne,w tym ze wgl.na niepe\u0142nospr.-28 os.(20K/8M)pe\u0142noletnich,pow.18 r.\u017c. -otoczenie os.niesamodzielnych-28 opiekun\u00f3w fakt.(20K/8M) Zadania: Us\u0142.opieku\u0144cze w miejscu zamieszkania Specj.us\u0142ugi opieku\u0144cze w miejscu zamieszkania dost.do ind.potrzeb Wsparcie opiekun\u00f3w fakt. Rezultaty: L.wspartych w prog.miejsc \u015bwiadczenia us\u0142.spo\u0142.-17 L.os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykl.spo\u0142.obj.us\u0142ugami spo\u0142.\u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym w prog.-28 Wsparcie dla os\u00f3b niesamodzielnych realizowane w ramach projektu odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie w oparciu o \u201eOg\u00f3lnoeuropejskie wytyczne dotycz\u0105ce przej\u015bcia od opieki instytucjonalnej do opieki \u015bwiadczonej na poziomie lokalnych spo\u0142eczno\u015bci\u201d oraz zgodnie z minimalnymi wymaganiami \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej okre\u015blonymi w za\u0142\u0105czniku do regulaminu konkursu.", "BENEFICJENT": "AKADEMIA ZDROWIA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP.K.", "TYTUL": "Wsparcie u Twego boku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.14}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "738984.48", "WARTOSC": "927927.85", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Projekt \u201eCentrum Innowacji FIRE dla wczesnej fazy rozwoju przedsi\u0119biorstw\u201d jest odpowiedzi\u0105 na zdiagnozowane potrzeby mazowieckich firm. Celem projektu jest poprawa warunk\u00f3w do rozwoju mazowieckich M\u015aP, dzi\u0119ki dostarczeniu prostych i wysokospecjalistycznych us\u0142ug. Cel Projektu jest zgodny z celami: g\u0142\u00f3wnym, strategicznym i tematycznymi RPO WM , a tak\u017ce celami RSI dla Mazowsza 2014-2020. Wspiera inteligentne specjalizacje na Mazowszu (profesjonalne us\u0142ugi dla biznesu), realizuje Strategi\u0119 Rozwoju Polski Centralnej w zakresie jej celu g\u0142\u00f3wnego: \u201eWzrost znaczenia Polski Centralnej w skali mi\u0119dzynarodowej jako przestrzeni przyjaznej generowaniu oraz transferowi wiedzy i innowacji\u201d. Projekt b\u0119dzie polega\u0142 na wsparciu pocz\u0105tkowej fazy rozwoju przedsi\u0119biorstw, dzi\u0119ki procesom inkubacyjnym i akceleracyjnym prowadzonym w formie doradztwa, mentoringu, us\u0142ug szkoleniowych, informacyjnych, technicznych i innych. Firmy uzyskaj\u0105 pomoc w szczeg\u00f3lno\u015bci przy zak\u0142adaniu dzia\u0142alno\u015bci, opracowaniu strategii rozwoju, prognozowaniu biznesu, w us\u0142ugach wysokospecjalistycznych z zakresu analiz technicznych, ochrony w\u0142asno\u015bci przemys\u0142owej, transferu technologii, wdro\u017ce\u0144 i komercjalizacji wynik\u00f3w bada\u0144. Grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 mikro, mali i \u015bredni przedsi\u0119biorcy (do 24 mies. od rejestracji) z Mazowsza o potencjale technologicznym, kt\u00f3re zak\u0142adaj\u0105 wdro\u017cenie innowacji technologicznych. Dzi\u0119ki projektowi przedsi\u0119biorstwa zdob\u0119d\u0105 potencja\u0142 pomocny dla poszerzenia rynk\u00f3w zbytu na swoje produkty i us\u0142ugi, a tak\u017ce zwi\u0119kszenia zdolno\u015bci do udzia\u0142u w procesach wzrostu i innowacji. We wsparciu podmiot\u00f3w gospodarczych znajduj\u0105cych si\u0119 we wczesnej fazie rozwoju, przede wszystkim nacisk zostanie po\u0142o\u017cony na realizacj\u0119 kompleksowej oferty wsparcia od pomys\u0142u przez inkubacj\u0119 do akceleracji. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 r\u00f3wnie\u017c do wprowadzenia w CI FIRE nowych us\u0142ug (w wymiarze jako\u015bciowym i ilo\u015bciowym) i znacz\u0105co ulepszonej us\u0142ugi kompleksowego wsparcia firm.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA CENTRUM INNOWACJI FIRE", "TYTUL": "Centrum Innowacji FIRE dla wczesnej fazy rozwoju przedsi\u0119biorstw", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.1}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "545603.76", "WARTOSC": "682004.70", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Cel: Wzmocnienie potencja\u0142u zawodowego w obszarze kompetencji j\u0119zykowych poprzez nabycie umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 j\u0119zykiem angielskim na pe\u0142nym poziomie bieg\u0142o\u015bci j\u0119zykowej A wg skali ESOKJ, potwierdzonych uzyskaniem bezstronnego certyfikatu TELC A2 lub r\u00f3wnowa\u017cnego przez min.90% os\u00f3b spo\u015br\u00f3d 360(195K/165M)pracuj\u0105cych i niepracuj\u0105cych mieszka\u0144c\u00f3w woj. mazowieckiego w wieku 25lat i wi\u0119cej o niskich kwalifikacjach w terminie od 01.09.2016 do 30.11.2017. Zadania: Kurs j\u0119zyka angielskiego(poziom A1 wg skali ESOKJ) dla 360os.(195K/165M) zako\u0144czony egz.wewn\u0119trznym Kurs j\u0119zyka angielskiego(poziom A2 wg skali ESOKJ) dla 360os.(195K/165M) zako\u0144czony certyfikuj\u0105cym egz.zewn\u0119trznym TELC G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu -324(176K/148M) Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu -212(120K/92M) Liczba os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu -324(176K/148M) Liczba os\u00f3b o niskich kwalifikacjach obj\u0119tych wsparciem w programie-360(195K/165M) Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem w programie-234(134K/100M) Liczba os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem w programie-360(195K/165M) Grupa docelowa: 360(195K/165M)mieszka\u0144c\u00f3w woj.mazowieckiego(zgodnie z KC)w wieku 25lat i wi\u0119cej z wykszta\u0142ceniem do ISCED3 oraz nieuczestnicz\u0105cych we wsparciu Life Long Learning w POKL 2013-2015,z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowanych nabyciem, uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tno\u015bci oraz kompetencji z j\u0119zyka angielskiego do poziomu A2 w tym: -min.234(134K/100M)os.w wieku 50+ -min.234(122K/112M)os.z ter.wiejskich -min.36(15K/21M)os.niepe\u0142nosprawnych -min.180(86K/94M)os.bez zatrudnienia", "BENEFICJENT": "TAG-CONSULTING MARTA MACIEJAK-TOMCZYK", "TYTUL": "Angielski to nie problem \u2013 kurs j\u0119zykowy dla mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa mazowieckiego o niskich kwalifikacjach.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.1}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2019-12-02", "DOFINANSOWANIE": "536844.80", "WARTOSC": "671056.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie liczby os\u00f3b doros\u0142ych (240 os\u00f3b -144 K i 96 M- od 25 roku \u017cycia), mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa mazowieckiego, w szczeg\u00f3lno\u015bci z grup najbardziej potrzebuj\u0105cych (os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, os\u00f3b powy\u017cej 50 r. \u017cycia, os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych), kt\u00f3re poprzez uczestnictwo w szkoleniach podnios\u0105 swoje kwalifikacje i kompetencje w obszarze ICT i j\u0119zyk\u00f3w obcych w terminie od XII 2019 do V 2021. Cele szczeg\u00f3\u0142owe projektu 1. Wzrost kompetencji cyfrowych potwierdzonych certyfikatem ECCC, u min 70% os\u00f3b z grupy 120 os\u00f3b, 72 K i 48 M z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowanych nabyciem, uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji cyfrowych 2. Wzrost kompetencji j\u0119zykowych potwierdzonych certyfikatem TGLS, u min 70% os\u00f3b z grupy 120 os\u00f3b, 72 K i 48 M z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowanych nabyciem, uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji j\u0119zykowych Cele projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te poprzez realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: Szkolenia: 1. J\u0118ZYKOWE \u2013 j.angielski poziom A lub B w wymiarze 120 h oraz egzamin TGLS, realizowane zgodnie z Europejskim Systemem Opisu Kszta\u0142cenia J\u0119zykowego 2. KOMPUTEROWE \u2013 poziom A lub B w wymiarze 100 h oraz egzamin certyfikacyjny ECCC w oparciu o ram\u0119 kompetencji informatycznych i informacyjnych (Digital Competence Framework) G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu to m.in.: * Liczba os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu 170 os. (102K, 68M) * Liczba os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu 50 os. (30K, 20M) * Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu 50 os. (30K, 20M) * Liczba os\u00f3b zamieszka\u0142ych na obszarach wiejskich woj. mazowieckiego (DEGURBA 3), kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu 74 os (44K, 30M)", "BENEFICJENT": "CENTRUM J\u0118ZYK\u00d3W OBCYCH LINGUA PLUS PIOTR MAZUROWSKI", "TYTUL": "Mo\u017cesz wi\u0119cej! J\u0119zyk angielski i ICT dla mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa mazowieckiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.1}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "522576.44", "WARTOSC": "653220.55", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Cel projektu: Nabycie umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 j\u0119zykiem angielskim na pe\u0142nym poziomie bieg\u0142o\u015bci j\u0119zykowej A (wg skali ESOKJ)potwierdzonych uzyskaniem mi\u0119dzynarodowego certyfikatu TELC lub r\u00f3wnowa\u017cnego przez min.90% os\u00f3b z 336(w tym 190K;146M)mieszka\u0144c\u00f3w woj. mazowieckiego o niskich kwalifikacjach(wykszta\u0142cenie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie)w wieku pow.25 lat w terminie 01.09.2016-30.11.2017. Zadania: Kurs j\u0119zyka angielskiego na poziomie A1 dla 336os.(190K;146M) zako\u0144czony egzaminem wewn\u0119trznym. Kurs j\u0119zyka angielskiego na poziomie A2 dla 336os.(190K;146M) zako\u0144czony mi\u0119dzynarodowym certyfikuj\u0105cym egzaminem zewn\u0119trznym TELC lub r\u00f3wnowa\u017cnym G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b o niskich kwalifikacjach., kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu -303(171K/132M) Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu -213(120K/93M) Liczba os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu -303(171K/132M) Liczba os\u00f3b o niskich kwalifikacjach obj\u0119tych wsparciem w programie-336(190K/146M) Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem w programie-236(133K/103M) Liczba os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem w programie-336(190K/146M) Grupa docelowa: 336(190K;146M)mieszka\u0144c\u00f3w woj.mazowieckiego (zgodnie z przepisami Kodeksu Cywilnego) w wieku pow.25 lat o niskich kwalif.(kryt.szczeg\u00f3\u0142owe nr 3-z wykszta\u0142ceniem do ISCED3 w\u0142\u0105cznie),z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowanych nabyciem,uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tno\u015bci oraz komp.i z j\u0119z.ang.do poziomu A2 w tym: -min.50(34K;16M)os.niepe\u0142nosprawnych - min.70%os. w wieku 50+ -236(133K;103M)(kryt.szczeg\u00f3\u0142owe nr 2) -min.61% os.z obszar\u00f3w wiejskich - 205(130K;75M)(kryt.szczeg\u00f3\u0142owe nr 4) -min.168(80K;88M)os.bez zatrudnienia -100% os. (190K;146M), kt\u00f3re nie uczestniczy\u0142y we wsparciu Life Long Learning oferowanym w to\u017csamym zakresie w ramach POKL w latach 2013-2015(kryt.szczeg\u00f3\u0142owe nr 6)", "BENEFICJENT": "\"PRETENDER\" ADRIAN WRONKA", "TYTUL": "Kurs j\u0119zyka angielskiego dla mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa mazowieckiego o niskich kwalifikacjach.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.09}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "299715.20", "WARTOSC": "374644.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Projekt \"Mazowiecka cyfrowa wie\u015b ze standardem DIGCOMP\" skierowany jest do 156 os\u00f3b doros\u0142ych powy\u017cej 25. roku \u017cycia o niskich kwalifikacjach, w tym 30% w wieku 50 lat i wi\u0119cej, mieszkaj\u0105cych na obszarach wiejskich zgodnie z klasyfikacj\u0105 DEGURBA 3. Wsparcie oferowane w ramach projektu jest zgodne z wynikami diagnozy potrzeb szkoleniowych grupy docelowej, kt\u00f3ra odnosi si\u0119 do za\u0142o\u017ce\u0144 RPO WM w zakresie poprawy skuteczno\u015bci dzia\u0142a\u0144 dotycz\u0105cych dost\u0119pno\u015bci do kszta\u0142cenia przez ca\u0142e \u017cycie. Na etapie wdra\u017cania projektu przeprowadzone zostan\u0105 indywidualne diagnozy potrzeb UP, co pozwoli dopasowa\u0107 wsparcie do potrzeb i umiej\u0119tno\u015bci ka\u017cdego z UP. W ramach projektu zrealizowanych zostanie 13 edycji szkole\u0144 z 5 modu\u0142\u00f3w ECDL (Podstawy pracy z komputerem, Podstawy pracy w sieci, Przetwarzanie tekst\u00f3w, Arkusze kalkulacyjne, Rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w wraz z uzupe\u0142nieniem) na poziomie podstawowym, najbardziej adekwatnym do potrzeb os\u00f3b o niskich kwalifikacjach. Szkolenia b\u0119d\u0105 realizowane g\u0142\u00f3wnie w o\u015brodkach szkoleniowych po\u0142o\u017conych na obszarach wiejskich Mazowsza, blisko miejsca zamieszkania uczestnik\u00f3w szkole\u0144, w celu u\u0142atwienia dost\u0119pno\u015bci do udzia\u0142u w kursach komputerowych dla os\u00f3b, kt\u00f3re maj\u0105 ograniczone mo\u017cliwo\u015bci podnoszenia kompetencji kluczowych. W wyniku udzia\u0142u w \u015bcie\u017cce szkoleniowej UP nab\u0119d\u0105 kompetencje zgodne ze standardem wymaga\u0144 okre\u015blonym w ramach projektu DIGCOMP w nast\u0119puj\u0105cych obszarach: Informacja, Komunikacja, Tworzenie tre\u015bci, Bezpiecze\u0144stwo, Rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w. Po zako\u0144czeniu szkole\u0144 UP przyst\u0105pi\u0105 do pi\u0119ciu egzamin\u00f3w prowadzonych przez jednostk\u0119 akredytowan\u0105 ECDL. Za\u0142o\u017cono, i\u017c 90% UP tj. 140 os\u00f3b (74 K/66 M) w wyniku pozytywnego zaliczenia egzamin\u00f3w uzyska certyfikaty ECDL Profile DIGCOMP wydawane przez PTI, kt\u00f3re potwierdz\u0105 nabycie kwalifikacji zwi\u0105zanych z podstawow\u0105 obs\u0142ug\u0105 komputera.", "BENEFICJENT": "INSTYTUT DORADZTWA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Mazowiecka cyfrowa wie\u015b ze standardem DIGCOMP", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.09}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-29", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "541799.46", "WARTOSC": "642856.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Piotrk\u00f3w Trybunalski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: e\u0142cki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: gi\u017cycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: go\u0142dapski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olecki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: piski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: w\u0119gorzewski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: jaroci\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kaliski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Kalisz | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: krotoszy\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ostrzeszowski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pleszewski", "OPIS": "Projekt opracowany zosta\u0142 w ramach Dzia\u0142ania 2.17 Skuteczny wymiar sprawiedliwo\u015bci Osi Priorytetowej II - Efektywne polityki publiczne dla rynku pracy, gospodarki i edukacji POWER. Okres realizacji projektu: 01.06.2018-30.09.2020.Cel g\u0142\u00f3wny projektu to podniesienie kompetencji zawodowych w obszarze mediacji w sprawach gospodarczych oraz wiedzy pozaprawnej przydatnej do pomocy stronom przy rozwi\u0105zywaniu spraw cywilnych o charakterze gospodarczym w\u015br\u00f3d min. 90 mediator\u00f3w z obszaru odpowiadaj\u0105cemu obszarowi w\u0142a\u015bciwo\u015bci miejscowej s\u0105d\u00f3w apelacyjnych w Bia\u0142ymstoku, w \u0141odzi i w Warszawie. Cel g\u0142\u00f3wny osi\u0105gni\u0119ty zostanie poprzez organizacj\u0119 dw\u00f3ch edycji specjalistycznych, 2-semestralnych studi\u00f3w podyplomowych w wymiarze 160h prowadzonych w oparciu o program merytoryczny opracowany w porozumieniu z IP w drodze konsultacji z przedstawicielami mediator\u00f3w. Grupa docelowa: 100 uczestnik\u00f3w (65K,35M) mediator\u00f3w specjalizuj\u0105cych si\u0119 w sprawach cywilnych, w szczeg\u00f3lno\u015bci w sprawach gospodarczych z obszaru odpowiadaj\u0105cemu obszarowi w\u0142a\u015bciwo\u015bci miejscowej s\u0105d\u00f3w apelacyjnych w Bia\u0142ymstoku, w \u0141odzi i w Warszawie. G\u0142\u00f3wne zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach projektu: Przygotowanie do realizacji studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w, Realizacja i rozliczenie studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w edycja I i IIG\u0142\u00f3wne rezultaty, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektu: Liczba program\u00f3w studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w - 1 liczba powo\u0142anych studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w - 1 liczba mediator\u00f3w obj\u0119tych wsparciem - 100 liczba mediator\u00f3w, kt\u00f3rzy podnie\u015bli kompetencje w mediacji w sprawach gospodarczych 90", "BENEFICJENT": "UNIWERSYTET \u0141\u00d3DZKI, WYDZIA\u0141 PRAWA I ADMINISTRACJI", "TYTUL": "Studia podyplomowe dla mediator\u00f3w z zakresu mediacji w sprawach gospodarczych z elementami wiedzy pozaprawnej dla mediator\u00f3w z obszaru odpowiadaj\u0105cego obszarowi w\u0142a\u015bciwo\u015bci miejscowej s\u0105d\u00f3w apelacyjnych w Bia\u0142ymstoku, w \u0141odzi i w Warszawie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.05}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "297440.00", "WARTOSC": "371800.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Projekt odpowiada na zdiagnozowane problemy w zakresie niewystarczaj\u0105cej wiedzy kompetencji w zakresie wykorzystania Technologii Informacyjno-Komunikacyjnych w \u017cyciu zawodowym i osobistym mieszka\u0144c\u00f3w Wojew\u00f3dztwa Mazowieckiego. CELEM G\u0141\u00d3WNYM PROJEKTU JEST:Zwi\u0119kszenie poziomu kompetencji cyfrowych u min. 135 mieszk. WM (min. 81 kobiet), wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105, tj. w wieku powy\u017cej 25 r.\u017c., o niskich kwalifikacjach (w tym min.: 81 powy\u017c. 50 r.\u017c., 81 mieszka na obsz. wiejskich, 5 niepe\u0142nospr.), poprzez uko\u0144czenie kurs\u00f3w komput. w standardzie DIGCOMP IC3 i certyfikacj\u0119 nabytych umiej\u0119tno\u015bci do 30.04.2018. GRUPA DOCELOWA to 178 os\u00f3b powy\u017cej 25 r.\u017c. (w tym min. 110 kobiet), kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105 ch\u0119\u0107 kszta\u0142cenia podnoszenia, uzupe\u0142niania kwalifikacji i/lub ich potwierdzenia, zamieszkuj\u0105 na obsz. Wojew\u00f3dztwa Mazowieckiego (zgodnie z KC), 100% z niskim wykszta\u0142ceniem, powy\u017c. 60% \u2013 og\u00f3lnej liczby UP mieszka na obszarach wiejskich, powy\u017c. 60% UP - powy\u017cej 50 r.\u017c., 5% niepe\u0142nosprawni. Wsparcie w postaci szkole\u0144 w obszarze Kompetencji Cyfrowych DIGCOMP oraz zewn\u0119trzna certyfikacja odpowiada na problemy zidentyfikowane w diagnozie sporz\u0105dzonej w lutym 2016 r. Szkolenia prowadzone b\u0119d\u0105 g\u0142. w m-cu zamieszkania lub okolicy uczestn.proj., w salach dostosowane do potrzeb niepe\u0142nosprawn. z zapewnieniem mobilnej sali komp. Program zgodny z ram\u0105 kompetencji TIK - Digital Competence Framework - 5 obszar\u00f3w i 21 kompetencji wed\u0142ug ramy kwalifikacji. WSPARCIE TO: A. SZKOLENIE 1. Poziom A \u2013 podstawowy - 12 gr. szkol. \u2013 kurs 75 h \u2013 5 modu\u0142\u00f3w po 15 h ka\u017cdy (\u0142\u0105cznie 900 h),\u015brednio po 15 os./gr., \u0142\u0105cznie 178 os\u00f3b. B. EGZAMIN IC3 \u2013 ka\u017cdy przyst\u0119puje do 3 egzamin\u00f3w, dzi\u0119ki czemu potwierdza nabyte kompetencje. Uczestnicy otrzymaj\u0105: mat. szkol. pocz\u0119stunek oraz zwrot k. dojazdu dla os\u00f3b niepracuj\u0105cych. W rezultacie wsparcie przyczyni si\u0119 do podniesienia kwalifikacji mieszka\u0144c\u00f3w Woj. Mazowieckiego z gr. docelowej \u2013 potwierdzonych certyfikatem IC3.", "BENEFICJENT": "EURO-CAPITAL DORADZTWO GOSPODARCZE PIOTR SIBILSKI", "TYTUL": "Certyfikowane kursy komputerowe dla mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa mazowieckiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.05}]