{"gmina": "Przasnysz", "typ_gminy": "gmina miejska Przasnysz", "kod_gus": "071422622000", "kod_gus_podregionu": "071422600000", "podregion_eurostat": "PL924", "ludnosc": "17`289", "budzet": {"dochody": "87,07 mln z\u0142", "wydatki": "87,03 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 22.3, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 16.2, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "4,16 mln z\u0142", "wydatki": "4,28 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 26.0, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 33.5, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": -1.0050018299999683}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": -1.0050018299999683}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 1.1451058699999899}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 1.1451058699999899}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 3.747386689999968}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 3.747386689999968}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 0.04040828999999165}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 0.04040828999999165}], "dochod_ue": "1,65 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "42,50 mln z\u0142", "gmina_pc": "2458.3 z\u0142", "powiat": "12,52 mln z\u0142", "powiat_pc": "724.0 z\u0142", "wojewodztwo": "14,12 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "816.7 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "810,03 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "0,00 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "688,51 tys z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2016-01-04", "DOFINANSOWANIE": "6159999.50", "WARTOSC": "9800050.28", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz", "OPIS": "Przedsi\u0119wzi\u0119cie Centrum Aktywizacji Biznesu (CAB) ma na celu podniesienie motywacji mieszka\u0144c\u00f3w najstarszej, zabytkowej, ale te\u017c najbiedniejszej cz\u0119\u015bci Przasnysza, poprzez stworzenie warunk\u00f3w lokalowych i \u015brodowiskowych do aktywizacji zawodowej i podnoszenia statusu materialnego os\u00f3b d\u0142ugotrwale pozostaj\u0105cych na utrzymaniu opieki spo\u0142ecznej. Starostwo Powiatowe w Przasnyszu ma w tym centralnym punkcie miasta i zarazem obszaru problemowego nieruchomo\u015b\u0107, kt\u00f3ra cz\u0119\u015bciowo b\u0119dzie przeznaczona na dzia\u0142alno\u015b\u0107 CAB. B\u0119dzie to wydzielona cz\u0119\u015b\u0107 budynku Starostwa, kt\u00f3ra wcze\u015bniej by\u0142a zajmowana przez Urz\u0105d Miejski w Przasnyszu. Po wybudowaniu nowej siedziby dla UM, burmistrz i urz\u0119dnicy miejscy przenie\u015bli si\u0119 po inny adres, pozostawiaj\u0105c niewykorzystan\u0105 i zrujnowan\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 budynku wraz z otoczeniem w zarz\u0105dzie starostwa. Ta cz\u0119\u015b\u0107 obiektu nie jest starostwu potrzebna do wykonywania zada\u0144 administracyjnych, dlatego mo\u017ce by\u0107 przeznaczona po remoncie i cz\u0119\u015bciowej rozbudowie, na CAB. Rewitalizacja tego fragmentu miasta b\u0119dzie kontynuacj\u0105 i uzupe\u0142nieniem wykonanej wcze\u015bniej rewitalizacji zabytkowego rynku Przasnysza- osiedla Nr 2, kt\u00f3rego fragmentem jest obszar obj\u0119ty niniejszym projektem. Obszar ten stanowi 3,14% ca\u0142ego rewitalizowanego osiedla, starego miasta, kt\u00f3rego w\u0142a\u015bcicielami s\u0105 samorz\u0105d Miasta Przasnysz, Gminy Przasnysz, Powiatu Przasnyskiego. Aktywizacja mieszka\u0144c\u00f3w starego Przasnysza, poprzez zaszczepienie w nich aktywno\u015bci zawodowej, kwalifikacji do prowadzenia w\u0142asnych ma\u0142ych firm, oraz do zatrudnienia- ma szans\u0119 odnie\u015b\u0107 dobry skutek, ze wzgl\u0119du na po\u0142o\u017cenie obiektu w centralnej cz\u0119\u015bci miasta, gdzie \u0142atwiej mo\u017cna wykorzysta\u0107 prywatne kamienice do uruchomienia firm, jak te\u017c ze wzgl\u0119du na s\u0105siedztwo utworzonej w ostatnich latach przez przasnyskie starostwo strefy ekonomicznej o pow. 306ha.", "BENEFICJENT": "POWIAT PRZASNYSKI", "TYTUL": "CENTRUM AKTYWIZACJI BIZNESU - Remont i przebudowa z rozbudow\u0105 budynku Starostwa Powiatowego w Przasnyszu z dostosowaniem jego cz\u0119\u015bci do wspomagania przedsi\u0119biorczo\u015bci oraz polepszenia obs\u0142ugi proces\u00f3w inwestycyjnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 356.29}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-01", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4051930.60", "WARTOSC": "5171360.16", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz", "OPIS": "Zakres inwestycji I. Dokumentacja aplikacyjna (studium wykonalno\u015bci) II. Dokumentacja techniczna wraz z kosztorysami III. Roboty budowlano-monta\u017cowe w obr\u0119bie SOR IV. Zakup wyposa\u017cenia dla potrzeb funkcjonowania SOR", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZESP\u00d3\u0141 ZAK\u0141AD\u00d3W OPIEKI ZDROWOTNEJ W PRZASNYSZU", "TYTUL": "Poprawa dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci \u015bwiadcze\u0144 zdrowotnych poprzez unowocze\u015bnienie SOR w SP ZZOZ w Przasnyszu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 234.36}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "3499995.10", "WARTOSC": "6790460.36", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz", "OPIS": "Przedmiotem niniejszego projektu jest termomodernizacja 4-chu budynk\u00f3w Szpitala w Przasnyszu sk\u0142adaj\u0105cych si\u0119 z po\u0142\u0105czonych ze sob\u0105 segment\u00f3w. tworz\u0105cych razem kompleks budynk\u00f3w Szpitala. Projekt uj\u0119ty jest w \u201ePlanie inwestycyjnym dla miasta Ostro\u0142\u0119ki i subregionu Ostro\u0142\u0119ckiego.\u201d w ramach wi\u0105zki projekt\u00f3w II-go Projektu wiod\u0105cego \"Poprawa jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w subregionu ostro\u0142\u0119ckiego....\" , kt\u00f3rych wsp\u00f3\u0142finansowanie przewidziano ze w RPO woj. mazowieckiego w formule RIT. Projekt dotyczy g\u0142\u0119bokiej termomodernizacji budynk\u00f3w Szpitala. Obejmuje on: docieplenie przegr\u00f3d zewn\u0119trznych tj: \u015bcian, przyziemia, stropodachu w 2-ch budynkach, wymiany okien i drzwi na szczelne we wszystkich budynkach, modernizacji grupowego w\u0119z\u0142a cieplnego, instalacji kolektor\u00f3w s\u0142onecznych i gruntowych pomp ciep\u0142a na potrzeby c.w.u., wymian\u0119 o\u015bwietlenia tradycyjnego na energooszcz\u0119dne LED wraz z instalacj\u0105 paneli fotowoltaicznych wspomagaj\u0105cych zasilenie o\u015bwietlenia. Celem projektu jest zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w w sektorze u\u017cyteczno\u015bci publicznej, racjonalizacja zu\u017cycia energii przez Szpital, zmniejszenie emisji gaz\u00f3w cieplarnianych, dywersyfikacja \u017ar\u00f3de\u0142 energii (cieplnej i elektrycznej), wzrost \u015bwiadomo\u015bci spo\u0142ecze\u0144stwa. Promocja urz\u0105dze\u0144 zmniejszaj\u0105cych zu\u017cycie energii, w przypadku szpitali jest szczeg\u00f3lnie efektywna. Pacjenci obserwuj\u0105c zastosowane rozwi\u0105zania i efekty energetyczne - promuj\u0105 i popularyzuj\u0105 je we w\u0142asnych \u015brodowiskach.", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZESP\u00d3\u0141 ZAK\u0141AD\u00d3W OPIEKI ZDROWOTNEJ W PRZASNYSZU", "TYTUL": "\"Termomodernizacja kompleksu budynk\u00f3w Szpitala w Przasnyszu\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 202.44}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "3442653.99", "WARTOSC": "5420849.56", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci firmy KROSS SA na rynku mi\u0119dzynarodowym. Narz\u0119dziem jakie wykorzystamy do osi\u0105gni\u0119cia tego celu b\u0119d\u0105 prace B+R, jakie zamierzamy przeprowadzi\u0107 w ramach niniejszego projektu. Prace badawcze b\u0119dziemy prowadzi\u0107 we wsp\u00f3\u0142pracy z INSTYTUTEM LOTNICTWA na podstawie umowy partnerskiej zawartej 17.09.2018r. Najwa\u017cniejszym rezultatem, jaki planujemy osi\u0105gn\u0105\u0107 w wyniku realizacji projektu, jest opracowanie innowacyjnego roweru o podwy\u017cszonych w\u0142a\u015bciwo\u015bciach aerodynamicznych, kt\u00f3ry b\u0119dzie przeznaczony nie tylko dla zawodowc\u00f3w ale i dla amator\u00f3w kolarstwa . Zak\u0142adamy, i\u017c projekt potrwa 24miesi\u0105ce (VII 2019 - VI 2021). Planujemy przeprowadzi\u0107 4 etapy badawcze: ETAP 1 - Budowa i optymalizacja parametrycznego modelu numerycznego, ETAP 2 - Badania tunelowe, ETAP 3 - Przeprowadzenie bada\u0144 nad wytworzeniem ramy oraz ETAP 4 - Budowa prototypu i testy finalnego produktu. Efektem ko\u0144cowym projektu b\u0119dzie rama prototypowa, jako wzorzec referencyjny, gotowa do masowej produkcji. Rezultatem projektu b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c dokumentacja konstrukcyjna wraz ze zg\u0142oszeniem wzoru przemys\u0142owego. Technologia b\u0119d\u0105ca przedmiotem projektu (przed jego rozpocz\u0119ciem) jest obecnie na III poziomie gotowo\u015bci technologicznej. Na zako\u0144czenie prac B+R zostanie osi\u0105gni\u0119ty IX poziom. Poprawa aerodynamik nie jest istotna tylko dla zawodowc\u00f3w. Globalni producenci rozpocz\u0119li transfer technologii z rower\u00f3w przeznaczonych dla zawodowc\u00f3w do rower\u00f3w oferowanych amatorom. Problemem sta\u0142 si\u0119 stopie\u0144 skomplikowania konstrukcji. To co dobre dla zawodowca, cz\u0119sto mo\u017ce by\u0107 utrudnieniem dla amatora. Tu Wnioskodawca widzi swoj\u0105 szans\u0119 i mo\u017cliwo\u015b\u0107 rozwoju w tym segmencie. Przy wsp\u00f3\u0142pracy z ILOT chcemy opracowa\u0107 konstrukcj\u0119, kt\u00f3ra b\u0119dzie zoptymalizowana pod k\u0105tem aerodynamiki ale z my\u015bl\u0105 o amatorze. Dzi\u0119ki realizacji projektu Firma si\u0119 rozwinie i zwi\u0119kszy swoj\u0105 konkurencyjno\u015b\u0107 na rynku europejskim, co wp\u0142ynie na rozw\u00f3j gospodarczy i innowacyjny Mazowsza.", "BENEFICJENT": "KROSS SA", "TYTUL": "Innowacyjna aerodynamiczna rama rowerowa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 199.12}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "3414554.73", "WARTOSC": "7051173.54", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz", "OPIS": "\"Celem projektu jest rozbudowa Centrum Badawczo Rozwojowego i wyposa\u017cenie go w niezb\u0119dn\u0105 infrastruktur\u0119 by m\u00f3c podj\u0105\u0107 w nim prace badawcze na rzecz tworzenia innowacyjnych produkt\u00f3w tj.: rama rowerowa wytwarzana metod\u0105 druku 3D jako produkt pe\u0142nowarto\u015bciowy w produkcji masowej; rama rowerowa wytwarzana metod\u0105 odlewnicz\u0105 z stop\u00f3w i kompozyt\u00f3w metali lekkich; oraz innowacyjna technologia modu\u0142owo\u015bci \u0142\u0105czenia pojedynczych zmiennych podzespo\u0142\u00f3w ze sob\u0105 w r\u00f3\u017cnych konfiguracjach technologicznych W Polsce Engineo jest jedyn\u0105, a w Europie prawdopodobnie jedyn\u0105 Sp\u00f3\u0142k\u0105, powo\u0142an\u0105 w celu prowadzenia prac B+R dla bran\u017cy rowerowej, zatem budowa zaplecza CBR umo\u017cliwi \u015bwiadczenie us\u0142ug na najwy\u017cszym poziomie, spe\u0142niaj\u0105c jednocze\u015bnie wysokie wymagania Klient\u00f3w. D\u0142ugofalowo CBR przyczyni si\u0119 do rozwoju Firmy i poprawi jej konkurencyjno\u015bci, za\u015b wyniki B+R umo\u017cliwi\u0105 wdro\u017cy\u0107 nowe, innowacyjne produkty, dzi\u0119ki kt\u00f3rym Firma b\u0119dzie mog\u0142a zwi\u0119kszy\u0107 zyski, ponosi\u0107 kolejne nak\u0142ady na B+R i dalej si\u0119 rozwija\u0107\"", "BENEFICJENT": "ENGINEO SP. Z O.O.", "TYTUL": "Rozw\u00f3j CBR Engineo celem prowadzenia prac badawczo-rozwojowych na rzecz tworzenia innowacyjnych produkt\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 197.49}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-21", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3216594.21", "WARTOSC": "4744380.96", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz", "OPIS": "Projekt Wnioskodawcy polega\u0107 b\u0119dzie na przeprowadzeniu bada\u0144 przemys\u0142owych i prac rozwojowych celem opracowania ultra wytrzyma\u0142ej ramy kompozytowej do roweru z zastosowaniem grafenu wraz z technologi\u0105 jej wytwarzania. B\u0119dzie on obejmowa\u0142 nast\u0119puj\u0105ce zadania: 1. Opracowanie optymalnego rozwi\u0105zania ramy na bazie bada\u0144 przygotowawczych. 2. Przeprowadzenie bada\u0144 nad optymalizacj\u0105 technologii wytwarzania grafenu pod k\u0105tem jego zastosowania w kompozytach stosowanych na ramy rowerowe. 3. Przeprowadzenie bada\u0144 nad wytworzeniem kompozytu grafenowego. 4. Weryfikacja w\u0142a\u015bciwo\u015bci mechanicznych wytworzonych pr\u00f3bek w stosunku do za\u0142o\u017ce\u0144 projektowych. 5. Opracowanie procesu technologicznego wytworzenia ramy kompozytowej z zastosowaniem grafenu. Zadania 1-4 stanowi\u0105 badania przemys\u0142owe, natomiast ostatnie zadanie - prace rozwojowe. Zadania 2-3 przeprowadzone zostan\u0105 przez Partnera projektu, tj. Advanced Graphene Products. Cz\u0119\u015b\u0107 bada\u0144 zostanie zlecone Podwykonawcy - Politechnice \u0141\u00f3dzkiej, w zakresie; - bada\u0144 w\u0142a\u015bciwo\u015bci mechanicznych; - bada\u0144 strukturalnych; - opracowania metodyki wytwarzania wielkoformatowych matryc metalicznych dla wytwarzania grafenu metod\u0105 metalurgiczn\u0105; - opracowania pola parametr\u00f3w technologicznych dla wytwarzania grafenu metod\u0105 wielkoformatow\u0105; - opracowania metodyki transferu. Grupami docelowymi, do kt\u00f3rych skierowane b\u0119d\u0105 rezultaty projektu s\u0105 producenci rower\u00f3w (krajowi i zagraniczni) oraz po\u015brednio u\u017cytkownicy finalni rower\u00f3w.", "BENEFICJENT": "ENGINEO SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opracowanie ultra wytrzyma\u0142ej ramy kompozytowej do roweru z zastosowaniem grafenu, wraz z opracowaniem technologii jej wytwarzania.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 186.04}, {"DATA_KONIEC": "2022-09-30", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "2581065.28", "WARTOSC": "3947228.91", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz", "OPIS": "nnowacje i prace B+R, s\u0105 motorem nap\u0119dowym rozwoju firm oraz sposobem na budowanie konkurencyjnej pozycji rynkowej przedsi\u0119biorstwa. Celem projektu jest poszerzenie wiedzy technologicznej, kt\u00f3ra ma coraz wi\u0119ksze znaczenie w procesie zarz\u0105dzania we wsp\u00f3\u0142czesnej gospodarce. Pe\u0142ni rol\u0119 strategicznego zasobu organizacji. Ma wp\u0142yw na uzyskanie przewagi konkurencyjnej na rynku. Engineo, kt\u00f3re od 2018 roku posiada status Centrum Badawczo Rozwojowego nadany przez Ministra Przedsi\u0119biorczo\u015bci i Technologii, dzia\u0142aj\u0105ce w wsp\u00f3\u0142czesnej gospodarce rynkowej musi by\u0107 nastawione na dzia\u0142ania innowacyjne, kt\u00f3re sprzyjaj\u0105 tworzeniu nowych produkt\u00f3w, us\u0142ug, technologii. W dzia\u0142alno\u015bci innowacyjnej kluczow\u0105 rol\u0119 odgrywa strefa badawczo-rozwojowa. Jest ona si\u0142\u0105 nap\u0119dow\u0105 przedsi\u0119biorczo\u015bci, kreatywno\u015bci i innowacji. Prace badawcze przeprowadzane przez naszych in\u017cynier\u00f3w s\u0105 odzwierciedlone w wieloletnim wprowadzaniu na rynek innowacyjnych produkt\u00f3w, zg\u0142oszonych wniosk\u00f3w patentowych jak i parku maszynowego w zapleczu laboratoryjnym Engineo. Prace badawcze b\u0119d\u0105 prowadzone samodzielnie przez zesp\u00f3\u0142 wysoce wykfalifikowanych in\u017cynier\u00f3w, konstruktor\u00f3w oraz projektant\u00f3w bran\u017cowych. Najwa\u017cniejszym rezultatem, kt\u00f3ry zostanie osi\u0105gni\u0119ty w wyniku projektu, jest opracowanie \u201einteligentnego roweru elektrycznego\u201d kt\u00f3ry b\u0119dzie aktywnie wspiera\u0142 bezpiecze\u0144stwo u\u017cytkownika. Planujemy okres trwania projektu na 24 miesi\u0105ce X 2020 \u2013 IX 2022). Efektem ko\u0144cowym projektu b\u0119dzie rower elektryczny aktywnie wspieraj\u0105cy bezpiecze\u0144stwo u\u017cytkownika (np. inteligentne sterowanie moc\u0105 pojazdu czy te\u017c automatyczne w\u0142\u0105czanie o\u015bwietlenia).Drugim rezultatem projektu b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c aplikacja mobilna dla u\u017cytkownika ko\u0144cowego kt\u00f3ra b\u0119dzie go wspiera\u0142a podczas korzystania pojazdu (np. kreowanie profili wspomagania w zale\u017cno\u015bci od wieku, do\u015bwiadczenia i zastosowania pojazdu; inteligentne sterowanie silnikiem w zale\u017cno\u015bci od dystansu do pokonania i zgromadzonej energii; powiadomienie o pr\u00f3bie kradzie\u017cy pojazdu).", "BENEFICJENT": "ENGINEO SP. Z O.O.", "TYTUL": "\"AI BIKE \u2013 inteligentny rower elektryczny aktywnie wspieraj\u0105cy bezpiecze\u0144stwo u\u017cytkownika\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 149.28}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "2317983.52", "WARTOSC": "2458355.63", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz", "OPIS": "Celem projektu \u201ePotencja\u0142y \u2013 nowe formy kapita\u0142u spo\u0142ecznego w gminie Opat\u00f3w\u201d jest opracowanie, przetestowanie i w\u0142\u0105czenie do polityki innowacyjnego modelu interwencji ukierunkowanej na ograniczenie dynamiki wielowymiarowo rozumianego ub\u00f3stwa i wykluczenia spo\u0142ecznego przez zmian\u0119 schemat\u00f3w poznawczych odbiorc\u00f3w, zgodnie z za\u0142o\u017ceniami i z wykorzystaniem technik ekonomii behawioralnej. Odbiorcami dzia\u0142a\u0144 s\u0105 cz\u0142onkowie rodzin, w kt\u00f3rych tocz\u0105 si\u0119 proces dziedziczenia ub\u00f3stwa. Projektowany model ma na celu zahamowanie tych proces\u00f3w przez zmian\u0119 modeli mentalnych os\u00f3b nara\u017conych na oddzia\u0142ywanie proces\u00f3w marginalizacji spo\u0142ecznej \u2013 dotyczy to przede wszystkich rodzin, w kt\u00f3rych procesy te obejmuj\u0105 dwie lub trzy generacje. Interesariuszami projektu s\u0105 lokalne instytucje, kt\u00f3re wezm\u0105 udzia\u0142 w procesie przygotowania oraz wdra\u017cania modelu, tj. m.in. lokalne organizacje pozarz\u0105dowe, parafia, lokalni przedsi\u0119biorcy, profesjonalny personel poradni, kuratorzy. U\u017cytkownikami modelu b\u0119d\u0105 pracownicy pomocy spo\u0142ecznej, w tym zw\u0142aszcza pracownicy socjalni oraz asystenci rodziny, nauczyciele i psychologowie szkolni. G\u0142\u00f3wny rezultat projektu to poprawa skuteczno\u015bci dzia\u0142a\u0144 w zakresie wyr\u00f3wnywania szans \u017cyciowych dzieci i m\u0142odzie\u017cy na obszarach o u\u015bpionym kapitale spo\u0142ecznym w oparciu o opracowany innowacyjny model zmiany schemat\u00f3w poznawczych i zmniejszenia psychologicznych i spo\u0142ecznych koszt\u00f3w zwi\u0105zanych z dziedziczeniem ub\u00f3stwa. W za\u0142o\u017ceniach model obejmuje oddzia\u0142ywanie bezpo\u015brednie w rodzinach problemowych ukierunkowane na dzieci i m\u0142odzie\u017c (przy pomocy asystenta rodziny), oraz wykorzystanie technik pracy w grupach i aktywizacj\u0119 \u015brodowiskow\u0105. Wa\u017cnym elementem modelu jest te\u017c tzw. \u2018blended learning\u2019 \u0142\u0105cz\u0105cy tradycyjne i cyfrowe techniki nauczania (z wykorzystaniem spo\u0142eczno\u015bciowej platformy e-learningowej).", "BENEFICJENT": "INSTYTUT PRACY I SPRAW SOCJALNYCH", "TYTUL": "Potencja\u0142y \u2013 nowe formy kapita\u0142u spo\u0142ecznego w gminie miejskiej Przasnysz", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 134.07}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2015-07-16", "DOFINANSOWANIE": "2123921.67", "WARTOSC": "3057552.71", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz", "OPIS": "Projekt polega na stworzeniu w\u0142a\u015bciwej infrastruktury na potrzeby funkcjonowania Miejskiej Biblioteki Publicznej oraz zakupie niezb\u0119dnego wyposa\u017cenia dla ww. biblioteki oraz Muzeum Historycznego w celu udost\u0119pnienia nowej oferty kulturalno-edukacyjnej w Przasnyszu. Projekt obejmuje zadania inwestycyjne: - Przebudowa budynku dawnego kina w Przasnyszu wraz z wyposa\u017ceniem obiektu na potrzeby dzia\u0142alno\u015bci Miejskiej Biblioteki Publicznej, - Zakup trwa\u0142ego wyposa\u017cenia Muzeum Historycznego w Przasnyszu na potrzeby wsp\u00f3lnej realizacji dzia\u0142a\u0144 w obszarze edukacyjno-kulturalnym z Bibliotek\u0105 Miejsk\u0105. Zadania nieinwestycyjne: przygotowanie projektu, zarz\u0105dzanie, promocja, nadz\u00f3r. Zakres rzeczowy inwestycji i zakup\u00f3w - w Rozdz. 9. studium wykonalno\u015bci. Na bazie zmodernizowanej infrastruktury oraz przy wykorzystaniu wyposa\u017cenia nabytego w ramach projektu, stworzona zostanie wysokiej jako\u015bci oferta kulturalna, udost\u0119pniona w znacznie szerszym wymiarze czasowym oraz skierowana do nowych grup odbiorc\u00f3w. Projekt stanowi: Inwestycj\u0119 w infrastruktur\u0119 trwa\u0142\u0105 \u2013 kompleksowa przebudowa budynku dawnego kina w Przasnyszu oraz wyposa\u017cenie s\u0142u\u017c\u0105ce dzia\u0142alno\u015bci kulturalnej \u2013 dzia\u0142alno\u015bci Biblioteki Miejskiej i Muzeum Historycznego, przy wsp\u00f3\u0142pracy MDK w Przasnyszu; Prace modernizacyjne i renowacyjne s\u0142u\u017c\u0105ce dostosowaniu istniej\u0105cego obiektu (budynek d. kina) do nowych funkcji kulturowych w tym edukacyjnych (dotychczas wy\u0142\u0105czony z u\u017cytkowania budynek s\u0142u\u017cy\u0107 b\u0119dzie rozbudowanej ofercie Biblioteki); Efektywne wykonywanie zada\u0144 statutowych, polegaj\u0105ce na zapewnieniu wysokiej jako\u015bci trwa\u0142ego wyposa\u017cenia oraz odpowiedniego zabezpieczenia zbior\u00f3w (wyposa\u017cenie uzupe\u0142niaj\u0105ce zasoby Muzeum Historycznego, s\u0142u\u017c\u0105ce jego dzia\u0142alno\u015bci oraz zapewnieniu w\u0142a\u015bciwych warunk\u00f3w przechowywania zbior\u00f3w); Usuwanie barier architektonicznych dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych \u2013 pe\u0142ne dostosowanie nowej siedziby Biblioteki dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 ruchow\u0105 (podjazd, winda, toalety, szeroko\u015b\u0107 korytarzy i drzwi)", "BENEFICJENT": "MIEJSKA BIBLIOTEKA PUBLICZNA IM. ZOFII NA\u0141KOWSKIEJ W PRZASNYSZU", "TYTUL": "Rozszerzenie oferty kulturalnej w Przasnyszu poprzez inwestycj\u0119 infrastrukturaln\u0105 i doposa\u017cenie miejskich instytucji kultury", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 122.84}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1897455.78", "WARTOSC": "3962416.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci firmy ENGINEO Sp. z o.o. na rynku mi\u0119dzynarodowym. Narz\u0119dziem jakie wykorzystamy do osi\u0105gni\u0119cia tego celu b\u0119d\u0105 opracowane prace B+R, kt\u00f3re przeprowadzili\u015bmy w naszym zapleczu badawczym. Prace badawcze by\u0142y prowadzone samodzielnie, z udzia\u0142em wybitnych in\u017cynier\u00f3w bran\u017cowych zatrudnionych w naszej firmie i doprowadzi\u0142y do opracowania czystej technologii precyzyjnego malowania farb\u0105 wzbogacon\u0105 grafenem p\u0142atkowym w postaci zredukowanej rGO dla element\u00f3w karbonowych. Najwa\u017cniejszym rezultatem, jaki planujemy osi\u0105gn\u0105\u0107 w wyniku realizacji projektu, jest wdro\u017cenie nowych us\u0142ug malowania element\u00f3w karbonowych dla bran\u017cy sportowo-rekreacyjnej a tak\u017ce dla wielu innych bran\u017c m.in.: motoryzacyjnej, ogrodniczej, AGD, maszynowej oraz budowlanej. Wymagaj\u0105ce bran\u017ce oczekuj\u0105 us\u0142ug spe\u0142niaj\u0105cych wysokie wymogi tolerancji dok\u0142adno\u015bciowych przy jednoczesnym zachowaniu wysokiej jako\u015bci obr\u00f3bki lakierniczej element\u00f3w karbonowych. Opracowana proekologiczna technologia (w postaci nieopatentowanej wiedzy technicznej) malowania element\u00f3w karbonowych o podwy\u017cszonych parametrach eksploatacji b\u0119dzie mia\u0142a wp\u0142yw na ko\u0144cowe produkty podnosz\u0105c ich jako\u015b\u0107 i trwa\u0142o\u015b\u0107. Jest to konieczne posuni\u0119cie z uwagi na fakt, i\u017c us\u0142uga b\u0119dzie \u015bwiadczona dla najwi\u0119kszych firm produkcyjnych w bran\u017cach: sportowo-rekreacyjnej i motoryzacyjnej. Oferta b\u0119dzie skierowana m.in. do takich gigant\u00f3w jak: KROSS, GIANT, MERIDA, ARKUS & ROMET.", "BENEFICJENT": "ENGINEO SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie do oferty ENGINEO czystej technologii precyzyjnego malowania farb\u0105 wzbogacon\u0105 grafenem p\u0142atkowym w postaci zredukowanej rGO dla element\u00f3w karbonowych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 109.74}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "1715125.84", "WARTOSC": "4588871.25", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz", "OPIS": "Ide\u0105 projektu jest opracowanie nowatorskiej technologii produkcji kompozytowych ram rowerowych na bazie w\u0142\u00f3kna w\u0119glowego, w efekcie kt\u00f3rej mo\u017cliwe stanie si\u0119 wytwarzanie ram rowerowych o znacz\u0105co podniesionych parametrach. Wybrany przez KROSS kierunek rozwoju stanowi odpowied\u017a na oczekiwania oraz trendy rynkowe i potrzeby u\u017cytkownik\u00f3w rower\u00f3w oraz na wyzwania technologiczne zwi\u0105zane efektywnym zastosowaniem kompozyt\u00f3w w\u0119glowych w bran\u017cy rowerowej. Zakres projektu obejmuje zadania: 1.Badania nad projektem foremnik\u00f3w testowych oraz technologi\u0105 wykorzystania surowca przeznaczonego do produkcji nowoczesnych ram kompozytowych -w celu poszukiwania nowych sposob\u00f3w wykorzystania materia\u0142\u00f3w kompozytowych do produkcji konstrukcji rowerowych oraz identyfikacji sposob\u00f3w ograniczania problem\u00f3w technologicznych wynikaj\u0105cych ze specyficznych w\u0142a\u015bciwo\u015bci karbonu; 2.Przeprowadzenie bada\u0144 nad foremnikami produkcyjnymi i pr\u00f3bkami z nich uzyskanymi \u2013 w celu opracowania prototyp\u00f3w laboratoryjnych form przeznaczonych do produkcji ram rowerowych z w\u0142\u00f3kien w\u0119glowych oraz bada\u0144 i wyboru najlepszych metod wykonywania kluczowych operacji wp\u0142ywaj\u0105cych na jako\u015b\u0107 wyrob\u00f3w gotowych: m.in. szpachlowania, usuwania p\u0119cherzyk\u00f3w powietrza z materia\u0142u; 3.Opracowanie linii demonstracyjnej-zadanie obejmie zastosowanie MES do ram rowerowych, weryfikacj\u0119 mo\u017cliwo\u015bci integracji linii, zmniejszenia pracoch\u0142onno\u015bci procesu produkcji ram karbonowych, przygotowanie wytycznych do automatyzacji procesu i opracowanie foremnik\u00f3w ca\u0142ej ramy rowerowej 4.Prace nad opracowaniem linii demonstracyjnej-zadanie obejmie zaprojektowanie parametr\u00f3w przebiegu pracy linii demonstracyjnej, jej budow\u0119 i optymalizacj\u0119, pilota\u017cow\u0105 produkcj\u0119 i testy u\u017cytkowe prototyp\u00f3w ramy i roweru. Grup\u0105 docelow\u0105 rezultat\u00f3w projektu s\u0105 klienci indywidulani, dystrybutorzy, du\u017ce sklepy wielkopowierzchniowe, producenci rower\u00f3w-wszelkie podmioty zainteresowane bezpo\u015brednio zakupem rower\u00f3w z ram\u0105 karbonow\u0105 oraz samych kompozytowych ram rowerowych.", "BENEFICJENT": "KROSS SA", "TYTUL": "Opracowanie innowacyjnej pilota\u017cowej linii do produkcji kompozytowych ram rowerowych na bazie w\u0142\u00f3kna w\u0119glowego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 99.2}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-07-22", "DOFINANSOWANIE": "1363135.20", "WARTOSC": "1703919.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz", "OPIS": "Wnioskodawc\u0105 Projektu \u201eE-us\u0142ugi dla Powiatu Przasnyskiego\u201d jest Powiat Przasnyski. Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 polegaj\u0105cych na wdro\u017ceniu nowych zaawansowanych us\u0142ug publicznych \u015bwiadczonych elektronicznie przez Wnioskodawc\u0119. \u015awiadczone b\u0119d\u0105 nast\u0119puj\u0105ce e-us\u0142ugi: E-rejestry \u2013 3 poziom dojrza\u0142o\u015bci, E-budownictwo \u2013 5 poziom dojrza\u0142o\u015bci, E-transport \u2013 3 poziom dojrza\u0142o\u015bci, E-\u015brodowisko \u2013 5 poziom dojrza\u0142o\u015bci, E-porady konsumenckie \u2013 3 poziom dojrza\u0142o\u015bci, E-geodezja\u2013 5 poziom dojrza\u0142o\u015bci, E-edukacja i sport \u2013 5 poziom dojrza\u0142o\u015bci, E-wnioski \u2013 3 poziom dojrza\u0142o\u015bci, E-wizyta \u2013 3 poziom dojrza\u0142o\u015bci, E-konsultacje spo\u0142eczne -3 poziom. Ww. e-us\u0142ugi pozwol\u0105 na zwi\u0119kszanie dost\u0119pno\u015bci, stopnia wykorzystania i jako\u015bci technologii informacyjnych i komunikacyjnych poprzez umo\u017cliwienie u\u017cytkownikowi komunikowania si\u0119 drog\u0105 elektroniczn\u0105 z urz\u0119dem, a aplikacje urz\u0119du elektronicznie mu odpowiadaj\u0105 (mo\u017cliwo\u015b\u0107 pobrania i odes\u0142ania formularza). Wszystkie e-us\u0142ugi planowane do wdro\u017cenia w niniejszym projekcie s\u0105 skierowane do licznej grupy odbiorc\u00f3w jak\u0105 stanowi\u0105 mieszka\u0144cy (liczba mieszka\u0144c\u00f3w Powiatu wg stanu na dzie\u0144 31.12.2017 r. \u2013 52 884 os\u00f3b) Powiatu Przasnyskiego, a tak\u017ce obywatele spoza rejonu Powiatu chc\u0105cy za\u0142atwi\u0107 spraw\u0119 w Starostwie Powiatowym. Z logicznego punktu widzenia, z us\u0142ug b\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c korzysta\u0107 pracownicy Urz\u0119du. Projekt zak\u0142ada 4 zadania: 1 Prace przygotowawcze (III kw. 2019-I kw. 2020), 2 Zakup licencji, wdro\u017cenie i uruchomienie e-us\u0142ug oraz szkolenia (III kw.2020-II kw. 2021), 3 Zakup sprz\u0119tu komputerowego (II kw. 2020), 4 Promocja Projektu (I kw. 2020-II kw. 2021).", "BENEFICJENT": "POWIAT PRZASNYSKI", "TYTUL": "E-us\u0142ugi dla Powiatu Przasnyskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 78.84}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1247400.00", "WARTOSC": "1559250.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny proj.: poprawa do dnia 28.02.2021 jako\u015bci kszta\u0142cenia w zakr kszta\u0142towania kompetencji kluczowych i umiej\u0119tno\u015bci uniwersalnych niezb\u0119dnych m.in na rynku pracy uczni\u00f3w [UCZ] z 3 szk\u00f3\u0142 [SZK] z Miasta Przasnysz tj: *SP nr1 [SP nr1: 282K+276M=558UCZ] *SP nr2 [SP nr2: 186K+203M=389] *SP nr3 [SP nr3: 157K+193M=350] poprzez realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 zmierzaj\u0105cych do wykszta\u0142cenia u min. 90% spo\u015br\u00f3d 1297 UCZ (625K+672M) w tym UCZ ze szczeg\u00f3lnymi potrzebami edukacyjnymi kompet. kluczowych i umiej\u0119tn. uniwersalnych oraz doskonalenie umiej\u0119tn. i kompet. zawodowych u 131 (107K+24M) nauczycieli [N]. Proj skierowany do gr docelowych z woj. mazow. (z Miasta Przasnysz)\u2013 1297 UCZ z 3 SP i 131 N tam ucz\u0105cych. W ramach proj realizowane b\u0119d\u0105 zadania: *doposa\u017cenie pracowni przedmiot\u00f3w przyrodniczych w 3 SP i w sprz\u0119t TIK, *zaj. dydaktyczno\u2013wyr\u00f3wn. (matemat., przyrodnicze, z j. obcego) dla UCZ z trudno\u015bciami w spe\u0142nianiu wymaga\u0144 edukacyjnych (518UCZ) *zaj. specjalistyczne i wyr\u00f3wnawcze dla UCZ ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi (korekcyjno-kompensacyjne: 54UCZ, logopedyczne: 49UCZ, socjoterap. i psychoedukacyjne: 35UCZ, terapeutyczne.:10UCZ) *warsztaty dla UCZ rozwijaj\u0105ce kompet. kluczowe i umiej\u0119t. uniwersalne (z zakr. programowania, przyrody, matematyczne, j\u0119z.: 1297UCZ) z wykorzyst. komp. cyfrowych *szkolenia dla 131N (m.in z zakr. wykorzystw. e-zasob\u00f3w, e-podr\u0119cznik\u00f3w) *studia podyplomowe z pedagog. specjalnej (dla 3 N) * real. proj. edukacyjnych Brak dyskryminacji ze wzgl. na p\u0142e\u0107 w dost\u0119pie do kszta\u0142c. og\u00f3lnego lecz stereotypowy podzia\u0142 r\u00f3l jest utrwalany w podr\u0119cznikach-proj. przeciwdzia\u0142a utrwalaniu stereotyp\u00f3w p\u0142ci (szczeg: C3). G\u0142\u00f3wne rezultaty proj to liczba: *UCZ obj\u0119tych wsparciem w zakr. rozwij. kompet. klucz. lub umiej. uniwers.-1297 *UCZ kt\u00f3rzy nabyli kompet. kluczowe lub umiej. uniwers.-1168 *SZK w kt\u00f3rych pracownie przedmiotowe zosta\u0142y doposa\u017c. w progr.-3 *N kt\u00f3rzy uzyskali kwalifik. lub nabyli kompet. po opuszcz. progr.-131. Realiz. proj: 08.2019-02.2021", "BENEFICJENT": "MIASTO PRZASNYSZ", "TYTUL": "Rozw\u00f3j kluczowych kompetencji uczni\u00f3w Szk\u00f3\u0142 Podstawowych w Przasnyszu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 72.14}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "841350.00", "WARTOSC": "2770764.17", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz", "OPIS": "Firma WR Sp. z o.o. planuje wykorzysta\u0107 uzyskane wyniki prac badawczych dofinansowanych w ramach dzia\u0142ania 1.2 Dzia\u0142alno\u015b\u0107 badawczo - rozwojowa przedsi\u0119biorstw, numer decyzji RPMA.01.02.00-14-5153/16-01 w celu wprowadzenia do produkcji i sprzeda\u017cy nowoczesnych elektrycznych pojazd\u00f3w modu\u0142owych. Badania by\u0142y realizowane przez Politechnik\u0119 Warszawsk\u0105 oraz Akademi\u0119 Sztuk Pi\u0119knych w Warszawie, wykorzystane tak\u017ce b\u0119d\u0105 prace w\u0142asnego dzia\u0142u konstrukcyjnego firmy WR - wdro\u017cenie wynik\u00f3w pozwoli na zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci firmy, zwi\u0119kszenie wynik\u00f3w oraz wzrost zatrudnienia. Planujemy wdro\u017cy\u0107 do produkcji modu\u0142owe pojazdy elektryczne o innowacyjnej budowie modu\u0142owej , r\u00f3\u017cnych funkcjonalno\u015bciach oraz mo\u017cliwo\u015bciach adaptacyjnych ze wzgl\u0119du na r\u00f3\u017cne zastosowanie. Produkty WR b\u0119d\u0105 tak\u017ce wyr\u00f3\u017cnia\u0142y si\u0119 w znacz\u0105cy spos\u00f3b pod wzgl\u0119dem wzornictwa. B\u0119d\u0105 to lekkie pojazdy przeznaczone do transportu os\u00f3b i towar\u00f3w. W celu osi\u0105gni\u0119cia sukcesu przy sprzeda\u017cy tych pojazd\u00f3w firma WR planuje uruchomi\u0107 now\u0105 lini\u0119 produkcyjn\u0105, optymalny proces produkcyjny, w ramach kt\u00f3rego w celu osi\u0105gni\u0119cia w\u0142a\u015bciwego poziomu jako\u015bci produkcji oraz koszt\u00f3w niezb\u0119dne jest zakupienie odpowiednich urz\u0105dze\u0144. Firma WR planuje zakup nowoczesnej tokarki sterowanej numerycznie, kt\u00f3ra umo\u017cliwi szybk\u0105 produkcj\u0119 bardzo dok\u0142adnych cz\u0119\u015bci toczonych, kolejn\u0105 maszyn\u0105 uzupe\u0142niaj\u0105c\u0105 cykl produkcyjny b\u0119dzie frezarka sterowana numerycznie - umo\u017cliwi ona produkcj\u0119 element\u00f3w wymagaj\u0105cych frezowania. Planujemy tak\u017ce zakup innowacyjnego szybkiego lasera w technologii fiber. Maszyny te ze wzgl\u0119du na swoj\u0105 dok\u0142adno\u015b\u0107 produkcji zapewni\u0105 wysok\u0105 jako\u015b\u0107, powtarzalno\u015b\u0107 i trwa\u0142o\u015b\u0107 naszym produktom. . Firma posiada do\u015bwiadczenie w realizacji projekt\u00f3w inwestycyjnych finansowanych z UE. Zakres interwencji wpisuje si\u0119 zar\u00f3wno w obszary zwi\u0105zane z Inteligentnymi Specjalizacjami dla woj. Mazowieckiego jak r\u00f3wnie\u017c wspiera obszary kluczowe dla rozwoju gospodarki Regionu.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO HANDLOWE \"WR\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104.", "TYTUL": "Wprowadzenie na rynek nowoczesnych elektrycznych pojazd\u00f3w modu\u0142owych poprzez wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac badawczych w firmie PPH WR Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 48.66}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1087193.28", "WARTOSC": "1358991.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj jest poprawa jako\u015bci kszta\u0142cenia w zakresie kszta\u0142towania kompetencji kluczowych uczni\u00f3w w Szkole Podstawowej w Nowej Kr\u0119pie, Szkole Podstawowej nr 2 w Przasnyszu i Szkole Podstawowej nr 3 w Przasnyszu poprzez m.in. dzia\u0142ania zmierzaj\u0105ce do wykszta\u0142cenia u 1153 uczni\u00f3w (580 uczennic) kompetencji kluczowych, doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawodowych 104 nauczycieli (52 nauczycielek) do 31.05.2019. Proj jest skierowany do gr docelowych z woj. mazowieckiego \u2013 1153 dzieci i m\u0142odzie\u017cy - uczni\u00f3w/ucz. (580 kobiet - K) ze szk\u00f3\u0142 podstawowych w gminie wiejskiej i mie\u015bcie Przasnysz oraz do 104 nauczycieli (52 K). W ramach proj. uczniowie/nice wezm\u0105 udzia\u0142 w zaj\u0119ciach dydaktyczno - wyr\u00f3wnawczych, zaj\u0119ciach dodatkowych org. poza lekcjami, rozwijaj\u0105cymi uzdolnienia i zainteresowania w obszarze kompetencji kluczowych, g\u0142\u00f3wnie nakierowanymi na przedmioty przyrodnicze i j\u0119zykowe. UCZ ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi b\u0119d\u0105 brali udzia\u0142 m.in. w zaj\u0119ciach logopedycznych. Ponadto 104 nauczycieli we\u017amie udzia\u0142 w szkoleniach, kursach i studiach podyplomowych, pracownie szkolne zostan\u0105 wyposa\u017cone w pomoce do nabywania i rozwijania umiej\u0119tno\u015bci przez eksperyment i do\u015bwiadczenie, powstanie mi\u0119dzyszkolna pracownia TIK. G\u0142\u00f3wne rezultaty osi\u0105gni\u0119te w ramach proj to: \u2022 liczba uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje kluczowe po opuszczeniu programu - 1095 \u2022 liczba szk\u00f3\u0142, w kt\u00f3rych pracownie przedmiotowe wykorzystuj\u0105 doposa\u017cenie do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych \u2013 3 \u2022 liczba nauczycieli, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu \u2013 104. W ramach proj realizowane b\u0119d\u0105 zadania: 1. Wyposa\u017cenie i pomoce dydaktyczne 2. Zaj\u0119cia dydaktyczno \u2013 wyr\u00f3wnawcze dla uczni\u00f3w klas I-VIII 3. Zaj\u0119cia dyd. \u2013 wyr\u00f3wnawcze dla uczni\u00f3w klasy 7,8 i II,III Gimnazjum 4. Zaj\u0119cia dodatkowe dla uczni\u00f3w klas I-VIII 5. Zaj\u0119cia dodatkowe dla uczni\u00f3w klasy 7,8 i II,III Gimnazjum 6. Indywidualizacja pracy z uczniem 7. Wsparcie dla nauczycieli 8. Projekt", "BENEFICJENT": "MIASTO PRZASNYSZ", "TYTUL": "\"Powiedz mi, a zapomn\u0119. Poka\u017c mi, a zapami\u0119tam.Pozw\u00f3l mi zrobi\u0107, a zrozumiem\" - nowe kompetencje uczni\u00f3w i nauczycieli w Gminie i Mie\u015bcie Przasnysz", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 44.21}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "78609814.36", "WARTOSC": "98262267.96", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Grudusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ojrze\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Opinog\u00f3ra G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Borowie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Maciejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Miastk\u00f3w Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Parys\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Pilawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Wilga | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u017belech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Sanniki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: \u017babia Wola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: B\u0142\u0119d\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Chyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Gr\u00f3jec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Jasieniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Mogielnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Warka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Garbatka-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: G\u0142owacz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Grab\u00f3w nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Kozienice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Magnuszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Serock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Ciepiel\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Lipsko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Solec nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Huszlew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: \u0141osice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Olszanka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Plater\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Sarnaki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Stara Kornica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Karniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Mak\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: R\u00f3\u017can | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Szelk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ka\u0142uszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mrozy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Stanis\u0142aw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: M\u0142awa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Stupsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szre\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wieczfnia Ko\u015bcielna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nasielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czarnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czerwin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Goworowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Kadzid\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Lelis | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Myszyniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Troszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka, GM.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Andrzejewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Boguty-Pianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Brok | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ma\u0142kinia G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Stary Luboty\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Szulborze Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: W\u0105sewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Zar\u0119by Ko\u015bcielne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Osieck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Pra\u017cm\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Tarczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bodzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Drobin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: G\u0105bin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Ma\u0142a Wie\u015b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Nowy Dunin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Radzanowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142upno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Stara Bia\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Staro\u017areby | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Wyszogr\u00f3d | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Baboszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Naruszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krasne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Odrzyw\u00f3\u0142 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Potwor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Przysucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Wieniawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pokrzywnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pu\u0142tusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom, GM.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: G\u00f3zd | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jedli\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Pionki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Skaryszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Wolan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Zakrzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Domanice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Korczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Kotu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mokobody | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mordy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Przesmyki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sk\u00f3rzec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sucho\u017cebry | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wi\u015bniew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wodynie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Zbuczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Mochowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Ro\u015bciszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Szczutowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Broch\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: M\u0142odzieszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Nowa Sucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Teresin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Jab\u0142onna Lacka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Kos\u00f3w Lacki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Repki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Sabnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Chlewiska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Jastrz\u0105b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Mir\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Oro\u0144sko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Szyd\u0142owiec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Kampinos | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Gr\u0119bk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Liw | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Miedzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Stoczek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Wierzbno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Jad\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Klemb\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Strach\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: T\u0142uszcz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Bra\u0144szczyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: D\u0142ugosiod\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Rz\u0105\u015bnik | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Wyszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Tcz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Zwole\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Bie\u017cu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lubowidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lutocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Siemi\u0105tkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: \u017buromin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Mszczon\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Puszcza Maria\u0144ska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Radziejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Wiskitki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "ASI to wsp\u00f3lna inicjatywa JST wojew\u00f3dztwa (190 JST)-gmin, powiat\u00f3w oraz wojew\u00f3dztwa i wsp\u00f3\u0142dzia\u0142anie partnerskie na rzecz zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju woj. maz. B\u0119d\u0105 uruchomione i \u015bwiadczone e-us\u0142ug na poz. dojrza\u0142o\u015bci 3 (34 us\u0142ugi) i 4 (16 us\u0142ug) przez JST dla mieszka\u0144c\u00f3w i przedsi\u0119biorc\u00f3w, w tym na terenach wiejskich. Ka\u017cda us\u0142uga zostanie wdro\u017cona dla min. 52 JST. Korzystanie z us\u0142ug b\u0119dzie mo\u017cliwe r\u00f3\u017cnymi kana\u0142ami dost\u0119pu, niezale\u017cnie od miejsca przebywania i wykorzystywanej technologii. Rodzaj us\u0142ugi i poziom dojrza\u0142o\u015bci jest zgodny z wynikami przeprowadzonych bada\u0144. Prowadzone b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania monitorowania us\u0142ug pod k\u0105tem dost\u0119pno\u015bci i u\u017cyteczno\u015bci. Proj. stworzy warunki efektywnego stosowania inf. przestrzennej i ponownego wykorzystywania inf. publicznej, usprawni kontakty urz\u0105d-przedsi\u0119biorca/obywatel. Poprawi efektywno\u015b\u0107 pracy administracji przez \u0142atwiejszy, szybszy i ta\u0144szy dost\u0119p do inf. korzystaj\u0105c m.in. z chmury obliczeniowej. Grupa docelowa: przedsi\u0119biorcy i mieszka\u0144cy gminy, powiatu, ca\u0142ego wojew. i pracownicy JST. Zastosowane b\u0119d\u0105 standardy i model us\u0142ugowy, co zapewni interoperacyjno\u015b\u0107 danych, system\u00f3w i us\u0142ug i umo\u017cliwi integracj\u0119 z istniej\u0105cym oprogramow. i mo\u017cliwo\u015b\u0107 rozszerzania o nowe komponenty w przysz\u0142o\u015bci. E-us\u0142ugi, systemy teleinf. i utworzona infrastruktura inform. b\u0119d\u0105 zgodne ze standardami i zasadami przetwarzania danych. Zastosowane zostan\u0105 podstawowe i rozszerzone standardy bezpiecze\u0144stwa i WCAG. Projektowanie us\u0142ug i system\u00f3w b\u0119dzie realizowane w oparciu o metody proj. zorientowanego na u\u017cytkownika. Do uwierzytelniania zastosowany b\u0119dzie profil zaufany ePUAP. Realizowane b\u0119d\u0105 zadania obejmuj\u0105ce: opracowanie e-us\u0142ug, w tym geoinformacji i towarzysz\u0105cych im 5 syst. dziedzinowych, zakup sprz\u0119tu komputerowego i cyfryzacja danych. Zaplanowano wsparcie JST w zakresie realizacji i wdro\u017ce\u0144 e-us\u0142ug i geoinformacji. Zadania prowadzone b\u0119d\u0105 r\u00f3wnolegle, jednak cyfryzacja danych b\u0119dzie wyprzedza\u0107 uruchomienie e-us\u0142ug, a wsparcie po odbiorze produkt\u00f3w.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MAZOWIECKIE", "TYTUL": "\u201eRegionalne partnerstwo samorz\u0105d\u00f3w Mazowsza dla aktywizacji spo\u0142ecze\u0144stwa informacyjnego w zakresie e-administracji i geoinformacji\u201d (Projekt ASI)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 31.68}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3211447.21", "WARTOSC": "4014309.01", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Sobolew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Kozienice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Sarnaki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wodynie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Zawidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Jab\u0142onna Lacka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Repki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Klemb\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin", "OPIS": "Projekt ma na celu wzmocnienie kompetencji kluczowych uczni\u00f3w oraz kompetencji zawodowych nauczycieli. Zaproponowane w projekcie dzia\u0142ania wynikaj\u0105 z przeprowadzonych w ka\u017cdej szkole diagnozy potrzeb. Wsparcie zaproponowane w projekcie to przede wszystkim zaj\u0119cia rozwijaj\u0105ce, ko\u0142a zainteresowa\u0144, zaj\u0119cia wyr\u00f3wnawcze a tak\u017ce istotne z punktu widzenia grupy docelowej- uczniowie g\u0142\u00f3wnie z obszar\u00f3w wiejskich, wyjazdy edukacyjne. Z kolei wsparcie proponowane dla kadry nauczycielskiej zwi\u0105zane jest g\u0142\u00f3wnie ze szkoleniami poszarzaj\u0105cymi zdobyte dotychczas do\u015bwiadczenie zawodowe oraz wzmacniaj\u0105ce kompetencje. Zaj\u0119cia proponowane w projekcie obejmuj\u0105 dzia\u0142ania edukacyjne tradycyjne w po\u0142\u0105czeniu z lekcjami metod\u0105 eksperymentu czy w obszarze TIK. Wsparcie w niniejszym przedsi\u0119wzi\u0119ciu obejmuje 43 szko\u0142y z terenu wojew\u00f3dztwa mazowieckiego.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU DEMOKRACJI LOKALNEJ", "TYTUL": "Szko\u0142a R\u00f3wnych Szans - VI edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.96}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "891704.16", "WARTOSC": "1114630.20", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Chorzele | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Jednoro\u017cec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny proj: poprawa do 28.02.2021 jako\u015bci kszta\u0142cenia w zakr. kszta\u0142towania kompet. kluczowych i umiej. uniwers. niezb\u0119dnych m.in na rynku pracy uczni\u00f3w [UCZ] z 4 szk\u00f3\u0142[SZK] z Powiatu Przasnyskiego tj: LO w ZSP im Reymonta w Chorzelach [LO CH: 62=32K+30M] LO w Jednoro\u017ccu [LO J\u017bC: 55=33K+22M] LO im KEN w Przasnyszu [LO KEN: 263=172K+91M] LO w ZSP im H.Sucharskiego w Przasnyszu [LO w ZSP HS: 116=66K+50M] poprzez realiz. dzia\u0142a\u0144 zmierzaj\u0105cych do wykszta\u0142cenia u min 90% z 496UCZ (303K+193M)w tym UCZ ze szczeg. potrzebami edukac. kompet. kluczowych i umiej. uniwersa. oraz doskonalenie umiej. i kompet. zawod. u 80(49K+31M) nauczycieli [N].Proj skierowany do gr docel. z woj. mazow. (Powiat Przasnyski)\u2013UCZ z 4 SZK i N tam ucz\u0105cych. Dzia\u0142ania proj.: *doposa\u017cenie w 2 SZK pracowni matem. i przedm. przyrodn. i 4 SZK w sprz\u0119t TIK *zaj. specjalist. dla UCZ ze spec. potrzebami rozwojowymi i edukac. (korekcyjno-kompensac.: 25UCZ) *zaj. dla UCZ z trudno\u015bciami w nauce (dydakt.-wyr\u00f3wn. j. obce, matemat., przedm. przyrodnicze: chemia, fizyka, biol., geogr. oraz warsztaty ze skutecznego uczenia si\u0119 z u\u017cyciem TIK:247UCZ) *zaj. rozwijaj\u0105ce (warsz. kompet. j\u0119zykowych, matemat., przyrodnicz.: chem., fiz.,biol., geogr. oraz warsz. z umiej. rozwijania kompet. z u\u017cyciem TIK:249UCZ) *projekty edukac. rozwijaj\u0105ce kompet. kluczowe i umiej. uniwers.: 496UCZ *laboratoria wyjazdowe rozwijaj\u0105ce j.w.: 496UCZ *szkolenia dla 80N (m.in z zakr. wykorzystw. e-podr\u0119cznik\u00f3w, nauczania w oparciu o eksperyment, pracy z UCZ o spec. potrzebach edukac.) Brak dyskrym. ze wzgl. na p\u0142e\u0107 w dost\u0119pie do kszta\u0142c. og\u00f3lnego lecz stereotypowy podzia\u0142 r\u00f3l jest utrwalany w podr\u0119cznikach-proj. przeciwdzia\u0142a utrwalaniu stereotyp\u00f3w p\u0142ci(szczeg:C3.1). G\u0142\u00f3wne rezultaty proj to liczba: *UCZ obj\u0119tych wsparciem w zakr. rozwij. kompet. klucz. lub umiej. uniwers.-496 *SZK w kt\u00f3rych pracownie przedmiotowe zosta\u0142y doposa\u017c. w progr.-2 *N kt\u00f3rzy uzyskali kwalifik. lub nabyli kompet. po opuszcz. progr.-80 Realiz. proj: 08.2019-02.2021", "BENEFICJENT": "POWIAT PRZASNYSKI", "TYTUL": "Akademia Kluczowych Kompetencji w Powiecie Przasnyskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.7}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "338826.67", "WARTOSC": "402025.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest organizacja pracy w MOPS w Przasnyszu oddzielaj\u0105ca zadania administracyjne od pracy socjalnej i us\u0142ug socjalnych. Zrealizowane zostanie to poprzez wyodr\u0119bnienie z dotychczasowej struktury MOPS nowych, funkcjonalnych zespo\u0142\u00f3w i stanowisk zadaniowych wraz z przypisaniem im adekwatnych zada\u0144.System pomocy spo\u0142ecznej reguluje ustawa z dnia 12 marca 2004 r. o pomocy spo\u0142ecznej (Dz.U. z 2017 r poz. 1769 z p\u00f3\u017an. zm.), zmiany w strukturze O\u015brodka b\u0119d\u0105 zgodne z obowi\u0105zuj\u0105cymi aktami prawnymi (m.in. art. 110 a wymienionej wy\u017cej ustawy). Podczas planowania dzia\u0142a\u0144 w ramach projektu, a przede wszystkim podczas jego realizacji, Wnioskodawca b\u0119dzie si\u0119 opiera\u0107 na dok. \"Zasady wdra\u017cania usprawnie\u0144 organizacyjnych\" oraz \"Model realizacji us\u0142ug o okre\u015blonym standardzie w gminie\".Rezultatami b\u0119dzie oddzielenie post\u0119powa\u0144 administracyjnych od pracy socjalnej i us\u0142ug socjalnych. Wp\u0142ynie to korzystnie na popraw\u0119 jako\u015bci obs\u0142ugi i usprawni proces pomocy korzystaj\u0105cym ze wsparcia. Zoptymalizuje wykorzystanie kwalifikacji pracownik\u00f3w O\u015brodka oraz poprawi koordynacj\u0119 r\u00f3\u017cnych form wsparcia.W ramach projektu wsparciem obj\u0119ty zostanie Dzia\u0142 Pomocy \u015arodowiskowej MOPS w Przasnyszu, nowo zatrudniony pracownik ww. Dzia\u0142u, Kierownik oraz Dyrektor O\u015brodka (17 os\u00f3b, w tym 1M).W projekcie przewidziane s\u0105 zadania:- przygotowania MOPS do wprowadzenia zmiany (opracowaniem zaktualizowanego reg. organizacyjnego, przygotowanie pracownik\u00f3w do zmian w formie szkole\u0144 oraz wizyty studyjnej, uzupe\u0142nienie wyposa\u017cenia) oraz- wdro\u017cenia i monitorowania zmian (usankcjonowanie zmian zarz\u0105dzeniem, uzupe\u0142nienie kadry o 1 pracownika, wsparcie pracownik\u00f3w w formie szkole\u0144 specjalistycznych, audyt monitoruj\u0105cy cz\u0105stkowy i ko\u0144cowy, spotkanie instrukta\u017cowe dla wszystkich pracownik\u00f3w O\u015brodka zaznajamiaj\u0105ce z prac\u0105 wg nowego modelu).Zachowanie trwa\u0142o\u015bci wdro\u017conych zmian, w tym \u0142\u0105cznej liczby pracownik\u00f3w, nie zmniejszy si\u0119 przez okres r\u00f3wny okresowi realizacji projektu.", "BENEFICJENT": "MIASTO PRZASNYSZ/MIEJSKI O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "Zmiana systemu organizacyjnego MOPS w Przasnyszu poprzez oddzielenie pracy administracyjnej od pracy socjalnej oraz us\u0142ug socjalnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.59}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "320487.00", "WARTOSC": "400608.75", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz", "OPIS": "Celem proj jest zwi\u0119kszenie o 15 liczby miejsc opieki do dzieci do lat 3 w Mie\u015bcie Przasnysz dla dzieci 15 kobiet z Miasta Przasnysz do 31.12.2019 roku, dzi\u0119ki czemu 15 kobiet z Miasta Przasnysz zdob\u0119dzie mo\u017cliwo\u015b\u0107 powrotu do pracy lub jej znalezienia. Gr doc to 15 K zamieszk./ucz\u0105cych si\u0119/pracuj\u0105cych w Mie\u015bcie Przasnysz. Proj jest skierowany do: \u2022 Os bezrobotnych lub biernych zaw. pozostaj\u0105cych poza rynkiem pracy ze wzgl\u0119du na obowi\u0105zek opieki nad dzie\u0107mi do lat 3, w tym os, kt\u00f3re przerwa\u0142y karier\u0119 zaw. ze wzgl\u0119du na urodzenie dziecka lub przebywaj\u0105 na urlopach wychowawczych w rozumieniu ustawy z 26.06.1974 r - Kodeks pracy, \u2022 Os opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi do lat 3, kt\u00f3rym w okresie opieki nad dzieckiem ko\u0144czy si\u0119 umowa o prac\u0119, os\u00f3b zatrudnionych na czas okre\u015blony, pracuj\u0105cych b\u0119d\u0105cych w trakcie przerwy zwi\u0105zanej z wychowaniem dziecka, przebywaj\u0105cych na urlopach macierzy\u0144skich i rodzicielskich w rozumieniu Kodeksu pracy. Nowe miejsca opieki pozwol\u0105 15 kobietom na powr\u00f3t na rynek pracy po przerwie zw. z urodzeniem/ wychowaniem dziecka, co wp\u0142ynie pozytywnie na ich status na rynku pracy. W Przasnyszu \u017cadne dziecko nie by\u0142o obj\u0119te opiek\u0105 \u017c\u0142obkow\u0105, co znacz\u0105co dobiega od wska\u017anik\u00f3w dla kraju - odsetek dzieci do lat 3 obj\u0119tych opiek\u0105 w \u017c\u0142obkach w 2016 w Polsce \u2013 7,8%, za\u015b w woj. mazowieckim \u2013 8,7%. W projekcie zrealizowane zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: 1. Utworzenie nowych 15 miejsc opieki do lat 3 w \u017c\u0142obku Przasnyszu (dla dzieci 15 kobiet), w tym zakup pomocy dydaktycznych dla \u017c\u0142obka. 2. Sfinansowanie bie\u017c\u0105cych koszt\u00f3w utrzymania nowych 15 miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 przez okres 12 m-cy. Rezultaty: \u2022 Liczba utworzonych miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 \u2013 15. \u2022 Liczb\u0105 os., kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zw. z urodzeniem/ wychowaniem dziecka, po zako\u0144czeniu programu \u2013 9 os (90%), \u2022 Liczba os, pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po zako\u0144czeniu programu \u2013 4 os (80%).", "BENEFICJENT": "MIASTO PRZASNYSZ", "TYTUL": "Miejski \u017c\u0142obek w Przasnyszu szans\u0105 na rozw\u00f3j dziecka i aktywno\u015b\u0107 zawodow\u0105 rodzic\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.53}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-05-05", "DOFINANSOWANIE": "670060.65", "WARTOSC": "955445.55", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Chorzele | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Jednoro\u017cec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krasne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krzynow\u0142oga Ma\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz - gmina wiejska", "OPIS": "W ramach Projektu planuje si\u0119: zainstalowanie 1 centrum sterowania i kontroli, 7 urz\u0105dze\u0144 do sterowania punktami alarmowymi oraz 9 aplikacji steruj\u0105cych. budow\u0119 42 punkt\u00f3w alarmowych (PA) z syrenami szczelinowymi w wyznaczonych przez Partner\u00f3w miejscach, na obiektach (nieruchomo\u015bciach) kt\u00f3rymi maj\u0105 prawo dysponowa\u0107 w celu realizacji projektu. System zapewni alarmowanie czyli natychmiastowe przekazanie sygna\u0142u, informuj\u0105cego o zagro\u017ceniu ska\u017ceniem, ska\u017ceniu lub o sytuacji kryzysowej, kt\u00f3re zaistnia\u0142y na skutek katastrofy naturalnej lub awarii technicznej, dzia\u0142a\u0144 terrorystycznych, zagro\u017cenia wojennego lub wojny. Zapewni selektywne w\u0142\u0105czanie Punkt\u00f3w Alarmowania z r\u00f3\u017cnych poziom\u00f3w administrowania (wojew\u00f3dztwo/powiat/gmina). Umo\u017cliwia\u0142 b\u0119dzie generowanie sygna\u0142\u00f3w alarmowych i komunikat\u00f3w ostrzegawczych okre\u015blonych Rozporz\u0105dzeniem Rady Ministr\u00f3w z dnia 7 stycznia 2013 w sprawie system\u00f3w wykrywania ska\u017ce\u0144 i powiadamiania o ich wyst\u0105pieniu oraz w\u0142a\u015bciwo\u015bci organ\u00f3w w tych sprawach (Dz.U. z 2013r. poz. 96). Przewiduje si\u0119, \u017ce sygna\u0142y alarmowe i komunikaty ostrzegawcze emitowane b\u0119d\u0105 w sytuacji wyst\u0105pienia nag\u0142ego bezpo\u015bredniego zagro\u017cenia dla \u017cycia i zdrowia ludzi lub zagro\u017cenia mo\u017cliwo\u015bci\u0105 wyst\u0105pienia strat o znacznych rozmiarach dla \u015brodowiska na danym obszarze.", "BENEFICJENT": "POWIAT PRZASNYSKI", "TYTUL": "Budowa systemu wczesnego ostrzegania przed zjawiskami katastrofalnymi z\u0142o\u017conego z zestawu syren alarmowych wraz z wyposa\u017ceniem", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.63}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1599580.80", "WARTOSC": "1999476.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Dzierzgowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Lipowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: M\u0142awa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Strzegowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Stupsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szre\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szyd\u0142owo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wieczfnia Ko\u015bcielna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wi\u015bniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Chorzele | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Jednoro\u017cec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krasne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krzynow\u0142oga Ma\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz - gmina wiejska", "OPIS": "Realizacja przedmiotowego Projektu, wynika z przeprowadzonej przez Wnioskodawc\u0119 diagnozy potrzeb i oczekiwa\u0144. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest aktywizacja spo\u0142eczna i zawodowa 45 rodzin (w tym 90 os\u00f3b doros\u0142ych oraz 90 dzieci) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu powiatu m\u0142awskiego i przasnyskiego korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 z pomocy spo\u0142ecznej zgodnie z ustaw\u0105 z dnia 12 marca 2004 r. o pomocy spo\u0142ecznej lub kwalifikuj\u0105ce si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem pomocy spo\u0142ecznej, tj. spe\u0142niaj\u0105ce co najmniej jedn\u0105 z przes\u0142anek okre\u015blonych w art. 7 ustawy z dnia 12 marca 2004 r. o pomocy spo\u0142ecznej w okresie 01.04.2020-31.03.2022. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: 1) Uzyskanie kompetencji spo\u0142ecznych 180 os. (90 os\u00f3b doros\u0142ych oraz 90 dzieci, w tym 90M i 90K), tj. 45 rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu powiatu m\u0142awskiego i przasnyskiego dzi\u0119ki przeprowadzeniu diagnozy indywidualnych potrzeb i poradnictwu specjalistycznemu (m.in.: psychologicznemu, pedagogicznemu, coachingowi) do 31.03.2022. 2) Uzyskanie/ podniesienie kompetencji zawodowych u min. 65 os\u00f3b z 90UP - cz\u0142onk\u00f3w rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu powiatu m\u0142awskiego i przasnyskiego pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, dzi\u0119ki organizacji kurs\u00f3w i szkole\u0144 zawodowych, po\u015brednictwa pracy i doradztwa zawodowego do 31.03.2022. 3) Wzrost \u015bwiadomo\u015bci rodzic\u00f3w w pe\u0142nieniu funkcji opieku\u0144czo\u2013wychowawczych oraz poprawy funkcjonowania systemu rodzinnego w\u015br\u00f3d 45 rodzin (w tym 90 os\u00f3b doros\u0142ych oraz 90 dzieci) poprzez udzia\u0142 w zaj\u0119ciach warsztatowych do 31.03.2022. Projekt zosta\u0142 opracowany wsp\u00f3lnie przez Lidera i Partnera projektu. Partner wnosz\u0105c do projektu w szczeg\u00f3lno\u015bci zasoby organizacyjne, techniczne i ludzkie, zwi\u0119kszy mo\u017cliwo\u015bci podniesienia jako\u015bci dzia\u0142a\u0144 zaplanowanych w projekcie. Lider i Partner podpisali wst\u0119pne Porozumienie dot. realizacji przedmiotowego projektu okre\u015blaj\u0105cej prawa i obowi\u0105zki ka\u017cdej ze stron.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU KAPITA\u0141U SPO\u0141ECZNEGO", "TYTUL": "Nowe szanse, nowe perspektywy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.62}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "184180.00", "WARTOSC": "230225.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz", "OPIS": "Inwestycja zak\u0142ada realizacj\u0119 3 zada\u0144: 1.Zakup aparatury medycznej 2.Zarz\u0105dzanie projektem 3.Dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne W zakresie zadania 1 \u2013 zakup aparatury medycznej b\u0119dzie obejmowa\u0142: 1. Kardiomonitor 1 szt 2. Defibrylator 1 szt 3. Aparat USG 1 szt 4. Ssak elektryczny 1 szt 5. Zestaw do trudnej intubacji 1 szt", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZESP\u00d3\u0141 ZAK\u0141AD\u00d3W OPIEKI ZDROWOTNEJ W PRZASNYSZU", "TYTUL": "Dofinansowanie zakupu sprz\u0119tu medycznego dla Szpitalnego Oddzia\u0142u Ratunkowego w SPZZOZ w Przasnyszu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.65}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "179406.32", "WARTOSC": "179406.32", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "REMBUD SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wsparcie rozwoju firmy REMBUD Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.37}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-30", "DATA_START": "2015-09-01", "DOFINANSOWANIE": "13236426.64", "WARTOSC": "15956128.28", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: \u015awiedziebnia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Papowo Biskupie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Z\u0142otniki Kujawskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Bukowiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Drzycim | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Obrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Barcin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: S\u0119dziejowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Koluszki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Rzg\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Tuszyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Gorzkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Rozprza | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Bolim\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Czastary | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Szadek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Ozork\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Wi\u015bniowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Stryszawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bia\u0142y Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Lanckorona | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Mucharz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nasielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Przy\u0142\u0119k | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Babor\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Kluczbork | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Domaszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Pok\u00f3j | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Strzelce Opolskie | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Dzikowiec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Niwiska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Cieszan\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Horyniec-Zdr\u00f3j | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Je\u017cowe | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Krzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Dyn\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Hy\u017cne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Ma\u0142opolski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Nowinka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Wasilk\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Pi\u0105tnica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Dziadkowice | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Tr\u0105bki Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Chmielno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Kobylnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Sztum | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Reda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Szemud | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ha\u017clach | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Kazimierza Wielka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Po\u0142aniec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki, GM.: G\u00f3rowo I\u0142aweckie | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: gi\u017cycki, GM.: Gi\u017cycko | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: go\u0142dapski, GM.: Dubeninki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski, GM.: Lidzbark Warmi\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olecki, GM.: Wieliczki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski, GM.: Purda | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: jaroci\u0144ski, GM.: Jarocin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Bralin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: \u0141\u0119ka Opatowska | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Perz\u00f3w | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Rychtal | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: koni\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pozna\u0144ski, GM.: Puszczykowo | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki, GM.: S\u0142upca | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki, GM.: Zag\u00f3r\u00f3w | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: szamotulski, GM.: Wronki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Dziwn\u00f3w", "OPIS": "Projekt \u201ee-Mocni: cyfrowe umiej\u0119tno\u015bci, realne korzy\u015bci\u201d realiz. b\u0119dzie od 01.12.2016 do 30.12.2019 r. przez Fundacj\u0119 Aktywizacja, Fundacj\u0119 Rozwoju Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego, Polski Zwi\u0105zek G\u0142uchych (Oddzia\u0142 \u0141\u00f3dzki) oraz Fundacj\u0119 Instytut Rozwoju Regionalnego. G\u0142\u00f3wnym celem projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie w okresie jego realizacji umiej\u0119tno\u015bci korzystania z Internetu, w tym e-us\u0142ug publicznych, 14 588 os\u00f3b doros\u0142ych, w tym 1154 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (w tym 242 os. niepe\u0142nospr. ze specjalnymi potrzebami szkoleniowymi), zamieszkuj\u0105cych na obszarze 125 gmin z terenu ca\u0142ej Polski (os. te b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y 80% uczestnik\u00f3w proj., kt\u00f3rzy zostan\u0105 obj\u0119ci szkoleniami).Realizatorzy projektu b\u0119d\u0105 wspiera\u0107 w jego ramach tworzenie i dzia\u0142anie gminnych partnerstw na rzecz cyfrowej edukacji os. doros\u0142ych na terenie ww. gmin. Partnerstwa b\u0119d\u0105 sk\u0142ada\u0107 si\u0119 z lokalnych instytucji i organizacji, chc\u0105cych realiz. szkolenia dla os. doros\u0142ych \u2013 g\u0142. tych,kt\u00f3re z r\u00f3\u017cnych wzgl\u0119d\u00f3w nie korzysta\u0142y dotychczas z mo\u017cliwo\u015bci, jakie daj\u0105 nowe technologie(np. os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, os. zamieszkuj\u0105ce tereny wsi). Uczestnicy wezm\u0105 udzia\u0142 w szkoleniach obejmuj\u0105cych 9 obszar\u00f3w wskazanych w Ramowym Katalogu Kompetencji Cyfrowych oraz e-us\u0142ugi dost\u0119pne na wszystkich poziomach (globalnym, krajowym, regionalnym i lokalnym). Ka\u017cde szkol. b\u0119dzie trwa\u0142o \u015br. 14,3 h i b\u0119dzie realizowane w \u015br. 6 os.grupach. Wyj\u0105tek b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y szkolenia dla os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 narz\u0105du wzroku i/lub s\u0142uchu, kt\u00f3re ze wzgl\u0119du na szczeg\u00f3lne potrzeby b\u0119d\u0105 odbywa\u0142y si\u0119 w mniejszych grupach i w wyd\u0142u\u017conym czasie. G\u0142. rezultatem projektu b\u0119d\u0105 zwi\u0119kszone umiej. korzystania z internetu, w tym e-us\u0142ug publicznych, 14 588 os. doros\u0142ych, w tym:\u2022 1 152 os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,\u2022 2 336 os. w wieku 18-34 lata , w tym os. z niepe\u0142nospr.,\u2022 2 218 os. w wieku 35-43 lata, w tym os. z niepe\u0142nospr.,\u2022 5 583 os. w w. 44-64 lata, w tym os. z niepe\u0142nospr.,\u2022 4 451 os. w w. 65 lat i wi\u0119cej, w tym os. z niepe\u0142nospr., zamieszk. w 125 gminach.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA AKTYWIZACJA", "TYTUL": "e-Mocni: cyfrowe umiej\u0119tno\u015bci, realne korzy\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.81}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "342315.00", "WARTOSC": "427893.75", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Chorzele | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Jednoro\u017cec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krasne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krzynow\u0142oga Ma\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz - gmina wiejska", "OPIS": "Celem projektu (P.) jest poprawa stanu zdrowia 70 dzieci z klas I-VI z terenu powiatu przasnyskiego w zakresie chor\u00f3b kr\u0119gos\u0142upa w okresie realizacji projektu 07.2018-06.2019r. Okres wsparcia us\u0142. zdrow. ka\u017cdego uczestnika wyniesie 9 m-cy poprzez obj\u0119cie go: 1.dzia\u0142aniami edukacyjnymi ( 7warsztat\u00f3w dla uczestnik\u00f3w projektu (UP)i 7 warsztat\u00f3w dla UP i ich rodzic\u00f3w ) oraz2. interwencj\u0105 terapeutyczn\u0105 (badania lekarskie/fizjoterapeutyczne, grupowe zaj\u0119cia z zakresu aktywno\u015bci fizycznej, w tym basen, gimnastyka korekcyjna z wykorzystaniem przyrz\u0105d\u00f3w gimnastycznych). P. b\u0119dzie realizowany przez podmiot wykonuj\u0105cy dzia\u0142alno\u015b\u0107 lecznicz\u0105- SPZZOZ w Przasnyszu. Wnioskodawca (W.) jest podmiotem wykonuj\u0105cym dzia\u0142alno\u015b\u0107 lecznicz\u0105, nr. ksi\u0119gi rejestrowej:000000007131 i posiada 15-letnie do\u015bw. w leczeniu chor\u00f3b kr\u0119gos\u0142upa w\u015br\u00f3d dzieci i doros\u0142ych. (W Poradni Rehabilitacyjnej SPZZOZ leczonych jest rocznie ok. 94 pacjent\u00f3w z ch. kr\u0119gos\u0142upa do 13 r.\u017c.).Wsparcie projektowe kierowane jest do 70 os.(38K, 32M)z chor. kr\u0119gos\u0142upa w tym co najmniej3os. z niepe\u0142nospr. z poszczeg\u00f3lnych gmin powiatu przasnyskiego:( z gmin: Chorzele, Czernice Borowe, Jednoro\u017cec, Krasne,Krzynow\u0142oga Ma\u0142a, Przasnysz gminy: wiejska i miejska). P. jest odpowiedzi\u0105 na istniej\u0105c\u0105 potrzeb\u0119 realizacji wsparcia w zakresie zdrowia w tej grupie wiekowej wynikaj\u0105c\u0105 z przeprowadzonej w gminach p. przasnyskiego diagnozy (wywiady z o\u015brodkami zdrowia, piel\u0119gniarkami, higienistkami szkol., konsultacje z urz\u0119dami gmin oraz dane w\u0142asne). Proj. wpisuje si\u0119 w cel szczeg. RPO WM 2014-2020 dla dzia\u0142. 9.2.2. P. u\u0142atwi dost. wysokiej jako\u015bci us\u0142. opieki zdrowot. os. wykl. lub zagr. wyklucz. spo\u0142. zw\u0142aszcza wykl. z wi\u0119cej ni\u017c 1 pow. Zak\u0142ada si\u0119 udzia\u0142 ok 50 % UP z gmin wiejskich. Za\u0142o\u017cenia realiz. P. planowane z poszan. pol. horyzont. UE - zas. r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskrym. potwierdzona w uzasadnieniu doboru gr. i zas. rekrut., zarz\u0105dzania i realiz. zada\u0144; - zas. zr\u00f3wnowa\u017conego rozw, P. neutralny dla \u015brod.; Zakres Projektu zgodny z RPZ.", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZESP\u00d3\u0141 ZAK\u0141AD\u00d3W OPIEKI ZDROWOTNEJ W PRZASNYSZU", "TYTUL": "Poprawa stanu zdrowia w zakresie chor\u00f3b kr\u0119gos\u0142upa w\u015br\u00f3d dzieci z klas I-VI z terenu powiatu przasnyskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.45}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2016-05-02", "DOFINANSOWANIE": "2225553.60", "WARTOSC": "2781942.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Czerwonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Karniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Krasnosielc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Mak\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: M\u0142ynarze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: P\u0142oniawy-Bramura | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: R\u00f3\u017can | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Rzewnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Sypniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Szelk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Baranowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czarnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czerwin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Goworowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Kadzid\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Lelis | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: \u0141yse | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Myszyniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Olszewo-Borki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Rzeku\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Troszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka, GM.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Andrzejewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Boguty-Pianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Brok | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ma\u0142kinia G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Nur | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Stary Luboty\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Szulborze Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: W\u0105sewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Zar\u0119by Ko\u015bcielne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Chorzele | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Jednoro\u017cec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krasne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krzynow\u0142oga Ma\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Bra\u0144szczyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: D\u0142ugosiod\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Rz\u0105\u015bnik | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Somianka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Wyszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Zabrodzie", "OPIS": "Projekt \u201eInkubacja i Wsparcie Ekonomii Spo\u0142ecznej w subregionie ostro\u0142\u0119ckim\u201d jest realiz. przez OWES FFW-KRES. G\u0142. celem proj. jest wzrost integr. zawodowej i spo\u0142. os. wykl. lub zagr. wykluczeniem spo\u0142., poprzez tworzenie miejsc pracy w nowozak\u0142adanych i istniej\u0105cych przedsi\u0119biorstwach spo\u0142ecznych (PS). Aby zapewni\u0107 osi\u0105gni\u0119cie za\u0142o\u017c. celu, w proj. zaplanowano szereg dzia\u0142a\u0144 tj.: - animacj\u0119 lokaln\u0105, w\u0142\u0105czaj\u0105c\u0105 do dzia\u0142a\u0144 na rzecz podmiot\u00f3w ekonomii spo\u0142ecznej (PES) lokalny samorz\u0105d, NGO, instytucje rynku pracy i lokalnych przedsi\u0119biorc\u00f3w w tym budowanie partnerstw na rzecz wspierania i promocji lokalnych PS i ES; - tworzenie nowych PS i miejsc pracy w istniej\u0105cych PS (w tym udzielanie dotacji i profesjonalnego wsparcia biznes.); - profesjonalizacj\u0119 ju\u017c istniej\u0105cych PES, poprzez \u015bwiadczenie us\u0142ug szkol.-dor. (w tym wsparcie w rozpocz\u0119ciu prowadzenia dzia\u0142al. gospod. lub odp\u0142atnej dzia\u0142al. statutowej). W/w dzia\u0142ania zaplanowano w oparciu o potrzeby towarzysz\u0105ce os. zagro\u017conym marginalizacj\u0105, z uwzgl. charakteryst. dla nich trudno\u015bci i barier. W ramach proj. powst. min. 60 nowych miejsc pracy dla w/w os., 152 osoby b\u0119d\u0105 mog\u0142y poszerzy\u0107 wiedz\u0119 na temat przedsi\u0119biorczo\u015bci spo\u0142. i ES poprzez udzia\u0142 w szkol. i doradz., utworzonych zostanie min. 6 lokalnych partnerstw wspieraj\u0105cych i prom. PES. Min. 30 przedstawicieli JST, PUP, ODR, OPS, PES b\u0119dzie mog\u0142o skorzysta\u0107 z doradz. ekspert\u00f3w jak uwzgl\u0119dnia\u0107 w swoich strategiach dzia\u0142ania na rzecz rozwoju PS i ES, czy te\u017c bra\u0107 udzia\u0142 w wizytach studyjnych pokazuj\u0105cych dobre przyk\u0142ady takiego zaanga\u017cowania. Zach\u0119cimy min. 12 lokalnych NGO do podj\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci gosp, wspieraj\u0105c ich w tym profesjonalnym doradztwem i us\u0142ugami. Do w\u0142\u0105czenia si\u0119 w dzia\u0142ania projektowe zapraszane b\u0119d\u0105 os. fiz. i praw. (spe\u0142niaj\u0105ce wymogi kwal.), kt\u00f3re zechc\u0105 zak\u0142ada\u0107 nowe PS lub tworzy\u0107 miejsca pracy, lokalne PESy, JST, PUP, OPS, ODR, mieszka\u0144cy spo\u0142. zagr. ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142. jak r\u00f3wnie\u017c przedsi\u0119biorstwa i org. biznes.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA FUNDUSZ WSP\u00d3\u0141PRACY", "TYTUL": "Inkubacja i Wsparcie Ekonomii Spo\u0142ecznej w subregionie ostro\u0142\u0119ckim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.74}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "95576.01", "WARTOSC": "95576.01", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "M FARMA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "DOTACJA DO KAPITA\u0141U OBROTOWEGO DLA M FARMA SP. Z O.O.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.52}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-12-10", "DOFINANSOWANIE": "1653894.40", "WARTOSC": "1971974.40", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Gr\u00f3jec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "1.Cel projektu: Poprawa efektywno\u015bci i wzrost jako\u015bci \u015bwiadczenia us\u0142ug administracyjnych w 10 Urz\u0119dach JST z woj. mazowieckiego obj\u0119tych wsparciem w obszarze: podatk\u00f3w i op\u0142at oraz zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami poprzez wdro\u017cenie nowoczesnych rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych efektywno\u015b\u0107 zarz\u0105dzania us\u0142ugami dziedzinowymi oraz podniesienie kompetencji 349 kadr w ramach 7 zada\u0144 od 10.12.2018 do 30.09.2020.2. G\u0142\u00f3wne rezultaty: Liczba jednostek samorz\u0105du terytorialnego, kt\u00f3re wdro\u017cy\u0142y rozwi\u0105zania usprawniaj\u0105ce prac\u0119 urz\u0119du w obszarze zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami = 10 Liczba jednostek samorz\u0105du terytorialnego, kt\u00f3re wdro\u017cy\u0142y rozwi\u0105zania usprawniaj\u0105ce prac\u0119 urz\u0119du w obszarze obs\u0142ugi podatkowej przedsi\u0119biorc\u00f3w =103. Grupa docelowa: 10 Jednostek Samorz\u0105du Terytorialnego (miast \u015brednich) JST (partnerzy projektu) z wojew\u00f3dztwa mazowieckiego: 349 pracownik\u00f3w samorz\u0105dowych JST (255K/94M)4. Zadania:1) Elektronizacja procesu obs\u0142ugi dla podatk\u00f3w i op\u0142at, automatyzacja rozlicze\u0144 oraz poprawa dost\u0119pno\u015bci do informacji o sposobie za\u0142atwienia i przebiegu sprawy ()2)Wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 w 8 urz\u0119dach JST poprawiaj\u0105cych dost\u0119p do us\u0142ug administracyjnych oraz informacji o lokalach u\u017cytkowych i nieruchomo\u015bciach ()3) Wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 zarz\u0105dczych w 10 urz\u0119dach JST poprawiaj\u0105cych jako\u015b\u0107 obs\u0142ugi mieszka\u0144c\u00f3w i przedsi\u0119biorc\u00f3w w zakresie zarz\u0105dzania satysfakcj\u0105 ()4) Wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 w 4 urz\u0119dach JST w zakresie opracowania plan\u00f3w wykorzystania zasobu nieruchomo\u015bci ()5) Doskonalenie kompetencji 90 kadr z 10 urz\u0119d\u00f3w JST w obszarze podatk\u00f3w ()6) Doskonalenie kompetencji 51 kadr z 10 urz\u0119d\u00f3w JST w obszarze zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami ()7) Doskonalenie kompetencji 208 kadr w 10 urz\u0119dach JST w obszarach niezb\u0119dnych ()", "BENEFICJENT": "EURO INNOWACJE SP. Z O.O.", "TYTUL": "Miasta \u015brednie wojew\u00f3dztwa mazowieckiego liderami e-us\u0142ug", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.19}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "801846.28", "WARTOSC": "1002307.85", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Go\u0142ymin-O\u015brodek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ojrze\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Opinog\u00f3ra G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Regimin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: So\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Karniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Mak\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Szelk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Dzierzgowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Lipowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Strzegowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szyd\u0142owo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nasielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Nowe Miasto | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Chorzele | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Gzy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pu\u0142tusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Zatory", "OPIS": "CEL PROJEKTU: Zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawodowej i spo\u0142ecznej 75os\u00f3b( 42Kobiet)zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym niezatrudnionych w tym min .12os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami z woj.mazowieckiego z wybranych gmin wpj.mazowieckiego pkt.C1.7i) poprzez kompleksowe i indywidualne wsparcie od 4.2020-3.2021Grupa :75os\u00f3b(42 K) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszkuj\u0105cych gminy patrz pkt. 1.7 P jest skierowany wy\u0142\u0105cznie do os\u00f3b z jednej lub kilku z ni\u017cej wymienionych grup: -osoby do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia, - osoby o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, - osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 sprz\u0119\u017con\u0105 oraz osoby z zaburzeniami psychicznymi, w tym osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i osoby z ca\u0142o\u015bciowymi zaburzeniami rozwojowymi, REZULTATY: -Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub kom po opuszczeniu programu:-50- Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucz spo\u0142 poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu:-10 - Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142 pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu:19 1. Odsetek OzN, kt\u00f3re dokona\u0142y post\u0119pu w aktywizacji spo\u0142ecznej \u2013 34%, 2. OdseteOzN, kt\u00f3re spe\u0142ni\u0142y kryterium efektywno\u015bci zatrud \u2013 12%, 3. Odsetek pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re dokona\u0142y post\u0119pu w aktywizacji spo\u0142ecznej \u201334%, 4. Odsetek pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re spe\u0142ni\u0142y kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej \u2013 25%. Dzia\u0142ania: 1. Diagnoza indywidualnych potrzeb i potencja\u0142\u00f3w UP, 75 os\u00f3b x 3h 2. Dzia\u0142ania w zakresie poradnictwa specjalistycznego oraz trening umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych,75 os\u00f3b 3. Us\u0142ugi trenera zatrudnienia wspieranego , dla 100% UP 4.terapia psychologiczn\u0105/rodzinn\u0105 /psychospo\u0142eczn\u0105 lub program terapeutyczny dla os\u00f3b uzale\u017cnionych - 20 UP 5. Po\u015brednictwo racy dla 75UP 6.Szkolenia zaw. dla 60UP 7.Sta\u017ce dla 70UP", "BENEFICJENT": "AKADEMIA ROZWOJU", "TYTUL": "Droga do aktywnosci zawodowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.61}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-20", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "69960.00", "WARTOSC": "143418.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz", "OPIS": "ENGINEO Sp. z o.o. jest jedyn\u0105 w Polsce i Europie sp\u00f3\u0142k\u0105 prowadz\u0105c\u0105 prace B+R dla bran\u017cy rowerowej maj\u0105c\u0105 coraz wi\u0119kszy wp\u0142yw na jej dynamiczny rozw\u00f3j tej bran\u017cy. W swojej dzia\u0142alno\u015bci krajowej oraz mi\u0119dzynarodowej Sp\u00f3\u0142ka oferuje us\u0142ugi: kompleksowe projektowanie rower\u00f3w i obr\u0119czy rowerowych, modernizacja produkcji na liniach monta\u017cowych rower\u00f3w, badania laboratoryjnych produkt\u00f3w, ostateczne przygotowanie technologii i nadzoru nad wdro\u017ceniem seryjnej produkcji. Firma zrealizowa\u0142a wiele projekt\u00f3w B+R oraz wdro\u017cy\u0142a ich wyniki do praktyki gospodarczej, korzystaj\u0105c z posiadanego laboratorium, w kt\u00f3rym istnieje mo\u017cliwo\u015b\u0107 testowania produkt\u00f3w na zgodno\u015b\u0107 z 7 normami bran\u017cowymi. Firma zdefiniowa\u0142a cele swojego dalszego rozwoju w aspektach innowacyjno\u015bci i rozszerzenia pakietu us\u0142ug. Celami tymi s\u0105: rozbudowa i akredytacja laboratorium badawczego, wprowadzenie procedury certyfikacji rower\u00f3w, wdro\u017cenie narz\u0119dzi dla poprawy skuteczno\u015bci i efektywno\u015bci dzia\u0142alno\u015bci oraz wdro\u017cenie efektywnego procesu zarz\u0105dzania portfelem projekt\u00f3w B+R+I. Niniejsze cele planowane s\u0105 do osi\u0105gni\u0119cia poprzez odpowiednie przygotowanie Sp\u00f3\u0142ki z wykorzystaniem potencja\u0142u kompleksowych us\u0142ug doradczych. Planowany zakres us\u0142ug to: 1) Audyt innowacyjno\u015bci (3-4 m-ce) 2) Definiowanie strategicznych kierunk\u00f3w badawczo-rozwojowych firmy (3-4 m-ce) 3) Przegl\u0105d organizacji pod k\u0105tem wymaga\u0144 wybranych norm ISO (2-3 m-ce). Audyt pos\u0142u\u017cy identyfikacji barier spowalniaj\u0105cych procesy tworzenia innowacji, jak i regulacji czasu wdra\u017cania nowych technologii na rynek. Uzyskanie akredytacji zgodnie norm\u0105 ISO 17025 pozwoli \u015bwiadczy\u0107 dwa rodzaje nowych us\u0142ug w zakresie oceny bezpiecze\u0144stwa i funkcjonalno\u015bci rower\u00f3w. W wyniku zdefiniowania strategicznych kierunk\u00f3w B+R zostan\u0105 okre\u015blone m.in. inicjatywy wspieraj\u0105ce realizacj\u0119 strategii, cele operacyjne i mierniki, dla efektywnego zarz\u0105dzania portfelem projekt\u00f3w. \u0141\u0105czny czas realizacji projektu: 6 m-cy; cz\u0119\u015bciowa r\u00f3wnoleg\u0142a realizacja us\u0142ug doradczych .", "BENEFICJENT": "ENGINEO SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Rozszerzenie oferty us\u0142ugowej oraz zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci prowadzonej dzia\u0142alno\u015bci innowacyjnej w sp\u00f3\u0142ce ENGINEO.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.04}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-20", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "69960.00", "WARTOSC": "143418.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz", "OPIS": "Firma EVERTEC Sp. z o.o. z siedzib\u0105 w Przasnyszu dzia\u0142a na szeroko pojmowanym rynku instalacyjnym. Firma skupia si\u0119 na tworzeniu innowacyjnych produkt\u00f3w pozwalaj\u0105cych oszcz\u0119dzi\u0107 energi\u0119, lepiej wykorzystywa\u0107 jej naturalne/odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a oraz redukowa\u0107 emisj\u0119 dwutlenku w\u0119gla i innych gaz\u00f3w cieplarnianych. Wszystkie procesy technologiczne oraz produkty wytwarzane przez Wnioskodawc\u0119 s\u0105 projektowane ze szczeg\u00f3ln\u0105 dba\u0142o\u015bci\u0105 o \u015brodowisko naturalne. Wszelkie innowacje i nowoczesne, unikatowe produkty s\u0105 projektowane w dziale R&D, a produkcja jest wdra\u017cana wy\u0142\u0105cznie w oparciu o w\u0142asne, opatentowane rozwi\u0105zania. W\u015br\u00f3d krajowych oraz mi\u0119dzynarodowych odbiorc\u00f3w technologii wytwarzanej przez Wnioskodawc\u0119 znajduj\u0105 si\u0119: dystrybutorzy materia\u0142\u00f3w og\u00f3lnobudowlanych w tym instalacyjnych, hurtownie budowlane, firmy instalacyjne. Dodatkowo ostatnio firma utworzy\u0142a wewn\u0119trzny dzia\u0142 badawczo \u2013 rozwojowy dla podejmowania nowych prac badawczo \u2013 rozwojowych, kt\u00f3rych realizacja przyczynia\u0107 si\u0119 b\u0119dzie do rozwoju oraz wzmocnienia pozycji konkurencyjnej firmy. Obecnie firma zdefiniowa\u0142a g\u0142\u00f3wne cele swojego dalszego rozwoju w aspektach wzrostu potencja\u0142u innowacyjno\u015bci firmy. Dlatego celem projektu jest wdro\u017cenie narz\u0119dzi umo\u017cliwiaj\u0105cych wzrost skuteczno\u015bci i efektywno\u015bci prowadzonej dzia\u0142alno\u015bci innowacyjnej z wykorzystaniem potencja\u0142u nowoczesnych us\u0142ug doradczych: a) audytu innowacyjno\u015bci przeprowadzonego dla firmy, b) okre\u015blenia strategicznych kierunk\u00f3w badawczo-rozwojowych firmy (zdefiniowanie agendy badawczej oraz c) opracowania i wdro\u017cenia procesu zarz\u0105dzania portfelem projekt\u00f3w BRI w firmie w oparciu o Stage-Gate Process\u00ae. Zak\u0142ada si\u0119 \u0142\u0105czny czas realizacji projektu: 6 m-cy; z za\u0142o\u017ceniem cz\u0119\u015bciowo r\u00f3wnoleg\u0142ej realizacji us\u0142ug (us\u0142uga a - 3-4 m-ce, us\u0142uga b - 2-3 m-ce, us\u0142uga c - 3-4 m-ce). Efektem projektu ma by\u0107 poprawa efektywno\u015bci zarz\u0105dzania innowacjami, kt\u00f3ra b\u0119dzie mia\u0142a bezpo\u015bredni wp\u0142yw na zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci kosztowej dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstwa.", "BENEFICJENT": "EVERTEC SP. Z O. O.", "TYTUL": "Wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 organizacyjnych ukierunkowanych na zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci biznesu Evertec sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.04}, {"DATA_KONIEC": "2022-04-30", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1457577.60", "WARTOSC": "1821972.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Czerwonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Karniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Krasnosielc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Mak\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: M\u0142ynarze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: P\u0142oniawy-Bramura | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: R\u00f3\u017can | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Rzewnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Sypniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Szelk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Baranowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czarnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czerwin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Goworowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Kadzid\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Lelis | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: \u0141yse | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Myszyniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Olszewo-Borki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Rzeku\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Troszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka, GM.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Andrzejewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Boguty-Pianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Brok | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ma\u0142kinia G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Nur | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Stary Luboty\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Szulborze Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: W\u0105sewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Zar\u0119by Ko\u015bcielne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Chorzele | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Jednoro\u017cec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krasne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krzynow\u0142oga Ma\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Bra\u0144szczyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: D\u0142ugosiod\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Rz\u0105\u015bnik | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Somianka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Wyszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Zabrodzie", "OPIS": "Projekt \u201eInkubacja i Wsparcie Ekonomii Spo\u0142ecznej w subregionie ostro\u0142\u0119ckim - 2\" realizowany przez mOWES (FFW) ma na celu wzrost integr. zawodowej i spo\u0142. os. wykl. lub zagr. wykluczeniem spo\u0142., poprzez tworzenie miejsc pracy w nowozak\u0142adanych i istniej\u0105cych przedsi\u0119biorstwach spo\u0142ecznych (PS). Aby zapewni\u0107 osi\u0105gni\u0119cie za\u0142o\u017c. celu, w proj. zaplanowano szereg dzia\u0142a\u0144 tj.: - animacj\u0119 lokaln\u0105, w\u0142\u0105czaj\u0105c\u0105 do dzia\u0142a\u0144 na rzecz podmiot\u00f3w ekonomii spo\u0142ecznej (PES) lokalny samorz\u0105d, NGO, instytucje rynku pracy i lokalnych przedsi\u0119biorc\u00f3w, w tym tworzenie lokalnych inicjatyw na rzecz wspierania i promocji ES; - tworzenie miejsc pracy w nowych PS i ju\u017c istniej\u0105cych PS (w tym udzielanie dotacji i profesjonalnego wsparcia biznes.); - tworzenie i inkubacj\u0119 nowych PES, a tak\u017ce profesjonalizacj\u0119 ju\u017c istniej\u0105cych PES, poprzez \u015bwiadczenie us\u0142ug szkol.-dor. (w tym wsparcie w rozpocz\u0119ciu prowadzenia dzia\u0142aln. gospod. lub odp\u0142atnej dzia\u0142aln. statutowej). W/w dzia\u0142ania zaplanowano w oparciu o potrzeby towarzysz\u0105ce os. zagro\u017conym marginalizacj\u0105, z uwzgl. charakteryst. dla nich trudno\u015bci i barier. W ramach proj. powst. min. 43 nowe miejsca pracy dla w/w os., wsparcie (w tym zatrudnienie i wsparcie reintegracyjne) otrzyma min. 67 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142., min. 11 \u015brodowisk lokalnych zrealizuje wsp\u00f3ln\u0105 inicjatyw\u0119 wspieraj\u0105c\u0105 ES, a min. 9 grup inicjatywnych wypracuje za\u0142o\u017cenia do utworzenia PES. Zach\u0119cimy min. 5 lokalnych NGO do podj\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci odp\u0142atnej lub gospodarczej, wspieraj\u0105c ich w tym profesjonalnym doradztwem i us\u0142ugami. Do w\u0142\u0105czenia si\u0119 w dzia\u0142ania projektowe zapraszane b\u0119d\u0105 os. fiz. i prawne (spe\u0142niaj\u0105ce wymogi kwal.), kt\u00f3re zechc\u0105 zak\u0142ada\u0107 nowe PS lub tworzy\u0107 miejsca pracy, lokalne PESy, JST, PUP (wsp\u00f3\u0142praca z w\u0142a\u015bciwymi terytorialnie PUP w zakresie przyznawania dotacji na tworzenie nowych miejsc pracy w sektorze ES), OPS, ODR, cz\u0142onkowie spo\u0142eczno\u015bci zagr. ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142., jak r\u00f3wnie\u017c przedsi\u0119biorstwa i org. biznesowe.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA FUNDUSZ WSP\u00d3\u0141PRACY", "TYTUL": "Inkubacja i Wsparcie Ekonomii Spo\u0142ecznej w subregionie ostro\u0142\u0119ckim - IWES 3", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.76}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-31", "DATA_START": "2017-02-14", "DOFINANSOWANIE": "61600.00", "WARTOSC": "94833.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA 42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej:_art.19 Projekt przewiduje wzi\u0119cie udzia\u0142u przez firm\u0119 Protektel w roli wystawcy w targach Hannover Messe 2017, kt\u00f3re odb\u0119d\u0105 si\u0119 mi\u0119dzy 24 a 28 kwietnia 2017 r. W ramach projektu Wnioskodawca zaprezentuje na forum mi\u0119dzynarodowym w\u0142asne produkty tj. ograniczniki przepi\u0119\u0107. W ramach realizacji projektu Wnioskodawca zaprezentuje swoj\u0105 ofert\u0119 na stoisku targowym firmy oraz odb\u0119dzie szereg spotka\u0144 maj\u0105cych na celu nawi\u0105zanie nowych relacji biznesowych lub umocnienie tych ju\u017c istniej\u0105cych. Wnioskodawca wydeleguje cztery osoby, kt\u00f3re zapewni\u0105 odpowiedni\u0105 obs\u0142ug\u0119 stanowiska, a jednocze\u015bnie b\u0119d\u0105 posiada\u0142y wiedz\u0119 i do\u015bwiadczenie, kt\u00f3re pozwoli im na prowadzenie rozm\u00f3w handlowych. Firma Protektel prowadzi dzia\u0142alno\u015b\u0107 eksportow\u0105 od 5 lat, systematycznie zwi\u0119kszaj\u0105c sprzeda\u017c swoich produkt\u00f3w za granic\u0105. Udzia\u0142 w tak du\u017cej imprezie, jak targi Hannover Messe 2017 r. jest jednym z etap\u00f3w przygotowa\u0144 d\u0105\u017c\u0105cych do zwi\u0119kszenia ekspansji firmy na rynku mim\u0119dzynarodowym. Projekt ma na celu g\u0142\u00f3wnie wzmocnienie rozpoznawalno\u015bci marki Wnioskodawcy oraz nawi\u0105zanie nowych relacji biznesowych. Bezpo\u015brednie rezultaty projektu prze\u0142o\u017c\u0105 si\u0119 na kontynuowanie rozm\u00f3w ju\u017c po zako\u0144czeniu przedsi\u0119wzi\u0119cia i potencjalnie powinno zako\u0144czy\u0107 si\u0119 co najmniej kilkoma zleceniami na realizacj\u0119 dostawy produkt\u00f3w firmy Protektel do klient\u00f3w zagranicznych. Produkty przedsi\u0119biorstwa Wnioskodawcy stanowi\u0105ce przedmiot eksportu wpisuj\u0105 si\u0119 w KIS 7 w zakresie Wytwarzania energii: \"Rozwi\u0105zania poprawiaj\u0105ce \u017cywotno\u015b\u0107 maszyn i urz\u0105dze\u0144 energetycznych oraz redukuj\u0105ce ha\u0142as: Nowe rozwi\u0105zania techniczne poprawiaj\u0105ce \u017cywotno\u015b\u0107 maszyn.\" Ograniczniki przepi\u0119\u0107 podwy\u017cszaj\u0105 \u017cywotno\u015b\u0107 sieci elektroenergetycznych. Produkty wpisuj\u0105 si\u0119 tak\u017ce w obszary uwzgl\u0119dnione w KIS 7 w zakresie \"Smart grids/inteligentne sieci elektroenergetyczne.\" Przygotowane w ramach projektu materia\u0142y promocyjne b\u0119d\u0105 wspiera\u0142y promocj\u0119 przedsi\u0119biorstwa jak", "BENEFICJENT": "PROTEKTEL SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Udzia\u0142 firmy PROTEKTEL w targach Hannover Messe 2017", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.56}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "755460.00", "WARTOSC": "944325.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Czerwonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Karniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Krasnosielc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Mak\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: M\u0142ynarze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: P\u0142oniawy-Bramura | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: R\u00f3\u017can | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Rzewnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Sypniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Szelk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Baranowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czarnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czerwin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Goworowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Kadzid\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Lelis | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: \u0141yse | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Myszyniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Olszewo-Borki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Rzeku\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Troszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Andrzejewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Boguty-Pianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Brok | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ma\u0142kinia G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Nur | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Stary Luboty\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Szulborze Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: W\u0105sewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Zar\u0119by Ko\u015bcielne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Chorzele | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Jednoro\u017cec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krasne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: D\u0142ugosiod\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Wyszk\u00f3w", "OPIS": "Projekt \u201eKursy warte rynku pracy\u201d skierowany jest do 210 osobowej grupy mieszka\u0144c\u00f3w woj. mazowieckiego w wieku od 18 r.\u017c, kt\u00f3rzy z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142osz\u0105 ch\u0119\u0107 w kszta\u0142ceniu pozaszkolnym, podnosz\u0105cym, uzupe\u0142niaj\u0105cym i daj\u0105cym kwalifikacje w formie kurs\u00f3w w tym: kursach na prawo jazdy kategorii C, C+E i D; kwalifikacj\u0119 wst\u0119pn\u0105 przy\u015bpieszon\u0105; na operatora w\u00f3zka jezdniowego/magazyniera z obs\u0142ug\u0105 kasy fiskalnej; ADR \u2013 przew\u00f3z materia\u0142\u00f3w niebezpiecznych. Celem projektu jest zwi\u0119kszenie szansy os\u00f3b doros\u0142ych na rynku pracy poprzez uczestnictwo w kszta\u0142ceniu zawodowym, dzi\u0119ki czemu: 60 os. (10K i 50M) nab\u0119dzie kompleksowe umiej\u0119tno\u015bci i kwalifikacje zwi\u0105zane z obs\u0142ug\u0105 w\u00f3zka jezdniowego+magazynier z obs\u0142ug\u0105 kasy fiskalnej; 60 os. (4Ki56M) nab\u0119dzie umiej\u0119tno\u015bci w tym 70% uzyska kwalifikacje do kierowania samochodem ci\u0119\u017carowym o dopuszczalnej masie ca\u0142kowitej powy\u017cej 3,5 t (kat C prawa jazdy) oraz do kierowania zespo\u0142em pojazd\u00f3w samochodowych o dopuszczalnej masie ca\u0142kowitej przekraczaj\u0105cej 3,5 t z przyczep\u0105 a tak\u017ce ci\u0105gnikiem z przyczepami (kat C+E prawa jazdy); 30 os. (4Ki26M) nab\u0119dzie umiej\u0119tno\u015bci w tym 80% uzyska kwalifikacje uprawniaj. do kierowania autobusem (kat. D prawa jazdy);osoby, kt\u00f3re nab\u0119d\u0105 kwalifikacje C i C+E, kwalifikacje D oraz uko\u0144cz\u0105 kurs ADR podts. + cyst. + czas pracy kierowcy dodatkowo uzyskaj\u0105 uprawnienia i umiej\u0119tno\u015bci w tym 90% kwalifikacje do pracy w transporcie drogowym ; 60 m\u0119\u017cczyzn uzyska umiej\u0119tno\u015bci w tym 98% uprawnienia do przewozu materia\u0142\u00f3w niebezpiecznych Projekt zak\u0142ada osi\u0105gni\u0119cie wymaganych wska\u017anik\u00f3w rezultatu i produktu przy racjonalnym bud\u017cecie zaplanowanym w celu realizacji przedsi\u0119wzi\u0119cia w poszanowaniu r\u00f3wno\u015bci szans K i M i niedyskryminacji w tym os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "OSTRO\u0141\u0118CKIE CENTRUM KSZTA\u0141CENIA KIEROWC\u00d3W ANTONI \u015aCIBEK - REJMONTOWSKI", "TYTUL": "Kursy warte rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.5}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1658022.72", "WARTOSC": "2072528.40", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Bia\u0142obrzegi | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Promna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Stara B\u0142otnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Wy\u015bmierzyce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Go\u0142ymin-O\u015brodek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ojrze\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Opinog\u00f3ra G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Regimin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: So\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Maciejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Parys\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Sobolew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u017belech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Pacyna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Sanniki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Szczawin Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Mogielnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Garbatka-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: G\u0142owacz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Gniewosz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Kozienice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Magnuszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Sieciech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Ciepiel\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Lipsko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Rzeczni\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Sienno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Solec nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Huszlew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Plater\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Stara Kornica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Czerwonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Karniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Krasnosielc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Mak\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: M\u0142ynarze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: P\u0142oniawy-Bramura | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: R\u00f3\u017can | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Rzewnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Szelk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ka\u0142uszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Latowicz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Siennica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Dzierzgowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Lipowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Strzegowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szre\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szyd\u0142owo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Zakroczym | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Baranowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czarnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czerwin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Goworowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Kadzid\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: \u0141yse | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Myszyniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Olszewo-Borki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Brok | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ma\u0142kinia G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Stary Luboty\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: W\u0105sewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Zar\u0119by Ko\u015bcielne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bodzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Brudze\u0144 Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bulkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Drobin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: G\u0105bin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Ma\u0142a Wie\u015b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Nowy Dunin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142ubice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Staro\u017areby | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Wyszogr\u00f3d | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Baboszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Czerwi\u0144sk nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Dzierz\u0105\u017cnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Naruszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Nowe Miasto | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Sochocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Chorzele | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Jednoro\u017cec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krasne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krzynow\u0142oga Ma\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Borkowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Gielni\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Klw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Odrzyw\u00f3\u0142 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Potwor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Przysucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Rusin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Wieniawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Gzy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pokrzywnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pu\u0142tusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: \u015awiercze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Winnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Zatory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom, GM.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: G\u00f3zd | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: I\u0142\u017ca | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jastrz\u0119bia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jedli\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jedlnia-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Kowala | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Pionki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Pionki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Przytyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Skaryszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Wierzbica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Wolan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Zakrzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Domanice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Korczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wi\u015bniew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wodynie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Zbuczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Gozdowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Mochowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Ro\u015bciszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Szczutowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Zawidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Broch\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: I\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: M\u0142odzieszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Ceran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Jab\u0142onna Lacka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Kos\u00f3w Lacki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Sabnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Chlewiska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Jastrz\u0105b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Mir\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Oro\u0144sko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Szyd\u0142owiec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Gr\u0119bk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Korytnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Miedzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Sadowne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Stoczek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Wierzbno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Jad\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Klemb\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Strach\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: T\u0142uszcz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Bra\u0144szczyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: D\u0142ugosiod\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Kazan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Policzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Przy\u0142\u0119k | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Tcz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Zwole\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Bie\u017cu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Kuczbork-Osada | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lubowidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lutocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Siemi\u0105tkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: \u017buromin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Puszcza Maria\u0144ska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Wiskitki", "OPIS": "CEL PROJ: Aktywizacja spo\u0142eczna i zawodowa 150 os\u00f3b (90K,60M) oddalonych od rynku pracy w ramach wsp\u00f3\u0142pracy mi\u0119dzysektorowej z woj. mazowieckiego do 04.2019 r. GD: 150 os(90K60M), doznaj\u0105cych wykluczenia spo\u0142 zg z kat os\u00f3b, kt\u00f3re mo\u017cna zaliczy\u0107 do gr os\u00f3b wyklucz lub zagr ub\u00f3stwem i wykl spo\u0142 okre\u015bl w Wyt w zakr realiz przeds w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142 \u2026., zamieszkuj\u0105ce na terenie WM wy\u0142\u0105cznie tereny DEF zg z KC. Projektem obj\u0119te s\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby BZB zakwalifikowane do III profilu pomocy.10% UP stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 OZN, w tym tak\u017ce o znacznym lub umiarkow. stopniu, z niepe\u0142nospr.sprz\u0119\u017c., intelekt. Oraz os.z zaburz. psych. 90% UP stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 os zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142. do\u015bwiadcz. wielokr wyklucz. spo\u0142. Pref b\u0119d\u0105 osoby lub rodziny korzyst z PO P\u017b DZIA\u0141ANIA:-Ind diagnoza spo\u0142ecznozawodowa UP z utworzeniem I\u015aR-Wsp o charakterze spo\u0142-Wsp o charakt zawod. WSKA\u0179NIKI REZULTATU BEZP: L. os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykl spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif po opuszczeniu programu - 54, L. os\u00f3b zagr ub\u00f3stwem lub wykl spo\u0142ecz nym poszuk pracy po op uszczeniu programu - 96, L.os\u00f3b zagr ub\u00f3stwem lub wykl spo\u0142ecz nym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cy mi na w\u0142asny rachunek)- 54, Odsetek os\u00f3b zagr ub\u00f3s twem lub wykluczeniem spo\u0142ecz nym, kt\u00f3re dokona\u0142y post\u0119pu w aktywizacji spo\u0142ecznej (efektywn o\u015b\u0107 spo\u0142eczna)-34%, Odsetek os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nospr, os\u00f3b z niepe\u0142nospr intelektualn\u0105 oraz os\u00f3b z niepe\u0142nospr sprz\u0119\u017conymi, kt\u00f3re dokona\u0142y post\u0119pu w aktywizacji spo\u0142ecznej (efektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczna)-34%, Odsetek os\u00f3b zagr ub\u00f3stwem lub wykl spo\u0142ecznym, kt\u00f3re podj\u0119\u0142y zatrudnienie(ef zatrud)- 22%, Odsetek os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nospr, os\u00f3b z niepe\u0142nospr intelektualn\u0105 orazos\u00f3b z niepe\u0142nospr sprz\u0119\u017conymi, kt\u00f3re podj\u0119\u0142y zatrudn (efekt zatrudn)-12%.WSK PROD: L. os zagro\u017conych \u2026 obj\u0119tych wsparciem w programie - 150, Liczba OZN obj\u0119tych wsparciem w programie -15. Termin 11.2017-04.2019 Miejsce: gminy woj. mazowieckiego poni\u017cej progu defaworyzacji", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE AKTYWNEGO WSPIERANIA GOSPODARKI", "TYTUL": "Nowe Mo\u017cliwo\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.11}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "35199.11", "WARTOSC": "43998.89", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Chorzele | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Jednoro\u017cec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krasne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krzynow\u0142oga Ma\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz - gmina wiejska", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM PROJEKTU jest wykrycie uczni\u00f3w kl. I szk\u00f3\u0142 podstawowych w roku szkolnym 2017/2018 oraz 2018/2019 z powiatu przasnyskiego, u kt\u00f3rych wyst\u0119puje podejrzenie zaburze\u0144 s\u0142uchu. Planowane zadania s\u0105 zgodne z za\u0142o\u017ceniami Regionalnego Programu Zdrowotnego Samorz\u0105du Wojew\u00f3dztwa Mazowieckiego (RPZ) i obejmuj\u0105: akcje informacyjne, dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne dla rodzic\u00f3w i dzieci, badania przesiewowe s\u0142uchu dla uczni\u00f3w klas I szk\u00f3\u0142 podstawowych oraz konferencje szkoleniowe dla personelu medycznego. G\u0141\u00d3WNI UCZESTNICY PROJEKTU obj\u0119ci wsparciem bezpo\u015brednim to dzieci ucz\u0105ce si\u0119 w klasach I szk\u00f3\u0142 podstawowych z obszaru wojew\u00f3dztwa mazowieckiego, z powiatu przasnyskiego w roku szkolnym 2017/2018 oraz 2018/2019. Ponadto dzia\u0142aniami zostan\u0105 obj\u0119ci r\u00f3wnie\u017c rodzice/opiekunowie, personel plac\u00f3wek o\u015bwiatowych oraz personel medyczny. ZAK\u0141ADANY WSKA\u0179NIK REZULTATU: liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug zdrowotnych, istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu. ZAK\u0141ADANE WSKA\u0179NIKI PRODUKTU: liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami zdrowotnymi w programie, liczba dzieci uczestnicz\u0105cych w programie, liczba rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w dzieci oraz personelu pedagogicznego uczestnicz\u0105cych w zaj\u0119ciach, liczba personelu medycznego uczestnicz\u0105cego w szkoleniach oraz liczba opracowanych wzor\u00f3w materia\u0142\u00f3w informacyjno \u2013 edukacyjnych. Pozosta\u0142e wska\u017aniki okre\u015blone w RPZ b\u0119d\u0105 wykazane i raportowane na etapie realizacji Projektu. Na podstawie dotychczas zrealizowanych program\u00f3w bada\u0144 przesiewowych s\u0142uchu w szko\u0142ach podstawowych wojew\u00f3dztwa mazowieckiego wynika, \u017ce w Projekcie we\u017amie udzia\u0142 oko\u0142o 80% populacji docelowej. Instytut Fizjologii i Patologii S\u0142uchu (IFPS) posiada potencja\u0142 finansowy, kadrowy oraz techniczny umo\u017cliwiaj\u0105cy OBJ\u0118CIE BADANIAMI CA\u0141EJ POPULACJI UCZNI\u00d3W KL. I szk\u00f3\u0142 podstawowych z powiatu przasnyskiego.", "BENEFICJENT": "INSTYTUT FIZJOLOGII I PATOLOGII S\u0141UCHU", "TYTUL": "Badania przesiewowe s\u0142uchu uczni\u00f3w klas I szk\u00f3\u0142 podstawowych na terenie powiatu przasnyskiego w roku szkolnym 2017/2018 oraz 2018/2019", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.66}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "671804.64", "WARTOSC": "839755.80", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Stara B\u0142otnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Stromiec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Wy\u015bmierzyce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Glinojeck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Go\u0142ymin-O\u015brodek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ojrze\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Regimin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: So\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Borowie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Maciejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Parys\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Trojan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u017belech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Pacyna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Sanniki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Szczawin Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Garbatka-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: G\u0142owacz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Gniewosz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Magnuszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Sieciech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Chotcza | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Ciepiel\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Lipsko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Rzeczni\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Sienno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Solec nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Huszlew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: \u0141osice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Plater\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Czerwonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Karniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Krasnosielc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Mak\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: M\u0142ynarze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: P\u0142oniawy-Bramura | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: R\u00f3\u017can | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Rzewnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Sypniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Szelk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ceg\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Latowicz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Dzierzgowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Lipowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szre\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Zakroczym | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Baranowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czarnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czerwin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Goworowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Kadzid\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Troszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Brok | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ma\u0142kinia G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Stary Luboty\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Zar\u0119by Ko\u015bcielne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bodzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Brudze\u0144 Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bulkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Drobin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: G\u0105bin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: \u0141\u0105ck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Ma\u0142a Wie\u015b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Nowy Dunin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142ubice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Wyszogr\u00f3d | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Baboszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Czerwi\u0144sk nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Naruszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Nowe Miasto | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Za\u0142uski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Chorzele | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Jednoro\u017cec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krzynow\u0142oga Ma\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Borkowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Gielni\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Klw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Odrzyw\u00f3\u0142 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Potwor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Przysucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Rusin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Wieniawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Gzy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pokrzywnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pu\u0142tusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: \u015awiercze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Winnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Zatory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: G\u00f3zd | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: I\u0142\u017ca | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jastrz\u0119bia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jedli\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jedlnia-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Kowala | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Pionki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Pionki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Przytyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Skaryszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Wierzbica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Wolan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Zakrzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mordy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wodynie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Gozdowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Mochowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Ro\u015bciszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Szczutowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Zawidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: I\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: M\u0142odzieszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Ceran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Jab\u0142onna Lacka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Chlewiska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Jastrz\u0105b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Mir\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Oro\u0144sko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Szyd\u0142owiec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Gr\u0119bk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Liw | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Stoczek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Jad\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Klemb\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Strach\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: T\u0142uszcz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Kazan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Policzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Przy\u0142\u0119k | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Tcz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Zwole\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Bie\u017cu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Kuczbork-Osada | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Siemi\u0105tkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Wiskitki", "OPIS": "GRUPY DOCELOWE:UP:72UP(44K,28M):*Os.lub rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub WS(60os. w wieku 18-65r\u017c)i 12os.to otoczenie os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub WS(w zakresie niezb\u0119dnym do wsparcia os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub WS)tj.dzieci w wieku 7-18 lat(do 18r\u017c)).UP to:os.lub rodziny korzystaj\u0105ce ze \u015bwiadcze\u0144 z PS zgodnie z ustaw\u0105 z dn.12.03.2004r.o PS lub kwalifikuj\u0105ce si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem PS,tj.spe\u0142niaj\u0105ce co najmniej jedn\u0105 z przes\u0142anek okre\u015blonych w art.7 ustawy z dn.12.03.2004r.o PS;ON(5%UP);os.zakwalifikowane do III profilu pomocy,zgodnie z ustaw\u0105 z dn.20.04.2004r.o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy(Dz.U.z2017r.poz.1065,z p\u00f3\u017an.zm.);os.korzystaj\u0105ce z PO P\u017b;w 100% os.z obszaru WM(w przypadku os.fizycznych ucz\u0105 si\u0119,pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 one na obszarze WM w rozum.przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego).W 100% os.zamieszkuj\u0105ce na obszarach(w gminach)poni\u017cej progu defaworyzacji okre\u015bl.w Mazowieckim barometrze ub\u00f3stwa i WS.W 80% os.zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub WS,do\u015bwiadcz.wielokrot.WS rozum.jako wyklucz.z powodu wi\u0119cej ni\u017c jednej z przes\u0142anek,o kt\u00f3rych mowa w Wytycznych w zakresie realiz.przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142.i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzyst.\u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014- 2020.CEL G\u0141\u00d3WNY:Wzrost aktywno\u015bci spo\u0142ecznej lub/i zawodowej u min.90% z 72os.(44K/28M),zgodnie z definicj\u0105 UP w pkt.C3.1,od 01.09.2018r do 30.11.2019r. ZADANIA:1.Diagnoza indywidualnych potrzeb i potencja\u0142\u00f3w UP w celu przygotowania i realizacji wsparcia w oparciu o \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji -pierwszy element wsparcia, obowi\u0105zkowy dla ka\u017cdego UP;2.Poradnictwo psycholog.indywid.i grupowe;3.Poradnictwo rodzinne(pedagogiczne i prawne);4.Poradnictwo zawod.;5.Szkolenia zawod.;6.Sta\u017ce zawod.,7.Po\u015brednictwo pracy.G\u0141\u00d3WNE WSKA\u0179NIKI:Dla os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczen.spo\u0142.:efektywno\u015b\u0107 spo\u0142.:34%; efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa: 22%;Dla os.o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci,os.z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 oraz os.oraz os.z niepe\u0142nospraw.sprz\u0119\u017conymi:efektwno\u015b\u0107 spo\u0142.34%,efektyw.zatrudnieniowa:12%.", "BENEFICJENT": "NS KONSULTING SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Z my\u015bl\u0105 o rodzinie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.54}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "2129899.56", "WARTOSC": "3266318.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Bia\u0142obrzegi | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Promna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Stara B\u0142otnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Stromiec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Wy\u015bmierzyce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Glinojeck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Go\u0142ymin-O\u015brodek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Grudusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ojrze\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Opinog\u00f3ra G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Regimin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: So\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Borowie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Maciejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Miastk\u00f3w Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Parys\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Pilawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Sobolew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Trojan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Wilga | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u017belech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Pacyna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Sanniki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Szczawin Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Podkowa Le\u015bna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: \u017babia Wola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Belsk Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: B\u0142\u0119d\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Chyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Goszczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Gr\u00f3jec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Jasieniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Mogielnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Nowe Miasto nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Pniewy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Warka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Garbatka-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: G\u0142owacz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Gniewosz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Grab\u00f3w nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Kozienice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Magnuszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Sieciech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Niepor\u0119t | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Serock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Chotcza | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Ciepiel\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Lipsko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Rzeczni\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Sienno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Solec nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Huszlew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: \u0141osice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Olszanka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Plater\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Sarnaki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Stara Kornica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Czerwonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Karniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Krasnosielc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Mak\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: M\u0142ynarze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: P\u0142oniawy-Bramura | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: R\u00f3\u017can | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Rzewnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Sypniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Szelk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ceg\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: D\u0119be Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Dobre | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Halin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Jakub\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ka\u0142uszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Latowicz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mrozy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Siennica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Stanis\u0142aw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Sulej\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Dzierzgowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Lipowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: M\u0142awa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Strzegowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Stupsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szre\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szyd\u0142owo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wieczfnia Ko\u015bcielna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wi\u015bniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Czosn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Leoncin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nasielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Pomiech\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Zakroczym | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Baranowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czarnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czerwin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Goworowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Kadzid\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Lelis | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: \u0141yse | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Myszyniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Olszewo-Borki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Rzeku\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Troszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka, GM.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Andrzejewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Boguty-Pianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Brok | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ma\u0142kinia G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Nur | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Stary Luboty\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Szulborze Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: W\u0105sewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Zar\u0119by Ko\u015bcielne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Celestyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Karczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Ko\u0142biel | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Osieck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Sobienie-Jeziory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Pra\u017cm\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Tarczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bodzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Brudze\u0144 Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bulkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Drobin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: G\u0105bin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: \u0141\u0105ck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Ma\u0142a Wie\u015b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Nowy Dunin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Radzanowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142ubice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142upno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Stara Bia\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Staro\u017areby | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Wyszogr\u00f3d | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Baboszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Czerwi\u0144sk nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Dzierz\u0105\u017cnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Joniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Naruszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Nowe Miasto | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Sochocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Za\u0142uski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Brwin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Chorzele | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Jednoro\u017cec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krasne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krzynow\u0142oga Ma\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Borkowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Gielni\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Klw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Odrzyw\u00f3\u0142 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Potwor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Przysucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Rusin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Wieniawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Gzy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Obryte | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pokrzywnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pu\u0142tusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: \u015awiercze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Winnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Zatory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom, GM.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: G\u00f3zd | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: I\u0142\u017ca | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jastrz\u0119bia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jedli\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jedlnia-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Kowala | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Pionki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Pionki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Przytyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Skaryszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Wierzbica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Wolan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Zakrzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Domanice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Korczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Kotu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mokobody | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mordy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Paprotnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Przesmyki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sk\u00f3rzec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sucho\u017cebry | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wi\u015bniew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wodynie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Zbuczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Gozdowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Mochowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Ro\u015bciszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Szczutowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Zawidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Broch\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: I\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: M\u0142odzieszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Nowa Sucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Rybno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Teresin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Bielany | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Ceran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Jab\u0142onna Lacka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Kos\u00f3w Lacki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Repki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Sabnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Sterdy\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Chlewiska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Jastrz\u0105b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Mir\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Oro\u0144sko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Szyd\u0142owiec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Kampinos | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Leszno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Gr\u0119bk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Korytnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Liw | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: \u0141och\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Miedzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Sadowne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Stoczek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: W\u0119gr\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Wierzbno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Jad\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Klemb\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Strach\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: T\u0142uszcz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Bra\u0144szczyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: D\u0142ugosiod\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Rz\u0105\u015bnik | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Somianka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Wyszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Zabrodzie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Kazan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Policzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Przy\u0142\u0119k | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Tcz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Zwole\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Bie\u017cu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Kuczbork-Osada | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lubowidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lutocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Siemi\u0105tkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: \u017buromin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Mszczon\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Puszcza Maria\u0144ska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Radziejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Wiskitki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "Projekt polega na podniesieniu konkurencyjno\u015bci sektora MSP poprzez udzielanie specjalistycznego doradztwa. Sekwencja Sp. z o.o. jako akredytowany IOB, posiada do\u015bwiadczenie i wiedz\u0119, kt\u00f3ra pozwoli \u015bwiadczy\u0107 szereg us\u0142ug doradczych podmiotom sektora mikro, ma\u0142ych \u015brednich przedsi\u0119biorstw. Grup\u0105 docelow\u0105, kt\u00f3ra we\u017amie udzia\u0142 w projekcie i stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 podmioty, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 we wczesnej fazie rozwoju tj. do 24 miesi\u0119cy z woj. mazowieckiego. Dodatkowo firmy te b\u0119d\u0105 posiada\u0142y potencja\u0142 technologiczny, kt\u00f3ry prze\u0142o\u017cy si\u0119 na wdro\u017cenie innowacji technologicznej w dzia\u0142alno\u015bci. Faza pocz\u0105tkowa ka\u017cdej dzia\u0142alno\u015bci jest kluczow\u0105 w rozwoju firmy. To w tym etapie podejmowane s\u0105 decyzje dotycz\u0105ce podstawowych cel\u00f3w funkcjonowania firmy, okre\u015blona zostaje koncepcja prowadzonego biznesu. Faza startowa ma strategiczne znaczenie dla dalszych etap\u00f3w rozwoju i wzrostu przedsi\u0119biorstwa. W tym w\u0142a\u015bnie okresie kluczowe jest podj\u0119cie odpowiednich krok\u00f3w dla dalszego rozwoju i wdra\u017cania innowacji w organizacji. Na tym etapie firma b\u0119dzie mog\u0142a skorzysta\u0107 ze specjalistycznego doradztwa IOB \u2013Sekwencji, w zakresie us\u0142ug z nast\u0119puj\u0105cych grup tematycznych: informacyjne, doradztwo og\u00f3lne, doradztwo finansowe i ksi\u0119gowe, doradztwo prawne, doradztwo techniczno- administracyjne. W projekcie zak\u0142ada si\u0119 wsparcie specjalistyczne minimum 35 podmiot\u00f3w znajduj\u0105cych si\u0119 we wczesnej fazie rozwoju. Projekt podzielono na 5 etap\u00f3w. W Zad. 1 opracowano strategi\u0119 biznesow\u0105, w kt\u00f3rej dog\u0142\u0119bnie przeanalizowano rynek, konkurencyjne us\u0142ugi oraz przedstawiono szczeg\u00f3\u0142owo koncepcj\u0119 projektu. W Zad. 2 nast\u0105pi szczeg\u00f3\u0142owe opracowanie metodologii prowadzenia projektu, modyfikacja systemu IT wspieraj\u0105cego pozyskanie uczestnik\u00f3w i prowadzenie projekt\u00f3w, oraz opracowana zostanie strona www projektu. . Zad.3 to rozpocz\u0119cie \u015bwiadczenia us\u0142ug. Zadanie 4 oraz 5 skupi si\u0119 na dog\u0142\u0119bnej realizacji us\u0142ug u wyselekcjonowanych podmiot\u00f3w oraz ewaluacji projekt\u00f3w.", "BENEFICJENT": "SEKWENCJA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Fundusz Wspierania Innowacji Sekwencja szans\u0105 na wsparcie pocz\u0105tkowej fazy rozwoju przedsi\u0119biorstw.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.39}], "grupyRozdzialy": {"Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Przedszkola", "value": 4575244.74}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1006000.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 838500.0}, {"name": "Muzea", "value": 608000.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 420493.93}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 314315.85}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 134040.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 99994.64}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 87961.4}, {"name": "Gimnazja", "value": 35550.0}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 19777.0}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 15000.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 10000.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 6310.41}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 3901.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 4097643.23}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1443355.81}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 1353989.19}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 1149711.57}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 762243.58}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 721347.5099999999}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 696353.41}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 690788.58}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 317582.12}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 273291.32}, {"name": "Przedszkola", "value": 237973.91}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 229056.81999999998}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 212006.85}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 204054.55}, {"name": "Gimnazja", "value": 191905.98}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 190678.67}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 170856.28}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 137360.95}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 134987.29}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 112789.45}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 84638.76000000001}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 78460.41}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 62576.049999999996}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 56134.0}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 55999.65}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 48424.19}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 46514.29}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 46491.3}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 44116.28}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 37400.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 34390.0}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 33889.53}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 32753.95}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 30482.47}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 29845.96}, {"name": "Cmentarze", "value": 29101.99}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 21095.18}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 9168.470000000001}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 8050.25}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 6180.389999999999}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 6054.53}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 6000.0}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 4900.0}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 4766.4}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 4741.36}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 2989.35}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 2617.15}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 1797.69}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 1561.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 1212.99}, {"name": "Drogi publiczne krajowe", "value": 915.2}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 25.33}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 11336153.38}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 4475142.55}, {"name": "Przedszkola", "value": 1600350.38}, {"name": "Gimnazja", "value": 1588464.6500000001}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1259657.1700000002}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 855021.37}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 723739.47}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 611872.05}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 527615.22}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 413722.95}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 351419.81}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 343291.81}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 337476.39}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 301391.83999999997}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 257910.63}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 240176.58000000002}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 208108.38}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 187027.13}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 159552.55999999997}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 109161.68}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 87583.29000000001}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 44846.399999999994}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 31490.95}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 21027.379999999997}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 19227.66}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 13867.15}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 3421.3300000000004}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 3085.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 2602.11}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 1916.07}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1653.55}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1613.65}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 1338.6399999999999}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 951.57}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 80000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 57288.02}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 21525.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 9899652.69}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 519684.76}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 395406.12}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 385802.42}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 298152.0}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 199000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 186609.96}, {"name": "Przedszkola", "value": 86416.0}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 2460.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 100000.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 15318414.1}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 6658769.63}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 646800.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 559784.29}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 421439.3}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 275842.8}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 259185.95}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 213058.07}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 123943.54}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 54390.64}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 44300.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 43950.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 19835.57}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 12972.52}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 6779.7}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 5460.0}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 1841.33}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 1100.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 1058.22}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 998.84}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 854.8}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 761185.0}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 114380.59}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 15885.84}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 246138.28}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 141676.86000000002}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 38061.68}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 43659.2}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 7099.3}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 150409.79}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 85148.08}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 34213.89}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 15881.920000000002}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 13927.45}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 21.75}]}, "grupyDzialy": {"Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 5439876.33}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 2469600.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 109994.64}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 61940.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 50000.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 19777.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 15000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 5000.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 3901.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 6835550.539999999}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2605887.040000001}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1353989.19}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1153387.71}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 927608.2899999999}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 321379.0}, {"name": "Rodzina", "value": 311961.48}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 142669.26}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 136324.2}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 118789.45}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 94943.49}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 71524.04}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 46514.29}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 19440.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 16561.85}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 4741.36}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 16671229.390000002}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 4718404.13}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1930016.35}, {"name": "Rodzina", "value": 1211705.9600000002}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 868888.52}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 396266.21}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 187027.13}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 87583.29000000001}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 46278.47999999999}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1916.07}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1613.65}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 951.57}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 80000.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 57288.02}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 21525.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 9899652.69}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 562673.26}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 428873.88}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 395406.12}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 299000.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 298152.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 86416.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2460.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 550.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 100000.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 22624982.57}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1583570.3}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 213058.07}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 130723.23999999999}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 93710.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 20893.79}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 3841.33}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 761185.0}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 114380.59}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 15885.84}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 246138.28}, {"name": "Rodzina", "value": 141676.86000000002}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 38061.68}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 43659.2}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 7099.3}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 150409.79}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 85148.08}, {"name": "Rodzina", "value": 34213.89}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 15881.920000000002}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 13927.45}, {"name": "Rodzina", "value": 21.75}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 25408703.70000001, "v": "25,41 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.19, "v_pc": "1469,65 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "25.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "4.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 13219838.69, "v": "13,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 52.02}, {"name": "Przedszkola", "value": 6501043.250000002, "v": "6,50 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 25.58}, {"name": "Gimnazja", "value": 1815920.6300000004, "v": "1,82 mln z\u0142", "v_zmiana": 28.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.14}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 890512.1199999999, "v": "890,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.5}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 755837.3599999996, "v": "755,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.97}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 744834.65, "v": "744,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.93}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 604980.43, "v": "604,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 221.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.38}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 421752.22, "v": "421,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 90.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.65}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 211097.73, "v": "211,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.83}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 142636.34, "v": "142,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.56}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 56134.0, "v": "56,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.22}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 44116.28, "v": "44,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.17}]}, {"name": "Rodzina", "value": 24324562.510000017, "v": "24,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.95, "v_pc": "1406,94 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "8.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "5.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 15507812.62, "v": "15,51 mln z\u0142", "v_zmiana": 32.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 63.75}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 7220274.380000001, "v": "7,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 29.68}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 757759.37, "v": "757,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.11}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 653210.3400000002, "v": "653,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.68}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 137360.95, "v": "137,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.56}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 46491.3, "v": "46,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.19}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1653.55, "v": "1,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 293.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 10324932.69, "v": "10,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 468.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.86, "v_pc": "597,20 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "46.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "60.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 10317234.809999999, "v": "10,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 469.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 99.92}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 3901.0, "v": "3,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.03}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 1561.0, "v": "1,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1320.68, "v": "1,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01}, {"name": "Drogi publiczne krajowe", "value": 915.2, "v": "0,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 7531451.549999999, "v": "7,53 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.65, "v_pc": "435,62 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "19.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "14.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 4284670.36, "v": "4,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 26.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 56.89}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 1149711.57, "v": "1,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 30.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.26}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 1148046.0, "v": "1,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 33.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.24}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 353242.98000000004, "v": "353,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.69}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 273291.32, "v": "273,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.62}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 212006.85, "v": "212,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.81}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 80000.0, "v": "80,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.06}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 30482.47, "v": "30,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.4}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 6124887.659999999, "v": "6,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.03, "v_pc": "354,27 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "39.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "21.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 5470862.829999999, "v": "5,47 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 89.32}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 240176.58000000002, "v": "240,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.92}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 207139.55, "v": "207,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.38}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 131993.79, "v": "131,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.15}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 74714.91, "v": "74,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.21}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 4815625.34, "v": "4,82 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.53, "v_pc": "278,54 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "27.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "14.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1689295.6100000006, "v": "1,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 35.07}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 696353.41, "v": "696,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.46}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 559784.29, "v": "559,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.62}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 475562.9199999999, "v": "475,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.87}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 421439.3, "v": "421,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.75}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 344630.92, "v": "344,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.15}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 275842.8, "v": "275,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.72}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 259211.28, "v": "259,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.38}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 48424.19, "v": "48,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 34108.100000000006, "v": "34,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.7}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 10972.52, "v": "10,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.22}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 2510565.0, "v": "2,51 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.88, "v_pc": "145,21 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "42.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "17.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1027525.0, "v": "1,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 40.92}, {"name": "Biblioteki", "value": 838500.0, "v": "838,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 33.39}, {"name": "Muzea", "value": 608000.0, "v": "608,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 24.21}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 36540.0, "v": "36,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.45}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1751311.38, "v": "1,75 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.01, "v_pc": "101,30 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "51.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "4.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 1751311.38, "v": "1,75 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1167390.06, "v": "1,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 56.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.34, "v_pc": "67,52 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "56.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "26.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 649169.92, "v": "649,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 123.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 55.6}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 409260.79, "v": "409,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 35.05}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 108959.35, "v": "108,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.33}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 1148237.8800000001, "v": "1,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.31, "v_pc": "66,41 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "58.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "51.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 901535.66, "v": "901,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 78.51}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 213058.07, "v": "213,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 18.55}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 33644.15, "v": "33,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.93}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 761185.0, "v": "761,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.87, "v_pc": "44,03 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "18.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "36.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 761185.0, "v": "761,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 398943.49, "v": "398,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 407.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.45, "v_pc": "23,07 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "82.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "56.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 236400.0, "v": "236,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 885.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 59.25}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 162543.49, "v": "162,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 502.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 40.74}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 316917.38, "v": "316,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.36, "v_pc": "18,33 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "84.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "31.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 300367.38, "v": "300,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 94.77}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 16000.0, "v": "16,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.04}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 550.0, "v": "0,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.17}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 210225.87, "v": "210,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 86.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.24, "v_pc": "12,16 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "88.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "93.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 190325.87, "v": "190,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 105.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 90.53}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 15000.0, "v": "15,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.13}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 4900.0, "v": "4,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.33}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 156550.33000000002, "v": "156,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.17, "v_pc": "9,05 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "20.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "3.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 72696.13, "v": "72,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 46.43}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 71157.77, "v": "71,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 45.45}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 9275.1, "v": "9,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 95.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.92}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 3421.3300000000004, "v": "3,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.18}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 72475.61, "v": "72,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.08, "v_pc": "4,19 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "91.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "68.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 35341.57, "v": "35,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 48.76}, {"name": "Cmentarze", "value": 29101.99, "v": "29,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 40.15}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 4766.4, "v": "4,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.57}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3265.65, "v": "3,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.5}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 4741.36, "v": "4,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,27 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "98.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "99.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 4741.36, "v": "4,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}