{"gmina": "Mokobody", "typ_gminy": "gmina wiejska Mokobody", "kod_gus": "071427126042", "kod_gus_podregionu": "071427100000", "eurostat": "PL925", "ludnosc": 5019, "budzet": {"dochody": "26,89 mln z\u0142", "wydatki": "26,25 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 16.5, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 10.6, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 18273851.459999997, "dane1": 19449196.30999999, "dane2": 18273851.459999997, "dane4": 1175344.849999994}, {"label": "2017", "dane0": 20512897.91, "dane1": 21254116.190000013, "dane2": 20512897.91, "dane4": 741218.2800000124}, {"label": "2018", "dane0": 23335715.72, "dane1": 23731629.09000001, "dane2": 23335715.72, "dane4": 395913.3700000122}, {"label": "2019", "dane0": 24300314.29, "dane1": 22513990.259999994, "dane2": 22513990.259999994, "dane3": 1786324.030000005}, {"label": "2020", "dane0": 26893088.44, "dane1": 26247785.78000001, "dane2": 26247785.78000001, "dane3": 645302.6599999927}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 4593371.430000001, "dane1": 6857300.18}, {"label": "2017", "dane0": 4539326.740000001, "dane1": 8125611.4799999995}, {"label": "2018", "dane0": 4538638.0, "dane1": 7220510.580000002}, {"label": "2019", "dane0": 4848218.0, "dane1": 7885303.829999998}, {"label": "2020", "dane0": 5216730.11, "dane1": 7496937.449999999}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "730,01 tys z\u0142", "wydatki": "817,94 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 107.5, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 75.7, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": -1.1753448499999941}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": -1.1753448499999941}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -0.7412182800000123}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -0.7412182800000123}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -0.3959133700000122}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -0.3959133700000122}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 1.786324030000005}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 1.786324030000005}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 0.6453026599999927}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 0.6453026599999927}], "dochod_ue": "1,36 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "5,74 mln z\u0142", "gmina_pc": "1144.2 z\u0142", "powiat": "1,61 mln z\u0142", "powiat_pc": "319.8 z\u0142", "wojewodztwo": "4,10 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "816.7 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "97,32 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "2,14 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "4,58 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 5216730.11, "wydatki": 7496937.449999999}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-08-23", "DOFINANSOWANIE": "1890996.08", "WARTOSC": "2101106.76", "MIEJSCE": "WOJ.: Lvivska oblast | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mokobody | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Paprotnia", "OPIS": "The territory of the Ukrainian-Polish border is characterized by a large number of historical and cultural heritage objects, of religious nature as well. Many of them serve as places of worship for Christians of various denominations and attract pilgrims from all over Ukraine and Poland. It should be noted that beyond the well-known pilgrimage centers other places of pilgrimage tourism lack on one hand promotion and on the other - a proper tourism infrastructure to ensure a comfortable stay of visitors. Thus, the cross-border region needs not only restoration of historical and cultural heritage, but also their promotion and creation of integrated and competitive tourism products on their basis for specific target groups. Therefore the project aims to help solve these problems by creating a Cross-border pilgrimage route as an instrument of promotion common cultural and historical heritage on the Ukrainian-Polish border areas. It is directed towards the following target groups: pilgrims, local communities, including religious, local authorities and non-governmental organizations. The final beneficiaries of the project are the residents of the cross-border region, tourists and tourism industry representatives. The implementation of project will result in the improvement of 3 cultural and historical sites, organizing 6 cross-border cultural events with the participation of 600 people from the both sides of the border. Creation and promotion of Cross-border pilgrimage route will bring together local leaders; religious communities, tourism industry, local and regional media, representatives of local and regional governments from 2 border regions in order to impelment joint actions concerning preservation and promotion of the historical and cultural heritage. Undoubtedly, the implementation of such an ambitious plan is impossible without joint efforts of partners on both sides of the Ukrainian-Polish border.", "BENEFICJENT": "ASSOCIATION OF SELF-GOVERNMENTS \"EUROREGION CARPATHIANS - UKRAINE\"", "TYTUL": "Cross-border pilgrimage route as an instrument of promotion common cultural and historical heritage on the Ukrainian-Polish border areas", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 248.61}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-03-18", "DOFINANSOWANIE": "3069494.72", "WARTOSC": "5115824.54", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Kotu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mokobody", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wykonanie przebudowy drogi powiatowej nr 3607W Broszk\u00f3w - \u017buk\u00f3w na d\u0142ugo\u015bci 5 171 m. Przedmiotowa droga \u0142\u0105czy si\u0119 bezpo\u015brednio poprzez w\u0119ze\u0142/skrzy\u017cowanie w miejscowo\u015bci Broszk\u00f3w z drog\u0105 krajow\u0105 nr 2, po\u0142o\u017con\u0105 w sieci TEN-T, a za jej po\u015brednictwem z infrastruktur\u0105 komunikacyjn\u0105 doprowadzaj\u0105c\u0105 ruch do Zintegrowanego Wielofunkcyjnego W\u0119z\u0142a Wymiany Pasa\u017cerskiej w Siedlcach le\u017c\u0105cego na sieci TEN-T. Dodatkowo projekt stanowi popraw\u0119 po\u0142\u0105czenia z kolejowym dworcem pasa\u017cerskim w miejscowo\u015bci Kotu\u0144, po\u0142o\u017conym przy linii kolejowej E20 b\u0119d\u0105cej w sieci TEN-T. Do drogi powiatowej nr 3607W przylegaj\u0105 bezpo\u015brednio tereny inwestycyjne wydzielone i zaznaczone w miejscowym planie zagospodarowania przestrzennego miejscowo\u015bci Broszk\u00f3w, gm. Kotu\u0144. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do poprawy parametr\u00f3w technicznych drogi, a tym samym do zwi\u0119kszenia jej no\u015bno\u015bci i przepustowo\u015bci. Ponadto realizacja inwestycji przyczyni si\u0119 do usprawnienia komunikacji w subregionie siedleckim oraz umo\u017cliwienia i u\u0142atwienia mobilno\u015bci jego mieszka\u0144c\u00f3w. Projekt zak\u0142ada rozwi\u0105zania kompleksowe, uwzgl\u0119dniaj\u0105c elementy infrastruktury towarzysz\u0105cej, w tym, w zakresie bezpiecze\u0144stwa, zar\u00f3wno zmotoryzowanych jak i niezmotoryzowanych uczestnik\u00f3w ruchu. Podstawowe parametry drogi: szeroko\u015b\u0107 pasa drogowego - 14,0 m, klasa techniczna drogi - Z, kategoria ruchu - KR 2, szeroko\u015b\u0107 jezdni - 6,0 m, szeroko\u015b\u0107 chodnika 1,5 m, szeroko\u015b\u0107 pobocza - 1,00 m, remont przepust\u00f3w pod zjazdami, oznakowanie poziome i pionowe, odwodnienie powierzchniowe systemem spadk\u00f3w pod\u0142u\u017cnych i poprzecznych do row\u00f3w przydro\u017cnych. Realizacja przebudowy drogi powiatowej nr 3607W Broszk\u00f3w - \u017buk\u00f3w stanowi bezpo\u015brednie po\u0142\u0105czenie z sieci\u0105 TEN-T, spowoduje popraw\u0119 dost\u0119pno\u015bci zewn\u0119trznej i wewn\u0119trznej regionu, a w efekcie prze\u0142o\u017cy si\u0119 na zwi\u0119kszenie mobilno\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w, rozw\u00f3j spo\u0142eczny i gospodarczy regionu i wojew\u00f3dztwa, a tym samym wzrost jego konkurencyjno\u015bci w uk\u0142adzie krajowym jak i mi\u0119dzynarodowym.", "BENEFICJENT": "POWIAT SIEDLECKI", "TYTUL": "Przebudowa drogi powiatowej nr 3607W Broszk\u00f3w - \u017buk\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 225.79}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "837507.37", "WARTOSC": "1343623.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mokobody", "OPIS": "Celem projektu \u201eTermomodernizacja zabytkowego ko\u015bcio\u0142a parafialnego w Niwiskach\u201d jest poprawa czysto\u015bci powietrza w Gminie Mokobody poprzez zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej 1 budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Niwiskach i redukcj\u0119 zanieczyszcze\u0144 do atmosfery CO2. Budynek pe\u0142ni funkcje sakralne oraz wykorzystywany jest jako miejsce spotka\u0144 dla parafian, grup m\u0142odzie\u017cy, mieszka\u0144c\u00f3w gminy Mokobody, miejsce spotka\u0144 o charakterze kulturalnym, miejsce dla turyst\u00f3w zwiedzaj\u0105cych zabytkowy ko\u015bci\u00f3\u0142. Projekt polega na wykonaniu kompleksowych prac termomodernizacyjnych prowadz\u0105cych do g\u0142\u0119bokiej modernizacji energetycznej budynku. Obejmuje 5 dzia\u0142a\u0144: -ocieplenie obiektu (\u015bcian zewn\u0119trznych, stropu), -wymiana okien, drzwi zewn\u0119trznych, -wymiana o\u015bwietlenia na energooszcz\u0119dne, -przebudowa systemu grzewczego (wraz z wymian\u0105 \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a \u2013 gazowy piec kondensacyjny), -zastosowanie instalacji OZE - fotowoltaika. Przewidziane dzia\u0142ania skutkuj\u0105: - stopie\u0144 poprawy efektywno\u015bci energetycznej) 60,9% -spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych o 68,6%, tj. 32,7 CO2 Mg/rok -Efektywno\u015b\u0107 kosztowa zmniejszenia zu\u017cycia energii 10,1 z\u0142/kWh/rok Ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 projektu 1 046 884,22 z\u0142 brutto. Wszystkie koszty s\u0105 kosztami kwalifikowalnymi. Dofinansowanie 80%. Na koszty sk\u0142adaj\u0105 si\u0119 wy\u0142\u0105cznie koszty zwi\u0105zane z zakresem prac inwestycyjnych (wskazanych w audytach) oraz koszty przygotowawcze. Projekt b\u0119dzie mia\u0142 pokrycie wydatk\u00f3w na etapie realizacji, jak i etapie funkcjonowania. Wnioskodawca b\u0119dzie w stanie sprosta\u0107 wymaganiom zwi\u0105zanym z realizacj\u0105 projektu. Projekt nie generuje dochodu, nie podlega procedurze pomocy publicznej, nie podlega procedurze OO\u015a. Nie jest to du\u017cy projekt. Projekt jest zgodny z zasadami: r\u00f3wno\u015bci szans kobiet i m\u0119\u017cczyzn, r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji, zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju.", "BENEFICJENT": "PARAFIA RZYMSKOKATOLICKA PW WNIEBOWZI\u0118CIA NMP", "TYTUL": "Termomodernizacja zabytkowego ko\u015bcio\u0142a parafialnego w Niwiskach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 166.86}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "763288.37", "WARTOSC": "1295444.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mokobody", "OPIS": "Celem projektu jest renowacja i adaptacja zabytkowej oficyny i parku z zespo\u0142u dworsko-parkowego w Niwiskach na cele kulturalno-edukacyjne. W ramach projektu zostan\u0105 wykonane g\u0142\u00f3wnie prace remontowo-budowlane, kt\u00f3re pozwol\u0105 na u\u017cytkowanie zabytkowej oficyny. Wykonane zostan\u0105 tynki, wylewki i elewacja, instalacje elektryczna i hydrauliczna, dach. Zainstalowana zostanie stolarka okienno-drzwiowa. Wreszcie pi\u0119tro oficyny zostanie zaadaptowane na pokoje go\u015bcinne, z kolei parter b\u0119dzie w ca\u0142o\u015bci przeznaczony dla odwiedzaj\u0105cych, b\u0119d\u0105 si\u0119 w nim r\u00f3wnie\u017c odbywa\u0142y liczne wydarzenia kulturalno-edukacyjne. Opr\u00f3cz prac zwi\u0105zanych z renowacj\u0105 i adaptacj\u0105 oficyny zostan\u0105 wykonane prace restauracyjne w ogrodzie, dzi\u0119ki kt\u00f3rym ogr\u00f3d b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 by\u0107 odwiedzany przez turyst\u00f3w ale tak\u017ce okolicznych mieszka\u0144c\u00f3w. Zostan\u0105 wytyczone \u015bcie\u017cki, wykonane o\u015bwietlenie i inne. Grupa docelowa niniejszego projektu jest bardzo szeroka. B\u0119d\u0105 to zar\u00f3wno tury\u015bci odwiedzaj\u0105cy region Siedlec i Dolin\u0119 Liwca, ale tak\u017ce okoliczni mieszka\u0144cy. Na uwag\u0119 zas\u0142uguje fakt, \u017ce zesp\u00f3\u0142 dworsko-parkowy znajduje si\u0119 na czerwonym szlaku PPTK Siedlce PKP - W\u0119gr\u00f3w PKS, co dodatkowo podnosi jego atrakcyjno\u015b\u0107 i dost\u0119pno\u015b\u0107 dla szerokiego grona turyst\u00f3w. Niniejszy projekt przyczyni si\u0119 do rozwoju Mazowsza poprzez zwi\u0119kszenie oferty edukacyjno-kulturalnej. Jednym z wa\u017cniejszych cel\u00f3w projektu jest zahamowanie procesu degradacji obiektu zabytkowego - na chwil\u0119 obecn\u0105 oficyna jest ca\u0142kowicie wy\u0142\u0105czona z u\u017cytkowania, oraz nadanie jej nowych funkcji u\u017cytkowych - oferta kulturalno-edukacyjna. Renowacja i adaptacja oficyny oraz parku pozwol\u0105 na zachowanie dziedzictwa kulturowego dla przysz\u0142ych pokole\u0144. I wreszcie, w wyniku realizowanego projektu nast\u0105pi poprawa dost\u0119pu do zasob\u00f3w kultury oraz zwi\u0119kszenie uczestnictwa mieszka\u0144c\u00f3w w \u017cyciu kulturalnym. Co zw\u0142aszcza w regionach wiejskich jest szczeg\u00f3lnie po\u017c\u0105dane. Wa\u017cne jest by zespo\u0142owi dworsko-parkowemu przywr\u00f3ci\u0107 dawn\u0105 \u015bwietno\u015b\u0107, poniewa\u017c jest on cz\u0119\u015bci\u0105 historii wsi Niwiski.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROMANOWSKICH W SIEDLCACH", "TYTUL": "Adaptacja zespo\u0142u dworsko-parkowego na cele kulturalno-edukacyjne", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 152.07}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2016-11-18", "DOFINANSOWANIE": "33894170.54", "WARTOSC": "60112387.03", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Huszlew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: \u0141osice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Olszanka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Plater\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Sarnaki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Stara Kornica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Domanice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Korczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Kotu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mokobody | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mordy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Paprotnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Przesmyki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sk\u00f3rzec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sucho\u017cebry | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wi\u015bniew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wodynie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Zbuczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Bielany | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Ceran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Jab\u0142onna Lacka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Kos\u00f3w Lacki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Repki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Sabnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Sterdy\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Gr\u0119bk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Korytnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Liw | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: \u0141och\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Miedzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Sadowne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Stoczek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: W\u0119gr\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Wierzbno", "OPIS": "Podstawowym celem inwestycji jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach oraz poprawa wykorzystania zaawansowanych TIK na obszarze interwencji siedleckim.W ramach projektu planowane jest wybudowanie szerokopasmowej infrastruktury telekom., kt\u00f3ra umo\u017cliwi wybranym GD oraz wszystkim szko\u0142om obszaru uzyskanie szerokopasmowego dost\u0119pu Internetu o przepustowo\u015bci min. 30 Mb/s. Planuje si\u0119 obj\u0105\u0107 zasi\u0119giem sieci 10213 HP, czyli o 102% wi\u0119cej ni\u017c wymagane minimum. Harmonogram przewiduje, \u017ce zostanie on zrealizowany w terminie 36 miesi\u0119cy (01.12.17-30.11.20). Szczeg\u00f3\u0142owy termin rozpocz\u0119cia prac zale\u017cny ostatecznie b\u0119dzie od daty podpisania umowy o dofinansowanie. Projekt podzielono na 3 zadania, realizowane r\u00f3wnolegle: prace przygotowawcze, w tym pozyskanie prawa do dysponowania gruntami, budowa sieci w terenie i przy\u0142\u0105czenie szk\u00f3\u0142 oraz wykonanie pod\u0142\u0105cze\u0144 klient\u00f3w ind. Dofinansowanie liczone jest przy pomocy metody luki w finansowaniu jako % koszt\u00f3w kwalifikowalnych, okre\u015blonych w bud\u017cecie projektu. Przeznaczone b\u0119dzie zatem na zaliczkowanie/refundacj\u0119 cz\u0119\u015bci wskazanych koszt\u00f3w kwal., zgodnie z za\u0142o\u017ceniami i celami PO PC. Uwzgl\u0119dniono specyfik\u0119 wojew\u00f3dztwa mazowieckiego jako regionu lepiej rozwini\u0119tego. W wariancie z dotacj\u0105 projekt jest zachowuje trwa\u0142o\u015b\u0107 finansow\u0105, tzn. wykazuje dodatnie przep\u0142ywy w ka\u017cdym z 15 lat analizy, wykonanej zgodnie z w\u0142a\u015bciwym okresem odniesienia. Ewentualna przewaga nak\u0142ad\u00f3w sfinansowana zostanie zyskami z projektu oraz z pozosta\u0142ej dzia\u0142alno\u015bci wnioskodawcy", "BENEFICJENT": "LIQUID SYSTEMS SP. Z O.O.", "TYTUL": "Budowa sieci szerokopasmowej NGA na obszarze siedleckim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 108.68}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "519954.27", "WARTOSC": "722522.06", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mokobody", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Przedmiotem projektu jest opracowanie konstrukcji oraz zbudowanie i przebadanie zestawu urz\u0105dze\u0144 w sk\u0142ad, kt\u00f3rych wejdzie kocio\u0142 o rozbudowanym p\u0142aszczu wodnym (kot\u0142obufor) stanowi\u0105cym r\u00f3wnocze\u015bnie magazyn energii cieplnej, kt\u00f3ry spe\u0142nia\u0142by wymogi okre\u015blone w normie EN 303-5:2019 obowi\u0105zuj\u0105cej od 01.01.2020r.. Zintegrowane z nim dodatkowo instalacje: solarna i fotowoltaiczna b\u0119d\u0105 wspomaga\u0107 wytwarzanie cieczy grzewczej do cel\u00f3w c.w.u. i centralnego ogrzewania. Powy\u017csza norma narzuca bardzo wyg\u00f3rowane wymagania odno\u015bnie granicznej emisji zanieczyszcze\u0144 do atmosfery m.in. CO, OGC, NOx oraz py\u0142\u00f3w PM i sprawno\u015bci co musi by\u0107 uwzgl\u0119dnione w konstrukcji kot\u0142a (komory paliwowo-gazyfikacyjnej, wysokotemperaturowej komory spalania i kondensacyjnych wymiennik\u00f3w ciep\u0142a). Nowe przepisy okre\u015blaj\u0105ce podwy\u017cszone wymogi stawiane kot\u0142om c.o. i c.w.u zmuszaj\u0105 u\u017cytkownik\u00f3w do wymiany starych urz\u0105dze\u0144 grzewczych, kt\u00f3re nie spe\u0142niaj\u0105 norm dopuszczalnej emisji zanieczyszcze\u0144. Producenci aby utrzyma\u0107 si\u0119 na rynku musz\u0105 dostosowa\u0107 si\u0119 do obowi\u0105zuj\u0105cego prawa i opracowywa\u0107 coraz bardziej nowoczesne i ekologiczne modele. Biomasa drzewna jest jednym z najbardziej ekologicznych i dost\u0119pnych paliw odnawialnych a w niekt\u00f3rych sektorach gospodarki te\u017c niezagospodarowanym materia\u0142em. W szczeg\u00f3lno\u015bci w sadownictwie, gdzie po zimowych prze\u015bwietleniach sad\u00f3w, sadownik rocznie uzyskuje kilka ton odpad\u00f3w (g\u0142\u00f3wnie z ga\u0142\u0119zi i karp) z drzew owocowych. Problemem jest brak ekologicznych kot\u0142\u00f3w do spalania niejednorodnej pod wzgl\u0119dem struktury i gatunku biomasy oraz zintegrowanych z nimi system\u00f3w OZE do do\u0142adowywania i magazynowania energii cieplnej. Docelow\u0105 grup\u0105 ko\u0144cowych u\u017cytkownik\u00f3w b\u0119d\u0105 g\u0142\u00f3wnie gospodars", "BENEFICJENT": "INVENTOR JO\u0143SKI JAN", "TYTUL": "Kocio\u0142 c.o. i c.w.u. z wymiennikiem kondensacyjnym, z odpylaniem spalin, z p\u0142aszczem wodnym o du\u017cej pojemno\u015bci (kot\u0142obufor) stanowi\u0105cy magazyn ciep\u0142a do\u0142adowywany energi\u0105 elektryczn\u0105 z sieci, fotowoltaiki lub z instalacji solarnej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 103.59}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-30", "DATA_START": "2015-09-21", "DOFINANSOWANIE": "288349.94", "WARTOSC": "559300.68", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mokobody", "OPIS": "Przedsi\u0119wzi\u0119cie polega na g\u0142\u0119bokiej termomodernizacji budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej Urz\u0119du Gminy Mokobody. W jego zakres wchodzi kompleksowe zastosowanie dzia\u0142a\u0144 : - wymiana \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a na paliwo gazowe wraz z instalacj\u0105 c.o., - monta\u017c instalacji fotowoltaicznej, - docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych, - docieplenie stropodachu, - wymiana stolarki okiennej i drzwiowej, - wymiana o\u015bwietlenia na energooszcz\u0119dne LED, W ramach projektu zosta\u0142a opracowana dokumentacja projektowa wraz z audytem energetycznym. Po zako\u0144czeniu projektu zostanie przeprowadzony audyt energetyczny ex-post, kt\u00f3ry zweryfikuje osi\u0105gni\u0119te wska\u017aniki. W ramach projektu zostanie wy\u0142oniony inspektor nadzoru, oraz przeprowadzone dzia\u0142ania promocyjne projektu. Inwestycja ma na celu popraw\u0119 efektywno\u015bci energetycznej budynku o 83,01 %, b\u0119dzie to mia\u0142o bezpo\u015bredni, pozytywny wp\u0142yw na popraw\u0119 jako\u015bci powietrza i zmniejszenie emisji CO2 wytwarzanego przez budynek o 99,96 %. W projekcie zostanie zastosowane rozwi\u0105zanie techniczne w postaci zamontowanych ogniw fotowoltaicznych, pozwalaj\u0105cych na wytworzenie energii elektrycznej z wykorzystaniem odnawialnej energii s\u0142onecznej. Moc urz\u0105dzenia to 10 kW. W ramach zadania zostanie wymieniony kocio\u0142 w\u0119glowy na gazowy, na terenie Gminy nie istnieje sie\u0107 ciep\u0142ownicza wi\u0119c takie rozwi\u0105zanie techniczne jest najbardziej korzystne dla projektu. W znacznym stopniu zostanie ograniczone wprowadzanie zanieczyszcze\u0144 do atmosfery. Efektywno\u015b\u0107 kosztowa zmniejszenia zu\u017cycia energii w zrealizowanym projekcie zosta\u0142a obliczona na poziom 3,97 z\u0142/kWh/rok. Projekt jest zgodny z za\u0142o\u017ceniami inwestycyjnymi uwzgl\u0119dnionymi w Planie Gospodarki Niskoemisyjnej dla Gminy Mokobody, kt\u00f3ry zosta\u0142 pozytywnie zweryfikowany przez NFO\u015aiGW w Warszawie. Termomodernizowany budynek znajduje si\u0119 na terenie gminy wiejskiej.", "BENEFICJENT": "GMINA MOKOBODY", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku Urz\u0119du Gminy Mokobody", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 57.45}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "78609814.36", "WARTOSC": "98262267.96", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Grudusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ojrze\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Opinog\u00f3ra G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Borowie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Maciejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Miastk\u00f3w Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Parys\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Pilawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Wilga | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u017belech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Sanniki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: \u017babia Wola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: B\u0142\u0119d\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Chyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Gr\u00f3jec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Jasieniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Mogielnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Warka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Garbatka-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: G\u0142owacz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Grab\u00f3w nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Kozienice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Magnuszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Serock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Ciepiel\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Lipsko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Solec nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Huszlew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: \u0141osice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Olszanka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Plater\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Sarnaki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Stara Kornica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Karniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Mak\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: R\u00f3\u017can | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Szelk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ka\u0142uszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mrozy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Stanis\u0142aw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: M\u0142awa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Stupsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szre\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wieczfnia Ko\u015bcielna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nasielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czarnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czerwin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Goworowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Kadzid\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Lelis | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Myszyniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Troszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka, GM.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Andrzejewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Boguty-Pianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Brok | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ma\u0142kinia G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Stary Luboty\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Szulborze Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: W\u0105sewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Zar\u0119by Ko\u015bcielne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Osieck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Pra\u017cm\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Tarczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bodzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Drobin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: G\u0105bin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Ma\u0142a Wie\u015b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Nowy Dunin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Radzanowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142upno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Stara Bia\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Staro\u017areby | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Wyszogr\u00f3d | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Baboszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Naruszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krasne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Odrzyw\u00f3\u0142 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Potwor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Przysucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Wieniawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pokrzywnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pu\u0142tusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom, GM.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: G\u00f3zd | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jedli\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Pionki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Skaryszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Wolan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Zakrzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Domanice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Korczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Kotu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mokobody | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mordy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Przesmyki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sk\u00f3rzec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sucho\u017cebry | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wi\u015bniew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wodynie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Zbuczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Mochowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Ro\u015bciszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Szczutowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Broch\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: M\u0142odzieszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Nowa Sucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Teresin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Jab\u0142onna Lacka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Kos\u00f3w Lacki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Repki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Sabnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Chlewiska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Jastrz\u0105b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Mir\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Oro\u0144sko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Szyd\u0142owiec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Kampinos | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Gr\u0119bk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Liw | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Miedzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Stoczek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Wierzbno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Jad\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Klemb\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Strach\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: T\u0142uszcz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Bra\u0144szczyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: D\u0142ugosiod\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Rz\u0105\u015bnik | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Wyszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Tcz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Zwole\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Bie\u017cu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lubowidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lutocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Siemi\u0105tkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: \u017buromin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Mszczon\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Puszcza Maria\u0144ska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Radziejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Wiskitki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "ASI to wsp\u00f3lna inicjatywa JST wojew\u00f3dztwa (190 JST)-gmin, powiat\u00f3w oraz wojew\u00f3dztwa i wsp\u00f3\u0142dzia\u0142anie partnerskie na rzecz zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju woj. maz. B\u0119d\u0105 uruchomione i \u015bwiadczone e-us\u0142ug na poz. dojrza\u0142o\u015bci 3 (34 us\u0142ugi) i 4 (16 us\u0142ug) przez JST dla mieszka\u0144c\u00f3w i przedsi\u0119biorc\u00f3w, w tym na terenach wiejskich. Ka\u017cda us\u0142uga zostanie wdro\u017cona dla min. 52 JST. Korzystanie z us\u0142ug b\u0119dzie mo\u017cliwe r\u00f3\u017cnymi kana\u0142ami dost\u0119pu, niezale\u017cnie od miejsca przebywania i wykorzystywanej technologii. Rodzaj us\u0142ugi i poziom dojrza\u0142o\u015bci jest zgodny z wynikami przeprowadzonych bada\u0144. Prowadzone b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania monitorowania us\u0142ug pod k\u0105tem dost\u0119pno\u015bci i u\u017cyteczno\u015bci. Proj. stworzy warunki efektywnego stosowania inf. przestrzennej i ponownego wykorzystywania inf. publicznej, usprawni kontakty urz\u0105d-przedsi\u0119biorca/obywatel. Poprawi efektywno\u015b\u0107 pracy administracji przez \u0142atwiejszy, szybszy i ta\u0144szy dost\u0119p do inf. korzystaj\u0105c m.in. z chmury obliczeniowej. Grupa docelowa: przedsi\u0119biorcy i mieszka\u0144cy gminy, powiatu, ca\u0142ego wojew. i pracownicy JST. Zastosowane b\u0119d\u0105 standardy i model us\u0142ugowy, co zapewni interoperacyjno\u015b\u0107 danych, system\u00f3w i us\u0142ug i umo\u017cliwi integracj\u0119 z istniej\u0105cym oprogramow. i mo\u017cliwo\u015b\u0107 rozszerzania o nowe komponenty w przysz\u0142o\u015bci. E-us\u0142ugi, systemy teleinf. i utworzona infrastruktura inform. b\u0119d\u0105 zgodne ze standardami i zasadami przetwarzania danych. Zastosowane zostan\u0105 podstawowe i rozszerzone standardy bezpiecze\u0144stwa i WCAG. Projektowanie us\u0142ug i system\u00f3w b\u0119dzie realizowane w oparciu o metody proj. zorientowanego na u\u017cytkownika. Do uwierzytelniania zastosowany b\u0119dzie profil zaufany ePUAP. Realizowane b\u0119d\u0105 zadania obejmuj\u0105ce: opracowanie e-us\u0142ug, w tym geoinformacji i towarzysz\u0105cych im 5 syst. dziedzinowych, zakup sprz\u0119tu komputerowego i cyfryzacja danych. Zaplanowano wsparcie JST w zakresie realizacji i wdro\u017ce\u0144 e-us\u0142ug i geoinformacji. Zadania prowadzone b\u0119d\u0105 r\u00f3wnolegle, jednak cyfryzacja danych b\u0119dzie wyprzedza\u0107 uruchomienie e-us\u0142ug, a wsparcie po odbiorze produkt\u00f3w.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MAZOWIECKIE", "TYTUL": "\u201eRegionalne partnerstwo samorz\u0105d\u00f3w Mazowsza dla aktywizacji spo\u0142ecze\u0144stwa informacyjnego w zakresie e-administracji i geoinformacji\u201d (Projekt ASI)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 31.68}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-31", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "97440.00", "WARTOSC": "149814.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mokobody", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), pomoc_de_minimis: \u00a742 rozporz\u0105dzenia Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 10 lipca 2015 r. w sprawie udzielania przez Polsk\u0105 Agencj\u0119 Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci pomocy finansowej w ramach Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j 2014\u20132020.Projekt b\u0119dzie obejmowa\u0142: - opracowanie nowego wyrobu, zestawu pn. ,,Kocio\u0142 c.o. dolnego spalania, gazyfikuj\u0105cy zr\u0119bki drzewne lub drewno kawa\u0142kowe wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cy z buforem wodnym\", - opracowanie innowacji nietechnologicznych (organizacyjnych i marketingowych), - wdro\u017cenie produkcyjne powy\u017cszych zagadnie\u0144. Nowelizacja ,,Prawa ochrony \u015brodowiska\" doprecyzowuje obecne przepisy tak, aby sejmiki wojew\u00f3dzkie mog\u0142y okre\u015bla\u0107 m.in. parametry techniczne emisji zanieczyszcze\u0144 do atmosfery oraz wyznacza\u0107 standardy techniczne dla kot\u0142\u00f3w c.o. Tzw. ,,Ustawa antysmogowa\" uchwalona w sierpniu 2015r. stwarza wi\u0119ksze mo\u017cliwo\u015bci zastosowania prawnych narz\u0119dzi w celu wyegzekwowania poprawy jako\u015bci powietrza w Polsce, kt\u00f3ra od lat ma najbardziej zanieczyszczone powietrze w UE. Rezultatami projektu b\u0119dzie: - upowszechnienie urz\u0105dzenia do zagospodarowania biomasy drzewnej (odpadowych surowc\u00f3w drzewnych z upraw sadowniczych, rolnictwa, le\u015bnictwa oraz odpad\u00f3w z tartak\u00f3w) i wykorzystanie jej do produkcji energii cieplnej do cel\u00f3w grzewczych w ma\u0142ych kot\u0142ach c.o., - zwi\u0119kszenie udzia\u0142u OZE w energetyce cieplnej (Pakiet klimatyczny 3x20), - stworzenie nowych miejsc pracy w terenie wiejskim, - wsparcie dzia\u0142a\u0144 prosumenckich (ustawa o OZE), - zmniejszenie emisji gaz\u00f3w cieplarnianych - stworzenie bazy szkoleniowej dla TMR w Mokobodach. Innowacj\u0105 produktow\u0105 b\u0119dzie: - magazynowanie energii cieplnej, - podniesienie sprawno\u015bci cieplnej zespo\u0142u kocio\u0142 z buforem, - zbudowanie uk\u0142adu zapewniaj\u0105cego priorytet ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej (cwu), - przebadanie mo\u017cliwo\u015bci wykorzystania projektowanego zespo\u0142u do obni\u017cania temperatur (klimatyzacji) przegrzanych pomieszcze\u0144, Innowacjami nietechnolo", "BENEFICJENT": "INVENTOR JO\u0143SKI JAN", "TYTUL": "Kocio\u0142 c.o. dolnego spalania, gazyfikuj\u0105cy zr\u0119bki drzewne lub drewno kawa\u0142kowe wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cy z buforem wodnym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.41}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "932115.79", "WARTOSC": "1165144.74", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Kotu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mokobody | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sk\u00f3rzec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wi\u015bniew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wodynie", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY: Zwi\u0119kszenie, w okresie 01.07.2017 r.-30.11.2018 r., aktywno\u015bci spo\u0142. i zaw. oraz szans na zatrudnienie 108 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142. (63K, 45M), tym min. 10 % os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (OzN), zamieszkuj\u0105cych powiat siedlecki, korzystaj\u0105cych ze wsparcia OPS na terenie powiatu siedleckiego, poprzez realizacj\u0119 ZADA\u0143: 1.Diagnoza potrzeb i predyspozycji, praca socjalna oraz wyp\u0142ata \u015bwiadcze\u0144 pieni\u0119\u017cnych; 2.Aktywna integracja - blok dla nieaktywnych zawodowo; 3.Aktywna integracja - blok wsparcia rodzin nieaktywnych spo\u0142ecznie i zawodowo; 4.Aktywna integracja - Indywidualne Programy Zatrudnienia Socjalnego w CIS. REZULTATY: Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym: kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu-32;pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu-24;poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu-61;kt\u00f3rzy nabyli lub podnie\u015bli poziom kompetencji spo\u0142ecznych -70. Odsetek os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym:kt\u00f3re dokona\u0142y post\u0119pu w aktywizacji spo\u0142ecznej (efektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczna)-34%; kt\u00f3re podj\u0119\u0142y zatrudnienie (efektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczno-zatrudnieniowej-22%. Odsetek os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 oraz os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi:kt\u00f3re dokona\u0142y post\u0119pu w aktywizacji spo\u0142ecznej (efektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczna)-34%;kt\u00f3re dokona\u0142y post\u0119pu w aktywizacji spo\u0142ecznej (efektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczno-zatrudnieniowa)-12%. Liczba os\u00f3b:kt\u00f3re w wyniku realizacji sta\u017cy zawodowych uzyska\u0142y do\u015bwiadczenie zawodowe-24;u kt\u00f3rych stwierdzono popraw\u0119 sytuacji ekonomicznej-25. PRODUKTY:Obj\u0119tych wsparciem w programie jest 108os.,w tym 11os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Liczba podpisanych kontrakt\u00f3w socjalnych/Indywidualnych Program\u00f3w Zatrudnienia Socjalnego-108, Liczba przeprowadzonych indywidual.diagnoz potrzeb i predyspozycji oraz opracowanych indywidualnych program\u00f3w zatrudn.socj.-108", "BENEFICJENT": "GMINA KOTU\u0143", "TYTUL": "Wzrost kompetencji nadziej\u0105 na sukces", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.81}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-17", "DATA_START": "2018-04-19", "DOFINANSOWANIE": "1485204.83", "WARTOSC": "1769842.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Huszlew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: \u0141osice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Olszanka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Plater\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Sarnaki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Stara Kornica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Domanice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Kotu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mokobody | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Paprotnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sucho\u017cebry | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wi\u015bniew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wodynie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Zbuczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Bielany | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Ceran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Jab\u0142onna Lacka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Kos\u00f3w Lacki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Gr\u0119bk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Korytnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: \u0141och\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Stoczek", "OPIS": "Celem projektu zwi\u0119kszenie stopnia oraz poprawa umiej\u0119tno\u015bci korzystania z internetu, w tym zeus\u0142ug publicznych. Zostanie on osi\u0105gni\u0119ty poprzez e-aktywizacj\u0119 os\u00f3b o conajmniej podstawowych kompetencjach cyfrowych tj. nauczycieli oraz uczni\u00f3w publicznejedukacji wczesnoszkolnej, rozw\u00f3j ponadpodstawowych kompetencji cyfrowych w zakresieprogramowaniaoraz TIK, w tym umiej\u0119tno\u015bci \u015bci\u015ble informatycznych, pobudzanie kreatywno\u015bcioraz promowanieinterdyscyplinarnej wsp\u00f3\u0142pracy. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 nauczycielepublicznej edukacjiwczesnoszkolnej oraz uczniowie klas 1-3 publicznych szk\u00f3\u0142 podstawowych.Projekt b\u0119dzieobejmowa\u0142 stacjonarn\u0105 grupow\u0105 nauk\u0119 zagadnie\u0144 z obszaru kompetencjicyfrowych i medialnych,programowania i nauczania programowania dla nauczycieli publicznejedukacji wczesnoszkolnej i innych os\u00f3b doros\u0142ych (Ietap) oraz jej kontynuacj\u0119 (II etap) w formulezaj\u0119\u0107 praktycznych, prowadzonych przeznauczyciela wsp\u00f3lnie z trenerem (zaj\u0119\u0107 dla uczni\u00f3w zklas 1-3).", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU EDUKACJI ELEKTRONICZNEJ", "TYTUL": "Kod do Przysz\u0142o\u015bci - podregion Siedlecki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.89}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "79794.72", "WARTOSC": "99743.40", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Domanice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Korczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Kotu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mokobody | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mordy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Paprotnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Przesmyki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sk\u00f3rzec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sucho\u017cebry | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wi\u015bniew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wodynie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Zbuczyn", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM PROJEKTU jest wykrycie uczni\u00f3w kl. I szk\u00f3\u0142 podstawowych w roku szkolnym 2017/2018 oraz 2018/2019 z powiatu siedleckiego, u kt\u00f3rych wyst\u0119puje podejrzenie zaburze\u0144 s\u0142uchu. Planowane zadania s\u0105 zgodne z za\u0142o\u017ceniami Regionalnego Programu Zdrowotnego Samorz\u0105du Wojew\u00f3dztwa Mazowieckiego (RPZ) i obejmuj\u0105: akcje informacyjne, dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne dla rodzic\u00f3w i dzieci, badania przesiewowe s\u0142uchu dla uczni\u00f3w klas I szk\u00f3\u0142 podstawowych oraz konferencje szkoleniowe dla personelu medycznego. G\u0141\u00d3WNI UCZESTNICY PROJEKTU obj\u0119ci wsparciem bezpo\u015brednim to dzieci ucz\u0105ce si\u0119 w klasach I szk\u00f3\u0142 podstawowych z obszaru wojew\u00f3dztwa mazowieckiego, z powiatu siedleckiego w roku szkolnym 2017/2018 oraz 2018/2019. Ponadto dzia\u0142aniami zostan\u0105 obj\u0119ci r\u00f3wnie\u017c rodzice/opiekunowie, personel plac\u00f3wek o\u015bwiatowych oraz personel medyczny. ZAK\u0141ADANY WSKA\u0179NIK REZULTATU: liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug zdrowotnych, istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu. ZAK\u0141ADANE WSKA\u0179NIKI PRODUKTU: liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami zdrowotnymi w programie, liczba dzieci uczestnicz\u0105cych w programie, liczba rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w dzieci oraz personelu pedagogicznego uczestnicz\u0105cych w zaj\u0119ciach, liczba personelu medycznego uczestnicz\u0105cego w szkoleniach oraz liczba opracowanych wzor\u00f3w materia\u0142\u00f3w informacyjno \u2013 edukacyjnych. Pozosta\u0142e wska\u017aniki okre\u015blone w RPZ b\u0119d\u0105 wykazane i raportowane na etapie realizacji Projektu. Na podstawie dotychczas zrealizowanych program\u00f3w bada\u0144 przesiewowych s\u0142uchu w szko\u0142ach podstawowych wojew\u00f3dztwa mazowieckiego wynika, \u017ce w Projekcie we\u017amie udzia\u0142 oko\u0142o 80% populacji docelowej. Instytut Fizjologii i Patologii S\u0142uchu (IFPS) posiada potencja\u0142 finansowy, kadrowy oraz techniczny umo\u017cliwiaj\u0105cy OBJ\u0118CIE BADANIAMI CA\u0141EJ POPULACJI UCZNI\u00d3W KL. I szk\u00f3\u0142 podstawowych z powiatu siedleckiego.", "BENEFICJENT": "INSTYTUT FIZJOLOGII I PATOLOGII S\u0141UCHU", "TYTUL": "Badania przesiewowe s\u0142uchu uczni\u00f3w klas I szk\u00f3\u0142 podstawowych na terenie powiatu siedleckiego w roku szkolnym 2017/2018 oraz 2018/2019", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.97}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "2129899.56", "WARTOSC": "3266318.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Bia\u0142obrzegi | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Promna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Stara B\u0142otnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Stromiec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Wy\u015bmierzyce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Glinojeck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Go\u0142ymin-O\u015brodek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Grudusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ojrze\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Opinog\u00f3ra G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Regimin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: So\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Borowie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Maciejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Miastk\u00f3w Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Parys\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Pilawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Sobolew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Trojan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Wilga | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u017belech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Pacyna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Sanniki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Szczawin Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Podkowa Le\u015bna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: \u017babia Wola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Belsk Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: B\u0142\u0119d\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Chyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Goszczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Gr\u00f3jec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Jasieniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Mogielnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Nowe Miasto nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Pniewy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Warka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Garbatka-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: G\u0142owacz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Gniewosz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Grab\u00f3w nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Kozienice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Magnuszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Sieciech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Niepor\u0119t | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Serock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Chotcza | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Ciepiel\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Lipsko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Rzeczni\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Sienno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Solec nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Huszlew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: \u0141osice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Olszanka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Plater\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Sarnaki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Stara Kornica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Czerwonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Karniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Krasnosielc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Mak\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: M\u0142ynarze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: P\u0142oniawy-Bramura | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: R\u00f3\u017can | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Rzewnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Sypniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Szelk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ceg\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: D\u0119be Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Dobre | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Halin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Jakub\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ka\u0142uszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Latowicz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mrozy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Siennica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Stanis\u0142aw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Sulej\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Dzierzgowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Lipowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: M\u0142awa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Strzegowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Stupsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szre\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szyd\u0142owo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wieczfnia Ko\u015bcielna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wi\u015bniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Czosn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Leoncin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nasielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Pomiech\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Zakroczym | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Baranowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czarnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czerwin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Goworowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Kadzid\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Lelis | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: \u0141yse | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Myszyniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Olszewo-Borki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Rzeku\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Troszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka, GM.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Andrzejewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Boguty-Pianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Brok | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ma\u0142kinia G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Nur | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Stary Luboty\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Szulborze Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: W\u0105sewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Zar\u0119by Ko\u015bcielne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Celestyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Karczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Ko\u0142biel | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Osieck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Sobienie-Jeziory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Pra\u017cm\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Tarczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bodzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Brudze\u0144 Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bulkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Drobin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: G\u0105bin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: \u0141\u0105ck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Ma\u0142a Wie\u015b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Nowy Dunin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Radzanowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142ubice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142upno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Stara Bia\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Staro\u017areby | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Wyszogr\u00f3d | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Baboszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Czerwi\u0144sk nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Dzierz\u0105\u017cnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Joniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Naruszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Nowe Miasto | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Sochocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Za\u0142uski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Brwin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Chorzele | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Jednoro\u017cec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krasne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krzynow\u0142oga Ma\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Borkowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Gielni\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Klw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Odrzyw\u00f3\u0142 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Potwor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Przysucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Rusin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Wieniawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Gzy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Obryte | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pokrzywnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pu\u0142tusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: \u015awiercze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Winnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Zatory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom, GM.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: G\u00f3zd | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: I\u0142\u017ca | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jastrz\u0119bia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jedli\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jedlnia-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Kowala | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Pionki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Pionki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Przytyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Skaryszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Wierzbica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Wolan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Zakrzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Domanice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Korczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Kotu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mokobody | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mordy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Paprotnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Przesmyki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sk\u00f3rzec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sucho\u017cebry | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wi\u015bniew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wodynie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Zbuczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Gozdowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Mochowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Ro\u015bciszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Szczutowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Zawidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Broch\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: I\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: M\u0142odzieszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Nowa Sucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Rybno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Teresin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Bielany | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Ceran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Jab\u0142onna Lacka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Kos\u00f3w Lacki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Repki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Sabnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Sterdy\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Chlewiska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Jastrz\u0105b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Mir\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Oro\u0144sko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Szyd\u0142owiec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Kampinos | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Leszno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Gr\u0119bk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Korytnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Liw | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: \u0141och\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Miedzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Sadowne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Stoczek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: W\u0119gr\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Wierzbno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Jad\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Klemb\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Strach\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: T\u0142uszcz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Bra\u0144szczyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: D\u0142ugosiod\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Rz\u0105\u015bnik | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Somianka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Wyszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Zabrodzie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Kazan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Policzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Przy\u0142\u0119k | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Tcz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Zwole\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Bie\u017cu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Kuczbork-Osada | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lubowidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lutocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Siemi\u0105tkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: \u017buromin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Mszczon\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Puszcza Maria\u0144ska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Radziejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Wiskitki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "Projekt polega na podniesieniu konkurencyjno\u015bci sektora MSP poprzez udzielanie specjalistycznego doradztwa. Sekwencja Sp. z o.o. jako akredytowany IOB, posiada do\u015bwiadczenie i wiedz\u0119, kt\u00f3ra pozwoli \u015bwiadczy\u0107 szereg us\u0142ug doradczych podmiotom sektora mikro, ma\u0142ych \u015brednich przedsi\u0119biorstw. Grup\u0105 docelow\u0105, kt\u00f3ra we\u017amie udzia\u0142 w projekcie i stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 podmioty, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 we wczesnej fazie rozwoju tj. do 24 miesi\u0119cy z woj. mazowieckiego. Dodatkowo firmy te b\u0119d\u0105 posiada\u0142y potencja\u0142 technologiczny, kt\u00f3ry prze\u0142o\u017cy si\u0119 na wdro\u017cenie innowacji technologicznej w dzia\u0142alno\u015bci. Faza pocz\u0105tkowa ka\u017cdej dzia\u0142alno\u015bci jest kluczow\u0105 w rozwoju firmy. To w tym etapie podejmowane s\u0105 decyzje dotycz\u0105ce podstawowych cel\u00f3w funkcjonowania firmy, okre\u015blona zostaje koncepcja prowadzonego biznesu. Faza startowa ma strategiczne znaczenie dla dalszych etap\u00f3w rozwoju i wzrostu przedsi\u0119biorstwa. W tym w\u0142a\u015bnie okresie kluczowe jest podj\u0119cie odpowiednich krok\u00f3w dla dalszego rozwoju i wdra\u017cania innowacji w organizacji. Na tym etapie firma b\u0119dzie mog\u0142a skorzysta\u0107 ze specjalistycznego doradztwa IOB \u2013Sekwencji, w zakresie us\u0142ug z nast\u0119puj\u0105cych grup tematycznych: informacyjne, doradztwo og\u00f3lne, doradztwo finansowe i ksi\u0119gowe, doradztwo prawne, doradztwo techniczno- administracyjne. W projekcie zak\u0142ada si\u0119 wsparcie specjalistyczne minimum 35 podmiot\u00f3w znajduj\u0105cych si\u0119 we wczesnej fazie rozwoju. Projekt podzielono na 5 etap\u00f3w. W Zad. 1 opracowano strategi\u0119 biznesow\u0105, w kt\u00f3rej dog\u0142\u0119bnie przeanalizowano rynek, konkurencyjne us\u0142ugi oraz przedstawiono szczeg\u00f3\u0142owo koncepcj\u0119 projektu. W Zad. 2 nast\u0105pi szczeg\u00f3\u0142owe opracowanie metodologii prowadzenia projektu, modyfikacja systemu IT wspieraj\u0105cego pozyskanie uczestnik\u00f3w i prowadzenie projekt\u00f3w, oraz opracowana zostanie strona www projektu. . Zad.3 to rozpocz\u0119cie \u015bwiadczenia us\u0142ug. Zadanie 4 oraz 5 skupi si\u0119 na dog\u0142\u0119bnej realizacji us\u0142ug u wyselekcjonowanych podmiot\u00f3w oraz ewaluacji projekt\u00f3w.", "BENEFICJENT": "SEKWENCJA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Fundusz Wspierania Innowacji Sekwencja szans\u0105 na wsparcie pocz\u0105tkowej fazy rozwoju przedsi\u0119biorstw.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.39}], "grupyRozdzialy": {"Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 172283.12}, {"name": "Biblioteki", "value": 166194.18}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 118236.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 79340.19}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 52642.25}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 3500.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 612766.81}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 296986.6}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 141449.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 58900.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 33000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 1805589.62}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 332119.53}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 1032049.27}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 189834.77}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 0.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1142407.26}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 805684.52}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 548199.73}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 404244.72}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 261601.81000000006}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 253123.47}, {"name": "Przedszkola", "value": 191226.04}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 184734.66}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 134880.96}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 134140.24}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 105539.92}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 91262.98999999999}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 78948.09}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 57643.76}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 43781.92}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 42624.21}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 35517.29}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 23571.47}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 19134.5}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 18917.52}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 16993.59}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 15891.6}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 15551.18}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 11201.2}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 9121.02}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 6775.0}, {"name": "Wojew\u00f3dzka Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 6500.0}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 6050.0}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 5808.29}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 5028.23}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 4666.610000000001}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 3767.81}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 3499.15}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 2301.69}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 1735.13}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1044.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 645.48}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 503.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 475.06}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 202.06}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 61.61}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 0.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 0.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 o\u015brodk\u00f3w adopcyjnych", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3834882.47}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1237103.37}, {"name": "Przedszkola", "value": 1113044.73}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 363564.35000000003}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 347302.17}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 332423.83}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 221422.40000000002}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 194925.47999999998}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 150359.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 98830.9}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 89875.54}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 71809.41}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 55615.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 32154.57}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 30865.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 30772.55}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 12257.0}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 6462.97}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 339.73}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 0.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2369.37}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 5540638.5}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1730971.08}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 209013.48}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 190800.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 101991.73}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 46440.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 45826.29}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 41682.5}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 31254.8}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 26855.72}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 24340.0}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 19050.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 16212.13}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 13738.87}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 12338.3}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 6500.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 4672.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2550.4}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 2550.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1768.7}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 835.01}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 0.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 22486.4}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 97317.12}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 17674.78}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 24000.0}]}, "grupyDzialy": {"Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 338477.3}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 170878.25}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 79340.19}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 3500.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 612766.81}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 296986.6}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 141449.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 58900.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 33000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1805589.62}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 332119.53}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1032049.27}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 189834.77}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 0.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1418138.88}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1190112.42}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 843605.7000000001}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 404244.72}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 280680.60000000003}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 136111.91}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 111398.62999999998}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 104365.61}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 91262.98999999999}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 39016.44}, {"name": "Rodzina", "value": 35523.59}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 15891.6}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 12785.79}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 6133.839999999999}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 5734.07}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 5829434.03}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1514140.77}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 334922.83}, {"name": "Rodzina", "value": 213378.57000000004}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 194925.47999999998}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 78272.35999999999}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 30772.55}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 14161.18}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 7200.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 6802.7}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 2369.37}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 7462409.58}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 283058.91000000003}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 156012.53}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 74798.7}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 44993.67}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 26855.72}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 21600.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 300.4}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 22486.4}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 97317.12}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 17674.78}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochrona zdrowia", "value": 24000.0}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 7711311.739999999, "v": "7,71 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.37, "v_pc": "1536,42 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "2.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "3.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 5578278.5, "v": "5,58 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 72.33}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1887380.08, "v": "1,89 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.47}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 224689.70000000004, "v": "224,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.91}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 16993.59, "v": "16,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.22}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 3767.81, "v": "3,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 458.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.04}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 202.06, "v": "0,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 o\u015brodk\u00f3w adopcyjnych", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 7496937.449999999, "v": "7,50 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 28.56, "v_pc": "1493,71 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "28.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "6.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 4707087.579999999, "v": "4,71 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 62.78}, {"name": "Przedszkola", "value": 1429437.25, "v": "1,43 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 19.06}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 549134.02, "v": "549,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.32}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 387085.77, "v": "387,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.16}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 134140.24, "v": "134,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.78}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 105330.9, "v": "105,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 173.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.4}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 81148.02, "v": "81,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.08}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 42624.21, "v": "42,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.56}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 41814.96, "v": "41,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.55}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 19134.5, "v": "19,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.25}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 3995892.370000001, "v": "4,00 mln z\u0142", "v_zmiana": 389.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.22, "v_pc": "796,15 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "701.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "385.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 3134625.49, "v": "3,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 63611.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 78.44}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 842215.7000000001, "v": "842,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.07}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 15551.18, "v": "15,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.38}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 3500.0, "v": "3,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 75.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.08}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1928520.07, "v": "1,93 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.34, "v_pc": "384,24 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "35.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "16.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1559373.8800000001, "v": "1,56 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 80.85}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 227230.69000000003, "v": "227,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.78}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 55615.0, "v": "55,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.88}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 47085.48, "v": "47,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.44}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 24815.06, "v": "24,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.28}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 12098.27, "v": "12,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.62}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 2301.69, "v": "2,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 78.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.11}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1496711.6399999997, "v": "1,50 mln z\u0142", "v_zmiana": 84.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.7, "v_pc": "298,21 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "49.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "43.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 817941.52, "v": "817,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 107.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 54.64}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 290262.69, "v": "290,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.39}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 253123.47, "v": "253,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.91}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 134880.96, "v": "134,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 121.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.01}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 503.0, "v": "0,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.03}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1441711.27, "v": "1,44 mln z\u0142", "v_zmiana": 46.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.49, "v_pc": "287,25 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "73.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "25.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1240261.0300000003, "v": "1,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 48.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 86.02}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 118236.0, "v": "118,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.2}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 52642.25, "v": "52,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.65}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 30571.99, "v": "30,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.12}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 635333.99, "v": "635,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.42, "v_pc": "126,59 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "69.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "49.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 409205.75000000006, "v": "409,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 64.4}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 101991.73, "v": "101,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 16.05}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 57643.76, "v": "57,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.07}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 41682.5, "v": "41,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.56}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 12338.3, "v": "12,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.94}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 9121.02, "v": "9,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.43}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3350.93, "v": "3,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 95.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.52}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 429740.29, "v": "429,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.63, "v_pc": "85,62 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "64.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "45.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 263546.11, "v": "263,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 61.32}, {"name": "Biblioteki", "value": 166194.18, "v": "166,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 38.67}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 404244.72, "v": "404,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 18085.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.54, "v_pc": "80,54 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "60.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "19.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 404244.72, "v": "404,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 18085.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 303442.88, "v": "303,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.15, "v_pc": "60,46 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "58.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "5.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 278025.36, "v": "278,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 91.62}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 18917.52, "v": "18,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 6.23}, {"name": "Wojew\u00f3dzka Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 6500.0, "v": "6,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.14}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 252704.93999999997, "v": "252,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.96, "v_pc": "50,35 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "69.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "14.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 219865.55, "v": "219,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 87.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 31254.8, "v": "31,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.36}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1584.59, "v": "1,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.62}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 63016.44, "v": "63,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.24, "v_pc": "12,56 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "91.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "49.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 35517.29, "v": "35,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 56.36}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 24000.0, "v": "24,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 38.08}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 3499.15, "v": "3,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 133.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.55}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 34536.53999999999, "v": "34,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.13, "v_pc": "6,88 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "1.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "17.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 30541.199999999997, "v": "30,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 88.43}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 2951.34, "v": "2,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 8.54}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1044.0, "v": "1,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.02}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 22486.4, "v": "22,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.08, "v_pc": "4,48 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "89.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "82.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 22486.4, "v": "22,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 18260.97, "v": "18,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.06, "v_pc": "3,64 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "92.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "74.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 15891.6, "v": "15,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 87.02}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2369.37, "v": "2,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 78.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.97}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 12934.07, "v": "12,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.04, "v_pc": "2,58 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "98.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "96.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 12934.07, "v": "12,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "0,88 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}