{"gmina": "Sochaczew", "typ_gminy": "gmina miejska Sochaczew", "kod_gus": "071427328011", "kod_gus_podregionu": "071427300000", "eurostat": "PL926", "ludnosc": 36971, "budzet": {"dochody": "199,90 mln z\u0142", "wydatki": "200,44 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 9.2, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 5.4, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 142475751.54000002, "dane1": 137956282.48000005, "dane2": 137956282.48000005, "dane3": 4519469.059999973}, {"label": "2017", "dane0": 153758373.37999994, "dane1": 153013070.84000003, "dane2": 153013070.84000003, "dane3": 745302.5399999022}, {"label": "2018", "dane0": 173660350.18, "dane1": 176611385.1200001, "dane2": 173660350.18, "dane4": 2951034.940000087}, {"label": "2019", "dane0": 189598743.45000002, "dane1": 183457417.39000008, "dane2": 183457417.39000008, "dane3": 6141326.059999943}, {"label": "2020", "dane0": 199904953.45000005, "dane1": 200438496.00000018, "dane2": 199904953.45000005, "dane4": 533542.5500001311}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 25993336.820000004, "dane1": 46391505.0}, {"label": "2017", "dane0": 28554714.360000003, "dane1": 48702117.87999994}, {"label": "2018", "dane0": 28715318.819999997, "dane1": 52715551.11999999}, {"label": "2019", "dane0": 31709037.390000004, "dane1": 54176362.46999999}, {"label": "2020", "dane0": 32154010.150000002, "dane1": 58559018.62999998}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "7,94 mln z\u0142", "wydatki": "9,26 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 36.5, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 34.3, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 4.519469059999973}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 4.519469059999973}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.7453025399999023}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.7453025399999023}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -2.951034940000087}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -2.951034940000087}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 6.141326059999943}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 6.141326059999943}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": -0.5335425500001312}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": -0.5335425500001312}], "dochod_ue": "9,78 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "66,31 mln z\u0142", "gmina_pc": "1793.5 z\u0142", "powiat": "21,04 mln z\u0142", "powiat_pc": "568.9 z\u0142", "wojewodztwo": "30,20 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "816.7 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "586,33 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "10,24 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "255,96 tys z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 32154010.150000002, "wydatki": 58559018.62999998}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2015-11-01", "DOFINANSOWANIE": "13323669.78", "WARTOSC": "26432717.48", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). W ramach projektu planuje si\u0119 przeprowadzenie bada\u0144 w celu stworzenia procesu produkcji wspornik\u00f3w \u015bciennych o nowej konstrukcji. Celem jest, by proces technologiczny by\u0142 zautomatyzowany, skr\u00f3cony, wydajniejszy, wielkoseryjny, bardziej op\u0142acalny oraz by nast\u0105pi\u0142o podniesienie jako\u015bci produkt\u00f3w. Wsporniki powinny by\u0107 trwa\u0142e, estetyczne, skutecznie zabezpieczone antykorozyjnie, wolne od napr\u0119\u017ce\u0144 wewn\u0119trznych powoduj\u0105cych wichrowanie, skrzywianie, rozszerzanie ko\u0144c\u00f3w ramion. Punktem wyj\u015bcia dla automatyzacji procesu jest nowa konstrukcja wspornika opracowana przez MFO, pozwalaj\u0105ca na eliminacj\u0119 z technologii operacji spawania i cynkowania. Obecne procesy produkcji wspornik\u00f3w odbywaj\u0105 si\u0119 w spos\u00f3b \u201erzemie\u015blniczy\u201d, z wykorzystaniem koszto i czasoch\u0142onnych operacji spawania i cynkowania, wp\u0142ywaj\u0105cych negatywnie na jako\u015b\u0107 produkt\u00f3w i \u015brodowisko naturalne. Cele projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te przez badania przemys\u0142owe (I etap) obejmuj\u0105ce: opracowanie wst\u0119pnej wielowariantowej koncepcji wytwarzania konsol (wykonanie symulacji komputerowych, modeli numerycznych oraz oblicze\u0144 dla weryfikacji badanych koncepcji konsoli oraz dla wyboru optymalnej), badanie w\u0142asno\u015bci materia\u0142\u00f3w pod k\u0105tem w\u0142a\u015bciwo\u015bci wytrzyma\u0142o\u015bciowych i u\u017cytkowych konsol i wyb\u00f3r optymalnego typu stali, jak i opracowanie koncepcji przebiegu procesu, projektu technologii i koncepcji autorskiej linii do produkcji konsol.", "BENEFICJENT": "MFO SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Opracowanie innowacyjnej zautomatyzowanej technologii wytwarzania wspornik\u00f3w \u015bciennych o nowatorskiej konstrukcji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 360.38}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "9856228.49", "WARTOSC": "14262542.41", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew", "OPIS": "Projekt jest zlokalizowany w mie\u015bcie Sochaczew. Celem horyzontalnym przedsi\u0119wzi\u0119cia \u201eRozw\u00f3j system\u00f3w gospodarowania wodami opadowymi na terenie miasta Sochaczew\u201d jest stworzenie zr\u00f3wnowa\u017conego systemu gospodarowania wodami b\u0119d\u0105cymi efektem opad\u00f3w atmosferycznych na terenie miasta Sochaczew, ukierunkowanego na przeciwdzia\u0142anie zmianom klimatu i ich nast\u0119pstwami, zapewniaj\u0105cego zabezpieczenie na wypadek zdarze\u0144 nieprzewidzianych. Przedsi\u0119wzi\u0119cie planowane jest na trzech obszarach miasta Sochaczew, gdzie zidentyfikowano miejsca wymagaj\u0105ce wdro\u017cenia dzia\u0142a\u0144 pozwalaj\u0105cych na zintegrowanie istniej\u0105cego systemu w postaci kanalizacji deszczowej, z rozwi\u0105zaniami technicznymi wspomagaj\u0105cymi kontrolowane zatrzymanie w\u00f3d opadowych i roztopowych. Zaplanowane dzia\u0142ania obejmuj\u0105 optymalne rozwi\u0105zania techniczne, funkcjonalne, konstrukcyjne i u\u017cytkowe stosowane w zr\u00f3wnowa\u017conym gospodarowaniu wodami opadowymi. Obszary projektowanych dzia\u0142a\u0144 obejmuj\u0105: Obszar dawnych zak\u0142ad\u00f3w Chemitex-obr\u0119b Chodak\u00f3w, Obszar ulic: Parkowej, Grunwaldzkiej, Ogrodowej i Topolowej-obr\u0119b Chodak\u00f3w, Obszar ulic: P\u0142ockiej i \u0141owickiej-obr\u0119b Sochaczew za Bzur\u0105. Bardzo wa\u017cnym elementem projektu jest modernizacja istniej\u0105cej, lecz nie funkcjonuj\u0105cej w odpowiedni spos\u00f3b kanalizacji deszczowej na terenie dzielnicy Chodak\u00f3w wraz z remontem zbiornika, co pozwoli na wykorzystanie zebranych w\u00f3d opadowych oraz roztopowych do nawadniania teren\u00f3w zielonych oraz mycia ulic. Istotna jest r\u00f3wnie\u017c budowa kanalizacji deszczowej oraz poprawienie mo\u017cliwo\u015bci infiltracyjnej dr\u00f3g miejskich na terenie by\u0142ych zak\u0142ad\u00f3w Chemitex. Budowa nowych odcink\u00f3w kanalizacji deszczowej wzd\u0142u\u017c ulicy P\u0142ockiej wraz budow\u0105 zbiornika retencyjnego umo\u017cliwi zabezpieczenie ulic miejskich, gdzie nie ma obecnie system\u00f3w zabezpieczenia ulic przed wodami opadowymi oraz pozwoli na na wykorzystanie zebranych w\u00f3d opadowych i roztopowych do nawadniania teren\u00f3w zielonych oraz mycia ulic.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO SOCHACZEW", "TYTUL": "Rozw\u00f3j system\u00f3w gospodarowania wodami opadowymi na terenie miasta Sochaczew", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 266.59}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2017-06-21", "DOFINANSOWANIE": "6983465.17", "WARTOSC": "11220295.71", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew", "OPIS": "Projekt obejmuje zakup i/lub instalacj\u0119: Tablice dynamicznego rozk\u0142adu jazdy Biletomaty stacjonarne Stanowisko sprz i pers okresowego biletu elektr. Autobusy - 3 autobusy elektrycz i 2 spali spe\u0142niaj\u0105ce norm\u0119 EURO 6 3 stanowiska \u0142adowania akumulat Zakup i zainstalowanie 26 wiat przystankowych Modernizacja Parking\u00f3w P+R poprzez oznakowanie i monta\u017c 2 stojak\u00f3w na rowery Wykonanie sta\u0142ej organizacji ruchu na placu przed dworcem PKP Modernizacja \u015bcie\u017cki rowerowej - poprzez wyznaczenie i oznakowanie Monta\u017c stojaka rowerowego przy Pl Projekt nale\u017cy traktowa\u0107 jako kompleksowy, gdy\u017c obejmuje: \u2022 przebudow\u0119 parkingu P+R \u2022 przebudow\u0119 \u015bcie\u017cki rowerowej \u2022 zakup nowego taboru autobusowego \u2022 wdro\u017cenie systemu -Inteligentne Systemy Transportowe wspieraj\u0105cego transport publiczny Projekt poprawia dost\u0119pno\u015b\u0107 do \u015brodk\u00f3w transportu publicznego/niezmotoryzowanego poprzez zmian\u0119 organizacji ruchu, przebudow\u0119 \u015bcie\u017cki rowerowej. Projekt obejmuje zakup pojazd\u00f3w o alternatywnych systemach nap\u0119dowych - 3 autobusy elektryczne Projekt znajduje si\u0119 na li\u015bcie projekt\u00f3w podstawowych w programie rewitalizacji Projekt jest zgodny z Planem Gospodarki Niskoemisyjnej Miasta Sochaczew Projekt zak\u0142ada wykorzystanie wynik\u00f3w konkursu architektonicznego projekt realizowany jest z 2 partnerami Wnioskodawca ubiega\u0142 si\u0119 o \u015brodki w ramach programu Horyzont 2020 Proposal number: 695946 Proposal acronym: CAPTRA Projekt jest wykonalny technicznie i technologicznie. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa jako\u015bci powietrza poprzez zmniejszenie emisji zanieczyszcze\u0144 powodowanych przez transport publiczny. \u2022 Zmniejszenie emisji CO2 i PM10 \u2022 Zmniejszenie ha\u0142asu komunikacyjnego \u2022 Zmniejszenie nat\u0119\u017cenia ruchu na terenie obj\u0119tym projektem \u2022 Zwi\u0119kszenie sp\u00f3jno\u015bci komunikacyjnej i transportowej wojew\u00f3dztwa \u2022 Poprawa bezpiecze\u0144stwa rowerzyst\u00f3w Zgodno\u015b\u0107 projektu z RPO WM 2014- 2020 Projekt wpisuje si\u0119 w za\u0142o\u017cenia Osi Priorytetowej IV Przej\u015bcie na gospodark\u0119 niskoemisyjn\u0105; Cel s", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO SOCHACZEW", "TYTUL": "Sochaczewski Eko-bus", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 188.89}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2015-07-23", "DOFINANSOWANIE": "6790431.25", "WARTOSC": "9282634.09", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew", "OPIS": "Projekt dotyczy poprawy jako\u015bci teren\u00f3w zielonych w Sochaczewie oraz budowy zielonej kurtyny. Elementy inwestycji to renowacja parku im. Garbolewskiego, renowacja parku przy ul. Traugutta, restauracja parku przy ul. Chopina w Chodakowie, rewitalizacja teren\u00f3w nadbrze\u017cnych rzeki Utraty, utworzenie zielonej kurtyny na ul. Olimpijskiej w Sochaczewie. Projekt zostanie zrealizowany w woj. mazowieckim, w Mie\u015bcie Sochaczew, w strefach z przekroczeniem norm PM10 i PM2,5 i benzo(a)pirenu, w kt\u00f3rych wyst\u0119puj\u0105 problemy spo\u0142eczne m.in.: bezrobocie, alkoholizm, z\u0142a sytuacja os\u00f3b starszych i niepe\u0142nosprawnych, niewystarczaj\u0105ca opieka przedszkolna, przemoc w rodzinie, przest\u0119pczo\u015b\u0107 (kradzie\u017ce, w\u0142amania). Na obszarze realizacji projektu jest strefa przewietrzenia miasta (istnienie uprzywilejowanych tras wiatr\u00f3w) udokumentowana odpowiedni\u0105 analiz\u0105. Tereny obj\u0119te projektem s\u0105 terenami zielonymi i pe\u0142ni\u0105 tak\u0105 funkcj\u0119. Projekt ma na celu popraw\u0119 ich walor\u00f3w krajobrazowych, funkcjonalnych i porz\u0105dkowych. Wnioskodawca posiada dokumentacj\u0119 okre\u015blaj\u0105c\u0105 spos\u00f3b zagospodarowania terenu, kt\u00f3ry przewiduje, \u017ce b\u0119dzie on w ponad 70% pokryty zieleni\u0105. Efektami przedsi\u0119wzi\u0119cia b\u0119d\u0105: zahamowanie spadku powierzchni teren\u00f3w zieleni w mie\u015bcie dzi\u0119ki rewitalizacji powierzchni teren\u00f3w zieleni w parkach, os\u0142abienie zjawiska miejskiej wyspy ciep\u0142a oraz poprawia mo\u017cliwo\u015bci przewietrzania miasta i uzupe\u0142nienia zasob\u00f3w wody podziemnej w drodze infiltracji. Realizacja projektu wp\u0142ynie pozytywnie na zachowanie r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej, gdy\u017c zwi\u0119kszy si\u0119 powierzchnia biologicznie czynna.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO SOCHACZEW", "TYTUL": "POPRAWA JAKO\u015aCI \u015aRODOWISKA MIEJSKIEGO W SOCHACZEWIE POPRZEZ RENOWACJE I ROZW\u00d3J TEREN\u00d3W ZIELENI", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 183.66}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2015-04-03", "DOFINANSOWANIE": "4999198.05", "WARTOSC": "15023888.39", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew", "OPIS": "Realizacja projektu zak\u0142ada kompleksowe i zintegrowane dzia\u0142ania na rzecz spo\u0142eczno\u015bci lokalnej i gospodarki, w celu wyprowadzenia obszaru ze stanu kryzysowego. Zaplanowany proces rewitalizacji przewiduje interwencje w najistotniejsze aspekty funkcjonowania gminy: spo\u0142ecze\u0144stwo i gospodark\u0119. Nale\u017cy zaznaczy\u0107, \u017ce interesariuszami programu s\u0105 osoby, instytucje lub ich grupy, na kt\u00f3re bezpo\u015brednio lub po\u015brednio oddzia\u0142uje Program Rewitalizacji. Przedsi\u0119wzi\u0119cia wskazane w projekcie s\u0105 wymienione w Lokalnym Programie Rewitalizacji dla Gminy Miasto Sochaczew na lata 2017-2023 Mazowiecka dolina Bzury - zagospodarowanie teren\u00f3w nad Bzur\u0105 w Sochaczewie \u2013 etap II \u2013 wyeksponowanie walor\u00f3w historyczno-kulturowych miasta- projekt podstawowy 5 ( w ograniczonym zakresie) Zagospodarowanie nabrze\u017ca Bzury - projekt podstawowy 6 Projekt sk\u0142ada si\u0119 z trzech zada\u0144, kt\u00f3re zosta\u0142y przedstawione poni\u017cej: Zadanie 1 Zagospodarowanie nadbrze\u017ca Bzury etap II-V Zadanie 2 Modernizacja Budynku Przystani Zadanie 3 Termomodernizacja budynku Muzeum inwestycja generuje 3 z wymienionych efekt\u00f3w 1. zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug spo\u0142ecznych; 2. zwi\u0119kszenie zatrudnienia os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych obszar wskazany w programie rewitalizacji do rewitalizacji; Zagospodarowany teren b\u0119dzie wykorzystywany do prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Wnioskodawca b\u0119dzie czynnie promowa\u0142 zatrudnianie os\u00f3b zarejestrowanych w Urz\u0119dzie Pracy jako osoby bezrobotne do prowadzonych na tym terenie dzia\u0142alno\u015bci. Planuje si\u0119 wprowadzenie upust\u00f3w w op\u0142acie targowej dla przedsi\u0119biorc\u00f3w, kt\u00f3rzy wyka\u017c\u0105, \u017ce zatrudnili nowe osoby z tego terenu. 3. udost\u0119pnienie przestrzeni do dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej o charakterze us\u0142ugowo-handlowym (z wykluczeniem obiekt\u00f3w wielkopowierzchniowych), w tym sprzeda\u017cy projekt zak\u0142ada zwi\u0119kszenia efektywno\u015bci energetycznej termomodernizowaniach budynk\u00f3w o co najmniej 25%, co zosta\u0142o potwierdzone audytem energetycznym. Z kryteri\u00f3w punktowych projekt uzyskuje 44 pkt, co zosta\u0142o przed", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO SOCHACZEW", "TYTUL": "\u201eSochaczew (od)Nowa\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 135.21}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2015-07-15", "DOFINANSOWANIE": "3971897.84", "WARTOSC": "5225504.18", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew", "OPIS": "Projekt \u201eZwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej w budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Sochaczewie\u201d obejmie: 1. Budynek Samorz\u0105dowej Instytucji Kultury w Sochaczewie - ulica 15 sierpnia 83 Docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych nadziemia Ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych piwnic Ocieplenie stropodach\u00f3w. Ocieplenie tarasu Wymiana okien Wymiana drzwi Wymiana instalacji c.o. i wykonanie nowego \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a 2. Budynek Samorz\u0105dowej Instytucji Kultury w Sochaczewie - ulica: Chopina 101 Docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych nadziemia Ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych piwnic nad gruntem Ocieplenie stropodachu Wymiana okien Wymiana drzwi Wymiana instalacji c.o. 3. Budynek Hali Sportowej ulica Chopina 101 Wymiana drzwi Modernizacja przygotowania c.w.u. Wymiana luksfer\u00f3w na szklan\u0105 fasad\u0119 Wymiana instalacji c.o. na now\u0105 Docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych modernizacja instalacji elektrycznej G\u0142\u00f3wnymi celami projektu s\u0105: \u2022 Zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej na terenie Miasta Sochaczew \u2022 Zmniejszenie emisji CO2, Cele cz\u0105stkowe projektu obejm\u0105 mi\u0119dzy innymi: \u2022 Zwi\u0119kszenie atrakcyjno\u015bci Miasta dla przysz\u0142ych i obecnych mieszka\u0144c\u00f3w; \u2022 poprawa warunk\u00f3w \u017cycia na obszarach o najmniejszych perspektywach rozwojowych w regionie. Projekt ukierunkowany jest na wspomaganie procesu zmniejszenia zapotrzebowania na energi\u0119 i zwi\u0119kszania \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej mieszka\u0144c\u00f3w. \u015arodki finansowe na pokrycie wk\u0142adu w\u0142asnego zostan\u0105 zabezpieczone w bud\u017cecie Miasta Sochaczew. Projekt odpowiada na potrzeby Beneficjent\u00f3w- mieszka\u0144c\u00f3w Miasta Sochaczew i ca\u0142ego regionu, zidentyfikowane w Planie Gospodarki Niskoemisyjnej, dotycz\u0105cych jako\u015bci powietrza. Dba\u0142o\u015b\u0107 o polepszanie stopy \u017cyciowej mieszka\u0144c\u00f3w, w tym czystego powietrza, dzia\u0142a\u0144 proekologicznych pozytywnie wp\u0142ynie na wizerunek Miasta", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO SOCHACZEW", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej w budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Sochaczewie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 107.43}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2014-09-10", "DOFINANSOWANIE": "3533127.33", "WARTOSC": "14535859.67", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew", "OPIS": "Projekt polega na modernizacji obiektu kultury i wykorzystania nowej infrastruktury do rozszerzenia oferty kulturalnej skierowanej do mieszka\u0144c\u00f3w regionu z naciskiem na dotarcie do nowych grup odbiorc\u00f3w. Przedstawiany projekt przyczyni si\u0119 do: \u2022 powstawania miejsc pracy - 1 etat \u2022 rozwoju lokalnej przedsi\u0119biorczo\u015bci \u2022 do zwi\u0119kszenia ruchu turystycznego \u2022 poprawy jako\u015bci edukacji kulturalnej \u2022 zwi\u0119kszenia wsp\u00f3\u0142pracy oraz akceptacji - partnerzy Gmina Teresin i Narodowy Instytut Fryderyka Chopina \u2022 aktywizacji spo\u0142ecze\u0144stwa \u2022 zwi\u0119kszenia atrakcyjno\u015bci regionu Po realizacji projektu na podstawie analizy popytu przewiduje si\u0119 wzrost liczby os\u00f3b korzystaj\u0105cych o minimum 10 % Po realizacji projektu wielko\u015b\u0107 powierzchni przeznaczonej pod prezentacj\u0119 oferty kulturalnej zwi\u0119kszy si\u0119 powy\u017cej 15% oferta kulturalna b\u0119dzie dost\u0119pna 6 dni w tygodniu, minimum przez 8 godzin na dob\u0119, min. do godz. 19, w tym w sobot\u0119 i niedziel\u0119 Planuje si\u0119 udost\u0119pnienie zasob\u00f3w - relacji z imprez, Projekt jest komplementarny m. in. Do projektu: \u201eZagospodarowanie nadbrze\u017ca Bzury wraz z zabytkowymi ruinami Zamku Ksi\u0105\u017c\u0105t Mazowieckich oraz Parkiem Podzamcze w Sochaczewie\u201d - I etap projekt zak\u0142ada, \u017ce oferta kulturalno-edukacyjna jest tworzona i b\u0119dzie realizowana we wsp\u00f3\u0142pracy z podmiotem z sektora kreatywnego projekt jest zgodny z programem rewitalizacji Miasta Sochaczew Wk\u0142ad w\u0142asny beneficjenta przekroczy wymagany poziom o 10 % warto\u015b\u0107 dofinansowania UE nie przekracza kwoty 3 534 527,79 PLN przygotowano analiz\u0119 popytu wykazuj\u0105c\u0105 zapotrzebowanie na realizacj\u0119 danego projektu Szczeg\u00f3lnie istotne jest dostosowanie obiektu do wci\u0105\u017c rozwijaj\u0105cej si\u0119 oferty kulturalnej i zapewnienie dost\u0119pu osobom niepe\u0142nosprawnym. Po realizacji projektu obiekt zostanie przekazany pod zarz\u0105dzanie Sochaczewskiemu Centrum Kultury \u015arodki finansowe na pokrycie wk\u0142adu w\u0142asnego zostan\u0105 zabezpieczone w bud\u017cecie Miasta Sochaczew.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO SOCHACZEW", "TYTUL": "Zagospodarowanie teren\u00f3w nad Bzur\u0105 w Sochaczewie \u2013 etap II \u2013 wyeksponowanie walor\u00f3w historyczno - kulturowych miasta", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 95.56}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "3294802.06", "WARTOSC": "6466422.40", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew", "OPIS": "Projekt polega na opracowaniu nowej receptury i technologii produkcji zupe\u0142nie nowego p\u0142ynu i koncentratu p\u0142ynu ch\u0142odniczego do silnik\u00f3w spalinowych, obecnie nie wyst\u0119puj\u0105cego na rynku. Innowacyjno\u015b\u0107 projektu polega na zastosowaniu nanododatk\u00f3w zwi\u0119kszaj\u0105cych przewodno\u015b\u0107 i pojemno\u015b\u0107 ciepln\u0105. Zastosowane dodatki w postaci jedno- i wielo\u015bciennych nanorurek w\u0119glowych i nanocz\u0105stek wybranych metali (miedzi i srebra) i/lub ich tlenk\u00f3w podnios\u0105 wsp\u00f3\u0142czynnik przewodno\u015bci cieplnej o 5-20% w stosunku do p\u0142yn\u00f3w nie posiadaj\u0105cych nanododatk\u00f3w, bez istotnych zmian opor\u00f3w przep\u0142ywu. Zastosowanie nanop\u0142yn\u00f3w o wi\u0119kszej pojemno\u015bci cieplnej wp\u0142ywa\u0107 b\u0119dzie na popraw\u0119 sprawno\u015bci uk\u0142adu ch\u0142odzenia. Prace b\u0119d\u0105 dotyczy\u0142y tak\u017ce metody wprowadzania nanocz\u0105stek, gwarantuj\u0105cej stabilno\u015b\u0107 nanop\u0142ynu (nanofluidu). Za\u0142o\u017cenia projektu zostan\u0105 zrealizowane tak\u017ce poprzez opracowanie nowej bazy p\u0142ynu, bardziej odpornej na degradacj\u0119 termiczn\u0105 ni\u017c sam glikol propylenowy. Zastosowana zostanie tr\u00f3jsk\u0142adnikowa mieszanina bazowa sk\u0142adaj\u0105ca si\u0119 z glikoli propylenowych (MPG, PDO), pochodz\u0105cych ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych oraz gliceryny b\u0119d\u0105cej produktem ubocznym w innym procesie technologicznym, dostosowanej do wymaga\u0144 norm dla surowc\u00f3w p\u0142yn\u00f3w ch\u0142odniczych do silnik\u00f3w spalinowych. Wnioskodawca opracuje pakiet inhibitor\u00f3w korozji w technologii OAT, dzi\u0119ki czemu czas eksploatacji medium zostanie wyd\u0142u\u017cony z 3 na 5 lat przy zapewnieniu maksymalnej ochrony antykorozyjnej. Wszystkie sk\u0142adniki p\u0142ynu powinny gwarantowa\u0107 bezpiecze\u0144stwo finalnej kompozycji dla cz\u0142owieka i \u015brodowiska. Opracowana w skali laboratoryjnej metodologia zostanie przeniesiona do skali 1/4&ndash;technicznej, a nast\u0119pnie do skali produkcyjnej. Efektem finalnym b\u0119dzie gotowa do wdro\u017cenia technologia produkcji nowego p\u0142ynu i koncentratu p\u0142ynu ch\u0142odnicz", "BENEFICJENT": "BORYSZEW SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Ekologiczny nanop\u0142yn do ch\u0142odnic samochodowych o innowacyjnych parametrach u\u017cytkowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 89.11}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2014-06-01", "DOFINANSOWANIE": "7579602.11", "WARTOSC": "13455257.24", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Broch\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Nowa Sucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Teresin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Kampinos | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Leszno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Wiskitki", "OPIS": "Celem projektu jest budowa \u201einteligentnej\u201d infrastruktury gazowej na niezgazyfikowanych terenach gmin zlokalizowanych na terenie powiat\u00f3w: sochaczewskiego, warszawskiego zachodniego i \u017cyrardowskiego. Przedmiotowy projekt zlokalizowany jest na terenie nast\u0119puj\u0105cych powiat\u00f3w i gmin woj. mazowieckiego: \u2022 Powiat sochaczewski \u2013 gmina Sochaczew (miejska i wiejska), Broch\u00f3w, Teresin, Nowa Sucha, \u2022 Powiat \u017cyrardowski \u2013 gmina Wiskitki, \u2022 Powiat warszawski zachodni \u2013 gmina Kampinos, Leszno, B\u0142onie. Projekt realizowany b\u0119dzie w ca\u0142o\u015bci na obszarze woj. mazowieckiego, zaliczanego do obszar\u00f3w lepiej rozwini\u0119tych. Przewa\u017caj\u0105ca wi\u0119kszo\u015b\u0107 gmin, na terenie kt\u00f3rych planowana jest realizacja projektu, charakteryzuje si\u0119 bardzo niskim stopniem gazyfikacji, a Gmina Wiskitki to teren ca\u0142kowicie niezgazyfikowany. Projekt realizowany b\u0119dzie w ramach poni\u017cszych zada\u0144 inwestycyjnych. Ci\u015bnienie 0,5 (MPa): 1.A \u2013 Czerwonka Parcel, d\u0142. 1,60km, 2.B \u2013 Broch\u00f3w, d\u0142. 4,60km, 3.C \u2013 Sochaczew (Wypalenisko), d\u0142. 2,90km, 4.C1 \u2013 Sochaczew (Duran\u00f3w), d\u0142. 3,45km, 5.D \u2013 Guz\u00f3w, d\u0142. 9,75km, 6.D1 \u2013 Wiskitki, d\u0142. 4,95km, 7.E \u2013 Kampinos, d\u0142. 5,60km, 8.F \u2013 Sochaczew (Karwowo) \u2013 \u017buk\u00f3w, d\u0142. 8,90km, 9.G \u2013 D\u0119b\u00f3wka, d\u0142. 0,3km, 10.H \u2013 Teresin Gaj, d\u0142. 1,33km, 11.I \u2013 Gawartowa Wola, d\u0142. 2,56km, 12.J \u2013 Janasz\u00f3wek, d\u0142. 2,60km, 13.K \u2013 Cholewy, d\u0142. 2,55km, 14.Zadanie L - Nowe Mostki, d\u0142. 2,00km, 15.Zadanie M - Nowa Sucha, d\u0142. 1,20km, 16.Zadanie N - Kampinos (etap II), d\u0142. 2,32km, 17.Zadanie O - Paprotnia, d\u0142. 2,961km, 18.Zadanie P - Sochaczew (etap III), d\u0142. 0,967km, 19.Zadanie R - Koz\u0142\u00f3w Biskupi, d\u0142. 0,73km, 20.Zadanie S - Ko\u017cuszki Parcel, d\u0142. 0,451km, 21.Zadanie T - Szczytno, d\u0142. 1,30km, 22.Zadanie U - Altanka, d\u0142. 4,20km, 23.Zadanie W - Kuznocin, d\u0142. 1,10km", "BENEFICJENT": "SIME POLSKA SP Z O.O.", "TYTUL": "Budowa sieci dystrybucyjnej gazowej na obszarach dotychczas niezgazyfikowanych w powiecie sochaczewskim oraz powiatach o\u015bciennych, tj. warszawskim- zachodnim i \u017cyrardowskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 72.24}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-29", "DATA_START": "2018-01-29", "DOFINANSOWANIE": "40127001.61", "WARTOSC": "100105898.07", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Podkowa Le\u015bna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: \u017babia Wola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Belsk Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: B\u0142\u0119d\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Chyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Goszczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Gr\u00f3jec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Jasieniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Mogielnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Nowe Miasto nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Pniewy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Warka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Pra\u017cm\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Tarczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Brwin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Broch\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: I\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: M\u0142odzieszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Nowa Sucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Rybno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Teresin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Kampinos | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Leszno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Mszczon\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Puszcza Maria\u0144ska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Radziejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Wiskitki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 50 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 24 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 33 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu dla 34 382 gospodarstw domowych oraz 354 jednostek edukacyjnych zlokalizowanych na obszarze warszawskim zachodnim. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Warszawski Zachodni Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 49.73}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1158274.23", "WARTOSC": "1685981.23", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew", "OPIS": "W wyniku realizacji inwestycji nast\u0105pi wymiana nieefektywnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii na nowe, ekologiczne. Uzasadnieniem dla realizacji inwestycji jest wysoka emisja CO2 z aktualnie u\u017cytkowanych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a oraz wysokie koszty ogrzewania. Dla ka\u017cdej z lokalizacji obj\u0119tej projektem nast\u0105pi redukcja emisji CO2 o co najmniej 30 %. Wszystkie budynki w projekcie s\u0105 jednorodzinne, EP dla ka\u017cdego z nich nie przekracza warto\u015bci 150 kWh/(m2 x rok). suma powierzchni obiekt\u00f3w obj\u0119tych projektem: 8690,33 m2 Suma redukcji CO2 w tonach/rok: 349,23 stopie\u0144 redukcji PM10 na postawie dokument\u00f3w wynosi 99 % W projekcie zostanie zainstalowane OZE Gmina Miasto Sochaczew jest obszarem o przekroczonych dopuszczalnych i docelowych poziomach substancji w powietrzu \u2013 w szczeg\u00f3lno\u015bci py\u0142u zawieszonego PM 10 Projekt wpisuje si\u0119 tak\u017ce w cele Planu Gospodarki Niskoemisyjnej w Gminie Miasto Sochaczew - cel strategiczny - zmniejszenie o 1% 1 410 Mg emisji CO2 do 2020 roku; cel szczeg\u00f3\u0142owy zmniejszenie o 1% emisji CO2 - 831 Mg CO2 w sektorze mieszkalnym i sektorze us\u0142ugowym do 2020 roku. (strona 97 dokumentu) w ramach projektu zastosowano mechanizmy zgodnie z zasadami uniwersalnego projektowania Ca\u0142o\u015b\u0107 nak\u0142ad\u00f3w inwestycyjnych na realizacj\u0119 projektu wynosi 1 523 021,07 z\u0142 netto, 1 685 981,23 z\u0142 brutto. Wnioskodawca przeprowadzi\u0142 analiz\u0119 inwestycji w r\u00f3\u017cnych wariantach technologicznych. Rozwa\u017cane rozwi\u0105zanie alternatywne polegaj\u0105ce na pod\u0142\u0105czeniu do sieci ciep\u0142owniczej wykaza\u0142o, i\u017c mo\u017cliwe jest pod\u0142\u0105czenie do tej sieci zaledwie 21 budynk\u00f3w, kt\u00f3re zlokalizowane s\u0105 w cz\u0119\u015bci Sochaczewa, w kt\u00f3rej istnieje sie\u0107 ciep\u0142ownicza. W przypadku pozosta\u0142ych lokalizacji nie ma fizycznej mo\u017cliwo\u015bci pod\u0142\u0105czenia budynk\u00f3w do sieci ciep\u0142owniczej, gdy\u017c s\u0105 one zlokalizowane w bardzo du\u017cej odleg\u0142o\u015bci od tej sieci. Analiza koszt\u00f3w rozwi\u0105zania alternatywnego wykaza\u0142a, \u017ce dla ka\u017cdej z 21 lokalizacji koszt pod\u0142\u0105czenia do sieci ciep\u0142owniczej by\u0142y wi\u0119kszy ni\u017c wymiana pieca.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO SOCHACZEW", "TYTUL": "Poprawa jako\u015bci \u015brodowiska miejskiego poprzez wymian\u0119 urz\u0105dze\u0144 grzewczych w Sochaczewie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 31.32}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1433539.20", "WARTOSC": "1791924.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Tarczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Kampinos", "OPIS": "Projekt realizowany w partnerstwie z Przychodni\u0105 \"M\u00f3j Lekarz\" z Sochaczewa maj\u0105c\u0105 kontrakt z NFZ oraz IE Sp. z o.o przedsi\u0119biorstwem maj\u0105cym do\u015bwiadczenie w realizacji projekt\u00f3w z EFRR. Wsparciem w ramach projektu obj\u0119tych zostanie 300 dzieci (150K/150M) z klas I-VI ucz\u0119szczaj\u0105cych do szk\u00f3\u0142 z woj. maz. Choroby kr\u0119gos\u0142upa nasilone szczeg\u00f3lnie w okresie dojrzewania zaburzaj\u0105 prawid\u0142owy rozw\u00f3j co utrudnia integracj\u0119 ze \u015brodowiskiem, obni\u017ca samoocen\u0119, wzmaga mniejsze oczekiwania w odniesieniu do osi\u0105gni\u0119\u0107 szkolnych, ogranicza mo\u017cliwo\u015bci realizacji plan\u00f3w na przysz\u0142o\u015b\u0107 oraz generuje nadopieku\u0144cz\u0105 postaw\u0119 rodzic\u00f3w co utrudnia samodzielno\u015b\u0107 i niezale\u017cno\u015b\u0107. Wady postawy najcz\u0119\u015bciej spowodowane s\u0105 z\u0142ymi nawykami oraz nadmiernym w stosunku do wzrostu i wagi obci\u0105\u017ceniem cia\u0142a. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do wzrostu wykrywalno\u015bci niezdiagnozowanych chor\u00f3b kr\u0119gos\u0142upa, poprawie stanu zdrowia u co najmniej 25% uczestnik\u00f3w oraz wzrostu poziomu wiedzy na temat przyczyn, skutk\u00f3w i terapii leczenia oty\u0142o\u015bci i chor\u00f3b kr\u0119gos\u0142upa. Projekt jest zgodny z RPO WM 2014-2020, Dzia\u0142aniem 9.2, Poddzia\u0142aniem 9.2.2, zasad\u0105 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju oraz Regulaminem Konkursu. Projekt jest zgodny z prawodawstwem krajowym, w tym ustaw\u0105 PZP oraz z zasadami dotycz\u0105cymi pomocy publicznej. Projekt jest zgodny z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans kobiet i m\u0119\u017cczyzn oraz zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji w tym dost\u0119pno\u015bci dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. P", "BENEFICJENT": "POLSKIE TOWARZYSTWO WSPIERANIA INNOWACJI I EKONOMII SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "Wsparcie dzieci w walce z chorobami kr\u0119gos\u0142upa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.23}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "784556.94", "WARTOSC": "980696.18", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany przez 23 m-ce(20 m-cy zaj\u0119\u0107) na obszarze miejskim w Sochaczewie, woj.maz. w Szkole Podstawowej nr 3. KD1. Celem g\u0142\u00f3wnym (CG)projektu jest wzrost poziomu kom. klucz. matematyczno-przyrodniczych, j\u0119zykowych,cyfrowych i umiej.uniwer. niezb\u0119dnych na rynku pracy uczni\u00f3w (U) 256 / 123 K Szko\u0142y Podstawowej nr 3 w Sochaczewie (SP3)poprzez obj\u0119cie ich ofert\u0105 zaj\u0119\u0107 dodatk., w tym wsparcie 80U/ 36K ze specjalnymi potrzebami a tak\u017ce poniesienie kompetencji 16/15K Nauczycielom pracuj\u0105cych w SP3 w Sochaczewie od IX 2019 do VI 2021. Przedmiotem projektu s\u0105 dzia\u0142ania wyr\u00f3w. braki eduk. i rozwijaj\u0105ce zdolno\u015bci i zainteresowania uczni\u00f3w, a tak\u017ce przeds. kszta\u0142c\u0105ce postawy kreatywno\u015bci, innowacyjno\u015bci, pracy zespo\u0142owej oraz kompetencje kluczowe niezb\u0119dne na rynku pracy. Grupa docelowa (GD) zgodna jest z zapisami RPOWM 2014-2020 oraz SZOOP. Wszystkie zaplanowane dzia\u0142ania w projekcie b\u0119d\u0105 prowadzone w uwzgl. indywid.potrzeb rozwojowych i edukacyjnych oraz mo\u017cliwo\u015bci psychofizycznych U obj\u0119tych wsparciem. Zapl. 8 zad.: 1) Dosk. umiej. i komp. N 2) Dopos. Prac. Matem. 3) Dopos.prac.Przyr. 4) Zaj.kszta\u0142.komp.kluczowe - typ p. 1 5) Zaj.metod\u0105 eksperymentu-typ 2 6) Rozw. Komp. Inform. -typ p. 3 7) Zaj. z U o specjalnych potrzebach-typ pr.4 8) Wyjazdy edukacyjne Wsparcie opr\u00f3cz U otrzyma r\u00f3wnie\u017c 16 nauczycieli (N)/ 15K. WSK.REZULTATU: 1. l. szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek systemu o\u015bwiaty wykorzystuj\u0105cych sprz\u0119t TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych 1 2. l. szk\u00f3\u0142, w kt\u00f3rych pracownie przedmiotowe wykorzystuj\u0105 doposa\u017cenie do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych 1 3. l. U, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje kluczowe po opuszczeniu programu 230U/ 110 K 4. l. N, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu 16/15K; 5. liczba uczni\u00f3w kt\u00f3rzy nabyli umiej\u0119tno\u015bci uniwersalne 230 U/110K WSK. PRODUKTU: *L. U obj\u0119tych wsparciem w zakresie rozwijania kompetencji kluczowych w programie [osoby] 256/123K * Liczba uczni\u00f3w, obj\u0119tych wsparciem w zakresie rozwijani", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO SOCHACZEW", "TYTUL": "Skok w przysz\u0142o\u015b\u0107- wspieranie kompetencji kluczowych uczni\u00f3w Szko\u0142y Podstawowej nr 3 w Sochaczewie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.22}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2015-12-24", "DOFINANSOWANIE": "768036.34", "WARTOSC": "1302845.66", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew", "OPIS": "W ramach projektu zostanie wybudowana sie\u0107 kanalizacji sanitarnej w ulicy Kraszewskiego, Langiewicza, Lechickiej i Kochanowskiego oraz Za\u0142amanej, Ks. Janusza i Towarowej o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 1,46 km oraz sie\u0107 wodoci\u0105gowa w ul. Kraszewskiego, Lechickiej i Kochanowskiego o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 0,59 km.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD WODOCI\u0104G\u00d3W I KANALIZACJI - SOCHACZEW SP. Z O.O.", "TYTUL": "Poprawa gospodarki wodno-\u015bciekowej Miasta Sochaczew - etap II (cz\u0119\u015b\u0107 II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.77}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2019-05-17", "DOFINANSOWANIE": "553039.50", "WARTOSC": "764575.65", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew", "OPIS": "W ramach realizacji projektu przewiduje si\u0119 dzia\u0142ania zwi\u0105zane w g\u0142\u0119bok\u0105 termomodernizacj\u0105 budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej - \u015arodowiskowego Domu Samopomocy w Sochaczewie. Dzia\u0142ania te obejmuj\u0105 wymian\u0119 urz\u0105dze\u0144 grzewczych, docieplenie budynku oraz monta\u017c instalacji solarnej. Zakres rob\u00f3t budowlanych: - docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych ( w tym \u015bcian poni\u017cej powierzchni terenu ) wraz z robotami towarzysz\u0105cymi, - wymiana stolarki okiennej, - wymiana stolarki drzwiowej zewn\u0119trznej, - wymiana instalacji centralnego ogrzewania oraz wymiana \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a na kocio\u0142 gazowy na gaz ziemny, wraz z modernizacj\u0105 kot\u0142owni i wykonaniem przy\u0142\u0105cza gazowego, - monta\u017c pompy ciep\u0142a typu powietrza-woda do przygotowania ciep\u0142ej wody oraz monta\u017c centralnej instalacji ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej wraz z cyrkulacj\u0105 wody. Celem projektu jest redukcja emisji zanieczyszcze\u0144 na terenie gminy Miasto Sochaczew. Realizacja celu g\u0142\u00f3wnego pozwoli na zaspokojenie potrzeb zwi\u0105zanych z celami szczeg\u00f3\u0142owymi okre\u015blonymi jako: zmiana sposobu ogrzewania budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej, poprawa jako\u015bci powietrza na terenie gminy Sochaczew oraz monta\u017c instalacji OZE na budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej. Grup\u0105 docelow\u0105 obiektu b\u0119d\u0105 zar\u00f3wno podopieczni o pracownicy \u015arodowiskowego Domu Samopomocy zyskuj\u0105c wi\u0119ksze bezpiecze\u0144stwo i komfort u\u017cytkowania budynku, a tak\u017ce sami mieszka\u0144cy Miasta Sochaczewa i okolic, kt\u00f3rzy dzi\u0119ki dzia\u0142aniom zwi\u0105zanym z projektem zyskaj\u0105 na zdrowiu i lepszym samopoczuciu. \u015arodowiskowy Dom Samopomocy w Sochaczewie jest plac\u00f3wk\u0105 wsparcia dziennego dla os\u00f3b przewlekle chorych psychicznie i os\u00f3b upo\u015bledzonych umys\u0142owo. Plac\u00f3wka zgodnie z definicj\u0105 nie jest instytucj\u0105 opieku\u0144czo-pobytow\u0105, nie jest wi\u0119c wykluczona ze wsparcia. Etapy wykonania projektu: 1) dokumentacja projektowa (studium wykonalno\u015bci wraz z programem funkcjonalno-u\u017cytkowym), 2) roboty budowlane, 3) nadz\u00f3r inwestorki, 4) promocja", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO SOCHACZEW", "TYTUL": "Poprawa jako\u015bci \u015brodowiska miejskiego poprzez wymian\u0119 urz\u0105dze\u0144 grzewczych w budynku \u015arodowiskowego Domu Samopomocy w Sochaczewie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.95}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "551850.00", "WARTOSC": "689812.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew", "OPIS": "Proj. obj\u0119te zostanie: 88(39D/49Ch) uczni\u00f3w w wieku 15-20l. i 3(2K/1M) naucz. kszta\u0142c. zawod. Technikum Kszta\u0142cenia Zaw. nr 1 im. mjr. F.Kozubowskiego w Sochaczewie, zamieszk. w rozumieniu przepis\u00f3w KC lub ucz\u0105cych si\u0119/pracuj\u0105cych na terenie woj. mazowiec.,kszta\u0142c\u0105cych si\u0119 w kierunkach T. transportu kol.,-22os., T.informatyk-44os., T.us\u0142ug fryzjer.-22os.,ucz\u0119szczaj\u0105cych do klas I-III w roku szkolnym 2018/2019 oraz TKZ nr 1 im. F.Kozu-kiego w Soch-wie. Osi\u0105gni\u0119cie celu proj. nast\u0105pi poprzez realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144: zaj. specjalistyczne zawodowe, zaj\u0119cia z kompetencji kluczowych, indywidualne doradztwo zaw., doskonalenie zaw. nauczycieli zawodu, sta\u017ce zawodowe dla uczni\u00f3w oraz doposa\u017cenie pracowni zaw. Proj. zak\u0142ada dzia\u0142ania umo\u017cliwiaj\u0105ce kszta\u0142cenie u ka\u017cdego ucznia uczestnicz\u0105cego w proj. jednocze\u015bnie przynajmniej 1 komp. kluczowej (j.obcy) i co najmniej 3 umiej\u0119tno\u015bci uniwersalnych (innowacyjno\u015b\u0107, kreatywno\u015b\u0107, um. rozumienia i uczenia si\u0119, przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107, krytyczne my\u015blenie, rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w i praca w gr.)-kryterium dost\u0119pu 5. Proj. obejmuje dzia\u0142ania zapewniaj\u0105ce kompleksowo\u015b\u0107 wsparcia rozwoju szkolnictwa zaw. w woj. mazow.-kryterium dost\u0119pu 2 wykaz zada\u0144 D1. Dzia\u0142ania proj. uwzgl\u0119dniaj\u0105 potrzeby rozwojowe i eduk. oraz mo\u017cliwo\u015bci psychofizyczne uczni\u00f3w (kryterium dost\u0119pu 8): -podczas rekrutacji prowadzone rozmowy z pedagogiem kwalifikuj\u0105ce do proj. uczestnik\u00f3w najbardziej tego potrzebuj\u0105cych, dostosowuj\u0105ce dzia\u0142ania do potrzeb ucznia i jego mo\u017cliwo\u015bci; -ucze\u0144 przydzielony do gr. zaj\u0119\u0107 i realizuje taki materia\u0142 eduk. z jakiego ma najwi\u0119ksze potrzeby na podstawie testu diagnozuj\u0105cego na rekrutacji, z uwzgl\u0119dnieniem kierunku kszta\u0142cenia, poziomu wiedzy i umiejetn.; -doradztwo zaw. b\u0119dzie zindywidualizowane, podczas spotka\u0144 doradca zdiagnozuje indyw. potrzeby eduk.-zaw. ucznia oraz dostosowywa\u0107 do nich form\u0119 i zakres wsparcia w obszarze kompet. spo\u0142.-zaw.; -U. na sta\u017cach przydzieleni do pracodawc\u00f3w odpowiadaj\u0105cych na ich potrzeby kszta\u0142cenia. Szerzej pkt. D1.", "BENEFICJENT": "\"LEUTE ZENTRUM\" \u0141UKASZ W\u00d3JCIKOWSKI", "TYTUL": "Zaw\u00f3d przysz\u0142o\u015bci zdobyty-wykwalifikowany pracownik odkryty", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.92}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "505270.16", "WARTOSC": "631587.70", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany w woj.maz.przez 23 m-ce(20 m-cy zaj\u0119\u0107) na obszarze miejskim w w Sochaczewie. KD1. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wy\u017cszy poziom komp. klucz. i umiej.uniwer. niezb\u0119dnych na rynku pracy 432 uczni\u00f3w (U)/259K w Sochaczewie do 30.06.2020 poprzez obj\u0119cie ich ofert\u0105 zaj\u0119\u0107 dodatk. z mat.-przyrod., zaj. informatycznych od IX 2018 do VI 2020 oraz 13N/11K LO poprzez obj\u0119cie ich szkol. podnosz\u0105cymi ich kompetencje . Przedmiotem projektu s\u0105 dzia\u0142ania maj\u0105ce na celu rozw\u00f3j zdolno\u015bci, zainteresowania U, a tak\u017ce przeds. kszta\u0142c\u0105ce postawy kreatywno\u015bci, innowacyjno\u015bci, pracy zespo\u0142owej oraz kompetencje kluczowe niezb\u0119dne na rynku pracy. Grupa docelowa (GD) zgodna jest z zapisami RPOWM 2014-2020 oraz SZOOP. Zapl. 7 zad.: 1) Doskon. um. i komp. N-li 2) Dop. pracowni matematycznej 3) Dop. pracowni przyrodniczych 4) Zaj\u0119cia rozwijaj\u0105ce - typ pr. 1 5) Zaj\u0119cia metod\u0105 eksp. - typ pr.2 6) Roz. Kom. Infor. - typ pr.3 7) Wyjazdy edukacyjne 2018-2020 Wsparcie opr\u00f3cz U otrzyma r\u00f3wnie\u017c 13 nauczycieli (N)/11K. WSK.REZULTATU: * liczba szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek systemu o\u015bwiaty wykorzystuj\u0105cych sprz\u0119t TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych 1 *liczba szk\u00f3\u0142, w kt\u00f3rych pracownie przedmiotowe wykorzystuj\u0105 doposa\u017cenie do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych 1 *liczba uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje kluczowe po opuszczeniu programu 389U/233K *liczba nauczycieli, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu 13/11K; WSK. PRODUKTU: *L. U obj\u0119tych wsp. w zakresie rozw. Komp.klucz. w programie 432/259K *l. szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek systemu o\u015bwiaty wyposa\u017conych w ramach programu w sprz\u0119t TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych, 1 *l. szk\u00f3\u0142, kt\u00f3rych pracownie przedmiotowe zosta\u0142y doposa\u017cone w programie 1 *l. N obj\u0119tych wsparciem w programie 13/11K, *l. N obj\u0119tych wsparciem w zakresie TIK w ramach programu 13/11K *L. .U uczest. w wyjazdach poinf. o zas. realizacji zadania 190U/114K", "BENEFICJENT": "POWIAT SOCHACZEWSKI", "TYTUL": "Uniwersytet Kluczowych Umiej\u0119tno\u015bci -nowoczesne metody wsparcia uczni\u00f3w Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cego w Sochaczewie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.66}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "458266.36", "WARTOSC": "572832.95", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany przez 23 m-ce (20 m-cy zaj\u0119\u0107) na obszarze miejskim w Szkole Podst. Nr 7 w Sochaczewie. Kryt.dost.1. Celem g\u0142\u00f3wnym (CG) projektu jest wy\u017cszy poziom kom. Klucz. Niezb\u0119d. na rynku pracy uczni\u00f3w (U)279/133 K SP7 w Sochaczewie do 30.06.2019 poprzez obj\u0119cie ich ofert\u0105 zaj\u0119\u0107 dodatk. z mat., przyrody, zaj. komputerow. i j. ang.,j.niem. a tak\u017ce wsparcie ucz. ze specj. potrzebami od IX 2017 do VI 2019. Przedmiotem projektu s\u0105 dzia\u0142ania wyr\u00f3w. braki eduk. i rozwijaj\u0105ce zdolno\u015bci i zainteresowania uczni\u00f3w, a tak\u017ce przeds. kszta\u0142c\u0105ce postawy kreatywno\u015bci, innowacyjno\u015bci, pracy zespo\u0142owej oraz kompetencje kluczowe niezb\u0119dne na rynku pracy. Grupa docelowa (GD) zgodna jest z zapisami RPOWM 2014-2020 oraz SZOOP. Zapl. 9 zad.: 1) Dosk. umiej. i komp. nauczycieli 2) Dopos.pracowni matem. SP 3) Dopos. pracowni przyr. SP 4) Dopos.pracowni matem. GIM 5) Zaj\u0119cia kszta\u0142t. Komp. kluczowe w SP typ p. 1 6) Zaj\u0119cia kszta\u0142t. Komp. kluczowe w GIM typ. 1 7) Organ. zaj\u0119\u0107 metod\u0105 eksper. SP i GIM - typ p. 2 8) Rozwijanie komp. inform. SP i GIM -typ projektu 3 9) Wyjazdy edukacyjne SP i GIM 2017/19 Wsparcie opr\u00f3cz U otrzyma r\u00f3wnie\u017c 12nauczycieli (N)/12K. WSK.REZULTATU: * liczba szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek systemu o\u015bwiaty wykorzystuj\u0105cych sprz\u0119t TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych 1 *liczba szk\u00f3\u0142, w kt\u00f3rych pracownie przedmiotowe wykorzystuj\u0105 doposa\u017cenie do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych 1 *liczba U, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje kluczowe po opuszczeniu programu 279 U/133K *liczba N, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu 12/12K; WSK. PRODUKTU: *Liczba U obj\u0119tych wsparciem w zakresie rozwijania kompetencji kluczowych w programie [osoby] 279/133K *liczba szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek sys. o\u015bw. wyp. w ramach programu w sprz\u0119t TIK do pr. zaj\u0119\u0107 edukacyjnych, 1 *liczba szk\u00f3\u0142, kt\u00f3rych pracownie przed. zosta\u0142y dop. w programie 1 *liczba N obj\u0119tych wsp. w programie 12/K, *liczba N obj\u0119tych wsp. w zak. TIK w ramach programu 12/K", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO SOCHACZEW", "TYTUL": "\u201eAkademia kompetencji - kompleksowe wspieranie uczni\u00f3w Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Sochaczewie\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.39}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "839514.55", "WARTOSC": "996101.75", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: I\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: M\u0142odzieszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Nowa Sucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Rybno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt obejmuje realizacj\u0119 wsparcia dla 6 JST w zakresie zarz\u0105dzania us\u0142ugami dziedzinowymi obszarach istotnych dla prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej: 1 wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych efektywno\u015b\u0107 zarz\u0105dzania w obszarze podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych a) elektronizacja procesu obs\u0142ugi podatkowej i automatyzacji rozlicze\u0144 przez uruchomienie 8 e-us\u0142ug w w/w obszarze w ka\u017cdej z 6 JST i wdro\u017cenia aplikacji dziedzinowych pozwalaj\u0105cych na pe\u0142n\u0105 automatyzacje tych us\u0142ug, w tym rozlicze\u0144 b) poprawa dost\u0119pno\u015bci do informacji o sposobie za\u0142atwienia i przebiegu sprawy przez uruchomienie Portalu eKlient i aplikacji \u201epowiadomienia sms\u201d\u2013 w 6 JST c) doskonalenie kompetencji 166\u00a0 prac (117K 49M) 6 JST. w w/w obszarze \u015bwiadczenia us\u0142ug i w zakresie \u015bwiadczenia us\u0142ug drog\u0105 elektroniczn\u0105 2 wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych efektywno\u015b\u0107 zarz\u0105dzania w obsz.zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami, w szczeg\u00f3lno\u015bci gospodarowania lokalami u\u017cytkowanymi w zakr: a) poprawa dost\u0119pu do us\u0142ug administr.przez uruchomienie 3 e-us\u0142ug w w/w obszarze w ka\u017cdym z 6 JST i wdro\u017cenie aplikacji pozwalaj\u0105cych na elektronizacj\u0119 i automatyzacj\u0119 zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami w Urz\u0119dach. b) poprawa dost\u0119pu do\u00a0 informacji o lokalach u\u017cytkowych i nieruchomo\u015bciach gruntowych przeznaczonych pod inwestycje przez wdro\u017cenie w ka\u017cdej z 6 JST Portalu Nieruchomo\u015bci c) doskonalenie kompetencji kadr 6 JST w zakresie zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami, obs\u0142ugi us\u0142ug administracyjnych w tym e-us\u0142ug 3 wdro\u017cenia rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych obs\u0142ug\u0119 klienta w\u00a0 6 JST - wdro\u017cenie narz\u0119dzi pozwalaj\u0105cych na pomiar jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug w zakresie P i OPLOK i ZN", "BENEFICJENT": "STIWEK FUNDACJA NA RZECZ SPO\u0141ECZE\u0143STWA, TOLERANCJI, INTEGRACJI, WOLNO\u015aCI, EDUKACJI, KULTURY", "TYTUL": "Wdro\u017cenie e-us\u0142ug dla przedsi\u0119biorc\u00f3w w oparciu o Zintegrowan\u0105 Platform\u0119 System\u00f3w Dziedzinowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.09}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "403163.82", "WARTOSC": "503954.78", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany przez 23 m-ce(20 m-cy zaj\u0119\u0107) na obszarze miejskim w Sochaczewie w SP nr 2. Kryt.dost.1. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wy\u017cszy poziom kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych na rynku pracy uczni\u00f3w (U) 240 / 122 K kl.I-VI SP w Sochaczewie do 30.06.2019 poprzez obj\u0119cie ich ofert\u0105 zaj\u0119\u0107 dodatk. z mat., przyrody, zaj. komputerow. I j\u0119z.obcych a tak\u017ce wsparcie ucz. ze specjalnymi potrzebami od IX 2017 do VI 2019. Przedmiotem projektu s\u0105 dzia\u0142ania wyr\u00f3w. braki eduk. i rozwijaj\u0105ce zdolno\u015bci i zainteresowania uczni\u00f3w, a tak\u017ce przeds. kszta\u0142c\u0105ce postawy kreatywno\u015bci, innowacyjno\u015bci, pracy zespo\u0142owej oraz kompetencje kluczowe niezb\u0119dne na rynku pracy. Grupa docelowa (GD) zgodna jest z zapisami RPOWM 2014-2020 oraz SZOOP. Zapl. 8 zad.: 1) Dosk. umiej. i komp. nauczycieli 2) Dop. pracowni matematycznej 3) Dop. pracowni przyrodniczej 4) Zaj. kszta\u0142. Komp. kluczowe -typ projektu 1 5) Org. zaj\u0119\u0107 metod\u0105 eksp. - Typ projektu 2 6) Roz. Komp. infor. -typ projektu 3 7) Wyjazdy edukacyjne 2017-2019 8) Real. zaj\u0119\u0107 dla dzieci ze spec. Pot. eduk. -typ projektu 4 Wsparcie opr\u00f3cz U otrzyma r\u00f3wnie\u017c 9nauczycieli (N)/9K. WSK.REZULTATU: 1. liczba szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek systemu o\u015bwiaty wykorzystuj\u0105cych sprz\u0119t TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych 1 2. liczba szk\u00f3\u0142, w kt\u00f3rych pracownie przedmiotowe wykorzystuj\u0105 doposa\u017cenie do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych 1 3. liczba U, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje kluczowe po opuszczeniu programu 240 os./122K 4. liczba N, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu 9/9K; WSK. PRODUKTU: *L. U obj\u0119tych wsparciem w zakresie rozwijania kompetencji kluczowych w programie 240/122K *l. szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek systemu o\u015bwiaty wyposa\u017conych w ramach programu w sprz\u0119t TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych, 1 *liczba szk\u00f3\u0142, kt\u00f3rych pracownie przedmiotowe zosta\u0142y doposa\u017cone w programie 1 *liczba N obj\u0119tych wsparciem w programie 9/9K, *l. N obj\u0119tych wsparciem w zakresie TIK w ramach programu 4/4K", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO SOCHACZEW", "TYTUL": "Rozwijanie kompetencji kluczowych uczni\u00f3w Szko\u0142y Podstawowej nr 2 w Sochaczewie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.9}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "400000.00", "WARTOSC": "500000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew", "OPIS": "Przedmiot projektu: 1. G\u0142\u00f3wnym za\u0142o\u017ceniem projektu jest zakup sprz\u0119tu medycznego na potrzeby Szpitalnego Oddzia\u0142u Ratunkowego. Wnioskodawca planuje zakup wyszczeg\u00f3lnionego poni\u017cej sprz\u0119tu medycznego: a) kardiomonitor \u2013 1 sztuka, b) defibrylator \u2013 1 sztuka, c) respirator \u2013 2 sztuki, d) analizator parametr\u00f3w krytycznych \u2013 1 sztuka, e) elektryczne urz\u0105dzenia do ssania \u2013 2 sztuki, f) aparat do znieczulania \u2013 1 sztuka, g) zestaw do trudnej intubacji \u2013 1 sztuka, 2. Zarz\u0105dzanie projektem. W ramach dzia\u0142ania zaplanowano wynagrodzenie dla pracownik\u00f3w odpowiedzialnych za finansowo-ksi\u0119gow\u0105 realizacj\u0119 projektu, rozliczanie projektu, przygotowanie i przeprowadzenie zam\u00f3wie\u0144 publicznych, przygotowanie specyfikacji technicznej planowanego do zakupienia sprz\u0119tu oraz okre\u015blenie technicznych parametr\u00f3w optymalnego wyposa\u017cenia medycznego na potrzeby SOR. 3. Dzia\u0142ania informacyjno \u2013 promocyjne, w ramach kt\u00f3rych zaplanowano zakup: a) dw\u00f3ch artyku\u0142\u00f3w prasowych b) naklejek na zakupiony w ramach projektu sprz\u0119t c) dw\u00f3ch tablic informacyjno-pami\u0105tkowych", "BENEFICJENT": "ZESP\u00d3\u0141 OPIEKI ZDROWOTNEJ \u201eSZPITALA POWIATOWEGO\u201d W SOCHACZEWIE", "TYTUL": "Dofinansowanie zakupu sprz\u0119tu medycznego dla Szpitalnego Oddzia\u0142u Ratunkowego w Zespole Opieki Zdrowotnej \u201eSzpitala Powiatowego\u201d w Sochaczewie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.81}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2017-12-01", "DOFINANSOWANIE": "375884.00", "WARTOSC": "469855.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew", "OPIS": "Proj.obj\u0119tych zostanie 57(22D/35Ch) uczni\u00f3w i 7 nauczycieli nauki zaw. Technikum Kszta\u0142cenia Zaw. nr 1 w Sochaczewie, zamieszk. w rozumieniu przepis\u00f3w KC lub ucz\u0105cych si\u0119/pracuj\u0105 na terenie woj. mazow. Realizacja wsparcia w ramach proj. przebiega na podstawie indyw. przeprowadzonej diagnozy potrzeb edukacyjnych szko\u0142y prowadz\u0105cej kszta\u0142cenie zaw., w tym uczni\u00f3w oraz nauczycieli i/lub instruktor\u00f3w prakty. nauki zaw.-kryterium dost\u0119pu nr 6. 21% uczestnik\u00f3w pochodzi z teren\u00f3w wiejskich w woj, mazowieckim-k. szczeg\u00f3\u0142owe nr 8.Proj. obejmuje dzia\u0142ania (typ proj. 1-4) zapewniaj\u0105ce kompleksowo\u015b\u0107 wsparcia rozwoju szkolnictwa zaw. w woj. mazowieckim-k. dost\u0119pu nr 2. W ramach proj. uczestnicz\u0105ca w nim szko\u0142a b\u0119dzie kontynuowa\u0107 kszta\u0142cenie w kierunkach, w ramach kt\u00f3rych odnotowuje si\u0119 zapotrzebowanie na regionalnym rynku pracy(T.inform.,T. transpo.kolej.) Przynajmniej jeden z tych kierunk\u00f3w (T.informatyk) b\u0119dzie uwzgl\u0119dnia\u0107 min. jedn\u0105 z inteligentnych specjalizacji regionu-IT, o kt\u00f3rych mowa w Reg. Strategii Innowacji dla Mazowsza do 2020 roku.W\u015br\u00f3d zaw. deficytowych przewa\u017caj\u0105 te z gr. IT oraz ICT(\u017ar\u00f3d\u0142o \u201eRanking zaw.deficytowych..\u201dWUP W-wa,VIII2016) oraz wymieniane s\u0105 jako rozwojowe dla reg.-1 z obszar\u00f3w koncentracji inteligen.specjalizacji reg.(\u017ar\u00f3d\u0142o Reg.Strat.Innow.dlaMazowsza do 2020).Modernizacja linii kolej. w woj.mazow. oraz zaplecza techni. dla sk\u0142ad\u00f3w poci\u0105gowych(budowa bazy techn. Kolei Maz. w So-wie),zwi\u0119kszy w nast\u0119pnych latach zapotrzebowanie mazowieck. sp\u00f3\u0142ek PKP na nowych pracownik\u00f3w-w samym Soch. zatrudn. znajdzie 300os.Dodat. w firmach kolej. powsta\u0142a luka pokoleniowa i braki kadrowe. 65,5% os. zatrudnionych w sp\u00f3\u0142kach PKP jest w wieku 46-67l.,zaledwie 10,6% to os. 18-35l.(\u017ar\u00f3d\u0142o:Raport PKP S.A, 2014). Podejmowane w ramach proj. dzia\u0142ania z zakresu rozwoju edukacji zaw. b\u0119d\u0105 odpowiada\u0142y potrzebom rynku pracy z uwzgl. bran\u017c zidentyfik. jako bran\u017ce o najw. potencjale rozwojowym i/lub bran\u017c strategiczn. dla reg. w tym nale\u017c\u0105 do intelig. specjalizacji reg.", "BENEFICJENT": "\"LEUTE ZENTRUM\" \u0141UKASZ W\u00d3JCIKOWSKI", "TYTUL": "Zaw\u00f3d wyuczony-start w \u017cycie uczni\u00f3w TKZ nr 1 w Sochaczewie zapewniony", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.16}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "355397.15", "WARTOSC": "421686.23", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa jako\u015bci realizacji us\u0142ug pomocy spo\u0142ecznej oraz pracy socjalnej na rzecz klient\u00f3w Miejskiego O\u015brodka Pomocy Spo\u0142ecznej w Sochaczewie.Wsparciem w ramach projektu obj\u0119ty b\u0119dzie MOPS w Sochaczewie oraz jego pracownicy. Realizacja takich zada\u0144 jak: opracowanie procedury wdro\u017cenia zmiany funkcjonowania MOPS w Sochaczewie, wdro\u017cenie w MOPS nowego modelu funkcjonowania jednostki, realizacja pracy socjalnej i us\u0142ug socjalnych przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu g\u0142\u00f3wnego jakim jest wdro\u017cenie usprawnie\u0144 organizacyjnych polegaj\u0105cych na oddzieleniu pracy administracyjnej od pracy socjalnej i us\u0142ug socjalnych w okresie 1.03.2018r.-31.03.2019r. W strukturze MOPS zostan\u0105 wyodr\u0119bnione: stanowisko ds.pierwszego kontaktu (1 os.), zesp. ds. pracy socjalnej (4 os), zesp. ds. us\u0142ug socjalnych (4 os) i zesp. ds. \u015bwiadcze\u0144 przyznawanych decyzj\u0105 (10 os.). Dzi\u0119ki temu nast\u0105pi poprawa obs\u0142ugi os\u00f3b zg\u0142aszaj\u0105cych si\u0119 po pomoc w przezwyci\u0119\u017ceniu trudnej sytuacji \u017cyciowej, jak te\u017c zmiana wizerunku o\u015brodka w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej. Zgodnie z za\u0142o\u017ceniami projektu poza prac\u0105 socjaln\u0105 i wsparciem finansowym pracownika \u015bwiadcze\u0144 rodziny zostan\u0105 obj\u0119te us\u0142ugami profilaktycznymi takimi jak: us\u0142ugi asystenta rodziny, praca z rodzin\u0105, w tym m.in. konsultacje i poradnictwo specjalistyczne i inne. Ponadto w ramach projektu przewidywane jest przeprowadzenie warsztat\u00f3w przygotowuj\u0105cych pracownik\u00f3w ops w tym kadry zarz\u0105dzaj\u0105cej do wprowadzanych zmian oraz cz\u0119\u015bciowe wyposa\u017cenie stanowisk pracy 4 pracownik\u00f3w w celu podniesienie ich jako\u015bci i efektywno\u015bci pracy, w tym umo\u017cliwienie realizacji dzia\u0142a\u0144 przypisanych dla okre\u015blonych stanowisk pracy.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO SOCHACZEW/MIEJSKI O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W SOCHACZEWIE", "TYTUL": "Nowa jako\u015b\u0107 pomocy spo\u0142ecznej w Sochaczewie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.61}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "331462.76", "WARTOSC": "414441.76", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wyr\u00f3wnanie szans edukacyjnych i rozwojowych 9 dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (3DZ/6CH, zwanych dalej DzN) Niepublicznego Punktu Przedszkolnego AaKuKu dla dzieci z autyzmem w Sochaczewie (dalej zwany OWP AaKuKu, ul. D\u0142uga 9 C). Projekt odpowiada na zdiagnozowane potrzeby OWP AaKuKu na us\u0142ugi w zakresie edukacji przedszkolnej (jest to jedyna w Gminie plac\u00f3wka dedyk. dla dzieci z autyzmem) uj\u0119te w przeprowadzonej (I-II.2018) przez dyrekcj\u0119 OWP diagnozie zasadno\u015bci wsparcia (z uwzgl. inwent. sprz\u0119tu). Diagnoza (uwzgl. aktualne dane z 2018r.) zatwierdzona zosta\u0142a przez Wnioskodawc\u0119 (org. Prowadz\u0105cy) przed z\u0142o\u017ceniem wniosku o dofin. (narz\u0119dzia: ankiety- rodzice-9ank./nauczyciele-6ank., rozmowy z rodzic./naucz., analiza danych). Diagnoza wykaza\u0142a, \u017ce istnieje potrzeba poszerzenia/uaktualnienia oferty eduk. OWP AaKuKu w celu wyr\u00f3wnania szans eduk. i rozwojowych dzieci z autyzmem. Najwa\u017cniejsze wnioski (potrzeby/problemy) z diagnozy OWP AaKuKu: - niewystarczaj\u0105ca oferta zaj\u0119\u0107 zdiagnozowana u 9 dzieci (wskazania: m.in. w zakresie rozwijania mowy, komunikowania si\u0119, terapii kontaktowej ze zwierz\u0119tami, rozwijaj\u0105cych sprawno\u015b\u0107 manualn\u0105 i ruchow\u0105, rozwijaj\u0105cych podstawowe umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142eczne, muzykoterapii), - niewystarczaj\u0105ce kwalifikacje kadry plac\u00f3wki (u 6 nauczycieli) m.in. w zakresie pedagogiki specjalnej w tym pos\u0142ugiwania si\u0119 komunikacj\u0105 AAC, prowadzenia diagnozy oraz wsp\u00f3\u0142pracy z rodzin\u0105 dziecka z autyzmem, - niewystarczaj\u0105ce doposa\u017c. plac\u00f3wki (przeprowadzono inwentaryzacj\u0119) m.in. w specjalistyczny sprz\u0119t wspom. rozw\u00f3j i prowadzenie terapii oraz pomoce dydaktyczne (niedob\u00f3r narz\u0119dzi do diagnozy i oceny terapii, do komunikowania si\u0119, do rozwijania sprawno\u015bci ruchowej, niedostateczne wyposa\u017c. placu zabaw).", "BENEFICJENT": "AGNIESZKA GO\u0141\u0118BIEWSKA", "TYTUL": "Wsparcie dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami w Niepublicznym Punkcie Przedszkolnym dla dzieci z autyzmem AaKuKu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.96}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "209578.56", "WARTOSC": "261973.20", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany przez 23 m-ce(20 m-cy zaj\u0119\u0107) w woj.maz.na obszarze miejskim w Sochaczwie. Kryt.dost.1. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wy\u017cszy poziom kompetencji kluczowych niezb. na rynku pracy uczni\u00f3w (178U)/91K SP w Sochaczewie.woj.maz. do 30.06.2019 poprzez obj\u0119cie ich ofert\u0105 zaj\u0119\u0107 dodatk. z mat., przyrody, zaj. komputerow. i j. ang. a tak\u017ce wsparcie ucz. ze specj. potrzebami od IX 2017 do VI 2019. Przed. projektu s\u0105 dzia\u0142ania wyr\u00f3w. braki eduk. i rozw. zdolno\u015bci i zaint. U, a tak\u017ce przeds. kszta\u0142c\u0105ce postawy kreatywno\u015bci, inn., pracy zespo\u0142owej oraz kom. kluczowe niezb\u0119dne na r. pracy. Grupa docelowa (GD) zgodna jest z zapisami RPOWM 2014-2020 oraz SZOOP. Zapl. zad.: 1) Dosk. umiej. i komp. N 2) Wypos. pracowni przyrod. 3) Zaj. kszt. Komp. kluczowe -typ 1, 2017/18 4) Organ. zaj\u0119\u0107 met. eksp. Typ 2, 2017/18 5) Rozw. komp. inform. -typ 3, 2017/18 6) Zaj. z U o specj. pot. -typ 4 2017/18 7) Zaj. kszt. Komp. kl. -typ 1, 2018/19 8) Organ. zaj\u0119\u0107 met. eksp. Typ 2, 2018/19 9) Rozw. komp. inform. -typ 3, 2018/19 10) Zaj. z U o specj. potrzebach -typ 4 2018/19 11) Wyj. Eduk. 2017-2019 Wsparcie opr\u00f3cz U otrzyma r\u00f3wnie\u017c 5 nauczycieli (N)/5K. WSK.REZULTATU: * l. szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek sys. o\u015bw. wykorzys. sprz\u0119t TIK do prow. zaj\u0119\u0107 eduk. 1 *l. szk\u00f3\u0142, w kt\u00f3rych prac. Przed. Wykorz. Dop. do prowadzenia zaj\u0119\u0107 eduk. 1 *l. U, kt\u00f3rzy nabyli komp. kl. po opuszczeniu programu 94os./48K *l. N, kt\u00f3rzy uzyskali kwal. lub nabyli komp. po opusz. programu 5/5K; * l. U, u kt\u00f3rych wzros\u0142y komp. z zakr. matematyki o min. 20% po realiz. zaj\u0119\u0107 dodatk. w roku szk. 2017-19: 14os./7K * l. U, u kt\u00f3rych wzros\u0142y komp. z zakr. przyrody o min. 20% po realiz. zaj\u0119\u0107 dodatk. w roku szk. 2017/19: 28os/14K * l. U, u kt\u00f3rych wzros\u0142y komp. z zakr. j. ang. o min. 20% po realiz. zaj. dodatk. w roku szk. 2017/19: 14os./7K * l. U, u kt\u00f3rych wzros\u0142y komp. cyfrowe o min. 20% po realiz. zaj. dodatk. w roku szk. 2017/19: 50os./26K cd pod szcz.budz.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO SOCHACZEW", "TYTUL": "Przysz\u0142o\u015b\u0107 w naszych r\u0119kach- podniesienie kompetencji uczni\u00f3w Szko\u0142y Podstawowej nr 4 w Sochaczewie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.66}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "197212.86", "WARTOSC": "197212.86", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "GRUPA ALJEKA JERZY KACZOR", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Grupa Aljeka Jerzy Kaczor", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.33}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "152356.92", "WARTOSC": "190446.15", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie real. przez 23 m-ce(20 m-cy zaj\u0119\u0107) na obszarze miejskim w Sochaczwie. Kryt.dost.1. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wy\u017cszy poziom kom. Kl. niezb\u0119dnych na rynku pracy uczni\u00f3w (U)260/135M SP6 w Sochaczewie do 30.06.2019 poprzez obj\u0119cie ich ofert\u0105 zaj\u0119\u0107 dodatk. z mat., biologii,fizyki, zaj. komputerow. i j. ang od IX 2017 do VI 2019. Przedmiotem projektu s\u0105 dzia\u0142ania wyr\u00f3w. braki eduk. i rozwijaj\u0105ce zdolno\u015bci i zainteresowania U, a tak\u017ce przeds. kszta\u0142c\u0105ce postawy kreatywno\u015bci, innowacyjno\u015bci, pracy zespo\u0142owej oraz kompetencje kluczowe niezb\u0119dne na rynku pracy. Grupa docelowa (GD) zgodna jest z zapisami RPOWM 2014-2020 oraz SZOOP. Zapl.zad.: 1) Dosk. um. i komp. N 2) Dopos. pracowni mat. 3) Dopos. pracowni biolog. 4) Zaj. kszta\u0142. Komp. kluczowe 17/18 - typ 1 5) Org.zaj\u0119\u0107 metod\u0105 eksp. 17/18- typ 2 6) Roz. kompetencji cyfrowych 17/18 -typ 3 7) Wyjazdy edukacyjne 2017-2019 8) Zaj. kszt. Komp. klucz. 18/19 - typ 1 9) Org. zaj\u0119\u0107 met. eksper. 18/19- Typ 2 10) Rozw. Komp. cyfrowych 18/19 -typ 3 Wsparcie opr\u00f3cz U otrzyma r\u00f3wnie\u017c 6 nauczycieli (N)/5K. WSK.REZULTATU: * l. szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek systemu o\u015bwiaty wykorz. sprz\u0119t TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107 eduk. 1 *l. szk\u00f3\u0142, w kt\u00f3rych prac. Przed. wykorzystuj\u0105 dopos. do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych 1 *l. U, kt\u00f3rzy nabyli kom. kluczowe po opuszczeniu programu 206U/109M *l. N, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu 6/5K; * l. U, u kt\u00f3rych wzros\u0142y komp. z zakr. matematyki o min. 20% po realiz. zaj\u0119\u0107 dodatk. w roku szk. 2017-19: 49os./25M * l. U, u kt\u00f3rych wzros\u0142y komp. z zakr. przyrody o min. 20% po realiz. zaj\u0119\u0107 dodatk. w roku szk. 2017-19: 49os/25M * l. U, u kt\u00f3rych wzros\u0142y komp. z zakr. j. ang. o min. 20% po realiz. zaj. dodatk. w roku szk. 2017/19: 42os./22M * l. U, u kt\u00f3rych wzros\u0142y komp. cyfrowe o min. 20% po realiz. zaj. dodatk. w roku szk. 2017/19: 42os./22K Cd pod szcz.buz.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO SOCHACZEW", "TYTUL": "\u201e Inwestujemy w przysz\u0142o\u015b\u0107- podnoszenie kompetencji kluczowych na rynku pracy uczni\u00f3w Gimnazjum nr 2 w Sochaczewie\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.12}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "125952.34", "WARTOSC": "157440.42", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wy\u017cszy poziom kompetencji kluczowych i postaw/umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych na rynku pracy oraz w\u0142a\u015bciwych postaw i umiej\u0119tno\u015bci 192 U/85K woj.maz., w Szkole Podstawowej nr 1 w Sochaczewie, do 30.06.2019 poprzez obj\u0119cie ich ofert\u0105 zaj\u0119\u0107 dodatk. w okresie od IX 2017 do VI 2019. Realizacji tego celu s\u0142u\u017cy\u0107 b\u0119d\u0105 zad: 1) Dosk. umiej. i kom. N 2) Dop. Prac. Matem. 3) Dop. Prac. Chem. 4) Dop. Prac. Biolog. 5) Zaj. kszta\u0142. Komp. klucz. 17/18 - typ p. 1 6) Org. zaj\u0119\u0107 met. eksp. 17/18- typ p. 2 7) Roz. Komp. inform. z zak. sprz\u0119tu TIK 17/18-typ p. 3 8) Zaj. kszt. Komp. klucz. 2018/19- typ p. 1 9) Org. zaj\u0119\u0107 met. eksp. 18/19- Typ p. 2 10) Rozw. Komp. inform. z zak. sprz\u0119tu TIK 2018/19-typ p. 3 11) Wyj. Eduk. 2017\u201919 GD: 192U/85K oraz 9 N/6K. Wsk. rezultatu: 1. L. szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek sys. o\u015bw. wyk. sprz\u0119t TIK do prow. zaj\u0119\u0107 eduk.1 2. L. szk\u00f3\u0142, w kt\u00f3rych prac. Przed. Wyk. Dopos. do prow. zaj\u0119\u0107 eduk. 1 3. L. N, kt\u00f3rzy uzysk. Kwal. lub nabyli komp. po opuszcc. Prog. 9/6K 4. L. U, u kt\u00f3rych wzros\u0142y komp. z zakr. Mat. o min. 20%: 7os/3K w r szk. 2017/18 5. L. U, u kt\u00f3rych wzros\u0142y komp. z zakr. Mat. o min. 20%: 10os/5K w r szk. 2018/19 6. L. U, u kt\u00f3rych wzros\u0142y kom. z zakr. j. ang. o min. 20%: 21os/9K w szk. 2017/18 7. L. U, u kt\u00f3rych wzros\u0142y kom. z zakr. j. ang. o min. 20%: 21os/9K w szk. 2018/19 8. L. U, u kt\u00f3rych wzros\u0142y kom. Cyfr. o min. 20%: 21os/9K w r szk. 2017/18 9. L. U, u kt\u00f3rych wzros\u0142y kom. Cyfr. o min. 20%: 24os/10K w r szk. 2018/19 10. L. U, u kt\u00f3rych wzros\u0142y kom. matem-przyr. met.eksp. o min. 20%: 28os/13K w r szk. 2017/18 11. L. U, u kt\u00f3rych wzros\u0142y kom. matem-przyr. met.eksp 20%: 31os/14K w r szk. 2018/19 12. L. U, kt\u00f3rzy nabyli komp. klucz. po opusz. Prog.135os/59K", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO SOCHACZEW", "TYTUL": "\u201eZwi\u0119kszenie potencja\u0142u edukacyjnego uczni\u00f3w Gimnazjum nr 1 w Sochaczewie\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.4}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2015-10-01", "DOFINANSOWANIE": "6963398.43", "WARTOSC": "8800219.68", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Gr\u00f3jec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Kozienice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Lipsko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: \u0141osice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Mak\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: M\u0142awa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka, GM.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Przysucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pu\u0142tusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom, GM.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Wyszk\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 informatycznych pozwalaj\u0105cych na udost\u0119pnienie wysokiej jako\u015bci us\u0142ug publicznych \u015bwiadczonych drog\u0105 elektroniczn\u0105 przez Mazowiecki Urz\u0105d Wojew\u00f3dzki w Warszawie (MUW) oraz podleg\u0142e wojewodzie mazowieckiemu jednostki administracji rz\u0105dowej (JAR), poprzez wytworzenie kompleksowego rozwi\u0105zania integruj\u0105cego istniej\u0105cy system zarz\u0105dzania dokumentacj\u0105 (EZD) z dedykowanym modu\u0142em us\u0142ug elektronicznych oraz portalem dost\u0119powym dla klient\u00f3w. Powstanie jeden punkt dost\u0119powy do katalogu us\u0142ug publicznych \u015bwiadczonych drog\u0105 elektroniczn\u0105 (e-us\u0142ug) wszystkich JAR bior\u0105cej udzia\u0142 w Projekcie. Na rozwi\u0105zanie docelowe sk\u0142adaj\u0105 si\u0119 nast\u0119puj\u0105ce modu\u0142y funkcjonalne: us\u0142ugowy, open data i komunikacyjny oraz portal dost\u0119powy. Wszystkie e-us\u0142ugi wskazane w katalogu b\u0119d\u0105 odwzorowane w systemie ePUAP2. Poza katalogiem e-us\u0142ug zwi\u0105zanych z realizacj\u0105 spraw urz\u0119dowych b\u0119dzie mo\u017cna uzyska\u0107 dost\u0119p do dodatkowych funkcjonalno\u015bci. Wykaz us\u0142ug planowanych do wdro\u017cenia z okre\u015bleniem stopnia dojrza\u0142o\u015bci uj\u0119ty zosta\u0142 w Studium wykonalno\u015bci. W MUW funkcjonuje zarz\u0105dzanie bezpiecze\u0144stwem informacji (zgodnie z Norm\u0105 PN ISO/IEC 27001:2007). Wymaganiem w stosunku do wykonawc\u00f3w i dostawc\u00f3w wszystkich komponent\u00f3w aplikacyjnych systemu b\u0119dzie projektowanie i wdra\u017canie zarz\u0105dzania us\u0142ugami z uwzgl\u0119dnieniem Polskich Norm: PN-ISO/IEC 20000-1 i PN-ISO/IEC 20000-2. Wnioskodawca b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c wymaga\u0142 zapewnienia zgodno\u015bci z systemem zarz\u0105dzania bezpiecze\u0144stwem informacji wdro\u017conym przez MUW, jako jednostk\u0119 wiod\u0105c\u0105 oraz utrzymuj\u0105c\u0105 g\u0142\u00f3wne zasoby teleinformatyczne Projektu. Ze wzgl\u0119du na realizacj\u0119 cz\u0119\u015bci funkcjonalno\u015bci planowanego rozwi\u0105zania z wykorzystaniem technologii chmury obliczeniowej, wymaganiem Wnioskodawcy b\u0119dzie uwzgl\u0119dnienie w procesie", "BENEFICJENT": "MAZOWIECKI URZ\u0104D WOJEW\u00d3DZKI", "TYTUL": "WDRO\u017bENIE I POPULARYZACJA E-US\u0141UG REALIZOWANYCH PRZEZ ADMINISTRACJ\u0118 RZ\u0104DOW\u0104 W WOJEW\u00d3DZTWIE MAZOWIECKIM (WIPER)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.45}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "89893.08", "WARTOSC": "89893.08", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "ZIBI TECHNO SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Zibi Techno sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.43}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "80452.66", "WARTOSC": "100565.83", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Broch\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: I\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: M\u0142odzieszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Nowa Sucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Rybno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Teresin", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM PROJEKTU jest wykrycie uczni\u00f3w kl. I szk\u00f3\u0142 podstawowych w roku szkolnym 2017/2018 oraz 2018/2019 z powiatu sochaczewskiego, u kt\u00f3rych wyst\u0119puje podejrzenie zaburze\u0144 s\u0142uchu. Planowane zadania s\u0105 zgodne z za\u0142o\u017ceniami Regionalnego Programu Zdrowotnego Samorz\u0105du Wojew\u00f3dztwa Mazowieckiego (RPZ) i obejmuj\u0105: akcje informacyjne, dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne dla rodzic\u00f3w i dzieci, badania przesiewowe s\u0142uchu dla uczni\u00f3w klas I szk\u00f3\u0142 podstawowych oraz konferencje szkoleniowe dla personelu medycznego. G\u0141\u00d3WNI UCZESTNICY PROJEKTU obj\u0119ci wsparciem bezpo\u015brednim to dzieci ucz\u0105ce si\u0119 w klasach I szk\u00f3\u0142 podstawowych z obszaru wojew\u00f3dztwa mazowieckiego, z powiatu sochaczewskiego w roku szkolnym 2017/2018 oraz 2018/2019. Ponadto dzia\u0142aniami zostan\u0105 obj\u0119ci r\u00f3wnie\u017c rodzice/opiekunowie, personel plac\u00f3wek o\u015bwiatowych oraz personel medyczny. ZAK\u0141ADANY WSKA\u0179NIK REZULTATU: liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug zdrowotnych, istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu. ZAK\u0141ADANE WSKA\u0179NIKI PRODUKTU: liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami zdrowotnymi w programie, liczba dzieci uczestnicz\u0105cych w programie, liczba rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w dzieci oraz personelu pedagogicznego uczestnicz\u0105cych w zaj\u0119ciach, liczba personelu medycznego uczestnicz\u0105cego w szkoleniach oraz liczba opracowanych wzor\u00f3w materia\u0142\u00f3w informacyjno \u2013 edukacyjnych. Pozosta\u0142e wska\u017aniki okre\u015blone w RPZ b\u0119d\u0105 wykazane i raportowane na etapie realizacji Projektu. Na podstawie dotychczas zrealizowanych program\u00f3w bada\u0144 przesiewowych s\u0142uchu w szko\u0142ach podstawowych wojew\u00f3dztwa mazowieckiego wynika, \u017ce w Projekcie we\u017amie udzia\u0142 oko\u0142o 80% populacji docelowej. Instytut Fizjologii i Patologii S\u0142uchu (IFPS) posiada potencja\u0142 finansowy, kadrowy oraz techniczny umo\u017cliwiaj\u0105cy OBJ\u0118CIE BADANIAMI CA\u0141EJ POPULACJI UCZNI\u00d3W KL. I szk\u00f3\u0142 podstawowych z powiatu sochaczewskiego.", "BENEFICJENT": "INSTYTUT FIZJOLOGII I PATOLOGII S\u0141UCHU", "TYTUL": "Badania przesiewowe s\u0142uchu uczni\u00f3w klas I szk\u00f3\u0142 podstawowych na terenie powiatu sochaczewskiego w roku szkolnym 2017/2018 oraz 2018/2019", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.94}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-24", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1456723.20", "WARTOSC": "1820904.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Tarczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Kampinos", "OPIS": "Projekt realizowany w partnerstwie z Przychodni\u0105 \"M\u00f3j Lekarz\" z Sochaczewa maj\u0105c\u0105 kontrakt z NFZ oraz IE Sp. z o.o przedsi\u0119biorstwem maj\u0105cym do\u015bwiadczenie w realizacji projekt\u00f3w z EFRR. Wsparciem w ramach projektu obj\u0119tych zostanie 350 dzieci (200K/150M) w ramach modu\u0142u dotycz\u0105cego oty\u0142o\u015bci z klas. I-VI ucz\u0119szczaj\u0105cych do szk\u00f3\u0142 z wojew\u00f3dztwa mazowieckiego. Oty\u0142o\u015b\u0107 nasilona szczeg\u00f3lnie w okresie dojrzewania zaburza prawid\u0142owy rozw\u00f3j co utrudnia integracj\u0119 ze \u015brodowiskiem, obni\u017ca samoocen\u0119, wzmaga mniejsze oczekiwania w odniesieniu do osi\u0105gni\u0119\u0107 szkolnych, ogranicza mo\u017cliwo\u015bci realizacji plan\u00f3w na przysz\u0142o\u015b\u0107 oraz generuje nadopieku\u0144cz\u0105 postaw\u0119 rodzic\u00f3w co w konsekwencji utrudnia samodzielno\u015b\u0107 i niezale\u017cno\u015b\u0107. Oty\u0142o\u015b\u0107 uznaje si\u0119 za epidemi\u0119 XXI w. Z bada\u0144 Instytutu \u017bywno\u015bci i \u017bywienia wynika, \u017ce najwi\u0119kszy odsetek dzieci z oty\u0142o\u015bci\u0105 odnotowano w woj. mazowieckim tj. 32% Cz\u0119sto\u015b\u0107 wyst\u0119powania oty\u0142o\u015bci u dziewczynek jest 7-ktornie wy\u017csza ni\u017c u ch\u0142opc\u00f3w.Projekt stanowi odpowied\u017a na powy\u017cej zidentyfikowane problemy. Projekt jest zgodny z RPO WM 2014-2020, Dzia\u0142aniem 9.2, Poddzia\u0142aniem 9.2.2, zasad\u0105 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju, RPZ oraz Regulaminem Konkursu. Projekt jest zgodny z prawodawstwem krajowym, w tym ustaw\u0105 PZP oraz z zasadami dotycz\u0105cymi pomocy publicznej. Projekt jest zgodny z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans kobiet i m\u0119\u017cczyzn oraz zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji w tym dost\u0119pno\u015bci dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do wzrostu wykrywalno\u015bci niezdiagnozowanej oty\u0142o\u015bci, zmniejszenia masy cia\u0142a o co najmniej 3% u wi\u0119cej ni\u017c 25% uczestnik\u00f3w i wzrostu poziomu wiedzy na temat przyczyn, skutk\u00f3w i terapii leczenia oty\u0142o\u015bci.", "BENEFICJENT": "POLSKIE TOWARZYSTWO WSPIERANIA INNOWACJI I SPO\u0141ECZNEJ EKONOMII", "TYTUL": "Wsparcie dzieci w walce z oty\u0142o\u015bci\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.77}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "2129899.56", "WARTOSC": "3266318.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Bia\u0142obrzegi | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Promna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Stara B\u0142otnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Stromiec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Wy\u015bmierzyce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Glinojeck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Go\u0142ymin-O\u015brodek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Grudusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ojrze\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Opinog\u00f3ra G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Regimin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: So\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Borowie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Maciejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Miastk\u00f3w Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Parys\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Pilawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Sobolew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Trojan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Wilga | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u017belech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Pacyna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Sanniki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Szczawin Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Podkowa Le\u015bna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: \u017babia Wola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Belsk Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: B\u0142\u0119d\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Chyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Goszczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Gr\u00f3jec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Jasieniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Mogielnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Nowe Miasto nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Pniewy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Warka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Garbatka-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: G\u0142owacz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Gniewosz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Grab\u00f3w nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Kozienice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Magnuszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Sieciech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Niepor\u0119t | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Serock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Chotcza | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Ciepiel\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Lipsko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Rzeczni\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Sienno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Solec nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Huszlew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: \u0141osice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Olszanka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Plater\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Sarnaki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Stara Kornica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Czerwonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Karniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Krasnosielc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Mak\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: M\u0142ynarze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: P\u0142oniawy-Bramura | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: R\u00f3\u017can | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Rzewnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Sypniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Szelk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ceg\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: D\u0119be Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Dobre | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Halin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Jakub\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ka\u0142uszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Latowicz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mrozy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Siennica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Stanis\u0142aw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Sulej\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Dzierzgowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Lipowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: M\u0142awa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Strzegowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Stupsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szre\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szyd\u0142owo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wieczfnia Ko\u015bcielna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wi\u015bniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Czosn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Leoncin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nasielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Pomiech\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Zakroczym | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Baranowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czarnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czerwin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Goworowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Kadzid\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Lelis | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: \u0141yse | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Myszyniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Olszewo-Borki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Rzeku\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Troszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka, GM.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Andrzejewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Boguty-Pianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Brok | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ma\u0142kinia G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Nur | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Stary Luboty\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Szulborze Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: W\u0105sewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Zar\u0119by Ko\u015bcielne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Celestyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Karczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Ko\u0142biel | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Osieck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Sobienie-Jeziory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Pra\u017cm\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Tarczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bodzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Brudze\u0144 Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bulkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Drobin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: G\u0105bin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: \u0141\u0105ck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Ma\u0142a Wie\u015b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Nowy Dunin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Radzanowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142ubice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142upno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Stara Bia\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Staro\u017areby | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Wyszogr\u00f3d | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Baboszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Czerwi\u0144sk nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Dzierz\u0105\u017cnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Joniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Naruszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Nowe Miasto | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Sochocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Za\u0142uski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Brwin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Chorzele | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Jednoro\u017cec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krasne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krzynow\u0142oga Ma\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Borkowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Gielni\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Klw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Odrzyw\u00f3\u0142 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Potwor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Przysucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Rusin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Wieniawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Gzy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Obryte | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pokrzywnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pu\u0142tusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: \u015awiercze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Winnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Zatory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom, GM.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: G\u00f3zd | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: I\u0142\u017ca | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jastrz\u0119bia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jedli\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jedlnia-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Kowala | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Pionki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Pionki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Przytyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Skaryszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Wierzbica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Wolan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Zakrzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Domanice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Korczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Kotu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mokobody | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mordy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Paprotnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Przesmyki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sk\u00f3rzec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sucho\u017cebry | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wi\u015bniew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wodynie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Zbuczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Gozdowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Mochowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Ro\u015bciszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Szczutowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Zawidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Broch\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: I\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: M\u0142odzieszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Nowa Sucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Rybno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Teresin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Bielany | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Ceran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Jab\u0142onna Lacka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Kos\u00f3w Lacki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Repki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Sabnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Sterdy\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Chlewiska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Jastrz\u0105b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Mir\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Oro\u0144sko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Szyd\u0142owiec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Kampinos | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Leszno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Gr\u0119bk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Korytnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Liw | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: \u0141och\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Miedzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Sadowne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Stoczek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: W\u0119gr\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Wierzbno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Jad\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Klemb\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Strach\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: T\u0142uszcz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Bra\u0144szczyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: D\u0142ugosiod\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Rz\u0105\u015bnik | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Somianka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Wyszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Zabrodzie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Kazan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Policzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Przy\u0142\u0119k | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Tcz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Zwole\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Bie\u017cu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Kuczbork-Osada | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lubowidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lutocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Siemi\u0105tkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: \u017buromin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Mszczon\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Puszcza Maria\u0144ska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Radziejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Wiskitki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "Projekt polega na podniesieniu konkurencyjno\u015bci sektora MSP poprzez udzielanie specjalistycznego doradztwa. Sekwencja Sp. z o.o. jako akredytowany IOB, posiada do\u015bwiadczenie i wiedz\u0119, kt\u00f3ra pozwoli \u015bwiadczy\u0107 szereg us\u0142ug doradczych podmiotom sektora mikro, ma\u0142ych \u015brednich przedsi\u0119biorstw. Grup\u0105 docelow\u0105, kt\u00f3ra we\u017amie udzia\u0142 w projekcie i stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 podmioty, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 we wczesnej fazie rozwoju tj. do 24 miesi\u0119cy z woj. mazowieckiego. Dodatkowo firmy te b\u0119d\u0105 posiada\u0142y potencja\u0142 technologiczny, kt\u00f3ry prze\u0142o\u017cy si\u0119 na wdro\u017cenie innowacji technologicznej w dzia\u0142alno\u015bci. Faza pocz\u0105tkowa ka\u017cdej dzia\u0142alno\u015bci jest kluczow\u0105 w rozwoju firmy. To w tym etapie podejmowane s\u0105 decyzje dotycz\u0105ce podstawowych cel\u00f3w funkcjonowania firmy, okre\u015blona zostaje koncepcja prowadzonego biznesu. Faza startowa ma strategiczne znaczenie dla dalszych etap\u00f3w rozwoju i wzrostu przedsi\u0119biorstwa. W tym w\u0142a\u015bnie okresie kluczowe jest podj\u0119cie odpowiednich krok\u00f3w dla dalszego rozwoju i wdra\u017cania innowacji w organizacji. Na tym etapie firma b\u0119dzie mog\u0142a skorzysta\u0107 ze specjalistycznego doradztwa IOB \u2013Sekwencji, w zakresie us\u0142ug z nast\u0119puj\u0105cych grup tematycznych: informacyjne, doradztwo og\u00f3lne, doradztwo finansowe i ksi\u0119gowe, doradztwo prawne, doradztwo techniczno- administracyjne. W projekcie zak\u0142ada si\u0119 wsparcie specjalistyczne minimum 35 podmiot\u00f3w znajduj\u0105cych si\u0119 we wczesnej fazie rozwoju. Projekt podzielono na 5 etap\u00f3w. W Zad. 1 opracowano strategi\u0119 biznesow\u0105, w kt\u00f3rej dog\u0142\u0119bnie przeanalizowano rynek, konkurencyjne us\u0142ugi oraz przedstawiono szczeg\u00f3\u0142owo koncepcj\u0119 projektu. W Zad. 2 nast\u0105pi szczeg\u00f3\u0142owe opracowanie metodologii prowadzenia projektu, modyfikacja systemu IT wspieraj\u0105cego pozyskanie uczestnik\u00f3w i prowadzenie projekt\u00f3w, oraz opracowana zostanie strona www projektu. . Zad.3 to rozpocz\u0119cie \u015bwiadczenia us\u0142ug. Zadanie 4 oraz 5 skupi si\u0119 na dog\u0142\u0119bnej realizacji us\u0142ug u wyselekcjonowanych podmiot\u00f3w oraz ewaluacji projekt\u00f3w.", "BENEFICJENT": "SEKWENCJA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Fundusz Wspierania Innowacji Sekwencja szans\u0105 na wsparcie pocz\u0105tkowej fazy rozwoju przedsi\u0119biorstw.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.39}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "647279.67", "WARTOSC": "768011.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa", "OPIS": "Poprzez realizacj\u0119 projektu pragniemy\u00a0zaktywizowa\u0107\u00a049\u00a0biernych\u00a0zawodowo\u00a0oraz\u00a011\u00a0bezrobotnych\u00a0(\u00a0w\u00a0tym\u00a05 os.\u00a0d\u0142ugotrwale)\u00a0os\u00f3b\u00a0wieku\u00a018-\u00a029\u00a0lat,\u00a0nieuczestnicz\u0105cych\u00a0w kszta\u0142ceniu\u00a0i\u00a0szkoleniu,\u00a0zamieszukj\u0105cych\u00a0mmiasto stoleczne Warszawa\u00a0do\u00a0ko\u0144ca VI 2018r . Grup\u0119\u00a0docelow\u0105\u00a0to\u00a060\u00a0os\u00f3b\u00a0m\u0142odych\u00a0(w\u00a0wieku\u00a018-29\u00a0lat)\u00a0biernych\u00a0zawodowo\u00a0lub\u00a0bezrobotnych\u00a0(w\u00a0tym\u00a0d\u0142ugotrwale),\u00a0a\u00a0tak\u017ce\u00a0niepe\u0142nosprawnych\u00a0(min.\u00a020\u00a0os), zamieszkuj\u0105cych\u00a0miasto sto\u0142eczne Warszawa Proj.zak\u0142ada\u00a0kompleksowe\u00a0wsparcie\u00a0dla\u00a0grupy\u00a0docelowej,\u00a0kt\u00f3r\u0105\u00a0stanowi\u00a0m\u0142odzie\u017c\u00a0NEETs poprzez: -\u00a0poradnictwo\u00a0zawodowe:\u00a0obejmuj\u0105ce\u00a0idywidualne\u00a0spotkania\u00a0z\u00a0doradc\u0105\u00a0zawod.\u00a0i\u00a0utworzenie\u00a0IPD,\u00a0warsztaty\u00a0grupowe\u00a0podnosz\u0105ce\u00a0kompetencje\u00a0spo\u0142eczne\u00a0oraz motywacj\u0119\u00a0i\u00a0samoocen\u0119, -\u00a0szkolenia zawodowe\u00a0w\u00a0obszarach\u00a0deficytowych\u00a0na\u00a0rynku\u00a0pracy\u00a0miasta sto\u0142ecznego Warszawa ko\u0144cz\u0105cych si\u0119\u00a0egzaminem\u00a0oraz\u00a0wydaniem\u00a0certyfikatu, -\u00a0sta\u017ce\u00a0zawodowe\u00a0w\u00a0obszarze\u00a0realizowanych\u00a0szkole\u0144, -\u00a0po\u015brednictwo\u00a0pracy. W\u00a0wyniku\u00a0realizacji proj.\u00a0m\u0142ode\u00a0osoby\u00a0pozostaj\u0105ce\u00a0bez\u00a0zatrudnienia,\u00a0nie\u00a0podejmuj\u0105ce\u00a0kszta\u0142cenia\u00a0i\u00a0szkolenia\u00a0zidentyfikuj\u0105\u00a0swoje\u00a0predyspozycje\u00a0i\u00a0mo\u017cliwo\u015bci zawodowe,\u00a0podnios\u0105\u00a0samoocen\u0119,\u00a0motywacj\u0119efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa w projekcie wyniesie 43% czyli 26 os. znajdzie zatrudnienie.", "BENEFICJENT": "GDELA KRYSTYNA AKUSTICA.MED", "TYTUL": "Warszawa bez ogranicze\u0144", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.29}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 9063442.71}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3310842.48}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2751277.1900000004}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 2239033.2}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1952786.33}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1618454.7300000002}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1338681.49}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 1312294.55}, {"name": "Przedszkola", "value": 1059661.5000000002}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 763833.72}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 597797.5}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 468772.35}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "value": 432202.85000000003}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 401822.77}, {"name": "Cmentarze", "value": 364718.58999999997}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 355654.08999999997}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 329719.67}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 308262.3}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 282684.5}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 268990.54}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 255601.36999999997}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 211801.11000000002}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 206149.06}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 166855.77}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 166580.06}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 164841.97}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 134454.76}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 122648.12000000001}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 115367.75}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 107260.05}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 103423.93000000001}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 96093.34999999999}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 95676.08}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 57672.05}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 54620.78}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 52892.63}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 46419.13}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 41540.869999999995}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 35691.41}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 35087.19}, {"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 33021.53}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 30000.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 28799.77}, {"name": "O\u015brodki informacji turystycznej", "value": 23869.36}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 19500.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 15257.18}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 13066.16}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 11600.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 10947.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 10011.980000000001}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 8124.179999999999}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 7420.66}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 7139.99}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 5550.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 4649.5}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 Pa\u0144stwowego Gospodarstwa Wodnego Wody Polskie", "value": 3580.76}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 2999.45}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 2995.05}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 2361.6}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 2093.73}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 1000.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 985.24}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 804.22}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 610.2}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 0.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Przedszkola", "value": 6397769.45}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 2847413.0}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 2789120.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 2026464.61}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1946513.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 1313417.0}, {"name": "Muzea", "value": 786650.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 770658.36}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 748068.72}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 630000.0}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 284444.0}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 62000.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 46914.93}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 19574.09}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 9500.0}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 4440.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 5035200.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 2707202.55}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 2444562.28}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 48974.28}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 8927848.06}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 1092863.14}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 674224.78}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6021.49}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 882101.4}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 5251608.16}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 748095.86}, {"name": "Wojew\u00f3dzka Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 200000.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 177435.59}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 100000.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 64604.04}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 60639.899999999994}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 46400.0}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 30742.02}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 21648.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 36796474.0}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 10195806.18}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 1203250.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 1168260.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 979198.12}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 619449.75}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 596467.3}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 453346.35}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 354142.51}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 237601.2}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 208255.58}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 120150.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 63150.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 62348.06}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "value": 61332.34}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 45600.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 24340.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 20492.16}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 16911.59}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 13275.41}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 12322.33}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 9600.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 8190.63}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 8064.95}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 4815.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 3616.0}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 3109.99}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 1988.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 1504.0}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 602.66}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 199.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 26707378.12}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 9136389.64}, {"name": "Przedszkola", "value": 6701968.4399999995}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "value": 3164536.76}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 3087674.7}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2253105.67}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 2250817.79}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 2046909.0199999998}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 1579570.4100000001}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1122305.9100000001}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1087227.03}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 1075862.56}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 1002710.81}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 848212.24}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 748064.34}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 511585.5300000001}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 376198.11}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 215676.67}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 200198.94}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 197053.72999999998}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 132606.8}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 124698.86}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 74796.08}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 40392.71000000001}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 35080.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 3119.6}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 1500.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 704.4}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 500.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 817285.47}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 240717.91}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 203021.34}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 142585.8}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 32524.4}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 40536.33}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 12230019.019999998}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 6897045.1099999985}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 2673032.5}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2606136.9000000004}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2036727.81}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1960784.4099999997}, {"name": "Rodzina", "value": 1336398.9900000002}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 592554.32}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 400410.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 349219.67}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 271242.39}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 129708.54}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 108646.74}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 35087.19}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 33021.53}, {"name": "Turystyka", "value": 26864.41}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 20206.15}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 19065.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 10827.38}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 1000.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 9942961.139999999}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 4046580.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 3435120.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2847413.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 284444.0}, {"name": "Rodzina", "value": 113354.93}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 13074.09}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 5035200.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 2707202.55}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2444562.28}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 48974.28}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 8927848.06}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1092863.14}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 674224.78}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 6021.49}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 882101.4}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 5251608.16}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 748095.86}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 200000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 199083.59}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 130742.02}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 64604.04}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 60639.899999999994}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 46400.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 48172862.51}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 4233690.5600000005}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 270734.49}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 250330.15}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 120150.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 111763.06}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 63150.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 61332.34}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 9600.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 250.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 40623558.660000004}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 10634893.660000002}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 4252263.290000001}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 3164536.76}, {"name": "Rodzina", "value": 3082673.0500000003}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 2171607.88}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 417615.03}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 239208.88999999998}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 74796.08}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 35080.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 25991.97}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 3119.6}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 1500.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 817285.47}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 443739.25}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 142585.8}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 32524.4}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 40536.33}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 58559018.62999998, "v": "58,56 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.21, "v_pc": "1583,92 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "24.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "11.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 31277566.24, "v": "31,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 53.41}, {"name": "Przedszkola", "value": 14179891.55, "v": "14,18 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.21}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 3997602.82, "v": "4,00 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.82}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 3633516.7100000004, "v": "3,63 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.2}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 2822452.08, "v": "2,82 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.81}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 1130743.19, "v": "1,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 26.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.93}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 886367.51, "v": "886,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.51}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 308262.3, "v": "308,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.52}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 166855.77, "v": "166,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.28}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 155760.46000000002, "v": "155,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.26}]}, {"name": "Rodzina", "value": 52705289.480000004, "v": "52,71 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.29, "v_pc": "1425,58 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "9.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "9.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 37134798.79000001, "v": "37,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 31.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 70.45}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 11379126.559999999, "v": "11,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.59}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 2009546.8299999998, "v": "2,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.81}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 1397258.71, "v": "1,40 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.65}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 515687.27999999997, "v": "515,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.97}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 206149.06, "v": "206,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.39}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 57672.05, "v": "57,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.1}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 4440.0, "v": "4,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 610.2, "v": "0,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 16727275.149999999, "v": "16,73 mln z\u0142", "v_zmiana": 82.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.34, "v_pc": "452,44 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "58.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "27.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 8556837.78, "v": "8,56 mln z\u0142", "v_zmiana": 46.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 51.15}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 6015441.88, "v": "6,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 203.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 35.96}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1272894.09, "v": "1,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.6}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 882101.4, "v": "882,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 5.27}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 16205736.92, "v": "16,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 41.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.08, "v_pc": "438,34 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "26.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "29.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 9260496.44, "v": "9,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 36.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 57.14}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 3793026.79, "v": "3,79 mln z\u0142", "v_zmiana": 519.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.4}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 1489730.1400000001, "v": "1,49 mln z\u0142", "v_zmiana": 30.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.19}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 619445.5, "v": "619,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.82}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 401822.77, "v": "401,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.47}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 297967.63999999996, "v": "297,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.83}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 282684.5, "v": "282,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.74}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 54620.78, "v": "54,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.33}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 Pa\u0144stwowego Gospodarstwa Wodnego Wody Polskie", "value": 3580.76, "v": "3,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.02}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 2361.6, "v": "2,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 15837331.12, "v": "15,84 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.9, "v_pc": "428,37 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "78.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "143.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 11646702.01, "v": "11,65 mln z\u0142", "v_zmiana": 427.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 73.53}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1946513.0, "v": "1,95 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.29}, {"name": "Biblioteki", "value": 1313417.0, "v": "1,31 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.29}, {"name": "Muzea", "value": 786650.0, "v": "786,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.96}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 144049.11, "v": "144,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.9}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 12927052.460000006, "v": "12,93 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.44, "v_pc": "349,65 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "41.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "22.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 10823674.9, "v": "10,82 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 83.72}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1226332.4999999998, "v": "1,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.48}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 417738.98, "v": "417,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.23}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 252858.38, "v": "252,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.95}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 166580.06, "v": "166,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.28}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 25325.24, "v": "25,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.19}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 14542.4, "v": "14,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.11}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 11092090.749999998, "v": "11,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.53, "v_pc": "300,02 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "26.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "11.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2809063.52, "v": "2,81 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 25.32}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2539007.8000000007, "v": "2,54 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.89}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 1217621.91, "v": "1,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.97}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 1213261.98, "v": "1,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.93}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 980002.34, "v": "980,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.83}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 647078.7899999999, "v": "647,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.83}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 622449.2, "v": "622,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.61}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 590602.65, "v": "590,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.32}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 354142.51, "v": "354,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.19}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 107260.05, "v": "107,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.96}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 11600.0, "v": "11,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.1}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 5963505.640000001, "v": "5,96 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.97, "v_pc": "161,30 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "21.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "1.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "value": 3658071.95, "v": "3,66 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 61.34}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 2303637.24, "v": "2,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 38.62}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1796.45, "v": "1,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.03}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 4284572.649999999, "v": "4,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 53.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.13, "v_pc": "115,89 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "22.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "37.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 2789120.0, "v": "2,79 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 65.09}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 748095.86, "v": "748,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 87.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 17.46}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 731356.79, "v": "731,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 17.06}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 16000.0, "v": "16,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.37}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 2676461.6799999997, "v": "2,68 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.33, "v_pc": "72,39 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "55.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "30.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 2146201.0999999996, "v": "2,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 80.18}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 416762.51999999996, "v": "416,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.57}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 62348.06, "v": "62,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.32}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 45600.0, "v": "45,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.7}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 5550.0, "v": "5,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.2}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 889107.42, "v": "889,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.44, "v_pc": "24,05 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "83.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "76.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 485641.27, "v": "485,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 54.62}, {"name": "Wojew\u00f3dzka Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 200000.0, "v": "200,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 22.49}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 164841.97, "v": "164,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 16384.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.54}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 30000.0, "v": "30,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 82.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.37}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 8624.18, "v": "8,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.96}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 850307.0, "v": "850,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.42, "v_pc": "23,00 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "47.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "26.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 850307.0, "v": "850,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 592554.32, "v": "592,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.29, "v_pc": "16,03 z\u0142", "pl_v_pc": "90,19 z\u0142", "v_pc_diff": "82.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "57.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 592554.32, "v": "592,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 443773.76, "v": "443,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.22, "v_pc": "12,00 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "92.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "80.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 364799.67, "v": "364,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 82.2}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 46400.0, "v": "46,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 10.45}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 29000.0, "v": "29,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 70.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.53}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3574.09, "v": "3,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.8}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 411510.0, "v": "411,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 85.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.2, "v_pc": "11,13 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "78.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "66.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 364718.58999999997, "v": "364,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 87.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 88.62}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 46791.41, "v": "46,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 199.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.37}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 215152.22999999998, "v": "215,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.1, "v_pc": "5,82 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "16.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "10.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 208012.24, "v": "208,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 96.68}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 7139.99, "v": "7,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.31}]}, {"name": "Turystyka", "value": 26864.41, "v": "26,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01, "v_pc": "0,73 z\u0142", "pl_v_pc": "17,48 z\u0142", "v_pc_diff": "95.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "96.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki informacji turystycznej", "value": 23869.36, "v": "23,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 88.85}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 2995.05, "v": "3,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 88.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.14}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 19065.0, "v": "19,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 92.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,52 z\u0142", "pl_v_pc": "18,68 z\u0142", "v_pc_diff": "97.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "91.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 19065.0, "v": "19,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 92.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 10827.38, "v": "10,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,29 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "99.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "99.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8733.65, "v": "8,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 80.66}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 2093.73, "v": "2,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 19.33}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 1000.0, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,03 z\u0142", "pl_v_pc": "0,88 z\u0142", "v_pc_diff": "96.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "97.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 1000.0, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}