{"gmina": "\u0141omianki", "typ_gminy": "gmina miejsko-wiejska \u0141omianki", "kod_gus": "071413032053", "kod_gus_podregionu": "071413000000", "eurostat": "PL913", "ludnosc": 25920, "budzet": {"dochody": "181,29 mln z\u0142", "wydatki": "181,55 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 15.6, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 8.6, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 129806114.05000003, "dane1": 130231817.71000004, "dane2": 129806114.05000003, "dane4": 425703.6600000113}, {"label": "2017", "dane0": 145726646.95999998, "dane1": 155586886.43000007, "dane2": 145726646.95999998, "dane4": 9860239.470000088}, {"label": "2018", "dane0": 166818369.57, "dane1": 157044862.90999994, "dane2": 157044862.90999994, "dane3": 9773506.660000056}, {"label": "2019", "dane0": 181293822.07, "dane1": 181550691.79999992, "dane2": 181293822.07, "dane4": 256869.72999992967}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 18488266.979999993, "dane1": 49154847.07999998}, {"label": "2017", "dane0": 21116517.41, "dane1": 43028658.81999996}, {"label": "2018", "dane0": 22149830.28, "dane1": 36928628.409999974}, {"label": "2019", "dane0": 25068673.89, "dane1": 43082273.429999985}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "7,73 mln z\u0142", "wydatki": "12,39 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 192.2, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 65.8, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": -0.4257036600000113}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": -0.4257036600000113}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -9.860239470000089}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -9.860239470000089}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 9.773506660000056}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 9.773506660000056}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -0.2568697299999297}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -0.2568697299999297}], "dochod_ue": "840,92 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "170,92 mln z\u0142", "gmina_pc": "6594.2 z\u0142", "powiat": "176,09 mln z\u0142", "powiat_pc": "6793.4 z\u0142", "wojewodztwo": "21,17 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "816.7 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "13,37 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "0,00 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "0", "wydatki": "4,34 mln z\u0142"}, "oswiata": {"subwencja": 25068673.89, "wydatki": 43082273.429999985}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "55046989.21", "WARTOSC": "76655563.64", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki", "OPIS": "OG\u00d3LNE ZA\u0141O\u017bENIA PROJEKTU Przedmiotowy Projekt dotyczy powstania Multidyscyplinarnego Centrum Badawczego Uniwersytetu Kardyna\u0142a Stefana Wyszy\u0144skiego w Warszawie. B\u0119dzie to unikalny w skali Polski o\u015brodek badawczy, kt\u00f3re umo\u017cliwiaj\u0105cy prowadzenie interdyscyplinarnych bada\u0144 w obszarach nauk spo\u0142ecznych, humanistycznych, medycznych oraz w obszarze nauk informatycznych i przyrodniczych. CEL PROJEKTU Cel g\u0142\u00f3wny Projektu to wzrost innowacyjno\u015bci regionu Mazowsza oraz kraju, poprawa konkurencyjno\u015bci regionu oraz zwi\u0119kszenie transferu innowacji do regionalnej gospodarki poprzez zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci wykonywania interdyscyplinarnych bada\u0144 oraz umo\u017cliwienie korzystania \u015brodowisku naukowemu, przedsi\u0119biorcom z nowoczesnej infrastruktury badawczej, wykorzystuj\u0105cej najnowsze technologie, w tym zw\u0142aszcza informatyczne, multimedialne. ZAKRES PROJEKTU Zakres Projektu zosta\u0142 podzielony na nast\u0119puj\u0105ce etapy realizowane przez Wnioskodawc\u0119: 1. Prace przygotowawcze. 2. Przygotowanie dokumentacji projektowej i przetargowej. 3. Prace adaptacyjne na infrastrukturze konsorcjant\u00f3w w zakresie dostosowania jej do potrzeb instalacji aparatury. 4. Zakup aparatury dla potrzeb konsorcjant\u00f3w. 5. Budowa obiekt\u00f3w Centrum z infrastruktur\u0105 instalacyjn\u0105, przy\u0142\u0105czami i z wyposa\u017ceniem wbudowanym. 6. Odbiory budynk\u00f3w Centrum przez s\u0142u\u017cby administracyjno-pa\u0144stwowe \u2013 pozwolenie na u\u017cytkowanie obiektu. 7. Zagospodarowanie terenu zwi\u0105zanego z inwestycj\u0105 (ziele\u0144, parkingi, ma\u0142a architektura). 8. Zakup i monta\u017c infrastruktury niezb\u0119dnej dla funkcjonowania Centrum oraz szkolenia. GRUPY DOCELOWE Na grupy docelowe realizacji Projektu, sk\u0142adaj\u0105 si\u0119: - Konsorcjum naukowe utworzone w celu realizacji Projektu; - inne uczelnie i jednostki badawcze w zakresie prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci badawczej; - przedsi\u0119biorcy zainteresowani korzystaniem z infrastruktury badawczej oraz wszystkie podmioty zainteresowanie u\u017cyciem powsta\u0142ej infrastruktury do cel\u00f3w prac B+R.", "BENEFICJENT": "UNIWERSYTET KARDYNA\u0141A STEFANA WYSZY\u0143SKIEGO W WARSZAWIE", "TYTUL": "Multidyscyplinarne Centrum Badawcze Uniwersytetu Kardyna\u0142a Stefana Wyszy\u0144skiego w Warszawie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2123.72}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-04-08", "DOFINANSOWANIE": "25646443.69", "WARTOSC": "37472533.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Celem projektu jest opracowanie innowacyjnego, skutecznego i bezpiecznego kandydata na lek, stosowanego w terapii wybranych nowotwor\u00f3w litych. Zgodnie z danymi WHO, nowotwory tworz\u0105 najwi\u0119ksz\u0105 grup\u0119 chor\u00f3b cywilizacyjnych (World Cancer Report, 2014). Ostatnie doniesienia wskazuj\u0105 na istotn\u0105 rol\u0119 \u015bcie\u017cki ubikwityna-proteasom (UPS), w szczeg\u00f3lno\u015bci enzymu aktywuj\u0105cego ubikwityn\u0119 (UAE), w regulacji produkcji bia\u0142ek, a tym samym w prze\u017cywaniu kom\u00f3rek nowotworowych. Hamowanie kluczowego enzymu ubikwitylacji bia\u0142ek mo\u017ce stanowi\u0107 skuteczn\u0105 alternatyw\u0119 w terapiach guz\u00f3w litych. Pierwszym inhibitorem UPS, hamuj\u0105cym proteasom, jest bortezomib, zarejestrowany w terapiach hematologicznych. Jednak jego efekty uboczne, do\u017cylna droga podania oraz brak efektywno\u015bci w leczeniu guz\u00f3w litych, wymusza szukanie alternatywnych lek\u00f3w. Projekt b\u0119dzie prowadzony w 10 etapach, kt\u00f3re \u0142\u0105cznie b\u0119d\u0105 trwa\u0107 45 miesi\u0119cy. Pierwsze 9 etap\u00f3w obejmie badania przemys\u0142owe. Synteza wiod\u0105cego, uzyskanego inhibitora UAE, zostanie opracowana do skali GMP. Zostan\u0105 opracowane metody analityczne i ostateczna posta\u0107 leku. R\u00f3wnie\u017c, prowadzone b\u0119d\u0105 analizy pog\u0142\u0119biaj\u0105ce badania mechanizmu dzia\u0142ania oraz poszukuj\u0105ce biomarker\u00f3w odpowiedzi na terapi\u0119. Ponadto, zaplanowano badania ADMET, in vivo i toksykologiczne, w celu potwierdzenia efektywno\u015bci i bezpiecze\u0144stwa zwi\u0105zku. R\u00f3wnolegle, zwi\u0105zek wiod\u0105cy b\u0119dzie optymalizowany, na wypadek pojawienia si\u0119 danych dyskwalifikuj\u0105cych go jako kandydata na lek. Zidentyfikowane biomarkery zostan\u0105 zweryfikowane in vivo i retrospektywnie, z wykorzystaniem guz\u00f3w pochodz\u0105cych od pacjent\u00f3w. Zostanie opracowany i zwalidowany test do selekcji pacjent\u00f3w do bada\u0144 klinicznych. Ostatnim etapem projektu,", "BENEFICJENT": "CELON PHARMA S.A.", "TYTUL": "Rozw\u00f3j przedkliniczny i kliniczny inhibitora \u015bcie\u017cki ubikwityna-proteasom jako innowacyjnego leku stosowanego w terapii nowotwor\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 989.44}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "23970360.29", "WARTOSC": "37283089.45", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Celem projektu jest opracowanie innowacyjnej technologii produkcji w oparciu o kom\u00f3rki CHO i innowacyjny system ekspresji leku biopodobnego do ranibizumab stosowanego w terapii schorze\u0144 siatk\u00f3wki. Proces ten w odr\u00f3\u017cnieniu od dost\u0119pnego na rynku referenta (produkowanego w bakteryjnym systemie ekspresji) prowadzony b\u0119dzie w linii CHO. Referencyjny lek rynkowy jest fragmentem przeciwcia\u0142a wi\u0105\u017c\u0105cym antygen (Fab) pozyskanym z tego samego wyj\u015bciowego mysiego przeciwcia\u0142a co dost\u0119pny na rynku lek onkologiczny bevacizumab, dlatego te\u017c wnioskodawca za\u0142o\u017cy\u0142 jego produkcj\u0119 przy wykorzystaniu ssaczego systemu ekspresyjnego co wp\u0142ynie w znacz\u0105cy spos\u00f3b na koszty wytworzenia produktu oraz poprawi jego bezpiecze\u0144stwo i immunogenno\u015b\u0107 przy zachowaniu identycznej aktywno\u015bci biologicznej. Efektem projektu b\u0119dzie opracowanie oraz wdro\u017cenie na rynek biopodobnego produktu stosowanego w terapii chor\u00f3b siatk\u00f3wki. Choroby te stanowi\u0105 ogromny problem cywilizacyjny kt\u00f3ry dotyka bardzo cz\u0119sto osoby o niskich dochodach. Wdro\u017cenie rezultat\u00f3w projektu doprowadzi znacznego obni\u017cenia ceny najnowszej generacji terapeutyk\u00f3w oraz zwi\u0119kszenia ich dost\u0119pno\u015bci a tym samym ograniczenia koszt\u00f3w spo\u0142eczno-gospodarczych zwi\u0105zanych z tymi schorzeniami. Projekt realizowany b\u0119dzie przez okres 55 miesi\u0119cy w 6 etapach. Pierwsze 5 etap\u00f3w dotyczy bada\u0144 przemys\u0142owych nad opracowaniem i przeskalowaniem innowacyjnego procesu produkcji, opracowaniem i walidacj\u0105 metod analitycznych oraz potwierdzenia biorownowa\u017cno\u015bci produktu. Efektem tych bada\u0144 b\u0119dzie uzyskanie i zwolnienie API do bada\u0144 klinicznych. Ostatnim, 6 etapem projektu, b\u0119d\u0105 prace rozwojowe, obejmuj\u0105ce przygotowaniu dokumentacji CTA, badania kliniczne oraz przygotowanie dok", "BENEFICJENT": "CELON PHARMA S.A.", "TYTUL": "Opracowanie opartej o kom\u00f3rki CHO oraz innowacyjny system ekspresyjny platformy produkcji biopodobnych oraz rozw\u00f3j przedkliniczny i kliniczny leku biopodobnego opartego o fragment Fab", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 924.78}, {"DATA_KONIEC": "2022-09-30", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "22878140.00", "WARTOSC": "34442836.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Depresja to najcz\u0119\u015bciej wyst\u0119puj\u0105ce schorzenie o\u015brodkowego uk\u0142adu nerwowego. Stosowanie obecnie dost\u0119pnych terapii przeciwdepresyjnych wi\u0105\u017ce si\u0119 z pewnymi ograniczeniami, poniewa\u017c efekty terapeutyczne obserwuje si\u0119 dopiero po kilku tygodniach regularnego przyjmowania lek\u00f3w. Ponadto, obecne terapie wi\u0105\u017c\u0105 si\u0119 z ograniczeniami w postaci: ryzyka skutk\u00f3w ubocznych oraz lekooporno\u015bci. W zwi\u0105zku z tym, wci\u0105\u017c istnieje potrzeba rozwoju innowacyjnych i bezpiecznych terapii. Ma\u0142ocz\u0105steczkowy agonista receptora TrkB na\u015bladuje biologiczne funkcje czynnika neurotroficznego (BDNF), kt\u00f3ry, bior\u0105c pod uwag\u0119 obecny stan wiedzy, jest kluczowy dla uzyskania efektu terapeutycznego. Wnioskodawca planuje syntez\u0119 nowego, selektywnego agonisty receptora TrkB, kt\u00f3ry zostanie wybrany spo\u015br\u00f3d biblioteki zwi\u0105zk\u00f3w poprzez badanie oddzia\u0142ywa\u0144 z receptorem, w\u0142a\u015bciwo\u015bci fizykochemicznych, aktywno\u015bci in vitro oraz parametr\u00f3w ADMET. Badania in vivo, potwierdzaj\u0105ce dzia\u0142anie przeciwdepresyjne oraz prokognitywne wybranego agonisty, zostan\u0105 przeprowadzone na gryzoniach oraz z wykorzystaniem dedykowanych zwierz\u0119cych modeli depresji. W celu potwierdzenia bezpiecze\u0144stwa zwi\u0105zku, przeprowadzone zostan\u0105 przedkliniczne badania farmakologiczne i toksykologiczne, zgodnie z wytycznymi Europejskiej Agencji Lek\u00f3w. Potwierdzenie bezpiecze\u0144stwa wybranego zwi\u0105zku, wsp\u00f3lnie z ustaleniem odpowiedniej formulacji oraz dawkowania leku pozwoli na rozpocz\u0119cie etapu badania klinicznego. Faza I badania klinicznego pozwoli oceni\u0107 bezpiecze\u0144stwo agonisty TrkB oraz okre\u015bli\u0107 rekomendowan\u0105 dawk\u0119 leku dla fazy IIa. Jako ko\u0144cowy dow\u00f3d aktywno\u015bci kandydata na lek, badanie fazy IIa zostanie przeprowadzone na pacjentach z zaburzeniami depresyjnymi", "BENEFICJENT": "CELON PHARMA S.A.", "TYTUL": "Rozw\u00f3j przedkliniczny i kliniczny innowacyjnych agonist\u00f3w TrkB w terapii chor\u00f3b uk\u0142adu nerwowego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 882.64}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4786945.05", "WARTOSC": "11602248.31", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki", "OPIS": "Projekt polega na budowie parku miejskiego przy jez. Fabrycznym w \u0141omiankach na terenach uprzednio poddanych rekultywacji wraz z renowacj\u0105 cieku wodnego wymagaj\u0105cego zagospodarowania pod k\u0105tem hydrologicznym i hydrotechnicznym.Podstawowym celem projektu jest przywr\u00f3cenie warto\u015bci przyrodniczych obszaru wok\u00f3\u0142 jez. F. poprzez utworzenie nowej zielonej przestrzeni publicznej s\u0142u\u017c\u0105cej celom \u015brodowiskowym i spo\u0142ecznym. Zakres projektu obejmuje p\u0142n-wsch cz\u0119\u015b\u0107 gminy nale\u017c\u0105cej do WOF.Obszar obj\u0119ty projektem wynosi 6,57 ha. Tereny te obecnie okre\u015blone s\u0105 jako nieu\u017cytki w cz\u0119\u015bci zadrzewione, kt\u00f3re tworz\u0105 niezagospodarowan\u0105, nieuporz\u0105dkowan\u0105 przestrze\u0144 o znacznym stopniu degradacji. Jez. ma zr\u00f3\u017cnicowan\u0105 szeroko\u015b\u0107 (10-50 m). Projekt zosta\u0142 podzielony na dwa etapy. Pierwszy rozpocz\u0105\u0142 si\u0119 od prac rekultyw. (28/10/2015 \u2013 15/12/2015) na terenach wok\u00f3\u0142 jez. (ponadnorm. st\u0119\u017cenia metali ci\u0119\u017ckich - chromu, arsenu \u2013 pozosta\u0142o\u015b\u0107 po zamkni\u0119tej garbarni, oraz baru, miedzi, niklu, o\u0142owiu i cynku \u2013 efekt prowadzonych napraw prywatnych samochod\u00f3w).", "BENEFICJENT": "GMINA \u0141OMIANKI", "TYTUL": "Budowa parku miejskiego przy jeziorze Fabrycznym w \u0141omiankach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 184.68}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "4200790.64", "WARTOSC": "5805235.62", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Przedmiotem projektu jest przeprowadzenie bada\u0144 przemys\u0142owych i prac rozwojowych niezb\u0119dnych do wdro\u017cenia do produkcji dwuosobowego, elektrycznego pojazdu miejskiego, kt\u00f3ry dzi\u0119ki swej innowacyjnej i nowej w skali \u015bwiata konstrukcji, po raz pierwszy efektywnie \u0142\u0105czy zalety jedno\u015bladu w zakresie mobilno\u015bci i ekonomii u\u017cytkowania z zaletami samochodu osobowego w zakresie bezpiecze\u0144stwa czynnego i biernego oraz komfortu u\u017cytkowania. Dzi\u0119ki zastosowaniu opatentowanej konstrukcji podwozia o zmiennej geometrii pojazd \u201eTriggo\u201d zajmuje tak\u0105 sam\u0105 ilo\u015b\u0107 przestrzeni parkingowej, jak przeci\u0119tny motocykl. R\u00f3wnie\u017c do poruszania si\u0119 z pr\u0119dko\u015bciami typowymi dla ruchu miejskiego wymaga pasa ruchu takiej samej szeroko\u015bci jak jedno\u015blad. Z tych cech pojazdu wynikaj\u0105 dla jego u\u017cytkownik\u00f3w znaczne oszcz\u0119dno\u015bci czasu dot\u0105d traconego w zatorach i podczas poszukiwania miejsca parkingowego. Dla innych u\u017cytkownik\u00f3w dr\u00f3g, w tym dla transportu miejskiego, pojawienie si\u0119 takiego pojazdu oznacza u\u0142atwienia zwi\u0105zane ze zmniejszeniem ryzyka zator\u00f3w drogowych i wzrostem dost\u0119pno\u015bci przestrzeni parkingowej. Pojazd \u201eTriggo\u201d jest w stanie zapewni\u0107 elementy ochrony pasa\u017cer\u00f3w w razie kolizji, takie jak strefy energoch\u0142onne, klatka bezpiecze\u0144stwa, pasy oraz poduszki bezpiecze\u0144stwa, z czego wynikaj\u0105 oczywiste korzy\u015bci indywidualne i spo\u0142eczne w por\u00f3wnaniu do jedno\u015blad\u00f3w. Dzi\u0119ki zamkni\u0119tej kabinie pojazd zapewnia pasa\u017cerom izolacj\u0119 od czynnik\u00f3w atmosferycznych i umo\u017cliwia u\u017cytkowanie niezale\u017cnie od pory roku, co wp\u0142ywa zar\u00f3wno na komfort u\u017cytkownik\u00f3w pojazdu, jak i przek\u0142ada si\u0119 na trwa\u0142o\u015b\u0107 korzy\u015bci z niego p\u0142yn\u0105cych dla og\u00f3\u0142u spo\u0142ecze\u0144stwa.", "BENEFICJENT": "TRIGGO SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Triggo \u2013 miejski \u015brodek transportu o wysokiej mobilno\u015bci i nap\u0119dzie elektrycznym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 162.06}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2019-03-27", "DOFINANSOWANIE": "12197743.95", "WARTOSC": "14350287.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Czosn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Leoncin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Broch\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Kampinos | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Leszno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice", "OPIS": "Projekt ma na celu popraw\u0119 stanu siedlisk Natura 2000 na obszarach wydmowych Puszczy Kampinoskiej, b\u0119d\u0105cej zar\u00f3wno parkiem narodowym, obszarem Natura 2000, jak i rezerwatem biosfery UNESCO. Obszar przedsi\u0119wzi\u0119cia w ca\u0142o\u015bci po\u0142o\u017cony jest w granicach Kampinoskiego Parku Narodowego. Sk\u0142ada si\u0119 z dw\u00f3ch cz\u0119\u015bci zlokalizowanych g\u0142\u00f3wnie na pasach wydmowych Puszczy Kampinoskiej (cz\u0119\u015b\u0107 doliny Prawis\u0142y \u2013 Kotliny Warszawskiej) i ma powierzchni\u0119 21,9 tys. ha. W cz\u0119\u015bci po\u0142udniowej obejmuje tak\u017ce tereny R\u00f3wniny \u0141owicko-B\u0142o\u0144skiej i Warszawskiej. Obecnie oko\u0142o 93,5 % tego obszaru stanowi\u0105 grunty, nad kt\u00f3rymi zarz\u0105d sprawuje Kampinoski Park Narodowy (KPN), pozosta\u0142e grunty to dzia\u0142ki prywatne (1150 ha) oraz w\u0142asno\u015b\u0107 Skarbu Pa\u0144stwa i samorz\u0105d\u00f3w (np. drogi publiczne i cieki wodne). Wyznaczone cele realizowane b\u0119d\u0105 przez Kampinoski Park Narodowy (KPN) poprzez podj\u0119cie zr\u00f3\u017cnicowanych, dostosowanych do wymog\u00f3w poszczeg\u00f3lnych ekosystem\u00f3w, w tym siedlisk przyrodniczych i siedlisk gatunk\u00f3w, zada\u0144 ochrony czynnej, w tym:. 1) odkrzaczanie, usuwanie zielnych gatunk\u00f3w ekspansywnych, wycinanie drzew w celu powi\u0119kszenia luk i zmniejszenia zwarcia koron w s\u0105siedztwie muraw i wrzosowisk oraz w borach z gatunkami \u015bwiat\u0142o\u017c\u0105dnymi i w d\u0105browach \u015bwietlistych, na powierzchni ok. 69 ha, 2) prze\u015bwietlanie drzewostan\u00f3w bor\u00f3w chrobotkowych i bor\u00f3w \u015bwie\u017cych w celu poprawy warunk\u00f3w \u015bwietlnych na powierzchni ok. 12 ha oraz eksperymentalne usuwanie \u015bcio\u0142y (0,7 ha) i wyci\u0119cie sosny Banksa (gatunku obcego pochodzenia), 3) ograniczanie wyst\u0119powania inwazyjnych gatunk\u00f3w obcego pochodzenia, przede wszystkim drzewiastych i krzewiastych, a tak\u017ce zielnych, dla ochrony p\u0142at\u00f3w muraw, bor\u00f3w, d\u0105br\u00f3w \u015bwietlistych i gr\u0105d\u00f3w na powierzchni ok. 1540 ha metodami mechanicznymi, hodowlanymi i w sytuacji szczeg\u00f3lnej (3,5 ha) z u\u017cyciem chemii, 4) przeciwdzia\u0142anie antropopresji powoduj\u0105cej m.in. erozj\u0119 gleb i niszczenie muraw, wrzosowisk i innych siedlisk na wydmach poprzez mechaniczne zabezpieczenia (p\u0142otki), 5) wykup ok 50", "BENEFICJENT": "KAMPINOSKI PARK NARODOWY", "TYTUL": "Dla zachowania bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci \u2013 ochrona siedlisk i gatunk\u00f3w na obszarach wydmowych Kampinoskiego Parku Narodowego\" w skr\u00f3cie \"Kampinoskie wydmy\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 137.29}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "9748140.85", "WARTOSC": "11470971.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Czosn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Leoncin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Broch\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Kampinos | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Leszno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice", "OPIS": "Celem strategicznym przedsi\u0119wzi\u0119cia jest zachowanie i poprawa stanu siedlisk i gatunk\u00f3w zwi\u0105zanych z mozaik\u0105 ekosystem\u00f3w powsta\u0142\u0105 wskutek wielowiekowej, ekstensywnej dzia\u0142alno\u015bci cz\u0142owieka w pasach bagiennych Puszczy Kampinoskiej. Obszar przedsi\u0119wzi\u0119cia zlokalizowany jest w \u015brodkowej i po\u0142udniowej cz\u0119\u015bci Kampinoskiego Parku Narodowego, w obr\u0119bie pas\u00f3w bagiennych. Tereny te przed wiekami zosta\u0142y w znacznej mierze wylesione i zmeliorowane na potrzeby gospodarki rolnej. Obecnie rolnictwo intensywne jest tu nieop\u0142acalne i niezgodne z celami ochrony przyrody. Coraz wi\u0119cej grunt\u00f3w jest porzucanych przez w\u0142a\u015bcicieli. Wskutek tego cenne siedliska niele\u015bne ulegaj\u0105 degeneracji: zarastaj\u0105, s\u0105 za\u015bmiecane i pojawiaj\u0105 si\u0119 na nich obce gatunki ro\u015blin. W ramach niniejszego projektu zaplanowano podj\u0119cie dzia\u0142a\u0144 ochronnych na obszarze 140 ha. Dzia\u0142ania te obejmuj\u0105 zabiegi ochrony czynnej: koszenia, odkrzaczania, zwalczanie gatunk\u00f3w obcych zielnych i drzewiastych, wspieranie sukcesji naturalnej, stref ekotonowych oraz tworzenie remiz \u015br\u00f3dpolnych, wykup 70 ha grunt\u00f3w i rozbi\u00f3rki starych zabudowa\u0144, przystosowanie piwniczek na zimowiska dla nietoperzy, inwentaryzacj\u0119 przyrodnicz\u0105 wykupionych grunt\u00f3w oraz monitoring zbiorowisk \u0142\u0105kowych i murawowych. Dzi\u0119ki realizacji tego projektu mo\u017cliwe b\u0119dzie zachowanie i poprawa stanu nast\u0119puj\u0105cych siedlisk przyrodniczych i gatunk\u00f3w: muraw ciep\u0142olubnych, \u0142\u0105k \u015bwie\u017cych, \u0142\u0119g\u00f3w olszowo-jesionowych, gr\u0105d\u00f3w subkontynentalnych, g\u0105siorka, jarz\u0119batki, bociana czarnego, orlika krzykliwego, lerki, b\u0142otniaka stawowego, zalotki wi\u0119kszej i mopka.", "BENEFICJENT": "KAMPINOSKI PARK NARODOWY", "TYTUL": "Ochrona mozaiki siedlisk rzadkich gatunk\u00f3w ro\u015blin i zwierz\u0105t w Kampinoskim Parku Narodowym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 109.72}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2776744.85", "WARTOSC": "4343744.78", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki", "OPIS": "Przedmiot inwestycji dotyczy przeprowadzenia prac badawczych, kt\u00f3rych celem b\u0119dzie wprowadzenie na rynek nowych produkt\u00f3w o charakterystyce do tej pory niedost\u0119pnej na rynku. Wynikiem przeprowadzonych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie gama nowych rozwi\u0105za\u0144 dedykowanych odbiorcom indywidualnym oraz instytucjonalnym w postaci: - mieszkania socjalnych wytworzonych na podstawie konstrukcji kontenerowych o standardowych wymiarach 15 m2 z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 rozbudowy (spe\u0142niaj\u0105cych wymagania dla dom\u00f3w pasywnych ) - antystatyczne kontenery specjalistyczne o szerokim przeznaczeniu (serwerownie, punkty hot spot, stacje meteorologiczne, pomieszczenia mobilne dla szpitali lub wojsk) - designerskie pawilony wystawowe oparte na lekkiej konstrukcji no\u015bnej Wszystkie ww. produkty b\u0119d\u0105 oparte na modu\u0142owej budowie pozwalaj\u0105cej na swobodne \u0142\u0105czenie poszczeg\u00f3lnych element\u00f3w w celu rozbudowy danej powierzchni. W tym celu konieczne b\u0119dzie przeprowadzenia bada\u0144 w zakresie opracowania autorskich konstrukcji \u0142\u0105czeniowych zar\u00f3wno w stosunku do element\u00f3w stalowych (wyeliminowanie mostk\u00f3w cieplnych) jak r\u00f3wnie\u017c poszczeg\u00f3lnych element\u00f3w \u015bciennych. Opr\u00f3cz ww. rozwi\u0105za\u0144 za innowacyjne obszary badawcze nale\u017cy uzna\u0107: -opracowanie wzor\u00f3w autorskich paneli grzewczych \u015bciennych stanowi\u0105cych obudow\u0119 konstrukcji wykorzystuj\u0105cych ekologiczne materia\u0142y pochodz\u0105ce z recyklingu. - opracowanie system\u00f3w monitorowania i reagowania zwi\u0119kszaj\u0105cych komfort i bezpiecze\u0144stwo odbiorc\u00f3w ko\u0144cowych - opracowanie inteligentnych rozwi\u0105za\u0144 interaktywnych do zarz\u0105dzania infrastruktur\u0105 obiektu - opracowanie dodatkowych system\u00f3w grzewczych opartych na odzysku energii z OZE oraz ich magazynowania. Wszystkie ww. produkty oraz rozwi\u0105zania wymagaj\u0105 przeprowadzenia prac przemys\u0142owych i rozwojowych wsp\u00f3lnie z Jednostk\u0105 Naukowo Badawcz\u0105. Wskazane w projekcie obszary badawcze zosta\u0142y opracowane na podstawie dotychczasowych do\u015bwiadcze\u0144 ww. partner\u00f3w oraz wnioskodawcy.", "BENEFICJENT": "PROSPERITA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "AUTORSKI SYSTEM BUDOWNICTWA SOCJALNEGO", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 107.12}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "2531802.43", "WARTOSC": "10389089.52", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki", "OPIS": "Projekt polega na wdro\u017ceniu innowacyjnej technologii do projektowania i produkcji narz\u0119dzi t\u0142ocznych ze stali wysokomanganowych w oparciu o przeprowadzone prace B+R, kt\u00f3rej wdro\u017cenie zapewni zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych (prasa 1500T Try-out, stacja trafo, suwnica, mobilna spawarka laserowa, skaner 3D, sprz\u0119t komputerowy) oraz warto\u015bci niematerialnych i prawnych (inteligentny system zarz\u0105dzania procesami produkcji), stanowi\u0105cych poszczeg\u00f3lne sp\u00f3jne elementy wdra\u017canej technologii oraz nowego laboratorium B+R - planowanego do uruchomienia w zwi\u0105zku z realizacj\u0105 inwestycji. Dodatkowo w zakres projektu wchodz\u0105 r\u00f3wnie\u017c dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne zwi\u0105zane z realizacja projektu i maj\u0105ce na celu promocj\u0119 uzyskanych \u015brodk\u00f3w unijnych. Celem projektu jest wprowadzenie innowacji procesowej, produktowej oraz organizacyjnej, co zapewni zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci oferty firmy na rynku krajowym i mi\u0119dzynarodowym. Realizacja projektu umo\u017cliwi jednocze\u015bnie zwi\u0119kszenie jako\u015bci i atrakcyjno\u015bci oferty w zakresie produktowym \u2013 najwy\u017csza jako\u015b\u0107 produktu/us\u0142ugi i technologicznym \u2013 przedsi\u0119biorstwo oparte na wiedzy. Bezpo\u015brednimi odbiorcami nowych produkt\u00f3w / us\u0142ug b\u0119d\u0105 producenci element\u00f3w samochod\u00f3w. Docelowymi odbiorcami b\u0119d\u0105 u\u017cytkownicy nowych samochod\u00f3w, w kt\u00f3rych zastosowanie znajd\u0105 elementy wykonane ze stali wysokomanganowych. Finansowanie projektu opiera si\u0119 na kredycie bankowym oraz \u015brodkach w\u0142asnych Wnioskodawcy. Przedsi\u0119biorstwo zobowi\u0105zuje si\u0119 do realizacji projektu z nale\u017cyt\u0105 staranno\u015bci\u0105, zaplanowane wydatki s\u0105 celowe (niezb\u0119dne z punktu widzenia osi\u0105gni\u0119cia celu projektu) i b\u0119d\u0105 realizowane rzetelnie, racjonalnie i oszcz\u0119dnie, zgodnie z przepisami prawa i procedurami w ramach Programu. Przedstawione metody realizacji s\u0105 efektem wieloletnich do\u015bwiadcze\u0144 Wnioskodawcy realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 inwestycyjnych, w tym wsp\u00f3\u0142finansowanych z UE. Zaproponowana metodologia zosta\u0142a wybrana z uwagi na fakt, \u017ce zapewnia prawid\u0142ow\u0105 realizacj\u0119 projektu.", "BENEFICJENT": "CAD/CAM SOLUTION SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnej technologii do projektowania oraz produkcji narz\u0119dzi t\u0142ocznych ze stali wysokomanganowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 97.67}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2509622.71", "WARTOSC": "4207150.40", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki", "OPIS": "Celem Projektu jest opracowanie serii 61 innowacyjnych w skali mi\u0119dzynarodowej profesjonalnych dermokosmetyk\u00f3w dedykowanych dla os\u00f3b doros\u0142ych dotkni\u0119tych zburzeniami pigmentacyjnymi sk\u00f3ry o r\u00f3\u017cnej etiologii. Preparaty b\u0119d\u0105 zawiera\u0142y bio-chromofory (aktywne sk\u0142adniki chromoczu\u0142e na okre\u015blone d\u0142ugo\u015bci \u015bwiat\u0142a laserowego) i przeznaczone s\u0105 do zabieg\u00f3w w gabinetach kosmetycznych i medycyny estetycznej oraz do u\u017cytku domowego w celu redukcji przebarwie\u0144 i innych zaburze\u0144 pigmentacyjnych sk\u00f3ry. Dla opracowania serii dermokosmetyk\u00f3w wytypowano takie grupy problem\u00f3w: vitiligo (bielactwo nabyte), przebarwienia wywo\u0142ane przez fotouszkodzenia dla fototyp\u00f3w I-IV i V-VI, przebarwienia wiekowe, przebarwienia potr\u0105dzikowe oraz przebarwienia pozapalne powsta\u0142e na tle rozst\u0119p\u00f3w. Grupy tych problem\u00f3w przeanalizowano pod k\u0105tem uzyskiwanej niewielkiej skuteczno\u015bci dzia\u0142ania dost\u0119pnych obecnie dermokuracji. Silny efekt synergii dzia\u0142ania bio-chromofor\u00f3w i magneto-LED-lasera emituj\u0105cego okre\u015blon\u0105, odpowiednio dobran\u0105 d\u0142ugo\u015b\u0107 \u015bwiat\u0142a pozwoli uzyska\u0107 znacz\u0105co wy\u017csz\u0105 skuteczno\u015b\u0107 danej terapii \u2013 tzn. minimum 3-krotnie wy\u017csz\u0105 i osi\u0105gni\u0119cie zak\u0142adanych efekt\u00f3w dermoestetycznych. Projekt b\u0119dzie realizowany w oparciu o zakupione dokumentacje wynik\u00f3w bada\u0144 b\u0119d\u0105cych na V stopniu gotowo\u015bci technologicznej, natomiast ostateczna technologia odpowiadaj\u0105ca IX stopniowi gotowo\u015bci technologicznej zostanie opracowana i przetestowana w symulowanych warunkach operacyjnych. Przewidujemy dwa zadania w badaniach przemys\u0142owych I dwa zadania w pracach rozwojowych, projekt zako\u0144czy si\u0119 na etapie pierwszej produkcji. Projekt b\u0119dzie realizowany przy wsp\u00f3\u0142udziale ko\u0144cowych u\u017cytkownik\u00f3w. Realizacja projektu przyniesie dalszy rozw\u00f3j firmy, wzrost sprzeda\u017cy (kraj i eksport), dalszy rozw\u00f3j dzia\u0142u B+R, wzrost konkurencyjno\u015bci i absorpcji innowacyjnych technologii. Wdro\u017cenie wynik\u00f3w Projektu nast\u0105pi w zak\u0142adzie produkcyjnym Wnioskodawcy w \u0141omiankach. Okres realizacji projektu - od 01.01.2017 r. do 31.12", "BENEFICJENT": "PROF.COSMETICA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Innowacyjna seria dermokosmetyk\u00f3w z naturalnymi bio-chromoforami (fotoaktywatory barwowe) aktywowanymi laserem niskoenergetycznym, przeznaczona do do redukcji dysproporcji kolorytu sk\u00f3ry - dla fototyp\u00f3w I-VI", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 96.82}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2467336.70", "WARTOSC": "3292790.63", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki", "OPIS": "W ramach wnioskowanego projektu firma MILENIUM-IT zamierza przeprowadzi\u0107 prace B+R na terenie wojew\u00f3dztwa mazowieckiego. Poniewa\u017c nasza firma aktywnie poszukuje innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 dedykowanych m.in. bran\u017cy budowlanej, obiektem bada\u0144 jest obszar zwi\u0119kszenia produktywno\u015bci zasob\u00f3w i efektywno\u015bci czynnik\u00f3w determinuj\u0105cych proces budowy energooszcz\u0119dnych inwestycji budowlanych konsolidowanych poprzez inteligentny algorytm wykonawczy. Niniejszy projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 zada\u0144 badawczych w dziedzinie informatyki i pokrewnych. W ich wyniku poszerzony zostanie stan wiedzy i wyeliminowany zostanie element niepewno\u015bci w odniesieniu do algorytmiki, teorii baz danych oraz zagadnienia graficznych interfejs\u00f3w u\u017cytkownika. Wyniki prac zaplanowanych w ramach niniejszego projektu pos\u0142u\u017c\u0105 do budowy wysoce innowacyjnego narz\u0119dzia skierowanego do takich odbiorc\u00f3w jak: inwestor, architekt, kierownik budowy, specjalista, firmy budowlane. Poszukiwanie inteligentnego algorytmu wykonawczego, kt\u00f3ry pozwoli\u0142by na stworzenie narz\u0119dzia jest odpowiedzi\u0105 na potrzeb\u0119 naszego przedsi\u0119biorstwa w zakresie wprowadzania innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 na skal\u0119 \u015bwiatow\u0105. Projekt obejmuje sze\u015b\u0107 faz bada\u0144 przemys\u0142owych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 realizowane w latach 2017-2018 przez zesp\u00f3\u0142 sk\u0142adaj\u0105cy si\u0119 z 14 wysoce wykwalifikowanych pracownik\u00f3w B+R. W ramach projektu Wnioskodawca zakupi \u015brodki trwa\u0142e niezb\u0119dne do jego realizacji.", "BENEFICJENT": "MARIUSZ LEMISZKA MILENIUM-IT", "TYTUL": "Przeprowadzenie bada\u0144 i stworzenie inteligentnego \u015brodowiska doradczo-analitycznego konsoliduj\u0105cego wymian\u0119 do\u015bwiadcze\u0144 bran\u017cowych i wspomagaj\u0105cego zarz\u0105dzanie budow\u0105 energooszcz\u0119dnych i ekologicznych inwestycji w oparciu o innowacyjne algorytmy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 95.19}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2015-10-01", "DOFINANSOWANIE": "2231139.27", "WARTOSC": "2916257.75", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Opisany projekt zosta\u0142 w ca\u0142o\u015bci przygotowany przez przedsi\u0119biorstwo produkcyjne SMARTTECH Sp. z o.o. przy konsultacji najwi\u0119kszych krajowych autorytet\u00f3w pomiar\u00f3w 3D z Politechniki Warszawskiej i Krakowskiej. Rezultatem projektu ma by\u0107 wdro\u017cenie do produkcji a nast\u0119pnie na \u015bwiatowy rynek innowacyjnego bezdotykowego urz\u0105dzenia pomiarowego umo\u017cliwiaj\u0105cego prac\u0119 w warunkach wysokiego nat\u0119\u017cenia \u015bwiat\u0142a s\u0142onecznego. W ramach projektu powstanie zweryfikowane metrologicznie urz\u0105dzenie skanuj\u0105ce wraz z oprogramowaniem do obr\u00f3bki wynik\u00f3w skanowania do postaci powierzchni parametrycznych oraz dodatkowymi zintegrowanymi modu\u0142ami pomiaru dotykowego i fotogrametrycznego. Ca\u0142o\u015b\u0107 rozwi\u0105zania cechuje innowacja na skale \u015bwiatow\u0105, zgodna z oczekiwaniami dotychczasowych i potencjalnych u\u017cytkownik\u00f3w skaner\u00f3w 3D co do mo\u017cliwo\u015bci wykorzystania precyzyjnych system\u00f3w do pomiar\u00f3w terenowych. Opracowane urz\u0105dzenie b\u0119dzie idealnym rozwi\u0105zaniem pomiarowym zar\u00f3wno do pomiar\u00f3w technicznych (kontrola jako\u015bci, in\u017cynieria odwrotna) jak i humanistycznych (dokumentacja zabytk\u00f3w, biologia) dzi\u0119ki r\u00f3wnoleg\u0142emu odwzorowaniu geometrii i tekstury obiekt\u00f3w mierzonych. Czas trwania ca\u0142o\u015bci projektu zosta\u0142 zaplanowany na 39 miesi\u0105cy licz\u0105c do daty wdro\u017cenia produktu na rynek. Ambitna faza badawczo-rozwojowa planowana jest na 33 miesi\u0105ce. Zak\u0142ada ona r\u00f3wnoleg\u0142\u0105 prace 4 zespo\u0142\u00f3w badawczych w celu sprawnej realizacji ca\u0142ego procesu zako\u0144czonego produkcj\u0105 funkcjonalnego prototypu urz\u0105dzenia.", "BENEFICJENT": "SMARTTECH SP. Z O.O.", "TYTUL": "Opracowanie i wdro\u017cenie do produkcji kompleksowego bezdotykowego systemu pomiaru obiekt\u00f3w przestrzennych przystosowanego do realizacji precyzyjnych pomiar\u00f3w metrologicznych w warunkach wysokiego nas\u0142onecznienia.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 86.07}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1577894.87", "WARTOSC": "2457684.93", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki", "OPIS": "Celem projektu SAFETIME jest opracowanie technologii zapewniaj\u0105cej wiarygodno\u015b\u0107 zdarze\u0144 za pomoc\u0105 zaufanego czasu w rozproszonych rozwi\u0105zaniach Internetu Rzeczy (IoT). Koncepcja powsta\u0142a w odpowiedzi na zapotrzebowanie wynikaj\u0105ce z rosn\u0105cej popularno\u015bci dost\u0119pnych na rynku rozwi\u0105za\u0144 IoT i wzrostu wymaga\u0144 w zakresie precyzji pomiaru czasu. Elproma wykorzysta wieloletnie do\u015bwiadczenie w obszarze synchronizacji czasu, aby dostarczy\u0107 pierwsze na rynku rozwi\u0105zanie zapewniaj\u0105ce skuteczne wykrywanie anomalii w czasie rejestracji zdarze\u0144 i odpowiedni poziom wydajno\u015bci umo\u017cliwiaj\u0105cy precyzyjn\u0105 weryfikacj\u0119 w rozproszonych sieciach czujnik\u00f3w i urz\u0105dze\u0144 niezale\u017cnie od ich typu i lokalizacji geograficznej. Realizacja tego za\u0142o\u017cenia wymaga opracowania zestawu algorytm\u00f3w umo\u017cliwiaj\u0105cych bie\u017c\u0105c\u0105 i historyczn\u0105 analiz\u0119 danych o zdarzeniach, prowadz\u0105c\u0105 do automatycznego wykrywania anomalii zwi\u0105zanych z czasem rejestracji zdarze\u0144. W nast\u0119pnym etapie, planowane jest opracowanie skalowalnej architektury dostosowanej do obs\u0142ugi system\u00f3w rozproszonych i zapewniaj\u0105cej zwi\u0119kszenie wydajno\u015bci stemplowania zdarze\u0144 do poziomu 1000 zdarze\u0144 na minut\u0119 oraz eksperymentalna weryfikacja z udzia\u0142em referencyjnej instalacji we wsp\u00f3\u0142pracy z klientem ko\u0144cowym. W rezultacie, powstanie prototyp platformy przeznaczonej dla dostawc\u00f3w i integrator\u00f3w rozwi\u0105za\u0144 IoT, w szczeg\u00f3lno\u015bci w obszarach, gdzie szczeg\u00f3lnie istotne jest precyzyjny pomiar czasu. Przyk\u0142adem zastosowania jest obs\u0142uga \u0142a\u0144cucha transportu \u017cywno\u015bci, lek\u00f3w, krwi i innych materia\u0142\u00f3w wra\u017cliwych na warunki transportowe. Dzi\u0119ki zastosowaniu platformy SAFETIME, mo\u017cliwe b\u0119dzie \u015bledzenie drogi i warunk\u00f3w przechowywania tych materia\u0142\u00f3w z u\u017cyciem zaufanego czasu europejskiego i automatyczne obliczanie czy \u0142a\u0144cuch transportowy zachowa\u0142 wymagane parametry czasowe i \u015brodowiskowe oraz czy nadzorowany materia\u0142 zachowa\u0142 mo\u017cliwo\u015b\u0107 bezpiecznego wykorzystania.", "BENEFICJENT": "ELPROMA ELEKTRONIKA SP.ZO.O.", "TYTUL": "SAFETIME \u2013 technologia dystrybucji i weryfikacji dok\u0142adnego, zaufanego czasu w systemach Internetu Rzeczy (IoT)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 60.87}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-29", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1942646.40", "WARTOSC": "2544785.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Czosn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki", "OPIS": "Niniejszy projekt jest odpowiedzi\u0105 na temat IS-B39 \u201eNowoczesne technologie w budowie samolot\u00f3w lekkich\u201d zdefiniowany w programie INNOLOT 2 (\u015bcie\u017cka B). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest opracowanie innowacyjnej, wydajnej i taniej technologii produkcji kompozytowych element\u00f3w konstrukcyjnych dla samolot\u00f3w lekkich i ultra-lekkich. Projekt przedstawia technologi\u0119 COMPRESS, kt\u00f3ra wykorzystuje materia\u0142y typu prepreg, proces bezautoklawowy oraz integracj\u0119 uk\u0142adu czujnik\u00f3w. Opracowanie technologii COMPRESS wi\u0105\u017ce si\u0119 z nast\u0119puj\u0105cymi wyzwaniami: projektowanie proces\u00f3w wytwarzania konstrukcji kompozytowych opartych na materia\u0142ach typu prepreg i sterowanym procesie infuzji (RTM), integracja systemu czujnik\u00f3w oraz optymalizacja monitorowanego procesu wytwarzania, modelowanie procesu z wykorzystaniem dedykowanych narz\u0119dzi numerycznych, testy statyczne, dynamiczne i zm\u0119czeniowe wytworzonych element\u00f3w kompozytowych. Dodatkowym celem projektu jest weryfikacja koncepcji zastosowania innowacyjnych, spr\u0119\u017conych materia\u0142\u00f3w kompozytowych w elementach konstrukcyjnych lekkich samolot\u00f3w, \u015bmig\u0142owc\u00f3w i innych obiekt\u00f3w lataj\u0105cych. W tym przypadku proces wytwarzania b\u0119dzie obejmowa\u0142 wprowadzenie odpowiednio dobranych si\u0142 spr\u0119\u017caj\u0105cych do wybranych warstw w celu uzyskania optymalnego stany spr\u0119\u017cenia ca\u0142ego elementu kompozytowego. Procedura ta b\u0119dzie skutkowa\u0142a zwi\u0119kszeniem sztywno\u015bci i wytrzyma\u0142o\u015bci elementu oraz zmniejszeniem wymaganej ilo\u015bci materia\u0142u. Spodziewanym wynikiem projektu b\u0119dzie polepszenie technologii produkcji oraz zwi\u0119kszenie jako\u015bci wytwarzanych element\u00f3w kompozytowych. U\u017cycie technik poza-autoklawowych z materia\u0142ami typu prepreg spowoduje zmniejszenie wp\u0142ywu czynnika ludzkiego, skr\u00f3cenie czasu produkcji oraz redukcj\u0119 ca\u0142kowitego kosztu wytwarzania. Ponadto, umieszczony w kompozycie system czujnik\u00f3w umo\u017cliwi monitorowanie wytworzonych element\u00f3w w trakcie eksploatacji, identyfikacj\u0119 ewentualnej relaksacji spr\u0119\u017cenia i defekt\u00f3w, np. delaminacji lub sp\u0119ka\u0144.", "BENEFICJENT": "ADAPTRONICA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Lekkie kompozytowe struktury lotnicze bazuj\u0105ce na nowych technikach wytwarzania z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 spr\u0119\u017cania.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 54.32}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "2243218.36", "WARTOSC": "3076767.97", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice", "OPIS": "Celem projektu jest opracowanie uniwersalnego i mobilnego lasera chirurgicznego do zastosowa\u0144 w chirurgii endoskopowej dla potrzeb takich specjalno\u015bci jak urologia, ginekologia, flebologia, torakochirurgia, proktologia. Proponuje si\u0119 zbudowa\u0107 urz\u0105dzenie laserowe, kt\u00f3re \u0142\u0105czy zalety lasera CTH:YAG pompowanego lampowo (moc \u015brednia 35 W, moc szczytowa rz\u0119du kilku kW, du\u017ca energia impulsu tj. ok 8 J) z zaletami lasera diodowego zbudowanego z InP (prostota konstrukcji, energooszcz\u0119dno\u015b\u0107, wysoka moc \u015brednia, tj. 110 W). Du\u017c\u0105 zalet\u0105 takiej kombinacji jest fakt, i\u017c w przypadku obydwu \u017ar\u00f3de\u0142 g\u0142\u0119boko\u015b\u0107 wnikania generowanego przeze\u0144 promieniowania w tkanki mi\u0119kkie jest taka sama w obydwu przypadkach. Co wi\u0119cej proponowane rozwi\u0105zanie techniczne pozwoli ograniczy\u0107 wymiary i mas\u0119 urz\u0105dzenia do por\u00f3wnywalnych z parametrami lasera CTH:YAG o mocy wyj\u015bciowej 35 W. Nie istnieje \u017cadne takie urz\u0105dzenie na rynku globalnym. Dodatkowe istotne innowacyjne elementy urz\u0105dzenia, kt\u00f3re wynikaj\u0105 z licznych zapyta\u0144 ofertowych lekarzy z ca\u0142ego \u015bwiata: 1) URSL: zwi\u0119kszenie przep\u0142ywu irygacyjnego pozwalaj\u0105ce na efektywniejsze przep\u0142ukiwanie obszaru wok\u00f3\u0142 pola zabiegowego, przyczyniaj\u0105c si\u0119 do poprawy widoczno\u015bci a tym samym bezpiecze\u0144stwa zabiegu. B\u0119dzie to mo\u017cliwe zmniejszeniu \u015brednicy rdzenia \u015bwiat\u0142owodu zabiegowego do 150 &micro;m 2) RIRS: mo\u017cliwa praca w trudno dost\u0119pnych miejscach, niedost\u0119pnych w przypadku pracy z wykorzystaniem elastycznego endoskopu wyposa\u017conego zmniejszeniu \u015brednicy rdzenia \u015bwiat\u0142owodu zabiegowego do 150 &micro;m. \u017baden konkurent nie oferuje \u015brednicy rdzenia \u015bwiat\u0142owodu o 150 &micro;m (min. to 200 &micro;m) Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014).", "BENEFICJENT": "METRUM CRYOFLEX SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Innowacyjny laser do zastosowa\u0144 w endoskopowej chirurgii urologicznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 50.72}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-29", "DATA_START": "2018-01-29", "DOFINANSOWANIE": "40127001.61", "WARTOSC": "100105898.07", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Podkowa Le\u015bna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: \u017babia Wola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Belsk Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: B\u0142\u0119d\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Chyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Goszczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Gr\u00f3jec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Jasieniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Mogielnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Nowe Miasto nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Pniewy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Warka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Pra\u017cm\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Tarczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Brwin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Broch\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: I\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: M\u0142odzieszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Nowa Sucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Rybno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Teresin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Kampinos | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Leszno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Mszczon\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Puszcza Maria\u0144ska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Radziejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Wiskitki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 50 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 24 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 33 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu dla 34 382 gospodarstw domowych oraz 354 jednostek edukacyjnych zlokalizowanych na obszarze warszawskim zachodnim. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Warszawski Zachodni Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 49.73}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2017-06-30", "DOFINANSOWANIE": "1191817.28", "WARTOSC": "3972724.27", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki", "OPIS": "Celem nadrz\u0119dnym projektu jest wdro\u017cenie innowacyjnej technologii w postaci nieopatentowanej wiedzy technicznej, powsta\u0142ej w wyniku w\u0142asnych prac B+R, b\u0119d\u0105cych istot\u0105 wdro\u017cenia. Celem wdro\u017cenia jest wprowadzenie na rynek innowacji produktowych dzi\u0119ki wdro\u017ceniu innowacji technologicznej. POLMO \u0141OMIANKI jest w posiadaniu praw do warto\u015bci niematerialnych i prawnych produkcji detali o rozbudowanej strukturze metod\u0105 metalurgii proszk\u00f3w dla przemys\u0142u samochodowego i bran\u017c pokrewnych w postaci nieopatentowanej w\u0142asnej wiedzy technicznej. \u015arodkami jakie pos\u0142u\u017c\u0105 do osi\u0105gni\u0119cia wyznaczonego celu, jest nabycie innowacyjnych maszyn i urz\u0105dze\u0144, pracuj\u0105cych w oparciu o opracowan\u0105 technologi\u0119, s\u0142u\u017c\u0105cych wprowadzeniu do oferty firmy nowych produkt\u00f3w. Opracowana przez firm\u0119 POLMO \u0141OMIANKI nowa i innowacyjna technologia integruj\u0105ca wiele proces\u00f3w produkcyjnych przeznaczonych dla przemys\u0142u precyzyjnego w jeden proces produkcyjny b\u0119dzie pierwsz\u0105 tego typu technologi\u0105 w Polsce i Europie, co umo\u017cliwi osi\u0105gni\u0119cie pozycji lidera w bran\u017cy producent\u00f3w wyrob\u00f3w specjalnych detali wytwarzanych technologia proszk\u00f3w spiekanych dla wielu bran\u017c wysokich i \u015brednich technologii. Mamy nadziej\u0119, \u017ce doprowadzi to do dalszego wzrostu konkurencyjno\u015bci naszego przedsi\u0119biorstwa na rynku mi\u0119dzynawowym nowoczesnej bran\u017cy metalowej i pokrewnych: motoryzacyjnej, zbrojeniowej, kolejowej, samolotowej, medycznej, optycznej i budowlanej.", "BENEFICJENT": "\"POLMO \u0141OMIANKI\" SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie do dzia\u0142alno\u015bci produkcyjnej POLMO \u0141OMIANKI S.A. technologii \u201eComplex parts net shaping\u201d produkcji detali o rozbudowanej strukturze metod\u0105 metalurgii proszk\u00f3w dla przemys\u0142u samochodowego i bran\u017c pokrewnych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 45.98}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "992021.22", "WARTOSC": "1324306.61", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki", "OPIS": "Celem projektu ADAC jest opracowanie rozwi\u0105zania stabilizacji drga\u0144 konstrukcji satelit\u00f3w oraz sond kosmicznych (zar\u00f3wno orbiter\u00f3w jak i l\u0105downik\u00f3w). Potrzeba realizacji projektu wynika z faktu, i\u017c stale rosn\u0105 oczekiwania co do dok\u0142adno\u015bci pomiar\u00f3w dostarczanych z satelit\u00f3w i szerzej obiekt\u00f3w wysy\u0142anych w kosmos. W konsekwencji, doskonalone s\u0105 urz\u0105dzenia pomiarowe (np. kamery), ale czynnikiem, kt\u00f3ry powoduje, \u017ce coraz lepsze parametry kamer nie s\u0105 w praktyce wykorzystywane jest wyst\u0119powanie drga\u0144 konstrukcji satelity. Planowane przez nas rozwi\u0105zanie ADAC bazowa\u0107 b\u0119dzie na koncepcji PAR (ang. Prestress-Accumulation-Release) t\u0142umienia drga\u0144 wywo\u0142anych impaktem w ustrojach szkieletowych wykorzystuj\u0105c do tego celu nowo-opatentowany adaptacyjny w\u0119ze\u0142 konstrukcyjny, pozwalaj\u0105cy (dzi\u0119ki piezo-zwieraczom) na prze\u0142\u0105czanie z funkcji w\u0119z\u0142a ramowego (przenosz\u0105cego momenty zginaj\u0105ce) na funkcj\u0119 przegubowego w\u0119z\u0142a kratowego (przenosz\u0105cego jedynie si\u0142y osiowe w \u0142\u0105czonych pr\u0119tach). Projekt przede wszystkim przyczyni si\u0119 do realizacji d\u0142ugoterminowej strategii rozwoju firmy w kontek\u015bcie budowania w\u0142asnej oferty produktowej. Prace B+R b\u0119d\u0105 realizowane w konsultacji z potencjalnym g\u0142\u00f3wnym odbiorc\u0105 \u2013 firm\u0105 Thales Alenia Space. ADAC (ang. adaptive clutch) pozwoli Adaptronice wej\u015b\u0107 w procesy produkcyjne lidera bran\u017cy kosmicznej, firmy Thales Alenia Space, umi\u0119dzynarodowi\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107, a tak\u017ce ustabilizowa\u0107 przychody dzi\u0119ki wprowadzeniu na rynek bardzo innowacyjnego i co wa\u017cne, skalowalnego produktu, kt\u00f3ry b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 by\u0107 wyprodukowany w stosunkowo du\u017cej liczbie egzemplarzy. Projekt b\u0119dzie realizowany w oparciu o w\u0142asn\u0105 kadr\u0119 badawcz\u0105 Adaptroniki i sk\u0142ada\u0107 si\u0119 b\u0119dzie z 4 faz bada\u0144 przemys\u0142owych w zakresie materia\u0142\u00f3w, aktywator\u00f3w, czujnik\u00f3w oraz sterowania, a tak\u017ce prac rozwojowych, kt\u00f3re skupia\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 na testowaniu prototypu.", "BENEFICJENT": "ADAPTRONICA SP. Z O.O.", "TYTUL": "System ADAC do stabilizacji drga\u0144 w konstrukcjach satelit\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 38.27}, {"DATA_KONIEC": "2017-08-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "817406.21", "WARTOSC": "1021757.76", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki", "OPIS": "Realizacja projektu ma na celu zwi\u0119kszenie na terenie gminy \u0141omianki dost\u0119pu do miejsc przedszkolnych w oddzia\u0142ach integracyjnych dzi\u0119ki stworzeniu 3 oddzia\u0142\u00f3w dla 30 dzieci. W jednym oddziale b\u0119d\u0105 mia\u0142y okazj\u0119 wsp\u00f3\u0142dzia\u0142a\u0107, uczy\u0107 si\u0119 i rozwija\u0107 dzieci pe\u0142no i niepe\u0142nosprawne (max 10- 12 dzieci/grupa) w okresie trwania projektu oraz co najmniej w okresie jego trwa\u0142o\u015bci, tj. od 01.08.2016 \u2013 31.08.2019 r.. Przedszkole b\u0119dzie otwarte nie tylko dla dzieci z terenu gminy \u0141omianki. Ze wzgl\u0119du na specyfik\u0119 plac\u00f3wki\u2013przedszkole z oddzia\u0142ami integracyjnymi\u2013b\u0119dzie ona otwarta dla dzieci bez wzgl\u0119du na miejsce zamieszkania na terenie woj. mazowieckiego. Lider posiada budynek w stanie wymagaj\u0105cym prac adaptacyjnych zgodnie z koncepcj\u0105 uniwersalnego projektowania, m.in. por\u0119cze na klatkach schodowych, w \u0142azienkach, systemu klimatyzacyjnego w salach zaj\u0119\u0107, systemu wentylacji w kuchni. Stworzona zostanie tak\u017ce pe\u0142nowymiarowa kuchnia, w kt\u00f3rej b\u0119d\u0105 przygotowane posi\u0142ki dla przedszkolak\u00f3w. Przedszkole rozpocznie swoj\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 01.09.2016 r. Dzieci b\u0119d\u0105 mia\u0142y przygotowane pe\u0142nowymiarowe sale zaj\u0119\u0107 z dopasowanym do ich potrzeb,w tym ze szczeg\u00f3lnych potrzeb edukacyjnych, zabawkami, pomocami dydaktycznymi, mebelkami, w tym wypoczynkowymi. Stworzony zostanie plac zabaw, z kt\u00f3rego b\u0119d\u0105 mog\u0142y korzysta\u0107 wszystkie dzieci bez wzgl\u0119du na poziom sprawno\u015bci. Prowadzone b\u0119d\u0105 zaj\u0119cia dodatkowe: stymuluj\u0105ce rozw\u00f3j psychoruchowy, zaj\u0119cia rozwijaj\u0105ce kompetencje spo\u0142eczno-emocjonalne, korektywno-kompensacyjne, wczesnego wspomagania-logopedyczne. Forma, cz\u0119stotliwo\u015b\u0107 prowadzenia zaj\u0119\u0107 b\u0119d\u0105 dopasowane do potrzeb, mo\u017cliwo\u015bci poszczeg\u00f3lnych dzieci. \u0141\u0105cznie planuje si\u0119 zrealizowa\u0107 2600 godzin zaj\u0119\u0107 dodatkowych. W ramach projektu zostanie stworzonych 7 nowych stanowisk pracy zwi\u0105zanych z prowadzeniem przedszkola. Dzi\u0119ki podj\u0119temu kszta\u0142ceniu przez nauczycieli (2 osoby) w toku projektu, mo\u017cliwe b\u0119dzie kontynuowanie bogatej oferty specjalistycznych zaj\u0119\u0107 dodatkowych z wykorzystaniem zasob\u00f3w w\u0142asnych.", "BENEFICJENT": "ANITA KAWCZY\u0143SKA, KRZYSZTOF WOJDAT SP\u00d3\u0141KA CYWILNA B\u0104BELKI", "TYTUL": "Przedszkole B\u0105belki - szans\u0105 na integracj\u0119 dzieci w wieku 2,5 - 5 lat.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 31.53}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2016-08-08", "DOFINANSOWANIE": "740100.00", "WARTOSC": "1213764.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA 42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej:_art.19 Projekt dotyczy uczestnictwa firmy w dzia\u0142aniach promocyjnych przewidzianych w bran\u017cowym programie promocji bran\u017cy kosmetycznej w celu promowania produkt\u00f3w bran\u017cy kosmetycznej, kt\u00f3re maj\u0105 szans\u0119 sta\u0107 si\u0119 rozpoznawalnymi na rynkach zagranicznych oraz w celu promowania Marki Polskiej Gospodarki. Przedmiot projektu dotyczy rodzaju dzia\u0142alno\u015bci 20.42.Z\u2013Produkcja wyrob\u00f3w kosmetycznych i toaletowych. Realizacja projektu ma doprowadzi\u0107 do rozwoju dzia\u0142alno\u015bci eksportowej oraz wzrostu konkurencyjno\u015bci firmy NOREL. Projekt b\u0119dzie realizowany w terminie: 08.08.2016-30.06.2019. Zakres projektu, projekt polega na realizacji zada\u0144: -realizacja dzia\u0142a\u0144 informacyjno\u2013promocyjnych -targi Cosmoprof Bolonia W\u0142ochy 2017 -zakup us\u0142ugi doradczej w zakresie przygotowania wej\u015bcia na rynek perspektywiczny ZEA (baza danych ) 2017 -targi Beauty World Middle East Dubaj ZEA 2017 -targi China Beauty Expo Szanghaj Chiny 2017 -targi Cosmoprof Asia Hong Kong 2017 -targi Cosmoprof Bolonia W\u0142ochy 2018 -targi Beauty World Middle East Dubaj ZEA 2018 -targi China Beauty Expo Szanghaj Chiny 2018 -targi Cosmoprof Asia Hong Kong 2018 -indywidualna misja wyjazdowa Chiny 2018 (Hong Kong) -targi Cosmoprof Bolonia W\u0142ochy 2019 -targi Beauty World Middle East Dubaj ZEA 2019 -indywidualna misja wyjazdowa ZEA 2019 -targi China Beauty Expo Szanghaj Chiny 2019 Firma we\u017amie udzia\u0142 w 11 imprezach targowo-wystawienniczych, przy czym 8 z tych targ\u00f3w stanowi imprezy, w ramach kt\u00f3rych zostanie zorganizowane narodowe stoisko informacyjne. Pozaunijne rynki perspektywiczne w projekcie: ZEA, Chiny. Ponadto firma zakupi 1 us\u0142ug\u0119 doradcz\u0105; zrealizuje 2 zadania fakultatywne (misje wyjazdowe odbywaj\u0105ce si\u0119 na pozaunijnych rynkach perspektywicznych \u2013 Chiny, ZEA), 1 dzia\u0142anie fakultatywne uzupe\u0142niaj\u0105ce (dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne).", "BENEFICJENT": "NOREL DR WILSZ S.C. JAKUB WILSZ, KRYSTYNA WILSZ", "TYTUL": "Rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci eksportowej Przedsi\u0119biorstwa NOREL - wypromowanie produkt\u00f3w bran\u017cy kosmetycznej za granic\u0105.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 28.55}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2016-08-08", "DOFINANSOWANIE": "573450.00", "WARTOSC": "940458.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA 42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej:_art.19 Projekt dotyczy uczestnictwa firmy w dzia\u0142aniach promocyjnych przewidzianych w bran\u017cowym programie promocji bran\u017cy kosmetycznej w celu promowania produkt\u00f3w bran\u017cy kosmetycznej, kt\u00f3re maj\u0105 szans\u0119 sta\u0107 si\u0119 rozpoznawalnymi na rynkach zagranicznych oraz w celu promowania Marki Polskiej Gospodarki. Przedmiot projektu dotyczy rodzaju dzia\u0142alno\u015bci 20.42.Z\u2013Produkcja wyrob\u00f3w kosmetycznych i toaletowych. Realizacja projektu ma doprowadzi\u0107 do rozwoju dzia\u0142alno\u015bci eksportowej oraz wzrostu konkurencyjno\u015bci firmy COLORIS. Projekt b\u0119dzie realizowany w terminie: 08.08.2016-30.06.2019. Zakres projektu, projekt polega na realizacji zada\u0144: -realizacja dzia\u0142a\u0144 informacyjno\u2013promocyjnych -indywidualna misja wyjazdowa Rosja 2016 -zakup us\u0142ugi doradczej w zakresie przygotowania wej\u015bcia na rynek perspektywiczny Chiny 2017 -zakup us\u0142ugi szkoleniowej Chiny 2017 -targi Cosmoprof Bolonia W\u0142ochy 2017 -indywidualna misja wyjazdowa Turcja 2017 -indywidualna misja wyjazdowa ZEA 2017 -targi China Beauty Expo Szanghaj Chiny 2017 -targi Cosmoprof Asia Hong Kong 2017 -targi Cosmoprof Bolonia W\u0142ochy 2018 -targi China Beauty Expo Szanghaj Chiny 2018 -targi Cosmoprof North America USA 2018 -targi Intercharm Rosja 2018 -targi Cosmoprof Asia Hong Kong 2018 -targi Cosmoprof Bolonia W\u0142ochy 2019 -targi China Beauty Expo Szanghaj Chiny 2019", "BENEFICJENT": "COLORIS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "ROZW\u00d3J DZIA\u0141ALNO\u015aCI EKSPORTOWEJ PRZEDSI\u0118BIORSTWA COLORIS - WYPROMOWANIE PRODUKTU BRAN\u017bY KOSMETYCZNEJ ZA GRANIC\u0104", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.12}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2016-08-08", "DOFINANSOWANIE": "500000.00", "WARTOSC": "1305863.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej:_art.19 Przedmiotem projektu jest wsparcie wybranych dzia\u0142a\u0144 w celu: 1. Ekspansji eksportowej zwi\u0105zanej: - z pozyskaniem i intensyfikacj\u0105 udzia\u0142u gospodarczego produkt\u00f3w na rynkach zbytu, azjatyckim, arabskim i europejskim. - ze zwi\u0119kszeniem wolumenu sprzeda\u017cy produkt\u00f3w analizator\u00f3w i materia\u0142\u00f3w odczynnikowych do urz\u0105dze\u0144 diagnostyki laboratoryjnej producenta PZ Cormay S.A. na wy\u017cej wymienionych rynkach eksportowych. 2. Ekspansji technologii medyczno-diagnostycznych i marki produkt\u00f3w/producenta PZ Cormay S.A. w \u015brodowisku zagranicznym bran\u017cowym. 3. Zwi\u0119kszenia relacji gospodarczych maj\u0105cych na celu pozyskanie nowych dystrybutor\u00f3w oraz zwalidowanie metod intensyfikacji lub wej\u015bcia udzia\u0142em sprzeda\u017cy na dany rynek. 4. Ekspansji na rynki perspektywiczne Chin i Zjednoczonych Emirat\u00f3w Arabskich Dzia\u0142ania w zakresie niniejszego projektu: 1. Udzia\u0142 PZ Cormay S.A. w referencyjnych rynkowo imprezach bran\u017cowych/targowych zwi\u0105zanych z diagnostyk\u0105 medyczn\u0105 i laboratoryjn\u0105 na rynku europejskim, azjatyckim i arabskim. 2. Aktywny udzia\u0142 w programie promocji w tzw. dzia\u0142aniach og\u00f3lnych promuj\u0105cych polsk\u0105 bran\u017c\u0119 sprz\u0119tu medycznego. 3. Zintegrowanie dzia\u0142a\u0144 strategii PZ Cormay S.A. wej\u015bcia na rynki ze strategi\u0105 eksportow\u0105 RP.", "BENEFICJENT": "P.Z. CORMAY SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Ekspansja eksportowa producenta urz\u0105dze\u0144 medycznych i materia\u0142\u00f3w diagnostycznych, podmiotu PZ Cormay S.A. na wybranych rynkach w \"Programie promocji bran\u017cy sprz\u0119tu medycznego\".", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.29}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "438560.00", "WARTOSC": "647123.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA 42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej:_art.19 Celem projektu jest wprowadzenie i promowanie na rynkach zagranicznych oryginalnych, wysokiej jako\u015bci polskich wyrob\u00f3w czekoladowych. Firma Manufaktura Czekolady Sp. z o.o. posiada obecnie zasoby, kt\u00f3re mo\u017cemy wykorzysta\u0107 do obs\u0142ugi potrzeb krajowych jak i zam\u00f3wie\u0144 zagranicznych. Cz\u0142onkowie Zarz\u0105du posiadaj\u0105 do\u015bwiadczenie w prowadzeniu projekt\u00f3w zagranicznych, kt\u00f3rego nabyli u poprzednich pracodawc\u00f3w, dodatkowo p\u0142ynnie pos\u0142uguj\u0105 si\u0119 j\u0119zykiem angielskim, co zaprocentuje podczas planowanych dzia\u0142a\u0144 eksportowych. Dobra sytuacja firmy i posiadanie niezb\u0119dnych \u015brodk\u00f3w finansowych do zwi\u0119kszenia produkcji, podczas realizacji du\u017cego zam\u00f3wienia od kontrahent\u00f3w zagranicznych to kierunek, w kt\u00f3rym chce zmierza\u0107 firma. Firma dysponuje produktami oraz know-how na bardzo dobrym poziomie, znajduj\u0105cymi uznanie zar\u00f3wno klient\u00f3w jak i partner\u00f3w handlowych. Warto wykorzysta\u0107 te zasoby tak\u017ce w dzia\u0142alno\u015bci zagranicznej i zainwestowa\u0107 w stworzenie w\u0142asnej, silnej marki, kt\u00f3ra kojarzy\u0107 si\u0119 b\u0119dzie konsumentom z wysok\u0105 jako\u015bci\u0105 produkt\u00f3w, a kontrahentom \u2013 z profesjonaln\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0105. Budowa pozycji marki i jej rozpoznawalno\u015bci na rynkach docelowych stanowi jeden z g\u0142\u00f3wnych celi marketingowych w dzia\u0142alno\u015bci eksportowej firmy Manufaktura Czekolady Sp. z o.o. Wyb\u00f3r rynk\u00f3w dzia\u0142alno\u015bci eksportowej firmy zosta\u0142 dokonany na podstawie szczeg\u00f3\u0142owej analizy rynk\u00f3w wybranych pa\u0144stw, przy wyborze rynk\u00f3w pod uwag\u0119 brane by\u0142y aspekty takie jak rozmiar rynku, bior\u0105c pod uwag\u0119 ludno\u015b\u0107 i PKB, bariery wej\u015bcia na rynek oraz dotychczasowa dzia\u0142alno\u015b\u0107 eksportowa firmy. Dodatkowo, szczeg\u00f3\u0142owo przeanalizowane zosta\u0142y aspekty prawne (takie jak u\u0142atwienia i utrudnienia w eksporcie) oraz sytuacja polityczna pa\u0144stw. Wybrane zadania: udzia\u0142 w 7 imprezach targowych, us\u0142uga doradcza, us\u0142ugi szkoleniowa, indywidualna misja wyjazdowa, dzia\u0142ania informacyjno - promocyjne w tym materia\u0142y dr", "BENEFICJENT": "MANUFAKTURA CZEKOLADY SP. Z O.O", "TYTUL": "Wdro\u017cenie na rynek japo\u0144ski, ameryka\u0144ski i chi\u0144ski najlepszej jako\u015bci wyrob\u00f3w czekoladowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.91}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-03-14", "DOFINANSOWANIE": "429920.00", "WARTOSC": "537400.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Projekt dotyczy Bran\u017cowego Programu Promocji Mody Polskiej. Projekt przewiduje r\u00f3\u017cne dzia\u0142ania promocyjne maj\u0105ce na celu zwi\u0119kszenie internacjonalizacji firmy, wzrost eksportu wyrob\u00f3w firmy pod w\u0142asn\u0105 mark\u0105 produktow\u0105, zdobycie nowych rynk\u00f3w eksportowych, wypromowanie marki w\u0142asnej firmy, Marki Polskiej Gospodarki i polskiej bran\u017cy jubilerskiej (a zw\u0142aszcza bran\u017cy wyrob\u00f3w z bursztynu). Projekt przewiduje promocj\u0119 konkurencyjnych i innowacyjnych w skali mi\u0119dzynarodowej produkt\u00f3w firmy poprzez podj\u0119cie wielu dzia\u0142a\u0144 promocyjnych \u2013 m.in. udzia\u0142 w targach jako wystawca, misje wyjazdowe oraz dzia\u0142ania informacyjno \u2013 promocyjne. Projekt przewiduje dzia\u0142ania na nast\u0119puj\u0105cych rynkach perspektywicznych :Tajlandia, Wietnam, Bahrajn, Katar, Chiny. W ramach realizacji Projektu, Wnioskodawca zaplanowa\u0142 udzia\u0142 jako wystawca w 12 imprezach targowych. Zaplanowano te\u017c realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 w postaci 2 wyjazdowych misji gospodarczych, w tym jedna misja na Targi, na kt\u00f3rych zorganizowane b\u0119dzie Narodowe Stoisko Informacyjne \u2013 Targi Mody Pozna\u0144 2020. W ramach planowanych dzia\u0142a\u0144 promocyjnych Wnioskodawca przewiduje te\u017c zakup materia\u0142\u00f3w informacyjno-promocyjnych, w tym panelu promocyjnego Marki Polskiej Gospodarki, kt\u00f3ry b\u0119dzie stanowi\u0142 cz\u0119\u015b\u0107 z zaplanowanych stoisk wystawowych. Wnioskodawca w ramach Projektu promowa\u0142 b\u0119dzie swoj\u0105 mark\u0119 i produkty jako polski producent unikatowej bi\u017cuterii z bursztynu oraz bursztynu ze srebrem, wytwarzanych w ramach PKD 32.12.Z - produkcja wyrob\u00f3w jubilerskich i podobnych. W wyniku realizacji projektu nast\u0105pi znaczny wzrost eksportu firmy i jego udzia\u0142u w obrotach przedsi\u0119biorstwa, wzro\u015bnie jej internacjonalizacja i rozpoznawalno\u015b\u0107 marki na \u015bwiecie (a tak\u017ce marki gospodarki polskiej i polskiej bran\u017cy jubilerskiej jako innowacyjnych i konkurencyjnych), produkty firmy wprowadzone zostan\u0105 na nowe rynki eksportowe. Projekt wpisuje si\u0119 w strategi\u0119 rozwoju firmy. Projekt b\u0119dzie sfinansowany z dofinansowania i \u015brodk\u00f3w", "BENEFICJENT": "JANTAR STUDIO ARTUR MIKLEWSKI", "TYTUL": "Intensyfikacka dzia\u0142alno\u015bci eksportowej oraz wzmocnienie potencja\u0142u konkurencyjnego firmy Jantar Studio Artur Miklewski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.58}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "429375.00", "WARTOSC": "572500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Przedmiotem projektu jest promocja naszej marki odzie\u017cowej \u201eRobert Kupisz\u201d na rynku mi\u0119dzynarodowym (dalej zamiennie \u201emarka produktowa\u201d). Robert Kupisz to polska marka odzie\u017cowa obecna na rynku od 2011 roku, kt\u00f3ra stawia na rockowy styl wpisuj\u0105cy si\u0119 w najnowsze trendy streetwear\u2019u. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest budowa \u015bwiadomo\u015bci i rozpoznawalno\u015bci marki, wskazanie jej przewag konkurencyjnych potencjalnym kontrahentom oraz nawi\u0105zanie kontakt\u00f3w biznesowych w ramach dzia\u0142a\u0144 realizowanych na rynkach: Zjednoczonych Emirat\u00f3w Arabskich (ZEA), W\u0142och, Ukrainy, Danii, Niemiec, USA, Hiszpanii i Francji. Dzia\u0142ania promocyjne b\u0119d\u0105 realizowane w ramach Programu promocji bran\u017cy mody polskiej. W projekcie zaplanowano poni\u017csze dzia\u0142ania promocyjne: 1. Udzia\u0142 w targach zagranicznych: - Kyiv Fashion (Kij\u00f3w, Ukraina - Narodowe stoisko informacyjne) - Dubai International Fashion Week (Dubaj, ZEA - Narodowe stoisko informacyjne) - CIFF (Kopenhaga, Dania) - Seek (Berlin Niemcy) - Magic (Las Vegas, USA) - Who is next (Pary\u017c, Francja) 2. Organizacja wyjazdowych misji gospodarczych do Hiszpanii, Niemiec, W\u0142och i USA. 3. Dodatkowe dzia\u0142ania promocyjne: - Nabycie panelu promuj\u0105cego Mark\u0119 Polskiej Gospodarki, - Nabycie i dystrybucja materia\u0142\u00f3w informacyjno-promocyjnych, - Przygotowanie i prowadzenie dzia\u0142a\u0144 informacyjno-promocyjnych w mediach elektronicznych, - Produkcja filmu informacyjno-promocyjnego. 4. Zakup us\u0142ugi doradczej w zakresie internacjonalizacji na rynku USA. W trakcie realizacji projektu zamierzamy realizowa\u0107 dzia\u0142ania promocyjne na 3 rynkach perspektywicznych (Ukraina, ZEA, USA). Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie od 01.01.2020 do 31.12.2020 r. Pe\u0142ny zakres zaplanowanych opisano w Harmonogramie rzeczowo-finansowym. Projekt finansowany b\u0119dzie ze \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych sp\u00f3\u0142ki.", "BENEFICJENT": "ART WORKS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Promocja marki odzie\u017cowej \u201eRobert Kupisz\u201d na rynku mi\u0119dzynarodowym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.56}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-04-05", "DOFINANSOWANIE": "426650.00", "WARTOSC": "853300.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Projekt dotyczy uczestnictwa firmy w dzia\u0142aniach promocyjnych przewidzianych w bran\u017cowym programie promocji bran\u017cy kosmetycznej w celu promowania produkt\u00f3w, kt\u00f3re maj\u0105 szans\u0119 sta\u0107 si\u0119 rozpoznawalnymi na rynkach zagranicznych oraz w celu promowania Marki Polskiej Gospodarki. Przedmiot projektu dotyczy rodzaju dzia\u0142alno\u015bci 20.42.Z\u2013Produkcja wyrob\u00f3w kosmetycznych i toaletowych. Rynki projektu: W\u0142ochy, Niemcy, Hiszpania, W. Brytania, Portugalia, Chiny, Ukraina, Rosja. Rynki perspektywiczne projektu: Chiny, Ukraina, Rosja. Termin projektu: 05.04.2019-31.12.2020. Zakres projektu to targi: Intercharm Ukraine 2019 Ukraina Intercharm Moscow 2019 Rosja Beauty Forum Munich 2019 Niemcy Sal\u00f3n Look Madrid 2019 Hiszpania Cosmetica Berlin 2019 Niemcy Professional Beauty London 2020 Wielka Brytania Nevskie Berega St. Petersburg 2020 Rosja Cosmoprof Bologna 2020 W\u0142ochy (stoisko narodowe) Beauty Dusseldorf 2020 Niemcy Estet Beauty Expo, Kiev, Ukraine 2020 Ukraina Expocosmetica Porto, Portugal 2020 Portugalia Cosmobeauty, Barcelona 2020 Hiszpania Intercharm Professional Moscow 2020 Rosja Cosmofarma Bologna 2020 W\u0142ochy China Beauty Expo Shanghai 2020 Chiny Cosmetica Frankfurt 2020 Niemcy Intercharm Ukraine 2020 Ukraina Intercharm Moscow 2020 Rosja Beauty Forum Munich 2020 Niemcy Sal\u00f3n Look Madrid 2020 Hiszpania Cosmetica Berlin 2020 Niemcy Firma we\u017amie udzia\u0142 w 21 imprezach targowych w charakterze wystawcy, 1 impreza zaplanowana jest na targach gdzie zorganizowane b\u0119dzie stoisko narodowe. Firma zachowuje p\u0142ynno\u015b\u0107 finansow\u0105, zobowi\u0105zania s\u0105 sp\u0142acane w terminie. Zwi\u0119kszone zapotrzebowanie na sfinansowanie dzia\u0142alno\u015bci w wyniku wzrostu eksportu b\u0119dzie zatem w pe\u0142ni zabezpieczone. Przedsi\u0119biorstwo do czasu uzyskania refundacji b\u0119dzie finansowa\u0142o koszty projektu z w\u0142asnych \u015brodk\u00f3w zgromadzonych na rachunku bankowym oraz ze \u015brodk\u00f3w z bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci.", "BENEFICJENT": "NOREL DR WILSZ S.C. JAKUB WILSZ, KRYSTYNA WILSZ", "TYTUL": "Promowanie produkt\u00f3w bran\u017cy kosmetycznej za granic\u0105 \u2013 dalszy rozw\u00f3j eksportu firmy NOREL.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.46}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-05", "DATA_START": "2019-01-28", "DOFINANSOWANIE": "417350.00", "WARTOSC": "603840.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: rozporz\u0105dzenia Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 10 lipca 2015 r. w sprawie udzielania przez Polsk\u0105 Agencj\u0119 Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci pomocy finansowej w ramach Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j, 2014-2020 (Dz. U. z 2018 r. poz. 871, z p\u00f3\u017an. zm.), numer referencyjny programu pomocowego SA.42799(2015/X).Realizacja niniejszego projektu obejmuje opracowanie nowego projektu wzorniczego, dzi\u0119ki kt\u00f3remu Steamie Sp. z o.o. b\u0119dzie w stanie wdro\u017cy\u0107 na rynek innowacyjne urz\u0105dzenie do gotowania na parze. Chcemy wyj\u015b\u0107 naprzeciw obecnym trendom zwi\u0105zanym ze zdrow\u0105 \u017cywno\u015bci\u0105 oraz mod\u0105 na gotowanie, proponuj\u0105c rozwi\u0105zanie eliminuj\u0105ce dotychczasowe wady urz\u0105dze\u0144 i znanych sposob\u00f3w gotowania. Pragn\u0105c jak najlepiej przygotowa\u0107 si\u0119 do realizacji niniejszej inwestycji w pierwszej kolejno\u015bci zdecydowali\u015bmy si\u0119 na przeprowadzenie wst\u0119pnego audytu wzorniczego. Dzi\u0119ki jego wynikom b\u0119dziemy w stanie urzeczywistni\u0107 nasz pomys\u0142 i zaproponowa\u0107 na rynku urz\u0105dzenie wykorzystuj\u0105ce innowacyjn\u0105 metod\u0119 obr\u00f3bki termicznej \u017cywno\u015bci eliminuj\u0105c\u0105 najcz\u0119\u015bciej wskazywane przez konsument\u00f3w wady: d\u0142ugi czas obr\u00f3bki termicznej oraz \"ja\u0142owy smak\" potraw. Projekt swoim zakresem obejmowa\u0107 b\u0119dzie zakup nast\u0119puj\u0105cych us\u0142ug doradczych w zakresie: 1) Stworzenie strategii dzia\u0142a\u0144 niezb\u0119dnych do opracowania nowego projektu wzorniczego, 2) Opracowanie projekt\u00f3w lub prototyp\u00f3w oraz przeprowadzenie test\u00f3w nowego produktu, Ponadto, projekt obejmie us\u0142ugi doradcze w zakresie wdro\u017cenia nowego produktu. W ramach pierwszego zadania okre\u015blone zostan\u0105 kierunki projektowe, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 opiera\u0107 si\u0119 na przeprowadzonej analizie funkcji produktu, wykonalno\u015bci, materia\u0142owej oraz technologii wytwarzania. Dzi\u0119ki zebranym wnioskom mo\u017cliwe stanie si\u0119 nast\u0119pnie m.in. opracowanie koncepcji technologicznej oraz materia\u0142owej urz\u0105dzenia, przygotowanie szkic\u00f3w koncepcyjnych, opracowanie prototypu wizualnego, jego test\u00f3w oraz opracowanie dokumentacji technicznej. Ostatnie \u2026..", "BENEFICJENT": "STEAMIE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnego urz\u0105dzenia do gotowania na parze przez Steamie Sp. z o.o. w oparciu o przeprowadzony profesjonalny proces projektowy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.1}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-01-12", "DOFINANSOWANIE": "390099.53", "WARTOSC": "1014105.08", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki", "OPIS": "Celem proponowanego projektu jest wzrost zdolno\u015bci eksportowej przedsi\u0119biorstwa Abramis Sp. z o.o. Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez wdro\u017cenie zalece\u0144 opracowanej przez Abramis \"Strategii biznesowej w zakresie umi\u0119dzynarodowienia dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstwa Abramis Sp. z o.o.\". Jako inicjatywy wspieraj\u0105ce osi\u0105gni\u0119cie za\u0142o\u017conych cel\u00f3w w zakresie internacjonalizacji za\u0142o\u017cono przede wszystkim: 1. Akcje promocyjno-marketingowe 2. Nawi\u0105zanie osobistych relacji z w\u0142a\u015bcicielami sklep\u00f3w w\u0119dkarskich 3. Adaptacj\u0119 systemu informatycznego do automatycznego rozliczania skonta przy wp\u0142atach klient\u00f3w 4. Reorganizacj\u0119 pracy magazynu w celu sprawniejszej realizacji wielu wysy\u0142ek w kr\u00f3tkim czasie W/w dzia\u0142ania powinny pozytywnie wp\u0142yn\u0105\u0107 na rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci eksportowej Wnioskodawcy i umo\u017cliwi\u0107 mu wej\u015bcie na nowy rynek zagraniczny - rynek niemiecki.", "BENEFICJENT": "ABRAMIS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie potencja\u0142u eksportowego firmy Abramis poprzez udzia\u0142 w targach i misjach zagranicznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.05}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "361336.05", "WARTOSC": "361336.05", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "\"POLMO \u0141OMIANKI\" SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla \" Polmo \u0141omianki\" Sp\u00f3\u0142ka Akcyjna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.94}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-31", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "355369.39", "WARTOSC": "444211.74", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki", "OPIS": "Wnioskodawca jest organem prowadz\u0105cym dla Niepublicznej Szko\u0142y Podstawowej Moja Szko\u0142a im. Wandy Chotomskiej w \u0141omiankach realizuj\u0105cej kszta\u0142cenie og\u00f3lne. Proj. zak\u0142ada wsparcie wszystkich 83 (34K/49M) uczni\u00f3w szko\u0142y z woj. maz. (dalej: U) z SSP nr 2 STO - w tym z najwi\u0119kszymi i ze specjalnymi potrzebami edukac. - w zakresie rozwijania 3 komp. kluczowych (j. obce, mat.-przyrodn., ICT) i 7 um. uniwers. (um. rozumienia, kreatywno\u015b\u0107, innowacyjno\u015b\u0107, przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107, rozw. problem\u00f3w, kryt. my\u015blenie, um. uczenia si\u0119 oraz pracy zespo\u0142owej w kontek\u015bcie \u015brodowiska pracy). Dodatkowo wsparcie otrzyma 20 nauczycieli i pracownik\u00f3w pedagogicznych szko\u0142y. Szko\u0142a przeprowadzi\u0142a diagnoz\u0119 (D.) pozwalaj\u0105ca na ocen\u0119 zasadno\u015bci wsparcia w ramach projektu. D. by\u0142a konsult. z Rad\u0105 pedagogiczn\u0105 i zatwierdzona przez Wnioskodawc\u0119 i uwzgl\u0119dnia co najmniej kluczowe dla planowanego wsparcia zagadnienia. Zakres wsparcia uwzgl. docelow\u0105 sytuacj\u0119 szko\u0142y na podstawie przyj\u0119tego planu sieci szkolnej. Cel g\u0142\u00f3wny projektu zgodny z celem poddzia\u0142ania 10.1.1: Podniesienie u uczni\u00f3w kompetencji kluczowych, w\u0142a\u015bciwych postaw i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych na rynku pracy oraz rozw\u00f3j indywidualnego podej\u015bcia do ucznia, szczeg\u00f3lnie ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi. G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki: \u2013 Produktu: Liczba uczni\u00f3w obj\u0119tych wsparciem w zakresie rozwijania komp. kluczowych w programie 83; - Rezultatu: Liczba uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje kluczowe po opuszczeniu programu - 754 zadania wynikaj\u0105ce z potrzeb w diagnozie: Podniesienie kompetencji klucz. i umiej\u0119tno\u015bci uniwersalnych, Nauczanie oparte na metodzie eksperymentu, Kompetencje informatyczne, Praca z uczniem ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi - obejmuj\u0105ce 4 typy projekt\u00f3w wskazane w Regulaminie konkursu. Okres realizacji 1.8.2019-31.7.2021.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PER ASPERA AD ASTRA", "TYTUL": "Moja Szko\u0142a", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.71}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "346987.50", "WARTOSC": "462650.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Projekt ma za zadanie zwi\u0119kszy\u0107 eksport produkt\u00f3w firmy SMARTTECH w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci oprogramowania SMARTTECH3Dmeasure na rynki mi\u0119dzynarodowe poprzez aktywne pozyskanie kontakt\u00f3w i rozbudowanie siatki dystrybucyjnej: a. Projekt jest wpisany w dzia\u0142anie Program promocji bran\u017cy IT/ICT b. Uczestnictwo w targach mi\u0119dzynarodowych - firma b\u0119dzie uczestniczy\u0142a w 7 targach mi\u0119dzy innymi w USA, Niemczech, Japoni, Chinach i Korei. Umo\u017cliwi to nawi\u0105zanie kontakt\u00f3w z potencjalnymi dystrybutorami oraz poprzez popularyzacje i zaznajomienie u\u017cytkownika ko\u0144cowego z mark\u0105 b\u0119dzie katalizatorem zainteresowania mark\u0105 i pozwoli na rozpocz\u0119cie sprzeda\u017cy bezpo\u015bredniej. c. Rynkami perspektywicznymi s\u0105 USA, Chiny, Japonia, Korea Po\u0142udniowa d.Prezentacja targowa firmy i organizacja pokaz\u00f3w wykorzystania oprogramowania dla potencjalnych dystrybutor\u00f3w. Na spotkania zaproszone zostan\u0105 firmy z zainteresowane wprowadzeniem technologii 3D oraz firmy zajmuj\u0105ce si\u0119 dystrybucj\u0105 oprogramowania i urz\u0105dze\u0144 m.in.: do skanowania 3D, druku 3D oraz oprogramowania do kontroli jako\u015bci, in\u017cynierii odwrotnej, modelowania 3D i tworzenia animacji. Konsekwentna obecno\u015b\u0107 na jednych z najwi\u0119kszych na \u015bwiecie targ\u00f3w TCT Azji, Japonii i USA uwiarygodni firm\u0119 SMARTTECH jako kompetentnego gracza na rynku oprogramowania 3D. e. Projekt b\u0119dzie wsp\u00f3\u0142finansowany ze \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych", "BENEFICJENT": "SMARTTECH SP. Z O.O.", "TYTUL": "Rozw\u00f3j siatki dystrybutor\u00f3w I ekspansja marki firmy SMARTTECH na rynkach zagranicznych ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem rynku Stan\u00f3w Zjednoczonych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.38}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-02-14", "DOFINANSOWANIE": "221175.00", "WARTOSC": "348139.59", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA 42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej:_art.19 W ramach projektu planowana jest promocja firmy HPE8 oraz nast\u0119puj\u0105cych produkt\u00f3w i us\u0142ug na rynkach zagranicznych: - system\u00f3w generacji i dystrybucji azotu, - systemu pneumatycznego do pr\u00f3b hamulca zespolonego poci\u0105g\u00f3w, - us\u0142ugi projektowe i certyfikacji dla bran\u017cy ropy i gazu oraz energetyki.", "BENEFICJENT": "HPE 8 SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Promocja i rozw\u00f3j eksportu produkt\u00f3w i us\u0142ug marki HPE 8 na rynkach zagranicznych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.53}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "211875.00", "WARTOSC": "282500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Przedmiotem projektu jest internacjonalizacja dzia\u0142alno\u015bci i promocja marki firmy: MOKOSH A.Didiuk i A. Rutkowska-Didiuk s.c. poprzez realizacj\u0119 zada\u0144 zgodnie z bran\u017cowym programem promocji: VI. Kosmetyki Wybrane przez Wnioskodawc\u0119 dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 prowadzone na nast\u0119puj\u0105cych rynkach: W\u0141OCHY Wnioskodawca wybra\u0142 tak\u017ce rynek perspektywiczny: pa\u0144stwa BRICS - Rosja pa\u0144stwa BRICS - Ukraina W ramach projektu Wnioskodawca zaplanowa\u0142 nast\u0119puj\u0105ce zadania: - Udzia\u0142 w targach w charakterze wystawcy (dotyczy BPP i PPO) - Us\u0142uga doradcza (dotyczy BPP i PPO) - Nabycie lub wytworzenie oraz instalacje element\u00f3w dekoracyjnych uwzgl\u0119dniaj\u0105cych za\u0142o\u017cenia wizualizacji Marki Polskiej Gospodarki tj. panelu promocyjnego MPG (dotyczy BPP i PPO) - Przygotowanie lub t\u0142umaczenie strony internetowej wnioskodawcy (dotyczy BPP i PPO) - Przygotowanie i prowadzenie dzia\u0142a\u0144 informacyjno-promocyjnych w mediach tradycyjnych, elektronicznych, cyfrowych (dotyczy BPP i PPO) - Nabycie lub wytworzenie oraz dystrybucja materia\u0142\u00f3w informacyjno-promocyjnych takich jak gad\u017cety, materia\u0142y drukowane np. foldery, ulotki, wizyt\u00f3wki (dotyczy BPP i PPO) - Produkcja i emisja spot\u00f3w i film\u00f3w informacyjno-promocyjnych (dotyczy BPP i PPO) - Indywidualna wyjazdowa misja gospodarcza (dotyczy BPP i PPO) Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie: od 01.01.2020 do 31.12.2020 Ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 projektu: 286 800 PLN. Kwota wydatk\u00f3w kwalifikowanych: 286 800 PLN. Projekt zostanie sfinansowany z otrzymanej dotacji oraz \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych Wnioskodawcy.", "BENEFICJENT": "MOKOSH SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Promocja oraz internacjonalizacja oferty MOKOSH A.Didiuk i A. Rutkowska-Didiuk s.c.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.17}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "202235.31", "WARTOSC": "202235.31", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "S\u0141ODKIE HAWO LOPER POLAND PAWE\u0141 FILIP PISARZEWSKI", "TYTUL": "Dofinansowanie do kapita\u0142u w firmie S\u0142odkie Hawo Loper Poland Pawe\u0142 Filip Pisarzewski na rok 2020", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.8}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-30", "DATA_START": "2018-05-09", "DOFINANSOWANIE": "117240.00", "WARTOSC": "195400.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X)Przeznaczenie_pomocy_publicznej:_art.19 Firma S\u0141ODKIE HAWO LOPER zosta\u0142a wpisana do Ewidencji dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej W 2009 r. S\u0142odkie Hawo Loper Poland to rodzinna firma, kt\u00f3rej za\u0142o\u017cycielem jest Pawe\u0142 Pisarzewski. Firma powsta\u0142a w oparciu o autorskie receptury ojca obecnego w\u0142a\u015bciciela - Pana Wojciecha Pisarzewskiego, kt\u00f3re s\u0105 stosowane od 1983 roku a\u017c do dnia dzisiejszego. Produkty firmy Hawo od samego pocz\u0105tku ciesz\u0105 si\u0119 popularno\u015bci\u0105 w kraju i za granic\u0105. Podstawowym przedmiotem dzia\u0142alno\u015bci Firmy jest dzia\u0142alno\u015b\u0107 produkcyjna. Wszystkie produkty firmy wpisuj\u0105 si\u0119 w dzia\u0142alno\u015b\u0107 10.82. Z .Z PKD. Projekt b\u0119dzie realizowany w terminie 09.05.2018 r. do 30.12.2019 r. W zakresie i w ramach projektu firma zamierza zrealizowa\u0107 dzia\u0142ania okre\u015blone w programie promocji bran\u017cy polskich specjalno\u015bci \u017cywno\u015bciowych na rynkach takich jak Chiny, ZEA, Niemcy.Zrealizowane zostan\u0105 takie dzia\u0142ania jak: udzia\u0142 w 3 imprezach targowych przy czym 1 z tych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie stanowi\u0142a impreza targowa, w ramach kt\u00f3rej zostanie zorganizowane stoisko narodowe, w tym min. 1 z rynku perspektywicznego poza unijnego. Zakupiona zostanie r\u00f3wnie\u017c us\u0142uga doradcza oraz szkoleniowa dotycz\u0105ca rynku ZEA,zostan\u0105 zrealizowane dzia\u0142ania informacyjno \u2013 promocyjne projektu. W ramach projektu Wnioskodawca zamierza r\u00f3wnie\u017c w trakcie trwania ca\u0142ego projektu wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 w maksymalnie 1 indywidualnej misji gospodarczej rynek ZEA. Projekt mie\u015bci si\u0119 w ramach czasowych POIR. Projekt nie dotyczy rodzaj\u00f3w dzia\u0142alno\u015bci wykluczonych z mo\u017cliwo\u015bci uzyskania wsparcia. Wnioskowana kwota dofinansowania jest zgodna z zasadami finansowania projekt\u00f3w obowi\u0105zuj\u0105cymi dla dzia\u0142ania. Projekt jest zgodny z zasadami horyzontalnymi wymienionymi w art. 7 i 8 rozporz\u0105dzenia Parlamentu Europejskiego i Rady (UE) nr 1303/2013. Realizacja projektu b\u0119dzie sfinansowana ze \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych.", "BENEFICJENT": "S\u0141ODKIE HAWO LOPER POLAND PAWE\u0141 FILIP PISARZEWSKI", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci firmy S\u0141ODKIE HAWO LOPER POLAND PAWE\u0141 FILIP PISARZEWSKI poprzez udzia\u0142 w programie promocji bran\u017cy polskich specjalno\u015bci \u017cywno\u015bciowych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.52}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1701280.00", "WARTOSC": "2128367.40", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: \u017babia Wola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Leszno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Mszczon\u00f3w", "OPIS": "Projekt pt. \u201eMoja e-bibliotek@ liderem informatyzacji na Mazowszu\u201d zak\u0142ada wdro\u017cenie e-us\u0142ug bibliotecznych \u2013 nowych oraz ulepszonych w stosunku do obecnych \u2013 obejmuj\u0105cych Bibliotek\u0119 Publiczn\u0105 Gminy Grodzisk Mazowiecki, Miejsk\u0105 Bibliotek\u0119 Publiczn\u0105 w Milan\u00f3wku, Gminn\u0105 Bibliotek\u0119 Publiczn\u0105 w Jaktorowie, Gminn\u0105 Bibliotek\u0119 Publiczn\u0105 w \u017babiej Woli, Miejsk\u0105 Bibliotek\u0119 Publiczn\u0105 im. Marsza\u0142ka J\u00f3zefa Pi\u0142sudskiego w Piastowie, Bibliotek\u0119 Publiczn\u0105 Gminy Nadarzyn, Bibliotek\u0119 Publiczn\u0105 Miasta i Gminy Piaseczno, Gminn\u0105 Bibliotek\u0119 Publiczn\u0105 w G\u00f3rze Kalwarii, Miejsk\u0105 Bibliotek\u0119 Publiczn\u0105 w Mszczonowie, Miejsk\u0105 Bibliotek\u0119 Publiczn\u0105 im. Zofii Na\u0142kowskiej w Sierpcu, Ksi\u0105\u017cnic\u0119 P\u0142ock\u0105 im. W\u0142adys\u0142awa Broniewskiego, Bibliotek\u0119 Publiczn\u0105 w \u0141omiankach oraz Bibliotek\u0119 Publiczn\u0105 Gminy Leszno. Przedsi\u0119wzi\u0119cie, kt\u00f3rego liderem jest Biblioteka Publiczna Gminy Grodzisk Mazowiecki, opr\u00f3cz wdro\u017cenia 13 e-us\u0142ug (w tym 11 na poziomie min. 3 i w tym 9 na poziomie min. 4-transakcja) dla mieszka\u0144c\u00f3w gmin \u2013 obszar\u00f3w oddzia\u0142ywania ww. bibliotek partnerskich \u2013 obejmie zakup sprz\u0119tu komputerowego i oprogramowania dla plac\u00f3wek bibliotecznych wg zapotrzebowania oraz rodzaju e-us\u0142ug zaplanowanych do wdro\u017cenia w poszczeg\u00f3lnych bibliotekach. Modernizacja stron internetowych bibliotek, w tym wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 responsywnych, a tak\u017ce przygotowanie nowej wsp\u00f3lnej strony internetowej z aplikacj\u0105 mobiln\u0105, obejmuj\u0105c\u0105 wsp\u00f3lny kalendarz wydarze\u0144, przyczyni si\u0119 te\u017c do zwi\u0119kszenia liczby korzystaj\u0105cych z bibliotecznych zasob\u00f3w cyfrowych. Projekt obejmie r\u00f3wnie\u017c dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne, zarz\u0105dzanie projektem oraz us\u0142ug\u0119 doradztwa informatycznego. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie wykorzystania e-us\u0142ug bibliotecznych po\u015br\u00f3d czytelnik\u00f3w i bibliotekarzy w wojew\u00f3dztwie mazowieckim. Zak\u0142ada si\u0119, \u017ce wszystkie grupy wiekowe, tj. zar\u00f3wno osoby w wieku przedprodukcyjnym (przy czym nale\u017cy przyj\u0105\u0107 tutaj wiek od 3 lat), produkcyjnym, jak i poprodukcyjnym z ww. gmin stanowi\u0105 grup\u0119 docelow\u0105 przedmiotowego projektu.", "BENEFICJENT": "BIBLIOTEKA PUBLICZNA GMINY GRODZISK MAZOWIECKI", "TYTUL": "Moja e-bibliotek@ liderem informatyzacji na Mazowszu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.11}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-16", "DATA_START": "2019-07-17", "DOFINANSOWANIE": "106725.00", "WARTOSC": "175029.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki", "OPIS": "W ramach niniejszego projektu firma Zamana Group skorzysta z wyspecjalizowanych us\u0142ug IOB w zakresie us\u0142ug doradczych o charakterze prorozwojowym. Prace b\u0119d\u0105 mia\u0142y na celu zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci i efektywno\u015bci ekonomicznej firmy, zar\u00f3wno na poziomie strategicznym jak i operacyjnym. Poprawa konkurencyjno\u015bci firmy nast\u0105pi przez rozszerzenie oferty us\u0142ugowej przedsi\u0119biorstwa, zdobycie nowych klient\u00f3w oraz uatrakcyjnienie oferty w skali regionu. Planowane us\u0142ugi doradcze polega\u0107 b\u0119d\u0105 na doradztwie w zakresie testowania rozwi\u0105zania IT Cyklopedii oraz aplikacji na telefon Cyklometru, pod k\u0105tem wdro\u017cenia na rynek nowoczesnych us\u0142ug niedost\u0119pnych dla tej bran\u017cy. Us\u0142ugi doradcze obejmowa\u0107 b\u0119d\u0105 testowanie innowacyjnego portalu. Testy poprzedz\u0105 wdro\u017cenia na rynek innowacyjnej wersji portalu zawieraj\u0105cej opcje \u015bledzenia zawodnik\u00f3w online, jednocze\u015bnie wdro\u017cona zostanie aplikacja na telefon, kt\u00f3ra pozwoli na to \u015bledzenie, badanie wynik\u00f3w w\u0142asnych u\u017cytkownik\u00f3w, pobieranie zdj\u0119\u0107 z przekroczenia mety przez danego u\u017cytkownika oraz dok\u0142adnych czas\u00f3w przekroczenia mety. Przedmiot dzia\u0142alno\u015bci jest organizacja r\u00f3\u017cnego rodzaju imprez na zlecenie oraz w\u0142asnych. Obecnie Zamana Group ma w swojej ofercie najciekawsze maratony MTB i wy\u015bcigi kolarskie w Polsce. Do produkt\u00f3w firmy nale\u017c\u0105 imprezy sportowo-rekreacyjne. Firma stawia na rozw\u00f3j i zwi\u0119kszenie zasi\u0119gu dzia\u0142ania oraz lepsze dotarcie do klient\u00f3w, dlatego te\u017c zdecydowa\u0142a si\u0119 na skorzystanie z wykwalifikowanej jednostki IOB. Us\u0142ugi podzielono na 3 zadania. Zadanie 1 polega na testach oprogramowania w zakresie bezpiecze\u0144stwa, wydajno\u015bci, modu\u0142\u00f3w i system\u00f3w, geolokalizacji. Zadanie 2 skupia\u0107 si\u0119 b\u0119dzie na testach aplikacji z udzia\u0142em u\u017cytkownik\u00f3w oraz testach akceptacyjnych. Zadanie 3 zwi\u0105zane jest z promocj\u0105 projektu. Celem realizacji projektu jest wdro\u017cenie do innowacji w firmie i jej rozw\u00f3j. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 ko\u0144cowi klienci zar\u00f3wno indywidualni bior\u0105cy udzia\u0142 w imprezach rowerowych jak i instytucjonalni.", "BENEFICJENT": "ZAMANA GROUP CEZARY ZAMANA", "TYTUL": "Rozw\u00f3j firmy ZAMANA GROUP CEZARY ZAMANA poprzez wykorzystanie rekomendacji zawartych w prorozwojowych us\u0142ugach \u015bwiadczonych przez IOB.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.11}, {"DATA_KONIEC": "2017-08-11", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "97500.00", "WARTOSC": "159900.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki", "OPIS": "Niniejsze przedsi\u0119wzi\u0119cie realizowane przez firm\u0119 Prosperity S.C. polega na zleceniu przeprowadzenia prac badawczych podmiotowi posiadaj\u0105cego status Jednostki Naukowo Badawczej maj\u0105cych na celu przygotowanie zaawansowanej wirtualnej platformy dzi\u0119ki kt\u00f3rej, ka\u017cdy indywidualny u\u017cytkownik b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 samodzielnie zaprojektowa\u0107 designerskie mieszkanie dla swojego zwierzaka oraz niezb\u0119dnego tego akcesoria. B\u0119dzie to pierwsze tego typu przedsi\u0119wzi\u0119cie, bowiem do tej pory nie zlecali\u015bmy JBR \u017cadnych prac badawczych. Dzi\u0119ki osi\u0105gni\u0119tym wynikom bada\u0144 zostanie zaprojektowana w technologii chmury obliczeniowej aplikacja usprawniaj\u0105ca procesy biznesowe r\u00f3wnie\u017c po stornie samego wnioskodawcy tj. przy\u015bpieszenie proces\u00f3w produkcyjnych i sprzeda\u017cowych, szybszy przep\u0142yw informacji oraz dokonywanych transakcji, wyeliminowanie b\u0142\u0119d\u00f3w pojawiaj\u0105cych si\u0119 na etapie produkcyjno-logistycznym, a tak\u017ce oszcz\u0119dno\u015b\u0107 materia\u0142u (mo\u017cliwo\u015b\u0107 wirtualnego zaprojektowania modelu oraz okre\u015blenia dok\u0142adnych danych technicznych co powoduje \u017ce ilo\u015b\u0107 zu\u017cywanego materia\u0142u odpowiada w 100% zam\u00f3wieniu). Firma rozpocz\u0119\u0142a swoj\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 w bran\u017cy projektowej i do tej pory nie wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142a z Instytucjami Naukowymi w zakresie prowadzenia zleconych prac rozwojowych. Niniejszy projekt jest odpowiedzi\u0105 na potrzeby rynkowe zar\u00f3wno naszego przedsi\u0119biorstwa, jak r\u00f3wnie\u017c samym klient\u00f3w, kt\u00f3rzy potrzebuj\u0105 dost\u0119pu do prostych i intuicyjnych internetowych narz\u0119dzi projektowych za pomoc\u0105 kt\u00f3rych mogli by samodzielnie urzeczywistni\u0107 swoje wizje architektoniczne. Przedsi\u0119wzi\u0119cie wpisuje si\u0119 w Inteligentne Specjalizacje dla Woj. Mazowieckiego oraz wspiera obszary zidentyfikowane jako kluczowe dla rozwoju regionu. Prospertica posiada sw\u00f3j odzia\u0142 na terenach wiejskich i dzia\u0142a na rynku du\u017cej ni\u017c dwa lata. (na podstawie kryt. Merytorycznych). Firma nie rozpocz\u0119\u0142a jeszcze realizacji jakichkolwiek prac.", "BENEFICJENT": "PROSPERITA S.C. S.G\u0141ASEK P.BORYS", "TYTUL": "Przygotowanie zaawansowanej wirtualnej platformy do projektowania", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.76}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "83825.73", "WARTOSC": "83825.73", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "TECHNIC SYSTEM SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla firmy Technic-System sp. z o.o. sp.komandytowa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.23}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2014-03-13", "DOFINANSOWANIE": "4953179.58", "WARTOSC": "6273474.48", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki", "OPIS": "Projekt jest zespo\u0142em skoordynowanych dzia\u0142a\u0144,zmierzaj\u0105cych do zapokojenia potrzeb interesariuszy zidentyfikowanych w analizie potrzeb spo\u0142eczno-gospodarczych i analizie poytu, niezb\u0119dnych do osi\u0105gni\u0119cia cel\u00f3w projektu, opisanych szeroko w cz\u0119\u015bci C2 wniosku i Studium Wykonalno\u015bci. Zadania i wydatki mieszcz\u0105 si\u0119 w zakresie kwalifikowalno\u015bci wydatk\u00f3w,w ramach obydwu typ\u00f3w projekt\u00f3w w ramach konkursu (informatyzacja podmiotu, w tym wdro\u017cenie EDM i e-us\u0142ug).Projekt obejmuje:zakup komputer\u00f3w, drukarek, UPS-\u00f3w,infrastruktury serwerowej (sprz\u0119t i adekwatne oprogramowanie),systemu teleinformatycznego wspieraj\u0105cego dzia\u0142alno\u015b\u0107 medyczn\u0105,umo\u017cliwiaj\u0105cego prowadzenie EDM i realizacj\u0119 7 e-us\u0142ug na 4 poziomie dojrza\u0142o\u015bci, skierowanych do pacjent\u00f3w, klient\u00f3w instytucjonalnych, innych podmiot\u00f3w leczniczych, w tym partner\u00f3w wraz z instalacj\u0105,konfiguracj\u0105 i wdro\u017ceniem,\u0142\u0105cznie z pracami programistycznymi,pozwalaj\u0105cymi na osi\u0105gni\u0119cie pe\u0142nej funkcjonalno\u015bci, prace instalacyjne w zakresie zintegrowanej sieci komputerowo-telefonicznej w nowotworzonej lokalizacji jednej z przychodni oraz dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne. Szczeg\u00f3\u0142owy bud\u017cet i zakres wydatk\u00f3w zawarty jest w Studium Wykonalno\u015bci i dalszych cz\u0119\u015bciach wniosku.Projekt jest w trakcie realizacji przez wy\u0142onionego w drodze przetargu nieogr. wykonawc\u0119-w ramach dostawy sprz\u0119tu serwerowego i systemu teleinformatycznego. W ramach umowy przeprowadzone b\u0119d\u0105 tak\u017ce prace programistyczne.Sprz\u0119t komputerowy,drukuj\u0105cy,UPS-y zosta\u0142y dostarczone przez wy\u0142onionego w drodze przetargu wykonawc\u0119.Planowane jest wy\u0142onienie wykonawcy instalacji komputerowych.W toku realizacji projektu prowadzone b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne.Wykonawcy b\u0119d\u0105 wy\u0142aniani zgodnie z ustaw\u0105 Pzp.W wyniku projektu SPZZLO zostanie zinformatyzowany,w zakresie umo\u017cliwiaj\u0105cym prowadzenie EDM i uruchomienie 7e-us\u0142ug, z uwzgl\u0119dnieniem zwi\u0119kszenia oddzia\u0142ywania projektu dzi\u0119ki partnerstwu.Szczeg\u00f3\u0142owy opis zawarty jest w cz.C2 wniosku oraz odpowiednio w Studium Wykonalno\u015bci.", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZESP\u00d3\u0141 ZAK\u0141AD\u00d3W LECZNICTWA OTWARTEGO WARSZAWA-\u017bOLIBORZ", "TYTUL": "\u201eInformatyzacja w celu wdro\u017cenia EDM wraz z uruchomieniem e-us\u0142ug w Samodzielnym Publicznym Zespole Zak\u0142ad\u00f3w Lecznictwa Otwartego Warszawa-\u017boliborz\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.78}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "985600.00", "WARTOSC": "1731840.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki", "OPIS": "\u201eNumer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 28 rozporz\u0105dzenia Komisji nr 651/2014\u201dPrzedmiotem projektu jest zakup us\u0142ug doradczych w zakresie innowacji oraz oprogramowania, maszyn i urz\u0105dze\u0144 umo\u017cliwiaj\u0105cych wdro\u017cenie na rynek nowego produktu systemu CTS (Cashless Transport System - system p\u0142atno\u015bci bezgot\u00f3wkowych w transporcie). System CTS jest kombinacj\u0105 specjalistycznych urz\u0105dze\u0144 i oprogramowania przeznaczon\u0105 do umo\u017cliwienia pasa\u017cerom korzystaj\u0105cym z transportu publicznego na szybkie, wygodne i w pe\u0142ni bezgot\u00f3wkowe dokonywanie op\u0142at za przejazdy. System umo\u017cliwi ca\u0142kowite wyeliminowanie fizycznych bilet\u00f3w i tym samym przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia wygody pasa\u017cer\u00f3w i dost\u0119pno\u015bci transportu zbiorowego. W ramach projektu przewidziano: 1. Przygotowanie do wdro\u017cenia: Identyfikacja i mapowanie kluczowych proces\u00f3w biznesowych zwi\u0105zanych z wdra\u017caniem innowacji, ich modyfikacji i optymalizacji; Opracowanie strategii marketingowej; Przygotowanie szczeg\u00f3\u0142owego modelu finansowego. analiza wp\u0142ywu wdro\u017cenia technologii na \u015brodowisko naturalne 2. Wsparcie w przygotowaniu technologii: Pomoc w opracowaniu dokumentacji funkcjonalnej i technicznej wdra\u017canej us\u0142ugi, doradztwo w procesie przygotowania umowy zakupu technologii 3. Inwestycja pocz\u0105tkowa. 4. Asysta we wdro\u017ceniu: Doradztwo i pomoc w opracowaniu i przeprowadzeniu pe\u0142nego wdro\u017cenia innowacji; analiza ryzyka wdro\u017cenia; monitorowanie i ewaluacja wdro\u017cenia. Us\u0142ugi zostan\u0105 w ca\u0142o\u015bci zakupione od akredytowanej IOB: Netrix Group Sp. z o.o. Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie od 1 marca 2018 do 31 marca 2019 roku. Efektem realizacji projektu b\u0119dzie wdro\u017cenie 1 innowacji technologicznej, a docelowo wzrost konkurencyjno\u015bci mikroprzedsi\u0119biorstwa CENTREO Sp. z o.o. w Polsce i na rynkach mi\u0119dzynarodowych. Wprowadzenie do sprzeda\u017cy innowacyjnych us\u0142ug pozytywnie wp\u0142ynie na skal\u0119 przychod\u00f3w i wyniki finansowe Wnioskodawcy.", "BENEFICJENT": "CENTREO SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wsparcie wdro\u017cenia innowacji przez CENTREO Sp.z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.69}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "51494.40", "WARTOSC": "64368.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki", "OPIS": "Projekt wpisuje si\u0119 w dzia\u0142anie 1.1. POPC. Publiczny Internet dla Ka\u017cdego, b\u0119dzie polega\u0142 na instalacji ca\u0142kowicie nowej publicznej sieci Wi-Fi. W ramach projektu zostan\u0105 uruchomione 2 punkty dost\u0119powe wewn\u0119trzne i 9 punkt\u00f3w dost\u0119powych zewn\u0119trznych. Planowane lokalizacje:1) punkty wewn\u0119trzne:a. o\u015brodek sportowo kulturalny - Integracyjne Centrum Dydaktyczno Sportowe \u2013 22) punkty zewn\u0119trzne:a. o\u015brodek sportowo kulturalny - Integracyjne Centrum Dydaktyczno Sportowe \u2013 2b. Place - Jezioro Dziekanowskie \u2013 2c. Rezerwat przyrody - Jezioro Kie\u0142pi\u0144skie \u2013 2d. Skwer przed Cmentarzem Komunalnym \u2013 1e. Plac\u00f3wka opieki zdrowotnej - Szpital Dziekan\u00f3w Le\u015bny \u2013 1f. Plac przed szko\u0142\u0105 na ul. Sadowej \u2013 1 We wskazanych lokalizacjach zostan\u0105 zainstalowane punkty dost\u0119powe wyposa\u017cone w niezb\u0119dny sprz\u0119t. W Gminie wybrane zosta\u0142y obszary, w kt\u00f3rych nie ma ofert na bezp\u0142atn\u0105 \u0142\u0105czno\u015b\u0107 WiFi. Konfiguracja b\u0119dzie zgodna z dokumentem Wymagania dla WiFi stanowi\u0105cym za\u0142\u0105cznik nr 6 do Regulaminu konkursu.", "BENEFICJENT": "GMINA \u0141OMIANKI", "TYTUL": "Publiczny internet dla ka\u017cdego w Gminie \u0141omianki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.98}, {"DATA_KONIEC": "2017-01-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "48750.00", "WARTOSC": "79950.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki", "OPIS": "Firma Prohering sp. z o.o. powsta\u0142a w III 2015 r i prowadzi dzia\u0142alno\u015b\u0107 w bran\u017cy architektonicznej zajmuj\u0105c si\u0119 wyko\u0144czeniem wn\u0119trz biurowych oraz pojedynczych dom\u00f3w. Swoj\u0105 siedzib\u0119 oraz biuro W zwi\u0105zku z faktem, \u017ce dopiero rozpoczynamy dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 uznali\u015bmy, \u017ce do zdobycia rynkowej pozycji konieczne jest wprowadzenie do firmy nowego produktu, kt\u00f3ry b\u0119dzie wyr\u00f3\u017cnia\u0142 nasza ofert\u0119 wzgl\u0119dem innych podmiot\u00f3w dzia\u0142aj\u0105cych na rynku. W zwi\u0105zku z powy\u017cszym firma postanowi\u0142a zleci\u0107 przeprowadzenie prac badawczych (przemys\u0142owych i rozwojowych), kt\u00f3rych celem b\u0119dzie opracowanie nowego rodzaju okleiny fornirowanej oraz lakierowanej, kt\u00f3ra b\u0119dzie cechowa\u0142a si\u0119 zwi\u0119kszon\u0105 ognioodporno\u015bci\u0105 oraz estetyk\u0105 (opracowanie nowego wzoru przemys\u0142owego). Firma nie posiada w\u0142asnych zasob\u00f3w kadrowych ani zaplecza technicznego do przeprowadzenia tego typu bada\u0144, wi\u0119c zasadnym jest skorzystanie z do\u015bwiadczenia uczelni profilowanej, kt\u00f3ra pozwoli wnie\u015b\u0107 do projektu know\u2013how. Wa\u017cnym elementem bada\u0144 ma by\u0107 uniwersalno\u015b\u0107 rozwi\u0105zania bowiem dzisiejsze produkty kt\u00f3re wyst\u0119puj\u0105 na rynku posiadaj\u0105 istotne wady wynikaj\u0105ce z mo\u017cliwo\u015bci oklejania nimi wy\u0142\u0105cznie sklejek ognioodpornych. W praktyce oznacza to, \u017ce sama okleina nie jest ognioodporna, a jedynie sama p\u0142yta na kt\u00f3r\u0105 naklejany jest materia\u0142. Po drugie oferta producent\u00f3w dzia\u0142aj\u0105cych na rynku zaw\u0119\u017cona jest do podstawowej gamy kolor\u00f3w, co powoduje, \u017ce w przypadku wielu klient\u00f3w oczekuj\u0105cych unikalno\u015bci rozwi\u0105za\u0144 nie jeste\u015bmy w stanie ich zastosowa\u0107. Firma od momentu rozpocz\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci nie dokona\u0142a zakupu \u017cadnych wynik\u00f3w bada\u0144 od jednostki naukowo badawczej. Zakres inwestycji oraz zapotrzebowanie na produkt zar\u00f3wno ze strony rynku jak i samego przedsi\u0119biorstwa uzasadniaj\u0105 konieczno\u015b\u0107 sfinansowania projektu przy udziale \u015brodk\u00f3w UE. Projekt realizowany na obszarze wiejskim.", "BENEFICJENT": "PROHERING SP. Z O.O.", "TYTUL": "Zlecenie bada\u0144 nowej gamy ok\u0142adzin fornirowych o unikalnych w\u0142a\u015bciwo\u015bciach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.88}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1733173.18", "WARTOSC": "2239133.90", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki", "OPIS": "Rezultatem projektu B+R AdBag b\u0119dzie zaprojektowanie, wykonanie i przebadanie systemu absorpcji energii podczas awaryjnego l\u0105dowania dla bezza\u0142ogowego statku powietrznego pionowego startu i l\u0105dowania, opartego na adaptacyjnej poduszce powietrznej. Rozwi\u0105zanie takie pozwoli na uzyskanie minimalnych obci\u0105\u017ce\u0144 dynamicznych dzia\u0142aj\u0105cych na konstrukcj\u0119 w procesie uderzenia o ziemi\u0119 BSP przy minimalnym wzro\u015bcie masy ca\u0142ego uk\u0142adu. G\u0142\u00f3wn\u0105 cech\u0105 wyr\u00f3\u017cniaj\u0105c\u0105 nasze rozwi\u0105zanie od konkurencyjnych, b\u0119dzie umo\u017cliwienie bezpiecznego sprowadzenia na ziemi\u0119 obiektu lataj\u0105cego w przypadku awarii na ma\u0142ych wysoko\u015bciach, jednocze\u015bnie minimalizuj\u0105c ryzyko uszkodzenia cia\u0142a os\u00f3b przebywaj\u0105cych w pobli\u017cu oraz uszkodzenia statku powietrznego oraz jego cz\u0119sto bardzo drogiego wyposa\u017cenia. Produkt w postaci integralnej ze struktur\u0105 BSP adaptacyjnej poduszki powietrznej stworzony przez nasz zesp\u00f3\u0142 b\u0119dzie innowacyjny w skali \u015bwiatowej, poniewa\u017c poza poduszkami powietrznymi u\u017cywanymi w trakcie l\u0105dowania kapsu\u0142 na innych planetach i spadochron\u00f3w stosowanych na Ziemi, nie by\u0142y jeszcze stosowane systemy tego typu. R\u00f3wnie\u017c cena opracowanego w ramach projektu systemu awaryjnego l\u0105dowania b\u0119dzie nie wi\u0119ksza od ceny obecnie stosowanych spadochronowych uk\u0142ad\u00f3w awaryjnego l\u0105dowania bezza\u0142ogowych statk\u00f3w lataj\u0105cych (BSL), jednocze\u015bnie zapewniaj\u0105c szerszy zakres zastosowa\u0144 (np. wi\u0119ksz\u0105 dopuszczaln\u0105 minimaln\u0105 wysoko\u015b\u0107) oraz zwi\u0119kszenie bezpiecze\u0144stwa ludzi i obiekt\u00f3w o znacznej warto\u015bci, znajduj\u0105cych si\u0119 na ziemi.", "BENEFICJENT": "ADAPTRONICA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Adaptacyjne poduszki awaryjnego l\u0105dowania dla bezza\u0142ogowych statk\u00f3w powietrznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.97}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1904883.00", "WARTOSC": "2381103.75", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka", "OPIS": "Proj.real.w okresie IX2017-VIII 2019 [k.dost.1] na obszarze ZIT WOF (10 gmin:Warszawa,Grodzisk Maz.,\u0141omianki,Marki,Milan\u00f3wek,Otwock, Nadarzyn,Pruszk\u00f3w,Z\u0105bki,Zielonka) [k.form.ZIT1]. Wsparcie w ramach proj. jest skierowane do 71 szk\u00f3\u0142 z oddz.gim. (z wy\u0142.szk\u00f3\u0142 dla doros\u0142ych) z obszaru ZIT WOF,w tym do doradc\u00f3w eduk.-zaw. oraz nauczycieli wyznaczonych do real.zada\u0144 z zakresu doradztwa eduk.-zaw. [DEZ] w w/w szko\u0142ach [k.dost.4] - \u0142\u0105cznie 78os.(74K,4M) oraz 4445 uczni\u00f3w (2080K, 1920M) ww.szk\u00f3\u0142. Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest podniesienie w\u015br\u00f3d min. 90% uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 z terenu ZIT WOF bior\u0105cych udzia\u0142 w proj. kompetencji kluczowych w zakresie budowania \u015bcie\u017cki kariery edukacyjno-zawodowej i poruszania si\u0119 po rynku pracy,a poprzez to zwi\u0119kszenie ich zdolno\u015bci do zatrudnienia dzi\u0119ki realizacji dzia\u0142a\u0144 w obszarze rozwoju i poprawy jako\u015bci doradztwa edukacyjno-zawodowego prowadzonego w 71 szko\u0142ach obj\u0119tych wsparciem w projekcie do 30VIII2019r. Proj.zawiera dzia\u0142ania maj\u0105ce na celu systemowe wzmocnienie DEZ w szko\u0142ach oraz przygotowanie ich do \u015bwiadczenia tego typu us\u0142ug [k.dost.6]- wsparcie proj.obejmuje rozwi\u0105zania: a) uzyskanie kwalifikacji doradc\u00f3w eduk.-zaw. przez osoby realizuj\u0105ce zadania z zakresu DEZ w szko\u0142ach,kt\u00f3re nie posiadaj\u0105 kwalifikacji z tego zakresu i podnoszenie kwalifikacji doradc\u00f3w eduk.zaw.,realizuj\u0105cych zadania z zakresu DEZ w SzOW- ZADANIE 1 b) tworzenie Szkolnych Punkt\u00f3w Informacji i Kariery (SPInKa) - ZADANIE 2 i 3. Ponadto podj\u0119te zostan\u0105 dzia\u0142ania na rzecz intensyfikacji wsp\u00f3\u0142pracy rynku pracy z szko\u0142ami obj\u0119tymi wsparciem w proj. [SzOW] w zakresie DEZ,w tym rozpoznania potrzeb rynku pracy i promowania kszta\u0142cenia zaw.-ZADANIE 4. Ww.dzia\u0142ania przyczyni\u0105 si\u0119 do poprawy funkcjonowania DEZ w SzOW poprzez tworzenie Szkolnych Punkt\u00f3w Informacji i Kariery (PIK1/PIK2) oraz podnoszenie kwalifikacji doradc\u00f3w edukacyjno-zaw. i os\u00f3b realizuj\u0105cych w SzOW DEZ oraz zainicjowanie i rozwijanie wsp\u00f3\u0142pracy szk\u00f3\u0142 z otoczeniem spo\u0142.-gosp.[OSG].", "BENEFICJENT": "MIASTO STO\u0141ECZNE WARSZAWA/BIURO EDUKACJI", "TYTUL": "Bli\u017cej rynku pracy- Zintegrowany System Doradztwa Edukacyjno-Zawodowego ZIT WOF", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.93}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "91504.13", "WARTOSC": "114380.16", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Kampinos | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Leszno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM PROJEKTU jest wykrycie uczni\u00f3w kl. I szk\u00f3\u0142 podstawowych w roku szkolnym 2017/2018 oraz 2018/2019 z powiatu warszawskiego zachodniego, u kt\u00f3rych wyst\u0119puje podejrzenie zaburze\u0144 s\u0142uchu. Planowane zadania s\u0105 zgodne z za\u0142o\u017ceniami Regionalnego Programu Zdrowotnego Samorz\u0105du Wojew\u00f3dztwa Mazowieckiego (RPZ) i obejmuj\u0105: akcje informacyjne, dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne dla rodzic\u00f3w i dzieci, badania przesiewowe s\u0142uchu dla uczni\u00f3w klas I szk\u00f3\u0142 podstawowych oraz konferencje szkoleniowe dla personelu medycznego. G\u0141\u00d3WNI UCZESTNICY PROJEKTU obj\u0119ci wsparciem bezpo\u015brednim to dzieci ucz\u0105ce si\u0119 w klasach I szk\u00f3\u0142 podstawowych z obszaru wojew\u00f3dztwa mazowieckiego, z powiatu warszawskiego zachodniego w roku szkolnym 2017/2018 oraz 2018/2019. Ponadto dzia\u0142aniami zostan\u0105 obj\u0119ci r\u00f3wnie\u017c rodzice/opiekunowie, personel plac\u00f3wek o\u015bwiatowych oraz personel medyczny. ZAK\u0141ADANY WSKA\u0179NIK REZULTATU: liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug zdrowotnych, istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu. ZAK\u0141ADANE WSKA\u0179NIKI PRODUKTU: liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami zdrowotnymi w programie, liczba dzieci uczestnicz\u0105cych w programie, liczba rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w dzieci oraz personelu pedagogicznego uczestnicz\u0105cych w zaj\u0119ciach, liczba personelu medycznego uczestnicz\u0105cego w szkoleniach oraz liczba opracowanych wzor\u00f3w materia\u0142\u00f3w informacyjno \u2013 edukacyjnych. Pozosta\u0142e wska\u017aniki okre\u015blone w RPZ b\u0119d\u0105 wykazane i raportowane na etapie realizacji Projektu. Na podstawie dotychczas zrealizowanych program\u00f3w bada\u0144 przesiewowych s\u0142uchu w szko\u0142ach podstawowych wojew\u00f3dztwa mazowieckiego wynika, \u017ce w Projekcie we\u017amie udzia\u0142 oko\u0142o 80% populacji docelowej. Instytut Fizjologii i Patologii S\u0142uchu (IFPS) posiada potencja\u0142 finansowy, kadrowy oraz techniczny umo\u017cliwiaj\u0105cy OBJ\u0118CIE BADANIAMI CA\u0141EJ POPULACJI UCZNI\u00d3W KL. I szk\u00f3\u0142 podstawowych z powiatu warszawskiego zachodniego.", "BENEFICJENT": "INSTYTUT FIZJOLOGII I PATOLOGII S\u0141UCHU", "TYTUL": "Badania przesiewowe s\u0142uchu uczni\u00f3w klas I szk\u00f3\u0142 podstawowych na terenie powiatu warszawskiego zachodniego w roku szkolnym 2017/2018 oraz 2018/2019", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.8}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "2129899.56", "WARTOSC": "3266318.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Bia\u0142obrzegi | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Promna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Stara B\u0142otnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Stromiec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Wy\u015bmierzyce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Glinojeck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Go\u0142ymin-O\u015brodek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Grudusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ojrze\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Opinog\u00f3ra G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Regimin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: So\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Borowie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Maciejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Miastk\u00f3w Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Parys\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Pilawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Sobolew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Trojan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Wilga | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u017belech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Pacyna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Sanniki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Szczawin Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Podkowa Le\u015bna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: \u017babia Wola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Belsk Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: B\u0142\u0119d\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Chyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Goszczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Gr\u00f3jec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Jasieniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Mogielnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Nowe Miasto nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Pniewy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Warka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Garbatka-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: G\u0142owacz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Gniewosz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Grab\u00f3w nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Kozienice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Magnuszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Sieciech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Niepor\u0119t | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Serock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Chotcza | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Ciepiel\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Lipsko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Rzeczni\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Sienno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Solec nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Huszlew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: \u0141osice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Olszanka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Plater\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Sarnaki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Stara Kornica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Czerwonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Karniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Krasnosielc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Mak\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: M\u0142ynarze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: P\u0142oniawy-Bramura | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: R\u00f3\u017can | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Rzewnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Sypniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Szelk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ceg\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: D\u0119be Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Dobre | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Halin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Jakub\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ka\u0142uszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Latowicz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mrozy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Siennica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Stanis\u0142aw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Sulej\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Dzierzgowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Lipowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: M\u0142awa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Strzegowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Stupsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szre\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szyd\u0142owo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wieczfnia Ko\u015bcielna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wi\u015bniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Czosn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Leoncin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nasielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Pomiech\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Zakroczym | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Baranowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czarnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czerwin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Goworowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Kadzid\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Lelis | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: \u0141yse | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Myszyniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Olszewo-Borki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Rzeku\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Troszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka, GM.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Andrzejewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Boguty-Pianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Brok | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ma\u0142kinia G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Nur | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Stary Luboty\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Szulborze Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: W\u0105sewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Zar\u0119by Ko\u015bcielne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Celestyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Karczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Ko\u0142biel | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Osieck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Sobienie-Jeziory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Pra\u017cm\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Tarczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bodzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Brudze\u0144 Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bulkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Drobin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: G\u0105bin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: \u0141\u0105ck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Ma\u0142a Wie\u015b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Nowy Dunin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Radzanowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142ubice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142upno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Stara Bia\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Staro\u017areby | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Wyszogr\u00f3d | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Baboszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Czerwi\u0144sk nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Dzierz\u0105\u017cnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Joniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Naruszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Nowe Miasto | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Sochocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Za\u0142uski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Brwin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Chorzele | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Jednoro\u017cec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krasne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krzynow\u0142oga Ma\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Borkowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Gielni\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Klw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Odrzyw\u00f3\u0142 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Potwor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Przysucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Rusin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Wieniawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Gzy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Obryte | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pokrzywnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pu\u0142tusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: \u015awiercze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Winnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Zatory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom, GM.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: G\u00f3zd | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: I\u0142\u017ca | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jastrz\u0119bia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jedli\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jedlnia-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Kowala | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Pionki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Pionki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Przytyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Skaryszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Wierzbica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Wolan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Zakrzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Domanice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Korczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Kotu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mokobody | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mordy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Paprotnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Przesmyki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sk\u00f3rzec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sucho\u017cebry | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wi\u015bniew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wodynie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Zbuczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Gozdowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Mochowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Ro\u015bciszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Szczutowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Zawidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Broch\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: I\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: M\u0142odzieszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Nowa Sucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Rybno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Teresin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Bielany | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Ceran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Jab\u0142onna Lacka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Kos\u00f3w Lacki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Repki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Sabnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Sterdy\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Chlewiska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Jastrz\u0105b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Mir\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Oro\u0144sko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Szyd\u0142owiec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Kampinos | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Leszno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Gr\u0119bk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Korytnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Liw | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: \u0141och\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Miedzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Sadowne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Stoczek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: W\u0119gr\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Wierzbno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Jad\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Klemb\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Strach\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: T\u0142uszcz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Bra\u0144szczyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: D\u0142ugosiod\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Rz\u0105\u015bnik | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Somianka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Wyszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Zabrodzie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Kazan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Policzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Przy\u0142\u0119k | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Tcz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Zwole\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Bie\u017cu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Kuczbork-Osada | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lubowidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lutocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Siemi\u0105tkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: \u017buromin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Mszczon\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Puszcza Maria\u0144ska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Radziejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Wiskitki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "Projekt polega na podniesieniu konkurencyjno\u015bci sektora MSP poprzez udzielanie specjalistycznego doradztwa. Sekwencja Sp. z o.o. jako akredytowany IOB, posiada do\u015bwiadczenie i wiedz\u0119, kt\u00f3ra pozwoli \u015bwiadczy\u0107 szereg us\u0142ug doradczych podmiotom sektora mikro, ma\u0142ych \u015brednich przedsi\u0119biorstw. Grup\u0105 docelow\u0105, kt\u00f3ra we\u017amie udzia\u0142 w projekcie i stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 podmioty, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 we wczesnej fazie rozwoju tj. do 24 miesi\u0119cy z woj. mazowieckiego. Dodatkowo firmy te b\u0119d\u0105 posiada\u0142y potencja\u0142 technologiczny, kt\u00f3ry prze\u0142o\u017cy si\u0119 na wdro\u017cenie innowacji technologicznej w dzia\u0142alno\u015bci. Faza pocz\u0105tkowa ka\u017cdej dzia\u0142alno\u015bci jest kluczow\u0105 w rozwoju firmy. To w tym etapie podejmowane s\u0105 decyzje dotycz\u0105ce podstawowych cel\u00f3w funkcjonowania firmy, okre\u015blona zostaje koncepcja prowadzonego biznesu. Faza startowa ma strategiczne znaczenie dla dalszych etap\u00f3w rozwoju i wzrostu przedsi\u0119biorstwa. W tym w\u0142a\u015bnie okresie kluczowe jest podj\u0119cie odpowiednich krok\u00f3w dla dalszego rozwoju i wdra\u017cania innowacji w organizacji. Na tym etapie firma b\u0119dzie mog\u0142a skorzysta\u0107 ze specjalistycznego doradztwa IOB \u2013Sekwencji, w zakresie us\u0142ug z nast\u0119puj\u0105cych grup tematycznych: informacyjne, doradztwo og\u00f3lne, doradztwo finansowe i ksi\u0119gowe, doradztwo prawne, doradztwo techniczno- administracyjne. W projekcie zak\u0142ada si\u0119 wsparcie specjalistyczne minimum 35 podmiot\u00f3w znajduj\u0105cych si\u0119 we wczesnej fazie rozwoju. Projekt podzielono na 5 etap\u00f3w. W Zad. 1 opracowano strategi\u0119 biznesow\u0105, w kt\u00f3rej dog\u0142\u0119bnie przeanalizowano rynek, konkurencyjne us\u0142ugi oraz przedstawiono szczeg\u00f3\u0142owo koncepcj\u0119 projektu. W Zad. 2 nast\u0105pi szczeg\u00f3\u0142owe opracowanie metodologii prowadzenia projektu, modyfikacja systemu IT wspieraj\u0105cego pozyskanie uczestnik\u00f3w i prowadzenie projekt\u00f3w, oraz opracowana zostanie strona www projektu. . Zad.3 to rozpocz\u0119cie \u015bwiadczenia us\u0142ug. Zadanie 4 oraz 5 skupi si\u0119 na dog\u0142\u0119bnej realizacji us\u0142ug u wyselekcjonowanych podmiot\u00f3w oraz ewaluacji projekt\u00f3w.", "BENEFICJENT": "SEKWENCJA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Fundusz Wspierania Innowacji Sekwencja szans\u0105 na wsparcie pocz\u0105tkowej fazy rozwoju przedsi\u0119biorstw.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.39}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-01", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "365750.00", "WARTOSC": "457187.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Kampinos | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Leszno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM PROJEKTU jest wzrost \u015bwiadomo\u015bci w\u015br\u00f3d 2.350 mieszka\u0144c\u00f3w m.st. Warszawy i powiatu warszawskiego zachodniego gm.: B\u0142onie, \u0141omianki, O\u017car\u00f3w Maz., Izabelin, Kampinos, Leszno, Stare Babice; m.: B\u0142onie, \u0141omianki, O\u017car\u00f3w Maz. (w tym 940 M i 1.410 K) zwi\u0105zanych z zagro\u017ceniami jakie niesie cukrzyca i obj\u0119cie ich konsultacjami lekarskimi w kierunku wykrywania cukrzycy do 30.08.2019r. Planowane zadania s\u0105 zgodne z za\u0142o\u017ceniami Regionalnego Programu Zdrowotnego Samorz\u0105du Wojew\u00f3dztwa Mazowieckiego (RPZ) i obejmuj\u0105: akcj\u0119 informacyjn\u0105 (modu\u0142 I), konsultacje lekarskie i dzia\u0142ania edukacyjne (modu\u0142 II) i szkolenia personelu medycznego (modu\u0142 III) . G\u0141\u00d3WNI UCZESTNICY PROJEKTU obj\u0119ci wsparciem bezpo\u015brednim to osoby pow. 60 r.\u017c. mieszkaj\u0105ce w Warszawie i powiecie warszawskim zach. dotychczas niediagnozowane w kierunku cukrzycy, kt\u00f3re podpisz\u0105 druk \u015bwiadomej zgody na udzia\u0142 w projekcie. Ponadto dzia\u0142aniami zostan\u0105 obj\u0119ci r\u00f3wnie\u017c lekarze/piel\u0119gniarki, personel plac\u00f3wek prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 lecznicz\u0105. ZAK\u0141ADANY WSKA\u0179NIK REZULTATU: liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug zdrowotnych, istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu. ZAK\u0141ADANE WSKA\u0179NIKI PRODUKTU: liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami zdrowotnymi w programie, liczba personelu medycznego uczestnicz\u0105cego w szkoleniach oraz liczba wyk\u0142ad\u00f3w dla pacjent\u00f3w dotycz\u0105ce w szczeg\u00f3lno\u015bci diety i aktywno\u015bci fizycznej. Pozosta\u0142e wska\u017aniki okre\u015blone w RPZ b\u0119d\u0105 wykazane i raportowane zgodnie z \u00a730 pkt 3 wzoru umowy rycza\u0142towej dla przedmiotowego konkursu. Wnioskodawca we wska\u017aniku rezultatu nr 2 oraz wska\u017anikach produktu nr 3, 4, 5, 6, 7, i 8 wskaza\u0142 warto\u015bci docelowe na poziomie \"0\" - ich oszacowanie jest mo\u017cliwe wy\u0142\u0105cznie na etapie realizacji proj. i b\u0119dzie raportowane zgodnie z zapisami umowy o dofinasowanie - informacje zostan\u0105 przekazane w terminie okre\u015blonym w \u00a730 pkt 3 wzoru umowy rycza\u0142towej. Proj. spe\u0142ni KRYT.MERYTOR. SZCZEG. nr 7 - opis w sekcji D.", "BENEFICJENT": "EUROPEJSKIE CENTRUM SZKOLE\u0143 SP. ZO.O.", "TYTUL": "Profilaktyka cukrzycy w Warszawie i powiecie warszawskim zachodnim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.19}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "498250.00", "WARTOSC": "622812.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Podkowa Le\u015bna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Niepor\u0119t | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Halin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Sulej\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Czosn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Karczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Brwin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Leszno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "Zaj\u0119cia z doradztwa edukacyjno-zawodowego powinny w naszych realiach by\u0107 odpowiedzi\u0105 na uwarunkowania rynku pracy i gospodarki. Powinny te\u017c dostarcza\u0107 uczniom i u\u0142atwia\u0107 im wyb\u00f3r kierunk\u00f3w kszta\u0142cenia, kt\u00f3ry zwi\u0119kszy w przysz\u0142o\u015bci szanse na znalezienie intratnej posady. Nie wszystkie szko\u0142y dysponuj\u0105 odpowiedni\u0105 kadr\u0105, kt\u00f3ra mog\u0142aby wspom\u00f3c m\u0142odzie\u017c w tych trudnych wyborach, dlatego jedynym wyj\u0105tkiem s\u0105 studia podyplomowe dla nauczycieli ucz\u0105cych na terenie ZIT warszawskiego z zakresu w/w doradztwa edukacyjno-zawodowego. Przed przyst\u0105pieniem do aplikowania o \u015brodki UE projektodawca o\u015bwiadcza, \u017ce przeprowadzi\u0142 analiz\u0119 problemu w postaci bada\u0144 ankietowych w\u015br\u00f3d potencjalnych uczestnik\u00f3w projektu z zapytaniem o ewentualn\u0105 potrzeb\u0119 dokszta\u0142cenia si\u0119 - w okresie 03 -04- 05.2016 r. Udzia\u0142 w ankiecie wzi\u0119\u0142o 200 os\u00f3b (nauczycieli -136K - 64 M) i a\u017c 81 % z nich wyrazi\u0142o ch\u0119\u0107 i potrzeb\u0119 zdobycia nowych kwalifikacji. Woj. Maz. jest najdro\u017cszym wojew\u00f3dztwem je\u015bli chodzi o cen\u0119 studi\u00f3w podyplomowych, a jednocze\u015bnie s\u0105 one najbardziej efektywn\u0105 form\u0105 doskonalenia umiej\u0119tno\u015bci nauczycieli (www.zarz.agh.edu.pl). Semestr studi\u00f3w na uczelni publicznej z doradztwa edukacyjno - zawodowego kosztuje \u015brednio 2 300,00 PLN, a na uczelni prywatnej 1950,00 PLN. Z powodu w\u0142a\u015bnie bariery ekonomicznej wielu nauczycieli nie sta\u0107 na dokszta\u0142canie si\u0119 i nabywanie nowych umiej\u0119tno\u015bci. Do kosztu studi\u00f3w nale\u017cy jeszcze doliczy\u0107 koszt przejazdu na zaj\u0119cia, noclegu (zaj\u0119cia weekendowe), wy\u017cywienia. Wielu zdolnych rokuj\u0105cych i chc\u0105cych poszerza\u0107 swoj\u0105 wiedz\u0119 nauczycieli z powodu bariery finansowej nie jest w stanie zdecydowa\u0107 si\u0119 na podj\u0119cie nauki. Projekt ten jest odpowiedzi\u0105 na ich potrzeby. 50 (40K/10M) nauczycieli zostanie zakwalifikowanych do uczestnictwa w projekcie i po 3 semestrach nauki b\u0119d\u0105 mogli pomaga\u0107 m\u0142odzie\u017cy i dzieciom w wyborze w\u0142a\u015bciwej zawodowej drogi \u017cyciowej. Projekt jest skierowany do grup docelowych zamieszka\u0142ych na terenie wojew\u00f3dztwa mazowieckiego z obszaru ZIT WOF.", "BENEFICJENT": "AKADEMIA KULTURY INFORMACYJNEJ SP. Z O.O.", "TYTUL": "Nauczycielu - daj sobie szans\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.18}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 12146781.74}, {"name": "Cz\u0119\u015b\u0107 r\u00f3wnowa\u017c\u0105ca subwencji og\u00f3lnej dla gmin", "value": 4341581.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3981451.8600000003}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3671285.88}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 3013108.8}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 2566688.5500000003}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 2053087.5999999999}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2030038.4900000005}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 1795483.06}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 1791876.3499999999}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 1530558.5599999998}, {"name": "Przedszkola", "value": 1372442.5699999998}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 1092526.65}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 812721.59}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 760050.27}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 604368.47}, {"name": "NIEZNANY_01", "value": 568155.02}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 508566.11}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 473920.99}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 271337.36}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 243726.89}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 197197.39}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 192637.93}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 176528.63}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 172220.03}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 162870.88}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 162036.2}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 131896.97999999998}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 126511.33}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 122207.25}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 119737.94}, {"name": "Cmentarze", "value": 109702.33}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 109649.98000000001}, {"name": "Gimnazja", "value": 94495.76999999999}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 80000.0}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 74988.3}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 65117.73}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 59441.62}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 57551.34}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 50354.520000000004}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 29276.68}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 24001.010000000002}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 19333.81}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 17098.41}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 15951.15}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 15138.06}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 14062.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 11424.3}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 10358.6}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 8917.5}, {"name": "Ochrona gleby i w\u00f3d podziemnych", "value": 8848.62}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 6339.0599999999995}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 5693.6}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 5613.92}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 4947.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 3843.38}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 3319.51}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 3089.63}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 2373.15}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 929.88}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 604.0}, {"name": "Komisje egzaminacyjne", "value": 166.0}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Przedszkola", "value": 6815720.7700000005}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 6188246.87}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1880899.31}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1490496.81}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 1086561.47}, {"name": "Biblioteki", "value": 940325.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 885604.05}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 553170.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 497603.89}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 242000.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 208234.64}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 199689.68}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 130000.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 42000.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 31044.29}, {"name": "Gimnazja", "value": 30723.66}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 29764.42}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 22325.0}, {"name": "NIEZNANY_04", "value": 17625.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 16500.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 8303348.81}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 5621100.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1239521.29}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 635186.99}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 462120.87}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 169661.14}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 119938.53}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 84415.06}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 81874.72}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 81861.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 73243.49}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 47520.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 15369.99}, {"name": "Cmentarze", "value": 0.0}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 0.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 600000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 599770.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 113939.22}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 3199.96}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 800.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 15428180.06}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 8739911.269999998}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 6964166.140000001}, {"name": "Przedszkola", "value": 2844513.34}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 2616444.6500000004}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2042092.01}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 1537486.9799999997}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 1393615.62}, {"name": "Gimnazja", "value": 1095559.23}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 961203.06}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 876193.9599999998}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 833021.76}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 620141.7799999999}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 246129.12999999998}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 188364.55}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 146061.55000000002}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 117038.08}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 108510.53}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 106364.0}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 102422.74}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 94345.23}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 59774.73}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 40470.26}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 24385.12}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 22897.51}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 19773.22}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 13160.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 9400.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 4500.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 4394.37}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 4297.68}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 2529.3900000000003}, {"name": "Komisje egzaminacyjne", "value": 2400.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 2345.26}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 1000.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 26981656.3}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 5317667.57}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 1271466.66}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 862454.98}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 422747.66}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 367136.5}, {"name": "Przedszkola", "value": 145993.16}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 140773.81}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 85591.65}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 84210.71}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 72560.3}, {"name": "Gimnazja", "value": 60211.3}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 52917.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 44250.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 43900.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 43319.34}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 37373.89}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 33144.65}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 28713.93}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 19388.35}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 17572.91}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 9000.24}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 6061.58}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 4082.58}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 3978.71}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2312.76}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 338.24}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 8262.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1908.6200000000001}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2538.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 438426.03}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}], "Wniesienie wk\u0142ad\u00f3w do sp\u00f3\u0142ek prawa handlowego": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 10000000.0}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 19797181.18}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 8837878.44}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 4818950.460000001}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 4341581.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3374600.9900000007}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 2975328.460000001}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 921595.6599999999}, {"name": "Rodzina", "value": 838979.8300000001}, {"name": "Informatyka", "value": 658570.1300000001}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 546358.82}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 346726.82999999996}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 193550.97}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 162870.88}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 148545.66}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 109649.98000000001}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 15951.15}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 9321.720000000001}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 8591.07}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 10569605.15}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 6188246.87}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 3045958.95}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 553170.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 539603.89}, {"name": "Rodzina", "value": 389625.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 22325.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 13924448.809999999}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1234678.19}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 650556.98}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 472120.87}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 240702.02000000002}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 228647.02000000002}, {"name": "Informatyka", "value": 184008.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 0.0}, {"name": "Rodzina", "value": 0.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 600000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 599770.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 113939.22}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 3199.96}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 800.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 21826269.14999999}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 16734942.299999999}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 2718867.39}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2095272.68}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 1394615.62}, {"name": "Rodzina", "value": 1169977.2499999998}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1082873.59}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 136811.3}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 51677.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 40470.26}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 9400.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 7416.67}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 4500.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 33570790.53}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1196055.09}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 517296.39}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 489187.93999999994}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 188175.72999999998}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 90133.21}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 88150.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 19035.89}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Administracja publiczna", "value": 8262.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1908.6200000000001}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Administracja publiczna", "value": 2538.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 438426.03}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 0.0}], "Wniesienie wk\u0142ad\u00f3w do sp\u00f3\u0142ek prawa handlowego": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 10000000.0}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 43082273.429999985, "v": "43,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.73, "v_pc": "1662,12 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "15.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "2.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 22087604.719999995, "v": "22,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 51.26}, {"name": "Przedszkola", "value": 11194039.829999998, "v": "11,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 26.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.98}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 2778639.1, "v": "2,78 mln z\u0142", "v_zmiana": 50.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.44}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 2057385.2799999998, "v": "2,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.77}, {"name": "Gimnazja", "value": 1280989.96, "v": "1,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 62.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.97}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 1200023.47, "v": "1,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.78}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 812721.59, "v": "812,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.88}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 748168.5799999998, "v": "748,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.73}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 252747.76000000004, "v": "252,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.58}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 230586.94, "v": "230,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.53}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 199689.68, "v": "199,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.46}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 119737.94, "v": "119,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.27}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 117372.58, "v": "117,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.27}, {"name": "Komisje egzaminacyjne", "value": 2566.0, "v": "2,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rodzina", "value": 35969372.60999999, "v": "35,97 mln z\u0142", "v_zmiana": 42.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.81, "v_pc": "1387,71 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "6.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "7.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 27227572.189999998, "v": "27,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 60.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 75.69}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 6174690.340000001, "v": "6,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.16}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 1550847.7199999997, "v": "1,55 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.31}, {"name": "NIEZNANY_01", "value": 568155.02, "v": "568,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.57}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 242000.0, "v": "242,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.67}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 126511.33, "v": "126,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.35}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 59441.62, "v": "59,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.16}, {"name": "NIEZNANY_04", "value": 17625.0, "v": "17,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.04}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 2529.3900000000003, "v": "2,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 144.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 33282432.16, "v": "33,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.33, "v_pc": "1284,04 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "138.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "129.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 12392910.870000001, "v": "12,39 mln z\u0142", "v_zmiana": 192.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 37.23}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 11176941.71, "v": "11,18 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 33.58}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5417655.62, "v": "5,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 34.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 16.27}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 1814201.3499999999, "v": "1,81 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.45}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 1612433.2799999998, "v": "1,61 mln z\u0142", "v_zmiana": 33.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.84}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 604368.47, "v": "604,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.81}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 132215.52000000002, "v": "132,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.39}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 122856.72, "v": "122,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 76.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.36}, {"name": "Ochrona gleby i w\u00f3d podziemnych", "value": 8848.62, "v": "8,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 79.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.02}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 25535646.099999998, "v": "25,54 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.06, "v_pc": "985,17 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "11.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "71.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 13604829.93, "v": "13,60 mln z\u0142", "v_zmiana": 95.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 53.27}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 11320457.57, "v": "11,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 51.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 44.33}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 610358.6, "v": "610,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 134.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.39}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 20850233.25, "v": "20,85 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.48, "v_pc": "804,41 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "37.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "81.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 10847658.109999996, "v": "10,85 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 52.02}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 7872868.870000002, "v": "7,87 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 37.75}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 876193.9599999998, "v": "876,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.2}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 568340.84, "v": "568,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.72}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 515324.95999999996, "v": "515,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.47}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 169846.51, "v": "169,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 302.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.81}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 4341581.0, "v": "4,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.39, "v_pc": "167,50 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "129.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "733.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Cz\u0119\u015b\u0107 r\u00f3wnowa\u017c\u0105ca subwencji og\u00f3lnej dla gmin", "value": 4341581.0, "v": "4,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 3454866.000000001, "v": "3,45 mln z\u0142", "v_zmiana": 42.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.9, "v_pc": "133,29 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "35.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "25.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 3028809.4200000004, "v": "3,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 65.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 87.66}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 426056.58, "v": "426,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.33}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 3213329.83, "v": "3,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.76, "v_pc": "123,97 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "50.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "35.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1880899.31, "v": "1,88 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 58.53}, {"name": "Biblioteki", "value": 940325.0, "v": "940,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.26}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 375605.52, "v": "375,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.68}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 16500.0, "v": "16,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.51}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 3100594.0900000003, "v": "3,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 40.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.7, "v_pc": "119,62 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "24.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "19.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 2929438.4900000007, "v": "2,93 mln z\u0142", "v_zmiana": 41.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 94.47}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 112844.38, "v": "112,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.63}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 44249.219999999994, "v": "44,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.42}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 14062.0, "v": "14,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 255.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.45}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 2859524.6700000004, "v": "2,86 mln z\u0142", "v_zmiana": 38.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.57, "v_pc": "110,32 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "14.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "22.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 1587717.16, "v": "1,59 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 55.52}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 1085718.33, "v": "1,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 212.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 37.96}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 89821.5, "v": "89,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.14}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 80000.0, "v": "80,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.79}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 12424.3, "v": "12,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.43}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 3843.38, "v": "3,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 96.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.13}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2521765.6400000006, "v": "2,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.38, "v_pc": "97,29 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "74.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "70.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1095412.8, "v": "1,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 43.43}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 473920.99, "v": "473,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 18.79}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 367136.5, "v": "367,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.55}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 205797.93, "v": "205,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.16}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 114542.37000000001, "v": "114,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.54}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 88169.48, "v": "88,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.49}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 85591.65, "v": "85,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 83.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.39}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 52917.0, "v": "52,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.09}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 29276.68, "v": "29,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.16}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 9000.24, "v": "9,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.35}]}, {"name": "Informatyka", "value": 842578.1300000001, "v": "842,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.46, "v_pc": "32,51 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "606.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "1711.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 842578.1300000001, "v": "842,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 824960.85, "v": "824,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.45, "v_pc": "31,83 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "72.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "41.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 736849.22, "v": "736,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 89.31}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 78871.63, "v": "78,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.56}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 9240.0, "v": "9,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.12}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 703290.24, "v": "703,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.38, "v_pc": "27,13 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "82.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "86.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 703290.24, "v": "703,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 438426.03, "v": "438,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.24, "v_pc": "16,91 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "68.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "56.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 438426.03, "v": "438,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 356126.82999999996, "v": "356,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.19, "v_pc": "13,74 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "71.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "47.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 171436.2, "v": "171,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 48.13}, {"name": "Cmentarze", "value": 109702.33, "v": "109,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.8}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 74988.3, "v": "74,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.05}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 148418.07, "v": "148,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.08, "v_pc": "5,73 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "23.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "17.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 72411.43000000001, "v": "72,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.78}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 71008.27, "v": "71,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.84}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 4998.37, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.36}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 15951.15, "v": "15,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,62 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "96.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "93.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 15951.15, "v": "15,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 9321.720000000001, "v": "9,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,36 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "99.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "99.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6232.09, "v": "6,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 66.85}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 3089.63, "v": "3,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 33.14}]}]}