{"gmina": "Leszno", "typ_gminy": "gmina wiejska Leszno", "kod_gus": "071413032042", "kod_gus_powiatu": "071413032000", "kod_gus_podregionu": "071413000000", "podregion_eurostat": "PL913", "ludnosc": 10084, "budzet": {"dochody": "62,67 mln z\u0142", "wydatki": "59,77 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 7.3, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 13.9, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 46109948.50000004, "dane1": 48687161.549999945, "dane2": 46109948.50000004, "dane4": 2577213.0499999076}, {"label": "2017", "dane0": 49911880.07000001, "dane1": 52771488.39000001, "dane2": 49911880.07000001, "dane4": 2859608.3200000003}, {"label": "2018", "dane0": 54999049.19999998, "dane1": 55684954.74999999, "dane2": 54999049.19999998, "dane4": 685905.5500000119}, {"label": "2019", "dane0": 62667144.609999985, "dane1": 59769027.489999965, "dane2": 59769027.489999965, "dane3": 2898117.1200000197}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 8691948.17, "dane1": 17944321.81999999}, {"label": "2017", "dane0": 8109842.670000002, "dane1": 16238945.020000001}, {"label": "2018", "dane0": 9134314.950000001, "dane1": 17777439.93}, {"label": "2019", "dane0": 9834611.559999999, "dane1": 19333542.01000001}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "2,09 mln z\u0142", "wydatki": "2,92 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 35.6, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 61.6, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": -2.5772130499999077}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": -2.5772130499999077}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -2.8596083200000004}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -2.8596083200000004}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -0.685905550000012}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -0.685905550000012}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 2.8981171200000198}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 2.8981171200000198}], "dochod_ue": "894,20 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "14,56 mln z\u0142", "gmina_pc": "1443.7 z\u0142", "powiat": "68,50 mln z\u0142", "powiat_pc": "6793.4 z\u0142", "wojewodztwo": "8,24 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "816.7 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "9,09 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "31,82 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "1,06 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 9834611.559999999, "wydatki": 19333542.01000001}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2016-05-05", "DOFINANSOWANIE": "3008096.71", "WARTOSC": "7329027.52", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Leszno", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada gruntown\u0105 rewitalizacj\u0119 i modernizacj\u0119 oraz wyposa\u017cenie wy\u0142\u0105czonego z eksploatacji obiektu Du\u017cej Areny (DA), zlokalizowanego w Julinku na terenie dawnej bazy cyrkowej, co umo\u017cliwi zachowanie dziedzictwa i materialnej substancji tego miejsca oraz \u015bwiadczenie us\u0142ug edukacyjno-kulturowych w odrestaurowanych i nowocze\u015bnie wyposa\u017conych pomieszczeniach przedmiotowego budynku. Projekt zak\u0142ada przeprowadzenie szeregu rob\u00f3t remontowych, naprawczych, termomodernizacyjnych i instalacyjnych, tak aby zachowa\u0107 walory architektoniczne i artystyczne DA, jak te\u017c sprosta\u0107 oczekiwaniom wsp\u00f3\u0142czesnego odbiorcy kultury. Cz\u0119\u015bci\u0105 projektu jest zakup sprz\u0119tu (trwa\u0142ego wyposa\u017cenia) kluczowego dla \u015bwiadczenia us\u0142ug przez nowoczesn\u0105 instytucj\u0119 kultury. W projekcie przewidziano zastosowanie zasad projektowania uniwersalnego, dzi\u0119ki czemu obiekt stanie si\u0119 miejscem przyjaznym dla ka\u017cdego zainteresowanego, bez wzgl\u0119du na stopie\u0144 jego sprawno\u015bci. Ponadto zaplanowano digitalizacj\u0119 i udost\u0119pnienie w Internecie zbior\u00f3w po dawnym Muzeum Sztuki Cyrkowej. Prace remontowe b\u0119d\u0105 prowadzone z poszanowaniem pierwotnego charakteru obiektu i w nawi\u0105zaniu do historycznych funkcji bazy cyrkowej oraz z zastosowaniem technologii efektywnych kosztowo. Po przeprowadzeniu zak\u0142adanych prac rewitalizacyjnych DA zostanie udost\u0119pniona spo\u0142ecze\u0144stwu (w tym dzieciom i m\u0142odzie\u017cy) jako nowoczesna instytucja kultury, a tak\u017ce miejsce budowania \u015bwiadomo\u015bci i krzewienia edukacji kulturalnej i przyrodniczej. Oferta kulturalna DA b\u0119dzie interdyscyplinarna, b\u0119dzie si\u0119 r\u00f3wnie\u017c wyr\u00f3\u017cnia\u0142a atrakcyjno\u015bci\u0105 i r\u00f3\u017cnorodno\u015bci\u0105, dzi\u0119ki czemu b\u0119dzie przyczynia\u0107 si\u0119 do wzrostu kompetencji kulturowych oraz kreatywno\u015bci spo\u0142ecze\u0144stwa a sam obiekt stanie si\u0119 wa\u017cnym punktem na mapie kulturalnej Mazowsza. Pozytywne zewn\u0119trzne efekty spo\u0142eczne i \u015brodowiskowe s\u0105 dodatkowym argumentem przemawiaj\u0105cym za realizacj\u0105 projektu, kt\u00f3ry znakomicie wpisuje si\u0119 w szereg lokalnych i (ponad)regionalnych strategii zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE MENED\u017bER\u00d3W FIRM DZIA\u0141AJ\u0104CYCH W ZAKRESIE ROZRYWKI, KOMUNIKACJI I KULTURY", "TYTUL": "Rozw\u00f3j i efektywne wykorzystanie zasob\u00f3w kultury (w tym sztuki cyrkowej) poprzez popraw\u0119 dost\u0119pno\u015bci do zespo\u0142u budynk\u00f3w Du\u017cej Areny w Julinku na cele zwi\u0105zane z kultur\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 298.3}, {"DATA_KONIEC": "2022-09-30", "DATA_START": "2017-01-18", "DOFINANSOWANIE": "12858839.20", "WARTOSC": "19749927.24", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Leszno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice", "OPIS": "W celu realizacji projektu zosta\u0142o zawi\u0105zane Porozumienie partnerskie (dalej zwane Partnerstwem) w sprawie wsp\u00f3\u0142pracy gmin na rzecz realizacji Projektu. W sk\u0142ad Partnerstwa wchodz\u0105: Lider \u2013 Gmina O\u017car\u00f3w Mazowiecki, Partner 1 \u2013 Gmina Leszno, Partner 2 \u2013 Gmina Stare Babice. Projekt obejmuje swoim zakresem budow\u0119 dr\u00f3g dla rower\u00f3w oraz dr\u00f3g dla rower\u00f3w i pieszych na terenie 3 gmin wraz z infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105. Przedsi\u0119wzi\u0119cie zostanie obj\u0119te jednolitym oznakowaniem przewidzianym dla tras rowerowych w WOF, oraz realizowane b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania promocyjno-informacyjne zgodne z wymogami dla przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 finansowanych ze \u015brodk\u00f3w UE. Dzia\u0142ania przewidziane w projekcie zosta\u0142y bezpo\u015brednio zidentyfikowane w Planach Gospodarki Niskoemisyjnej oraz w Lokalnym Programie Rewitalizacji. W ramach projektu powstanie 16,08 km dr\u00f3g dla rower\u00f3w oraz 3,57 km dr\u00f3g dla rower\u00f3w i pieszych. \u0141\u0105czna d\u0142ugo\u015b\u0107 tras rowerowych w wyniku realizacji projektu wzro\u015bnie o 70%. Projekt przewiduje realizacj\u0119 zada\u0144 dotycz\u0105cych infrastruktury towarzysz\u0105cej, ale s\u0105 one elementem uzupe\u0142niaj\u0105cym i niedominuj\u0105cym w projekcie. Wszystkie elementy s\u0105 bezpo\u015brednio powi\u0105zane z sob\u0105 funkcjonalnie i bezpo\u015brednio realizuj\u0105 cele projektu. Drogi dla rower\u00f3w oraz drogi dla rower\u00f3w i pieszych b\u0119d\u0105ce przedmiotem projektu pe\u0142ni\u0105 funkcj\u0119 korytarzy transportowych i zosta\u0142y zaprojektowane w celach: -szerszego wykorzystania transportu niezmotoryzowanego indywidualnego, -zmniejszenia wykorzystania samochod\u00f3w osobowych, -lepszej integracji ga\u0142\u0119zi transportu, -ni\u017cszej emisji zanieczyszcze\u0144 powietrza, -redukcji ha\u0142asu oraz ni\u017cszego zat\u0142oczenia, -poprawy bezpiecze\u0144stwa ruchu drogowego, -nie zosta\u0142y zaprojektowane jako infrastruktura turystyczno-rekreacyjna. Projekt b\u0119dzie realizowany na obszarze gdzie wyst\u0119puj\u0105 przekroczenia py\u0142u zawieszonego PM10.", "BENEFICJENT": "GMINA O\u017bAR\u00d3W MAZOWIECKI", "TYTUL": "Promowanie zr\u00f3wnowa\u017conej mobilno\u015bci miejskiej poprzez rozw\u00f3j sieci dr\u00f3g rowerowych na terenie gmin O\u017car\u00f3w Mazowiecki, Leszno i Stare Babice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 247.33}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1407736.88", "WARTOSC": "1999504.07", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Leszno", "OPIS": "Projekt przewiduje zaprojektowanie i wykonanie \u0142\u0105cznie nie wi\u0119cej ni\u017c 15 termomodernizacji po\u0142\u0105czonej z wymian\u0105 czynnika grzewczego w jednorodzinnych budynkach mieszkalnych i wymian\u0119 czynnik\u00f3w grzewczych (bez termomodernizacji) w 40 budynkach jednorodzinnych na terenie Gminy Leszno, w powiecie warszawskim zachodnim, woj. mazowieckim. Na li\u015bcie podstawowej wskazano 20 lokalizacji, w tym 8 przeznaczonych do termomodernizacji. Przy wymianie \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a na ekologiczne (w tym OZE) uzyskana zostanie nie mniej ni\u017c 30% redukcja emisji CO2. Ze wszystkich nades\u0142anych 55 zg\u0142osze\u0144, do projektu zakwalifikowano na li\u015bcie podstawowej 15 instalacji w kot\u0142y gazowe, 0 instalacji w kot\u0142y na pellet, 0 instalacji w kocio\u0142 olejowy, 0 instalacje w kocio\u0142 elektryczny, 2 instalacje powietrznych pomp ciep\u0142a, 4 instalacje pomp ciep\u0142a o gruntowym wymienniku, 4 instalacje fotowoltaiczne oraz 4 instalacje kolektor\u00f3w solarnych. Z zebranych zg\u0142osze\u0144 utworzono list\u0119 podstawow\u0105 uczestnik\u00f3w projektu oraz rezerwow\u0105, z kt\u00f3rej rekrutowani b\u0119d\u0105 uczestnicy np. w przypadku rezygnacji i/lub braku technicznych mo\u017cliwo\u015bci zainstalowania wybranego czynnika z przyczyn, o kt\u00f3rych nie by\u0142o wiadomo w dniu, kiedy tworzone by\u0142o niniejsze Studium Wykonalno\u015bci i/lub w przypadku tzw. oszcz\u0119dno\u015bci przetargowych po wyborze wykonawcy w drodze post\u0119powania o udzielenie zam\u00f3wienia publicznego. VAT dla budynk\u00f3w mieszkalnych w wysoko\u015bci 8% warto\u015bci stanowi wydatek niekwalifikowany i zostanie poniesiony przez mieszka\u0144c\u00f3w po podpisaniu umowy o dofinansowanie. Szczeg\u00f3\u0142y w \u015bwiadectwach, audytach, SW, AF i PFU. W projekcie nie bior\u0105 udzia\u0142u budynki publiczne. Wszystkie instalacje i prace termomodernizacyjne s\u0105 wykonywane na/w budynkach mieszkalnych prywatnych mieszka\u0144c\u00f3w Gminy Leszno lub ew. w/na budynkach wsp\u00f3lnot mieszkaniowych zgodnie z typem projekt\u00f3w okre\u015blonym w Regulaminie w Rozdz. 2 pkt. 2, ppkt. 2.1.1. (str.8).", "BENEFICJENT": "GMINA LESZNO", "TYTUL": "\u201eOgraniczenie ,,niskiej emisji\u201d, wymiana urz\u0105dze\u0144 grzewczych na terenie gminy Leszno II\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 139.6}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2019-03-27", "DOFINANSOWANIE": "12197743.95", "WARTOSC": "14350287.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Czosn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Leoncin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Broch\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Kampinos | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Leszno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice", "OPIS": "Projekt ma na celu popraw\u0119 stanu siedlisk Natura 2000 na obszarach wydmowych Puszczy Kampinoskiej, b\u0119d\u0105cej zar\u00f3wno parkiem narodowym, obszarem Natura 2000, jak i rezerwatem biosfery UNESCO. Obszar przedsi\u0119wzi\u0119cia w ca\u0142o\u015bci po\u0142o\u017cony jest w granicach Kampinoskiego Parku Narodowego. Sk\u0142ada si\u0119 z dw\u00f3ch cz\u0119\u015bci zlokalizowanych g\u0142\u00f3wnie na pasach wydmowych Puszczy Kampinoskiej (cz\u0119\u015b\u0107 doliny Prawis\u0142y \u2013 Kotliny Warszawskiej) i ma powierzchni\u0119 21,9 tys. ha. W cz\u0119\u015bci po\u0142udniowej obejmuje tak\u017ce tereny R\u00f3wniny \u0141owicko-B\u0142o\u0144skiej i Warszawskiej. Obecnie oko\u0142o 93,5 % tego obszaru stanowi\u0105 grunty, nad kt\u00f3rymi zarz\u0105d sprawuje Kampinoski Park Narodowy (KPN), pozosta\u0142e grunty to dzia\u0142ki prywatne (1150 ha) oraz w\u0142asno\u015b\u0107 Skarbu Pa\u0144stwa i samorz\u0105d\u00f3w (np. drogi publiczne i cieki wodne). Wyznaczone cele realizowane b\u0119d\u0105 przez Kampinoski Park Narodowy (KPN) poprzez podj\u0119cie zr\u00f3\u017cnicowanych, dostosowanych do wymog\u00f3w poszczeg\u00f3lnych ekosystem\u00f3w, w tym siedlisk przyrodniczych i siedlisk gatunk\u00f3w, zada\u0144 ochrony czynnej, w tym:. 1) odkrzaczanie, usuwanie zielnych gatunk\u00f3w ekspansywnych, wycinanie drzew w celu powi\u0119kszenia luk i zmniejszenia zwarcia koron w s\u0105siedztwie muraw i wrzosowisk oraz w borach z gatunkami \u015bwiat\u0142o\u017c\u0105dnymi i w d\u0105browach \u015bwietlistych, na powierzchni ok. 69 ha, 2) prze\u015bwietlanie drzewostan\u00f3w bor\u00f3w chrobotkowych i bor\u00f3w \u015bwie\u017cych w celu poprawy warunk\u00f3w \u015bwietlnych na powierzchni ok. 12 ha oraz eksperymentalne usuwanie \u015bcio\u0142y (0,7 ha) i wyci\u0119cie sosny Banksa (gatunku obcego pochodzenia), 3) ograniczanie wyst\u0119powania inwazyjnych gatunk\u00f3w obcego pochodzenia, przede wszystkim drzewiastych i krzewiastych, a tak\u017ce zielnych, dla ochrony p\u0142at\u00f3w muraw, bor\u00f3w, d\u0105br\u00f3w \u015bwietlistych i gr\u0105d\u00f3w na powierzchni ok. 1540 ha metodami mechanicznymi, hodowlanymi i w sytuacji szczeg\u00f3lnej (3,5 ha) z u\u017cyciem chemii, 4) przeciwdzia\u0142anie antropopresji powoduj\u0105cej m.in. erozj\u0119 gleb i niszczenie muraw, wrzosowisk i innych siedlisk na wydmach poprzez mechaniczne zabezpieczenia (p\u0142otki), 5) wykup ok 50", "BENEFICJENT": "KAMPINOSKI PARK NARODOWY", "TYTUL": "Dla zachowania bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci \u2013 ochrona siedlisk i gatunk\u00f3w na obszarach wydmowych Kampinoskiego Parku Narodowego\" w skr\u00f3cie \"Kampinoskie wydmy\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 137.29}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-29", "DATA_START": "2016-01-04", "DOFINANSOWANIE": "1215935.18", "WARTOSC": "6924543.61", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Leszno", "OPIS": "Przedmiotowy projekt inwestycyjny jest przedsi\u0119wzi\u0119ciem polegaj\u0105cym na kompleksowej, g\u0142\u0119bokiej termomodernizacji (wraz z niezb\u0119dnymi inwestycjami towarzysz\u0105cymi) dw\u00f3ch budynk\u00f3w zlokalizowanych w Julinku (Gmina Leszno), w celu istotnej poprawy ich efektywno\u015bci energetycznej z wymian\u0105 \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a. Oba obiekty (hala sportowa/Sala Gimnastyczna [SG] i Du\u017ca Arena [DA]) s\u0105 cz\u0119\u015bci\u0105 dawnej bazy cyrkowej i stanowi\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 dziedzictwa kulturalnego i edukacyjnego Mazowsza, jednak od lat 90-tych XX w. ulegaj\u0105 stopniowej degradacji. Ponadto ich z\u0142y stan techniczny i przestarza\u0142e technologicznie \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a skutkuj\u0105 du\u017cymi stratami energii cieplnej oraz negatywnymi efektami \u015brodowiskowymi. Stopie\u0144 przewidywanego zmniejszenia zapotrzebowania na energi\u0119 ustalony na podstawie audyt\u00f3w energetycznych dla DA wynosi 53,3%, natomiast dla SG jest to poziom 81,2%, co \u0142\u0105cznie daje spadek o 64%. Dodatkowym efektem \u015brodowiskowym inwestycji b\u0119dzie znaczne zmniejszenie emisji CO2 (o 74,4%). Planowana inwestycja obejmuje szereg powi\u0105zanych dzia\u0142a\u0144 m.in. ocieplenie \u015bcian i dachu, ocieplenie pod\u0142\u00f3g na gruncie, wymian\u0119 okien i drzwi, wymian\u0119 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a, budow\u0119 nowoczesnych instalacji CO i CWU ze wsparciem OZE oraz wymian\u0119 o\u015bwietlenia na energooszcz\u0119dne. Zastosowane technologie b\u0119d\u0105 ca\u0142kowicie zgodne z rozwi\u0105zaniami zaproponowanymi w audycie oraz wymogami technicznymi. W ramach inwestycji zaplanowano przeprowadzenie audytu ex-post w celu potwierdzenia osi\u0105gni\u0119tych rezultat\u00f3w. Po rewitalizacji oba obiekty b\u0119d\u0105 mog\u0142y by\u0107 w spos\u00f3b ekonomiczny i ekologiczny u\u017cytkowane w dzia\u0142alno\u015bci rekreacyjnej, kulturalnej, edukacyjnej czy sportowej, oraz b\u0119d\u0105 udost\u0119pnione szerokiemu kr\u0119gowi odbiorc\u00f3w, integruj\u0105c r\u00f3wnie\u017c lokalne spo\u0142eczno\u015bci. Pozytywne zewn\u0119trzne efekty \u015brodowiskowe oraz wykazane we wniosku korzy\u015bci spo\u0142eczne s\u0105 dodatkowym (poza czysto ekonomicznym) argumentem przemawiaj\u0105cym za realizowaniem projektu, kt\u00f3ry znakomicie wpisuje si\u0119 w szereg lokalnych i regionalnych strategii zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE MENED\u017bER\u00d3W FIRM DZIA\u0141AJ\u0104CYCH W ZAKRESIE ROZRYWKI, KOMUNIKACJI I KULTURY", "TYTUL": "Termomodernizacja zespo\u0142u budynk\u00f3w Du\u017cej Areny oraz budynku hali sportowej na terenie dawnej bazy cyrkowej w Julinku w Gminie Leszno w celu zwi\u0119kszenia ich efektywno\u015bci energetycznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 120.58}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "9748140.85", "WARTOSC": "11470971.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Czosn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Leoncin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Broch\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Kampinos | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Leszno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice", "OPIS": "Celem strategicznym przedsi\u0119wzi\u0119cia jest zachowanie i poprawa stanu siedlisk i gatunk\u00f3w zwi\u0105zanych z mozaik\u0105 ekosystem\u00f3w powsta\u0142\u0105 wskutek wielowiekowej, ekstensywnej dzia\u0142alno\u015bci cz\u0142owieka w pasach bagiennych Puszczy Kampinoskiej. Obszar przedsi\u0119wzi\u0119cia zlokalizowany jest w \u015brodkowej i po\u0142udniowej cz\u0119\u015bci Kampinoskiego Parku Narodowego, w obr\u0119bie pas\u00f3w bagiennych. Tereny te przed wiekami zosta\u0142y w znacznej mierze wylesione i zmeliorowane na potrzeby gospodarki rolnej. Obecnie rolnictwo intensywne jest tu nieop\u0142acalne i niezgodne z celami ochrony przyrody. Coraz wi\u0119cej grunt\u00f3w jest porzucanych przez w\u0142a\u015bcicieli. Wskutek tego cenne siedliska niele\u015bne ulegaj\u0105 degeneracji: zarastaj\u0105, s\u0105 za\u015bmiecane i pojawiaj\u0105 si\u0119 na nich obce gatunki ro\u015blin. W ramach niniejszego projektu zaplanowano podj\u0119cie dzia\u0142a\u0144 ochronnych na obszarze 140 ha. Dzia\u0142ania te obejmuj\u0105 zabiegi ochrony czynnej: koszenia, odkrzaczania, zwalczanie gatunk\u00f3w obcych zielnych i drzewiastych, wspieranie sukcesji naturalnej, stref ekotonowych oraz tworzenie remiz \u015br\u00f3dpolnych, wykup 70 ha grunt\u00f3w i rozbi\u00f3rki starych zabudowa\u0144, przystosowanie piwniczek na zimowiska dla nietoperzy, inwentaryzacj\u0119 przyrodnicz\u0105 wykupionych grunt\u00f3w oraz monitoring zbiorowisk \u0142\u0105kowych i murawowych. Dzi\u0119ki realizacji tego projektu mo\u017cliwe b\u0119dzie zachowanie i poprawa stanu nast\u0119puj\u0105cych siedlisk przyrodniczych i gatunk\u00f3w: muraw ciep\u0142olubnych, \u0142\u0105k \u015bwie\u017cych, \u0142\u0119g\u00f3w olszowo-jesionowych, gr\u0105d\u00f3w subkontynentalnych, g\u0105siorka, jarz\u0119batki, bociana czarnego, orlika krzykliwego, lerki, b\u0142otniaka stawowego, zalotki wi\u0119kszej i mopka.", "BENEFICJENT": "KAMPINOSKI PARK NARODOWY", "TYTUL": "Ochrona mozaiki siedlisk rzadkich gatunk\u00f3w ro\u015blin i zwierz\u0105t w Kampinoskim Parku Narodowym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 109.72}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2014-06-01", "DOFINANSOWANIE": "7579602.11", "WARTOSC": "13455257.24", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Broch\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Nowa Sucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Teresin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Kampinos | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Leszno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Wiskitki", "OPIS": "Celem projektu jest budowa \u201einteligentnej\u201d infrastruktury gazowej na niezgazyfikowanych terenach gmin zlokalizowanych na terenie powiat\u00f3w: sochaczewskiego, warszawskiego zachodniego i \u017cyrardowskiego. Przedmiotowy projekt zlokalizowany jest na terenie nast\u0119puj\u0105cych powiat\u00f3w i gmin woj. mazowieckiego: \u2022 Powiat sochaczewski \u2013 gmina Sochaczew (miejska i wiejska), Broch\u00f3w, Teresin, Nowa Sucha, \u2022 Powiat \u017cyrardowski \u2013 gmina Wiskitki, \u2022 Powiat warszawski zachodni \u2013 gmina Kampinos, Leszno, B\u0142onie. Projekt realizowany b\u0119dzie w ca\u0142o\u015bci na obszarze woj. mazowieckiego, zaliczanego do obszar\u00f3w lepiej rozwini\u0119tych. Przewa\u017caj\u0105ca wi\u0119kszo\u015b\u0107 gmin, na terenie kt\u00f3rych planowana jest realizacja projektu, charakteryzuje si\u0119 bardzo niskim stopniem gazyfikacji, a Gmina Wiskitki to teren ca\u0142kowicie niezgazyfikowany. Projekt realizowany b\u0119dzie w ramach poni\u017cszych zada\u0144 inwestycyjnych. Ci\u015bnienie 0,5 (MPa): 1.A \u2013 Czerwonka Parcel, d\u0142. 1,60km, 2.B \u2013 Broch\u00f3w, d\u0142. 4,60km, 3.C \u2013 Sochaczew (Wypalenisko), d\u0142. 2,90km, 4.C1 \u2013 Sochaczew (Duran\u00f3w), d\u0142. 3,45km, 5.D \u2013 Guz\u00f3w, d\u0142. 9,75km, 6.D1 \u2013 Wiskitki, d\u0142. 4,95km, 7.E \u2013 Kampinos, d\u0142. 5,60km, 8.F \u2013 Sochaczew (Karwowo) \u2013 \u017buk\u00f3w, d\u0142. 8,90km, 9.G \u2013 D\u0119b\u00f3wka, d\u0142. 0,3km, 10.H \u2013 Teresin Gaj, d\u0142. 1,33km, 11.I \u2013 Gawartowa Wola, d\u0142. 2,56km, 12.J \u2013 Janasz\u00f3wek, d\u0142. 2,60km, 13.K \u2013 Cholewy, d\u0142. 2,55km, 14.Zadanie L - Nowe Mostki, d\u0142. 2,00km, 15.Zadanie M - Nowa Sucha, d\u0142. 1,20km, 16.Zadanie N - Kampinos (etap II), d\u0142. 2,32km, 17.Zadanie O - Paprotnia, d\u0142. 2,961km, 18.Zadanie P - Sochaczew (etap III), d\u0142. 0,967km, 19.Zadanie R - Koz\u0142\u00f3w Biskupi, d\u0142. 0,73km, 20.Zadanie S - Ko\u017cuszki Parcel, d\u0142. 0,451km, 21.Zadanie T - Szczytno, d\u0142. 1,30km, 22.Zadanie U - Altanka, d\u0142. 4,20km, 23.Zadanie W - Kuznocin, d\u0142. 1,10km", "BENEFICJENT": "SIME POLSKA SP Z O.O.", "TYTUL": "Budowa sieci dystrybucyjnej gazowej na obszarach dotychczas niezgazyfikowanych w powiecie sochaczewskim oraz powiatach o\u015bciennych, tj. warszawskim- zachodnim i \u017cyrardowskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 72.24}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-05-15", "DOFINANSOWANIE": "638800.00", "WARTOSC": "1597000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Leszno", "OPIS": "Celem realizacji projektu jest wdro\u017cenie nowej technologii filtracji w wysokowydajnych systemach okap\u00f3w. Technologia jest wynikiem prac B+R prowadzonych w firmie Polkat, kt\u00f3rej wyniki zosta\u0142y zg\u0142oszone do ochrony jako wz\u00f3r u\u017cytkowy. Sama technologia odnosi si\u0119 do trzech kluczowych aspekt\u00f3w: optymalizacji filtracji poprzez now\u0105 geometri\u0119 element\u00f3w filtra, zmiany proces\u00f3w wp\u0142ywaj\u0105cych na oszcz\u0119dno\u015bci materia\u0142owe i robocizny, oraz wdro\u017ceniu linowo\u015bci produkcji. W efekcie uzyskano znacz\u0105co ulepszony produkt wysokowydajny system okapu, cechuj\u0105cy si\u0119 parametrami oraz cechami innowacyjnymi w uj\u0119ciu rynku krajowego. W\u015br\u00f3d najwa\u017cniejszych parametr\u00f3w mo\u017cna wyr\u00f3\u017cni\u0107 wysok\u0105 wydajno\u015b\u0107 przy niskiej stracie ci\u015bnienia, zmniejszenie materia\u0142och\u0142onno\u015bci, konkurencyjna cena i mniejsze zu\u017cycie energii. Wdro\u017cenie nowej technologii zostanie poparte inwestycj\u0105 technologiczn\u0105 w park maszynowy typu: wycinarka laserowa, robot spawalniczy, d\u017awig, sto\u0142y monta\u017cowe. Wdro\u017cenie nowej technologii, kt\u00f3rej rezultatem b\u0119dzie znacz\u0105co ulepszony produkt - innowacyjny w uj\u0119ciu rynku krajowego, to szansa podniesienia poziomu konkurencyjnego firmy. Odnosz\u0105c si\u0119 do zasi\u0119gu oddzia\u0142ywania, firma b\u0119dzie chcia\u0142a wzmocni\u0107 \u015bwiadomo\u015b\u0107 marki na rynku krajowym, a tak\u017ce w dalszym ci\u0105gu realizowa\u0107 sprzeda\u017c eksportow\u0105 do nowych odbiorc\u00f3w zagranicznych. Dodatkowo rezultaty inwestycji pozwol\u0105 firmie zacz\u0105\u0107 budowa\u0107 w\u0142asn\u0105 mark\u0119 wysokojako\u015bciowych produkt\u00f3w.", "BENEFICJENT": "WALPOL POLSKA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie przez firm\u0119 P.P.H Polkat nowej technologii filtracji w wysokowydajnych systemach okap\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 63.34}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-29", "DATA_START": "2018-01-29", "DOFINANSOWANIE": "40127001.61", "WARTOSC": "100105898.07", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Podkowa Le\u015bna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: \u017babia Wola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Belsk Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: B\u0142\u0119d\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Chyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Goszczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Gr\u00f3jec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Jasieniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Mogielnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Nowe Miasto nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Pniewy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Warka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Pra\u017cm\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Tarczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Brwin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Broch\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: I\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: M\u0142odzieszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Nowa Sucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Rybno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Teresin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Kampinos | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Leszno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Mszczon\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Puszcza Maria\u0144ska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Radziejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Wiskitki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 50 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 24 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 33 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu dla 34 382 gospodarstw domowych oraz 354 jednostek edukacyjnych zlokalizowanych na obszarze warszawskim zachodnim. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Warszawski Zachodni Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 49.73}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2016-02-01", "DOFINANSOWANIE": "2696875.18", "WARTOSC": "7766354.31", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Leszno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki", "OPIS": "Genez\u0105 projektu jest diagnoza sytuacji na terenie powiatu: niska efektywno\u015b\u0107 energetyczna wyst\u0119puj\u0105cej tu infrastruktury, nadmierne zu\u017cycie energii cieplnej i elektrycznej, znacz\u0105ce koszty utrzymania, niski stopie\u0144 wykorzystania OZE, wysoka emisja zanieczyszcze\u0144 powietrza, w tym CO2, benzo(a)pirenu i py\u0142\u00f3w PM10 i PM2,5. Przedmiotem projektu jest termomodernizacja 4 budynk\u00f3w nale\u017c\u0105cych do powiatu wraz z wykorzystaniem OZE (energia s\u0142oneczna - fotowoltaika) i wymian\u0105 o\u015bwietlenia na energooszcz\u0119dne. Celem projektu jest zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej w budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej powiatu warszawskiego zachodniego poprzez ich termomodernizacj\u0119 i wykorzystanie OZE: \u015arodowiskowy Dom Samopomocy w \u0141ubcu, Budynek Starostwa Powiatu Warszawskiego Zachodniego w O\u017carowie Mazowieckim, Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Ponadgimnazjalnych nr 1 im Tony Halika w O\u017carowie Mazowieckim, Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 nr 1 im. M. Wa\u0144kowicza w B\u0142oniu. Projekt obejmie dzia\u0142ania w zakresie: ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych, strop\u00f3w, dach\u00f3w i stropodach\u00f3w; wymiana okien, wykuszy i luksfer\u00f3w; wymiana drzwi; wymiana/ regulacja instalacji c.o. (monta\u017c urz\u0105dze\u0144 automatyki pogodowej); wymiana o\u015bwietlenia na energooszcz\u0119dne; monta\u017c paneli PV. Przewidziane dzia\u0142ania skutkuj\u0105 popraw\u0105 efektywno\u015bci energetycznej - wska\u017anik dla ca\u0142ej inwestycji: 44,48%, ograniczeniem zu\u017cycia energii cieplnej i elektrycznej oraz redukcj\u0105 emisji zanieczyszcze\u0144 powietrza. Wyprodukowana energia zostanie wykorzystana dla potrzeb o\u015bwietlenia. Projekt nie obejmuje wymiany \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a. Koszty kwalifikowane obejmuj\u0105 wy\u0142\u0105cznie zadania inwestycyjne wskazane w audytach energetycznych oraz promocj\u0119 projektu. Inwestycja b\u0119dzie realizowana w formule \"zaprojektuj i wybuduj\". Odbiorcami projektu b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cy Powiatu Warszawskiego Zachodniego, w tym zw\u0142aszcza gmin i miejscowo\u015bci obj\u0119tych projektem, a w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby korzystaj\u0105ce z us\u0142ug jednostek dzia\u0142aj\u0105cych w budynkach obj\u0119tych inwestycj\u0105 i ich pracownicy.", "BENEFICJENT": "POWIAT WARSZAWSKI ZACHODNI", "TYTUL": "Termomodernizacja obiekt\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w powiecie warszawskim zachodnim wraz z zastosowaniem odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 48.99}, {"DATA_KONIEC": "2017-08-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "458792.41", "WARTOSC": "588075.81", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Leszno", "OPIS": "Zakres przedmiotowego projektu b\u0119dzie przewidywa\u0142 budow\u0119 parkingu \u201eParkuj i Jed\u017a\u201d, w tym wykonanie: -jezdni manewrowej dla samochod\u00f3w osobowych w obr\u0119bie parkingu oraz po\u0142\u0105czenie parkingu z istniej\u0105cym zjazdem, -stanowisk postojowych dla samochod\u00f3w osobowych, w tym dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, -miejsc do parkowania rower\u00f3w wraz z drog\u0105 dla rower\u00f3w w obr\u0119bie parkingu, -chodnika przeznaczonego dla pieszych u\u017cytkownik\u00f3w ruchu, s\u0142u\u017c\u0105cego przemieszczaniu si\u0119 pieszych w obr\u0119bie parkingu, -budowa sieci energoenergetycznej, o\u015bwietlenia parkingu (zostan\u0105 zamontowane lampy z oprawami LED) i monitoringu obiektu, -budowa przy\u0142\u0105czy sieci elektroenergetycznej i sieci teletechnicznej, -budowa ogrodzenia obiektu oraz obiekt\u00f3w ma\u0142ej architektury, -nasadzenia zieleni niskiej, -projekt organizacji ruchu. Na parkingu \u0142\u0105cznie powstan\u0105 52 stanowiska postojowe dla samochod\u00f3w osobowych oraz 40 miejsc parkingowe dla rower\u00f3w. W ramach projektu zostanie realizowane dodatkowe zadanie dotycz\u0105ce infrastruktury towarzysz\u0105cej. Zadanie b\u0119dzie polega\u0107 na budowie chodnika \u0142\u0105cz\u0105cego planowany parking z przystankiem autobusowych przy DW 580 na dz. ew. nr 272. Przedstawione powy\u017cej elementy s\u0105 bezpo\u015brednio powi\u0105zane z sob\u0105 funkcjonalnie i bezpo\u015brednio realizuj\u0105 cele projektu. Ponadto w ramach projektu parking b\u0119dzie obj\u0119ty wsp\u00f3ln\u0105 identyfikacj\u0105 wizualn\u0105 przewidzian\u0105 dla wszystkich parking\u00f3w tworzonych w ramach ZIT WOF. Przedsi\u0119wzi\u0119cie swoim zakresem obejmuje r\u00f3wnie\u017c dzia\u0142ania promocyjno-informacyjne zgodne z obowi\u0105zkami informacyjnymi beneficjenta realizuj\u0105cego projekt w ramach Regionalnego Programu Operacyjnego Wojew\u00f3dztwa Mazowieckiego na lata 2014-2020.", "BENEFICJENT": "GMINA LESZNO", "TYTUL": "Rozw\u00f3j zr\u00f3wnowa\u017conej multimodalnej mobilno\u015bci miejskiej poprzez budow\u0119 parkingu \"Parkuj i Jed\u017a\" we wsi Zabor\u00f3w w gminie Leszno", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 45.49}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "377638.23", "WARTOSC": "377638.23", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Leszno", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "PPHU PLASTIMET-PANORAMA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy PPHU Plastimet-Panorama", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 37.44}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "359124.75", "WARTOSC": "807247.80", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Leszno", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa jako\u015bci powietrza na terenie Gminy Leszno poprzez zmniejszenie emisji zanieczyszcze\u0144 oraz gaz\u00f3w cieplarnianych pochodz\u0105cych z gospodarstw domowych. Inwestycja polega na wymianie \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a o niskiej sprawno\u015bci (kot\u0142\u00f3w centralnego ogrzewania na paliwo sta\u0142e) na automatyczne kot\u0142y na biomas\u0119 oraz gazowe. Przedmiotem projektu jest r\u00f3wnie\u017c wybudowanie instalacja urz\u0105dze\u0144 pomp ciep\u0142a, fotowoltaicznych oraz solarnych na obiektach mieszkalnych. Dzia\u0142anie ma na celu podniesienie efektywno\u015bci energetycznej dom\u00f3w mieszkalnych oraz redukcj\u0119 emisji CO2 i PM1o do atmosfery. Projekt ma charakter parasolowy \u2013 realizowany b\u0119dzie za po\u015brednictwem Gminy Leszno. Odbiorcami ko\u0144cowymi projektu b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cy Gminy (gospodarstwa domowe). Projekt realizowany b\u0119dzie w trybie \u201ezaprojektuj - wybuduj\u201d. Miejscem realizacji projektu b\u0119d\u0105 miejscowo\u015bci nale\u017c\u0105ce do Gminy.", "BENEFICJENT": "GMINA LESZNO", "TYTUL": "Ograniczenie ,, niskiej emisji \u2018\u2019, wymiana urz\u0105dze\u0144 grzewczych na terenie gminy Leszno", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 35.61}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "265686.84", "WARTOSC": "265686.84", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Leszno", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "\"BUS & TRUCK SERVICE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104\"", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Bus & Truck Service Sp\u00f3\u0142ka z ograniczon\u0105 odpowiedzialno\u015bci\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.34}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "533202.64", "WARTOSC": "808417.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Kampinos | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Leszno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada stworzenie na terenie Powiatu Warszawsko-Zachodniego nowoczesnego systemu wczesnego ostrzegania przed zjawiskami katastrofalnymi w postaci syren alarmowych z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 nadawania komunikat\u00f3w g\u0142osowych. W tym celu zostanie: - zakupionych 27 nowych urz\u0105dze\u0144 nag\u0142a\u015bniaj\u0105cych - syreny alarmowe (szczelinowe) i zamontowaniu ich na wyznaczonych budynkach u\u017cyteczn. publicznej (m.in Urz\u0119dy Gmin, szko\u0142y, OSP, itp), - zakupionych 6 pulpit\u00f3w sterowniczych dla gmin oraz centrali alarmowej dla powiatowego Centrum Zarz\u0105dzania Kryzysowego, - wdro\u017cona aplikacja do sterowania Punktami Alarmowymi (PA) oraz zintegrowaniu systemu powiatowego z systemem wojew\u00f3dzkim. Projekt realizowany b\u0119dzie w partnerstwie pomi\u0119dzy Powiatem Warszawsko-Zachodnim (Liderem Projektu) oraz wszystkimi gminami le\u017c\u0105cymi na terenie powiatu na podstawie zawartej umowy partnerskiej.Partnerzy wsp\u00f3lnie b\u0119d\u0105 odpowiedzialni za utrzymanie trwa\u0142o\u015bci projektu przez 5 lat po zako\u0144czeniu projektu. Ryzyko dla realizacji projektu i spos\u00f3b zapobiegania: 1. przed\u0142u\u017cenie procedur przetargowych- zapobieganie poprzez dok\u0142adne przygotowanie SIWZ oraz wykorzystanie do\u015bwiadczenia zaanga\u017cowanych w organizacj\u0119 przetargu pracownik\u00f3w, 2. op\u00f3\u017anienie w rzeczowej realizacji projektu z powodu wy\u0142onienia nierzetelnych i nieterminowych dostawc\u00f3w-Wnioskodawca stosuj\u0105c zapisy ustawy PZP zaprosi do udzia\u0142u w post\u0119powaniu przetargowym jedynie dostawc\u00f3w dysponuj\u0105cych odpowiednim do\u015bwiadczeniem oraz potencja\u0142em techn. gwarantuj\u0105c\u0105 rzeteln\u0105 realizacj\u0119 zam\u00f3wienia, 3. niestabilno\u015b\u0107 cen towar\u00f3w- wyb\u00f3r dostawc\u00f3w oferuj\u0105cych realizacj\u0119 zam\u00f3wienia za kwot\u0119 zaplanowan\u0105 w bud\u017cecie projektu, np. dzi\u0119ki odpowiednio przygotowanej SIWZ, wcze\u015bniejsze rozpoznanie rynku. Ponadto w ramach projektu Wnioskodawca oraz partnerzy projektu zamierzaj\u0105 przeprowadzi\u0107 spotkania z mieszka\u0144cami w zakresie wiedzy nt. rodzaj\u00f3w alarm\u00f3w i komunikat\u00f3w ostrzegawczych oraz zagro\u017ce\u0144 w przypadku wyst\u0105pienia zjawisk katastrofalnych oraz dzia\u0142a\u0144 prewenc", "BENEFICJENT": "POWIAT WARSZAWSKI ZACHODNI", "TYTUL": "Podniesienie standard\u00f3w bezpiecze\u0144stwa w powiecie Warszawsko - Zachodnim poprzez zakup systemu wczesnego ostrzegania", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.04}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1701280.00", "WARTOSC": "2128367.40", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: \u017babia Wola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Leszno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Mszczon\u00f3w", "OPIS": "Projekt pt. \u201eMoja e-bibliotek@ liderem informatyzacji na Mazowszu\u201d zak\u0142ada wdro\u017cenie e-us\u0142ug bibliotecznych \u2013 nowych oraz ulepszonych w stosunku do obecnych \u2013 obejmuj\u0105cych Bibliotek\u0119 Publiczn\u0105 Gminy Grodzisk Mazowiecki, Miejsk\u0105 Bibliotek\u0119 Publiczn\u0105 w Milan\u00f3wku, Gminn\u0105 Bibliotek\u0119 Publiczn\u0105 w Jaktorowie, Gminn\u0105 Bibliotek\u0119 Publiczn\u0105 w \u017babiej Woli, Miejsk\u0105 Bibliotek\u0119 Publiczn\u0105 im. Marsza\u0142ka J\u00f3zefa Pi\u0142sudskiego w Piastowie, Bibliotek\u0119 Publiczn\u0105 Gminy Nadarzyn, Bibliotek\u0119 Publiczn\u0105 Miasta i Gminy Piaseczno, Gminn\u0105 Bibliotek\u0119 Publiczn\u0105 w G\u00f3rze Kalwarii, Miejsk\u0105 Bibliotek\u0119 Publiczn\u0105 w Mszczonowie, Miejsk\u0105 Bibliotek\u0119 Publiczn\u0105 im. Zofii Na\u0142kowskiej w Sierpcu, Ksi\u0105\u017cnic\u0119 P\u0142ock\u0105 im. W\u0142adys\u0142awa Broniewskiego, Bibliotek\u0119 Publiczn\u0105 w \u0141omiankach oraz Bibliotek\u0119 Publiczn\u0105 Gminy Leszno. Przedsi\u0119wzi\u0119cie, kt\u00f3rego liderem jest Biblioteka Publiczna Gminy Grodzisk Mazowiecki, opr\u00f3cz wdro\u017cenia 13 e-us\u0142ug (w tym 11 na poziomie min. 3 i w tym 9 na poziomie min. 4-transakcja) dla mieszka\u0144c\u00f3w gmin \u2013 obszar\u00f3w oddzia\u0142ywania ww. bibliotek partnerskich \u2013 obejmie zakup sprz\u0119tu komputerowego i oprogramowania dla plac\u00f3wek bibliotecznych wg zapotrzebowania oraz rodzaju e-us\u0142ug zaplanowanych do wdro\u017cenia w poszczeg\u00f3lnych bibliotekach. Modernizacja stron internetowych bibliotek, w tym wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 responsywnych, a tak\u017ce przygotowanie nowej wsp\u00f3lnej strony internetowej z aplikacj\u0105 mobiln\u0105, obejmuj\u0105c\u0105 wsp\u00f3lny kalendarz wydarze\u0144, przyczyni si\u0119 te\u017c do zwi\u0119kszenia liczby korzystaj\u0105cych z bibliotecznych zasob\u00f3w cyfrowych. Projekt obejmie r\u00f3wnie\u017c dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne, zarz\u0105dzanie projektem oraz us\u0142ug\u0119 doradztwa informatycznego. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie wykorzystania e-us\u0142ug bibliotecznych po\u015br\u00f3d czytelnik\u00f3w i bibliotekarzy w wojew\u00f3dztwie mazowieckim. Zak\u0142ada si\u0119, \u017ce wszystkie grupy wiekowe, tj. zar\u00f3wno osoby w wieku przedprodukcyjnym (przy czym nale\u017cy przyj\u0105\u0107 tutaj wiek od 3 lat), produkcyjnym, jak i poprodukcyjnym z ww. gmin stanowi\u0105 grup\u0119 docelow\u0105 przedmiotowego projektu.", "BENEFICJENT": "BIBLIOTEKA PUBLICZNA GMINY GRODZISK MAZOWIECKI", "TYTUL": "Moja e-bibliotek@ liderem informatyzacji na Mazowszu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.11}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "91504.13", "WARTOSC": "114380.16", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Kampinos | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Leszno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM PROJEKTU jest wykrycie uczni\u00f3w kl. I szk\u00f3\u0142 podstawowych w roku szkolnym 2017/2018 oraz 2018/2019 z powiatu warszawskiego zachodniego, u kt\u00f3rych wyst\u0119puje podejrzenie zaburze\u0144 s\u0142uchu. Planowane zadania s\u0105 zgodne z za\u0142o\u017ceniami Regionalnego Programu Zdrowotnego Samorz\u0105du Wojew\u00f3dztwa Mazowieckiego (RPZ) i obejmuj\u0105: akcje informacyjne, dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne dla rodzic\u00f3w i dzieci, badania przesiewowe s\u0142uchu dla uczni\u00f3w klas I szk\u00f3\u0142 podstawowych oraz konferencje szkoleniowe dla personelu medycznego. G\u0141\u00d3WNI UCZESTNICY PROJEKTU obj\u0119ci wsparciem bezpo\u015brednim to dzieci ucz\u0105ce si\u0119 w klasach I szk\u00f3\u0142 podstawowych z obszaru wojew\u00f3dztwa mazowieckiego, z powiatu warszawskiego zachodniego w roku szkolnym 2017/2018 oraz 2018/2019. Ponadto dzia\u0142aniami zostan\u0105 obj\u0119ci r\u00f3wnie\u017c rodzice/opiekunowie, personel plac\u00f3wek o\u015bwiatowych oraz personel medyczny. ZAK\u0141ADANY WSKA\u0179NIK REZULTATU: liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug zdrowotnych, istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu. ZAK\u0141ADANE WSKA\u0179NIKI PRODUKTU: liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami zdrowotnymi w programie, liczba dzieci uczestnicz\u0105cych w programie, liczba rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w dzieci oraz personelu pedagogicznego uczestnicz\u0105cych w zaj\u0119ciach, liczba personelu medycznego uczestnicz\u0105cego w szkoleniach oraz liczba opracowanych wzor\u00f3w materia\u0142\u00f3w informacyjno \u2013 edukacyjnych. Pozosta\u0142e wska\u017aniki okre\u015blone w RPZ b\u0119d\u0105 wykazane i raportowane na etapie realizacji Projektu. Na podstawie dotychczas zrealizowanych program\u00f3w bada\u0144 przesiewowych s\u0142uchu w szko\u0142ach podstawowych wojew\u00f3dztwa mazowieckiego wynika, \u017ce w Projekcie we\u017amie udzia\u0142 oko\u0142o 80% populacji docelowej. Instytut Fizjologii i Patologii S\u0142uchu (IFPS) posiada potencja\u0142 finansowy, kadrowy oraz techniczny umo\u017cliwiaj\u0105cy OBJ\u0118CIE BADANIAMI CA\u0141EJ POPULACJI UCZNI\u00d3W KL. I szk\u00f3\u0142 podstawowych z powiatu warszawskiego zachodniego.", "BENEFICJENT": "INSTYTUT FIZJOLOGII I PATOLOGII S\u0141UCHU", "TYTUL": "Badania przesiewowe s\u0142uchu uczni\u00f3w klas I szk\u00f3\u0142 podstawowych na terenie powiatu warszawskiego zachodniego w roku szkolnym 2017/2018 oraz 2018/2019", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.8}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "2129899.56", "WARTOSC": "3266318.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Bia\u0142obrzegi | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Promna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Stara B\u0142otnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Stromiec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Wy\u015bmierzyce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Glinojeck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Go\u0142ymin-O\u015brodek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Grudusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ojrze\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Opinog\u00f3ra G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Regimin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: So\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Borowie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Maciejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Miastk\u00f3w Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Parys\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Pilawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Sobolew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Trojan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Wilga | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u017belech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Pacyna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Sanniki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Szczawin Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Podkowa Le\u015bna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: \u017babia Wola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Belsk Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: B\u0142\u0119d\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Chyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Goszczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Gr\u00f3jec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Jasieniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Mogielnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Nowe Miasto nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Pniewy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Warka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Garbatka-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: G\u0142owacz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Gniewosz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Grab\u00f3w nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Kozienice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Magnuszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Sieciech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Niepor\u0119t | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Serock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Chotcza | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Ciepiel\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Lipsko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Rzeczni\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Sienno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Solec nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Huszlew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: \u0141osice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Olszanka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Plater\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Sarnaki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Stara Kornica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Czerwonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Karniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Krasnosielc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Mak\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: M\u0142ynarze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: P\u0142oniawy-Bramura | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: R\u00f3\u017can | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Rzewnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Sypniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Szelk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ceg\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: D\u0119be Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Dobre | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Halin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Jakub\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ka\u0142uszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Latowicz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mrozy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Siennica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Stanis\u0142aw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Sulej\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Dzierzgowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Lipowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: M\u0142awa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Strzegowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Stupsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szre\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szyd\u0142owo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wieczfnia Ko\u015bcielna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wi\u015bniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Czosn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Leoncin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nasielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Pomiech\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Zakroczym | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Baranowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czarnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czerwin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Goworowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Kadzid\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Lelis | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: \u0141yse | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Myszyniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Olszewo-Borki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Rzeku\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Troszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka, GM.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Andrzejewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Boguty-Pianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Brok | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ma\u0142kinia G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Nur | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Stary Luboty\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Szulborze Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: W\u0105sewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Zar\u0119by Ko\u015bcielne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Celestyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Karczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Ko\u0142biel | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Osieck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Sobienie-Jeziory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Pra\u017cm\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Tarczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bodzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Brudze\u0144 Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bulkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Drobin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: G\u0105bin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: \u0141\u0105ck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Ma\u0142a Wie\u015b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Nowy Dunin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Radzanowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142ubice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142upno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Stara Bia\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Staro\u017areby | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Wyszogr\u00f3d | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Baboszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Czerwi\u0144sk nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Dzierz\u0105\u017cnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Joniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Naruszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Nowe Miasto | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Sochocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Za\u0142uski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Brwin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Chorzele | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Jednoro\u017cec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krasne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krzynow\u0142oga Ma\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Borkowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Gielni\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Klw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Odrzyw\u00f3\u0142 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Potwor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Przysucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Rusin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Wieniawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Gzy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Obryte | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pokrzywnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pu\u0142tusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: \u015awiercze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Winnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Zatory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom, GM.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: G\u00f3zd | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: I\u0142\u017ca | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jastrz\u0119bia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jedli\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jedlnia-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Kowala | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Pionki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Pionki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Przytyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Skaryszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Wierzbica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Wolan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Zakrzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Domanice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Korczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Kotu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mokobody | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mordy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Paprotnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Przesmyki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sk\u00f3rzec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sucho\u017cebry | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wi\u015bniew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wodynie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Zbuczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Gozdowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Mochowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Ro\u015bciszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Szczutowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Zawidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Broch\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: I\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: M\u0142odzieszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Nowa Sucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Rybno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Teresin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Bielany | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Ceran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Jab\u0142onna Lacka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Kos\u00f3w Lacki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Repki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Sabnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Sterdy\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Chlewiska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Jastrz\u0105b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Mir\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Oro\u0144sko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Szyd\u0142owiec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Kampinos | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Leszno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Gr\u0119bk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Korytnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Liw | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: \u0141och\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Miedzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Sadowne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Stoczek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: W\u0119gr\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Wierzbno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Jad\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Klemb\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Strach\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: T\u0142uszcz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Bra\u0144szczyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: D\u0142ugosiod\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Rz\u0105\u015bnik | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Somianka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Wyszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Zabrodzie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Kazan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Policzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Przy\u0142\u0119k | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Tcz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Zwole\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Bie\u017cu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Kuczbork-Osada | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lubowidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lutocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Siemi\u0105tkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: \u017buromin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Mszczon\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Puszcza Maria\u0144ska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Radziejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Wiskitki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "Projekt polega na podniesieniu konkurencyjno\u015bci sektora MSP poprzez udzielanie specjalistycznego doradztwa. Sekwencja Sp. z o.o. jako akredytowany IOB, posiada do\u015bwiadczenie i wiedz\u0119, kt\u00f3ra pozwoli \u015bwiadczy\u0107 szereg us\u0142ug doradczych podmiotom sektora mikro, ma\u0142ych \u015brednich przedsi\u0119biorstw. Grup\u0105 docelow\u0105, kt\u00f3ra we\u017amie udzia\u0142 w projekcie i stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 podmioty, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 we wczesnej fazie rozwoju tj. do 24 miesi\u0119cy z woj. mazowieckiego. Dodatkowo firmy te b\u0119d\u0105 posiada\u0142y potencja\u0142 technologiczny, kt\u00f3ry prze\u0142o\u017cy si\u0119 na wdro\u017cenie innowacji technologicznej w dzia\u0142alno\u015bci. Faza pocz\u0105tkowa ka\u017cdej dzia\u0142alno\u015bci jest kluczow\u0105 w rozwoju firmy. To w tym etapie podejmowane s\u0105 decyzje dotycz\u0105ce podstawowych cel\u00f3w funkcjonowania firmy, okre\u015blona zostaje koncepcja prowadzonego biznesu. Faza startowa ma strategiczne znaczenie dla dalszych etap\u00f3w rozwoju i wzrostu przedsi\u0119biorstwa. W tym w\u0142a\u015bnie okresie kluczowe jest podj\u0119cie odpowiednich krok\u00f3w dla dalszego rozwoju i wdra\u017cania innowacji w organizacji. Na tym etapie firma b\u0119dzie mog\u0142a skorzysta\u0107 ze specjalistycznego doradztwa IOB \u2013Sekwencji, w zakresie us\u0142ug z nast\u0119puj\u0105cych grup tematycznych: informacyjne, doradztwo og\u00f3lne, doradztwo finansowe i ksi\u0119gowe, doradztwo prawne, doradztwo techniczno- administracyjne. W projekcie zak\u0142ada si\u0119 wsparcie specjalistyczne minimum 35 podmiot\u00f3w znajduj\u0105cych si\u0119 we wczesnej fazie rozwoju. Projekt podzielono na 5 etap\u00f3w. W Zad. 1 opracowano strategi\u0119 biznesow\u0105, w kt\u00f3rej dog\u0142\u0119bnie przeanalizowano rynek, konkurencyjne us\u0142ugi oraz przedstawiono szczeg\u00f3\u0142owo koncepcj\u0119 projektu. W Zad. 2 nast\u0105pi szczeg\u00f3\u0142owe opracowanie metodologii prowadzenia projektu, modyfikacja systemu IT wspieraj\u0105cego pozyskanie uczestnik\u00f3w i prowadzenie projekt\u00f3w, oraz opracowana zostanie strona www projektu. . Zad.3 to rozpocz\u0119cie \u015bwiadczenia us\u0142ug. Zadanie 4 oraz 5 skupi si\u0119 na dog\u0142\u0119bnej realizacji us\u0142ug u wyselekcjonowanych podmiot\u00f3w oraz ewaluacji projekt\u00f3w.", "BENEFICJENT": "SEKWENCJA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Fundusz Wspierania Innowacji Sekwencja szans\u0105 na wsparcie pocz\u0105tkowej fazy rozwoju przedsi\u0119biorstw.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.39}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-01", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "365750.00", "WARTOSC": "457187.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Kampinos | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Leszno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM PROJEKTU jest wzrost \u015bwiadomo\u015bci w\u015br\u00f3d 2.350 mieszka\u0144c\u00f3w m.st. Warszawy i powiatu warszawskiego zachodniego gm.: B\u0142onie, \u0141omianki, O\u017car\u00f3w Maz., Izabelin, Kampinos, Leszno, Stare Babice; m.: B\u0142onie, \u0141omianki, O\u017car\u00f3w Maz. (w tym 940 M i 1.410 K) zwi\u0105zanych z zagro\u017ceniami jakie niesie cukrzyca i obj\u0119cie ich konsultacjami lekarskimi w kierunku wykrywania cukrzycy do 30.08.2019r. Planowane zadania s\u0105 zgodne z za\u0142o\u017ceniami Regionalnego Programu Zdrowotnego Samorz\u0105du Wojew\u00f3dztwa Mazowieckiego (RPZ) i obejmuj\u0105: akcj\u0119 informacyjn\u0105 (modu\u0142 I), konsultacje lekarskie i dzia\u0142ania edukacyjne (modu\u0142 II) i szkolenia personelu medycznego (modu\u0142 III) . G\u0141\u00d3WNI UCZESTNICY PROJEKTU obj\u0119ci wsparciem bezpo\u015brednim to osoby pow. 60 r.\u017c. mieszkaj\u0105ce w Warszawie i powiecie warszawskim zach. dotychczas niediagnozowane w kierunku cukrzycy, kt\u00f3re podpisz\u0105 druk \u015bwiadomej zgody na udzia\u0142 w projekcie. Ponadto dzia\u0142aniami zostan\u0105 obj\u0119ci r\u00f3wnie\u017c lekarze/piel\u0119gniarki, personel plac\u00f3wek prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 lecznicz\u0105. ZAK\u0141ADANY WSKA\u0179NIK REZULTATU: liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug zdrowotnych, istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu. ZAK\u0141ADANE WSKA\u0179NIKI PRODUKTU: liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami zdrowotnymi w programie, liczba personelu medycznego uczestnicz\u0105cego w szkoleniach oraz liczba wyk\u0142ad\u00f3w dla pacjent\u00f3w dotycz\u0105ce w szczeg\u00f3lno\u015bci diety i aktywno\u015bci fizycznej. Pozosta\u0142e wska\u017aniki okre\u015blone w RPZ b\u0119d\u0105 wykazane i raportowane zgodnie z \u00a730 pkt 3 wzoru umowy rycza\u0142towej dla przedmiotowego konkursu. Wnioskodawca we wska\u017aniku rezultatu nr 2 oraz wska\u017anikach produktu nr 3, 4, 5, 6, 7, i 8 wskaza\u0142 warto\u015bci docelowe na poziomie \"0\" - ich oszacowanie jest mo\u017cliwe wy\u0142\u0105cznie na etapie realizacji proj. i b\u0119dzie raportowane zgodnie z zapisami umowy o dofinasowanie - informacje zostan\u0105 przekazane w terminie okre\u015blonym w \u00a730 pkt 3 wzoru umowy rycza\u0142towej. Proj. spe\u0142ni KRYT.MERYTOR. SZCZEG. nr 7 - opis w sekcji D.", "BENEFICJENT": "EUROPEJSKIE CENTRUM SZKOLE\u0143 SP. ZO.O.", "TYTUL": "Profilaktyka cukrzycy w Warszawie i powiecie warszawskim zachodnim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.19}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "498250.00", "WARTOSC": "622812.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Podkowa Le\u015bna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Niepor\u0119t | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Halin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Sulej\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Czosn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Karczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Brwin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Leszno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "Zaj\u0119cia z doradztwa edukacyjno-zawodowego powinny w naszych realiach by\u0107 odpowiedzi\u0105 na uwarunkowania rynku pracy i gospodarki. Powinny te\u017c dostarcza\u0107 uczniom i u\u0142atwia\u0107 im wyb\u00f3r kierunk\u00f3w kszta\u0142cenia, kt\u00f3ry zwi\u0119kszy w przysz\u0142o\u015bci szanse na znalezienie intratnej posady. Nie wszystkie szko\u0142y dysponuj\u0105 odpowiedni\u0105 kadr\u0105, kt\u00f3ra mog\u0142aby wspom\u00f3c m\u0142odzie\u017c w tych trudnych wyborach, dlatego jedynym wyj\u0105tkiem s\u0105 studia podyplomowe dla nauczycieli ucz\u0105cych na terenie ZIT warszawskiego z zakresu w/w doradztwa edukacyjno-zawodowego. Przed przyst\u0105pieniem do aplikowania o \u015brodki UE projektodawca o\u015bwiadcza, \u017ce przeprowadzi\u0142 analiz\u0119 problemu w postaci bada\u0144 ankietowych w\u015br\u00f3d potencjalnych uczestnik\u00f3w projektu z zapytaniem o ewentualn\u0105 potrzeb\u0119 dokszta\u0142cenia si\u0119 - w okresie 03 -04- 05.2016 r. Udzia\u0142 w ankiecie wzi\u0119\u0142o 200 os\u00f3b (nauczycieli -136K - 64 M) i a\u017c 81 % z nich wyrazi\u0142o ch\u0119\u0107 i potrzeb\u0119 zdobycia nowych kwalifikacji. Woj. Maz. jest najdro\u017cszym wojew\u00f3dztwem je\u015bli chodzi o cen\u0119 studi\u00f3w podyplomowych, a jednocze\u015bnie s\u0105 one najbardziej efektywn\u0105 form\u0105 doskonalenia umiej\u0119tno\u015bci nauczycieli (www.zarz.agh.edu.pl). Semestr studi\u00f3w na uczelni publicznej z doradztwa edukacyjno - zawodowego kosztuje \u015brednio 2 300,00 PLN, a na uczelni prywatnej 1950,00 PLN. Z powodu w\u0142a\u015bnie bariery ekonomicznej wielu nauczycieli nie sta\u0107 na dokszta\u0142canie si\u0119 i nabywanie nowych umiej\u0119tno\u015bci. Do kosztu studi\u00f3w nale\u017cy jeszcze doliczy\u0107 koszt przejazdu na zaj\u0119cia, noclegu (zaj\u0119cia weekendowe), wy\u017cywienia. Wielu zdolnych rokuj\u0105cych i chc\u0105cych poszerza\u0107 swoj\u0105 wiedz\u0119 nauczycieli z powodu bariery finansowej nie jest w stanie zdecydowa\u0107 si\u0119 na podj\u0119cie nauki. Projekt ten jest odpowiedzi\u0105 na ich potrzeby. 50 (40K/10M) nauczycieli zostanie zakwalifikowanych do uczestnictwa w projekcie i po 3 semestrach nauki b\u0119d\u0105 mogli pomaga\u0107 m\u0142odzie\u017cy i dzieciom w wyborze w\u0142a\u015bciwej zawodowej drogi \u017cyciowej. Projekt jest skierowany do grup docelowych zamieszka\u0142ych na terenie wojew\u00f3dztwa mazowieckiego z obszaru ZIT WOF.", "BENEFICJENT": "AKADEMIA KULTURY INFORMACYJNEJ SP. Z O.O.", "TYTUL": "Nauczycielu - daj sobie szans\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.18}], "grupyRozdzialy": {"Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 4166211.23}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 844047.07}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 502233.8}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 456238.29}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 123371.71}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 31000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 28000.0}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 12000.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 11999.88}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 6642.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2806257.32}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 1534803.0999999996}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1338756.85}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1292710.17}, {"name": "Przedszkola", "value": 1028666.7000000001}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 969326.62}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 937847.34}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 908126.3799999999}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 729156.2299999999}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 618352.79}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 612167.34}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 500328.07}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 312109.57}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 235021.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 227259.9}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 212456.56}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 Pa\u0144stwowego Gospodarstwa Wodnego Wody Polskie", "value": 198481.71}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 192027.97}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 190762.79}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 124670.91}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 112602.5}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 93742.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 93586.60999999999}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 84546.13}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 64549.71}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 52940.76}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 50962.56}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 50581.35}, {"name": "Gimnazja", "value": 46684.99999999999}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 38733.36}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 31524.83}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 30656.07}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 20209.86}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 20000.0}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 18891.08}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 16261.71}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 16234.45}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 15734.61}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 15200.0}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 14364.7}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 11079.27}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 10954.83}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 10914.73}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 10493.34}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 8277.53}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 8227.31}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 6725.38}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 6186.9}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 5496.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 5327.79}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 3999.96}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 1620.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 1362.69}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 1041.43}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 825.0}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at produktowych", "value": 517.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 467.4}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 153.4}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 14.73}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 8478586.45}, {"name": "Przedszkola", "value": 3771625.8400000003}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3380962.48}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 714530.66}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 630635.9400000001}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 535196.24}, {"name": "Gimnazja", "value": 434825.35}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 375101.92}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 293452.42}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 266408.16}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 246040.5}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 238326.64}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 228607.78999999998}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 212388.15000000002}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 119601.51}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 114092.79000000001}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 105816.15000000001}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 93118.97}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 83757.0}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 78883.66}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 66537.51}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 40860.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 33933.23}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 23350.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 4624.58}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 3940.46}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1969.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 666.2099999999999}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 527.2399999999999}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 9399393.6}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2485345.87}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 449550.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 373326.83}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 213311.44}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 179086.13}, {"name": "Przedszkola", "value": 129997.23}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 101909.34}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 63774.590000000004}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 39850.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 39550.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 30848.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 28332.03}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 25338.89}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 19750.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 19466.25}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 19400.0}, {"name": "Gimnazja", "value": 16091.31}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 8550.89}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 5885.58}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 5519.82}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 5496.24}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 3661.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 2398.74}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 2361.8}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 1956.15}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1313.45}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 0.0}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 1014144.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 954449.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 400175.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 266086.8}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 139587.59}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 56764.96}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 16833.17}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 31815.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 18185.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 9089.11}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2792.0899999999997}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 193223.34}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 263515.12}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Biblioteki", "value": 19810.0}]}, "grupyDzialy": {"Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 4166211.23}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 844047.07}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 502233.8}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 456238.29}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 154371.71000000002}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 28000.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 18641.879999999997}, {"name": "Turystyka", "value": 12000.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 5903506.540000001}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 4238860.259999999}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1528926.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1041580.7499999999}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 937847.34}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 729156.2299999999}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 385318.83}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 238643.46}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 227727.3}, {"name": "Rodzina", "value": 199898.13}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 166562.47}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 104625.45999999999}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 93742.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 49348.72}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 34528.67}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 31524.83}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 17059.45}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 15002.91}, {"name": "Handel", "value": 7121.950000000001}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 14206416.469999995}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3459846.14}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 750237.4500000001}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 705449.82}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 535196.24}, {"name": "Rodzina", "value": 363470.88}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 228607.78999999998}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 105816.15000000001}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 93118.97}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 66537.51}, {"name": "Handel", "value": 26672.43}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 23350.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 10534.039999999999}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 3112.96}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 12334289.469999999}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 540938.47}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 364332.51}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 242298.44}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 59847.89}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 39850.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 39550.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 39150.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 8846.599999999999}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 2361.8}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1365624.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1014144.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 328684.93}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 139587.59}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura fizyczna", "value": 31815.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura fizyczna", "value": 18185.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Administracja publiczna", "value": 9089.11}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Administracja publiczna", "value": 2792.0899999999997}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Administracja publiczna", "value": 193223.34}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 263515.12}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 19810.0}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 19333542.01000001, "v": "19,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.34, "v_pc": "1917,25 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "2.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "24.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 10197312.129999999, "v": "10,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 52.74}, {"name": "Przedszkola", "value": 5208376.449999999, "v": "5,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.93}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1689377.0999999999, "v": "1,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.73}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 824555.49, "v": "824,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.26}, {"name": "Gimnazja", "value": 497601.66000000003, "v": "497,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 69.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.57}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 325540.4, "v": "325,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.68}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 314148.66, "v": "314,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.62}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 67258.3, "v": "67,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.34}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 65215.92, "v": "65,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.33}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 51976.17, "v": "51,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.26}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 50962.56, "v": "50,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.26}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 41217.170000000006, "v": "41,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.21}]}, {"name": "Rodzina", "value": 12897658.48, "v": "12,90 mln z\u0142", "v_zmiana": 28.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.57, "v_pc": "1279,02 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "1.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "4.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 9513806.67, "v": "9,51 mln z\u0142", "v_zmiana": 42.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 73.76}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2739934.22, "v": "2,74 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 21.24}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 492030.0, "v": "492,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.81}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 124670.91, "v": "124,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.96}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 15734.61, "v": "15,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.12}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 10954.83, "v": "10,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 104.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.08}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 527.2399999999999, "v": "0,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 198.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 7120036.760000001, "v": "7,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.91, "v_pc": "706,07 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "31.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "39.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2920350.11, "v": "2,92 mln z\u0142", "v_zmiana": 35.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 41.01}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 1783242.3399999996, "v": "1,78 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 25.04}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 1120586.59, "v": "1,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.73}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 528157.83, "v": "528,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.41}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 Pa\u0144stwowego Gospodarstwa Wodnego Wody Polskie", "value": 198481.71, "v": "198,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.78}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 192027.97, "v": "192,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.69}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 190762.79, "v": "190,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.67}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 112602.5, "v": "112,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 95.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.58}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 38733.36, "v": "38,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.54}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 20209.86, "v": "20,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 1953.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.28}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 14364.7, "v": "14,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.2}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at produktowych", "value": 517.0, "v": "0,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 6709281.23, "v": "6,71 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.22, "v_pc": "665,34 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "40.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "78.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 5458921.4, "v": "5,46 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 81.36}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 1249165.0, "v": "1,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.61}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 1041.43, "v": "1,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 153.4, "v": "0,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 4948829.870000001, "v": "4,95 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.27, "v_pc": "490,76 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "15.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "8.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 4306855.640000001, "v": "4,31 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 87.02}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 287231.04000000004, "v": "287,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 218.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.8}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 187313.44, "v": "187,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.78}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 84546.13, "v": "84,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.7}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 82883.62000000001, "v": "82,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.67}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1499888.7899999998, "v": "1,50 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.5, "v_pc": "148,74 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "61.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "38.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 684890.15, "v": "684,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 45.66}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 312109.57, "v": "312,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.8}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 214674.13, "v": "214,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.31}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 119601.51, "v": "119,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.97}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 101909.34, "v": "101,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.79}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 28346.76, "v": "28,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.88}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 19466.25, "v": "19,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.29}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 18891.08, "v": "18,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.25}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1419962.67, "v": "1,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.37, "v_pc": "140,81 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "43.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "19.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 965528.27, "v": "965,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 67.99}, {"name": "Biblioteki", "value": 419985.0, "v": "419,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.57}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 34449.4, "v": "34,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.42}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1394085.63, "v": "1,39 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.33, "v_pc": "138,25 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "33.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "42.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 1394085.63, "v": "1,39 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 1266714.27, "v": "1,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.11, "v_pc": "125,62 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "578.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "314.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 1266714.27, "v": "1,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1013722.5, "v": "1,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 69.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.69, "v_pc": "100,53 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "5.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "44.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 844047.07, "v": "844,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 83.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 83.26}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 158760.69999999998, "v": "158,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.66}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 10914.73, "v": "10,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.07}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 839844.39, "v": "839,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.4, "v_pc": "83,28 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "46.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "9.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 808376.99, "v": "808,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 96.25}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 31467.4, "v": "31,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 91.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.74}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 373030.97000000003, "v": "373,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.62, "v_pc": "36,99 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "71.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "30.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 346844.07, "v": "346,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 92.97}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 20000.0, "v": "20,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.36}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 6186.9, "v": "6,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.65}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 263515.12, "v": "263,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.44, "v_pc": "26,13 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "51.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "18.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 263515.12, "v": "263,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 197744.43000000002, "v": "197,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.33, "v_pc": "19,61 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "83.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "26.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 186705.58000000002, "v": "186,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 94.41}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5542.85, "v": "5,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.8}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 5496.0, "v": "5,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 117.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.77}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 182723.49, "v": "182,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.3, "v_pc": "18,12 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "88.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "58.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 125711.6, "v": "125,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 68.79}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 30848.0, "v": "30,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 81.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.88}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 25338.89, "v": "25,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.86}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 825.0, "v": "0,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.45}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 117092.0, "v": "117,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.19, "v_pc": "11,61 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "75.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "11.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 117092.0, "v": "117,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 64686.950000000004, "v": "64,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.1, "v_pc": "6,41 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "14.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "27.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 31617.99, "v": "31,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.87}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 31099.960000000003, "v": "31,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.07}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1969.0, "v": "1,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.04}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 49348.72, "v": "49,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.08, "v_pc": "4,89 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "93.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "52.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 49348.72, "v": "49,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Handel", "value": 33794.380000000005, "v": "33,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 97.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.05, "v_pc": "3,35 z\u0142", "pl_v_pc": "0,85 z\u0142", "v_pc_diff": "295.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "179.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 33794.380000000005, "v": "33,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 97.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 31524.83, "v": "31,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.05, "v_pc": "3,13 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "95.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "78.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 31524.83, "v": "31,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Turystyka", "value": 12000.0, "v": "12,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 93.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02, "v_pc": "1,19 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "93.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "94.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 12000.0, "v": "12,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 93.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}]}