{"gmina": "gmina wiejska Izabelin", "ludnosc": 10521, "budzet": {"dochody": "72,98 mln z\u0142", "wydatki": "71,03 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 0.1, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 7.3, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "3,28 mln z\u0142", "wydatki": "4,74 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 176.6, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 121.3, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "dochod_ue": "650,02 tys z\u0142", "dotacje_ue": "45,92 mln z\u0142", "udzial_w_dotacjach_ue_powiatu": "71,47 mln z\u0142", "udzial_w_dotacjach_ue_wojewodztwa": "8,59 mln z\u0142", "wydatki_biezace_ue": "440,20 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "59,59 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "0", "wydatki": "2,05 mln z\u0142"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "7341784.71", "WARTOSC": "9507499.02", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X). Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Zgodnie z prognoz\u0105 zapotrzebowania na energi\u0119 elektryczn\u0105, w Polsce nale\u017cy si\u0119 spodziewa\u0107 ogranicze\u0144 dostaw energii w najbli\u017cszych latach. Celem projektu jest opracowanie i demonstracja dzia\u0142ania kompleksowego, inteligentnego uk\u0142adu steruj\u0105cego wraz z elementami wykonawczymi, umo\u017cliwiaj\u0105cymi optymalizacj\u0119 profilu zapotrzebowania na energi\u0119 skojarzonego z mechanizmem DSR dla przedsi\u0119biorstw wykorzystuj\u0105cych ch\u0142odnie lub mro\u017anie sk\u0142adowe. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez: opracowanie metod magazynowania energii termicznej podczas niedobor\u00f3w w okresie szczytu zapotrzebowania, predykcj\u0119 efektywnej pojemno\u015bci cieplnej magazyn\u00f3w energii, zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej urz\u0105dze\u0144 ch\u0142odniczych (w\u0142asne rozwi\u0105zania), opracowanie algorytm\u00f3w do predykcji zapotrzebowania na energi\u0119 elektryczn\u0105 oraz ciepln\u0105 dla ch\u0142odni/mro\u017ani, opracowanie uk\u0142adu sterowania systemem cieplnym/ch\u0142odniczym obiektu, zabezpieczaj\u0105cego proces produkcyjny przed ograniczeniami zapotrzebowania na energi\u0119 u\u017cytkow\u0105 przez optymalne sterownie magazynami ch\u0142odu. System nie b\u0119dzie wymaga\u0142 od u\u017cytkownika wiedzy eksperckiej i du\u017cego zaanga\u017cowania. Projekt zosta\u0142 podzielony na nast\u0119puj\u0105ce etapy: 1. Opracowanie kr\u00f3tkoterminowego sposobu akumulacji energii termicznej w istniej\u0105cej infrastrukturze, 2.Wykorzystanie gruntowego wymiennika ciep\u0142a do magazynowania ch\u0142odu, 3. Opracowanie w\u0142asnego rozwi\u0105zania poprawiaj\u0105cego sprawno\u015b\u0107 i \u017cywotno\u015b\u0107 urz\u0105dzenia ch\u0142odniczego przy cyklicznej pracy akumulatora ch\u0142odu. 4. Opracowanie inteligentnego, ucz\u0105cego si\u0119 uk\u0142adu steruj\u0105cego do optymalizacji profilu zapotrzebowania na energi\u0119 z uwzgl\u0119dnieniem mechanizmu DSR 5.", "BENEFICJENT": "EUROS ENERGY SP.Z O.O.", "TYTUL": "Kszta\u0142towanie profilu zapotrzebowania na moc elektryczn\u0105 przy jednoczesnej oszcz\u0119dno\u015bci zu\u017cycia energii i jej kosztu bez ingerencji w profil zapotrzebowania na energi\u0119 u\u017cytkow\u0105.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 697.82}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-15", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "7294403.18", "WARTOSC": "8581650.80", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin", "OPIS": "Celem projektu jest opracowanie zaktualizowanego Planu Ochrony Kampinoskiego Parku Narodowego wraz z planem zada\u0144 ochronnych dla Obszaru Natura 2000 PLC 140001 Puszcza Kampinoskiego, w celu przed\u0142o\u017cenia go Ministrowi \u015arodowiska do zatwierdzenia w formie aktu prawnego. G\u0142\u00f3wne elementy projektu: 1. Inwentaryzacja fitosocjologiczna, 2. Inwentaryzacja glebowa, 3. Inwentaryzacja ekosystem\u00f3w le\u015bnych i niele\u015bnych ekosystem\u00f3w l\u0105dowych, w tym: Analiza literatury i materia\u0142\u00f3w archiwalnych, przygotowanie map z naniesionym podzia\u0142em przestrzennym, ortofotomap\u0105 oraz min. przygotowanie formularzy do prac terenowych; Pozyskanie aktualnych informacji geometrycznych i opisowych z bazy Ewidencji Grunt\u00f3w i Budynk\u00f3w, weryfikacja ewidencji grunt\u00f3w oraz aktualizacja mapy numerycznej; Taksacja grunt\u00f3w le\u015bnych i niele\u015bnych b\u0119d\u0105cych we w\u0142adaniu KPN (ok. 33600 ha). Taksacja wg metodyki Instrukcji urz\u0105dzania lasu z 2011 r (cz. I. rozdzia\u0142 II.3) z uwzgl\u0119dnieniem wymog\u00f3w i modyfikacji wynikaj\u0105cych rozporz\u0105dzenia Ministra \u015arodowiska z dnia 12 maja 2005 r. w sprawie sporz\u0105dzania projektu planu ochrony dla parku narodowego, rezerwatu przyrody i parku krajobrazowego (Dz.U. z 2005 r., nr 94 poz. 794), dokonywania zmian w tym planie oraz ochrony zasob\u00f3w, twor\u00f3w i sk\u0142adnik\u00f3w przyrody, \u0142\u0105cznie z pomiarem mi\u0105\u017cszo\u015bci drzew \u017cywych i martwych na powierzchniach ko\u0142owych zgodnie z Instrukcj\u0105 Urz\u0105dzania Lasu z 2011r. (cz.I. rozdzia\u0142 II.4-II.5). - Przeniesienie do opis\u00f3w taksacyjnych wynik\u00f3w prac fitosocjologicznych i glebowo-siedliskowych, aktualizacja i zgrywanie bazy; Wykonanie charakterystyki grunt\u00f3w i uproszczonej inwentaryzacji zasob\u00f3w przyrodniczych na gruntach nie b\u0119d\u0105cych we w\u0142adaniu Parku, a znajduj\u0105cych si\u0119 w jego granicach. 4. Aktualizacja operat\u00f3w zwi\u0105zanych projektem planu ochrony KPN na podstawie wykonanych inwentaryzacji \u2013 opracowanie operatu przeciwpo\u017carowego - i aktualizacji ekspertyzy nawo\u017ceniowej dla Gospodarstwa Szk\u00f3\u0142karskiego. 5. Wdro\u017cenie systemu informacji przestrzennej.", "BENEFICJENT": "KAMPINOSKI PARK NARODOWY", "TYTUL": "Aktualizacja projektu Planu Ochrony Kampinoskiego Parku Narodowego oraz planu zada\u0144 ochronnych dla obszaru Natura 2000 PLC 140001 Puszcza Kampinoska, z wykonaniem operatu ochrony ekosystem\u00f3w le\u015bnych i niele\u015bnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 693.31}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-02-04", "DOFINANSOWANIE": "6323937.10", "WARTOSC": "12091078.65", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin", "OPIS": "Projekt obejmuje rozbudow\u0119 sieci kanalizacji sanitarnej i wodoci\u0105gu w aglomeracji Izabelin oraz modernizacj\u0119 oczyszczalni \u015bciek\u00f3w \"Mokre \u0141\u0105ki\" w zakresie w\u0119z\u0142a mechanicznego wraz z zakupem specjalistycznego wozu do czyszczenia i udra\u017cniania kana\u0142\u00f3w. Wska\u017aniki produktu: Liczba przebudowanych oczyszczalni \u015bciek\u00f3w komunalnych - 1 szt. D\u0142ugo\u015b\u0107 wybudowanej kanalizacji sanitarnej - 11,20 km D\u0142ugo\u015b\u0107 wybudowanej sieci wodoci\u0105gowej - 3,04 Wska\u017aniki rezultatu: Liczba nowych u\u017cytkownik\u00f3w sieci kanalizacyjnej, kt\u00f3rzy przy\u0142\u0105czyli si\u0119 do sieci w wyniku realizacji projektu - 1 380 os\u00f3b Liczba dodatkowych os\u00f3b korzystaj\u0105cych z ulepszonego zaopatrzenia w wod\u0119 - 149 os\u00f3b", "BENEFICJENT": "GMINNE PRZEDSI\u0118BIORSTWO WODOCI\u0104G\u00d3W I KANALIZACJI IZABELIN \u201eMOKRE \u0141\u0104KI\u201d SP. Z O.O.", "TYTUL": "Poprawa ochrony \u015brodowiska i jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w poprzez uregulowanie gospodarki wodno - \u015bciekowej w aglomeracji Izabelin", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 601.07}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4480186.90", "WARTOSC": "5569684.59", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin", "OPIS": "Termomodernizacji budynku Centrum Edukacji Kampinoskiego Parku Narodowego, zlokalizowanego na terenie gminy Izabelin, przy ul. Tetmajera 38, 05-080 Izabelin. Zakres przedmiotowego projektu obejmuje zar\u00f3wno wykonanie termomodernizacji \u015bcian, dachu, wymian\u0119 stolarki okiennej i drzwiowej, zaprojektowanie, dostaw\u0119 i monta\u017c instalacji wentylacyjnej z odzyskiem ciep\u0142a, instalacji centralnego ogrzewania i ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej z wykorzystaniem pomp ciep\u0142a i systemu grzewczo-ch\u0142odz\u0105cego, monta\u017c instalacji fotowoltaicznej na dachu parkingu. Budynek Centrum Edukacji Kampinoskiego Parku Narodowego jest trzypi\u0119trowym, niepodpiwniczonym i sk\u0142ada si\u0119 z pomieszcze\u0144 socjalnych i biurowych, wykonany jest w konstrukcji tradycyjnej, szkieletowej. Powierzchnia ogrzewana budynku wynosi ok. 3979 m2, kubatura ok. 14810 m3.", "BENEFICJENT": "KAMPINOSKI PARK NARODOWY", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej obiektu \u2013 Dyrekcji Kampinoskiego Parku Narodowego i Centrum Edukacji wraz z zastosowaniem odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 425.83}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4373691.90", "WARTOSC": "8730409.58", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 kanalizacji sanitarnej o d\u0142ugo\u015bci 5,62 km, budow\u0119 sieci wodoci\u0105gowej o d\u0142ugo\u015bci 4,10 km. Ponadto, w ramach projektu zostanie zmodernizowany w\u0119ze\u0142 oczyszczania wst\u0119pnego na oczyszczalni \u015bciek\u00f3w oraz zostanie wykonany system klasy GIS do inteligentnego zarz\u0105dzania maj\u0105tkiem sieciowym.", "BENEFICJENT": "GMINNE PRZEDSI\u0118BIORSTWO WODOCI\u0104G\u00d3W I KANALIZACJI IZABELIN \u201eMOKRE \u0141\u0104KI\u201d SP. Z O.O.", "TYTUL": "Poprawa ochrony \u015brodowiska i jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w poprzez uregulowanie gospodarki wodno-\u015bciekowej w aglomeracji Izabelin - cz\u0119\u015b\u0107 II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 415.71}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "4162344.53", "WARTOSC": "6331641.83", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin", "OPIS": "Projekt obejmuje swoim zakresem budow\u0119 \u015bcie\u017cek rowerowych oraz ci\u0105g\u00f3w pieszo-rowerowych na terenie gminy Izabelin wraz z infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105. Przedmiotem projektu jest: - Budowa nowych odcink\u00f3w \u015bcie\u017cek rowerowych i ci\u0105g\u00f3w pieszo-rowerowych w ci\u0105gu ulicy 3 Maja (od Mo\u015bcisk do Truskawia) i Sierakowskiej, o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 6 444 m, - Przebudowa istniej\u0105cych chodnik\u00f3w na ci\u0105gi pieszo-rowerowe, - Budowa parkingu dla rower\u00f3w w miejscu przesiadkowym do komunikacji miejskiej, w Mo\u015bciskach, przy skrzy\u017cowaniu ul. Estrady i ul. 3 Maja, - Monta\u017c element\u00f3w infrastruktury rowerowej, takich jak: stojaki, podp\u00f3rki rowerowe, miejsca obs\u0142ugi rowerzyst\u00f3w, r\u00f3\u017cnica poziom\u00f3w. - Budow\u0119 zintegrowanego w\u0119z\u0142a przesiadkowego. Przedstawione powy\u017cej elementy s\u0105 bezpo\u015brednio powi\u0105zane z sob\u0105 funkcjonalnie i bezpo\u015brednio realizuj\u0105 cele projektu. Ponadto w ramach projektu \u015bcie\u017cki b\u0119d\u0105 uwzgl\u0119dnia\u0142y elementy wsp\u00f3lnego (jednolitego) oznakowania tras rowerowych dla WOF. Przedsi\u0119wzi\u0119cie swoim zakresem obejmuje r\u00f3wnie\u017c dzia\u0142ania promocyjno-informacyjne zgodne z obowi\u0105zkami informacyjnymi beneficjenta realizuj\u0105cego projekt w ramach RPO WM na lata 2014-2020. \u015acie\u017cki rowerowe b\u0119d\u0105ce przedmiotem projektu pe\u0142ni\u0105 funkcj\u0119 korytarzy transportowych i zosta\u0142y zaprojektowane w celach: -szerszego wykorzystania transportu niezmotoryzowanego indywidualnego, -zmniejszenia wykorzystania samochod\u00f3w osobowych, -lepszej integracji ga\u0142\u0119zi transportu, -ni\u017cszej emisji zanieczyszcze\u0144 powietrza, ha\u0142asu oraz ni\u017cszego zat\u0142oczenia, - poprawy bezpiecze\u0144stwa ruchu drogowego, - nie zosta\u0142y zaprojektowane jedynie jako infrastruktura turystyczno-rekreacyjna. Bezpo\u015bredni\u0105 grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 mieszka\u0144cy gminy Izabelin w wieku produkcyjnym doje\u017cd\u017caj\u0105cy codziennie do pracy. Po\u015brednio projekt skierowany jest do wszystkich mieszka\u0144c\u00f3w gminy, kt\u00f3rzy odbywaj\u0105 obligatoryjne lub fakultatywne podr\u00f3\u017ce samochodami. Projekt b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c skierowany dla pozosta\u0142ych mieszka\u0144c\u00f3w WOF chc\u0105cych dojecha\u0107 do KPN oraz jego sie", "BENEFICJENT": "GMINA IZABELIN", "TYTUL": "Budowa dr\u00f3g rowerowych wraz z infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105 w gminie Izabelin", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 395.62}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2401269.34", "WARTOSC": "3463600.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie Kampnoskiego Parku Narodowego, stanowi\u0105cego jednocze\u015bnie obszar Natura PLC140001 \"Puszcza Kampinoska\" oraz rezerwat biosfery UNESCO \"Puszcza Kampinoska\", na terenie gminy Izabelin, w obrebie ewidencyjnym Truskaw. Celem projektu jest ochrona cennych gatunk\u00f3w i siedlisk przyrodniczych znajduj\u0105cych si\u0119 w s\u0105siedztwie polany wypoczynkowej Truskaw. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki w\u0142a\u015bciwemu ukierunkowaniu ruchu turystycznego, a tym samym ograniczeniu antropopresji w wybranych obszarach chronionych oraz dzia\u0142aniom ochronnym poleg\u0105j\u0105cym na koszeniu i odkrzaczaniu \u0142\u0105k i muraw. Wystepuj\u0105ce w pobli\u017cuszlak\u00f3w i \u015bcie\u017cek cenne gatunki owad\u00f3woraz siedliska przyrodnicze, w tym szczeg\u00f3lnie ciep\u0142olubne murawy napiaskowe i zmiennowilgotne \u0142\u0105ki olszewnikowo-trz\u0119\u015blicowe sa nara\u017cone na presj\u0119 ze strony turyst\u00f3w,kt\u00f3rzy cz\u0119sto nielegalnie wykorzystuj\u0105 te tereny np. jako miejsca do opalania czy piknikowania. Kanalizacja i odpowiednie rozplanowanie ruchu turystycznego w rejonie Truskawia przyczyni si\u0119 do zachowania siedlisk rzadkich gatunk\u00f3w zwierz\u0105t oraz siedlisk przyrodniczych w dobrym stanie. Kanalizacja turyst\u00f3w na zmodernizowane trasy turystyczne ograniczy nielegaln\u0105 penetracj\u0119 terenu, co b\u0119dzie zapobiega\u0107 przydeptywaniu i tworzeniu nowych nielegalnych \u015bcie\u017cek. Dodatkowo odpowiednie rozplanowanie szlak\u00f3w i \u015bcie\u017cek wp\u0142ynie na zmniejszenie wydeptywania cennych gatunk\u00f3w i odci\u0105gnie turyst\u00f3w od stanowisk rzadkich gatunk\u00f3w, nieraz bardzo efektownych i kolekcjonerskich. Z uwagi na siln\u0105 presj\u0119 turystyczn\u0105 konieczne jest uporz\u0105dkowanie i utrzymanie w nale\u017cnym stanie istniej\u0105cego tu zaplecza turystyczno-edukacyjnego. Istniej\u0105ca infrastruktura jest zu\u017cyta i wymaga wymiany, modernizacji b\u0105d\u017a naprawy.", "BENEFICJENT": "KAMPINOSKI PARK NARODOWY", "TYTUL": "Ochrona cennych gatunk\u00f3w i siedlisk przyrodniczych poprzez w\u0142a\u015bciwe ukierunkowanie ruchu turystycznego w Kampinoskim Parku Narodowym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 228.23}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2015-12-01", "DOFINANSOWANIE": "2079093.08", "WARTOSC": "2451895.87", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin", "OPIS": "Obszar przedsi\u0119wzi\u0119cia zlokalizowany jest we wschodniej cz\u0119\u015bci Kampinoskiego Parku Narodowego. Zajmuje p\u00f3\u0142nocne rami\u0119 wydmy parabolicznej, tzw. \u0141u\u017cowej G\u00f3ry. Jest to obszar bezle\u015bny, a najbardziej przekszta\u0142cona cz\u0119\u015b\u0107 terenu (budynki, hala i kominy wentylacyjne) zajmuje ok. po\u0142owy powierzchni obszaru. Na wy\u017cej wymienionym obszarze planuje si\u0119 przeprowadzi\u0107 rozbi\u00f3rk\u0119 pozosta\u0142o\u015bci obiekt\u00f3w budowlanych pozostawiaj\u0105c jedynie cz\u0119\u015b\u0107 podziemn\u0105 oraz bunkier wkomponowany w wydmy (koszt 699.824,49 z\u0142.). Wjazd do bunkra zostanie zamurowany, wstawione zostan\u0105 drzwi wej\u015bciowe oraz szczeliny, kt\u00f3re s\u0142u\u017cy\u0107 b\u0119d\u0105 nietoperzom i innym drobnym zwierz\u0119tom. Zamkni\u0119ta w ten spos\u00f3b przestrze\u0144 stanowi\u0107 b\u0119dzie doskona\u0142e miejsce przebywania dla kolonii nietoperzy (koszt 34.686,00). Ju\u017c obecnie jest ona przez nie u\u017cytkowana jednak silna penetracja cz\u0142owieka i niekorzystne warunki klimatyczne (przewiew - du\u017ce otwarte wej\u015bcie, wiele otwor\u00f3w wlotowych) powoduj\u0105, \u017ce populacja nietoperzy jest dotychczas niewielka. Na ca\u0142ym terenie, wraz z miejscami po wyburzonych budynkach oraz dachem bunkra planujemy przeprowadzi\u0107 dzia\u0142ania rekultywacyjne maj\u0105ce na celu przywr\u00f3cenie optymalnych warunk\u00f3w rozwoju muraw. Po zako\u0144czeniu prac rozbi\u00f3rkowych wi\u0119ksza cz\u0119\u015b\u0107 terenu zostanie pokryta warstw\u0105 przywiezionego, rzecznego piasku, na kt\u00f3rym, po odpowiednim przygotowaniu pod\u0142o\u017ca, wysiewane i nasadzane b\u0119d\u0105 ro\u015bliny murawowe z zastosowaniem r\u00f3\u017cnych metod (koszt 545.382,00). W sumie w ramach projektu przewiduje si\u0119 powi\u0119kszenie kolonii nietoperzy oraz powi\u0119kszenie powierzchni muraw szczotlichowych i ciep\u0142olubnych do ok. 1,4 ha. Przez zrenaturyzowany obiekt poprowadzona zostanie \u015bcie\u017cka spacerowa wyposa\u017cona w k\u0142adk\u0119 i tablice informacyjne (koszt 368.254,62) w celu udost\u0119pnienia muraw napiaskowych.", "BENEFICJENT": "KAMPINOSKI PARK NARODOWY", "TYTUL": "Czynna ochrona nietoperzy i renaturyzacja siedlisk murawowych w p\u00f3\u0142nocnej cz\u0119\u015bci \u0141u\u017cowej G\u00f3ry w Kampinoskim Parku Narodowym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 197.61}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2019-03-27", "DOFINANSOWANIE": "12197743.95", "WARTOSC": "14350287.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Czosn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Leoncin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Broch\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Kampinos | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Leszno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice", "OPIS": "Projekt ma na celu popraw\u0119 stanu siedlisk Natura 2000 na obszarach wydmowych Puszczy Kampinoskiej, b\u0119d\u0105cej zar\u00f3wno parkiem narodowym, obszarem Natura 2000, jak i rezerwatem biosfery UNESCO. Obszar przedsi\u0119wzi\u0119cia w ca\u0142o\u015bci po\u0142o\u017cony jest w granicach Kampinoskiego Parku Narodowego. Sk\u0142ada si\u0119 z dw\u00f3ch cz\u0119\u015bci zlokalizowanych g\u0142\u00f3wnie na pasach wydmowych Puszczy Kampinoskiej (cz\u0119\u015b\u0107 doliny Prawis\u0142y \u2013 Kotliny Warszawskiej) i ma powierzchni\u0119 21,9 tys. ha. W cz\u0119\u015bci po\u0142udniowej obejmuje tak\u017ce tereny R\u00f3wniny \u0141owicko-B\u0142o\u0144skiej i Warszawskiej. Obecnie oko\u0142o 93,5 % tego obszaru stanowi\u0105 grunty, nad kt\u00f3rymi zarz\u0105d sprawuje Kampinoski Park Narodowy (KPN), pozosta\u0142e grunty to dzia\u0142ki prywatne (1150 ha) oraz w\u0142asno\u015b\u0107 Skarbu Pa\u0144stwa i samorz\u0105d\u00f3w (np. drogi publiczne i cieki wodne). Wyznaczone cele realizowane b\u0119d\u0105 przez Kampinoski Park Narodowy (KPN) poprzez podj\u0119cie zr\u00f3\u017cnicowanych, dostosowanych do wymog\u00f3w poszczeg\u00f3lnych ekosystem\u00f3w, w tym siedlisk przyrodniczych i siedlisk gatunk\u00f3w, zada\u0144 ochrony czynnej, w tym:. 1) odkrzaczanie, usuwanie zielnych gatunk\u00f3w ekspansywnych, wycinanie drzew w celu powi\u0119kszenia luk i zmniejszenia zwarcia koron w s\u0105siedztwie muraw i wrzosowisk oraz w borach z gatunkami \u015bwiat\u0142o\u017c\u0105dnymi i w d\u0105browach \u015bwietlistych, na powierzchni ok. 69 ha, 2) prze\u015bwietlanie drzewostan\u00f3w bor\u00f3w chrobotkowych i bor\u00f3w \u015bwie\u017cych w celu poprawy warunk\u00f3w \u015bwietlnych na powierzchni ok. 12 ha oraz eksperymentalne usuwanie \u015bcio\u0142y (0,7 ha) i wyci\u0119cie sosny Banksa (gatunku obcego pochodzenia), 3) ograniczanie wyst\u0119powania inwazyjnych gatunk\u00f3w obcego pochodzenia, przede wszystkim drzewiastych i krzewiastych, a tak\u017ce zielnych, dla ochrony p\u0142at\u00f3w muraw, bor\u00f3w, d\u0105br\u00f3w \u015bwietlistych i gr\u0105d\u00f3w na powierzchni ok. 1540 ha metodami mechanicznymi, hodowlanymi i w sytuacji szczeg\u00f3lnej (3,5 ha) z u\u017cyciem chemii, 4) przeciwdzia\u0142anie antropopresji powoduj\u0105cej m.in. erozj\u0119 gleb i niszczenie muraw, wrzosowisk i innych siedlisk na wydmach poprzez mechaniczne zabezpieczenia (p\u0142otki), 5) wykup ok 50", "BENEFICJENT": "KAMPINOSKI PARK NARODOWY", "TYTUL": "Dla zachowania bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci \u2013 ochrona siedlisk i gatunk\u00f3w na obszarach wydmowych Kampinoskiego Parku Narodowego\" w skr\u00f3cie \"Kampinoskie wydmy\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 137.29}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "9748140.85", "WARTOSC": "11470971.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Czosn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Leoncin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Broch\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Kampinos | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Leszno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice", "OPIS": "Celem strategicznym przedsi\u0119wzi\u0119cia jest zachowanie i poprawa stanu siedlisk i gatunk\u00f3w zwi\u0105zanych z mozaik\u0105 ekosystem\u00f3w powsta\u0142\u0105 wskutek wielowiekowej, ekstensywnej dzia\u0142alno\u015bci cz\u0142owieka w pasach bagiennych Puszczy Kampinoskiej. Obszar przedsi\u0119wzi\u0119cia zlokalizowany jest w \u015brodkowej i po\u0142udniowej cz\u0119\u015bci Kampinoskiego Parku Narodowego, w obr\u0119bie pas\u00f3w bagiennych. Tereny te przed wiekami zosta\u0142y w znacznej mierze wylesione i zmeliorowane na potrzeby gospodarki rolnej. Obecnie rolnictwo intensywne jest tu nieop\u0142acalne i niezgodne z celami ochrony przyrody. Coraz wi\u0119cej grunt\u00f3w jest porzucanych przez w\u0142a\u015bcicieli. Wskutek tego cenne siedliska niele\u015bne ulegaj\u0105 degeneracji: zarastaj\u0105, s\u0105 za\u015bmiecane i pojawiaj\u0105 si\u0119 na nich obce gatunki ro\u015blin. W ramach niniejszego projektu zaplanowano podj\u0119cie dzia\u0142a\u0144 ochronnych na obszarze 140 ha. Dzia\u0142ania te obejmuj\u0105 zabiegi ochrony czynnej: koszenia, odkrzaczania, zwalczanie gatunk\u00f3w obcych zielnych i drzewiastych, wspieranie sukcesji naturalnej, stref ekotonowych oraz tworzenie remiz \u015br\u00f3dpolnych, wykup 70 ha grunt\u00f3w i rozbi\u00f3rki starych zabudowa\u0144, przystosowanie piwniczek na zimowiska dla nietoperzy, inwentaryzacj\u0119 przyrodnicz\u0105 wykupionych grunt\u00f3w oraz monitoring zbiorowisk \u0142\u0105kowych i murawowych. Dzi\u0119ki realizacji tego projektu mo\u017cliwe b\u0119dzie zachowanie i poprawa stanu nast\u0119puj\u0105cych siedlisk przyrodniczych i gatunk\u00f3w: muraw ciep\u0142olubnych, \u0142\u0105k \u015bwie\u017cych, \u0142\u0119g\u00f3w olszowo-jesionowych, gr\u0105d\u00f3w subkontynentalnych, g\u0105siorka, jarz\u0119batki, bociana czarnego, orlika krzykliwego, lerki, b\u0142otniaka stawowego, zalotki wi\u0119kszej i mopka.", "BENEFICJENT": "KAMPINOSKI PARK NARODOWY", "TYTUL": "Ochrona mozaiki siedlisk rzadkich gatunk\u00f3w ro\u015blin i zwierz\u0105t w Kampinoskim Parku Narodowym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 109.72}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "690698.19", "WARTOSC": "863372.74", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie komp. klucz. i cyfr. oraz umiej\u0119tn. i postaw przez 228 ucz. (114DZ) Szko\u0142y Podst. w Izabelinie (ul.3 Maja 49, 05-080 Izabelin), poprzez realizacj\u0119 do VI.2020r. programu wsparcia obejm. realizacj\u0119 dodatk. zaj. pozalekc., kurs\u00f3w dla nauczycieli, a tak\u017ce doposa\u017cenie szko\u0142y w nowoczesne narz\u0119dzia do nauki przedm. mat.-przyr. oraz TIK. Projekt odpowiada na zdiagnoz. potrzeby SP (jest to jedyna SP publ. w Gminie), uj\u0119te w przeprowadzonej (XI-XII.2017) przez dyrekcj\u0119 SP diagnozie potrzeb (uwzgl. inwent. sprz\u0119tu). Diagn. (opr. na pdst. akt.danych z 2017) zatwierdzona zosta\u0142a przez Wnioskod.-org. prowadz\u0105cy przed z\u0142o\u017ceniem wniosku o dofin. (narz\u0119dzia: ankiety-zebrano 155 ankiet, rozmowy z rodzic./naucz., analiza danych: egz.zewn.). Diagnoza wykaza\u0142a, \u017ce istnieje potrzeba poszerzenia/uaktualn oferty eduk. SP w odpowiedzi na rosn\u0105ce oczekiwania rodzic\u00f3w i wymogi stawiane szkole przez rozw\u00f3j cywiliz. (w tym rynek pracy). Najwa\u017cn. wnioski (potrzeby) z diagnozy - wskazania rodz./naucz.: - diagnoza wskaza\u0142a na istnienie brak\u00f3w eduk. oraz potrzeb rozw. \u0142\u0105cznie u ok.30%ucz szko\u0142y (240ucz.ind. z 785ucz) w zakresie (UWAGA: wart. dot. uczestnik\u00f3w a nie ucz.indyw.): matem. (u 114ucz.), informatyki (robotyka, program. z el. j.ang., cyberbezpiecz.)-96u, nauk przyrod. (m.in. chemia, fizyka) \u2013 42ucz, innych zaj\u0119\u0107 rozwij. umiej\u0119tn. (k.szachowe\u201318ucz), -istotnym problemem (ok.75% wskaza\u0144), jest te\u017c niewystarczaj\u0105ce przygot. SP do stos. nowocz. i anga\u017cuj\u0105cych metod naucz. (w tym eksperymentu) w zakresie naucz. komp. klucz. \u2013 wynika to z m.in. niewyst. przygot. cz\u0119\u015bci naucz. (dot.ok 30 nauczyc./28K), jak i niewyst. infrast. (w tym IT)-zg. z inwent, -potrzeba realiz. wsparcia na rzecz dzieci ze spec. potrzebami eduk. (23% wskaza\u0144) dla 35ucz., poprzez dodatk. zaj. terapeut. (m.in. sensor., logoped.),oraz doposa\u017c. w sprz\u0119t wspom. rozw\u00f3j i prowadzenie terapii, -potrzeba w\u0142\u0105czania rodzic\u00f3w w proces nauczania (40% wskaza\u0144), np.poprzez organ. w szkole piknik\u00f3w na", "BENEFICJENT": "GMINA IZABELIN", "TYTUL": "Ku nowoczesnej szkole! Wsparcie uczni\u00f3w i nauczycieli Szko\u0142y Podstawowej w Izabelinie.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 65.64}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "531871.50", "WARTOSC": "840445.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA 42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej:_art.19 Przeznaczenie_pomocy_publicznej:_art.19 ToM-PaR jest jednym z lider\u00f3w na polskim rynku akcesori\u00f3w motoryzacyjnych. Firma produkuje m.in. szczotki do mycia samochod\u00f3w, szczotko-skrobaczki, skrobaczki do szyb, \u015bci\u0105gaczki. \u015aledz\u0105c, a nierzadko tak\u017ce kreuj\u0105c nowe trendy na rynku akcesori\u00f3w do samochodu, firma stale poszerza asortyment. Firma zamierza rozwin\u0105\u0107 sprzeda\u017c na rynkach zagranicznych, dlatego te\u017c we\u017amie udzia\u0142 w Programie promocji bran\u017cy cz\u0119\u015bci samochodowych i lotniczych. Przedmiotem eksportu b\u0119d\u0105 akcesoria samochodowe. Projekt b\u0119dzie finansowany z w\u0142asnych \u015brodk\u00f3w pochodz\u0105cych z bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci firmy. Dzia\u0142ania prowadzone b\u0119d\u0105 na rynkach:niemieckim, chi\u0144skim, ameryka\u0144skim, rosyjskim, w\u0142oskim oraz francuskim. Rynki perspektywiczne w ramach tego programu promocji to USA, Chiny i Rosja. Wnioskodawca realizuj\u0105c projekt we\u017amie udzia\u0142 jako wystawca w 6 imprezach: 1. EQUIP AUTO Pary\u017c, Francja - 2017 2. Automechanika Szanghaj, Chiny \u2013 2018 3. MIMS Automechanika Moskwa, Rosja \u2013 2018 4. Automechanika Frankfurt, Niemcy \u2013 2018 5. AUTOPROMOTEC Bolonia, W\u0142ochy \u2013 2019 6. AAPEX Las Vegas, USA \u2013 2019 Dodatkowo Wnioskodawca planuje wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 w indywidualnej wyjazdowej misji gospodarczej do Rosji w roku 2017 i do USA w 2018. Ponadto w ramach realizacji projektu, w roku 2017, ToM-PaR zakupi us\u0142ug\u0119 szkoleniow\u0105 w zakresie umi\u0119dzynarodowienia firmy na rynkach perspektywicznych. Celem szkolenia b\u0119dzie poznanie metod i narz\u0119dzi przygotowania si\u0119 i prowadzenia negocjacji, poznanie i praktykowanie umiej\u0119tno\u015bci negocjacyjnych, zrozumienie podstaw skutecznych negocjacji, poznanie podstawowych strategii, taktyk i procedur negocjacyjnych. W roku 2017 Wnioskodawca zakupi r\u00f3wnie\u017c us\u0142ug\u0119 doradcz\u0105 w zakresie przygotowania jego do bezpo\u015bredniej sprzeda\u017cy na rynek rosyjski.", "BENEFICJENT": "TOM-PAR JERZY RUTKOWSKI", "TYTUL": "Wzrost eksportu firmy ToM-PaR poprzez realizacj\u0119 programu Go to Brand", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 50.55}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-29", "DATA_START": "2018-01-29", "DOFINANSOWANIE": "40127001.61", "WARTOSC": "100105898.07", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Podkowa Le\u015bna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: \u017babia Wola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Belsk Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: B\u0142\u0119d\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Chyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Goszczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Gr\u00f3jec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Jasieniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Mogielnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Nowe Miasto nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Pniewy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Warka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Pra\u017cm\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Tarczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Brwin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Broch\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: I\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: M\u0142odzieszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Nowa Sucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Rybno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Teresin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Kampinos | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Leszno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Mszczon\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Puszcza Maria\u0144ska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Radziejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Wiskitki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 50 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 24 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 33 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu dla 34 382 gospodarstw domowych oraz 354 jednostek edukacyjnych zlokalizowanych na obszarze warszawskim zachodnim. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Warszawski Zachodni Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 49.73}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "399472.19", "WARTOSC": "499340.24", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin", "OPIS": "Projekt odpow. na zdiagnoz.problem w Gm wiejs.Izabelin (GwI), kat.3 Degurba, w woj. mazowieckim(WM) niedostat. ilo\u015bci miejsc przedszk. oraz konieczno\u015bci zapewn. wysokiej jako\u015bci wych.przed., w tym dla dzieci ON, potwierdz. diagnoz\u0105 plac\u00f3wki zatwierdz.przez org.prow. TYP OPER. 1:A.B.C.E. Cel g\u0142:Wzrost jako\u015bci wychow. przedszkol.w GwI w WM poprzez zwi\u0119kszenie ilo\u015bci miejsc o 25 i zapewnienie rozwoju potencja\u0142u 204 dzieci, w tym 4 dzieci ON ucz\u0119szczaj\u0105cych do GPwL w ramach proj. w ter.: 1.08.2017do 31.08.2018 r. (13 m (KDnr 1)). Wska\u017a. rezultat i prod: Ilo\u015b\u0107 miejsc dofinansowanych w proj.: 25 miejsc, 1 plac\u00f3wka zostanie obj\u0119ta wsparciem, 204 dzieci, w tym 4 ON zostanie obj\u0119tych zaj\u0119ciami dodat.zwi\u0119kszaj\u0105cymi potencja\u0142 rozwoj., obiekt zostanie przystos. do potrzeb ON i doposa\u017cony zg z diagnoz\u0105. Ci\u0105g\u0142o\u015b\u0107 rezultatu: utrzymanie nowoutworz. miejsc do 31.08.2020r. Program realizowany w GPw L b\u0119dzie promowa\u0142 tolerancj\u0119, r\u00f3wno\u015b\u0107 szans kobiet i m\u0119\u017cczyzn, zr\u00f3wnowa\u017cony rozw\u00f3j. Dla dzieci ucz\u0119szczaj\u0105cych do plac.zaj\u0119cia w wymiarze ust. 5h oraz zaj. dodatkowe specjalist.: z logopedii oraz wspieraj\u0105ce rozw\u00f3j, psychoruch.:gim.korekcyj. W stosunku do dzieci ON prog. wsparcia b\u0119dzie realizowany w zg. z wydanym orzecz. /opini\u0105- IPET: program pracy indywid. przy wsparciu specjalist\u00f3w, kt\u00f3rzy udziel\u0105 dodatkowej pomocy: logop., psych - pedag. i terapeut., SI realizuj\u0105c zalecenia zawarte w opinii, orzeczeniu dla ka\u017cdego ON wg okre\u015bl. IPET. Kwota proj.wynosi: 499 340,24 z\u0142, przy wk\u0142adzie w\u0142asnym: 99 868,05 z\u0142. W ramach proj.7 (K)nauczycieli wzmocni kwalifikacje i/lub kompeten, poprzez udzia\u0142 w formach doskonal., w tym: 2 uzyska kwalifikacje z zakresu Integracji sensor. uzyskuj\u0105c uprawnienia do diagnozy i wsparcia SI, kompte.: 2NWP z ter.r\u0119ki,3 z arteterapii. Proj. jest zg. ze strategi\u0105 rozwoju WM do 2020, i gm. Izabelin 2016-30 ( str.: 45,89 i cel. strat.:3.5 w zakresie zwi\u0119k.dost\u0119pu do odp.doposa\u017c. przedszkol). Proj. spe\u0142nia kryt.premuj\u0105ce (KP):nr 2, nr 3 i nr", "BENEFICJENT": "GMINA IZABELIN", "TYTUL": "Gminne Przedszkole w Laskach \"Akademia Pod D\u0119bowym Li\u015bciem\"- jest nas wi\u0119cej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 37.96}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2014-04-17", "DOFINANSOWANIE": "525839.75", "WARTOSC": "675897.29", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Broch\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie w partnerstwie. Partnerem wiod\u0105cym odpowiedzialnym za realizacj\u0119 projektu b\u0119dzie Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej w Izabelinie, za\u015b Partnerem projektu b\u0119dzie Gminne Centrum Medyczno-Rehabilitacyjne w Brochowie . Zobowi\u0105zuje si\u0119 do wype\u0142nienia wszystkich zobowi\u0105za\u0144 umowy tak\u017ce przez partner\u00f3w. Partnerstwo pomi\u0119dzy plac\u00f3wkami SPZOZ w Izabelinie oraz Gminne Centrum Medyczno-Rehabilitacyjne w Brochowie zosta\u0142o zawi\u0105zane celem optymalizacji proces\u00f3w zwi\u0105zanych ze \u015bwiadczeniem us\u0142ug medycznych. Partnerzy podejm\u0105 wsp\u00f3lne dzia\u0142ania dla stworzenia profesjonalnego zaplecza techniczno \u2013 informatycznego, kt\u00f3re umo\u017cliwi wdro\u017cenie na rynek nowych e-us\u0142ug. Zaawansowane funkcjonalno\u015bci portali e-Pacjenta, e-Partnera oraz e- Menad\u017cera wp\u0142yn\u0105 na popraw\u0119 jako\u015bci opieki zdrowotnej oraz zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug medycznych. Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie zintegrowanego systemu informatycznego umo\u017cliwiaj\u0105cego \u015bwiadczenie e-us\u0142ug. Zadaniem projektu jest poprawa jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug medycznych, jak r\u00f3wnie\u017c podniesienie efektywno\u015bci zarz\u0105dzania plac\u00f3wkami i zapewnienie mo\u017cliwo\u015bci d\u0142ugofalowego rozwoju. W wyniku realizacji projektu nast\u0105pi dostosowanie medycznych plac\u00f3wek partnerskich do za\u0142o\u017ce\u0144 dotycz\u0105cych informatyzacji podmiot\u00f3w ochrony zdrowia m.in. wymaga\u0144 prawnych z zakresu wdro\u017cenia elektronicznej dokumentacji medycznej.", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ W IZABELINIE", "TYTUL": "\u201eE-zdrowie - wzrost jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug medycznych poprzez wdro\u017cenie Zintegrowanego Systemu Informatycznego w plac\u00f3wkach partnerskich- Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej w Izabelinie i Gminne Centrum Medyczno-Rehabilitacyjne w Brochowie\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 35.39}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "343144.13", "WARTOSC": "428984.13", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wyr\u00f3wnanie szans edukacyjnych i rozwojowych 123 dzieci (65DZ/58CH), w tym 4 dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (4CH, zwanych dalej DzN)\u2013 z Gminnego Przedszkola im. ks. A. Fedorowicza w Izabelinie (dalej OWPI, ul. Tadeusza Ko\u015bciuszki 17; 05-080 Izabelin), poprzez realizacj\u0119 do 08.2021r. programu wsparcia, obejmuj\u0105cego: dostos. istniej\u0105cych miejsc wych. przedszkolnego do potrzeb DzN (doposa\u017cenie w niezb. sprz\u0119t i narz\u0119dzia), realizacj\u0119 dodatkowych zaj\u0119\u0107 wyr\u00f3wnuj\u0105cych szanse eduk. dzieci w zakresie stwierdzonych deficyt\u00f3w, doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci, kompetencji nauczycieli do pracy z dzie\u0107mi w tym z dzie\u0107mi ze specjalnymi potrz. eduk. Podstaw\u0105 projektu jest diagnoza potrzeb OWPI, kt\u00f3ra wykaza\u0142a niewystarczaj\u0105ce dostosowanie OWPI do realizacji wsparcia na rzecz dzieci ze specj. potrz. eduk., w szczeg\u00f3l. dla DzN, co cz\u0119sto oznacza dla rodzic\u00f3w DzN z gminy Izabeli brak mo\u017cliwo\u015bci korzystania ze wsparcia OWP w pobli\u017cu miejsca zamieszkania dziecka albo konieczno\u015b\u0107 dowo\u017cenia dzieci do OWP poza gmin\u0119. Poza tym diagnoza potrzeb OWPI na us\u0142ugi w zakresie eduk. przedszkolnej wykaza\u0142a, \u017ce istnieje potrzeba poszerzenia/uaktualnienia oferty edukacyjnej OWPI w celu wyr\u00f3wnania szans edukacyjnych i rozwojowych dzieci z deficytami (w tym DzN). Potrzeb\u0119 realizacji projektu potwierdzi\u0142y tak\u017ce wyniki analizy (uj\u0119te w diagnozie) zg\u0142osze\u0144 do OWPI sk\u0142adanych w ostatnich latach przez rodzic\u00f3w DzN, kt\u00f3ra wykaza\u0142a, \u017ce w ostatnich latach corocznie wzrasta liczba wniosk\u00f3w dot. DzN, co wskazuje na rosn\u0105ce zapotrzeb. na miejsca dostosowane do potrzeb DzN (dot. okresu realizacji projektu jak r\u00f3wnie\u017c okresu trwa\u0142o\u015bci). Projekt jest realizowany wy\u0142\u0105cznie na rzecz OWP - Gminnego Przedszkola im. ks. A. Fedorowicza w Izabelinie, kt\u00f3ry nie korzysta\u0142 ze \u015brodk\u00f3w EFS dost\u0119pnych w ramach program\u00f3w operacyjnych w ci\u0105gu 3 lat poprzedzaj\u0105cych moment z\u0142o\u017cenia wniosku o dofinansowanie.", "BENEFICJENT": "GMINA IZABELIN", "TYTUL": "R\u00f3\u017cne mo\u017cliwo\u015bci - jeden cel = edukacja przedszkolna w Izabelinie bez barier - dostosowanie przedszkoli w Gminie Izabelin", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.61}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "78609814.36", "WARTOSC": "98262267.96", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Grudusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ojrze\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Opinog\u00f3ra G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Borowie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Maciejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Miastk\u00f3w Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Parys\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Pilawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Wilga | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u017belech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Sanniki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: \u017babia Wola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: B\u0142\u0119d\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Chyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Gr\u00f3jec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Jasieniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Mogielnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Warka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Garbatka-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: G\u0142owacz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Grab\u00f3w nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Kozienice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Magnuszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Serock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Ciepiel\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Lipsko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Solec nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Huszlew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: \u0141osice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Olszanka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Plater\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Sarnaki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Stara Kornica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Karniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Mak\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: R\u00f3\u017can | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Szelk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ka\u0142uszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mrozy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Stanis\u0142aw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: M\u0142awa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Stupsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szre\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wieczfnia Ko\u015bcielna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nasielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czarnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czerwin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Goworowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Kadzid\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Lelis | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Myszyniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Troszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka, GM.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Andrzejewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Boguty-Pianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Brok | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ma\u0142kinia G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Stary Luboty\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Szulborze Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: W\u0105sewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Zar\u0119by Ko\u015bcielne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Osieck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Pra\u017cm\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Tarczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bodzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Drobin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: G\u0105bin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Ma\u0142a Wie\u015b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Nowy Dunin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Radzanowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142upno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Stara Bia\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Staro\u017areby | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Wyszogr\u00f3d | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Baboszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Naruszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krasne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Odrzyw\u00f3\u0142 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Potwor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Przysucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Wieniawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pokrzywnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pu\u0142tusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom, GM.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: G\u00f3zd | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jedli\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Pionki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Skaryszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Wolan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Zakrzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Domanice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Korczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Kotu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mokobody | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mordy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Przesmyki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sk\u00f3rzec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sucho\u017cebry | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wi\u015bniew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wodynie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Zbuczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Mochowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Ro\u015bciszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Szczutowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Broch\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: M\u0142odzieszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Nowa Sucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Teresin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Jab\u0142onna Lacka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Kos\u00f3w Lacki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Repki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Sabnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Chlewiska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Jastrz\u0105b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Mir\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Oro\u0144sko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Szyd\u0142owiec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Kampinos | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Gr\u0119bk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Liw | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Miedzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Stoczek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Wierzbno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Jad\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Klemb\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Strach\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: T\u0142uszcz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Bra\u0144szczyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: D\u0142ugosiod\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Rz\u0105\u015bnik | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Wyszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Tcz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Zwole\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Bie\u017cu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lubowidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lutocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Siemi\u0105tkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: \u017buromin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Mszczon\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Puszcza Maria\u0144ska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Radziejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Wiskitki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "ASI to wsp\u00f3lna inicjatywa JST wojew\u00f3dztwa (190 JST)-gmin, powiat\u00f3w oraz wojew\u00f3dztwa i wsp\u00f3\u0142dzia\u0142anie partnerskie na rzecz zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju woj. maz. B\u0119d\u0105 uruchomione i \u015bwiadczone e-us\u0142ug na poz. dojrza\u0142o\u015bci 3 (34 us\u0142ugi) i 4 (16 us\u0142ug) przez JST dla mieszka\u0144c\u00f3w i przedsi\u0119biorc\u00f3w, w tym na terenach wiejskich. Ka\u017cda us\u0142uga zostanie wdro\u017cona dla min. 52 JST. Korzystanie z us\u0142ug b\u0119dzie mo\u017cliwe r\u00f3\u017cnymi kana\u0142ami dost\u0119pu, niezale\u017cnie od miejsca przebywania i wykorzystywanej technologii. Rodzaj us\u0142ugi i poziom dojrza\u0142o\u015bci jest zgodny z wynikami przeprowadzonych bada\u0144. Prowadzone b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania monitorowania us\u0142ug pod k\u0105tem dost\u0119pno\u015bci i u\u017cyteczno\u015bci. Proj. stworzy warunki efektywnego stosowania inf. przestrzennej i ponownego wykorzystywania inf. publicznej, usprawni kontakty urz\u0105d-przedsi\u0119biorca/obywatel. Poprawi efektywno\u015b\u0107 pracy administracji przez \u0142atwiejszy, szybszy i ta\u0144szy dost\u0119p do inf. korzystaj\u0105c m.in. z chmury obliczeniowej. Grupa docelowa: przedsi\u0119biorcy i mieszka\u0144cy gminy, powiatu, ca\u0142ego wojew. i pracownicy JST. Zastosowane b\u0119d\u0105 standardy i model us\u0142ugowy, co zapewni interoperacyjno\u015b\u0107 danych, system\u00f3w i us\u0142ug i umo\u017cliwi integracj\u0119 z istniej\u0105cym oprogramow. i mo\u017cliwo\u015b\u0107 rozszerzania o nowe komponenty w przysz\u0142o\u015bci. E-us\u0142ugi, systemy teleinf. i utworzona infrastruktura inform. b\u0119d\u0105 zgodne ze standardami i zasadami przetwarzania danych. Zastosowane zostan\u0105 podstawowe i rozszerzone standardy bezpiecze\u0144stwa i WCAG. Projektowanie us\u0142ug i system\u00f3w b\u0119dzie realizowane w oparciu o metody proj. zorientowanego na u\u017cytkownika. Do uwierzytelniania zastosowany b\u0119dzie profil zaufany ePUAP. Realizowane b\u0119d\u0105 zadania obejmuj\u0105ce: opracowanie e-us\u0142ug, w tym geoinformacji i towarzysz\u0105cych im 5 syst. dziedzinowych, zakup sprz\u0119tu komputerowego i cyfryzacja danych. Zaplanowano wsparcie JST w zakresie realizacji i wdro\u017ce\u0144 e-us\u0142ug i geoinformacji. Zadania prowadzone b\u0119d\u0105 r\u00f3wnolegle, jednak cyfryzacja danych b\u0119dzie wyprzedza\u0107 uruchomienie e-us\u0142ug, a wsparcie po odbiorze produkt\u00f3w.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MAZOWIECKIE", "TYTUL": "\u201eRegionalne partnerstwo samorz\u0105d\u00f3w Mazowsza dla aktywizacji spo\u0142ecze\u0144stwa informacyjnego w zakresie e-administracji i geoinformacji\u201d (Projekt ASI)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 31.68}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "295015.00", "WARTOSC": "369015.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wyr\u00f3wnanie szans edukacyjnych i rozwojowych 82 dzieci (40DZ/42CH), w tym 3 dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (3CH, zwanych dalej DzN)\u2013 z Gminnego Przedszkola w Laskach \u201eAkademia Pod D\u0119bowy Li\u015bciem\u201d (dalej OWPL, ul. 3 Maja 43, 05-080 Izabelin), poprzez realizacj\u0119 do 03.2021r. programu wsparcia, obejmuj\u0105cego: dostos. istniej\u0105cych miejsc wych. przedszkolnego do potrzeb DzN (doposa\u017cenie w niezb. sprz\u0119t i narz\u0119dzia), realizacj\u0119 dodatkowych zaj\u0119\u0107 wyr\u00f3wnuj\u0105cych szanse eduk. dzieci w zakresie stwierdzonych deficyt\u00f3w, doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci, kompetencji nauczycieli do pracy z dzie\u0107mi w tym z dzie\u0107mi ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi. Podstaw\u0105 projektu jest diagnoza potrzeb OWPL, kt\u00f3ra potwierdzi\u0142a cz\u0119ste opinie zg\u0142aszane przez rodzic\u00f3w i dyrekcje OWPL, dotycz\u0105ce niewystarczaj\u0105cego dostosowania OWPL do realizacji wsparcia na rzecz dzieci ze specj. potrz. eduk., w szczeg\u00f3lno\u015bci dla DzN. Dla rodzic\u00f3w DzN cz\u0119sto wi\u0105\u017ce si\u0119 to z bardzo uci\u0105\u017cliw\u0105 konieczno\u015bci\u0105 dowo\u017cenia dzieci do OWP poza gmin\u0119. Poza tym diagnoza potrzeb OWPL na us\u0142ugi w zakresie eduk. przedszkolnej wykaza\u0142a, \u017ce istnieje potrzeba poszerzenia/uaktualnienia oferty edukacyjnej OWP w celu wyr\u00f3wnania szans edukacyjnych i rozwojowych dzieci z deficytami (w tym DzN). Powy\u017csze potwierdzi\u0142y tak\u017ce wyniki analizy (ujetej w diagnozie) wniosk\u00f3w sk\u0142adanych w ostatnich latach przez rodzic\u00f3w o przyj\u0119cie dziecka do OWPL, kt\u00f3ra wykaza\u0142a, \u017ce w ostatnich latach corocznie wzrasta liczba wniosk\u00f3w dot. dzieci z opiniami i orzeczeniami , co wskazuje na rosn\u0105ce zapotrzebowanie na miejsca dostosowane do potrzeb dzieci z deficytami w tym DzN (dot. okresu realizacji projektu jak r\u00f3wnie\u017c okresu trwa\u0142o\u015bci).", "BENEFICJENT": "GMINA IZABELIN", "TYTUL": "R\u00f3\u017cne mo\u017cliwo\u015bci - jeden cel = edukacja przedszkolna w Laskach bez barier - dostosowanie przedszkoli w Gminie Izabelin.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 28.04}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "248573.04", "WARTOSC": "248573.04", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "\"SHIM-POL A.M.BORZYMOWSKI\" E.BORZYMOWSKA-RESZKA, A.RESZKA SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla \"SHIM-POL A.M.BORZYMOWSKI\" E.BORZYMOWSKA-RESZKA, A.RESZKA SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.62}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-30", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "56474081.04", "WARTOSC": "70592601.31", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Podkowa Le\u015bna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Niepor\u0119t | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Halin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Sulej\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Czosn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Karczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie dost\u0119pno\u015bci, poziomu wykorzystywania i jako\u015bci us\u0142ug publicznych zwi\u0105zanych z dost\u0119pem do informacji i infrastruktury publicznej na terenie WOF poprzez stworzenie portfela bezp\u0142atnych rozwi\u0105za\u0144 mobilnych. Odbiorcami e-us\u0142ug b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cy WOF, tury\u015bci i odwiedzaj\u0105cy, w spos\u00f3b szczeg\u00f3lny zostan\u0105 uwzgl\u0119dnione potrzeby os\u00f3b z dysfunkcjami wzroku. Projekt zak\u0142ada dostarczenie kompleksowego systemu sk\u0142adaj\u0105cego si\u0119 z rozwi\u0105za\u0144 mobilnych w pi\u0119ciu obszarach: e-dost\u0119pno\u015b\u0107 - wdro\u017cenie systemu mikronawigacji i informacji kontekstowej w przestrzeniach i obiektach u\u017cyteczno\u015bci publicznej; e-turystyka \u2013 stworzenie spersonalizowanego e-przewodnika umo\u017cliwiaj\u0105cego zg\u0142\u0119bianie zasob\u00f3w turystycznych WOF zgodnie z preferencjami, wykorzystuj\u0105c informacj\u0119 kontekstow\u0105 oraz rzeczywisto\u015b\u0107 rozszerzon\u0105; e-transport \u2013 uruchomienie narz\u0119dzia planowania podr\u00f3\u017cy i poruszania si\u0119 po terenie WOF komunikacj\u0105 zbiorow\u0105, w postaci inteligentnej aplikacji mobilnej opartej o dane czasu rzeczywistego, elastycznie reaguj\u0105cej na zmiany oraz posiadaj\u0105cej modu\u0142 informacji kontekstowych; e-parkowanie - dostarczenie kierowcom prostego narz\u0119dzia pod postaci\u0105 aplikacji mobilnej, kt\u00f3ra u\u0142atwi im poruszanie si\u0119 i odnajdowanie wolnych miejsc parkingowych; e-\u015brodowisko - zbudowanie systemu zbierania, przetwarzania i prezentowania danych dotycz\u0105cych jako\u015bci powietrza oraz klimatu akustycznego w gminach WOF. Projekt realizuje 26 gmin WOF. Pierwszy etap to sformu\u0142owanie za\u0142o\u017ce\u0144 architektury technologicznej, wsp\u00f3lnych standard\u00f3w rozwi\u0105za\u0144 cyfrowych, polityki gromadzenia danych, polityki bezpiecze\u0144stwa i prywatno\u015bci. Nast\u0119pnie przeprowadzona b\u0119dzie inwestycja w infrastruktur\u0119 bazow\u0105. Kluczowym etapem b\u0119dzie wdra\u017canie funkcjonalno\u015bci w ramach 5 komponent\u00f3w projektu przez zespo\u0142y tematyczne i wykonawc\u00f3w. Ostatnim aspektem b\u0119dzie otwarcie danych gromadzonych przez stworzony system, aby mog\u0142y by\u0107 ponownie wykorzystane przez inne podmioty oraz dzia\u0142ania optymalizacyjne i asysty technicz", "BENEFICJENT": "MIASTO STO\u0141ECZNE WARSZAWA", "TYTUL": "Wirtualny Warszawski Obszar Funkcjonalny (Virtual WOF)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.49}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-28", "DATA_START": "2018-10-10", "DOFINANSOWANIE": "202233.37", "WARTOSC": "483352.80", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin", "OPIS": "Celem projektu jest rozw\u00f3j zaplecza B+R Wnioskodawcy umo\u017cliwiaj\u0105cy rozw\u00f3j nowego asortymentu produkt\u00f3w kosmetycznych. Na potrzeby niniejszego projektu przygotowany zosta\u0142 plan prac badawczo-rozwojowych, w wyniku realizacji kt\u00f3rego planowane jest opracowanie i p\u00f3\u017aniejsze wprowadzenie na rynek nast\u0119puj\u0105cych wyrob\u00f3w: -wielofunkcyjna pomadka do ust \u2013kolorowa i transparentna. -naturalne kosmetyki do depilacji \u2013krem i wosk do depilacji. Wnioskodawca w tym celu zakupi kompletne wyposa\u017cenie laboratorium, us\u0142ugi doradztwa technologicznego oraz poniesie koszty dodatkowe (promocja, wynajem). Pozwoli to na na prowadzenie bada\u0144 i test\u00f3w z zakresu B+R celem opracowania innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 technologiczno\u2013produktowych. Nowe produkty b\u0119d\u0105 dedykowane grupie docelowej w postaci krajowych i zagranicznych kontrahent\u00f3w firmy oraz u\u017cytkownik\u00f3w produkt\u00f3w kosmetycznych.Efektem realizacji projektu b\u0119dzie w pe\u0142ni wyposa\u017cone, nowoczesne technicznie i technologicznie, komplementarne do obszaru dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstwa laboratorium, kt\u00f3re b\u0119dzie w stanie realizowa\u0107 wieloobszarowe i wielozakresowe zadania oraz prace B+R zgodne z opracowanym planem.W ramach projektu zostan\u0105 zakupione \u015brodki trwa\u0142e wraz ze sprz\u0119tem laboratoryjnym zgodnie ze specyfikacj\u0105 przedstawion\u0105 w bud\u017cecie projektu i w za\u0142\u0105czniku zawieraj\u0105cym specyfikacj\u0119 techniczn\u0105 planowanego do zakupu wyposa\u017cenia.Projekt b\u0119dzie realizowany od 2.01.2019do31.12.2019r. Realizacja projektu zak\u0142ada powstanie 1nowego miejsca pracy dla technologa i przewiduje utworzenie co najmniej2 praktyk/sta\u017cy absolwenckich. Projekt wykazuje zgodno\u015b\u0107 z dokumentami strategicznymi,przede wszystkim z RPOWM 2014-2020 i z obszarami inteligentnej specjalizacji \u201ewysoka jako\u015b\u0107 \u017cycia\u2019 w zakresie kosmetyki okre\u015blonymi w Regionalnej Strategii Innowacji dla Mazowsza do 2020r. Realizacja projektu spowoduje wzrost konkurencyjno\u015bci Firmy Coloris, pozwoli na wprowadzenie innowacyjnych produkt\u00f3w, co wzmocni jego innowacyjno\u015b\u0107 nie tylko w regionie ale r\u00f3wnie\u017c w kraj", "BENEFICJENT": "COLORIS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Rozw\u00f3j zaplecza badawczo - rozwojowego w firmie Coloris", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.22}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "127128.00", "WARTOSC": "127128.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "\"PROD-MET\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Kapita\u0142 obrotowy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.08}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "118547.46", "WARTOSC": "118547.46", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "COLORIS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNOSCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Coloris sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.26}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "115822.00", "WARTOSC": "144777.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wyr\u00f3wnanie szans edukacyjnych 15 dzieci w wieku przedszkolnym z terenu powiatu Warszawskiego zachodniego, poprzez dostosowanie i uelastycznienie oferty Niepublicznego Przedszkola Casa dei Bambini Warsaw Montessori School oraz stworzenie 5 dodatkowych miejsc wychowania przedszkolnego, w okresie 08.2017 \u2013 08.2018 oraz w okresie trwa\u0142o\u015bci projektu (typ A). W wyniku realizacji projektu (Zadanie 1) zostanie utworzone 5 nowych miejsc opieki przedszkolnej. W ramach zadania zostan\u0105 zapewnione koszty nadzoru merytorycznego, utrzymania dziecka oraz wyposa\u017cenie sali w pomoce dydaktyczne i niezb\u0119dne meble i materia\u0142y. W zadaniu 2 przewidziano organizacj\u0119 dodatkowych zaj\u0119\u0107 dla dzieci przedszkolnych w formie programu stymuluj\u0105cego rozw\u00f3j psychoruchowy i rozwijaj\u0105cego kompetencje spo\u0142eczno-emocjonalne.B\u0119d\u0105 to dodatkowe zaj\u0119cia wyr\u00f3wnuj\u0105ce szanse edukacyjne dzieci w zakresie stwierdzonych deficyt\u00f3w (typ C). Przygotowany program obejmuje organizacj\u0119 kuchni dzieci, zgodnej z zasadami Montessori, w kt\u00f3rej znajdzie si\u0119 kompletne wyposa\u017cenie do nauki samodzielnego przygotowywania posi\u0142k\u00f3w. W ramach zadania zostanie utworzony przedszkolny ogr\u00f3d w kt\u00f3rym dzieci b\u0119d\u0105 prowadzi\u0142y uprawy owoc\u00f3w, warzyw, zi\u00f3\u0142 i kwiat\u00f3w. W przedszkolu zostan\u0105 zorganizowane dodatkowe zaj\u0119cia kulinarne (gotowanie, pieczenie, przetwory, kiszenie kapusty, itp.) oraz ogrodnicze (sianie, przygotowanie rozsad, flancowanie, pielenie, piel\u0119gnacja ro\u015blin). Ponadto, w zadaniu 3, projekt uwzgl\u0119dnia udzia\u0142 2 nauczycielek przedszkolnych w szkoleniach i kursach podnosz\u0105cych kwalifikacje Montessori (typ. E). Realizacja projektu skutkuje zwi\u0119kszeniem liczby miejsc przedszkolnych podlegaj\u0105cych pod organ prowadz\u0105cy w stosunku do danych z roku poprzedzaj\u0105cego rok rozpocz\u0119cia realizacji projektu.", "BENEFICJENT": "\"CASA DEI BAMBINI WARSAW MONTESSORI SCHOOL\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNOSCIA", "TYTUL": "Przedszkole Montessori", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.0}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "99183.93", "WARTOSC": "99183.93", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "MAWI FOTO SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla MAWI FOTO Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.42}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "965009.56", "WARTOSC": "1496002.21", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Brwin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Mszczon\u00f3w", "OPIS": "Projekt obejmuje przej\u015bcie na gospodark\u0119 niskoemisyjn\u0105 z wykorzystaniem odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii. Zak\u0142ada si\u0119 zakup infrastruktury do produkcji energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych, zlecaj\u0105c wykonanie w trybie zaprojektuj i wybuduj system\u00f3w modu\u0142\u00f3w fotowoltaicznych, wytwarzaj\u0105cych energi\u0119 elektryczn\u0105 zainstalowanych na terenach nieruchomo\u015bci b\u0119d\u0105cych w\u0142asno\u015bci\u0105 wnioskodawcy (Stacja Uzdatniania Wody ul. Ko\u015bciuszki) oraz w\u0142asno\u015bci\u0105 prosument\u00f3w (prywatne posesje). Projekt obejmuje 22 instalacje fotowoltaiczne oraz 2 pompy ciep\u0142a. Instalacje fotowoltaiczne oparte b\u0119d\u0105 o Panele (poli krystaliczne) z wbudowanymi optymaizerami. Projekt przewiduje zastosowanie 760 sztuk paneli o parametrach nie mniejszych: Moc 265 W, Ogniwa Polikrystaliczne, wymiar ogniwa 156 x 156 mm , Ilo\u015b\u0107 ogniw 60, Pr\u0105d zwarciowy 9,5, napi\u0119cie ja\u0142owe 33,4, pr\u0105d maksymalny 6,92, napi\u0119cie 28,5, klasa A, gniazdko IP 65. Budowa instalacji prosumenckich oraz na nieruchomo\u015bciach nale\u017c. do os\u00f3b fizycznych.Instalacje zlokalizowane b\u0119d\u0105 w woj. mazowieckim, a wi\u0119c obszarze obj\u0119tym zakresem projektu. Drugim \u017ar\u00f3d\u0142em OZE b\u0119d\u0105 pompy ciep\u0142a. Rozwi\u0105zania techniczne system\u00f3w grzewczych s\u0105 analogiczne dla dw\u00f3ch obiekt\u00f3w. Zak\u0142adaj\u0105 one, \u017ce \u017ar\u00f3d\u0142em energii cieplnej dla system\u00f3w b\u0119d\u0105 pompy cieplne typu woda/woda, z \"dolnym \u017ar\u00f3d\u0142em\" wod\u0105 wodoci\u0105gow\u0105. Wewn\u0119trzne instalacje grzewcze (instalacje centr. ogrzew. i przygotowania ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej) b\u0119d\u0105 typu wodnego, nisko-temperaturowego-instalacja c.o.-55/40stopni C, instalacja podgrzewu c.w.u. 60/45 stopni C. Ww. rozwi\u0105zania zapewniaj\u0105 pozyskiwanie energii cieplnej z odnawialn. \u017ar\u00f3d\u0142a - energia zmagazyn. w gruncie w postaci wody z uj\u0119cia wodoci\u0105gowego.Za po\u015brednictwem pompy cieplnej uzyskiwane s\u0105 parametry wody grzejnej dla instalacji grzewczych (c.o. lub c.w.u.) w zale\u017cno\u015bci od aktualnych potrzeb. Ca\u0142o\u015b\u0107 procesu wytwarzania i regulacji sterowana jest automatyczna - regulacja pogodowa i sta\u0142otemperaturowa, programowalna. Opis szcz. w studium wykonalno\u015bci.", "BENEFICJENT": "MILANOWSKIE PRZEDSI\u0118BIORSTWO WODOCI\u0104G\u00d3W I KANALIZACJI SP. Z O.O.", "TYTUL": "Inwestycja w infrastruktur\u0119 do produkcji energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych (OZE) przez Milanowskie Przedsi\u0119biorstwo Wodoci\u0105g\u00f3w i Kanalizacji Sp. z o.o. z udzia\u0142em prosument\u00f3w.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.26}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "533202.64", "WARTOSC": "808417.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Kampinos | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Leszno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada stworzenie na terenie Powiatu Warszawsko-Zachodniego nowoczesnego systemu wczesnego ostrzegania przed zjawiskami katastrofalnymi w postaci syren alarmowych z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 nadawania komunikat\u00f3w g\u0142osowych. W tym celu zostanie: - zakupionych 27 nowych urz\u0105dze\u0144 nag\u0142a\u015bniaj\u0105cych - syreny alarmowe (szczelinowe) i zamontowaniu ich na wyznaczonych budynkach u\u017cyteczn. publicznej (m.in Urz\u0119dy Gmin, szko\u0142y, OSP, itp), - zakupionych 6 pulpit\u00f3w sterowniczych dla gmin oraz centrali alarmowej dla powiatowego Centrum Zarz\u0105dzania Kryzysowego, - wdro\u017cona aplikacja do sterowania Punktami Alarmowymi (PA) oraz zintegrowaniu systemu powiatowego z systemem wojew\u00f3dzkim. Projekt realizowany b\u0119dzie w partnerstwie pomi\u0119dzy Powiatem Warszawsko-Zachodnim (Liderem Projektu) oraz wszystkimi gminami le\u017c\u0105cymi na terenie powiatu na podstawie zawartej umowy partnerskiej.Partnerzy wsp\u00f3lnie b\u0119d\u0105 odpowiedzialni za utrzymanie trwa\u0142o\u015bci projektu przez 5 lat po zako\u0144czeniu projektu. Ryzyko dla realizacji projektu i spos\u00f3b zapobiegania: 1. przed\u0142u\u017cenie procedur przetargowych- zapobieganie poprzez dok\u0142adne przygotowanie SIWZ oraz wykorzystanie do\u015bwiadczenia zaanga\u017cowanych w organizacj\u0119 przetargu pracownik\u00f3w, 2. op\u00f3\u017anienie w rzeczowej realizacji projektu z powodu wy\u0142onienia nierzetelnych i nieterminowych dostawc\u00f3w-Wnioskodawca stosuj\u0105c zapisy ustawy PZP zaprosi do udzia\u0142u w post\u0119powaniu przetargowym jedynie dostawc\u00f3w dysponuj\u0105cych odpowiednim do\u015bwiadczeniem oraz potencja\u0142em techn. gwarantuj\u0105c\u0105 rzeteln\u0105 realizacj\u0119 zam\u00f3wienia, 3. niestabilno\u015b\u0107 cen towar\u00f3w- wyb\u00f3r dostawc\u00f3w oferuj\u0105cych realizacj\u0119 zam\u00f3wienia za kwot\u0119 zaplanowan\u0105 w bud\u017cecie projektu, np. dzi\u0119ki odpowiednio przygotowanej SIWZ, wcze\u015bniejsze rozpoznanie rynku. Ponadto w ramach projektu Wnioskodawca oraz partnerzy projektu zamierzaj\u0105 przeprowadzi\u0107 spotkania z mieszka\u0144cami w zakresie wiedzy nt. rodzaj\u00f3w alarm\u00f3w i komunikat\u00f3w ostrzegawczych oraz zagro\u017ce\u0144 w przypadku wyst\u0105pienia zjawisk katastrofalnych oraz dzia\u0142a\u0144 prewenc", "BENEFICJENT": "POWIAT WARSZAWSKI ZACHODNI", "TYTUL": "Podniesienie standard\u00f3w bezpiecze\u0144stwa w powiecie Warszawsko - Zachodnim poprzez zakup systemu wczesnego ostrzegania", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.04}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-20", "DATA_START": "2018-05-23", "DOFINANSOWANIE": "1504008.72", "WARTOSC": "1792050.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: \u017babia Wola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Belsk Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: B\u0142\u0119d\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Chyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Goszczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Gr\u00f3jec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Nowe Miasto nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Pniewy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Broch\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: I\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Nowa Sucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Puszcza Maria\u0144ska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Wiskitki", "OPIS": "Celem projektu zwi\u0119kszenie stopnia oraz poprawa umiej\u0119tno\u015bci korzystania z internetu, w tym zeus\u0142ug publicznych. Zostanie on osi\u0105gni\u0119ty poprzez e-aktywizacj\u0119 os\u00f3b o conajmniej podstawowych kompetencjach cyfrowych tj. nauczycieli oraz uczni\u00f3w publicznejedukacji wczesnoszkolnej, rozw\u00f3j ponadpodstawowych kompetencji cyfrowych w zakresieprogramowaniaoraz TIK, w tym umiej\u0119tno\u015bci \u015bci\u015ble informatycznych, pobudzanie kreatywno\u015bcioraz promowanieinterdyscyplinarnej wsp\u00f3\u0142pracy. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 nauczycielepublicznej edukacjiwczesnoszkolnej oraz uczniowie klas 1-3 publicznych szk\u00f3\u0142 podstawowych.Projekt b\u0119dzieobejmowa\u0142 stacjonarn\u0105 grupow\u0105 nauk\u0119 zagadnie\u0144 z obszaru kompetencjicyfrowych i medialnych,programowania i nauczania programowania dla nauczycieli publicznejedukacji wczesnoszkolnej i innych os\u00f3b doros\u0142ych (Ietap) oraz jej kontynuacj\u0119 (II etap) w formulezaj\u0119\u0107 praktycznych, prowadzonych przeznauczyciela wsp\u00f3lnie z trenerem (zaj\u0119\u0107 dla uczni\u00f3w zklas 1-3).", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU EDUKACJI ELEKTRONICZNEJ", "TYTUL": "Kod do Przysz\u0142o\u015bci - podregion Warszawski Zachodni", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.43}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "18744.00", "WARTOSC": "18744.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "\"DEFEND.IT\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla \"DEFEND.IT\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.78}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "91504.13", "WARTOSC": "114380.16", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Kampinos | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Leszno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM PROJEKTU jest wykrycie uczni\u00f3w kl. I szk\u00f3\u0142 podstawowych w roku szkolnym 2017/2018 oraz 2018/2019 z powiatu warszawskiego zachodniego, u kt\u00f3rych wyst\u0119puje podejrzenie zaburze\u0144 s\u0142uchu. Planowane zadania s\u0105 zgodne z za\u0142o\u017ceniami Regionalnego Programu Zdrowotnego Samorz\u0105du Wojew\u00f3dztwa Mazowieckiego (RPZ) i obejmuj\u0105: akcje informacyjne, dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne dla rodzic\u00f3w i dzieci, badania przesiewowe s\u0142uchu dla uczni\u00f3w klas I szk\u00f3\u0142 podstawowych oraz konferencje szkoleniowe dla personelu medycznego. G\u0141\u00d3WNI UCZESTNICY PROJEKTU obj\u0119ci wsparciem bezpo\u015brednim to dzieci ucz\u0105ce si\u0119 w klasach I szk\u00f3\u0142 podstawowych z obszaru wojew\u00f3dztwa mazowieckiego, z powiatu warszawskiego zachodniego w roku szkolnym 2017/2018 oraz 2018/2019. Ponadto dzia\u0142aniami zostan\u0105 obj\u0119ci r\u00f3wnie\u017c rodzice/opiekunowie, personel plac\u00f3wek o\u015bwiatowych oraz personel medyczny. ZAK\u0141ADANY WSKA\u0179NIK REZULTATU: liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug zdrowotnych, istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu. ZAK\u0141ADANE WSKA\u0179NIKI PRODUKTU: liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami zdrowotnymi w programie, liczba dzieci uczestnicz\u0105cych w programie, liczba rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w dzieci oraz personelu pedagogicznego uczestnicz\u0105cych w zaj\u0119ciach, liczba personelu medycznego uczestnicz\u0105cego w szkoleniach oraz liczba opracowanych wzor\u00f3w materia\u0142\u00f3w informacyjno \u2013 edukacyjnych. Pozosta\u0142e wska\u017aniki okre\u015blone w RPZ b\u0119d\u0105 wykazane i raportowane na etapie realizacji Projektu. Na podstawie dotychczas zrealizowanych program\u00f3w bada\u0144 przesiewowych s\u0142uchu w szko\u0142ach podstawowych wojew\u00f3dztwa mazowieckiego wynika, \u017ce w Projekcie we\u017amie udzia\u0142 oko\u0142o 80% populacji docelowej. Instytut Fizjologii i Patologii S\u0142uchu (IFPS) posiada potencja\u0142 finansowy, kadrowy oraz techniczny umo\u017cliwiaj\u0105cy OBJ\u0118CIE BADANIAMI CA\u0141EJ POPULACJI UCZNI\u00d3W KL. I szk\u00f3\u0142 podstawowych z powiatu warszawskiego zachodniego.", "BENEFICJENT": "INSTYTUT FIZJOLOGII I PATOLOGII S\u0141UCHU", "TYTUL": "Badania przesiewowe s\u0142uchu uczni\u00f3w klas I szk\u00f3\u0142 podstawowych na terenie powiatu warszawskiego zachodniego w roku szkolnym 2017/2018 oraz 2018/2019", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.8}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "2129899.56", "WARTOSC": "3266318.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Bia\u0142obrzegi | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Promna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Stara B\u0142otnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Stromiec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Wy\u015bmierzyce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Glinojeck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Go\u0142ymin-O\u015brodek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Grudusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ojrze\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Opinog\u00f3ra G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Regimin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: So\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Borowie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Maciejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Miastk\u00f3w Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Parys\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Pilawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Sobolew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Trojan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Wilga | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u017belech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Pacyna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Sanniki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Szczawin Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Podkowa Le\u015bna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: \u017babia Wola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Belsk Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: B\u0142\u0119d\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Chyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Goszczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Gr\u00f3jec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Jasieniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Mogielnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Nowe Miasto nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Pniewy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Warka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Garbatka-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: G\u0142owacz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Gniewosz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Grab\u00f3w nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Kozienice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Magnuszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Sieciech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Niepor\u0119t | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Serock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Chotcza | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Ciepiel\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Lipsko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Rzeczni\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Sienno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Solec nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Huszlew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: \u0141osice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Olszanka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Plater\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Sarnaki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Stara Kornica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Czerwonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Karniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Krasnosielc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Mak\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: M\u0142ynarze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: P\u0142oniawy-Bramura | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: R\u00f3\u017can | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Rzewnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Sypniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Szelk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ceg\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: D\u0119be Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Dobre | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Halin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Jakub\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ka\u0142uszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Latowicz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mrozy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Siennica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Stanis\u0142aw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Sulej\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Dzierzgowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Lipowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: M\u0142awa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Strzegowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Stupsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szre\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szyd\u0142owo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wieczfnia Ko\u015bcielna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wi\u015bniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Czosn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Leoncin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nasielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Pomiech\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Zakroczym | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Baranowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czarnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czerwin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Goworowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Kadzid\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Lelis | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: \u0141yse | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Myszyniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Olszewo-Borki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Rzeku\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Troszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka, GM.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Andrzejewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Boguty-Pianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Brok | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ma\u0142kinia G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Nur | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Stary Luboty\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Szulborze Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: W\u0105sewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Zar\u0119by Ko\u015bcielne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Celestyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Karczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Ko\u0142biel | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Osieck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Sobienie-Jeziory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Pra\u017cm\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Tarczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bodzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Brudze\u0144 Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bulkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Drobin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: G\u0105bin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: \u0141\u0105ck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Ma\u0142a Wie\u015b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Nowy Dunin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Radzanowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142ubice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142upno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Stara Bia\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Staro\u017areby | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Wyszogr\u00f3d | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Baboszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Czerwi\u0144sk nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Dzierz\u0105\u017cnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Joniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Naruszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Nowe Miasto | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Sochocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Za\u0142uski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Brwin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Chorzele | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Jednoro\u017cec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krasne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krzynow\u0142oga Ma\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Borkowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Gielni\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Klw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Odrzyw\u00f3\u0142 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Potwor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Przysucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Rusin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Wieniawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Gzy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Obryte | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pokrzywnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pu\u0142tusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: \u015awiercze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Winnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Zatory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom, GM.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: G\u00f3zd | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: I\u0142\u017ca | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jastrz\u0119bia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jedli\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jedlnia-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Kowala | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Pionki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Pionki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Przytyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Skaryszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Wierzbica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Wolan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Zakrzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Domanice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Korczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Kotu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mokobody | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mordy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Paprotnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Przesmyki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sk\u00f3rzec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sucho\u017cebry | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wi\u015bniew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wodynie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Zbuczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Gozdowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Mochowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Ro\u015bciszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Szczutowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Zawidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Broch\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: I\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: M\u0142odzieszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Nowa Sucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Rybno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Teresin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Bielany | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Ceran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Jab\u0142onna Lacka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Kos\u00f3w Lacki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Repki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Sabnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Sterdy\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Chlewiska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Jastrz\u0105b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Mir\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Oro\u0144sko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Szyd\u0142owiec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Kampinos | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Leszno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Gr\u0119bk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Korytnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Liw | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: \u0141och\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Miedzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Sadowne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Stoczek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: W\u0119gr\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Wierzbno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Jad\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Klemb\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Strach\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: T\u0142uszcz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Bra\u0144szczyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: D\u0142ugosiod\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Rz\u0105\u015bnik | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Somianka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Wyszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Zabrodzie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Kazan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Policzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Przy\u0142\u0119k | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Tcz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Zwole\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Bie\u017cu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Kuczbork-Osada | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lubowidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lutocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Siemi\u0105tkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: \u017buromin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Mszczon\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Puszcza Maria\u0144ska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Radziejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Wiskitki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "Projekt polega na podniesieniu konkurencyjno\u015bci sektora MSP poprzez udzielanie specjalistycznego doradztwa. Sekwencja Sp. z o.o. jako akredytowany IOB, posiada do\u015bwiadczenie i wiedz\u0119, kt\u00f3ra pozwoli \u015bwiadczy\u0107 szereg us\u0142ug doradczych podmiotom sektora mikro, ma\u0142ych \u015brednich przedsi\u0119biorstw. Grup\u0105 docelow\u0105, kt\u00f3ra we\u017amie udzia\u0142 w projekcie i stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 podmioty, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 we wczesnej fazie rozwoju tj. do 24 miesi\u0119cy z woj. mazowieckiego. Dodatkowo firmy te b\u0119d\u0105 posiada\u0142y potencja\u0142 technologiczny, kt\u00f3ry prze\u0142o\u017cy si\u0119 na wdro\u017cenie innowacji technologicznej w dzia\u0142alno\u015bci. Faza pocz\u0105tkowa ka\u017cdej dzia\u0142alno\u015bci jest kluczow\u0105 w rozwoju firmy. To w tym etapie podejmowane s\u0105 decyzje dotycz\u0105ce podstawowych cel\u00f3w funkcjonowania firmy, okre\u015blona zostaje koncepcja prowadzonego biznesu. Faza startowa ma strategiczne znaczenie dla dalszych etap\u00f3w rozwoju i wzrostu przedsi\u0119biorstwa. W tym w\u0142a\u015bnie okresie kluczowe jest podj\u0119cie odpowiednich krok\u00f3w dla dalszego rozwoju i wdra\u017cania innowacji w organizacji. Na tym etapie firma b\u0119dzie mog\u0142a skorzysta\u0107 ze specjalistycznego doradztwa IOB \u2013Sekwencji, w zakresie us\u0142ug z nast\u0119puj\u0105cych grup tematycznych: informacyjne, doradztwo og\u00f3lne, doradztwo finansowe i ksi\u0119gowe, doradztwo prawne, doradztwo techniczno- administracyjne. W projekcie zak\u0142ada si\u0119 wsparcie specjalistyczne minimum 35 podmiot\u00f3w znajduj\u0105cych si\u0119 we wczesnej fazie rozwoju. Projekt podzielono na 5 etap\u00f3w. W Zad. 1 opracowano strategi\u0119 biznesow\u0105, w kt\u00f3rej dog\u0142\u0119bnie przeanalizowano rynek, konkurencyjne us\u0142ugi oraz przedstawiono szczeg\u00f3\u0142owo koncepcj\u0119 projektu. W Zad. 2 nast\u0105pi szczeg\u00f3\u0142owe opracowanie metodologii prowadzenia projektu, modyfikacja systemu IT wspieraj\u0105cego pozyskanie uczestnik\u00f3w i prowadzenie projekt\u00f3w, oraz opracowana zostanie strona www projektu. . Zad.3 to rozpocz\u0119cie \u015bwiadczenia us\u0142ug. Zadanie 4 oraz 5 skupi si\u0119 na dog\u0142\u0119bnej realizacji us\u0142ug u wyselekcjonowanych podmiot\u00f3w oraz ewaluacji projekt\u00f3w.", "BENEFICJENT": "SEKWENCJA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Fundusz Wspierania Innowacji Sekwencja szans\u0105 na wsparcie pocz\u0105tkowej fazy rozwoju przedsi\u0119biorstw.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.39}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-01", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "365750.00", "WARTOSC": "457187.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Kampinos | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Leszno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM PROJEKTU jest wzrost \u015bwiadomo\u015bci w\u015br\u00f3d 2.350 mieszka\u0144c\u00f3w m.st. Warszawy i powiatu warszawskiego zachodniego gm.: B\u0142onie, \u0141omianki, O\u017car\u00f3w Maz., Izabelin, Kampinos, Leszno, Stare Babice; m.: B\u0142onie, \u0141omianki, O\u017car\u00f3w Maz. (w tym 940 M i 1.410 K) zwi\u0105zanych z zagro\u017ceniami jakie niesie cukrzyca i obj\u0119cie ich konsultacjami lekarskimi w kierunku wykrywania cukrzycy do 30.08.2019r. Planowane zadania s\u0105 zgodne z za\u0142o\u017ceniami Regionalnego Programu Zdrowotnego Samorz\u0105du Wojew\u00f3dztwa Mazowieckiego (RPZ) i obejmuj\u0105: akcj\u0119 informacyjn\u0105 (modu\u0142 I), konsultacje lekarskie i dzia\u0142ania edukacyjne (modu\u0142 II) i szkolenia personelu medycznego (modu\u0142 III) . G\u0141\u00d3WNI UCZESTNICY PROJEKTU obj\u0119ci wsparciem bezpo\u015brednim to osoby pow. 60 r.\u017c. mieszkaj\u0105ce w Warszawie i powiecie warszawskim zach. dotychczas niediagnozowane w kierunku cukrzycy, kt\u00f3re podpisz\u0105 druk \u015bwiadomej zgody na udzia\u0142 w projekcie. Ponadto dzia\u0142aniami zostan\u0105 obj\u0119ci r\u00f3wnie\u017c lekarze/piel\u0119gniarki, personel plac\u00f3wek prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 lecznicz\u0105. ZAK\u0141ADANY WSKA\u0179NIK REZULTATU: liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug zdrowotnych, istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu. ZAK\u0141ADANE WSKA\u0179NIKI PRODUKTU: liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami zdrowotnymi w programie, liczba personelu medycznego uczestnicz\u0105cego w szkoleniach oraz liczba wyk\u0142ad\u00f3w dla pacjent\u00f3w dotycz\u0105ce w szczeg\u00f3lno\u015bci diety i aktywno\u015bci fizycznej. Pozosta\u0142e wska\u017aniki okre\u015blone w RPZ b\u0119d\u0105 wykazane i raportowane zgodnie z \u00a730 pkt 3 wzoru umowy rycza\u0142towej dla przedmiotowego konkursu. Wnioskodawca we wska\u017aniku rezultatu nr 2 oraz wska\u017anikach produktu nr 3, 4, 5, 6, 7, i 8 wskaza\u0142 warto\u015bci docelowe na poziomie \"0\" - ich oszacowanie jest mo\u017cliwe wy\u0142\u0105cznie na etapie realizacji proj. i b\u0119dzie raportowane zgodnie z zapisami umowy o dofinasowanie - informacje zostan\u0105 przekazane w terminie okre\u015blonym w \u00a730 pkt 3 wzoru umowy rycza\u0142towej. Proj. spe\u0142ni KRYT.MERYTOR. SZCZEG. nr 7 - opis w sekcji D.", "BENEFICJENT": "EUROPEJSKIE CENTRUM SZKOLE\u0143 SP. ZO.O.", "TYTUL": "Profilaktyka cukrzycy w Warszawie i powiecie warszawskim zachodnim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.19}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "498250.00", "WARTOSC": "622812.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Podkowa Le\u015bna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Niepor\u0119t | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Halin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Sulej\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Czosn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Karczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Brwin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Leszno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "Zaj\u0119cia z doradztwa edukacyjno-zawodowego powinny w naszych realiach by\u0107 odpowiedzi\u0105 na uwarunkowania rynku pracy i gospodarki. Powinny te\u017c dostarcza\u0107 uczniom i u\u0142atwia\u0107 im wyb\u00f3r kierunk\u00f3w kszta\u0142cenia, kt\u00f3ry zwi\u0119kszy w przysz\u0142o\u015bci szanse na znalezienie intratnej posady. Nie wszystkie szko\u0142y dysponuj\u0105 odpowiedni\u0105 kadr\u0105, kt\u00f3ra mog\u0142aby wspom\u00f3c m\u0142odzie\u017c w tych trudnych wyborach, dlatego jedynym wyj\u0105tkiem s\u0105 studia podyplomowe dla nauczycieli ucz\u0105cych na terenie ZIT warszawskiego z zakresu w/w doradztwa edukacyjno-zawodowego. Przed przyst\u0105pieniem do aplikowania o \u015brodki UE projektodawca o\u015bwiadcza, \u017ce przeprowadzi\u0142 analiz\u0119 problemu w postaci bada\u0144 ankietowych w\u015br\u00f3d potencjalnych uczestnik\u00f3w projektu z zapytaniem o ewentualn\u0105 potrzeb\u0119 dokszta\u0142cenia si\u0119 - w okresie 03 -04- 05.2016 r. Udzia\u0142 w ankiecie wzi\u0119\u0142o 200 os\u00f3b (nauczycieli -136K - 64 M) i a\u017c 81 % z nich wyrazi\u0142o ch\u0119\u0107 i potrzeb\u0119 zdobycia nowych kwalifikacji. Woj. Maz. jest najdro\u017cszym wojew\u00f3dztwem je\u015bli chodzi o cen\u0119 studi\u00f3w podyplomowych, a jednocze\u015bnie s\u0105 one najbardziej efektywn\u0105 form\u0105 doskonalenia umiej\u0119tno\u015bci nauczycieli (www.zarz.agh.edu.pl). Semestr studi\u00f3w na uczelni publicznej z doradztwa edukacyjno - zawodowego kosztuje \u015brednio 2 300,00 PLN, a na uczelni prywatnej 1950,00 PLN. Z powodu w\u0142a\u015bnie bariery ekonomicznej wielu nauczycieli nie sta\u0107 na dokszta\u0142canie si\u0119 i nabywanie nowych umiej\u0119tno\u015bci. Do kosztu studi\u00f3w nale\u017cy jeszcze doliczy\u0107 koszt przejazdu na zaj\u0119cia, noclegu (zaj\u0119cia weekendowe), wy\u017cywienia. Wielu zdolnych rokuj\u0105cych i chc\u0105cych poszerza\u0107 swoj\u0105 wiedz\u0119 nauczycieli z powodu bariery finansowej nie jest w stanie zdecydowa\u0107 si\u0119 na podj\u0119cie nauki. Projekt ten jest odpowiedzi\u0105 na ich potrzeby. 50 (40K/10M) nauczycieli zostanie zakwalifikowanych do uczestnictwa w projekcie i po 3 semestrach nauki b\u0119d\u0105 mogli pomaga\u0107 m\u0142odzie\u017cy i dzieciom w wyborze w\u0142a\u015bciwej zawodowej drogi \u017cyciowej. Projekt jest skierowany do grup docelowych zamieszka\u0142ych na terenie wojew\u00f3dztwa mazowieckiego z obszaru ZIT WOF.", "BENEFICJENT": "AKADEMIA KULTURY INFORMACYJNEJ SP. Z O.O.", "TYTUL": "Nauczycielu - daj sobie szans\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.18}], "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "v": "21,43 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.16, "v_pc": "2036,75 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "3.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "31.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "v": "10,86 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 50.66}, {"name": "Przedszkola", "v": "6,74 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.46}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "2,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 207.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.88}, {"name": "Przedszkola specjalne", "v": "552,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.57}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "v": "445,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 112.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.07}, {"name": "Gimnazja", "v": "241,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.12}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "v": "183,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.85}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "v": "167,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.78}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "v": "61,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.28}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "v": "60,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.28}]}, {"name": "Rodzina", "v": "11,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 43.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.72, "v_pc": "1061,40 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "18.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "20.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "v": "8,66 mln z\u0142", "v_zmiana": 56.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 77.52}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "v": "1,72 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.42}, {"name": "Wspieranie rodziny", "v": "659,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.9}, {"name": "NIEZNANY_02", "v": "54,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.48}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "v": "42,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.37}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "v": "16,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.14}, {"name": "NIEZNANY_01", "v": "14,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 193.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.12}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "v": "0,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 149.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "v": "9,66 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.6, "v_pc": "918,34 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "57.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "103.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "v": "7,62 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 78.87}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "v": "988,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.23}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "339,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.51}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "v": "327,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.39}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "v": "286,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 122.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.96}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "v": "98,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.01}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "v": "9,51 mln z\u0142", "v_zmiana": 46.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.38, "v_pc": "903,94 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "68.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "78.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "v": "4,74 mln z\u0142", "v_zmiana": 176.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 49.88}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "2,53 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 26.58}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "v": "929,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.77}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "v": "539,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.66}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "v": "463,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 83.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.87}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "v": "121,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.27}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "v": "90,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.95}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "v": "70,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.74}, {"name": "Ochrona gleby i w\u00f3d podziemnych", "v": "15,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.16}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "v": "5,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.06}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "v": "5,67 mln z\u0142", "v_zmiana": 56.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.98, "v_pc": "539,07 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "51.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "45.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Lokalny transport zbiorowy", "v": "2,41 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 42.46}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "v": "2,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 44.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 36.01}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "v": "1,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 82.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 21.15}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "v": "20,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 96.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.36}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "v": "3,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 37.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.95, "v_pc": "334,48 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "33.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "90.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Centra kultury i sztuki", "v": "3,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 48.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 85.56}, {"name": "Biblioteki", "v": "420,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.93}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "52,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.5}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "v": "35,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "v": "2,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.54, "v_pc": "239,56 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "15.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "147.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "v": "1,97 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 78.14}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "550,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 21.85}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "v": "2,36 mln z\u0142", "v_zmiana": 47.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.31, "v_pc": "224,05 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "41.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "8.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "v": "916,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 38.89}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "881,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 398.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 37.38}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "v": "234,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.92}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "v": "156,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.65}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "v": "126,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.35}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "v": "23,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.01}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "v": "12,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.51}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "v": "6,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.25}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "v": "2,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.89, "v_pc": "195,73 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "167.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1257.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Cz\u0119\u015b\u0107 r\u00f3wnowa\u017c\u0105ca subwencji og\u00f3lnej dla gmin", "v": "2,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 99.55}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "v": "9,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.44}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "v": "731,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.03, "v_pc": "69,55 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "56.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "58.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "v": "638,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 87.31}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "v": "62,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.51}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "v": "15,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.04}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "v": "10,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.39}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "5,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.73}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "v": "660,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.92, "v_pc": "62,76 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "59.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "31.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "v": "469,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 71.09}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "190,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 28.9}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "v": "630,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.88, "v_pc": "59,95 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "53.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "12.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "v": "428,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 67.91}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "106,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.91}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "v": "80,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.73}, {"name": "Obrona cywilna", "v": "13,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.13}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "v": "1,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.3}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "v": "350,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.49, "v_pc": "33,27 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "38.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "3.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "v": "350,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "v": "297,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 91.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.41, "v_pc": "28,30 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "75.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "5.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "v": "270,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 90.84}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "9,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 3.16}, {"name": "Lecznictwo ambulatoryjne", "v": "8,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.95}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "v": "7,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.66}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "v": "1,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 90.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.37}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "v": "207,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.29, "v_pc": "19,76 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "6.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "34.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "v": "207,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "v": "177,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.24, "v_pc": "16,87 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "64.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "28.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Cmentarze", "v": "80,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 45.37}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "50,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 2111.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.7}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "v": "34,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 19.5}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "v": "11,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.41}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "v": "68,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.09, "v_pc": "6,48 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "13.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "26.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "v": "30,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 44.32}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "v": "29,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 43.18}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "v": "6,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 91.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.42}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "v": "2,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.07}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "v": "12,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 704.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01, "v_pc": "1,20 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "98.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "99.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "v": "11,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 87.82}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "1,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.75}, {"name": "Izby rolnicze", "v": "0,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.42}]}, {"name": "Obrona narodowa", "v": "0,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 71.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,05 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "92.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "3.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "v": "0,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 71.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}]}