[{"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "478335577.94", "WARTOSC": "1218784642.21", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni", "OPIS": "Przedsi\u0119wzi\u0119cie polega na rozbudowie drogi krajowej nr 8 do parametr\u00f3w drogi ekspresowej S8 o ca\u0142kowitej d\u0142ugo\u015bci 21,52 km na odcinku od m. Radziejowice do m. Paszk\u00f3w, kt\u00f3ra zlokalizowana jest w sieci kompleksowej TEN-T.Pocz\u0105tek inwestycji przyj\u0119to w km 420+100, istniej\u0105cej drogi krajowej nr 8 (w miejscu dowi\u0105zania do w\u0119z\u0142a \u201eRadziejowice\u201d usytuowanego na skrzy\u017cowaniu z drog\u0105 wojew\u00f3dzk\u0105 nr 579 w Radziejowicach), natomiast koniec zaprojektowano w km 441+621,21 istniej\u0105cej drogi krajowej nr 8 (przed w\u0119z\u0142em \u201ePaszk\u00f3w\u201d na skrzy\u017cowaniu z drog\u0105 wojew\u00f3dzk\u0105 nr 721 w Wolicy). Trasa, na ca\u0142ej d\u0142ugo\u015bci, wykorzystuje istniej\u0105cy \u015blad drogi krajowej nr 8, obejmuj\u0105c 2 zadania, obj\u0119te niezale\u017cnymi kontraktami: Zadanie I - kontynuacja projektowania i rozbudowa drogi krajowej nr 8 do parametr\u00f3w drogi ekspresowej, na odcinku Radziejowice-Przeszkoda o d\u0142ugo\u015bci oko\u0142o 9,9 km (od km 420+100 do km 430+000),Zadanie II - kontynuacja projektowania i rozbudowa drogi krajowej nr 8 do parametr\u00f3w drogi ekspresowej, na odcinku Przeszkoda \u2013 Paszk\u00f3w o d\u0142ugo\u015bci oko\u0142o 11,6 km (od km 430+000 do km 441+621).", "BENEFICJENT": "GENERALNA DYREKCJA DR\u00d3G KRAJOWYCH I AUTOSTRAD", "TYTUL": "Przebudowa drogi ekspresowej S8 Piotrk\u00f3w Trybunalski - Warszawa, odc. Radziejowice - w. Paszk\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4193.02}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "254220472.15", "WARTOSC": "419850218.83", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni", "OPIS": "Projekt ma na celu budow\u0119 obwodnicy miasta G\u00f3ra Kalwaria w ci\u0105gu drogi krajowej nr 79 o d\u0142ugo\u015bci 5,11 km (od km 22+680 do km 27+790) oraz w ci\u0105gu drogi krajowej nr 50 o d\u0142ugo\u015bci 3,85 km (od km 175+700 do km 179+550). \u0141\u0105cznie wybudowanych zostanie 8,96 km nowych dr\u00f3g. Planowana obwodnica G\u00f3ry Kalwarii zlokalizowana jest w wojew\u00f3dztwie mazowieckim, w powiecie piaseczy\u0144skim, na obszarze miasta i gminy G\u00f3ra Kalwaria.", "BENEFICJENT": "GENERALNA DYREKCJA DR\u00d3G KRAJOWYCH I AUTOSTRAD", "TYTUL": "Budowa obwodnicy G\u00f3ry Kalwarii w ci\u0105gu dk 50 i 79", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2228.45}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "35111813.14", "WARTOSC": "50501466.88", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni", "OPIS": "Projekt obejmuje przebudow\u0119 dworc\u00f3w 8 dworc\u00f3w kolejowych tj.: B\u0142onie, Brwin\u00f3w, Jaktor\u00f3w, Kornelin, Milan\u00f3wek, O\u017car\u00f3w Mazowiecki, P\u0142ochocin, Sochaczew. Zakres prac obejmuje: - rozbi\u00f3rk\u0119 istniej\u0105cych obiekt\u00f3w i budow\u0119 nowych dworc\u00f3w systemowych (Kornelin, Milan\u00f3wek), - przebudow\u0119 i modernizacj\u0119 istniej\u0105cych obiekt\u00f3w (B\u0142onie, Brwin\u00f3w, Jaktor\u00f3w, O\u017car\u00f3w Mazowiecki, P\u0142ochocin, Sochaczew), - wykonanie prac wyko\u0144czeniowych wn\u0119trz (stan pod klucz), za wyj\u0105tkiem powierzchni przeznaczonych pod wynajem podmiotom komercyjnym, kt\u00f3re zostan\u0105 wykonane w stanie deweloperskim, - budow\u0119/przebudow\u0119 przy\u0142\u0105czy, monta\u017c system\u00f3w dynamicznej informacji pasa\u017cerskiej, instalacji wewn\u0119trznych w tym m.in. monitoringu, alarmowych, odgromowych, fotowoltaiki, - dostosowanie obiekt\u00f3w do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, - zagospodarowanie teren\u00f3w wok\u00f3\u0142 dworc\u00f3w w tym m.in. wymian\u0119 nawierzchni, nasadzenia zieleni, elementy ma\u0142ej architektury, - budow\u0119 dr\u00f3g dojazdowych i parking\u00f3w przed dworcami, - zapewnienie dr\u00f3g doj\u015bcia do peron\u00f3w, - przywr\u00f3cenie historycznego wygl\u0105du obiekt\u00f3w w zakresie podlegaj\u0105cym ochronie konserwatorskiej, - prace rozbi\u00f3rkowe infrastruktury towarzysz\u0105cej, - zintegrowanie dworc\u00f3w z innymi \u015brodkami transportu. Zakres prac w zakresie poszczeg\u00f3lnych dworc\u00f3w znajduje si\u0119 w Rozdziale 8.1 SW.", "BENEFICJENT": "POLSKIE KOLEJE PA\u0143STWOWE S.A.", "TYTUL": "Modernizacja wybranych dworc\u00f3w przy linii kolejowej nr 447 na odcinku Brwin\u00f3w \u2013 Jaktor\u00f3w oraz przy linii kolejowej nr 3 na odcinku O\u017car\u00f3w Mazowiecki - Kornelin", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 77.58}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2016-02-01", "DOFINANSOWANIE": "6000000.00", "WARTOSC": "35149772.17", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni", "OPIS": "\"Projekt pt: \"\"Nowa generacja hermetyzowanych miniaturowych modu\u0142\u00f3w detekcyjnych z szerokopasmow\u0105 elektronik\u0105 \"\" b\u0119dzie dotyczy\u0142 wdro\u017cenia produkcyjnego w\u0142asnej, nowej technologii opracowanej w VIGO poprzez inwestycj\u0119 technologiczn\u0105 oraz uruchomienie produkcji nowej generacji modu\u0142\u00f3w detekcyjnych z szerokopasmow\u0105 elektronik\u0105 w hermetyzowanych miniaturowych obudowach- nowe produkty na rynku \u015bwiatowym. Wsparcie finansowe z funduszy UE na wdro\u017cenie do produkcji nowej technologii podniesie konkurencyjno\u015b\u0107 i innowacyjno\u015b\u0107 VIGO Technologia ta stanowi warto\u015b\u0107 niematerialn\u0105 i prawn\u0105 firmy i powsta\u0142a w wyniku przeprowadzenia projektu badawczego pt: \"\"Integracja detektor\u00f3w podczerwieni ch\u0142odzonych termoelektrycznie lub pracuj\u0105cych w temperaturze otoczenia z szerokopasmowym uk\u0142adem odbiorczym\"\" w konsorcjum naukowo-przemys\u0142owym. Koszty projektu zosta\u0142y dofinansowane przez Narodowe Centrum Bada\u0144 i Rozwoju w ramach konkursu Projekt\u00f3w Badawczych Stosowanych- umowa nr PBS2/B3/20/2013. Produkty, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 rezultatem Projektu- modu\u0142y INTIR stanowi\u0105 nowo\u015b\u0107 w bran\u017cy niech\u0142odzonych fotonowych detektor\u00f3w podczerwieni w skali rynku \u015bwiatowego. Wprowadzenie zminiaturyzowanych, uniwersalnych \u0142atwiejszych w obs\u0142udze modu\u0142\u00f3w tak jedno- jak i wieloelementowych b\u0119dzie mia\u0142o charakter innowacji prze\u0142omowej. Nowe funkcjonalno\u015bci modu\u0142\u00f3w INTIR \u2013 przede wszystkim miniaturyzacja i \u0142atwo\u015b\u0107 u\u017cycia przy zachowaniu wysokich parametr\u00f3w jako\u015bciowych (lub wy\u017cszych) takich jak wykrywalno\u015b\u0107 czy szybko\u015b\u0107 dzia\u0142ania spowoduj\u0105 rozw\u00f3j bran\u017cy fotonicznej, a co za tym idzie tak\u017ce bran\u017cy producent\u00f3w ko\u0144cowego urz\u0105dzenia np. r\u00f3\u017cnego rodzaju czujnik\u00f3w. Nie b\u0119d\u0105 oni musieli posiada\u0107 specjalistycznej wiedzy z dziedziny detektor\u00f3w podczerwieni i ich integracji z elektronik\u0105, a modu\u0142 b\u0119dzie standardowym komponentem optoelektronicznym.\"", "BENEFICJENT": "VIGO SYSTEM SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Nowa generacja hermetyzowanych miniaturowych modu\u0142\u00f3w detekcyjnych z szerokopasmow\u0105 elektronik\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 52.59}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-02-28", "DOFINANSOWANIE": "224904700.00", "WARTOSC": "255000000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "W zwi\u0105zku z wprowadzeniem stanu zagro\u017cenia epidemicznego, w celu zapewnienia zdrowia i bezpiecze\u0144stwa mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa mazowieckiego oraz ograniczenia rozprzestrzeniania si\u0119 wirusa planuje si\u0119 realizacj\u0119 projektu Zakup niezb\u0119dnego sprz\u0119tu oraz adaptacja pomieszcze\u0144 w zwi\u0105zku z pojawieniem si\u0119 koronawirusa SARS-CoV-2 na terenie wojew\u00f3dztwa mazowieckiego. Projekt pozwoli na wyposa\u017cenie m.in. w niezb\u0119dny sprz\u0119t podmioty, na kt\u00f3re Wojewoda Mazowiecki nak\u0142ada obowi\u0105zek podwy\u017cszonej gotowo\u015bci. Dzi\u0119ki temu w\u0142a\u015bciw\u0105 opiek\u0105 medyczn\u0105 obj\u0119ci b\u0119d\u0105 wszyscy pacjenci z objawami koronowirusa oraz odizolowane zostan\u0105 osoby wymagaj\u0105ce hospitalizacji z innych wzgl\u0119d\u00f3w. Podwy\u017cszona gotowo\u015b\u0107 dotyczy tak\u017ce stacji pogotowia ratunkowego i transportu sanitarnego, z uwagi na bezpo\u015brednie zaanga\u017cowanie zespo\u0142\u00f3w ratownictwa medycznego w proces udzielania pomocy medycznej osobom zaka\u017conym koronawirusem SARS-CoV-2 lub chorym na COVID-19.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MAZOWIECKIE", "TYTUL": "Zakup niezb\u0119dnego sprz\u0119tu oraz adaptacja pomieszcze\u0144 w zwi\u0105zku z pojawieniem si\u0119 koronawirusa SARS-CoV-2 na terenie wojew\u00f3dztwa mazowieckiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 48.63}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4238343.68", "WARTOSC": "5028884.30", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 r.\u017c. pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie warszawskim zachodnim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez osoby w najtrudniejszej sytuacji (w tym: osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niskimi kwalifikacjami (do poziomu ISCED 3)) poprzez spe\u0142nienie minimalnego progu efektywno\u015bci zatrudnieniowej 44% oraz podj\u0119cie zatrudnienia poprzez pozosta\u0142e osoby nienale\u017c\u0105ce do ww. grup na poziomie co najmniej 59,5%.W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 r.\u017c. W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT WARSZAWSKI ZACHODNI - POWIATOWY URZ\u0104D PRACY DLA POWIATU WARSZAWSKIEGO ZACHODNIEGO", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie warszawskim zachodnim (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 37.15}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2244000.00", "WARTOSC": "11377939.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni", "OPIS": "Celem projektu jest wdro\u017cenie nowej technologii obj\u0119tej zg\u0142oszeniem patentowym o nazwie \u201eSynchroniczny proces technologiczny profili zamkni\u0119tych\u201d. Na bazie tej technologii \u015bwiadczona b\u0119dzie innowacyjna us\u0142uga dotycz\u0105ca obr\u00f3bki rur i profili metalowych. Opracowana technologia obr\u00f3bki metalowych profili zamkni\u0119tych cechuje: \u2022Wyj\u0105tkowo kr\u00f3tki czas wykonania us\u0142ugi \u2022Wsp\u00f3\u0142bie\u017cne wykonywanie czynno\u015bci \u2022Mo\u017cliwo\u015b\u0107 wycinania w profilach niemal dowolnych kszta\u0142t\u00f3w \u2022\u0141\u0105czenie element\u00f3w bez konieczno\u015bci spawania. \u2022Wysoka precyzja i powtarzalno\u015b\u0107 wykonania \u2022Znikoma ilo\u015b\u0107 niepoprawnie wykonanych detali w procesie obr\u00f3bki \u2022Szerokie spektrum ci\u0119tych metali - nie tylko wyrob\u00f3w stalowych Us\u0142uga ma uniwersalny charakter i pozwala obrabia\u0107 r\u00f3\u017cnego rodzaje profile metalowe zamkni\u0119te, wykonane ze stali i metali nie\u017celaznych. G\u0142\u00f3wne grono odbiorc\u00f3w stanowi\u0105 przedsi\u0119biorstwa produkcyjne z bran\u017c: \u2022 elektrotechnicznej, \u2022 kolejowej, \u2022 elektronicznej, \u2022 elektrycznej, \u2022 o\u015bwietleniowej. Rezultaty projektu s\u0105 skierowane zar\u00f3wno na rynek krajowy, jak r\u00f3wnie\u017c rynki zagraniczne (planowany udzia\u0142 eksportu 10% planowanych przychod\u00f3w ze sprzeda\u017cy nowej us\u0142ugi, a pa\u0144stwa docelowe to g\u0142\u00f3wnie Niemcy i kraje Beneluksu). W celu wdro\u017cenia nowej us\u0142ugi planowana jest realizacja inwestycji, kt\u00f3ra b\u0119dzie polega\u0107 na nabyciu \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych i budowy hali produkcyjnej. Niniejszy projekt b\u0119dzie wsp\u00f3\u0142finansowany z kredytu bankowego, kt\u00f3ry zostanie cz\u0119\u015bciowo sp\u0142acony ze \u015brodk\u00f3w publicznych w formie tzw. Premii technologicznej.", "BENEFICJENT": "EL-BOX SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNOSCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnej technologii obr\u00f3bki profili metalowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.67}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1747534.26", "WARTOSC": "2184417.83", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanychpozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie warszawskim zachodnim. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi 106 os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej nale\u017c\u0105ce do grup defawowryzowanych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie warszawskim zachodnim, w tym osoby: - d\u0142ugotrwale bezrob. 29 os\u00f3b - (17 kobiet 12 m\u0119\u017cczyzn), - w wieku 50 lat i wi\u0119cej - 17 os\u00f3b (8 kobiet 9 m\u0119\u017cczyzn), - z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - 3 osoby (2 kobiety 1 m\u0119\u017cczyzna), - o niskich kwalifikacjach zawod. - 52 osoby (30 kobiet 22 m\u0119\u017cczyzn), - kobiety - 69 oraz 2 m\u0119\u017cczyzn pomi\u0119dzy 30 a 49 rokiem \u017cycia nienale\u017c\u0105cych do grup os\u00f3b: w wieku 50 lat i wi\u0119cej, z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, d\u0142ugotrwale bezrob., o niskich kwalifikacjach zawod., posiadaj\u0105cy wykszta\u0142cenie na poziomie wy\u017cszym od ISCED 3. W ramach projektu dla ka\u017cdego uczestnika zostanie przedstawiona konkretna oferta aktywizacji zawod. poprzedzona analiz\u0105 umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP dla PWZ b\u0119dzie realizowa\u0107 wsparcie w postaci us\u0142ug i instrument\u00f3w rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie z dnia 20 kwietnia 2004 r. o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy (Dz.U.z 2020r. poz. 1409 z p\u00f3\u017an.zm.). Grup\u0105 docelow\u0105 projektu b\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c pracownicy przedsi\u0119biorstw, przedsi\u0119biorcy, pracownicy organizacji pozarz\u0105dowych. Wsparcie zostanie udzielone w ramach art. 15zzb, art. 15zzc, art. 15zze ustawy z dnia 2 marca 2020r. o szczeg\u00f3lnych rozwi\u0105zaniach zwi\u0105zanych z zapobieganiem, przeciwdzia\u0142aniem i zwalczaniem COVID-19, innych chor\u00f3b zaka\u017anych oraz wywo\u0142anych nimi sytuacji kryzysowych (Dz.U.z 2020r. poz.374 ze zm.). Przewidywana liczba os\u00f3b obj\u0119tych wsparciem w zakresie zwalczania lub przeciwdzia\u0142ania skutkom pandemii to 166 os. pracuj\u0105cych (75 kobiet i 91 m\u0119\u017cczyzn). Projekt jest zgodny z celem szczeg\u00f3\u0142owym RPO WM 2014-2020\"Wzrost zatrudnienia os\u00f3b, kt\u00f3re zosta\u0142y zidentyfikowane jako zagro\u017cone na rynku pracy.\"", "BENEFICJENT": "POWIAT WARSZAWSKI ZACHODNI - POWIATOWY URZ\u0104D PRACY DLA POWIATU WARSZAWSKIEGO ZACHODNIEGO", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie warszawskim zachodnim (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.31}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1737581.59", "WARTOSC": "2061677.26", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie warszawskim zachodnim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podjecie zatrudnienia przez 96 os\u00f3b zarejestrowanych w PUP. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdgo z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT WARSZAWSKI ZACHODNI - POWIATOWY URZ\u0104D PRACY DLA POWIATU WARSZAWSKIEGO ZACHODNIEGO", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie warszawskim zachodnim (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.23}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1586332.33", "WARTOSC": "1882216.81", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie warszawskim zachodnim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przezco najmniej 45 os\u00f3b zarejestrowanych w PUP. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT WARSZAWSKI ZACHODNI - POWIATOWY URZ\u0104D PRACY DLA POWIATU WARSZAWSKIEGO ZACHODNIEGO", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie warszawskim zachodnim (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.9}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1560319.20", "WARTOSC": "1950399.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni", "OPIS": "Projekt realizowany w partnerstwie z przychodni\u0105 NZOZ MOJ LEKARZ. Wsparciem w ramach projektu obj\u0119tych zostanie 350 dzieci (175K/175M)z klas I-VI w tym 50% zamieszkuj\u0105cych miasta \u015brednie ucz\u0119szczaj\u0105cych do szk\u00f3\u0142 z woj. maz. Choroby kr\u0119gos\u0142upa zaburzaj\u0105 prawid\u0142owy rozw\u00f3j co utrudnia integracj\u0119 ze \u015brodowiskiem, obni\u017ca samoocen\u0119, wzmaga mniejsze oczekiwania w odniesieniu do osi\u0105gni\u0119\u0107 szkolnych, ogranicza mo\u017cliwo\u015bci realizacji plan\u00f3w na przysz\u0142o\u015b\u0107 oraz generuje nadopieku\u0144cz\u0105 postaw\u0119 rodzic\u00f3w co utrudnia samodzielno\u015b\u0107 i niezale\u017cno\u015b\u0107. Wady postawy najcz\u0119\u015bciej spowodowane s\u0105 z\u0142ymi nawykami oraz nadmiernym w stosunku do wzrostu i wagi obci\u0105\u017ceniem cia\u0142a. Nasilaj\u0105 si\u0119 w\u0142a\u015bnie w okresie szkolnym, kiedy dzieci wi\u0119kszo\u015b\u0107 czasu sp\u0119dzaj\u0105 w \u0142awce. Projekt stanowi odpowied\u017a na wy\u017cej zidentyfikowane problemy. Projekt jest zgodny z RPO WM 2014-2020, Dzia\u0142aniem 9.2, Poddzia\u0142aniem 9.2.2, zasad\u0105 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju oraz Regulaminem Konkursu. Projekt jest zgodny z prawodawstwem krajowym, w tym ustaw\u0105 PZP oraz z zasadami dotycz\u0105cymi pomocy publicznej. Projekt jest zgodny z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans kobiet i m\u0119\u017cczyzn oraz zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji w tym dost\u0119pno\u015bci dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do wzrostu wykrywalno\u015bci niezdiagnozowanych chor\u00f3b kr\u0119gos\u0142upa, poprawie stanu zdrowia u co najmniej 25% uczestnik\u00f3w w module dotycz\u0105cym chor\u00f3b kr\u0119gos\u0142upa, wzrostu poziomu wiedzy na temat przyczyn, skutk\u00f3w i terapii leczenia chor\u00f3b kr\u0119gos\u0142upa. Dzia\u0142ania w ramach projektu b\u0119d\u0105 zgodne z \u201eWytycznymi w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em EFS w obszarze zdrowia 2014-2020\u201d oraz \u201eWytycznymi w zakresie kwalifikowalno\u015bci wydatk\u00f3w w ramach EFS, EFRR oraz Funduszu Sp\u00f3jno\u015bci 2014-2020\u201d oraz RPZ w tym zakresie na lata 2018-2020. Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 wsparcia w dni powszednie r\u00f3wnie\u017c po godz. 16.00 r\u00f3wnie\u017c w soboty/niedziele. Projekt stanowi odpowied\u017a na problematyk\u0119 obszaru wsparcia zdiagnozowan\u0105 w programie zdrowotnym.", "BENEFICJENT": "POTRIMPUS WITOLD RYTWI\u0143SKI", "TYTUL": "Interwencja terapeutyczna wad postawy w\u015br\u00f3d dzieci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.67}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1510267.20", "WARTOSC": "1887834.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu, zgodnie z metodyk\u0105 SMART to: Podniesienie jako\u015bci i wzmocnienie atrakcyjno\u015bci oferty edukacyjnej 3 plac\u00f3wek prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe w pow. warszawskim zachodnim (ZSP nr 1 w O\u017carowie Maz., ZS nr 1 w B\u0142oniu, SOSW w Lesznie) s\u0142u\u017c\u0105ce podniesieniu zdolno\u015bci 247 uczni\u00f3w do przysz\u0142ego zatrudnienia do XII 2018 poprzez realizacj\u0119 dodatkowych zaj\u0119\u0107 i sta\u017cy/praktyk dla uczni\u00f3w rozwijaj\u0105cych ich umiej\u0119tno\u015bci i kompetencje zawodowe oraz doposa\u017cenie plac\u00f3wek. Projekt jest skierowany bezpo\u015brednio do nast\u0119puj\u0105cych grup odbiorc\u00f3w: -uczniowie i s\u0142uchacze szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe; -szko\u0142y i plac\u00f3wki o\u015bwiatowe oraz ich organy prowadz\u0105ce realizuj\u0105ce kszta\u0142cenie zawodowe. Zgodnie z kryterium dost\u0119pu nr 16, projekt skierowany jest do grup docelowych z terenu woj. mazowieckiego. UP (uczestniczki i uczestnicy) to uczniowie: -ZS nr 1 w O\u017carowie Maz. - 80UP -ZS nr 1 w B\u0142oniu - 107UP - SOSW w Lesznie - 60UP. Projekt jest skierowany do 247 os\u00f3b i 3 plac\u00f3wek.", "BENEFICJENT": "POWIAT WARSZAWSKI ZACHODNI", "TYTUL": "Energia kompetencji - program wsparcia umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawodowych uczni\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.23}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "4152688.69", "WARTOSC": "5190860.86", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie jako\u015bci oferty edukacyjnej oraz wzmocnienie wsp\u00f3\u0142pracy z otoczeniem, spo\u0142.-gosp. 6 plac\u00f3wek prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe w powiatach: warszawski zachodni (Tech. w ZS nr 1 w B\u0142oniu), gr\u00f3jecki (Tech. w ZSP 1 w Warce i ZSP w Jasie\u0144cu), powiat mi\u0144ski (Tech i ZSZ w ZS Agrotech i Tech. w ZS1 w Mi\u0144sku Maz.), s\u0142u\u017c\u0105ce podniesieniu zdolno\u015bci 612 uczni\u00f3w tych szk\u00f3\u0142 do przysz\u0142ego zatrudnienia do ko\u0144ca VIII.2020r. poprzez realizacj\u0119 w plac\u00f3wkach programu rozwojowego obejmuj\u0105cego dodatkowe zaj\u0119cia i sta\u017ce, rozwijaj\u0105ce ich umiej\u0119tno\u015bci zawodowe oraz doposa\u017cenie w/w plac\u00f3wek. Grupa docelowa: 1.Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 (ZS) Agrotechnicznych w Mi\u0144sku Mazowieckim: 135 uczni\u00f3w (101 kobiet) technikum, 40 uczni\u00f3w (30 kobiet) zasadniczej szko\u0142y zawodowej, 9 nauczycieli kszta\u0142cenia praktycznego. 2. ZS w Mi\u0144sku Maz.: 140 uczni\u00f3w (100 kobiet) technikum, 8 nauczycieli kszt. prakt. 3. Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 w B\u0142oniu: 145 uczni\u00f3w (37 kobiet) i 8 nauczycieli kszt. prakt. 4. ZS Ponadgimnazjalnych w Jasie\u0144cu: 60 uczni\u00f3w technikum (18 kobiet) i 5 nauczycieli kszt. prakt. 5. ZS Ponadgimnazjalnych w Warce: 92 uczni\u00f3w technikum (47 kobiet) i 8 nauczycieli kszt. prakt. Zadania planowane w projekcie do osi\u0105gni\u0119cia celu i rezultat\u00f3w: doposa\u017cenie plac\u00f3wek w sprz\u0119t odzwierciedlaj\u0105cy rzeczywiste warunki pracy; szkolenia dla uczni\u00f3w prowadz\u0105ce do nabywania kwalifikacji zawodowych, rozwoju kompetencji niezb\u0119dnych na rynku pracy, szkolenia prowadz\u0105ce do zdobywania nowych kwalifikacji zawodowych przez nauczycieli; rozw\u00f3j doradztwa edukacyjno \u2013 zawodowego w 5 plac\u00f3wkach z projektu poprzez utworzenie Szkolnych Punkt\u00f3w Informacji i Kariery (SPInka). Planowane wska\u017aniki: zdobycie nowych kwalifikacji zawodowych przez min. 80% uczni\u00f3w, podniesienie kwalifikacji u 100% nauczycieli z projektu, zdobycie do\u015bwiadczenia zawodowego przez min. 80% uczni\u00f3w z ka\u017cdej szko\u0142y. Projekt realizowany w okresie: 1.VI.2018-31.VIII.2020r. w partnerstwie: JST, Instytucja Rynku Pracy.", "BENEFICJENT": "SYNTEA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Umiej\u0119tno\u015bci, kwalifikacje i praca", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.38}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "979357.99", "WARTOSC": "1224197.47", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni", "OPIS": "Celem realizacji projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b w wieku 30 lat i powy\u017cej nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie warszawskim zachodnim. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanow\u0105 og\u00f3\u0142em 111 osoby w wieku 30 lat i powy\u017cej nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie warszawskim zachodnim, dla kt\u00f3rych zosta\u0142 okre\u015blony I lub II profil pomocy, w tym: 1. 80 os\u00f3b, kt\u00f3re otrzyma wsparcie w projekcie, w tym: 1.1 osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej - 41 os. (21 kobiet, 20 m\u0119\u017cczyzn) 1.2. osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - 5 os. (3 kobiet, 2 m\u0119\u017cczyzn 1.3 osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne - 39 os. (20 kobiet, 19 m\u0119\u017cczyzn) 2. 23 osoby (12 kobiet, 11 m\u0119\u017cczyzn), kt\u00f3re otrzymaj\u0105 wsparcie w projekcie wy\u0142\u0105cznie w postaci jednorazowych \u015brodk\u00f3w na podjecie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej (po uprzednim zastosowaniu us\u0142ug rynku pracy). W ramach projektu dla ka\u017cdego uczestnika zostanie przedstawiona konkretna oferta aktywizacji zawodowej poprzedzona analiz\u0105 umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie Powiatowy Urz\u0105d Pracy realizowa\u0107 b\u0119dzie wsparcie w postaci us\u0142ug i instrument\u00f3w rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie z dnia 20 kwietnia 2004 r. o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy (Dz. U. z 2017 poz. 1065 z p\u00f3\u017an. zm.) Projekt zak\u0142ada zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b w wieku 30 lat i powy\u017cej nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie warszawskim zachodnim. Projekt jest zgodny z celem szczeg\u00f3\u0142owym RPO WM 2014-2020 \"Wzrost zatrudnienia os\u00f3b, kt\u00f3re zosta\u0142y zidentyfikowane jako zagro\u017cone na rynku pracy\". Niniejszy projekt jest zgodny z kart\u0105 zg\u0142oszenia projektu PUP stanowi\u0105c\u0105 podstaw\u0119 uj\u0119cia projektu w Wykazie projekt\u00f3w zidentyfikowanych w ramach trybu pozakonkursowego. Projekt jest zgodny z politykami horyzontalnymi, prawodawstwem krajowym i wsp\u00f3lnotowym.", "BENEFICJENT": "POWIAT WARSZAWSKI ZACHODNI - POWIATOWY URZ\u0104D PRACY DLA POWIATU WARSZAWSKIEGO ZACHODNIEGO", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b w wieku 30 lat i powy\u017cej pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie warszawskim zachodnim (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.58}, {"DATA_KONIEC": "2015-12-31", "DATA_START": "2015-01-01", "DOFINANSOWANIE": "942503.24", "WARTOSC": "1118300.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie warszawskim zachodnim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 48 os\u00f3b zarejestrowanych w PUP. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT WARSZAWSKI ZACHODNI - POWIATOWY URZ\u0104D PRACY DLA POWIATU WARSZAWSKIEGO ZACHODNIEGO W B\u0141ONIU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie warszawskim zachodnim (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.26}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2015-01-01", "DOFINANSOWANIE": "859962.33", "WARTOSC": "1074952.91", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni", "OPIS": "Celem realizacji projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b w wieku 30 lat i powy\u017cej nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie warszawskim zachodnim. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu jest 139 os\u00f3b w wieku 30 lat i powy\u017cej nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie warszawskim zachodnim dla kt\u00f3rych zosta\u0142 okre\u015blony I lub II profil pomocy. W grupie docelowej projektu s\u0105: osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia 55 os. (27K 28M), osoby niepe\u0142nosprawne 4 os. (3K 1M) oraz osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne 78 os. (46K 32M). W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie Powiatowy Urz\u0105d Pracy realizowa\u0107 b\u0119dzie wsparcie w postaci us\u0142ug i instrument\u00f3w rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT WARSZAWSKI ZACHODNI - POWIATOWY URZ\u0104D PRACY DLA POWIATU WARSZAWSKIEGO ZACHODNIEGO", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b w wieku 30 lat i powy\u017cej pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie warszawskim zachodnim (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.53}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "11236596.98", "WARTOSC": "13225282.27", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin", "OPIS": "Przedmiotem Projektu jest doposa\u017cenie Policji w specjalistyczny sprz\u0119t maj\u0105cy na celu popraw\u0119 bezpiecze\u0144stwa ruchu drogowego (BRD), w tym sprawn\u0105 likwidacj\u0119 zagro\u017ce\u0144 oraz skutk\u00f3w katastrof i wypadk\u00f3w drogowych na obszarze dzia\u0142ania Komendy Sto\u0142ecznej Policji, tj. na obszarze przeci\u0119cia si\u0119 dw\u00f3ch korytarzy sieci TEN-T. W ramach projektu planuje si\u0119 zakup: 1) 23 Ambulans\u00f3w Pogotowania Ruchu Drogowego, 2) 3 specjalistycznych holownik\u00f3w do holowania pojazd\u00f3w uszkodzonych w zdarzeniach drogowych, 3) 8 pojazd\u00f3w o podwy\u017cszonych parametrach technicznych z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 rejestracji zachowa\u0144 uczestnik\u00f3w ruchu drogowego. 4) 2 mobilnych centr\u00f3w nadzoru ruchu drogowego 5) wyposa\u017cenia mobilnych centr\u00f3w nadzoru ruchu drogowego w postaci 18 dron\u00f3w Przed\u0142o\u017cony aneks dotyczy zwi\u0119kszenia kwoty wydatk\u00f3w kwalifikowanych projektu o kwot\u0119 w wysoko\u015bci 700 000, 00 PLN (w tym dofinansowanie UE 595 000,00 PLN) przeznaczonych na zakup dodatkowych \u015brodk\u00f3w ochrony osobistej dla funkcjonariuszy w zwi\u0105zku z przeciwdzia\u0142aniem pandemii COVID-19/SARS-CoV-2. \u0141\u0105czna kwota wydatk\u00f3w na walk\u0119 z COVID-19 dla KSP wraz ze \u015brodkami w wysoko\u015bci 200 000,00 PLN przyznanymi na tel cel w aneksie nr POIS.03.01.00-00-0047/18-01 wyniesie 900 000,00 PLN", "BENEFICJENT": "KOMENDA STO\u0141ECZNA POLICJI", "TYTUL": "Dostosowanie zasob\u00f3w sprz\u0119towych s\u0142u\u017c\u0105cych poprawie bezpiecze\u0144stwa ruchu drogowego do dynamicznego rozwoju sieci TEN-T", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.93}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1256995.43", "WARTOSC": "1492009.43", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ceg\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Celestyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Tarczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski", "OPIS": "1. Cel og\u00f3lny projektu - jest wzrost jako\u015bci i dost\u0119plno\u015bci us\u0142ug administracyjnych istotnych dla prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w 8JST na terenie woj. mazowieckiegooraz monitorowanie procesu ich \u015bwiadczenia poprzez wdra\u017cananie w JST rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych efektywno\u015b\u0107 zarz\u0105dzania us\u0142ugami dziedzinowymi obszarach podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych oraz zarz\u0105dzania nierychomo\u015bciami w okresie 01.11.2017-30.09.2019 poprzez realizacj\u0119 zada\u0144 wymienionych w pkt 42. G\u0142\u00f3wne rezultaty, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektuusprawnienie pracy 8JST w obszarze obs\u0142ugi podatkowej przedsi\u0119biorc\u00f3wpoprawienie dost\u0119pu do us\u0142ug administracyjnych oraz informacji o lokalach u\u017cytkowych i nieruchomo\u015bciach gruntowych w 8JSTrzeczyw.poprawa jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug administracyjnych istotnych dla prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w 8JST oraz realny rozw\u00f3j e-administracji samorz\u0105dowej wspier\u0105cej potrzeby przedsi\u0119biorc\u00f3wwzrost wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci pracownik\u00f3w gmin w zakr.\u015bwiadczenia us\u0142ug elektronicznych - rozw\u00f3j kadr administracji3. Grupa docelowa projektu-8 JST oraz ich pracownicy 190os(116K,74M)4. G\u0142\u00f3wne zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach projektu:Wdro\u017cenie systemu umo\u017cliwiaj\u0105cego elektronizacj\u0119 procesu obs\u0142ugi podatkowej w urz\u0119dach JST, automatyzacj\u0119 rozlicze\u0144 oraz popraw\u0119 dost\u0119pno\u015bci do informacji o sposobie za\u0142atwienia i przebiegu sprawyOrganizacja i realizacja szkole\u0144 kompetencji cyfrowych niezb\u0119dnych do \u015bwiadczenia e-us\u0142ug w procesie obs\u0142ugi przedsi\u0119biorcy w obszarze podatk\u00f3wWdro\u017cenie rozwi\u0105zania w JST poprawiaj\u0105cego dost\u0119p do us\u0142ug administracyjnych oraz informacji o lokalach u\u017cytkowych i nieruchomo\u015bciach gruntowych przeznaczonych pod inwestycjeOrganizacja i realizacja szkole\u0144 kompetencji cyfrowych niezb\u0119dnych do \u015bwiadczenia e-us\u0142ug w procesie obs\u0142ugi przedsi\u0119biorcy w obszarze zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciamiWsparcie administracji samorz\u0105dowej w zakresie \u015bwiadczenia e-us\u0142ug w obszarze nieruchomo\u015bci", "BENEFICJENT": "GMINA G\u00d3RA KALWARIA", "TYTUL": "Mazowieccy Liderzy e-Administracji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.07}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3654351.49", "WARTOSC": "4567939.36", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski", "OPIS": "Cel: Zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej 350 UP (175 K, 175 M) z rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu 11 powiat\u00f3w woj. mazowieckiego poprzez adekwatne dopasowanie innowacyjnych i kompleksowych form wsparcia nastawionych na budowanie kapita\u0142u spo\u0142. oraz wzrost gotowo\u015bci zatrudnieniowej UP do 12.2019 roku. Grupa doc: UP to 350 (175K, 175M) os. z rodz. zagro\u017conych ub\u00f3stwem/wykluczeniem spo\u0142ecznym (r\u00f3wnie\u017c os\u00f3b oddalonych od rynku pracy), w tym 30 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (14K, 16M) zamieszkuj\u0105ce 11 powiat\u00f3w woj. mazowieckiego (w przyp. os. fiz. ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 one na obszarze woj. mazowieckiego w rozum. KC) Zad.: Zad. 1. DIAGNOZA UCZESTNIK\u00d3W PROJEKTU Zad. 2. ROZW\u00d3J KOMPETENCJI SPO\u0141ECZNYCH W OPARCIU O INTEGRACJ\u0118 ZE \u015aRODOWISKIEM LOKALNYM Zad. 3. AKTYWIZACJA ZAWODOWA dla 80 % UP (280 UP w 28 gr.) Zad. 4. Aktywizacja cyfrowa w aspekcie aktywizacji spo\u0142ecznej dla 100 UP Zad. 5. Po\u015brednictwo pracy dla 80 % UP (280 UP) Wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu--179 Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu- 59 Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-70 Odsetek os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re dokona\u0142y post\u0119pu w aktywizacji spo\u0142ecznej (efektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczna)- 34 Odsetek os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re podj\u0119\u0142y zatrudnienie (efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa)-22 Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych wsparciem w programie- 350 Liczba os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami obj\u0119tych wsparciem w programie- 30", "BENEFICJENT": "\"INSTYTUT BADAWCZO-SZKOLENIOWY\" SP.ZO.O.", "TYTUL": "B\u0105d\u017a aktywny: pracuj!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.86}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1894960.80", "WARTOSC": "2368701.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Projekt \u201eO\u015brodek Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej w subregionie warszawsko-zachodnim\u201d realizowany jako kontynuacja dotychczasowej wsp\u00f3\u0142pracy w ramach OWES do\u015bwiadczonych i ciesz\u0105cych si\u0119 zaufaniem lokalnym parasolowych organizacji: BORIS i FISE. Partnerzy b\u0119d\u0105 realizowa\u0107 dzia\u0142ania w podziale na powiaty: BORIS - Warszawsko Zachodni, Pruszkowski, \u017byrardowski, Gr\u00f3jecki, FISE \u2013 Piaseczy\u0144ski, Grodziski, Sochaczewski. Partnerzy b\u0119d\u0105 realizowa\u0107 zadania wsp\u00f3lnie. Projekt zak\u0142ada \u015bwiadczenie przez akredytowany OWES kompleksowych us\u0142ug na rzecz wzmocnienia znaczenia i potencja\u0142u PES i PS w \u015brodowisku lokalnym, a tak\u017ce w gospodarce spo\u0142ecznej. Us\u0142ugi \u015bwiadczone w ramach projektu podmiotom i osobom zagro\u017conym wykluczeniem spo\u0142ecznym i ub\u00f3stwem b\u0119d\u0105 kompleksowe i dostosowane do indywidualnych potrzeb odbiorc\u00f3w: animacja \u015brodowisk lokalnych, doradztwo, mentoring i coaching biznesowy, wsparcie specjalistyczne (w tym szk. zawodowe), wsparcie finansowe (dotacje i wsparcie pomostowe). Szyte na miar\u0119 us\u0142ugi b\u0119d\u0105 uzupe\u0142nione i obudowane dzia\u0142aniami lokalnymi: tworzenie lokalnych partnerstw, koalicji i inicjatyw ES z udzia\u0142em JST. Przyczyni\u0105 si\u0119 one do powstania nowych miejsc pracy dla os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym i ub\u00f3stwem w nowo powsta\u0142ych i w istniej\u0105cych PES/PS w okresie 36 miesi\u0119cy na obszarze obj\u0119tym dzia\u0142aniami projektu. W ramach projektu b\u0119d\u0105 tworzone miejsca pracy i PS m.in. w kluczowych sferach rozwojowych: zr\u00f3wnowa\u017cony rozw\u00f3j, solidarno\u015b\u0107 pokole\u0144, polityka rodzinna, turystyka spo\u0142eczna, budownictwo spo\u0142., lokalne produkty kulturowe. Praca wyspecjalizowanej kadry OWES i zatrudnionych ekspert\u00f3w wp\u0142ynie na rozw\u00f3j potencja\u0142u PES/PS (w tym NGO z dzia\u0142alno\u015bci\u0105 odp\u0142atn\u0105 i gospodarcz\u0105), co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na rozw\u00f3j i wzrost ilo\u015bci i jako\u015bci us\u0142ug \u015bwiadczonych przez te podmioty, a tak\u017ce oferowan\u0105 liczb\u0119 miejsc pracy i wysoko\u015b\u0107 obrot\u00f3w rocznych PES/PS. Dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 prowadzone zg. z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans K i M, zr\u00f3wn. rozwoju oraz b\u0119d\u0105 dost\u0119pne dla os. niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE BIURO OBS\u0141UGI RUCHU INICJATYW SPO\u0141ECZNYCH BORIS", "TYTUL": "O\u015brodek Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej (OWES) w subregionie warszawsko - zachodnim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.34}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1573084.80", "WARTOSC": "1966356.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Wsparciem w ramach projektu obj\u0119tych zostanie 400 dzieci (250K/150M) w ramach modu\u0142u dotycz\u0105cego oty\u0142o\u015bci z klas. I-VI ucz\u0119szczaj\u0105cych do szk\u00f3\u0142 z wojew\u00f3dztwa mazowieckiego (powiat grodziski, sochaczewski, \u017cyrardowski, pruszkowski, p\u0142ocki, nowodworski i warszawsko-zachodni) w tym 50% zamieszkuj\u0105cych miasta \u015brednie. Oty\u0142o\u015b\u0107 nasilona szczeg\u00f3lnie w okresie dojrzewania zaburza prawid\u0142owy rozw\u00f3j co utrudnia integracj\u0119 ze \u015brodowiskiem, obni\u017ca samoocen\u0119, wzmaga mniejsze oczekiwania w odniesieniu do osi\u0105gni\u0119\u0107 szkolnych, ogranicza mo\u017cliwo\u015bci realizacji plan\u00f3w na przysz\u0142o\u015b\u0107 oraz generuje nadopieku\u0144cz\u0105 postaw\u0119 rodzic\u00f3w co w konsekwencji utrudnia samodzielno\u015b\u0107 i niezale\u017cno\u015b\u0107. Oty\u0142o\u015b\u0107 uznaje si\u0119 za epidemi\u0119 XXI w. Z bada\u0144 Instytutu \u017bywno\u015bci i \u017bywienia wynika, \u017ce najwi\u0119kszy odsetek dzieci z oty\u0142o\u015bci\u0105 odnotowano w woj. mazowieckim tj. 32% Cz\u0119sto\u015b\u0107 wyst\u0119powania oty\u0142o\u015bci u dziewczynek jest 7-ktornie wy\u017csza ni\u017c u ch\u0142opc\u00f3w. Projekt stanowi odpowied\u017a na powy\u017cej zidentyfikowane problemy. Projekt jest zgodny z RPO WM 2014-2020, Dzia\u0142aniem 9.2, Poddzia\u0142aniem 9.2.2, zasad\u0105 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju, RPZ oraz Regulaminem Konkursu. Projekt jest zgodny z prawodawstwem krajowym, w tym ustaw\u0105 PZP oraz z zasadami dotycz\u0105cymi pomocy publicznej. Projekt jest zgodny z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans kobiet i m\u0119\u017cczyzn oraz zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji w tym dost\u0119pno\u015bci dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do wzrostu wykrywalno\u015bci niezdiagnozowanej oty\u0142o\u015bci, zmniejszenia masy cia\u0142a o co najmniej 3% u wi\u0119cej ni\u017c 25% uczestnik\u00f3w i wzrostu poziomu wiedzy na temat przyczyn, skutk\u00f3w i terapii leczenia oty\u0142o\u015bci. Projekt stanowi odpowied\u017a na problematyk\u0119 obszaru wsparcia zdiagnozowan\u0105 w programie zdrowotnym.Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 wsparcia w dni powszednie r\u00f3wnie\u017c po godz. 16.00 r\u00f3wnie\u017c w soboty/niedziele.", "BENEFICJENT": "NZOZ NIEPUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ \"M\u00d3J LEKARZ\" IZABELA KO\u015aCIUCZYK", "TYTUL": "Oty\u0142o\u015bci m\u00f3wimy NIE! - interwencja terapeutyczna dzieci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.18}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "812840.00", "WARTOSC": "1016050.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "P stanowi odp. na wyniki przepr. bada\u0144 epidemiologicznych szacuj\u0105cych, \u017ce autyzm wyst\u0119puje u oko\u0142o 1% populacji UE. Wg. danych GUS populacja od 2 do 15 r.\u017c. na terenie woj. maz. w 2015 r. liczy\u0142a 779 359 os\u00f3b, w tym wg. statystyk Autism Europe zaburzenia ASD ma nawet 7 779 os\u00f3b, a wg. danych ameryka\u0144skich a\u017c 8 572 dzieci. Wyst\u0119puje brak lub du\u017ce trudno\u015bci w uzysk. wskaz. do pracy w domu i otrzymaniem diagnozy funkcjonalnej dziecka ASD dla rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w, gdy\u017c w woj. maz. jest zaledwie 12 poradni dla os\u00f3b z ASD. Przedm. P w ramach wykrywania i skutecznej terapii wad rozwoj. u dzieci z zaburzeniami ASD jest oprac. szeregu diagnoz funkcjonowania oraz przyg. indywidualnego programu domowego dla ka\u017cdego pacjenta ucz. w P. Wsparcie P kier. jest do GD 84 dzieci (22 K i 62 M) miszk. w woj. maz. (min. 25% pochodzi z ter. wiejskich), w wieku 1,5-15 lat z zaburzeniami ASD spe\u0142. \u0142\u0105cznie kryteria str. 15-16 reg. konkursu. Po akcji infor. i rekr. GD wsparcie proj. obejmie: indywidualn\u0105 prac\u0119 z rodzin\u0105 i dzieckiem w \u015br. dom., w celu opracow. indywidualnych diagnoz, w tym diagnozy funkcjonalnej, min. 12 spotka\u0144 z dzieckiem i jego rodzin\u0105, przep. powt\u00f3rnej diagnozy funkcjonowania, por\u00f3wnanie i om\u00f3wienie wynik\u00f3w. Efektem b\u0119dzie stworzenie ind. programu domowego i \u015brodowiskowego dla ka\u017cdego dziecka. Ponadto wsp. proj. zawiera szkolenie dla min. 84 rodzic\u00f3w/ opiekun\u00f3w nt. dost\u0119pnych metod terapii ASD i prakt. wskaz. jak wspomaga\u0107 rozw\u00f3j dziecka z zaburzeniami ASD. P obejmuje te\u017c dzia\u0142. fakultatywne: inf.-szkoleniowe dla 12 os. personelu med. oraz inf-edukacyjne dla 12 os.z otoczenia pacjenta (o\u015brodki, plac. o\u015bwiatowe). P b\u0119dzie realizowany zgodnie z zasad\u0105 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju. P jest zgodny z RPZ Sam. Woj. Maz. dotycz\u0105cego ASD w zakresie planowanych dzia\u0142. i interwencji, grupy docelowej oraz do\u015bwiadczenia wnioskodawcy. P realizowany w partnerstwie z NZOZ \u201eM\u00d3J LEKARZ\" IZABELA KO\u015aCIUCZYK i \u201eCENTRUM MEDYCZNE DERMEX\u201d sp. z o.o.. Partnerstwo spe\u0142nia wymogi i warunki konkursu.", "BENEFICJENT": "CENTRUM INNOWACJI I SPO\u0141ECZNEJ EKONOMII", "TYTUL": "Mazowsze otwiera serce i \u015bwiat dla dzieci z autyzmem", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.96}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "4677541.44", "WARTOSC": "5846926.80", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski", "OPIS": "Projekt \u201eWarszawski O\u015brodek Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej\u201d realizowany b\u0119dzie przez partnerstwo z\u0142o\u017cone z do\u015bwiadczonych i ciesz\u0105cych si\u0119 zaufaniem lokalnym parasolowych organizacji: FISE, FRSO i BORIS. Partnerzy b\u0119d\u0105 realizowa\u0107 dzia\u0142ania wsp\u00f3lnie w m.st. Warszawa oraz rozpoczynaj\u0105c projekt dokonaj\u0105 mi\u0119dzy sob\u0105 podzia\u0142u powiat\u00f3w obj\u0119tych wsparciem (z subr. warszawsko-wschodniego i warszawsko-zachodniego). Projekt zak\u0142ada \u015bwiadczenie przez akredytowany OWES us\u0142ug na rzecz wzmocnienia znaczenia i potencja\u0142u PES i PS w tym: tworzenie miejsc pracy w sektorze ekonomii spo\u0142. dla os\u00f3b wykluczonych i zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142. oraz \u015bwiadczenie us\u0142ug wspieraj\u0105cych rozw\u00f3j ekonomii spo\u0142. Us\u0142ugi \u015bwiad. w ramach projektu podmiotom i osobom zagro\u017conym wykluczeniem spo\u0142. i ub\u00f3stwem b\u0119d\u0105 kompleksowe i dostosowane do indywidualnych potrzeb odbiorc\u00f3w: animacja \u015brod. lokalnych, doradztwo, mentoring i coaching biznesowy, wsparcie specjalistyczne (w tym szk. zawodowe), wsparcie finans. (dotacje i wsparcie pomostowe). Szyte na miar\u0119 us\u0142ugi b\u0119d\u0105 uzupe\u0142nione i obudowane dzia\u0142aniami lokalnymi: tworzenie lokalnych partnerstw, koalicji i inicjatyw ES z udzia\u0142em JST. Przyczyni\u0105 si\u0119 one do powstania nowych miejsc pracy dla os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142. i ub\u00f3stwem w nowo powsta\u0142ych i w istniej\u0105cych PES/PS w okresie 36 miesi\u0119cy na obszarze obj\u0119tym dzia\u0142aniami projektu. W ramach projektu b\u0119d\u0105 tworzone miejsca pracy i PS w kluczowych sferach rozwojowych: zr\u00f3wnowa\u017cony rozw\u00f3j, solidarno\u015b\u0107 pokole\u0144, polityka rodzinna, turystyka spo\u0142eczna, budownictwo spo\u0142., lokalne produkty kulturowe. Praca wyspecjalizowanej kadry OWES i zatrudnionych ekspert\u00f3w wp\u0142ynie na rozw\u00f3j potencja\u0142u PES/PS (w tym NGO z dzia\u0142.odp\u0142atn\u0105 i gospod.), co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na rozw\u00f3j i wzrost ilo\u015bci i jako\u015bci us\u0142ug \u015bwiad. przez te podmioty, a tak\u017ce oferowan\u0105 liczb\u0119 miejsc pracy i wysoko\u015b\u0107 obrot\u00f3w rocznych PES/PS. Dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 prowadzone zg. z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans K i M, zr\u00f3wn.rozwoju oraz b\u0119d\u0105 dost\u0119pne dla os. niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INICJATYW SPO\u0141ECZNO-EKONOMICZNYCH", "TYTUL": "Warszawski O\u015brodek Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.55}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3846011.24", "WARTOSC": "4807514.05", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski", "OPIS": "CEL PROJ: Reintegracja spo\u0142eczno-zawodowa co najmniej 120 rodzin (254 os. doros\u0142ych i 196 dzieci, razem 450 UP.), w tym rodzin wielodzietnych, ubogich rodzin z dzie\u0107mi, rodzin z os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami oraz rodzin z innymi os. niesamodzielnymi i rodzic\u00f3w samotnie wychowuj\u0105cych dzieci, w okr. 01.09.17-31.08.19. GR. DOCEL.: rodziny i osoby j.w. zamieszkuj\u0105ce m. st. Warszawa m.in. kryzysowe obszary warszawskich dzielnic: Praga Pd., Praga P\u0142n.,Targ\u00f3wek,\u015ar\u00f3dmie\u015bcie, \u017boliborz, Bielany, Wola, kt\u00f3re zgodnie z \"Zintegrowanym Programem Rewitalizacji m. st. Warszawy do 2020 r.\" obj\u0119te zosta\u0142y dzia\u0142aniami rewitalizacyjnymi, oraz powiaty granicz\u0105ce z m.st. Warszawa. REZULTATY: L.os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142., obj\u0119tych wsparciem w programie -450 UP (234K,216M) L.os. zagr. ub\u00f3stw. lub wykl. spo\u0142., kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu -56 UP(29K, 27M) L.os. zagr. ub\u00f3stw. lub wykl. spo\u0142. poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu -143UP(75K,68M) L.os. zagr. ub\u00f3stw. lub wykl. spo\u0142., pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cz. z pracuj. na w\u0142asny rachunek) -77UP(40K,37M) Przedmiotem proj. b\u0119dzie udzielenie zindywidualizowanego i kompleksowego wsparcia dla 450 os. zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym. Proj. b\u0119dzie realizowany w partnerstwie mi\u0119dzysektorowym z Agencj\u0105 Rozwoju Mazowsza S.A., stow. Centrum Wspierania Aktywno\u015bci Lokalnej CAL, WMSport Sp. z o.o -FC Barcelona Escola Varsovia. Wyb\u00f3r miejsca interwencji proj. wynika z du\u017cego nat\u0119\u017cenia probl. spo\u0142. w tych dzielnicach Warszawy. Beneficjenci proj. zostan\u0105 obj\u0119ci kompleksowym systemem wsparcia, zawieraj\u0105cym etap diagnozy indywidualnej potrzeb i potencja\u0142\u00f3w uczestnik\u00f3w proj,, w oparciu o kt\u00f3r\u0105 nast\u0105pi kilkunastomiesi\u0119czny cykl kompleksowych dzia\u0142a\u0144 reintegracyjnych.W perspektywie dzia\u0142a\u0144 projektowych wszystkie cele i dzia\u0142ania projektowe podporz\u0105dkowane b\u0119d\u0105 idei fair play.Zakorzeniona w \u015brodow sportowym idea fair play (czystej gry) to zbi\u00f3r zasad, kt\u00f3rych znaczenie wykracza poza obszar sport", "BENEFICJENT": "\"INDUSTRY PERSONNEL SERVICES\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNOSCIA", "TYTUL": "Fair Play - warszawski model przeciwdzia\u0142ania wykluczeniu spo\u0142ecznemu.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.35}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "841369.02", "WARTOSC": "998302.12", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Projekt \u201eStawiamy na DDOM \u2013 wsparcie rozwi\u0105za\u0144 systemowych w ochronie zdrowia\u201d zosta\u0142 zaplanowany do realizacji na terenie powiatu grodziskiego w wojew\u00f3dztwie mazowieckim.\u00a0Nowoczesny Szpital Zachodni (SZ), wykonuj\u0105cy innowacyjne leczenie metodami ma\u0142oinwazyjnymi, przy u\u017cyciu wysokospecjalistycznego sprz\u0119tu i wyposa\u017cenia, kt\u00f3re zostanie udost\u0119pnione na rzecz projektu, bardzo dobrze zarz\u0105dzany (Ranking Szpitali Rzeczpospolitej 2014 I miejsce), charakteryzuj\u0105cy si\u0119 wysok\u0105 jako\u015bci\u0105 \u015bwiadczonych us\u0142ug, posiadaj\u0105cy du\u017ce poparcie spo\u0142eczno\u015bci lokalnej, stanowi idealny obiekt do pilota\u017cowego testowania rozwi\u0105za\u0144 systemowych w ochronie zdrowia. Stanowi\u0105cy wyodr\u0119bnion\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 podmiotu leczniczego SZ - Dzienny Dom Opieki Medycznej (DDOM) b\u0119dzie spe\u0142nia\u0142 wszystkie standardy okre\u015blone regulaminem konkursu. Obj\u0119cie \u015bwiadczeniami zdrowotnymi DDOM os\u00f3b niesamodzielnych i starszych b\u0119dzie odbywa\u0142o si\u0119 zgodnie z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji, w tym pozytywnie wp\u0142ynie na dost\u0119pno\u015b\u0107 \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. W ramach projektu zaplanowano dostosowanie pomieszcze\u0144 przeznaczonych na DDOM i wyposa\u017cenie ich w spos\u00f3b optymalny dla komfortu i bezpiecze\u0144stwa pacjent\u00f3w. Drugim etapem realizacji projektu b\u0119dzie rekrutacja pacjent\u00f3w do DDOM, realizowana zgodnie z wymogami konkursu i przy udziale wielodyscyplinarnego zespo\u0142u terapeutycznego (WZT), zarz\u0105dzaj\u0105cego projektem od strony medycznej. Projekt b\u0119dzie realizowany od maja 2016 r. do kwietnia 2018 r., z czego przez 18 msc b\u0119d\u0105 realizowane \u015bwiadczenia zdrowotne w ramach DDOM. Do obj\u0119cia wsparciem zaplanowano 6 grup 10 \u2013 osobowych, kt\u00f3re w okresie od 30 do 120 dni roboczych na osob\u0119, zgodnie ze wskazaniami medycznymi, b\u0119d\u0105 korzysta\u0107 ze \u015bwiadcze\u0144 w ramach DDOM, zgodnie z zakresem wymienionym w za\u0142\u0105czniku 1 str. 10-12, za\u0142\u0105czniku 13 oraz dzia\u0142a\u0144 edukacyjnych skierowanych tak\u017ce do rodziny i opiekun\u00f3w pacjenta. Projekt jest zgodny z zasad\u0105 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju oraz z prawodawstwem krajowym i unij", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY SPECJALISTYCZNY SZPITAL ZACHODNI IM. JANA PAW\u0141A II W GRODZISKU MAZOWIECKIM", "TYTUL": "Stawiamy na DDOM \u2013 wsparcie rozwi\u0105za\u0144 systemowych w ochronie zdrowia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.04}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1193588.12", "WARTOSC": "1491985.15", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski", "OPIS": "Projekt szkoleniowy realizowany jest w partnerstwie z 20 JST (gminami) z woj. mazowieckiego w okresie 01.09.2016-31.10.2017r. Projektem obj\u0119te zostan\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby doros\u0142e powy\u017cej 25 r.\u017c., o niskich kwalifikacjach, mieszkaj\u0105ce, pracuj\u0105ce lub ucz\u0105ce si\u0119 na terenie woj. mazowieckiego, z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowane nabyciem, uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji cyfrowych lub j\u0119zykowych. Co najmniej 30% uczestnik\u00f3w stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby w wieku 50+, a powy\u017cej 60% - zamieszkuj\u0105cy na wsi. Projektem obejmiemy 816 os\u00f3b, w tym 523 k. Zrealizowane zostan\u0105 zaj\u0119cia z: a) j. angielskiego dla 480 os\u00f3b, w tym 307 k., w ramach 40 grup; b) j. niemieckiego dla 96 os\u00f3b, w tym 62 k., w ramach 8 grup; c) ICT dla 240 os\u00f3b, w tym 154 k., w ramach 24 grup. Zaj\u0119cia realizowane b\u0119d\u0105 w dw\u00f3ch turach: 09.2016-06.2017 (I tura) oraz 01.-10.2017r (II tura). Celem g\u0142. projektu jest podniesienie umiej\u0119tno\u015bci w zakresie pos\u0142ugiwania si\u0119 wybranym j. obcym (angielskim lub niemieckim) u 576 os\u00f3b (w tym 369 k.) lub umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji cyfrowych u 240 os\u00f3b (w tym 154 k.), doros\u0142ych powy\u017cej 25 r.\u017c. mieszkaj\u0105cych, pracuj\u0105cych lub ucz\u0105cych si\u0119 na terenie woj. mazowieckiego, w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b z grup najbardziej potrzebuj\u0105cych, m.in. os\u00f3b o niskich kwalifikacjach i w wieku powy\u017cej 50 r.\u017c. i mieszk. na wsi, w terminie od. 01.09.2016r do 30.10.2017r.Nab\u00f3r oparto o kryteria meryt., nie dyskryminuj\u0105ce ze wzgl. na wyznanie, ras\u0119, status materialny itp. Zaj\u0119cia prowadzone b\u0119d\u0105 w salach udost\u0119pnianych przez partnerskie samorz\u0105dy a poza nimi-wynajmowanych. Zasad\u0105 jest dostosowanie miejsc i termin\u00f3w zaj\u0119\u0107 do potrzeb UP. Sale wyposa\u017cone b\u0119d\u0105 w niezb\u0119dne meble oraz sprz\u0119t dydaktyczny: komputery z dost\u0119pem do internetu, magnetofony, tablice interaktywne itp. Sale te znajduj\u0105 si\u0119 w budynkach dost. do potrzeb os. niepe\u0142nosprawnych ruchowo. W przypadku zg\u0142osze\u0144 os. z innymi niepe\u0142nosprawno\u015bciami zapewnimy im wsparcie dostos. do ich potrzeb (mechanizm racjonalnych usprawnie\u0144).", "BENEFICJENT": "CNJA EDUKACJA-WITOLD SZASZKIEWICZ SP.J.", "TYTUL": "Nowe umiej\u0119tno\u015bci - nowe perspektywy.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.88}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-31", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "3998872.00", "WARTOSC": "4998590.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Projekt (proj.) realizowany jest w partnerstwie mi\u0119dzy Agencj\u0105 Rozwoju Mazowsza S. A. (ARMSA), b\u0119d\u0105c\u0105 liderem, a Instytutem Badawczo Szkoleniowym Sp.z o.o.. pe\u0142ni\u0105cym rol\u0119 partnera. Cel g\u0142\u00f3wny: Z\u0142agodzenie proces\u00f3w wykluczenia spo\u0142ecznego poprzez zindywidualizowane i kompleksowe zastosowanie r\u00f3\u017cnych typ\u00f3w dzia\u0142a\u0144 w odniesieniu do ka\u017cdego z 500 uczestnik\u00f3w projektu korzystaj\u0105cych z pomocy spo\u0142ecznej w wybranych powiatach wojew\u00f3dztwa mazowieckiego do ko\u0144ca IX.2017 . Uczestnikami projektu (UP) b\u0119dzie 500 os\u00f3b z rodzin wielodzietnych wykluczonych lub/i zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym korzystaj\u0105cych z pomocy spo\u0142ecznej. Zadania: 1. Diagnoza (V.2016-III.2017) ARMSA- diagnoza indywidualnych potrzeb i potencja\u0142\u00f3w uczestnik\u00f3w projektu (UP) w celu przygotowania i realizacji wsparcia w oparciu o \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji -wska\u017anik 500 os\u00f3b 2. Us\u0142ugi w plac\u00f3wkach wsparcia dziennego- rozwijanie kompetencji kluczowych (VII.2016-VIII.2017) IBS- warsztaty kszta\u0142tuj\u0105ce kompetencje uczenia si\u0119 dla 300 dzieci i m\u0142odzie\u017cy korzystaj\u0105cej z us\u0142ug plac\u00f3wek wsparcia dziennego - wska\u017anik (wsk.) 300 dzieci 3. Zintegrowane wsparcie rodzin (VI.2016-IX.2017)IBS- wsparcie rodzin w kszta\u0142towaniu kompetencji spo\u0142ecznych i obywatelskich oraz mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania z wsparcia eksperckiego i coachingu- wsk. 500 os.+ otoczenie rodzin 4. Aktywizacja zawodowa (VI.2016-IX.2017) ARMSA- wsparcie zawodowe -wsk. 200 os. doros\u0142ych 5. Po\u015brednictwo pracy (VI.2016-IX. 2017) ARMSA- wsparcie zawodowe- wsk. 200 os. doros\u0142ych Dzia\u0142ania skierowane do rodzin przewidziane w proj. pozwol\u0105 na kompleksowe wsparcie ca\u0142ego systemu rodzinnego. Zatrudnienie jest najskuteczniejsz\u0105 form\u0105 walki z ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym, dlatego dzia\u0142. zwi\u0119kszaj\u0105ce szans\u0119 uzyskania zatrudnienia, po\u0142\u0105czone z dzia\u0142. na rzecz w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego. Efektem proj. b\u0119dzie wzrost kapita\u0142u spo\u0142., zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia oraz wzrost zatrudnienia os\u00f3b wykluczonych lub/i zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym.", "BENEFICJENT": "AGENCJA ROZWOJU MAZOWSZA S.A.", "TYTUL": "Moje najwa\u017cniejsze miejsce - rodzina", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.74}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "755544.00", "WARTOSC": "944430.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski", "OPIS": "Projekt obejmuje \u015bwiadczenie us\u0142ugi asystenta osobistego dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (OzN) w okresie od 1.10.2018-30.09.2020 dla 100 OzN w \u015brednim wymiarze 100h/osob\u0119 w trakcie trwania projektu (24 m-ce). Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie Warszawy i 7 powiat\u00f3w o\u015bciennych, a us\u0142ugi \u015bwiadczone w miejscu zamieszkania UP oraz w innych miejscach aktywno\u015bci w godzinach od 7 do 22, siedem dni w tygodniu. W ramach \u015bwiadczonej us\u0142ugi OzN otrzymaj\u0105 wsparcie obejmuj\u0105ce pomoc w przemieszczaniu si\u0119 w obr\u0119bie miejsca zamieszkania i pomoc w dotarciu do podmiot\u00f3w realizuj\u0105cych na ich rzecz dzia\u0142ania w zakresie zdrowotnym, rehabilitacyjnym, edukacyjnym, opieku\u0144czym, aktywizuj\u0105cym itp. Dzi\u0119ki realizacji projektu powstanie nowy punkt \u015bwiadcz\u0105cy us\u0142ugi asystenckie dla OzN- 100 UP obj\u0119tych zostanie us\u0142ug\u0105 asystentury osobistej. Projekt prowadzi do zwi\u0119kszenia liczby miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych i os\u00f3b obj\u0119tych us\u0142ugami prowadzonych przez Wnioskodawc\u0119 w ramach us\u0142ug \u015bwiadczonych w lokalnej spo\u0142eczno\u015bci-spe\u0142nienie kryterium dost\u0119pu nr 1. W 2016 r. wnioskodawca \u015bwiadczy\u0142 w Warszawie 1 miejsce, w kt\u00f3rym \u015bwiadczone by\u0142y us\u0142ugi asystenckie (dla uczestnik\u00f3w projektu PFRON, 50 os\u00f3b w 2016 r.). Dodatkowo, w ramach projektu powstanie 1 miejsce \u015bwiadczenia us\u0142ug asystenckich dla OzN z W-wy i 7 powiat\u00f3w o\u015bciennych, zwi\u0119kszy si\u0119 wi\u0119c liczba miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug asystenckich i liczba asystent\u00f3w w spo\u0142.lokalnej. Wnioskodawca zapewnia, \u017ce zachowa trwa\u0142o\u015b\u0107 miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych utworzonych w ramach projektu po zako\u0144czeniu realizacji projektu co najmniej przez okres odpowiadaj\u0105cy okresowi realizacji projektu-spe\u0142nienie kryterium dost\u0119pu nr 3. Zadania: 1. Stworzenie punktu asystenckiego 2. Realizacja dzia\u0142a\u0144 asystenckich", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INSTYTUT ROZWOJU REGIONALNEGO", "TYTUL": "Us\u0142ugi asystenta osobistego szans\u0105 na samodzielno\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.69}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1662547.20", "WARTOSC": "2078184.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projekt jest poprawa stanu zdrowia w zakresie przeciwdzia\u0142ania wad kr\u0119gos\u0142upa w\u015br\u00f3d 340 (170 k/170 m) dzieci klas I-VI szk\u00f3\u0142 podstawowych z wojew\u00f3dztwa mazowieckiego pow. otwocki, garwoli\u0144ski, mi\u0144ski, wo\u0142omi\u0144ski i warszawski. Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki realizacji obligatoryjnych w ramach konkursu dzia\u0142a\u0144: 1. Dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne, 2. Kwalifikacja uczestnik\u00f3w, 3. Dzia\u0142ania informacyjnoedukacyjne grup obj\u0119tych wsparciem w ramach modu\u0142u, 4. Interwencja terapeutyczna w tym: a) zaj\u0119cia ruchowe (co najmniej 2 razy w tygodniu dla ka\u017cdego uczestnika przez 9 mc), b) badania lekarskie/fizjoterapeutyczne: pocz\u0105tkowe, w po\u0142owie interwencji oraz ko\u0144cowe, 5. Monitoring i ewaluacja dzia\u0142a\u0144 w ramach projektu. Oraz realizacj\u0119 zada\u0144 fakultatywnych: 6 Dzia\u0142ania informacyjno-szkoleniowe dla personelu medycznego z podmiot\u00f3w POZ- 15 os\u00f3b i 7 Dzia\u0142ania informacyjny dla os\u00f3b z otoczenia pacjenta w tym personel szkolny-25 os\u00f3b Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do wzrostu wykrywalno\u015bci niezdiagnozowanych wad i chor\u00f3b kr\u0119gos\u0142upa i zmniejszeniu w znacznym stopniu wad kr\u0119gos\u0142upa w dzieci z klas I-VI szk\u00f3\u0142 podstawowych. Projekt jest zgodny z prawodawstwem krajowym, w tym ustaw\u0105 PZP, zasadami dotycz\u0105cymi pomocy publicznej oraz zasad\u0105 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju. Projekt jest zgodny z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans kobiet i m\u0119\u017cczyzn oraz zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji w tym dost\u0119pno\u015bci dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami oraz regionalnym programem zdrowotnym woj. Maz Projekt b\u0119dzie realizowany w partnerstwie trzech podmiot\u00f3w: Lider PRO-GYM Agnieszka \u015awi\u0105tek, oraz dw\u00f3ch partner\u00f3w Warszawski Szpital dla dzieci maj\u0105cym kontrakt z NFZ, Fundacja Centrum Rozwoju Spo\u0142ecznego i Obywatelskiego. Partnerstwo zosta\u0142o zainicjowane przed z\u0142o\u017ceniem wniosku zgodnie z art. 33 ustawy z dnia 11 lipca 2014 r o zasadach realizacji program\u00f3w w zakresie polityki sp\u00f3jno\u015bci finansowanych w perspektywie 2014-2020. Partnerzy wsp\u00f3lnie opracowali wniosek i b\u0119d\u0105 realizowa\u0107 projekt.", "BENEFICJENT": "PRO-GYM AGNIESZKA \u015aWI\u0104TEK", "TYTUL": "Dzia\u0142ania rehabilitacyjne dla dzieci w wieku szkolnym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.66}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1589590.08", "WARTOSC": "1986987.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Projekt (PRJ) kierowany jest do dzieci z wojew\u00f3dztwa mazowieckiego (WM) ucz\u0119szczaj\u0105cych do klas I \u2013 VI szko\u0142y podstawowej ze stwierdzon\u0105 chorob\u0105 kr\u0119gos\u0142upa. PRJ jest realizowany przez partnerstwo Better Place \u2013 wnioskodawcy (WN) z Klinik\u0105 Osobistej Rehabilitacji PROMOTUS (PR) - podmiotem wykonuj\u0105cym dzia\u0142. lecznicz\u0105 zgodnie z definicj\u0105 z ustawy o dzia\u0142. leczniczej, b\u0119dzie realizowa\u0142 s\u00b4wiadczenia opieki zdrowotnej w PRJ. PR ma d\u0142ugoletnie do\u015bwiadczenie w obszarze rehabilitacji i aktywno\u015bci ruchowej dzieci, jest inicjatorem corocznej akcji badania postawy u dzieci ze szk\u00f3\u0142 podstawowych. Celem PRJ jest poprawa stanu zdrowia 325 dzieci w zakresie chor\u00f3b kr\u0119gos\u0142upa poprzez wdro\u017cenie kompleksowych program\u00f3w terapeutyczno \u2013 rehabilitacyjno - edukacyjnych od wrze\u015bnia 2018 do sierpnia 2020. PRJ zak\u0142ada 2 typy interwencji: edukacyjna? i terapeutyczna?: Dzia\u0142ania informacyjnoedukacyjne grup obje?tych wsparciem w ramach modu\u0142u i interwencja terapeutyczna w zakresie modu\u0142u, dotycz\u0105cego chor\u00f3b kr\u0119gos\u0142upa. Wsparciem obj\u0119ci zostan\u0105 tak\u017ce rodzice/opiekunowie, a tak\u017ce \u015brodowisko pracownik\u00f3w o\u015bwiaty i lekarzy POZ, do kt\u00f3rych skierowane zostan\u0105 dzia\u0142ania edukacyjne z zakresu chor\u00f3b kr\u0119gos\u0142upa. PRJ stanowi odpowied\u017a na wyniki badan\u00b4 epidemiolog. potwierdzaj\u0105cych, z\u02d9e w rozwoju dzieci wyst\u0119puj\u0105 okresy szczeg\u00f3lnej podatno\u015bci organizmu na powstawanie wad postawy - okres (6-7 lat) wi\u0105\u017c\u0105cy si\u0119 ze zmiana? stylu z\u02d9ycia - rozpocz\u0119cie nauki w szkole i wymuszona pozycja siedz\u0105ca w \u0142awce, przy bardzo silnej potrzebie ruchu - obok schorzenia w obr\u0119bie le?dz\u00b4wiowego odcinka kr\u0119gos\u0142upa, mog\u0105 wyst\u0105pi\u0107 zmiany zwyrodnieniowe w odcinku szyjnym i nadgarstkach - gro\u017ane zaburzenia podstawy u oko\u0142o 10-15% dzieci. St\u0105d wa\u017cne jest wczesne rozpoznanie wady. Rezultatem PRJ be?d\u0105 efekty dzia\u0142a\u0144 terapeut. i edukac. PRJ be?dzie realizowany zgodnie z zasada? zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju, jest zgodny z RPZ w zakresie wszystkich planowanych dzia\u0142a\u0144, grupy docelowej oraz do\u015bwiadczenia WN i PR.", "BENEFICJENT": "BETTER PLACE PIOTR \u015aLUSARCZYK", "TYTUL": "Przysz\u0142e pokolenia bez wad postawy - profilaktyka i terapia chor\u00f3b kr\u0119gos\u0142upa u dzieci z wojew\u00f3dztwa mazowieckiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.64}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "363501.60", "WARTOSC": "454377.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie prowadzony w partnerstwie dw\u00f3ch podmiot\u00f3w, Lider Fundacja Centrum Rozwoju Spo\u0142ecznego i Obywatelskiego oraz PRIMO\u201d sp. z o. o. Partnerstwo zosta\u0142o zainicjowane przed z\u0142o\u017ceniem wniosku zgodnie z art. 33 ustawy z dnia 11 lipca 2014 r o zasadach realizacji program\u00f3w w zakresie polityki sp\u00f3jno\u015bci finansowanych w perspektywie 2014-2020. Partnerzy wsp\u00f3lnie opracowali wniosek i b\u0119d\u0105 realizowa\u0107 projekt wsp\u00f3lnie. Przedmiotem projektu jest poprawa stanu zdrowia mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa mazowieckiego pow.( otwocki, garwoli\u0144ski, mi\u0144ski, siedlecki, wo\u0142ominski,warszawski). Wsparcie kierowane jest dogrupy doccelowej kt\u00f3r\u0105 s\u0105 osoby (3000 mieszka\u0144c\u00f3w - 1500 M; 1500 K) w wieku powy\u017cej 60 lat z dotychczas niediagnozowanych w kierunku cukrzycy. Zostan\u0105 oni obj\u0119ci cyklem konsultacji lekarskich, kt\u00f3re zostan\u0105 poprzedzone akcj\u0105 informacyjn\u0105. Projekt obejmie r\u00f3wnie\u017c dzia\u0142ania edukacyjne dla pacjent\u00f3w oraz szkolenia dla personelu medycznego (50 os\u00f3b /35 k) stanowi\u0105cego otoczenie projektu maj\u0105ce na celu przekazanie kompleksowej wiedzy z zakresu diabetologii. Projekt stanowi odpowiedz na wyniki prowadzonych bada\u0144 epidemiologicznych potwierdzaj\u0105cych \u017ce cukrzyca wyst\u0119puje oko\u0142o 8,8% populacji \u015bwiatowej w wieku 20-79 lat, a prawie po\u0142owa z nich nie jest \u015bwiadoma swojej choroby. . Konieczno\u015b\u0107 szybkiego zdiagnozowania cukrzycy u os\u00f3b starszych pozwoli na zminimalizowanie koszt\u00f3w leczenia tej choroby we wczesnej fazie jej rozwoju. Brak w\u0142a\u015bciwej diagnozy powoduje szybki rozw\u00f3j powik\u0142a\u0144, cz\u0119sto nieodwracalnych, kt\u00f3re prowadz\u0105 do przedwczesnej \u015bmierci lub kalectwa. Realizacja projektu jest zgodna z RPZ w zakresie planowanych dzia\u0142a\u0144, grupy docelowej oraz do\u015bwiadczenia Wnioskodawcy. W ramach projekt zostan\u0105 zrealizowane poni\u017csze zadania: 1. Dzia\u0142ania informacyjne 2. Cykl konsultacji medycznych 3. Dzia\u0142ania edukacyjne dla Pacjent\u00f3w 4. Dzia\u0142ania edukacja dla personelu medycznego", "BENEFICJENT": "FUNDACJA CENTRUM ROZWOJU SPO\u0141ECZNEGO I OBYWATELSKIEGO", "TYTUL": "Wspieranie walki z cukrzyc\u0105 w\u015br\u00f3d os\u00f3b powy\u017cej 60 roku \u017cycia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.44}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1594944.00", "WARTOSC": "1993680.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest poprawa stanu zdrowia mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa mazowieckiego. Wsparcie kierowane jest do GD kt\u00f3r\u0105 s\u0105 osoby (13250 mieszka\u0144c\u00f3w - 6625 M; 6625 K) w wieku powy\u017cej 60 lat z dotychczas niediagnozowanych w kierunku cukrzycy. Zostan\u0105 oni obj\u0119ci cyklem konsultacji lekarskich kt\u00f3re zostan\u0105 poprzedzone akcj\u0105 informacyjn\u0105. Projekt obejmie r\u00f3wnie\u017c dzia\u0142ania edukacyjne dla pacjent\u00f3w oraz szkolenia dla personelu medycznego stanowi\u0105cego otoczenie projektu maj\u0105ce na celu przekazanie kompleksowej wiedzy z zakresu diabetologii. P. stanowi odpowiedz na wyniki prowadzonych bada\u0144 epidemiologicznych potwierdzaj\u0105cych \u017ce cukrzyca wyst\u0119puje oko\u0142o 8,8% populacji \u015bwiatowej w wieku 20-79 lat, a prawie po\u0142owa z nich nie jest \u015bwiadoma swojej choroby. Zwi\u0119kszona wykrywalno\u015b\u0107 to tak\u017ce efekt stopniowo rosn\u0105cej \u015bwiadomo\u015bci w\u015br\u00f3d lekarzy oraz efekt prowadzonych akcji inf. Konieczno\u015b\u0107 szybkiego zdiagnozowania cukrzycy u os\u00f3b starszych pozwoli na zminimalizowanie koszt\u00f3w leczenia tej choroby we wczesnej fazie jej rozwoju. Brak w\u0142a\u015bciwej diagnozy powoduje szybki rozw\u00f3j powik\u0142a\u0144, cz\u0119sto nieodwracalnych, kt\u00f3re prowadz\u0105 do przedwczesnej \u015bmierci lub kalectwa. Dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 kierowane do os\u00f3b z kt\u00f3rych co najmniej 25 % b\u0119dzie pochodzi\u0107 z teren\u00f3w wiejskich. W przypadku otoczenia grupy docelowej wp\u0142ynie na zdobycie nowej wiedzy z zakresu metod edukacji zdrowotnej oraz post\u0119p\u00f3w w diabetologii. P b\u0119dzie realizowany zgodnie z zasad\u0105 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju. P jest zgodny z RPZ w zakresie planowanych dzia\u0142a\u0144, grupy docelowej oraz do\u015bwiadczenia WN. P realizowany w partnerstwie z NZOZ \u201eM\u00d3J LEKARZ\" IZABELA KO\u015aCIUCZYK i \u201eDERMEX\u201d. Partnerstwo spe\u0142nia wymogi. Projektem zostanie obj\u0119te r\u00f3wnie\u017c otoczenie (200 lekarzy (100 M 100 K) i 600 (500 K 100 M) piel\u0119gniarek.", "BENEFICJENT": "CENTRUM INNOWACJI I SPO\u0141ECZNEJ EKONOMII", "TYTUL": "Mazowsze kontra cukrzyca", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.4}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1160906.56", "WARTOSC": "1377440.16", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu /P jest wzrost zatrudnienia 80 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych /ON, 36 kobiet /K i 44 m\u0119\u017cczyzn /M, w wieku 18-29 r\u017c., bez pracy (osoby bierne zawodowo lub osoby bezrobotne niezarejestrowane w urz\u0119dzie pracy), nie uczestnicz\u0105cych w szkoleniu i kszta\u0142ceniu (zg. z def. NEET), oraz tzw. ubogich pracuj\u0105cych, os\u00f3b zatrudnionych na umowach kr\u00f3tkoterminowych lub cywilnoprawnych, zatrudnionych lub zamieszka\u0142ych na terenie woj. mazowieckiego (Warszawa, subregion warszawski wschodni i zachodni) w okresie 03.2019-08.2020. Cel realizowany b\u0119dzie przez obj\u0119cie uczestnik\u00f3w projektu (UP) indywidualnym i kompleksowym programem aktywizacji zawodowo-edukacyjnej:1) Opracowanie Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania - diagnoza i opracowanie IPD2)Zindywidualizowane wsparcie specjalistyczne:-doradztwo zawodowe-po\u015brednictwo pracy- wsparcie indywidualne i grupowe trenera pracy3) szkolenia zawodowe 4) sta\u017ce zawodowe5) instrumenty rynku pracy skierowane do os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych i wsparcie towarzysz\u0105ce - t\u0142umacz j\u0119zyka migowego- asystent osobisty osoby niepe\u0142nosprawnej- refundacja koszt\u00f3w opieki nad osobami zale\u017cnymi.Uczestnicy szkole\u0144 i sta\u017cy b\u0119d\u0105 mieli zagwarantowane stypendia oraz zwrot koszt\u00f3w dojazdu.Rezultaty projektu zak\u0142adaj\u0105 m.in.:- wzrost umiej\u0119tno\u015bci psychospo\u0142ecznych u minimum 65% UP- wzrost umiej\u0119tno\u015bci zwi\u0105zanych z aktywnym poszukiwaniem pracy u minimum 70% UP- wzrost kwalifikacji potwierdzonych certyfikatem u minimum 50%UP- wzrost do\u015bwiadczenia zawodowego u minimum 60% UP bior\u0105cych udzia\u0142 w sta\u017cach- osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla ON na poziomie min. 39%- osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika efektywno\u015bci zawodowej na poziomie min. 27%.", "BENEFICJENT": "POLSKI HR - A-TRYBUT SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Aktywna przysz\u0142o\u015b\u0107. Program aktywizacji zawodowo-edukacyjnej os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami w wieku 18-29 r.\u017c. z wojew\u00f3dztwa mazowieckiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.34}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1147984.86", "WARTOSC": "1362108.28", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost kwalifikacji zawodowych i zatrudnienia 80 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych (ON), 48 kobiet (K) i 32 m\u0119\u017cczyzn (M), w wieku 18-29 r\u017c., bez pracy (bezrobotnych, biernych zawodowo i poszukuj\u0105cych pracy, niezarejestrowanych w urz\u0119dzie pracy) , nie uczestnicz\u0105cych w szkoleniu i kszta\u0142ceniu (zg. z def. NEET), zamieszka\u0142ych na terenie woj. mazowieckiego (Warszawa, subregion warszawski wschodni i zachodni) w okresie 09.2017-02.2019. Cel realizowany b\u0119dzie przez obj\u0119cie uczestnik\u00f3w projektu (UP) indywidualnym i kompleksowym programem aktywizacji zawodowo-edukacyjnej:a) diagnoza i opracowanie IPDb) doradztwo zawodowec) po\u015brednictwo pracyd) wsparcie osobistego trenera pracye) szkolenia zawodowe-Specjalistads.IT -Kasjer/sprzedawcazobs\u0142ug\u0105komputera,kasyfiskalnejiterminalap\u0142atniczego -Administrator baz danych-Pracowniktelefonicznejielektronicznejobs\u0142ugiklientaf) sta\u017ce zawodoweh) t\u0142umaczg) asystent osobisty osoby niepe\u0142nosprawnejh) refundacja koszt\u00f3w opieki nad osobami zale\u017cnymi.Uczestnicy szkole\u0144 i sta\u017cy b\u0119d\u0105 mieli zagwarantowane stypendia oraz zwrot koszt\u00f3w dojazdu.Rezultaty projektu zak\u0142adaj\u0105 m.in.:-wzrost umiej\u0119tno\u015bci psychospo\u0142. u min.65% UP-wzrost umiej\u0119tno\u015bci zw. aktywnym poszukiwaniem pracy u min. 70% UP-wzrost kwalifikacji zawod. potwierdzonych certyfikatem min.80% ON bior\u0105cych udzia\u0142 w szkoleniach zawod.-wzrost do\u015bw. zawodowego 60% ON bior\u0105cych udzia\u0142 w sta\u017cach-osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej na dla ON poz. min. 22%, dla ON d\u0142ugotrwale bezrobotnych 40%", "BENEFICJENT": "POLSKI HR - A-TRYBUT SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Aktywna przysz\u0142o\u015b\u0107. Program aktywizacji zawodowej os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych w wieku 18-29 r.\u017c. z wojew\u00f3dztwa mazowieckiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.33}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "691199.28", "WARTOSC": "863999.10", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski", "OPIS": "Projekt pn. \"Wykorzystaj sw\u00f3j potencja\u0142!\" skierowany jest do grup docelowych z obszaru woj. maz. Wsparciem zostanie obj\u0119tych \u0142\u0105cznie 122 UP (74K/48M) tj. os\u00f3b i/lub rodzin zagr ub\u00f3stwem lub wykl spo\u0142 zgodnie z def. zawart\u0105 w \"Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020\", a tak\u017ce osoby w ich otoczeniu. G\u0142. celem proj. jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i zawodowej u 122 (74K, 48M) o. z rodzin wielodzietnych, ubogich rodzin z dzie\u0107mi, rodzin z osobami starszymi, rodzin z osobami z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, rodzin z osobami niesamodzielnymi, rodzic\u00f3w samotnie wychowuj\u0105cych dzieci zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. zamieszkuj\u0105cych wybrane powiaty (zg. z pkt. C1.6) woj.maz w okresie od 01.08.2018r. do 31.07.2020r. Cel osi\u0105gni\u0119ty zostanie dzi\u0119ki instrumentom aktywizacji spo\u0142ecznej, edukacyjnej i zawodowej realizowanym do dn. 31.07.2020r. G\u0142. rezultaty: 1. Licz.os\u00f3b zagr ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu: 61 os./ K:37, M:24; 2. Licz. o. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu: 68 os./ K:40, M:28; 3. Licz o. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek): 36 os./ K:22, M:14. Projekt zak\u0142ada osi\u0105gni\u0119cie w\u015br\u00f3d UP wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci spo\u0142ecznej (min. 34%) i efektywno\u015bci zatrudnieniowej (min. 22% oraz min.12% - w przyp. os. z r\u00f3\u017cnego typu niep. - zg. z Reg. W zwi\u0105zku z rozporz\u0105dzeniem Ministra Zdrowia z dnia 20 marca 2020 r. w sprawie og\u0142oszenia na obszarze RP stanu epidemii, MJWPU wyrazi\u0142a zgod\u0119 na przeprowadzenie rekrutacji, warsztat\u00f3w i szkole\u0144 zawodowych oraz wsparcia specjalistycznego z wykorzystaniem metod i technik kszta\u0142cenia na odleg\u0142o\u015b\u0107, przy uwzgl\u0119dnieniu zasad, o kt\u00f3rych mowa w Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w", "BENEFICJENT": "INSTYTUT ORGANIZACJI PRZEDSIEBIORSTW I TECHNIK INFORMACYJNYCH INBIT SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wykorzystaj sw\u00f3j potencja\u0142!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.23}, {"DATA_KONIEC": "2017-07-31", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "736710.86", "WARTOSC": "874123.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Projekt \"Udany start!!!\" realizowany b\u0119dzie od maja 2016 do lipca 2017r. na terenie obszaru warszawskiego obejmuje program kompleksowej aktywizacji zawodowo - edukacyjnej os\u00f3b m\u0142odych z kategorii NEET, zamieszkuj\u0105cych obszar warszawski. Ka\u017cdy uczestnik projektu (\u0142\u0105cznie 80os\u00f3b - 29 kobiet i 51 m\u0119\u017cczyzn) obj\u0119tych zostanie pe\u0142n\u0105 \u015bcie\u017cka wsparcia tj. identyfikacj\u0105 potrzeb oraz diagnoz\u0105 mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zawodowego (IPD), kompleksowym i indywidualnym po\u015brendictwem pracy, szkoleniami zawodowymi, grupowym poradnictwem zawodowym oraz sta\u017cami. Zorganizowanych zostanie 8 grup, \u015brednio 10-osobowych. Szkolenia zawodowe zostan\u0105 przeprowadzone w nastepujacych zakresach: Uprawnienia elektryczne do\u00a01kV (SEP); (szkolenie dedykowane dla bran\u017cy elektrotechnicznej); archiwista dokument\u00f3w elektronicznych (bran\u017ca elektroniczna, poligraficzna oraz innowacyjne); sprzedawca / kasjer (bran\u017ca spo\u017cywcza oraz wszystkie inne priorytetowe bran\u017ce posiadaj\u0105ce dzia\u0142 sprzeda\u017cy bezpo\u015bredniej). Szkolenia zako\u0144cz\u0105 sie egzaminem - za\u0142o\u017cono \u017ce 50% uczestnik\u00f3w uzyska kwalifikacje. Za\u0142o\u017cono efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniow\u0105 gwarantuj\u0105c\u0105 reliazacj\u0119 celu projektu. Projekt spe\u0142nia wszystkie kryteria premiuj\u0105ce: nr. 1 Realizowane szkolenia oraz p\u00f3\u017aniejsze sta\u017ce organizowane b\u0119d\u0105 w ramach bran\u017c strategicznych dla obszaru warszawskiego\u00a0 tj. przemys\u0142 elektrotechniczny, elektroniczny, chemiczny, spo\u017cywczy, energetyczny, odzie\u017cowy, poligraficzny oraz opartych na innowacyjno\u015bci gospodarki). nr 2. Co najmniej 5% uczestnik\u00f3w stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne a wsparcie zostanie dostosowane do ich indywidualnych potrzeb. nr 3. Projekt zawiera pog\u0142\u0119bion\u0105 analiz\u0119 warszawskiego rynku pracy oraz diagnoz\u0119 grupy docelowej.\u00a0", "BENEFICJENT": "EUROPEJSKA GRUPA DORADCZA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Udany Start !!!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.22}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "583471.44", "WARTOSC": "729339.30", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni", "OPIS": "Wnioskodawca Mazowieckie Centrum Neuropsychiatrii Sp. z o.o. (WN) jest podmiotem wykonuj\u0105cym dzia\u0142alno\u015b\u0107 lecznicz\u0105 zgodnie z definicj\u0105 z ustawy o dzia\u0142. leczniczej i posiada kontrakt z NFZ. Posiada ogromne, wieloletnie do\u015bwiadczenie w pracy z dzie\u0107mi z ASD. Celem Projektu (PROJ) jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug zdrowotnych poprzez wdro\u017cenie programu pracy dzieckiem z zaburzeniami autyzmu (ASD) oraz jego rodzina? w \u015brodowisku domowym. PROJ kierowany jest do mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa mazowieckiego (WM) 60 dzieci z zdiagnozowanymi objawami ASD w wieku 1,5 do 15 r.\u017c. Wsparciem obejmie tak\u017ce rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w do kt\u00f3rych zostanie skierowany cykl szkolen\u00b4 z zakresu metod terapii i wspomagania rozwoju, a tak\u017ce \u015brodowisko pracownik\u00f3w o\u015bwiaty i lekarzy POZ. PROJ stanowi odpowied\u017a na wyniki badan\u00b4 epidemiologicznych potwierdzaj\u0105cych, z\u02d9e autyzm wyst\u0119puje u 1 na 150 dzieci, czyli 1% populacji. Zwie?kszona wykrywalno\u015b\u0107\u00b4 w m\u0142odszym wieku i szybka interwencja terapeutyczna dla ca\u0142ej rodziny, to konieczno\u015b\u0107 wzmacniania s\u00b4wiadomos\u00b4ci ws\u00b4r\u00f3d lekarzy, nauczycieli i rodzic\u00f3w. Wczesne skierowanie dziecka do specjalisty umoz\u02d9liwia szybkie rozpocze?cie terapii z dzieckiem. Wraz z wiekiem spada plastycznos\u00b4c\u00b4 uk\u0142adu nerwowego i efekty terapii sa? mniejsze. Dzia\u0142ania w ramach projektu obejmuja? szeroki zakres akcji informacyjnej, specjalist. diagnoz, indywidualnej terapii z udzia\u0142em ca\u0142ej rodziny, warsztat\u00f3w. Zostana? zorganizowane szkolenia informacyjno-edukacyjne dla os\u00f3b z otoczenia pacjenta. Rezultatem PROJ be?dzie stworzenie indywidualnego programu domowego i s\u00b4rodowiskowego dla kaz\u02d9dego dziecka uczestnicza?cego w Programie. Zapewnione zostan\u0105 dzia\u0142ania wspomagaja?ce rozw\u00f3j dziecka i wspieraja?ce rodzin\u0119 z ASD. Rodzice/opiekunowie dzieci z ASD zostana? przygotowani do samodzielnej pracy z dzieckiem. PROJ be?dzie realizowany zgodnie z zasada? zr\u00f3wnowaz\u02d9onego rozwoju, jest zgodny z RPZ w zakresie planowanych dzia\u0142a\u0144\u00b4, grupy docelowej oraz dos\u00b4wiadczenia WN.", "BENEFICJENT": "MAZOWIECKIE CENTRUM NEUROPSYCHIATRII SP. Z O. O.", "TYTUL": "Skuteczna diagnoza i indywidualna terapia w \u015brodowisku domowym szans\u0105 dla dzieci z autyzmem z wojew\u00f3dztwa mazowieckiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.22}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "820765.12", "WARTOSC": "1025956.40", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski", "OPIS": "Proj.realiz.w okresie I 2020-VI 2021 na terenie wybranych powiat\u00f3w woj.mazowieckiego (zg.z p.C.1.6).Proj.skierowany do 378 os.doros\u0142ych (pow.25l.) mieszka\u0144c\u00f3w woj.mazowieckiego,kt\u00f3rzy z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowani s\u0105 nabyciem,uzupe\u0142n.lub podwy\u017csz.umiej\u0119tn.i kompet.cyfr.lub j\u0119zyk. Proj.obejmuje: I.kursy j\u0119z.ang.daj\u0105ce mo\u017cliwo\u015b\u0107 uzysk.certyfik.zewn.,potwierdz.zdobycie przez UP okre\u015blonego poz.bieg\u0142o\u015bci j\u0119zyk.(zg.z ESOKJ) [KD4]; II.kursy TIK w zakresie uzyskiw.kwalifik.lub zdobyw.i poprawy kompet.cyfr.,daj\u0105ce mo\u017cliwo\u015b\u0107 uzyskania certyfik.zewn.lub uzysk.dokum.potwierdz.nabycie kompet.-szkolenia lub kursy:1.w przyp.kwalifik.ko\u0144cz\u0105 si\u0119 formal.wynikiem oceny i walidacji i b\u0119d\u0105 dawa\u0107 mo\u017cliwo\u015b\u0107 uzyskania certyfik.zewn.(nadania kwalifik.);albo 2.w przyp.kompet.b\u0119d\u0105 dawa\u0107 mo\u017cliwo\u015b\u0107 uzyskania dokum.potwierdz.nabycie kompet.,zg.z zaplanow.we wniosku o dofinans.proj. etapami,o kt.mowa w Za\u0142.2 do Wytycznych MIR w zakresie monitorow.post\u0119pu rzecz.realiz.program\u00f3w operac.na l.2014-2020 [KD3]. Ww.kursy realiz.w ramach Zad.: 1.PANEL J\u0118ZYKOWY- REALIZACJA KURS\u00d3W J\u0118Z.ANG.; 2.PANEL CYFROWY - REALIZACJA KURS\u00d3W ECDL DIGCOMP16; 3.PANIEL CYFROWY - REALIZACJA KURS\u00d3W ECDL DIGCOMP19. W wyniku udzia\u0142u w proj.co najmniej 75% os\u00f3b obj\u0119tych wsparciem uzyska certyfikat potw.kwalifik.cyfr.lub j\u0119zyk. Celem g\u0142.proj.jest ZWI\u0118KSZENIE DO VI 2021r. POZIOMU KOMPETENCJI CYFR.I/LUB J\u0118ZYK.W\u015aR\u00d3D 378 UP (min.208 K),TJ.DOROS\u0141YCH MIESZKA\u0143C\u00d3W WYBRANYCH PODREGION\u00d3W WOJ.MAZOW.ORAZ UZYSKANIE FORMAL.POTWIERDZ.NABYCIA KWALIFIK.W WW.OBSZARACH PRZEZCO NAJMNIEJ 75% Z NICH,PRZYCZYNIAJ\u0104CE SI\u0118 DO WZROSTU KONKURENCYJNO\u015aCI UP NA RYNKU PRACY DZI\u0118KI OBJ\u0118CIU ICH WSPARCIEM W POSTACI KURS\u00d3W CYFR.ECDL PROFILE DIGCOMP16/19 LUB KURS\u00d3W J\u0118Z.ANG. G\u0142.wska\u017aniki proj.: \u2022liczba os.w wieku 25l.i wi\u0119cej,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu-341 \u2022liczba os.w wieku 25l.i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem w programie-378.", "BENEFICJENT": "POLBI SP. Z O. O.", "TYTUL": "NASTAW SI\u0118 NA ROZW\u00d3J", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.22}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-05-04", "DOFINANSOWANIE": "875246.23", "WARTOSC": "1038498.14", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost kwalifikacji zawodowych i zatrudnienia 80 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, 48 kobiet i 32 m\u0119\u017cczyzn, w wieku 18-24 r\u017c., bez pracy i nie uczestnicz\u0105cych w szkoleniu i kszta\u0142ceniu (zg. z def. NEET), zamieszka\u0142ych na terenie woj. mazowieckiego \u00a0(subregion radomski i warszawski) w okresie 08.2016-01.2018. W projekcie wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne\u00a0w st. lekkim, umiarkowanych i ci\u0119\u017ckim, z wykluczeniem niepe\u0142nosprowno\u015bci intelektualnej.\u00a0Cel projektu osi\u0105gni\u0119ty\u00a0b\u0119dzie dzieki\u00a0obj\u0119ciu uczestnik\u00f3w kompleksowym programem aktywizacji zawodowo-edukacyjnej, zak\u0142adaj\u0105cym wsparcie dostosowane do indywidualnych potrzeb i lokalnych rynk\u00f3w pracy. w projekcie oferowane b\u0119d\u0105 nast\u0119puj\u0105ce formy wsparcia: a)\u00a0poradnictwo specjalistyczne/diagnostyczne b) wsparcie osobistego trenera pracy c) poradnictwo zawodowe c) po\u015brednictwo pracy i monitoring zatrudnienia d) szkolenia zawodowe\u00a0m.in. - Pracownik telefonicznej i elektronicznej obs\u0142ugi klienta -\u00a0Programista\u00a0ze specjalno\u015bci\u0105:\u00a0programista Java,\u00a0programista aplikacji mobilnych Android,\u00a0programista aplikacji mobilnych iOS,\u00a0programista aplikacji mobilnych Windows\u00a0 -\u00a0Opiekun os. starszej i niesamodzielnej ze specjalno\u015bci\u0105 teleopieka - szkolenie zamawiane na podstawie zdiagnozowanych potrzeb uczestik\u00f3w. e)\u00a0sta\u017ce zawodowe f)\u00a0asystent osoby niepe\u0142nosprawnej g)\u00a0wsparcie dla uczestnik\u00f3w sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad osobami zale\u017cnymi. Uczestnicy szkole\u0144 i sta\u017cy b\u0119d\u0105 mieli zagwarantowane stypendia oraz zwrot koszt\u00f3w dojazdu. Rezultaty projektu zak\u0142adaj\u0105 m.in.: \u00a0- wzrost kwalifikacji zawodowych i do\u015bwiadczenia zawodowego u min. 50%\u00a0uczestnik\u00f3w - osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych min. 20%, dla d\u0142ugotrwale bezrobotnych min. 35% - wzrost udzia\u0142u w kszta\u0142cenia ustawicznym, przygotowaniu zawodowym lub sta\u017cu po opuszczeniu programu u min. 20% uczestnik\u00f3w - wzrost umiej\u0119tno", "BENEFICJENT": "POLSKI HR - A-TRYBUT SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "M\u0142odzi, kompetentni, zatrudnieni - program aktywizacji zawodowej os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych w wieku 18-24 r.\u017c. z wojew\u00f3dztwa mazowieckiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.21}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "538660.00", "WARTOSC": "673325.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski", "OPIS": "Projekt \u201ePokonaj Kryzys\u201d zosta\u0142 skierowany do 50 os\u00f3b (30 kobiet i 20 m\u0119\u017cczyzn) zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym, niepracuj\u0105cych, w wieku aktywno\u015bci zawodowej. Celem podejmowanych dzia\u0142a\u0144 wzrost poziomu aktywno\u015bci spo\u0142ecznej oraz zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie w\u015br\u00f3d 50 os\u00f3b(32K,18M) zamieszkuj\u0105cych na terenie powiat\u00f3w warszawskiego, warszawskiego zachodniego, nowodworskiego, legionowskiego, wo\u0142omi\u0144skiego, mi\u0144skiego, otwockiego, piaseczy\u0144skiego, w okresie od 01.11.2017 r. - 31.03.2019 r. Cel ten b\u0119dzie realizowany poprzez: zwi\u0119kszenie motywacji do podejmowania aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i zawodowej oraz wzrost wiedzy i kompetencji do podj\u0119cia zatrudnienia w\u015br\u00f3d uczestnik\u00f3w projektu. W projekcie zaplanowano wsparcie specjalistyczne: coacha, psychologa, doradcy zawodowego, pracownika \u015brodowiskowego, opiekuna domowego, szkolenia w zakresie umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych i zawodowych, szkolenie kompetencji cyfrowych, a tak\u017ce wsparcie w podj\u0119ciu zatrudnienia, w postaci: trenera pracy, szkole\u0144/kurs\u00f3w zawodowych, sta\u017cy zawodowych. W rezultacie projektu min. 11 os\u00f3b podejmie zatrudnienie. Ponadto uczestnicy otrzymaj\u0105 wsparcie w zakresie umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych, zwi\u0119ksz\u0105 samoocen\u0119, motywacj\u0119. Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie od 01.11.2017 r. \u2013 31.03.2019 r.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"ZNAJD\u0179 POMOC\" (UNITED WAY POLSKA)", "TYTUL": "Pokonaj Kryzys", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.19}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "538090.00", "WARTOSC": "672612.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do us\u0142ug spo\u0142ecznych dla \u0142\u0105cznej grupy 60 os\u00f3b (41K,19M) w tym: 30 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych z zaburzeniami psychicznymi (15K,15M) zamieszkuj\u0105cych m.st. Warszawa oraz powiaty: piaseczy\u0144ski, legionowski, warszawski zachodni, wo\u0142omi\u0144ski, mi\u0144ski, otwocki, pruszkowski i grodziski zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym poprzez zwi\u0119kszenie liczby miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug opieku\u0144czych i asystenckich oraz 30 rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w faktycznych (24K,6M) poprzez przeprowadzenie dzia\u0142a\u0144 wspieraj\u0105cych w okresie 1.08.2017-31.07.2019.. W 2016r. \u015bredniorocznie, Wnioskodawca prowadzi\u0142 10 miejsc \u015bwiadcz. us\u0142ug spo\u0142ecznych dla 10os\u00f3b (5K,5M). Na skutek realizacji projektu liczba miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142. \u015bwiadczonych w spo\u0142. lokalnej wzro\u015bnie o 31, dodatkowo dla 30os\u00f3b(15K,15M) + 1 miejsce wytchnieniowe i \u0142\u0105cznie u Wnioskodawcy wynosi\u0107 b\u0119dzie 36 miejsc. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: 1)poszerzenie, zr\u00f3\u017cnicowanie i unowocze\u015bnienie pomocy i oparcia spo\u0142ecznego dla 30 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych (15K,15M) poprzez przygotowanie indywidualnych \u015bcie\u017cek wsparcia dla tych\u017ce os\u00f3b w okresie 1.08.2017-31.07.2019 2)zwi\u0119kszenie liczby miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug opieku\u0144czych i asystenckich do 31 w okresie 1.08.2017-31.07.2019 (plus okres trwa\u0142o\u015bci projektu) 3)przeprowadzenie dzia\u0142a\u0144 umo\u017cliwiaj\u0105cych pozostawanie 30os\u00f3b (15K,15M) z niepe\u0142nosprawno\u015bciami i os\u00f3b niesamodzielnych w lokalnej spo\u0142eczno\u015bci w okresie 1.08.2017- 31.07.2019 4)przeprowadzenie dzia\u0142a\u0144 wspieraj\u0105cych opiekun\u00f3w faktycznych-30os(24K,5M) os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami w okresie 1.08.2017- 31.07.2019 Realizacja projektu przewiduje nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: 1)Opracowanie indywidualnych \u015bcie\u017cek wsparcia 2) Utworzenie popo\u0142udniowej \u015bwietlicy terapeutycznej 3) Utworzenie ca\u0142odobowego miejsca wytchnieniowego 4) Us\u0142ugi asystenckie 5) Szkolenia dla rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w faktycznych", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE RODZIC\u00d3W I PRZYJACI\u00d3\u0141 DZIECI NIEWIDOMYCH I S\u0141ABOWIDZ\u0104CYCH \"T\u0118CZA\"", "TYTUL": "Niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107 nie ko\u0144czy si\u0119 wraz z doros\u0142o\u015bci\u0105 \u2013 system wsparcia niesamodzielnych os\u00f3b doros\u0142ych z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 sprz\u0119\u017con\u0105 oraz ich rodzin", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.18}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-02", "DOFINANSOWANIE": "354390.00", "WARTOSC": "442987.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni", "OPIS": "Wniosek stanowi odpowied\u017a na zdiagnozowany problem zwi\u0105zany z cukrzyc\u0105 na ter. woj. mazowieckiego. Wniosek jest zgodny z zapisami RPZ Samorz\u0105du Wojew\u00f3dztwa Mazowieckiego w obszarze wykrywania i profilaktyki cukrzycy. Celem projektu jest poprawa stanu zdrowia 2.700os. pow. 60r.\u017c (1.620K, 1.080M) z m.st. Warszawy oraz pow. warszawskiego zachodniego poprzez przeprowadzenie bada\u0144 przesiewowych w kierunku wykrywania cukrzycy oraz dzia\u0142a\u0144 edukacyjnych z zakresu diabetologii \u2013 cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty do XII.2021r. Zaplanowane w ramach projektu dzia\u0142ania opisane w cz\u0119\u015bci D wniosku stanowi\u0105: - Zadanie nr 1: akcj\u0119 informacyjn\u0105 (modu\u0142 I), - Zadanie nr 2: konsultacje lekarskie i dzia\u0142ania edukacyjne (modu\u0142 II) i - Zadanie nr 3: szkolenia personelu medycznego (modu\u0142 III). Podstawow\u0105 grup\u0105 obj\u0119t\u0105 wsparciem bezpo\u015brednim s\u0105 osoby pow. 60 r.\u017c. mieszkaj\u0105ce w Warszawie i pow. warszawskim zachodnim dotychczas niediagnozowane w kierunku cukrzycy, kt\u00f3re podpisz\u0105 druk \u015bwiadomej zgody na udzia\u0142 w projekcie. Ponadto dzia\u0142aniami zostan\u0105 obj\u0119ci r\u00f3wnie\u017c lekarze/piel\u0119gniarki, POZ z w/w terenu jako \u201eotoczenie\u201d. Zak\u0142adany wska\u017anik rezultatu to liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug zdrowotnych, istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu. Zak\u0142adane wsk. produktu to m.in.: liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami zdrowotnymi w programie. Projekt spe\u0142ni kryterium merytor. szczeg\u00f3\u0142owe nr 1, 5 i 6 - opis w poszczeg\u00f3lnych cz\u0119\u015bciach wniosku.", "BENEFICJENT": "INSTYTUT ROZWOJU OSOBISTEGO SP.Z O.O.", "TYTUL": "Mieszka\u0144cy m.st. Warszawy oraz powiatu warszawskiego zachodniego przeciwko cukrzycy!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.18}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "816893.76", "WARTOSC": "1021117.20", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Cel:Nabycie kwalifikacji w zakresie pos\u0142ugiwania si\u0119 j\u0119zykiem angielskim na poziomie bieg\u0142o\u015bci j\u0119zykowej A1/A2(wg skali ESOKJ) lub obs\u0142ugi komputera na poziomie A wg DIGCOMP potwierdzonych uzyskaniem certyfikatu zewn\u0119trznego TGLS lub ECCC przez min.80% os\u00f3b w\u015br\u00f3d 284(w tym 144K;140M)os\u00f3b z w\u0142asnej inicjatywy zaint.nabyciem, uzup.lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tn.oraz kompet.cyfrowych lub j\u0119zyk.w wieku 25 lat i wi\u0119cej, ucz\u0105cych si\u0119,pracuj\u0105cych lub zamieszkuj\u0105cych na obszarze woj.mazowieckiego w rozumieniu przepis\u00f3w KC w terminie 01.01.2020-31.12.2020. Gr.docel.:284(144K/140M)os.fizyczne ucz\u0105ce si\u0119,pracuj\u0105ce lub zam.na obszarze woj.mazow.w rozum.przepis\u00f3w KC w wieku od 25 r.\u017c.,z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowanych nabyciem,uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tno\u015bci oraz kompetencji cyfrowych lub j\u0119zykowych,w tym:170os.(86K/84M)w wieku 25-49 l.;114os.(58K/56M)w wieku pow.50 r.\u017c.;185os.(89K/96M)o niskich kwalif.;98os.(50K/48M)zam.na obszarach wiejskich(wg DEGURBA,kat.3)-35%uczestn(kryt.mert.szczeg.nr 5);28os.(14K/14M)niepe\u0142nosprawnych;120os.(62K/58M)pozost.bez zatr.;164os.(82K/82M)pracuj\u0105ce. G\u0142.wska\u017aniki: -Liczba os.w wieku 25 l.i wi\u0119cej,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu-228(116K/112M), -Liczba os.o niskich kwalifikacjach,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu -148(71K/77M), -Liczba os.w wieku 50 lat i wi\u0119cej,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu -92(47K/45M). Zadania: 1.Kurs z zakresu j\u0119z.angielskiego na poziomie A1 i przeprowadzenie niezale\u017cnych od Wnioskodawcy zewn\u0119trznych certyfikacyjnych egzamin\u00f3w TGLS A1 dla 144 os\u00f3b (71K/73M), 2.Kurs z zakresu j\u0119z.angielskiego na poziomie A2 i przeprowadzenie niezale\u017cnych od Wnioskodawcy zewn\u0119trznych certyfikacyjnych egzamin\u00f3w TGLS A2 dla 144 os\u00f3b (71K/73M), 3.Kurs komputerowy na poziomie A zgodnym z ram\u0105 DCF i przeprowadzenie niezale\u017cnych od Wnioskodawcy zewn\u0119trznych certyfikacyjnych egzamin\u00f3w ECCC dla 140 os\u00f3b (", "BENEFICJENT": "PRETENDER ADRIAN WRONKA", "TYTUL": "Szkolenia z j\u0119zyka angielskiego i ICT dla os\u00f3b z wojew\u00f3dztwa mazowieckiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.15}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "783300.76", "WARTOSC": "979125.95", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Cel:Zwi\u0119kszenie samodzielno\u015bci oraz zdolno\u015bci do uczestniczenia w \u017cyciu spo\u0142.28os.(20K/8M)niesamodzielnych z niepe\u0142nospr.z terenu woj.mazowieckiego poprzez zapewnienie kompleksowych us\u0142.opieku\u0144czych,specj.us\u0142.opieku\u0144czych oraz wsparcia ich opiekun\u00f3w fakt.w okr.1.10.2019-30.09.2021r. GD:os.fiz.zamieszka\u0142e w roz.przepis\u00f3w KC na obszarze woj.mazowieckiego,w tym: -os.niesamodzielne,w tym ze wgl.na niepe\u0142nospr.-28 os.(20K/8M)pe\u0142noletnich,pow.18 r.\u017c. -otoczenie os.niesamodzielnych-28 opiekun\u00f3w fakt.(20K/8M) Zadania: Us\u0142.opieku\u0144cze w miejscu zamieszkania Specj.us\u0142ugi opieku\u0144cze w miejscu zamieszkania dost.do ind.potrzeb Wsparcie opiekun\u00f3w fakt. Rezultaty: L.wspartych w prog.miejsc \u015bwiadczenia us\u0142.spo\u0142.-17 L.os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykl.spo\u0142.obj.us\u0142ugami spo\u0142.\u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym w prog.-28 Wsparcie dla os\u00f3b niesamodzielnych realizowane w ramach projektu odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie w oparciu o \u201eOg\u00f3lnoeuropejskie wytyczne dotycz\u0105ce przej\u015bcia od opieki instytucjonalnej do opieki \u015bwiadczonej na poziomie lokalnych spo\u0142eczno\u015bci\u201d oraz zgodnie z minimalnymi wymaganiami \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej okre\u015blonymi w za\u0142\u0105czniku do regulaminu konkursu.", "BENEFICJENT": "AKADEMIA ZDROWIA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP.K.", "TYTUL": "Wsparcie u Twego boku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.14}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "376403.92", "WARTOSC": "470504.90", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski", "OPIS": "Projekt partnerski zak\u0142adaj\u0105cy wykorzystanie do\u015bwiadczenia i potencja\u0142u edukacyjnego partner\u00f3w. Wsparcie w proj. odpowiada na wyniki diagnozy przeprowadzonej przez Lidera i Partnera przed z\u0142o\u017ceniem wniosku w zakr. potrzeb szkoleniowych grupy doc. w obszarze nabywania kompetencji kluczowych os. doros\u0142ych.G\u0142\u00f3wnym problemem mieszka\u0144c\u00f3w o niskich kwalifikacjach woj. mazowieckiego s\u0105 niewystarczaj\u0105ce umiej\u0119tno\u015bci TIK i j\u0119zykowe lub ich brak. Potrzeb\u0105 jest nabycie podstawowych umiej\u0119tno\u015bci obs\u0142ugi komputera i Internetu oraz j\u0119zyka angielskiego zgodnych z wymaganiami rynku pracy. Na etapie wdra\u017cania proj. zostanie przeprowadzona indywidualna diagnoza potrzeb uczestnik\u00f3w i nast\u0105pi dopasowanie wsparcia w proj. do ich potrzeb i umiej\u0119tno\u015bci. Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest nabycie,uzupe\u0142nienie lub podwy\u017cszenie kompetencji cyfrowych lub j\u0119zykowych zako\u0144czonych procesem formalnego potwierdzania i certyfikacji oraz odpowiadaj\u0105cych na potrzeby rynku pracy 80% ze 144 os.(80K i 64M)o niskich kwalifikacjach i z woj. mazowieckiego w okr. IX2016\u2013XI2017r. G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu: -liczba os\u00f3b,kt\u00f3re uzyska\u0142y Certyfikat ECDL PROFILE DIGCOMP 14: 58os., -l. os.,kt\u00f3re uzyska\u0142y Certyfikat TOEIC Bridge:58, -l. os. w wieku 25 lat i wi\u0119cej,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu:116, -l. os. o niskich kwalifikacjach,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompet. po opuszczeniu prog:116, -l. os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompet. po opuszczeniu prog.:72. Grup\u0119 doc. stanowi\u0105 144 os.(80K i 64M)w wieku pow. 25r.\u017c., z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowane nabyciem, uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji cyfrowych oraz j\u0119zykowych,w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby z grup najbardziej potrzebuj\u0105cych:osoby o niskich kwalifikacjach i os. pow. 50r. \u017c. z woj. mazowieckiego. Projekt obejmuje realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144 i dzia\u0142a\u0144: 1.Realizacja szkole\u0144 z zakr. kompetencji cyfrowych 2.Realizacja szkole\u0144 z zakr. kompete", "BENEFICJENT": "TECHPAL SP. Z O.O.", "TYTUL": "Klucz do kompetencji cyfrowych i j\u0119zykowych os\u00f3b o niskich kwalifikacjach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.13}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "738984.48", "WARTOSC": "927927.85", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Projekt \u201eCentrum Innowacji FIRE dla wczesnej fazy rozwoju przedsi\u0119biorstw\u201d jest odpowiedzi\u0105 na zdiagnozowane potrzeby mazowieckich firm. Celem projektu jest poprawa warunk\u00f3w do rozwoju mazowieckich M\u015aP, dzi\u0119ki dostarczeniu prostych i wysokospecjalistycznych us\u0142ug. Cel Projektu jest zgodny z celami: g\u0142\u00f3wnym, strategicznym i tematycznymi RPO WM , a tak\u017ce celami RSI dla Mazowsza 2014-2020. Wspiera inteligentne specjalizacje na Mazowszu (profesjonalne us\u0142ugi dla biznesu), realizuje Strategi\u0119 Rozwoju Polski Centralnej w zakresie jej celu g\u0142\u00f3wnego: \u201eWzrost znaczenia Polski Centralnej w skali mi\u0119dzynarodowej jako przestrzeni przyjaznej generowaniu oraz transferowi wiedzy i innowacji\u201d. Projekt b\u0119dzie polega\u0142 na wsparciu pocz\u0105tkowej fazy rozwoju przedsi\u0119biorstw, dzi\u0119ki procesom inkubacyjnym i akceleracyjnym prowadzonym w formie doradztwa, mentoringu, us\u0142ug szkoleniowych, informacyjnych, technicznych i innych. Firmy uzyskaj\u0105 pomoc w szczeg\u00f3lno\u015bci przy zak\u0142adaniu dzia\u0142alno\u015bci, opracowaniu strategii rozwoju, prognozowaniu biznesu, w us\u0142ugach wysokospecjalistycznych z zakresu analiz technicznych, ochrony w\u0142asno\u015bci przemys\u0142owej, transferu technologii, wdro\u017ce\u0144 i komercjalizacji wynik\u00f3w bada\u0144. Grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 mikro, mali i \u015bredni przedsi\u0119biorcy (do 24 mies. od rejestracji) z Mazowsza o potencjale technologicznym, kt\u00f3re zak\u0142adaj\u0105 wdro\u017cenie innowacji technologicznych. Dzi\u0119ki projektowi przedsi\u0119biorstwa zdob\u0119d\u0105 potencja\u0142 pomocny dla poszerzenia rynk\u00f3w zbytu na swoje produkty i us\u0142ugi, a tak\u017ce zwi\u0119kszenia zdolno\u015bci do udzia\u0142u w procesach wzrostu i innowacji. We wsparciu podmiot\u00f3w gospodarczych znajduj\u0105cych si\u0119 we wczesnej fazie rozwoju, przede wszystkim nacisk zostanie po\u0142o\u017cony na realizacj\u0119 kompleksowej oferty wsparcia od pomys\u0142u przez inkubacj\u0119 do akceleracji. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 r\u00f3wnie\u017c do wprowadzenia w CI FIRE nowych us\u0142ug (w wymiarze jako\u015bciowym i ilo\u015bciowym) i znacz\u0105co ulepszonej us\u0142ugi kompleksowego wsparcia firm.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA CENTRUM INNOWACJI FIRE", "TYTUL": "Centrum Innowacji FIRE dla wczesnej fazy rozwoju przedsi\u0119biorstw", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.1}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "545603.76", "WARTOSC": "682004.70", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Cel: Wzmocnienie potencja\u0142u zawodowego w obszarze kompetencji j\u0119zykowych poprzez nabycie umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 j\u0119zykiem angielskim na pe\u0142nym poziomie bieg\u0142o\u015bci j\u0119zykowej A wg skali ESOKJ, potwierdzonych uzyskaniem bezstronnego certyfikatu TELC A2 lub r\u00f3wnowa\u017cnego przez min.90% os\u00f3b spo\u015br\u00f3d 360(195K/165M)pracuj\u0105cych i niepracuj\u0105cych mieszka\u0144c\u00f3w woj. mazowieckiego w wieku 25lat i wi\u0119cej o niskich kwalifikacjach w terminie od 01.09.2016 do 30.11.2017. Zadania: Kurs j\u0119zyka angielskiego(poziom A1 wg skali ESOKJ) dla 360os.(195K/165M) zako\u0144czony egz.wewn\u0119trznym Kurs j\u0119zyka angielskiego(poziom A2 wg skali ESOKJ) dla 360os.(195K/165M) zako\u0144czony certyfikuj\u0105cym egz.zewn\u0119trznym TELC G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu -324(176K/148M) Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu -212(120K/92M) Liczba os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu -324(176K/148M) Liczba os\u00f3b o niskich kwalifikacjach obj\u0119tych wsparciem w programie-360(195K/165M) Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem w programie-234(134K/100M) Liczba os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem w programie-360(195K/165M) Grupa docelowa: 360(195K/165M)mieszka\u0144c\u00f3w woj.mazowieckiego(zgodnie z KC)w wieku 25lat i wi\u0119cej z wykszta\u0142ceniem do ISCED3 oraz nieuczestnicz\u0105cych we wsparciu Life Long Learning w POKL 2013-2015,z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowanych nabyciem, uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tno\u015bci oraz kompetencji z j\u0119zyka angielskiego do poziomu A2 w tym: -min.234(134K/100M)os.w wieku 50+ -min.234(122K/112M)os.z ter.wiejskich -min.36(15K/21M)os.niepe\u0142nosprawnych -min.180(86K/94M)os.bez zatrudnienia", "BENEFICJENT": "TAG-CONSULTING MARTA MACIEJAK-TOMCZYK", "TYTUL": "Angielski to nie problem \u2013 kurs j\u0119zykowy dla mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa mazowieckiego o niskich kwalifikacjach.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.1}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2019-12-02", "DOFINANSOWANIE": "536844.80", "WARTOSC": "671056.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie liczby os\u00f3b doros\u0142ych (240 os\u00f3b -144 K i 96 M- od 25 roku \u017cycia), mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa mazowieckiego, w szczeg\u00f3lno\u015bci z grup najbardziej potrzebuj\u0105cych (os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, os\u00f3b powy\u017cej 50 r. \u017cycia, os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych), kt\u00f3re poprzez uczestnictwo w szkoleniach podnios\u0105 swoje kwalifikacje i kompetencje w obszarze ICT i j\u0119zyk\u00f3w obcych w terminie od XII 2019 do V 2021. Cele szczeg\u00f3\u0142owe projektu 1. Wzrost kompetencji cyfrowych potwierdzonych certyfikatem ECCC, u min 70% os\u00f3b z grupy 120 os\u00f3b, 72 K i 48 M z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowanych nabyciem, uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji cyfrowych 2. Wzrost kompetencji j\u0119zykowych potwierdzonych certyfikatem TGLS, u min 70% os\u00f3b z grupy 120 os\u00f3b, 72 K i 48 M z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowanych nabyciem, uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji j\u0119zykowych Cele projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te poprzez realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: Szkolenia: 1. J\u0118ZYKOWE \u2013 j.angielski poziom A lub B w wymiarze 120 h oraz egzamin TGLS, realizowane zgodnie z Europejskim Systemem Opisu Kszta\u0142cenia J\u0119zykowego 2. KOMPUTEROWE \u2013 poziom A lub B w wymiarze 100 h oraz egzamin certyfikacyjny ECCC w oparciu o ram\u0119 kompetencji informatycznych i informacyjnych (Digital Competence Framework) G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu to m.in.: * Liczba os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu 170 os. (102K, 68M) * Liczba os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu 50 os. (30K, 20M) * Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu 50 os. (30K, 20M) * Liczba os\u00f3b zamieszka\u0142ych na obszarach wiejskich woj. mazowieckiego (DEGURBA 3), kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu 74 os (44K, 30M)", "BENEFICJENT": "CENTRUM J\u0118ZYK\u00d3W OBCYCH LINGUA PLUS PIOTR MAZUROWSKI", "TYTUL": "Mo\u017cesz wi\u0119cej! J\u0119zyk angielski i ICT dla mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa mazowieckiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.1}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "312560.00", "WARTOSC": "390700.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski", "OPIS": "Celem proj. realizowanym w okr 01.07.19 - 30.06.20, jest zwi\u0119ksz. dost\u0119pno\u015bci us\u0142 zdrowotnych oraz wdra\u017canie progr wczesnego wykrywania i rehabilitacji wad kr\u0119gos\u0142upa w\u015br\u00f3d dzieci zagro\u017c niepe\u0142nospr, poprzez realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 edukac i terapeut zgodnych z \"Region. Progr. Zdrowotnym w zakr chor\u00f3b kr\u0119gos\u0142upa i oty\u0142o\u015bci w\u015br\u00f3d dzieci z woj. maz.\". Grup\u0105 docel. proj. b\u0119dzie 64 dzieci (8 K i 56 M) w wieku od 6. do 12. r.\u017c., tj. ucz\u0119szcz.do klas I-VI szk\u00f3\u0142 podstawowych woj. maz., ze stwierdz na podst kwalifikacji przeprow przez Beneficjenta chorob\u0105 kr\u0119gos\u0142upa, zamieszk w rozumieniu Kodeksu Cywilnego obszar powiat\u00f3w woj. maz.: p\u0142o\u0144ski, nowodworski, legionowski, wyszkowski, wo\u0142omi\u0144ski, mi\u0144ski, siedlecki, otwocki, garwoli\u0144ski, piaseczy\u0144ski, pruszkowski, grodziski, warszawski zachodni. W ramach realiz proj., przeprow zostan\u0105 dzia\u0142ania: - Kwalifikacja Ucz. do programu (modu\u0142 chor\u00f3b kr\u0119gos\u0142upa); - Interwencja terapeut (modu\u0142 chor\u00f3b kr\u0119gos\u0142upa), w tym: badania lekarskie/fizjoterapeut: pocz\u0105tkowe, w po\u0142owie interwencji i ko\u0144cowe oraz indywid porady dla Ucz. proj. a tak\u017ce zaj\u0119cia ruchowe prowadz. w ramach technik specjalnych tj. z zakr pi\u0142ki no\u017cnej z \u0107wiczeniami z zakr gimnastyki korekcyjnej. - Dzia\u0142ania inform-promoc, informac-szkoleniowe oraz informac-edukacyjne (modu\u0142 chor\u00f3b kr\u0119gos\u0142upa), w tym: pogadanki/warsztaty dla piel\u0119gniarek/higienistek szkolnych z otoczenia Ucz. proj oraz pogadanki/warsztaty dla Ucz. proj i ich rodzic\u00f3w; - Dzia\u0142ania monitoring i ewaluacyjne. W ramach proj. przewiduje si\u0119 osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w: 1) REZULTATU BEZPO\u015aR: - L. wspartych w programie m-c \u015bwiadczenia us\u0142ug zdrow istniej\u0105cych po zako\u0144cz. proj. - 8; 2) PRODUKTU: - L. os\u00f3b zagro\u017c ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142 obj\u0119tych us\u0142ugami zdrow w programie - 64 - L. rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w Ucz. programu obj\u0119tych dzia\u0142aniami inform-edukac - 64 Okres realizacji: 01.07.19 -30.06.20; Obszar realiz: woj. maz.: powiat\u00f3w woj. maz. - j.w.0; Obszar realizacji: woj. mazowieckie - m. st. Warszawa", "BENEFICJENT": "PROJECT CREATION SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Jestem aktywny! Dbam o kr\u0119gos\u0142up!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.09}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "311880.00", "WARTOSC": "389850.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski", "OPIS": "Celem proj. realizow. w okr. 01.07.2019 - 30.06.2020, jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug zdrowotnych oraz wdra\u017canie programu wczesnego wykrywania i rehabilitacji wad kr\u0119gos\u0142upa w\u015br\u00f3d dzieci zagro\u017conych niepe\u0142nosp, poprzez realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 edukac i terapeut. zgodnych z \"Regionalnym Progr. Zdrow. w zakr. chor\u00f3b kr\u0119gos\u0142upa i oty\u0142o\u015bci w\u015br\u00f3d dzieci z woj. maz.\". Grup\u0105 docel. proj. b\u0119dzie 64 dzieci (3 K i 61 M) w wieku od 6. do 12. r.\u017c., tj. ucz\u0119szczaj\u0105cych do klas I-VI szk\u00f3\u0142 podst. woj. maz., ze stwierdzon\u0105 na podstawie kwalif. przeprow. przez Beneficjenta chorob\u0105 kr\u0119gos\u0142upa, zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu Kodeksu Cywilnego obszar powiat\u00f3w woj. maz.: p\u0142o\u0144ski, nowodworski, legionowski, wyszkowski, wo\u0142omi\u0144ski, mi\u0144ski, siedlecki, otwocki, garwoli\u0144ski, piaseczy\u0144ski, pruszkowski, grodziski, warszawski zachodni. W ramach realizacji niniejszego proj., przeprow zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: - Kwalif Ucz. do programu (modu\u0142 chor\u00f3b kr\u0119gos\u0142upa); - Interwencja terapeut (modu\u0142 chor\u00f3b kr\u0119gos\u0142upa), w tym: badania lekarskie/fizjoterap: pocz\u0105tkowe, w po\u0142owie interwencji i ko\u0144cowe oraz indywid porady dla Ucz. proj. a tak\u017ce zaj\u0119cia ruchowe prowadz. w ramach technik specjalnych tj. z zakresu pi\u0142ki no\u017cnej z \u0107wiczeniami z zakr. gimnastyki korekcyjnej. - Dzia\u0142ania inf-promoc, inf.-szkol. oraz inf-edukac (modu\u0142 chor\u00f3b kr\u0119gos\u0142upa), w tym: pogadanki/warsztaty dla piel\u0119gniarek/higienistek szkolnych z otoczenia Ucz. projektu oraz pogadanki/warsztaty dla Ucz. projektu i ich rodzic\u00f3w; - Dzia\u0142ania monitoringowe i ewaluac. W ramach proj. przewiduje si\u0119 osi\u0105gni\u0119cie nast. wska\u017anik\u00f3w: 1) REZULTATU BEZPO\u015aR: - L. wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug zdrowotnych istniej\u0105cych po zako\u0144cz. proj. - 16; 2) PRODUKTU: - L. os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami zdrowotnymi w programie - 64 - L. rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w Ucz. programu obj\u0119tych dzia\u0142aniami informacyjno-edukacyjnymi - 64 Okres realizacji: 01.07.2019 - 30.06.2020 Obszar realizacji: woj. maz., powiaty j.w", "BENEFICJENT": "GANESHA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Mamy spos\u00f3b na zdrowy kr\u0119gos\u0142up!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.09}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "522576.44", "WARTOSC": "653220.55", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Cel projektu: Nabycie umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 j\u0119zykiem angielskim na pe\u0142nym poziomie bieg\u0142o\u015bci j\u0119zykowej A (wg skali ESOKJ)potwierdzonych uzyskaniem mi\u0119dzynarodowego certyfikatu TELC lub r\u00f3wnowa\u017cnego przez min.90% os\u00f3b z 336(w tym 190K;146M)mieszka\u0144c\u00f3w woj. mazowieckiego o niskich kwalifikacjach(wykszta\u0142cenie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie)w wieku pow.25 lat w terminie 01.09.2016-30.11.2017. Zadania: Kurs j\u0119zyka angielskiego na poziomie A1 dla 336os.(190K;146M) zako\u0144czony egzaminem wewn\u0119trznym. Kurs j\u0119zyka angielskiego na poziomie A2 dla 336os.(190K;146M) zako\u0144czony mi\u0119dzynarodowym certyfikuj\u0105cym egzaminem zewn\u0119trznym TELC lub r\u00f3wnowa\u017cnym G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b o niskich kwalifikacjach., kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu -303(171K/132M) Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu -213(120K/93M) Liczba os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu -303(171K/132M) Liczba os\u00f3b o niskich kwalifikacjach obj\u0119tych wsparciem w programie-336(190K/146M) Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem w programie-236(133K/103M) Liczba os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem w programie-336(190K/146M) Grupa docelowa: 336(190K;146M)mieszka\u0144c\u00f3w woj.mazowieckiego (zgodnie z przepisami Kodeksu Cywilnego) w wieku pow.25 lat o niskich kwalif.(kryt.szczeg\u00f3\u0142owe nr 3-z wykszta\u0142ceniem do ISCED3 w\u0142\u0105cznie),z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowanych nabyciem,uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tno\u015bci oraz komp.i z j\u0119z.ang.do poziomu A2 w tym: -min.50(34K;16M)os.niepe\u0142nosprawnych - min.70%os. w wieku 50+ -236(133K;103M)(kryt.szczeg\u00f3\u0142owe nr 2) -min.61% os.z obszar\u00f3w wiejskich - 205(130K;75M)(kryt.szczeg\u00f3\u0142owe nr 4) -min.168(80K;88M)os.bez zatrudnienia -100% os. (190K;146M), kt\u00f3re nie uczestniczy\u0142y we wsparciu Life Long Learning oferowanym w to\u017csamym zakresie w ramach POKL w latach 2013-2015(kryt.szczeg\u00f3\u0142owe nr 6)", "BENEFICJENT": "\"PRETENDER\" ADRIAN WRONKA", "TYTUL": "Kurs j\u0119zyka angielskiego dla mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa mazowieckiego o niskich kwalifikacjach.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.09}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "299715.20", "WARTOSC": "374644.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Projekt \"Mazowiecka cyfrowa wie\u015b ze standardem DIGCOMP\" skierowany jest do 156 os\u00f3b doros\u0142ych powy\u017cej 25. roku \u017cycia o niskich kwalifikacjach, w tym 30% w wieku 50 lat i wi\u0119cej, mieszkaj\u0105cych na obszarach wiejskich zgodnie z klasyfikacj\u0105 DEGURBA 3. Wsparcie oferowane w ramach projektu jest zgodne z wynikami diagnozy potrzeb szkoleniowych grupy docelowej, kt\u00f3ra odnosi si\u0119 do za\u0142o\u017ce\u0144 RPO WM w zakresie poprawy skuteczno\u015bci dzia\u0142a\u0144 dotycz\u0105cych dost\u0119pno\u015bci do kszta\u0142cenia przez ca\u0142e \u017cycie. Na etapie wdra\u017cania projektu przeprowadzone zostan\u0105 indywidualne diagnozy potrzeb UP, co pozwoli dopasowa\u0107 wsparcie do potrzeb i umiej\u0119tno\u015bci ka\u017cdego z UP. W ramach projektu zrealizowanych zostanie 13 edycji szkole\u0144 z 5 modu\u0142\u00f3w ECDL (Podstawy pracy z komputerem, Podstawy pracy w sieci, Przetwarzanie tekst\u00f3w, Arkusze kalkulacyjne, Rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w wraz z uzupe\u0142nieniem) na poziomie podstawowym, najbardziej adekwatnym do potrzeb os\u00f3b o niskich kwalifikacjach. Szkolenia b\u0119d\u0105 realizowane g\u0142\u00f3wnie w o\u015brodkach szkoleniowych po\u0142o\u017conych na obszarach wiejskich Mazowsza, blisko miejsca zamieszkania uczestnik\u00f3w szkole\u0144, w celu u\u0142atwienia dost\u0119pno\u015bci do udzia\u0142u w kursach komputerowych dla os\u00f3b, kt\u00f3re maj\u0105 ograniczone mo\u017cliwo\u015bci podnoszenia kompetencji kluczowych. W wyniku udzia\u0142u w \u015bcie\u017cce szkoleniowej UP nab\u0119d\u0105 kompetencje zgodne ze standardem wymaga\u0144 okre\u015blonym w ramach projektu DIGCOMP w nast\u0119puj\u0105cych obszarach: Informacja, Komunikacja, Tworzenie tre\u015bci, Bezpiecze\u0144stwo, Rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w. Po zako\u0144czeniu szkole\u0144 UP przyst\u0105pi\u0105 do pi\u0119ciu egzamin\u00f3w prowadzonych przez jednostk\u0119 akredytowan\u0105 ECDL. Za\u0142o\u017cono, i\u017c 90% UP tj. 140 os\u00f3b (74 K/66 M) w wyniku pozytywnego zaliczenia egzamin\u00f3w uzyska certyfikaty ECDL Profile DIGCOMP wydawane przez PTI, kt\u00f3re potwierdz\u0105 nabycie kwalifikacji zwi\u0105zanych z podstawow\u0105 obs\u0142ug\u0105 komputera.", "BENEFICJENT": "INSTYTUT DORADZTWA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Mazowiecka cyfrowa wie\u015b ze standardem DIGCOMP", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.09}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-29", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "541799.46", "WARTOSC": "642856.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Piotrk\u00f3w Trybunalski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: e\u0142cki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: gi\u017cycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: go\u0142dapski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olecki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: piski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: w\u0119gorzewski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: jaroci\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kaliski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Kalisz | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: krotoszy\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ostrzeszowski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pleszewski", "OPIS": "Projekt opracowany zosta\u0142 w ramach Dzia\u0142ania 2.17 Skuteczny wymiar sprawiedliwo\u015bci Osi Priorytetowej II - Efektywne polityki publiczne dla rynku pracy, gospodarki i edukacji POWER. Okres realizacji projektu: 01.06.2018-30.09.2020.Cel g\u0142\u00f3wny projektu to podniesienie kompetencji zawodowych w obszarze mediacji w sprawach gospodarczych oraz wiedzy pozaprawnej przydatnej do pomocy stronom przy rozwi\u0105zywaniu spraw cywilnych o charakterze gospodarczym w\u015br\u00f3d min. 90 mediator\u00f3w z obszaru odpowiadaj\u0105cemu obszarowi w\u0142a\u015bciwo\u015bci miejscowej s\u0105d\u00f3w apelacyjnych w Bia\u0142ymstoku, w \u0141odzi i w Warszawie. Cel g\u0142\u00f3wny osi\u0105gni\u0119ty zostanie poprzez organizacj\u0119 dw\u00f3ch edycji specjalistycznych, 2-semestralnych studi\u00f3w podyplomowych w wymiarze 160h prowadzonych w oparciu o program merytoryczny opracowany w porozumieniu z IP w drodze konsultacji z przedstawicielami mediator\u00f3w. Grupa docelowa: 100 uczestnik\u00f3w (65K,35M) mediator\u00f3w specjalizuj\u0105cych si\u0119 w sprawach cywilnych, w szczeg\u00f3lno\u015bci w sprawach gospodarczych z obszaru odpowiadaj\u0105cemu obszarowi w\u0142a\u015bciwo\u015bci miejscowej s\u0105d\u00f3w apelacyjnych w Bia\u0142ymstoku, w \u0141odzi i w Warszawie. G\u0142\u00f3wne zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach projektu: Przygotowanie do realizacji studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w, Realizacja i rozliczenie studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w edycja I i IIG\u0142\u00f3wne rezultaty, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektu: Liczba program\u00f3w studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w - 1 liczba powo\u0142anych studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w - 1 liczba mediator\u00f3w obj\u0119tych wsparciem - 100 liczba mediator\u00f3w, kt\u00f3rzy podnie\u015bli kompetencje w mediacji w sprawach gospodarczych 90", "BENEFICJENT": "UNIWERSYTET \u0141\u00d3DZKI, WYDZIA\u0141 PRAWA I ADMINISTRACJI", "TYTUL": "Studia podyplomowe dla mediator\u00f3w z zakresu mediacji w sprawach gospodarczych z elementami wiedzy pozaprawnej dla mediator\u00f3w z obszaru odpowiadaj\u0105cego obszarowi w\u0142a\u015bciwo\u015bci miejscowej s\u0105d\u00f3w apelacyjnych w Bia\u0142ymstoku, w \u0141odzi i w Warszawie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.05}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "297440.00", "WARTOSC": "371800.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Projekt odpowiada na zdiagnozowane problemy w zakresie niewystarczaj\u0105cej wiedzy kompetencji w zakresie wykorzystania Technologii Informacyjno-Komunikacyjnych w \u017cyciu zawodowym i osobistym mieszka\u0144c\u00f3w Wojew\u00f3dztwa Mazowieckiego. CELEM G\u0141\u00d3WNYM PROJEKTU JEST:Zwi\u0119kszenie poziomu kompetencji cyfrowych u min. 135 mieszk. WM (min. 81 kobiet), wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105, tj. w wieku powy\u017cej 25 r.\u017c., o niskich kwalifikacjach (w tym min.: 81 powy\u017c. 50 r.\u017c., 81 mieszka na obsz. wiejskich, 5 niepe\u0142nospr.), poprzez uko\u0144czenie kurs\u00f3w komput. w standardzie DIGCOMP IC3 i certyfikacj\u0119 nabytych umiej\u0119tno\u015bci do 30.04.2018. GRUPA DOCELOWA to 178 os\u00f3b powy\u017cej 25 r.\u017c. (w tym min. 110 kobiet), kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105 ch\u0119\u0107 kszta\u0142cenia podnoszenia, uzupe\u0142niania kwalifikacji i/lub ich potwierdzenia, zamieszkuj\u0105 na obsz. Wojew\u00f3dztwa Mazowieckiego (zgodnie z KC), 100% z niskim wykszta\u0142ceniem, powy\u017c. 60% \u2013 og\u00f3lnej liczby UP mieszka na obszarach wiejskich, powy\u017c. 60% UP - powy\u017cej 50 r.\u017c., 5% niepe\u0142nosprawni. Wsparcie w postaci szkole\u0144 w obszarze Kompetencji Cyfrowych DIGCOMP oraz zewn\u0119trzna certyfikacja odpowiada na problemy zidentyfikowane w diagnozie sporz\u0105dzonej w lutym 2016 r. Szkolenia prowadzone b\u0119d\u0105 g\u0142. w m-cu zamieszkania lub okolicy uczestn.proj., w salach dostosowane do potrzeb niepe\u0142nosprawn. z zapewnieniem mobilnej sali komp. Program zgodny z ram\u0105 kompetencji TIK - Digital Competence Framework - 5 obszar\u00f3w i 21 kompetencji wed\u0142ug ramy kwalifikacji. WSPARCIE TO: A. SZKOLENIE 1. Poziom A \u2013 podstawowy - 12 gr. szkol. \u2013 kurs 75 h \u2013 5 modu\u0142\u00f3w po 15 h ka\u017cdy (\u0142\u0105cznie 900 h),\u015brednio po 15 os./gr., \u0142\u0105cznie 178 os\u00f3b. B. EGZAMIN IC3 \u2013 ka\u017cdy przyst\u0119puje do 3 egzamin\u00f3w, dzi\u0119ki czemu potwierdza nabyte kompetencje. Uczestnicy otrzymaj\u0105: mat. szkol. pocz\u0119stunek oraz zwrot k. dojazdu dla os\u00f3b niepracuj\u0105cych. W rezultacie wsparcie przyczyni si\u0119 do podniesienia kwalifikacji mieszka\u0144c\u00f3w Woj. Mazowieckiego z gr. docelowej \u2013 potwierdzonych certyfikatem IC3.", "BENEFICJENT": "EURO-CAPITAL DORADZTWO GOSPODARCZE PIOTR SIBILSKI", "TYTUL": "Certyfikowane kursy komputerowe dla mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa mazowieckiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.05}]