{"gmina": "Stare Babice", "typ_gminy": "gmina wiejska Stare Babice", "kod_gus": "071413032072", "kod_gus_powiatu": "071413032000", "kod_gus_podregionu": "071413000000", "podregion_eurostat": "PL913", "ludnosc": 18301, "budzet": {"dochody": "147,46 mln z\u0142", "wydatki": "150,10 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 13.3, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 17.4, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 98290185.33, "dane1": 105604013.83000003, "dane2": 98290185.33, "dane4": 7313828.50000003}, {"label": "2017", "dane0": 107713634.48000002, "dane1": 121392348.94000001, "dane2": 107713634.48000002, "dane4": 13678714.459999993}, {"label": "2018", "dane0": 125592012.61, "dane1": 132378928.02000006, "dane2": 125592012.61, "dane4": 6786915.410000056}, {"label": "2019", "dane0": 147463206.12999994, "dane1": 150103358.25, "dane2": 147463206.12999994, "dane4": 2640152.1200000644}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 15422855.42, "dane1": 47424906.19}, {"label": "2017", "dane0": 17979331.630000003, "dane1": 58103990.34999999}, {"label": "2018", "dane0": 19806522.51, "dane1": 53854882.35999999}, {"label": "2019", "dane0": 24339524.23, "dane1": 46551632.499999985}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "6,10 mln z\u0142", "wydatki": "9,08 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 109.9, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 44.7, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": -7.31382850000003}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": -7.31382850000003}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -13.678714459999993}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -13.678714459999993}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -6.786915410000056}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -6.786915410000056}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -2.640152120000064}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -2.640152120000064}], "dochod_ue": "1,86 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "69,42 mln z\u0142", "gmina_pc": "3793.1 z\u0142", "powiat": "124,33 mln z\u0142", "powiat_pc": "6793.4 z\u0142", "wojewodztwo": "14,95 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "816.7 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "343,08 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "873,78 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "0", "wydatki": "3,65 mln z\u0142"}, "oswiata": {"subwencja": 24339524.23, "wydatki": 46551632.499999985}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "28671733.46", "WARTOSC": "59976787.15", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice", "OPIS": "Projekt obejmuje wybudowanie 20,13 km kanalizacji sanitarnej, wybudowanie 7,52 km sieci wodoci\u0105gowej, modernizacj\u0119 SUW w Starych Babicach, rozbudow\u0119 SUW w Borz\u0119cinie Ma\u0142ym polegaj\u0105ca na zwi\u0119kszeniu wydajno\u015bci o 50%, wdro\u017cenie inteligentnego systemu zarzadzania sieciami wodno-kanalizacyjnymi.", "BENEFICJENT": "GMINNE PRZEDSI\u0118BIORSTWO KOMUNALNE \"EKO-BABICE\" SP. Z O. O.", "TYTUL": "Uporz\u0105dkowanie gospodarki wodno-\u015bciekowej w Gminie Stare Babice - cz\u0119\u015b\u0107 III", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1566.67}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-28", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "8019448.59", "WARTOSC": "15186677.94", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada przeprowadzenie bada\u0144 przemys\u0142owych, prac rozwojowych oraz prac przedwdro\u017ceniowych zmierzaj\u0105cych do opracowania innowacyjnego rozwi\u0105zania opakowaniowego z poliestrowej folii spienionej o kontrolowanej barierowo\u015bci, odporno\u015bci chemicznej, odporno\u015bci termicznej, niskiej przepuszczalno\u015bci \u015bwiat\u0142a wykonanej przede wszystkim z recyklat\u00f3w (minimum 80%), g\u0142\u00f3wnie recyklat\u00f3w laminat\u00f3w, oraz opracowanie z jej wykorzystaniem pierwszych na \u015bwiecie poliestrowych termoformowanych opakowa\u0144 dla przemys\u0142u mleczarskiego. Cech\u0105 charakterystyczn\u0105 powsta\u0142ego na bazie folii opakowania do wyrob\u00f3w mleczarskich b\u0119dzie zast\u0105pienie polistyrenu i polipropylenu poliestrem, co umo\u017cliwia wykonanie pierwszego na \u015bwiecie opakowania dla bran\u017cy mleczarskiej z odpad\u00f3w zalegaj\u0105cych na ha\u0142dach i wysypiskach (recyklowany p\u0142atek PET) oraz z odpad\u00f3w poprodukcyjnych PET i PET/PE. Opracowane rozwi\u0105zanie zostanie wdro\u017cone do produkcji w dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej Marcato, a nast\u0119pnie wprowadzone na rynek, jako opakowanie o wysokim potencjale rynkowym. Rezultat jest ekoinnowacj\u0105 i umo\u017cliwi rozwi\u0105zanie wa\u017cnego problemu \u015brodowiskowego w zakresie zagospodarowania odpad\u00f3w z tworzyw sztucznych i wpisuje si\u0119 w za\u0142o\u017cenia polityki UE w zakresie zmniejszenia ilo\u015bci sk\u0142adowania odpad\u00f3w poprzez ich recykling i ponowne u\u017cycie. Planowane rozwi\u0105zanie zmniejszy materia\u0142och\u0142onno\u015b\u0107 produkcji.Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art: 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014).", "BENEFICJENT": "KORPORACJA KGL S. A.", "TYTUL": "Opakowania dla sektora przemys\u0142u mleczarskiego na bazie recyklat\u00f3w poliestr\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 438.19}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "5597291.57", "WARTOSC": "12504802.30", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X)Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014).Projekt zak\u0142ada przeprowadzenie bada\u0144 przemys\u0142owych i prac rozwojowych zmierzaj\u0105cych do opracowania receptury folii poliestrowej spienionej pochodz\u0105cej w 100% z recyklat\u00f3w i odpad\u00f3w poprodukcyjnych wraz z technologi\u0105 jej wytworzenia. Opracowana folia b\u0119dzie s\u0142u\u017cy\u0142a do produkcji opakowa\u0144 barierowych dla bran\u017cy spo\u017cywczej. Cech\u0105 charakterystyczn\u0105 powsta\u0142ego na bazie opracowanej monofolii opakowania do kontaktu z \u017cywno\u015bci\u0105 b\u0119dzie termoodporno\u015b\u0107 w zakresie do 200&deg;C oraz 100% recyklowalno\u015b\u0107. Opracowane rozwi\u0105zanie zostanie wdro\u017cone do produkcji w dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej Marcato, a nast\u0119pnie wprowadzone na rynek jako opakowanie o wysokim potencjale rynkowym. Rezultat jest ekoinnowacj\u0105 i umo\u017cliwi rozwi\u0105zanie wa\u017cnego problemu \u015brodowiskowego w zakresie zagospodarowania odpad\u00f3w z tworzyw sztucznych i wpisuje si\u0119 w za\u0142o\u017cenia polityki UE w zakresie zmniejszenia ilo\u015bci sk\u0142adowania odpad\u00f3w poprzez ich recykling i ponowne u\u017cycie. Planowane rozwi\u0105zanie jest technologi\u0105 bezodpadow\u0105 i zmniejszy materia\u0142och\u0142onno\u015b\u0107 produkcji. G\u0142\u00f3wnym nabywc\u0105 opakowa\u0144 wykonanych na bazie opracowanej folii spienionej b\u0119d\u0105 firmy sektora spo\u017cywczego -&bdquo;fresh food&rdquo; oraz producenci da\u0144 gotowych, ze wzgl\u0119du na uzyskan\u0105 wysok\u0105 barierowo\u015b\u0107 monofolii oraz termoodporno\u015b\u0107 w zakresie do 200&deg;C. Analizy potwierdzi\u0142y, \u017ce rozwi\u0105zanie w postaci folii spienionej wykonanej w 100% z recyklatu do kontaktu z \u017cywno\u015bci\u0105 jest rozwi\u0105zaniem pionierskim. W aspekcie naukowym projekt zak\u0142ada przeprowadzenie bada\u0144 zwi\u0105zanych m.in. z receptur\u0105 innowacyjnej folii i okre\u015bleniem parametr\u00f3w technologicznych i produktowych. Do realizacji zostanie powo\u0142any zesp\u00f3\u0142 sk\u0142adaj\u0105cy si\u0119 z w\u0142asnych pracownik\u00f3w oraz wybranych podwykonawc\u00f3w meryt", "BENEFICJENT": "KORPORACJA KGL SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Prace badawcze w zakresie opracowania bezodpadowej technologii produkcji spienionej folii poliestrowej(PET) wykonanej w 100% z recyklatu do wytwarzania opakowa\u0144 termoodpornych z przeznaczeniem dla sektora przemys\u0142u spo\u017cywczego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 305.84}, {"DATA_KONIEC": "2022-09-30", "DATA_START": "2017-01-18", "DOFINANSOWANIE": "12858839.20", "WARTOSC": "19749927.24", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Leszno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice", "OPIS": "W celu realizacji projektu zosta\u0142o zawi\u0105zane Porozumienie partnerskie (dalej zwane Partnerstwem) w sprawie wsp\u00f3\u0142pracy gmin na rzecz realizacji Projektu. W sk\u0142ad Partnerstwa wchodz\u0105: Lider \u2013 Gmina O\u017car\u00f3w Mazowiecki, Partner 1 \u2013 Gmina Leszno, Partner 2 \u2013 Gmina Stare Babice. Projekt obejmuje swoim zakresem budow\u0119 dr\u00f3g dla rower\u00f3w oraz dr\u00f3g dla rower\u00f3w i pieszych na terenie 3 gmin wraz z infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105. Przedsi\u0119wzi\u0119cie zostanie obj\u0119te jednolitym oznakowaniem przewidzianym dla tras rowerowych w WOF, oraz realizowane b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania promocyjno-informacyjne zgodne z wymogami dla przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 finansowanych ze \u015brodk\u00f3w UE. Dzia\u0142ania przewidziane w projekcie zosta\u0142y bezpo\u015brednio zidentyfikowane w Planach Gospodarki Niskoemisyjnej oraz w Lokalnym Programie Rewitalizacji. W ramach projektu powstanie 16,08 km dr\u00f3g dla rower\u00f3w oraz 3,57 km dr\u00f3g dla rower\u00f3w i pieszych. \u0141\u0105czna d\u0142ugo\u015b\u0107 tras rowerowych w wyniku realizacji projektu wzro\u015bnie o 70%. Projekt przewiduje realizacj\u0119 zada\u0144 dotycz\u0105cych infrastruktury towarzysz\u0105cej, ale s\u0105 one elementem uzupe\u0142niaj\u0105cym i niedominuj\u0105cym w projekcie. Wszystkie elementy s\u0105 bezpo\u015brednio powi\u0105zane z sob\u0105 funkcjonalnie i bezpo\u015brednio realizuj\u0105 cele projektu. Drogi dla rower\u00f3w oraz drogi dla rower\u00f3w i pieszych b\u0119d\u0105ce przedmiotem projektu pe\u0142ni\u0105 funkcj\u0119 korytarzy transportowych i zosta\u0142y zaprojektowane w celach: -szerszego wykorzystania transportu niezmotoryzowanego indywidualnego, -zmniejszenia wykorzystania samochod\u00f3w osobowych, -lepszej integracji ga\u0142\u0119zi transportu, -ni\u017cszej emisji zanieczyszcze\u0144 powietrza, -redukcji ha\u0142asu oraz ni\u017cszego zat\u0142oczenia, -poprawy bezpiecze\u0144stwa ruchu drogowego, -nie zosta\u0142y zaprojektowane jako infrastruktura turystyczno-rekreacyjna. Projekt b\u0119dzie realizowany na obszarze gdzie wyst\u0119puj\u0105 przekroczenia py\u0142u zawieszonego PM10.", "BENEFICJENT": "GMINA O\u017bAR\u00d3W MAZOWIECKI", "TYTUL": "Promowanie zr\u00f3wnowa\u017conej mobilno\u015bci miejskiej poprzez rozw\u00f3j sieci dr\u00f3g rowerowych na terenie gmin O\u017car\u00f3w Mazowiecki, Leszno i Stare Babice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 247.33}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2015-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2631112.77", "WARTOSC": "3745209.94", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Przedmiotowy projekt polega na realizacji prac przemys\u0142owych jak i rozwojowych. Prace te maj\u0105 doprowadzi\u0107 do stworzenia prototypu nowego innowacyjnego w skali Unii Europejskiej, urz\u0105dzenia medycznego do kriochirurgii guz\u00f3w narz\u0105d\u00f3w wewn\u0119trznych ze szczeg\u00f3lnym ukierunkowaniem na leczenie BPH oraz raka prostaty. Powsta\u0142a w wyniku projektu warto\u015b\u0107 intelektualna pozostanie w\u0142asno\u015bci\u0105 wnioskodawcy i zostanie zabezpieczona z\u0142o\u017ceniem wniosku o uzyskanie patentu. Po zako\u0144czeniu projektu ma nast\u0105pi\u0107 wdro\u017cenie nowego produktu do produkcji w przedsi\u0119biorstwie wnioskodawcy na terenie RP i jego sprzeda\u017c na ca\u0142ym \u015bwiecie oraz upowszechnienie wynik\u00f3w projektu zgodnie z wytycznymi. B\u0119dzie to pierwsze takie urz\u0105dzenie na rynku co najmniej unijnym, bazuj\u0105ce na wielu cienkich, wielokrotnego u\u017cytku, zintegrowanych ze sob\u0105 \u201cig\u0142ach\u201d - mikrosondach kriogenicznych, za pomoc\u0105 kt\u00f3rych realizowana b\u0119dzie procedura krioablacji guz\u00f3w narz\u0105d\u00f3w wewn\u0119trznych (w szczeg\u00f3lno\u015bci BPH oraz rak prostaty), bezpo\u015brednio poprzez przebicie ich przez sk\u00f3r\u0119 oraz okoliczne tkanki pacjenta (mikrosondy maj\u0105 oko\u0142o kilkana\u015bcie centumetr\u00f3w d\u0142ugo\u015bci). Urz\u0105dzenie powstanie przy bliskiej wsp\u00f3\u0142pracy wybitnych lekarzy i \u015brodowisk urologiczno - chirurgicznych z UE, aby zaspokoi\u0107 oczekiwania chirurg\u00f3w w zakresie skutecznej terapii \u0142agodnego przerostu prostaty oraz raka prostaty.", "BENEFICJENT": "METRUM CRYOFLEX SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Innowacyjna mikroig\u0142owa kriochirurgia guz\u00f3w narz\u0105d\u00f3w wewn\u0119trznych z ukierunkowaniem na leczenie \u0142agodnego przerostu prostaty (BPH) oraz raka stercza.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 143.76}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2019-03-27", "DOFINANSOWANIE": "12197743.95", "WARTOSC": "14350287.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Czosn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Leoncin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Broch\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Kampinos | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Leszno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice", "OPIS": "Projekt ma na celu popraw\u0119 stanu siedlisk Natura 2000 na obszarach wydmowych Puszczy Kampinoskiej, b\u0119d\u0105cej zar\u00f3wno parkiem narodowym, obszarem Natura 2000, jak i rezerwatem biosfery UNESCO. Obszar przedsi\u0119wzi\u0119cia w ca\u0142o\u015bci po\u0142o\u017cony jest w granicach Kampinoskiego Parku Narodowego. Sk\u0142ada si\u0119 z dw\u00f3ch cz\u0119\u015bci zlokalizowanych g\u0142\u00f3wnie na pasach wydmowych Puszczy Kampinoskiej (cz\u0119\u015b\u0107 doliny Prawis\u0142y \u2013 Kotliny Warszawskiej) i ma powierzchni\u0119 21,9 tys. ha. W cz\u0119\u015bci po\u0142udniowej obejmuje tak\u017ce tereny R\u00f3wniny \u0141owicko-B\u0142o\u0144skiej i Warszawskiej. Obecnie oko\u0142o 93,5 % tego obszaru stanowi\u0105 grunty, nad kt\u00f3rymi zarz\u0105d sprawuje Kampinoski Park Narodowy (KPN), pozosta\u0142e grunty to dzia\u0142ki prywatne (1150 ha) oraz w\u0142asno\u015b\u0107 Skarbu Pa\u0144stwa i samorz\u0105d\u00f3w (np. drogi publiczne i cieki wodne). Wyznaczone cele realizowane b\u0119d\u0105 przez Kampinoski Park Narodowy (KPN) poprzez podj\u0119cie zr\u00f3\u017cnicowanych, dostosowanych do wymog\u00f3w poszczeg\u00f3lnych ekosystem\u00f3w, w tym siedlisk przyrodniczych i siedlisk gatunk\u00f3w, zada\u0144 ochrony czynnej, w tym:. 1) odkrzaczanie, usuwanie zielnych gatunk\u00f3w ekspansywnych, wycinanie drzew w celu powi\u0119kszenia luk i zmniejszenia zwarcia koron w s\u0105siedztwie muraw i wrzosowisk oraz w borach z gatunkami \u015bwiat\u0142o\u017c\u0105dnymi i w d\u0105browach \u015bwietlistych, na powierzchni ok. 69 ha, 2) prze\u015bwietlanie drzewostan\u00f3w bor\u00f3w chrobotkowych i bor\u00f3w \u015bwie\u017cych w celu poprawy warunk\u00f3w \u015bwietlnych na powierzchni ok. 12 ha oraz eksperymentalne usuwanie \u015bcio\u0142y (0,7 ha) i wyci\u0119cie sosny Banksa (gatunku obcego pochodzenia), 3) ograniczanie wyst\u0119powania inwazyjnych gatunk\u00f3w obcego pochodzenia, przede wszystkim drzewiastych i krzewiastych, a tak\u017ce zielnych, dla ochrony p\u0142at\u00f3w muraw, bor\u00f3w, d\u0105br\u00f3w \u015bwietlistych i gr\u0105d\u00f3w na powierzchni ok. 1540 ha metodami mechanicznymi, hodowlanymi i w sytuacji szczeg\u00f3lnej (3,5 ha) z u\u017cyciem chemii, 4) przeciwdzia\u0142anie antropopresji powoduj\u0105cej m.in. erozj\u0119 gleb i niszczenie muraw, wrzosowisk i innych siedlisk na wydmach poprzez mechaniczne zabezpieczenia (p\u0142otki), 5) wykup ok 50", "BENEFICJENT": "KAMPINOSKI PARK NARODOWY", "TYTUL": "Dla zachowania bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci \u2013 ochrona siedlisk i gatunk\u00f3w na obszarach wydmowych Kampinoskiego Parku Narodowego\" w skr\u00f3cie \"Kampinoskie wydmy\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 137.29}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2016-02-15", "DOFINANSOWANIE": "2306459.10", "WARTOSC": "4100490.10", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice", "OPIS": "Projekt obejmuje zakup wyposa\u017cenia cz\u0119\u015bci kompleksu edukacyjno kulturalno sportowego w Zielonkach Parcele. W ramach ww. obiektu funkcjonowa\u0107 b\u0119dzie planowany do uruchomienia w roku 2018 o\u015brodek kultury po\u0142\u0105czony z gminn\u0105 bibliotek\u0105. Projekt ma na celu popraw\u0119 oferty kulturalnej i wzrost dost\u0119pno\u015bci do kultury na terenie Gminy Stare Babice poprzez wyposa\u017cenie w niezb\u0119dny sprz\u0119t multimedialny planowanego o\u015brodka kultury oraz biblioteki, kt\u00f3ry nie tylko znacznie rozszerzy mo\u017cliwo\u015bci prezentacyjne, ale r\u00f3wnie\u017c wp\u0142ynie korzystnie na atrakcyjno\u015b\u0107 formy przekazu i mo\u017cliwo\u015b\u0107 wdro\u017cenia innowacyjnego programu kulturalnego. Doposa\u017cony obiekt b\u0119dzie pe\u0142ni\u0107 nie tylko funkcj\u0119 kulturow\u0105, ale tak\u017ce sprzyja\u0107 integracji spo\u0142ecznej mieszka\u0144c\u00f3w ca\u0142ej aglomeracji warszawskiej. B\u0119dzie to miejsce organizacji wielu imprez kulturalnych, sportowych, koncert\u00f3w, funkcjonowania ko\u0142a teatralnego, plastycznego, naukowego, ta\u0144ca, edukacji kulturalnej. Obiekt ten umo\u017cliwi przeprowadzanie zebra\u0144 mieszka\u0144c\u00f3w, organizowanie konferencji i pokaz\u00f3w filmowych. W ramach projektu liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z obiekt\u00f3w infrastruktury kultury wzro\u015bnie o 100% w stosunku do stanu istniej\u0105cego. Szacunkowo liczba uczestnik\u00f3w wszystkich wydarze\u0144/imprez kulturalnych wywo\u0142anych realizacj\u0105 projektu wyniesie 10.000 w ci\u0105gu roku. Realizacja projektu jest konsekwencj\u0105 szeregu zidentyfikowanych problem\u00f3w zwi\u0105zanych z niedoborem wysokiej jako\u015bci us\u0142ug kulturalnych w gminie, czego g\u0142\u00f3wn\u0105 przyczyn\u0105 s\u0105 istniej\u0105ce braki w zakresie infrastruktury kulturalnej w Gminy Stare Babice. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 m.in.: Mieszka\u0144cy Gminy Stare Babice oraz okolicznych miejscowo\u015bci oraz ca\u0142ej aglomeracji warszawskiej, \u015brodowiska artystyczne, w tym teatralne i muzyczne dzia\u0142aj\u0105ce na terenie gminy i powiatu oraz arty\u015bci i zespo\u0142y artystyczne z ca\u0142ego wojew\u00f3dztwa, \u015brodowiska kultywuj\u0105ce i propaguj\u0105ce wiedz\u0119 i pami\u0119\u0107 o wydarzeniach historycznych z terenu gminy i powiatu. Projekt b\u0119dzie realizowany zgodnie z ustaw\u0105 Pzp.", "BENEFICJENT": "GMINA STARE BABICE", "TYTUL": "Wyposa\u017cenie budynku komunalnego s\u0142u\u017c\u0105cego dzia\u0142alno\u015bci kulturalnej w Gminie Stare Babice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 126.02}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "20928353.94", "WARTOSC": "38183880.09", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki, GM.: \u0141owicz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: Opole, GM.: Opole", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest kompleksowe rozwi\u0105zanie problemu zbyt ma\u0142ej krajowej produkcji pomidora gruntowego o wysokiej jako\u015bci dla przetw\u00f3rstwa (g\u0142\u00f3wnie do produkcji koncentratu pomidorowego). Problem ten wynika z 2 przes\u0142anek &bull; Na rynku polskim brak jest odmiany pomidora gruntowego, kt\u00f3ra spe\u0142nia\u0142aby wszystkie oczekiwania rolnik\u00f3w i bran\u017cy przetw\u00f3rczej &bull; Technologia uprawy stosowana przez polskich rolnik\u00f3w nie pozwala na osi\u0105gni\u0119cie zadowalaj\u0105cej op\u0142acalno\u015bci produkcji (co skutkuje niewystarczaj\u0105cym zainteresow. rolnik\u00f3w tego typu uprawami) i negatywnie wp\u0142ywa na cechy pomidora. Agros (w\u0142a\u015bciciel marki \u0141owicz, cz\u0142onek grupy Maspex jednej z najwi\u0119kszych w Europie \u015ar-Wch. firm spo\u017cywczych) jest w stanie pozyska\u0107 z krajowego rynku tylko ok.30tys. ton/rok pomidora przy obecnych potrzebach na poziomie ok.100tys. ton/rok. W zwi\u0105zku z brakiem odpowiedniej ilo\u015bci surowca, Agros zmuszony jest do importu gotowego koncentratu pomidor. (g\u0142\u00f3wnie z Chin), co jest nieefektywne pod wzgl\u0119dem ekonom. (produkcja koncentratu z pomidor\u00f3w w Polsce jest ta\u0144sza) i marketingowym (pol. \u017cywno\u015b\u0107 posiada uznan\u0105 renom\u0119 na wielu rynkach). Agros postanowi\u0142 rozwi\u0105za\u0107 ten problem ca\u0142o\u015bciowo w celu stworzenia w\u0142asnej, stabilnej bazy surowca o cechach jako\u015bciowych dopasowanych do potrzeb Agrosu. Nast\u0105pi to poprzez 1. Opracowanie nowej odmiany pomidora gruntowego (pomidora \u0142owickiego) o po\u017c\u0105danych w\u0142a\u015bciwo\u015bciach przystosowanej do pol. warunk\u00f3w klimat. 2. Optymalizacj\u0119 technologii uprawy: &bull; Opracowanie dedykow. systemu monitoringu i zarz\u0105dzania upraw\u0105 opartego m.in. na obrazowaniu hiperspektralnym z poziomu dron\u00f3w i zaawansow. algorytmach przetwarzania obrazu i sztucznej inteligencji &bull; Opracowanie zalece\u0144 w zakresie \u017cywienia, nawadniania i stosowania \u015brodk\u00f3w ochrony ro\u015blin dedyk. uprawie gruntowej przy wyko", "BENEFICJENT": "ZPOW AGROS NOVA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Opracowanie nowej odmiany pomidora gruntowego dedykowanego dla przetw\u00f3rstwa oraz ulepszonej technologii jego uprawy w celu uzyskania wysokiej jako\u015bci, powtarzalnej i wydajnej produkcji w polskich warunkach klimatycznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 119.48}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "9748140.85", "WARTOSC": "11470971.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Czosn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Leoncin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Broch\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Kampinos | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Leszno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice", "OPIS": "Celem strategicznym przedsi\u0119wzi\u0119cia jest zachowanie i poprawa stanu siedlisk i gatunk\u00f3w zwi\u0105zanych z mozaik\u0105 ekosystem\u00f3w powsta\u0142\u0105 wskutek wielowiekowej, ekstensywnej dzia\u0142alno\u015bci cz\u0142owieka w pasach bagiennych Puszczy Kampinoskiej. Obszar przedsi\u0119wzi\u0119cia zlokalizowany jest w \u015brodkowej i po\u0142udniowej cz\u0119\u015bci Kampinoskiego Parku Narodowego, w obr\u0119bie pas\u00f3w bagiennych. Tereny te przed wiekami zosta\u0142y w znacznej mierze wylesione i zmeliorowane na potrzeby gospodarki rolnej. Obecnie rolnictwo intensywne jest tu nieop\u0142acalne i niezgodne z celami ochrony przyrody. Coraz wi\u0119cej grunt\u00f3w jest porzucanych przez w\u0142a\u015bcicieli. Wskutek tego cenne siedliska niele\u015bne ulegaj\u0105 degeneracji: zarastaj\u0105, s\u0105 za\u015bmiecane i pojawiaj\u0105 si\u0119 na nich obce gatunki ro\u015blin. W ramach niniejszego projektu zaplanowano podj\u0119cie dzia\u0142a\u0144 ochronnych na obszarze 140 ha. Dzia\u0142ania te obejmuj\u0105 zabiegi ochrony czynnej: koszenia, odkrzaczania, zwalczanie gatunk\u00f3w obcych zielnych i drzewiastych, wspieranie sukcesji naturalnej, stref ekotonowych oraz tworzenie remiz \u015br\u00f3dpolnych, wykup 70 ha grunt\u00f3w i rozbi\u00f3rki starych zabudowa\u0144, przystosowanie piwniczek na zimowiska dla nietoperzy, inwentaryzacj\u0119 przyrodnicz\u0105 wykupionych grunt\u00f3w oraz monitoring zbiorowisk \u0142\u0105kowych i murawowych. Dzi\u0119ki realizacji tego projektu mo\u017cliwe b\u0119dzie zachowanie i poprawa stanu nast\u0119puj\u0105cych siedlisk przyrodniczych i gatunk\u00f3w: muraw ciep\u0142olubnych, \u0142\u0105k \u015bwie\u017cych, \u0142\u0119g\u00f3w olszowo-jesionowych, gr\u0105d\u00f3w subkontynentalnych, g\u0105siorka, jarz\u0119batki, bociana czarnego, orlika krzykliwego, lerki, b\u0142otniaka stawowego, zalotki wi\u0119kszej i mopka.", "BENEFICJENT": "KAMPINOSKI PARK NARODOWY", "TYTUL": "Ochrona mozaiki siedlisk rzadkich gatunk\u00f3w ro\u015blin i zwierz\u0105t w Kampinoskim Parku Narodowym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 109.72}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-01-03", "DOFINANSOWANIE": "1940148.56", "WARTOSC": "2696459.20", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Projekt dot. realizacji prac przemys\u0142owo-rozwojowych nad aplikacj\u0105 technologii ozonoterapii stomatologicznej zintegrowanej z nowo-produkowanymi oraz modernizowanymi unitami stomatologicznymi. Realizacja prac B+R przy \u015bcis\u0142ej wsp\u00f3\u0142pracy \u015brodowiska medycznego oraz producent\u00f3w unit\u00f3w, pozwoli na stworzenie automatycznego i zintegrowanego z unitem systemu ozonoterapii oraz dezynfekcji jego kluczowych element\u00f3w i oprzyrz\u0105dowania, kt\u00f3re to s\u0105 najcz\u0119stszym \u017ar\u00f3d\u0142em rozprzestrzeniania si\u0119 chor\u00f3b zaka\u017anych. Zintegrowanie aparatu do ozonoterapii z unitem wraz z opracowaniem specjalistycznego mikro czujnika przy wsp\u00f3\u0142pracy z jednostk\u0105 naukow\u0105, pozwoli na zwi\u0119kszenie st\u0119\u017cenia podawanego ozonu. Zwi\u0119kszy to w konsekwencji znacz\u0105co skuteczno\u015b\u0107 ozonoterapii, szybko\u015b\u0107 wykonywania zabieg\u00f3w przez skr\u00f3cenie czasu ekspozycji oraz zapewni niezb\u0119dn\u0105 ergonomi\u0119 i komfort pracy, dzi\u0119ki optymalniejszemu wykorzystaniu przestrzeni gabinetu zabiegowego. Powsta\u0142a w wyniku realizacji projektu w\u0142asno\u015b\u0107 intelektualna pozostanie w\u0142asno\u015bci\u0105 przedsi\u0119biorstwa i zostanie zabezpieczona z\u0142o\u017ceniem wniosk\u00f3w patentowych/na wz\u00f3r przemys\u0142owy. Po zako\u0144czeniu projektu ma nast\u0105pi\u0107 wdro\u017cenie nowego produktu do produkcji w przedsi\u0119biorstwie, zlokalizowanego w Polsce. Nast\u0119pnie sp\u00f3\u0142ka b\u0119dzie sprzedawa\u0107 system dekontaminacji ozonem producentom unit\u00f3w stomatologicznych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 je wykorzystywa\u0107 w produkcji nowych foteli (jako zintegrowana cz\u0119\u015b\u0107) jak i modernizacji ju\u017c sprzedanych (poprzez wymian\u0119 cz\u0119\u015bci element. konstrukcyjnych).", "BENEFICJENT": "METRUM CRYOFLEX SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "\u201eInnowacyjny system do kompleksowej ozonoterapii stomatologicznej oraz dekontaminacji unitu przy wykorzystaniu wysokiego st\u0119\u017cenia ozonu w r\u00f3\u017cnych formach.\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 106.01}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1296458.72", "WARTOSC": "1620573.42", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice", "OPIS": "Wnioskodawc\u0105 projektu jest ARNICA Olszewski i Wsp\u00f3lnik Sp\u00f3\u0142ka Jawna, zwana dalej ARNICA. Sp\u00f3\u0142ka powsta\u0142a w 2011 r. w Warszawie (wpis do KRS z dnia 20.11.2011r. nr 0000399487). ARNICA funkcjonuje w publicznym systemie opieki zdrowotnej (nr kontrakt\u00f3w z NFZ 07R-1-01396-01-01-2013-2015/15, 07R-1-01396-02-01-2012;2016/15, 07R-1-01396-05-01-2012/2016/15) oraz w systemie komercyjnym, pod nr PKD 86.22.Z Praktyka lekarska specjalistyczna. ARNICA oferuje us\u0142ugi medyczne z zakresu medycyny rodzinnej, ginekologii i po\u0142o\u017cnictwa, urologii, kardiologii, medycyny sportowej, dermatologii, endokrynologii dzieci\u0119cej oraz fizjoterapii. Obszar dzia\u0142alno\u015bci plac\u00f3wki obejmuje teren wojew\u00f3dztwa mazowieckiego, a w szczeg\u00f3lno\u015bci teren powiatu Warszawskiego Zachodniego. Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie Zintegrowanego Systemu Informatycznego w Centrum Medycznym ARNICA, kt\u00f3ry umo\u017cliwi oferowanie obywatelom us\u0142ug medycznych on-line dost\u0119pnych wieloma kana\u0142ami komunikacji elektronicznej, w tym za po\u015brednictwem aplikacji mobilnych, poprawi jako\u015b\u0107 oferty, jak r\u00f3wnie\u017c podniesie efektywno\u015b\u0107 zarz\u0105dzania, dzi\u0119ki uzyskaniu relacji transakcyjnych z partnerami handlowymi. Koszty projektu s\u0105 bezpo\u015brednio zwi\u0105zane z zakupem sprz\u0119tu wraz z oprogramowaniem, a tak\u017ce jego wdro\u017ceniem. Wskutek realizacji projektu obni\u017cone zostan\u0105 koszty administracyjne funkcjonowania podmiotu w zwi\u0105zku z prowadzeniem us\u0142ug umo\u017cliwiaj\u0105cych automatyzacj\u0119 proces\u00f3w wymiany danych. System informatyczny, jaki zostanie wdro\u017cony w ramach projektu posiada szereg funkcjonalno\u015bci pozwalaj\u0105cych na optymalizacj\u0119 pracy, celem zaoferowania pacjentom kompleksowej us\u0142ugi medycznej na najwy\u017cszym poziomie jako\u015bci.", "BENEFICJENT": "ARNICA OLSZEWSKI I WSP\u00d3LNIK SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Wzrost jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug medycznych poprzez wdro\u017cenie Zintegrowanego Systemu Informatycznego w Centrum Medycznym Arnica Olszewski i Wsp\u00f3lnik Sp\u00f3\u0142ka Jawna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 70.84}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-29", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1278350.00", "WARTOSC": "1784200.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Celem projektu jest opracowanie innowacyjnej w skali \u015bwiatowej dyszy nadmuchowej przeznaczonej do krioterapii miejscowej, w kt\u00f3rej zostanie zintegrowany system obrazowania w podczerwieni u\u017cywany do wspomagania zabieg\u00f3w krioterapii miejscowej oraz oceny ich skuteczno\u015bci. Opracowane urz\u0105dzenie zwi\u0119kszy skuteczno\u015b\u0107 zabieg\u00f3w krioterapii miejscowej oraz pozwoli na zastosowanie tego typu zabieg\u00f3w w wi\u0119kszej liczbie gabinet\u00f3w terapeutycznych. Zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci terapii pozwoli na zmniejszenie skutk\u00f3w takich chor\u00f3b cywilizacyjnych jak reumatoidalne zapalenie staw\u00f3w, zapalenie staw\u00f3w, zmiany reumatyczne, nerwice, schorzenia neurologiczne oraz stwardnienie rozsiane. Zabiegi krioterapii miejscowej oraz og\u00f3lnoustrojowej s\u0105 powszechnie stosowane ( refundowane przez NFZ), natomiast bardzo du\u017cym utrudnieniem jest ocena ich skuteczno\u015bci. Niew\u0142a\u015bciwa aplikacja zimna mo\u017ce prowadzi\u0107 do komplikacji a nawet do odmro\u017ce\u0144. G\u0142\u00f3wnym parametrem jaki bierze si\u0119 pod uwag\u0119 przy ocenie skuteczno\u015bci zabiegu jest stopie\u0144 przekrwienia partii cia\u0142a poddanej zabiegowi. Niestety, prawid\u0142owa ocena wymaga du\u017cego do\u015bwiadczenia i wiedzy. Skutkiem takiego stanu rzeczy jest ograniczona dost\u0119pno\u015b\u0107 skutecznej krioterapii miejscowej. W odpowiedzi na liczne zapytania ze strony os\u00f3b zajmuj\u0105cych si\u0119 &quot;terapi\u0105 zimnem&quot; powsta\u0142 pomys\u0142 nowego krioaplikatora, z systemem wspomagania operatora na podstawie termogram\u00f3w uzyskanych z kamery termowizyjnej umieszczonej w dyszy aplikacyjnej. Przedstawione rozwi\u0105zanie b\u0119dzie mia\u0142o zastosowanie do krioterapii miejscowej przy u\u017cyciu r\u00f3\u017cnych czynnik\u00f3w roboczych ( CO2, N2, LAir, zimne powietrze) i b\u0119dzie stanowi\u0142o kompleksowe rozwi\u0105zanie zapewniaj\u0105ce skuteczno\u015b\u0107 i zabiegu.", "BENEFICJENT": "METRUM CRYOFLEX SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Innowacyjna dysza do krioterapii miejscowej ze zintegrowanym systemem obrazowania w podczerwieni i wspomagania oceny skuteczno\u015bci zabiegu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 69.85}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "2243218.36", "WARTOSC": "3076767.97", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice", "OPIS": "Celem projektu jest opracowanie uniwersalnego i mobilnego lasera chirurgicznego do zastosowa\u0144 w chirurgii endoskopowej dla potrzeb takich specjalno\u015bci jak urologia, ginekologia, flebologia, torakochirurgia, proktologia. Proponuje si\u0119 zbudowa\u0107 urz\u0105dzenie laserowe, kt\u00f3re \u0142\u0105czy zalety lasera CTH:YAG pompowanego lampowo (moc \u015brednia 35 W, moc szczytowa rz\u0119du kilku kW, du\u017ca energia impulsu tj. ok 8 J) z zaletami lasera diodowego zbudowanego z InP (prostota konstrukcji, energooszcz\u0119dno\u015b\u0107, wysoka moc \u015brednia, tj. 110 W). Du\u017c\u0105 zalet\u0105 takiej kombinacji jest fakt, i\u017c w przypadku obydwu \u017ar\u00f3de\u0142 g\u0142\u0119boko\u015b\u0107 wnikania generowanego przeze\u0144 promieniowania w tkanki mi\u0119kkie jest taka sama w obydwu przypadkach. Co wi\u0119cej proponowane rozwi\u0105zanie techniczne pozwoli ograniczy\u0107 wymiary i mas\u0119 urz\u0105dzenia do por\u00f3wnywalnych z parametrami lasera CTH:YAG o mocy wyj\u015bciowej 35 W. Nie istnieje \u017cadne takie urz\u0105dzenie na rynku globalnym. Dodatkowe istotne innowacyjne elementy urz\u0105dzenia, kt\u00f3re wynikaj\u0105 z licznych zapyta\u0144 ofertowych lekarzy z ca\u0142ego \u015bwiata: 1) URSL: zwi\u0119kszenie przep\u0142ywu irygacyjnego pozwalaj\u0105ce na efektywniejsze przep\u0142ukiwanie obszaru wok\u00f3\u0142 pola zabiegowego, przyczyniaj\u0105c si\u0119 do poprawy widoczno\u015bci a tym samym bezpiecze\u0144stwa zabiegu. B\u0119dzie to mo\u017cliwe zmniejszeniu \u015brednicy rdzenia \u015bwiat\u0142owodu zabiegowego do 150 &micro;m 2) RIRS: mo\u017cliwa praca w trudno dost\u0119pnych miejscach, niedost\u0119pnych w przypadku pracy z wykorzystaniem elastycznego endoskopu wyposa\u017conego zmniejszeniu \u015brednicy rdzenia \u015bwiat\u0142owodu zabiegowego do 150 &micro;m. \u017baden konkurent nie oferuje \u015brednicy rdzenia \u015bwiat\u0142owodu o 150 &micro;m (min. to 200 &micro;m) Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014).", "BENEFICJENT": "METRUM CRYOFLEX SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Innowacyjny laser do zastosowa\u0144 w endoskopowej chirurgii urologicznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 50.72}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "918965.62", "WARTOSC": "1148707.02", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice", "OPIS": "Celem g\u0142. proj. jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug opieki zdrowotnej oraz poprawa stanu zdrowia dzieci (uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 podstawowych klas I-VI z terenu Gminy Stare Babice), w zakresie chor\u00f3b kr\u0119gos\u0142upa i oty\u0142o\u015bci, poprzez wdro\u017cenie wczesnego wykrywania wad rozwojowych i rehabilitacji dzieci zagro\u017conych niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 i niepe\u0142nosprawnych w zakresie chor\u00f3b kr\u0119gos\u0142upa i oty\u0142o\u015bci, na terenie Gminy Stare Babice (woj. mazowieckie), do 31-07-2019, poprzez: Cel szczeg\u00f3\u0142ow, m.in.: -realizacja ww. programu w CM Arnica w Starych Babicach, w terminie do 31-07-2019r. -wsparcie 80 uczestnik\u00f3w w zakresie modu\u0142u oty\u0142o\u015bci i 140 uczestnik\u00f3w w zakresie modu\u0142u chor\u00f3b kr\u0119gos\u0142upa, -(c.d. cele szczeg\u00f3\u0142. pole C.2.1.2) w terminie do 31-07-2019r. Okres wsparcia uczestnik\u00f3w: 9 m-cy. Gr. docelow.: dzieci ucz\u0119szczaj\u0105ce do klas I-VI szk\u00f3\u0142 podstawowych na terenie Gminy Stare Babice(woj. mazowieckie) ze stwierdzon\u0105, na podstawie kwalifikacji przeprowadzonej przez beneficjenta, oty\u0142o\u015bci\u0105 lub chorob\u0105 kr\u0119gos\u0142upa. Zadania: 1)Zakup sprz\u0119tu rehabilitacyjnego/medycznego na potrzeby realizacji programu w CM Arnica w Starych Babicach 2)Dzia\u0142ania informac.-promocyjne i kwalifikacja uczestnik\u00f3w 3)Dzia\u0142ania informac.-edukacyjne grup obj\u0119tych wsparciem w ramach modu\u0142u z komponentem psychologicznym (zaj\u0119cia z zakresu motywacji do zmiany) 4)Dzia\u0142ania informac.-szkoleniowe dla personelu medycznego, z podmiotu NZOZ Arnica w Starych Babicach, w zakresie merytorycznym: oty\u0142o\u015b\u0107 i choroby kr\u0119gos\u0142upa 5)Interwencja terapeutyczna w zakresie modu\u0142u dotycz\u0105cego oty\u0142o\u015bci 6)Interwencja terapeutyczna w zakresie modu\u0142u dotycz\u0105cego chor\u00f3b kr\u0119gos\u0142upa 7)Monitoring i ewaluacja. Realiz. proj. przyczyni si\u0119 do poprawy stanu zdrowia w\u015br\u00f3d 220 dzieci z terenu Gminy Stare Babice, zagro\u017conych niepe\u0142nosprawnosci\u0105 i niepe\u0142nosprawnych, w zakresie chor\u00f3b kr\u0119gos\u0142upa i oty\u0142o\u015bci a tak\u017ce wzrost poziomu wiedzy ww. dzieci i ich rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w nt. zachowa\u0144 prozdrowotnych i zdrowego trybu \u017cycia w zakresie chor\u00f3b kr\u0119gos\u0142upa i oty", "BENEFICJENT": "ARNICA OLSZEWSKI I WSP\u00d3LNIK SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie i realizacja programu wczesnego wykrywania wad rozwojowych i rehabilitacji dzieci klas I-VI szk\u00f3\u0142 podstawowych, w zakresie oty\u0142o\u015bci i chor\u00f3b kr\u0119gos\u0142upa, w CM Arnica w Starych Babicach.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 50.21}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-29", "DATA_START": "2018-01-29", "DOFINANSOWANIE": "40127001.61", "WARTOSC": "100105898.07", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Podkowa Le\u015bna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: \u017babia Wola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Belsk Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: B\u0142\u0119d\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Chyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Goszczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Gr\u00f3jec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Jasieniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Mogielnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Nowe Miasto nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Pniewy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Warka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Pra\u017cm\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Tarczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Brwin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Broch\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: I\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: M\u0142odzieszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Nowa Sucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Rybno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Teresin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Kampinos | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Leszno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Mszczon\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Puszcza Maria\u0144ska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Radziejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Wiskitki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 50 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 24 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 33 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu dla 34 382 gospodarstw domowych oraz 354 jednostek edukacyjnych zlokalizowanych na obszarze warszawskim zachodnim. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Warszawski Zachodni Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 49.73}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2017-02-15", "DOFINANSOWANIE": "1567614.69", "WARTOSC": "2123523.79", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice", "OPIS": "Planowany do realizacji projekt obejmuje: 1. Budow\u0119 parkingu \u201eParkuj i Jed\u017a\u201d dla pojazd\u00f3w osobowych i rower\u00f3w w P\u0142ochocinie przy ul. D\u0142ugiej w gminie O\u017car\u00f3w Mazowiecki, zjazdu publicznego z drogi gminnej wraz z przebudow\u0105 rowu przydro\u017cnego oraz zagospodarowanie terenu. 2. Budow\u0119 parkingu \u201eParkuj i Jed\u017a\u201d dla pojazd\u00f3w osobowych i rower\u00f3w przy ul. Sienkiewicza w Starych Babicach wraz z budow\u0105 kanalizacji deszczowej dla potrzeb odwodnienia parkingu, budow\u0105 o\u015bwietlenia ulicznego, budow\u0105 ogrodzenia i miejsca obs\u0142ugi rower\u00f3w, przed\u0142u\u017ceniem istniej\u0105cych przepust\u00f3w oraz budow\u0119 ci\u0105gu pieszo \u2013 rowerowego na odcinku od ul. Sienkiewicza do ul. Polnej w Starych Babicach. Ca\u0142kowite nak\u0142ady inwestycyjne projektu wynosz\u0105 2 123 523,79 PLN, w tym koszty kwalifikowane wynosz\u0105 1.959.518,37 z\u0142, a koszty niekwalifikowane wynosz\u0105 75.030 z\u0142. Wnioskowana warto\u015b\u0107 dofinansowania ze \u015brodk\u00f3w EFRR jest na poziomie 1.567.614,69 z\u0142 tj. 80% koszt\u00f3w kwalifikowanych projektu. W ramach projektu zaplanowano prace budowlane, monta\u017cowe nadz\u00f3r inwestorki i promocje projektu. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu g\u0142\u00f3wnego jakim jest redukcja emisji zanieczyszcze\u0144 powietrza oraz wp\u0142ynie na rozw\u00f3j zr\u00f3wnowa\u017conej multimodalnej mobilno\u015bci miejskiej w regionie. W wyniku budowy parking\u00f3w nast\u0105pi ograniczenie u\u017cytkowania samochod\u00f3w prywatnych do przemieszania si\u0119 do pracy, szko\u0142y czy na zakupy do Warszawy oraz powrotu do domu, co przyczyni si\u0119 do zmniejszenie emisji zanieczyszcze\u0144 oraz gaz\u00f3w cieplarnianych pochodzenia antropogenicznego ze \u017ar\u00f3de\u0142 liniowych spowodowanych przez zwi\u0119kszony ruch drogowy. W wyniku realizacji projektu zostan\u0105 wybudowane 2 parkingi \u201eParkuj i Jed\u017a\u201d w P\u0142ochocinie i Starych Babicach z miejscami parkingowymi dla samochod\u00f3w osobowych 137 szt., w tym 10 miejsc przystosowanych do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych i stanowiskami dla rower\u00f3w (Bike&Ride) 94 szt. Oszacowano, \u017ce z miejsc parkingowych na obu parkingach \u201eParkuj i Jed\u017a\u201d skorzysta rocznie 19.144 samochod\u00f3w", "BENEFICJENT": "GMINA O\u017bAR\u00d3W MAZOWIECKI", "TYTUL": "Budowa parking\u00f3w \"Parkuj i Jed\u017a\" w gminach O\u017car\u00f3w Mazowiecki i Stare Babice na terenie Warszawskiego Obszaru Funkcjonalnego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 37.4}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "435200.00", "WARTOSC": "1551743.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 28 rozporz\u0105dzenia Komisji nr 651/2014 Smart Kid Belt to rewolucyjne urz\u0105dzenie, zast\u0119puj\u0105ce tradycyjne foteliki i podstawki u\u017cywane powszechnie do przewozu dzieci w pojazdach. . Urz\u0105dzenie posiada Europejski Certyfikat bezpiecze\u0144stwa ECE 44/04 i mo\u017ce by\u0107 u\u017cywane zamiast tzw. fotelik\u00f3w samochodowych oraz podstawek zgodnie z kodeksem o ruchu drogowym. Smart Kid Belt jest urz\u0105dzeniem w ca\u0142o\u015bci wynalezionym przez polskich specjalist\u00f3w, kompleksowa produkcja urz\u0105dzenia odbywa si\u0119 w Polsce. Testy zderzeniowe przeprowadzone przez Przemys\u0142owy Instytut Motoryzacji w Warszawie pokazuj\u0105, \u017ce Smart Kid Belt jest urz\u0105dzeniem bezpieczniejszym od fotelika i podstawki, co potwierdzaj\u0105 wyniki test\u00f3w zderzeniowych. Tw\u00f3rcami Smart Kid Belt s\u0105 specjali\u015bci zwi\u0105zani z bran\u017ca fotelik\u00f3w dzieci\u0119cych od 20 lat. Wynalazcy skoncentrowali si\u0119 na zapewnieniu przez urz\u0105dzenia jak najwi\u0119kszego mo\u017cliwego bezpiecze\u0144stwa przewo\u017conych dzieci. Dzi\u0119ki temu, \u017ce urz\u0105dzenie jest bardzo ma\u0142e i lekkie, 20 razy mniejsze i l\u017cejsze od standardowego fotelika, rodzice mog\u0105 zawsze mie\u0107 je przy sobie i w ten spos\u00f3b zapewnia\u0107 bezpiecze\u0144stwo dziecka w ka\u017cdej sytuacji, w samochodzie, w taks\u00f3wce, w autobusie, w aucie dziadka, cioci, wypo\u017cyczaj\u0105c samoch\u00f3d na wakacjach. Smart Kid Belt zapewnia wysoki poziom bezpiecze\u0144stwa, w przeciwie\u0144stwie do bardzo drogich fotelik\u00f3w, jest od nich 50 razy ta\u0144szy, przez co jest dost\u0119pny dla ka\u017cdego. Smart Kid Belt to uniwersalne urz\u0105dzenie przeznaczone dla dzieci grupy 2 i 3 (15-36 kg). Bezpiecze\u0144stwo, uniwersalno\u015b\u0107 oraz cena sprawiaj\u0105, ze Smart Kid Belt jest najwa\u017cniejszym produktem dla dzieci wynalezionym w ostatnich latach.", "BENEFICJENT": "BRAXX SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNOSCI\u0104", "TYTUL": "Smart Kid Belt", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.78}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-30", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "56474081.04", "WARTOSC": "70592601.31", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Podkowa Le\u015bna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Niepor\u0119t | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Halin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Sulej\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Czosn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Karczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie dost\u0119pno\u015bci, poziomu wykorzystywania i jako\u015bci us\u0142ug publicznych zwi\u0105zanych z dost\u0119pem do informacji i infrastruktury publicznej na terenie WOF poprzez stworzenie portfela bezp\u0142atnych rozwi\u0105za\u0144 mobilnych. Odbiorcami e-us\u0142ug b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cy WOF, tury\u015bci i odwiedzaj\u0105cy, w spos\u00f3b szczeg\u00f3lny zostan\u0105 uwzgl\u0119dnione potrzeby os\u00f3b z dysfunkcjami wzroku. Projekt zak\u0142ada dostarczenie kompleksowego systemu sk\u0142adaj\u0105cego si\u0119 z rozwi\u0105za\u0144 mobilnych w pi\u0119ciu obszarach: e-dost\u0119pno\u015b\u0107 - wdro\u017cenie systemu mikronawigacji i informacji kontekstowej w przestrzeniach i obiektach u\u017cyteczno\u015bci publicznej; e-turystyka \u2013 stworzenie spersonalizowanego e-przewodnika umo\u017cliwiaj\u0105cego zg\u0142\u0119bianie zasob\u00f3w turystycznych WOF zgodnie z preferencjami, wykorzystuj\u0105c informacj\u0119 kontekstow\u0105 oraz rzeczywisto\u015b\u0107 rozszerzon\u0105; e-transport \u2013 uruchomienie narz\u0119dzia planowania podr\u00f3\u017cy i poruszania si\u0119 po terenie WOF komunikacj\u0105 zbiorow\u0105, w postaci inteligentnej aplikacji mobilnej opartej o dane czasu rzeczywistego, elastycznie reaguj\u0105cej na zmiany oraz posiadaj\u0105cej modu\u0142 informacji kontekstowych; e-parkowanie - dostarczenie kierowcom prostego narz\u0119dzia pod postaci\u0105 aplikacji mobilnej, kt\u00f3ra u\u0142atwi im poruszanie si\u0119 i odnajdowanie wolnych miejsc parkingowych; e-\u015brodowisko - zbudowanie systemu zbierania, przetwarzania i prezentowania danych dotycz\u0105cych jako\u015bci powietrza oraz klimatu akustycznego w gminach WOF. Projekt realizuje 26 gmin WOF. Pierwszy etap to sformu\u0142owanie za\u0142o\u017ce\u0144 architektury technologicznej, wsp\u00f3lnych standard\u00f3w rozwi\u0105za\u0144 cyfrowych, polityki gromadzenia danych, polityki bezpiecze\u0144stwa i prywatno\u015bci. Nast\u0119pnie przeprowadzona b\u0119dzie inwestycja w infrastruktur\u0119 bazow\u0105. Kluczowym etapem b\u0119dzie wdra\u017canie funkcjonalno\u015bci w ramach 5 komponent\u00f3w projektu przez zespo\u0142y tematyczne i wykonawc\u00f3w. Ostatnim aspektem b\u0119dzie otwarcie danych gromadzonych przez stworzony system, aby mog\u0142y by\u0107 ponownie wykorzystane przez inne podmioty oraz dzia\u0142ania optymalizacyjne i asysty technicz", "BENEFICJENT": "MIASTO STO\u0141ECZNE WARSZAWA", "TYTUL": "Wirtualny Warszawski Obszar Funkcjonalny (Virtual WOF)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.49}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "326174.36", "WARTOSC": "408777.36", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice", "OPIS": "Celem g\u0142. projektu jest wyr\u00f3wnanie szans eduk. i rozwojowych 130 dzieci (63DZ/67CH),oraz 9 dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (4DZ/5CH, zwanych dalej DzN)\u2013dzieci z 2 OWP z gm. Stare Babice, poprzez realizacj\u0119 do 12.2020r. programu wsparcia, obejmuj\u0105cego: dostos. istniej\u0105cych miejsc wych. przedszkolnego do potrzeb DzN (doposa\u017cenie w niezb. sprz\u0119t i narz\u0119dzia), realizacj\u0119 dodatk. zaj\u0119\u0107 s\u0142u\u017c\u0105cych wyr\u00f3wnywaniu szans eduk. dzieci, doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci, kompetencji nauczycieli do pracy z dzie\u0107mi w tym z dzie\u0107mi ze specjalnymi potrz. eduk.. Projekt obejmie 139 dzieci (67DZ/72CH)z 2 plac. przedszk.:-Przedszk. w Bliznem Jasi\u0144skiego (dalej OWPBJ, ul.Ko\u015bciuszki 1b),-Przedszk. w Starych Babicach (OWPSB, ul.Polna 40), U podstaw proj. le\u017ca\u0142y cz\u0119ste opinie zg\u0142aszane przez rodzic\u00f3w i dyrekcje OWP, dot. niewystarczaj\u0105cego dostosowania przedszkoli w Gminie do realizacji wsparcia na rzecz dzieci ze specj. potrz. eduk., w szczeg\u00f3l. dla DzN. Dla rodzic\u00f3w DzN cz\u0119sto wi\u0105\u017ce si\u0119 z uci\u0105\u017cliw\u0105 konieczno\u015bci\u0105 dowo\u017cenia dzieci do OWP poza gmin\u0119. Potwierdzi\u0142y to przeprowadzone diagnozy potrzeb ww OWP na us\u0142ugi w zakresie edukacji przedszkolnej, kt\u00f3re wykaza\u0142y, \u017ce istnieje potrzeba poszerzenia/uaktualnienia oferty edukacyjnej ww OWP w celu wyr\u00f3wnania szans edukacyjnych i rozwojowych (w tym DzN). Potrzeb\u0119 realizacji projektu potwierdzi\u0142y wyniki analizy (uj\u0119tej w diagnozie), kt\u00f3ra (zgodnie z aktualnymi danymi Zespo\u0142u Poradni Psychologiczno-Pedagogicznych Powiatu Warszawskiego Zachodniego-ZPPP) wykaza\u0142a, \u017ce w ostatnich latach corocznie wzrasta liczba wyd. orzecze\u0144 dla DzN (w 2014-4,2015-5,2016-14), co wskazuje na rosn\u0105ce zapotrzeb. na miejsca dostosowane do potrzeb DzN (dot. okresu realizacji projektu jak r\u00f3wnie\u017c w okresu trwa\u0142o\u015bci). Najwa\u017cniejsze wnioski (potrzeby/problemy) wynikaj\u0105ce z diagnozy OWP (zbli\u017cone problemy wszystkich 2 plac\u00f3wek-OWPSB, OWPBJ): pozosta\u0142y opis w uzasadnieniu nr 13", "BENEFICJENT": "GMINA STARE BABICE", "TYTUL": "Edukacja przedszkolna w Gminie Stare Babice \u2013 wyr\u00f3wnanie szans dzieci o specjalnych potrzebach edukacyjnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.82}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "324600.00", "WARTOSC": "405750.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice", "OPIS": "Projekt pt.: Nowoczesna edukacja w Gminie Stare Babice jest realizowany przez Gmin\u0119 Stare Babice, powiat warszawski zachodni, wojew\u00f3dztwo mazowieckie w partnerstwie z firm\u0105 Ma\u0142y In\u017cynier Ewa Bednarek. Projektem obj\u0119te zostan\u0105: Szko\u0142a Podstawowa im. Henryka Sienkiewicza w Starych Babicach i Szko\u0142a Podstawowa im. Armii Krajowej Grupy Kampinos w Zespole Szkolno-Przedszkolnym w Borz\u0119cinie Du\u017cym w okresie IX.2019\u2013VIII.2020. Warto\u015b\u0107 projektu: 424182,50 z\u0142, w tym wk\u0142ad w\u0142asny niefinansowy: 21 260,00 z\u0142 (5,01%) Koszt przypadaj\u0105cy na jednego ucznia b\u0119d\u0105cego Uczestnikiem projektu: 2 120,91 z\u0142. Za cel stawia rozw\u00f3j kompetencji kluczowych i umiej\u0119tno\u015bci na rynku pracy uczni\u00f3w oraz zasadnicze podniesienie jako\u015bci procesu kszta\u0142cenia w plac\u00f3wkach. Postawiony cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty m.in. poprzez: a) rozw\u00f3j kompetencji kluczowych i w\u0142a\u015bciwych postaw na rynku pracy u 160 uczni\u00f3w (80 K) poprzez obj\u0119cie uczni\u00f3w dodatkowymi zaj\u0119ciami pozalekcyjnymi wysokiej jako\u015bci w okresie szkolnym i wakacyjnym; b) rozw\u00f3j kompetencji 16 nauczycieli (15K) c) doposa\u017cenie w sprz\u0119t i pomoce dydaktyczne pracowni szkolnych. W ramach projektu przewidziano realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych typ\u00f3w projekt\u00f3w: 1) Kszta\u0142cenie kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych na rynku pracy 2) Tworzenie warunk\u00f3w dla nauczania opartego na metodzie eksperymentu", "BENEFICJENT": "GMINA STARE BABICE", "TYTUL": "Nowoczesna edukacja w Gminie Stare Babice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.73}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "308722.71", "WARTOSC": "308722.71", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "BUKAT HURTOWNIA OWOC\u00d3W I WARZYW GRZEGORZ BUKATO", "TYTUL": "Dotacje na kapita\u0142 obrotowy dla BUKAT Hurtownia Owoc\u00f3w i Warzyw Grzegorz Bukato", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.86}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "226914.12", "WARTOSC": "226914.12", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "\"GRUPA UNIGRAF\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Grupa Unigraf sp\u00f3\u0142ka z o. o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.39}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-10-05", "DOFINANSOWANIE": "200000.00", "WARTOSC": "307500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), pomoc_de_minimis: \u00a742 rozporz\u0105dzenia Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 10 lipca 2015 r. w sprawie udzielania przez Polsk\u0105 Agencj\u0119 Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci pomocy finansowej w ramach Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j 2014\u20132020Projekt polega na opracowaniu innowacyjnego co najmniej w skali Polski produktu w postaci koncentratu potraw o wysokiej warto\u015bci od\u017cywczej o wysokiej warto\u015bci od\u017cywczej i jako\u015bci sensorycznej. Koncentrat przeznaczony b\u0119dzie dla wegetarian wersji spe\u0142niaj\u0105cej wymagania diety wega\u0144skiej.Projekt dotyczy opracowania jednego koncentratu w kilku wersjach smakowych (st\u0105d w projekcie mowa te\u017c o liczbie mnogiej, tj. koncentratach), tj. potraw obiadowych, \u015bniadaniowych, koktajli, w tym przeznaczonych dla dzieci.Sk\u0142ad recepturowy koncentratu zostanie opracowany w profilach: \"s\u0142onym\" i \"s\u0142odkim\". Projekt dotyczy opracowania innowacji produktowej. Innowacyjno\u015b\u0107 produktu (rezultatu projektu) wzgl\u0119dem produkt\u00f3w konkurencyjnych wynika przede wszystkim kompleksowo\u015bci (potrawy \u015bniadaniowe i obiadowe) o zaprojektowanej warto\u015bci od\u017cywczej dostarczaj\u0105ce wszystkich niezb\u0119dnych sk\u0142adnik\u00f3w od\u017cywczych, w tym tych szczeg\u00f3lnie brakuj\u0105cych w diecie wegan na wysokim poziomie (50 \u2013 100% RWS). Produkty b\u0119d\u0105 dost\u0119pne w postaci potraw o urozmaiconym sk\u0142adzie recepturowym i wysokiej jako\u015bci sensorycznej. Produkty rynkowe konkurencyjne to pojedyncze surowce lub preparaty bia\u0142kowe ewentualnie z dodatkiem witamin przeznaczone jako komponenty, dodatki do potraw wymagaj\u0105cych samodzielnego cz\u0119sto d\u0142ugotrwa\u0142ego przygotowania. Co istotne w kontek\u015bcie innowacyjno\u015bci, w sk\u0142adzie recepturowym nowych produkt\u00f3w uwzgl\u0119dniono dodatek nowoczesnych o wysokiej warto\u015bci od\u017cywczej i prozdrowotnej komponent\u00f3w, m.in. takich jak: preparaty beta-glukan\u00f3w z owsa, mikronizowane b\u0142onniki owocowe, kakaowe i owsiane, babki p\u0142esznik, inulin\u0119, preparowane p\u0142atki z nasion lnu i amarantusa bogate w kwasy t\u0142uszczone n-3, skwalen", "BENEFICJENT": "EUROPHARMA INVEST SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opracowanie innowacyjnych produkt\u00f3w funkcjonalnych w postaci koncentratu potraw o wysokiej warto\u015bci od\u017cywczej i jako\u015bci sensorycznej przeznaczonych dla wegetarian w wersji spe\u0142niaj\u0105cej wymagania diety wega\u0144skiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.92}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-21", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "124629.25", "WARTOSC": "416448.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice", "OPIS": "Realizowany projekt ma na celu zwi\u0119kszenie udzia\u0142u eksportu w ca\u0142kowitej sprzeda\u017cy produkt\u00f3w oferowanych przez sp\u00f3\u0142k\u0119 Del Sport poprzez wej\u015bcie na 5 nowych rynk\u00f3w docelowych ( Niemcy, Wielka Brytania, Rosja, Rumunia, Hiszpania) z innowacyjn\u0105 ofert\u0105 sprz\u0119t\u00f3w i urz\u0105dze\u0144 do \u0107wicze\u0144 marki TKO, przeznaczonych do u\u017cytku korporacyjnego. W sk\u0142ad oferty eksportowej wchodzi\u0107 b\u0119d\u0105 3 produkty: \u2022 Bramy do treningu funkcjonalnego TKO \u2022 Maszyny p\u00f3\u0142wolne TKO \u2022 Cardio Pump TKO Sp\u00f3\u0142ka posiada d\u0142ugoterminowe mi\u0119dzynarodowe kontrakty handlowe na sprzeda\u017c dystrybuowanych przez siebie urz\u0105dze\u0144 do \u0107wicze\u0144, a w wyniku realizacji projektu sp\u00f3\u0142ka podpisze jeszcze co najmniej 5 nowych kontrakt\u00f3w handlowych Okres rzeczowy projektu b\u0119dzie realizowany: 1.01.2017-29.06.2017. W ramach projektu zrealizowane zostan\u0105 w ca\u0142o\u015bci wszystkie zadania uwzgl\u0119dnione w Strategii Biznesowej, w tym: 1. Udzia\u0142 w imprezach targowo wystawienniczych w charakterze wystawcy podczas targ\u00f3w FIBO w Kolonii w 2017 oraz 2018 roku 2. Udzia\u0142 w misjach gospodarczych za granic\u0105 z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 wizytacji imprez targowych w nast\u0119puj\u0105cych krajach: w Rosji, Hiszpanii, Wielkiej Brytanii, Rumunii, Niemczech. 3. Dzia\u0142ania promocyjne podczas targ\u00f3w wystawienniczych oraz misji gospodarczych. 4. Dzia\u0142ania uzupe\u0142niaj\u0105ce - zakup baz danych oraz stworzeniem systemu informatycznego wsparcia sprzeda\u017cy eksportowej Bud\u017cet projektu wynosi 431 480,00 z\u0142 netto a dofinansowanie b\u0119dzie stanowi\u0142o 39,99% koszt\u00f3w kwalifikowalnych. Zakres projektu wpisuje si\u0119 w inteligentn\u0105 specjalizacj\u0119- nowoczesne us\u0142ugi dla biznesu obszar poprzez usprawnienie proces\u00f3w \u2013 opracowanie system\u00f3w informatycznych w procesie zarz\u0105dzania, dzi\u0119ki stworzeniu systemu wsparcia dzia\u0142alno\u015bci eksportowej. W wyniku realizacji projektu zostanie tak\u017ce utworzony nowy dzia\u0142 Eksportu oraz zostanie zatrudniona 1 osoba na stanowiska Specjalisty ds. Eksportu.", "BENEFICJENT": "DEL SPORT SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci Del Sport Sp. z o.o poprzez wdro\u017cenie Strategii Biznesowej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.8}, {"DATA_KONIEC": "2017-06-30", "DATA_START": "2017-02-20", "DOFINANSOWANIE": "112331.25", "WARTOSC": "183184.80", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej:_art.19 Celem projektu jest zwi\u0119kszeni konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa Airwent-System poprzez udzia\u0142 w mi\u0119dzynarodowych targach Hannover Messe. Udzia\u0142 w zagranicznej imprezie wystawienniczej pozwoli na promocj\u0119 innowacyjnych i konkurencyjnych produkt\u00f3w Wnioskodawcy, co przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia liczby zagranicznych kontrahent\u00f3w, wzrost przychodu przedsi\u0119biorstwa i zwi\u0119kszenie wolumenu eksportu. Powy\u017cszy cel g\u0142\u00f3wny i cele szczeg\u00f3\u0142owe s\u0105 zgodne z za\u0142o\u017ceniami regulaminu konkursu i celem dzia\u0142ania 3.3 POIR oraz poddzia\u0142ania 3.3.3 POIR Projekt zak\u0142ada udzia\u0142 przedsi\u0119biorstwa Airwent-System w programie promocji o charakterze og\u00f3lnym polskich przedsi\u0119biorc\u00f3w realizowanym przy okazji udzia\u0142u Polski w Targach Hannover Messe w 2017 roku. Przewiduje si\u0119 nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: -udzia\u0142 w targach Hannoner Messe w terminie 24-28 IV 2017 w charakterze Wystawcy -przygotowanie lub t\u0142umaczenie strony internetowej Wnioskodawcy", "BENEFICJENT": "AIRWENT-SYSTEM SP. Z O.O.", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa Airwent-System poprzez udzia\u0142 w charakterze wystawcy w mi\u0119dzynarodowych targach zagranicznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.13}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "533202.64", "WARTOSC": "808417.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Kampinos | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Leszno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada stworzenie na terenie Powiatu Warszawsko-Zachodniego nowoczesnego systemu wczesnego ostrzegania przed zjawiskami katastrofalnymi w postaci syren alarmowych z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 nadawania komunikat\u00f3w g\u0142osowych. W tym celu zostanie: - zakupionych 27 nowych urz\u0105dze\u0144 nag\u0142a\u015bniaj\u0105cych - syreny alarmowe (szczelinowe) i zamontowaniu ich na wyznaczonych budynkach u\u017cyteczn. publicznej (m.in Urz\u0119dy Gmin, szko\u0142y, OSP, itp), - zakupionych 6 pulpit\u00f3w sterowniczych dla gmin oraz centrali alarmowej dla powiatowego Centrum Zarz\u0105dzania Kryzysowego, - wdro\u017cona aplikacja do sterowania Punktami Alarmowymi (PA) oraz zintegrowaniu systemu powiatowego z systemem wojew\u00f3dzkim. Projekt realizowany b\u0119dzie w partnerstwie pomi\u0119dzy Powiatem Warszawsko-Zachodnim (Liderem Projektu) oraz wszystkimi gminami le\u017c\u0105cymi na terenie powiatu na podstawie zawartej umowy partnerskiej.Partnerzy wsp\u00f3lnie b\u0119d\u0105 odpowiedzialni za utrzymanie trwa\u0142o\u015bci projektu przez 5 lat po zako\u0144czeniu projektu. Ryzyko dla realizacji projektu i spos\u00f3b zapobiegania: 1. przed\u0142u\u017cenie procedur przetargowych- zapobieganie poprzez dok\u0142adne przygotowanie SIWZ oraz wykorzystanie do\u015bwiadczenia zaanga\u017cowanych w organizacj\u0119 przetargu pracownik\u00f3w, 2. op\u00f3\u017anienie w rzeczowej realizacji projektu z powodu wy\u0142onienia nierzetelnych i nieterminowych dostawc\u00f3w-Wnioskodawca stosuj\u0105c zapisy ustawy PZP zaprosi do udzia\u0142u w post\u0119powaniu przetargowym jedynie dostawc\u00f3w dysponuj\u0105cych odpowiednim do\u015bwiadczeniem oraz potencja\u0142em techn. gwarantuj\u0105c\u0105 rzeteln\u0105 realizacj\u0119 zam\u00f3wienia, 3. niestabilno\u015b\u0107 cen towar\u00f3w- wyb\u00f3r dostawc\u00f3w oferuj\u0105cych realizacj\u0119 zam\u00f3wienia za kwot\u0119 zaplanowan\u0105 w bud\u017cecie projektu, np. dzi\u0119ki odpowiednio przygotowanej SIWZ, wcze\u015bniejsze rozpoznanie rynku. Ponadto w ramach projektu Wnioskodawca oraz partnerzy projektu zamierzaj\u0105 przeprowadzi\u0107 spotkania z mieszka\u0144cami w zakresie wiedzy nt. rodzaj\u00f3w alarm\u00f3w i komunikat\u00f3w ostrzegawczych oraz zagro\u017ce\u0144 w przypadku wyst\u0105pienia zjawisk katastrofalnych oraz dzia\u0142a\u0144 prewenc", "BENEFICJENT": "POWIAT WARSZAWSKI ZACHODNI", "TYTUL": "Podniesienie standard\u00f3w bezpiecze\u0144stwa w powiecie Warszawsko - Zachodnim poprzez zakup systemu wczesnego ostrzegania", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.04}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-30", "DATA_START": "2017-10-02", "DOFINANSOWANIE": "110000.00", "WARTOSC": "169125.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice", "OPIS": "Przedmiotem niniejszego projektu jest zakup przez firm\u0119 Piromax Distribution Sp. z o.o. sp. k. us\u0142ug doradczych \u015bwiadczonych przez Instytucje Otoczenia Biznesu. Celem projektu jest wzrost konkurencyjno\u015bci oraz efektywno\u015bci dzia\u0142a\u0144 przedsi\u0119biorstwa na rynkach zagranicznych oraz rozw\u00f3j firmy i optymalizacja dzia\u0142a\u0144 na poziomie strategicznym i operacyjnym poprzez zastosowanie technologii cyfrowych. Bezpo\u015brednim docelowym odbiorc\u0105 projektu jest firma Piromax Distribution Sp. z o.o. sp. k. kt\u00f3ra korzysta\u0107 b\u0119dzie z nowych rozwi\u0105za\u0144, a w spos\u00f3b po\u015bredni r\u00f3wnie\u017c klienci i kontrahenci firmy. Wybrana Instytucja Otoczenia Biznesu dokona szczeg\u00f3\u0142owych analiz przedsi\u0119biorstwa, na podstawie kt\u00f3rych przedstawi propozycje w zakresie dotychczas niewykorzystywanych przez firm\u0119 rozwi\u0105za\u0144, kt\u00f3re pozwol\u0105 na skuteczn\u0105 i efektywn\u0105 realizacj\u0119 cel\u00f3w przedsi\u0119biorstwa. Efektem realizacji us\u0142ugi doradczej b\u0119dzie wysokospecjalistyczne wsparcie merytoryczne. Poprzez skorzystanie z prorozwojowych us\u0142ug doradczych w firmie zostan\u0105 wdro\u017cone zaproponowane rekomendacje w zakresie rozszerzenia dzia\u0142a\u0144 eksportowych oraz zastosowania system\u00f3w cyfrowych w dzia\u0142alno\u015bci sp\u00f3\u0142ki. IOB na podstawie na podstawie przeprowadzonej analizy stanu obecnego, potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci przedsi\u0119biorstwa, jak r\u00f3wnie\u017c warunk\u00f3w prawnych i certyfikacyjnych opracuje strategi\u0119 wej\u015bcia na rynek Francji i Belgii. Dokonane na podstawie analiz firmy, mapowanie i modelowanie proces\u00f3w w najwa\u017cniejszych obszarach firmy, pozwoli na opracowanie koncepcji wdro\u017cenia rozwi\u0105za\u0144 cyfrowych, kt\u00f3re wp\u0142yn\u0105 na optymalizacj\u0119 kluczowych proces\u00f3w i u\u0142atwi\u0105 prac\u0119. Realizacja us\u0142ugi przebiega\u0107 b\u0119dzie w czterech zadaniach, obejmuj\u0105cych: analiz\u0119 potrzeb rozwojowych firmy, doradztwo w zakresie zwi\u0119kszenia eksportu przedsi\u0119biorstwa w celu dalszego rozwoju dzia\u0142alno\u015bci i zwi\u0119kszenia efektywno\u015bci dzia\u0142ania firmy, stworzenie wzorcowych modeli proces\u00f3w biznesowych oraz doradztwo w zakresie mo\u017cliwo\u015bci wdro\u017cenia technologii cyfrowych w dzia\u0142alno\u015bci firmy.", "BENEFICJENT": "PIROMAX DISTRIBUTION SP. Z O.O. SP. K.", "TYTUL": "Zakup prorozwojowych us\u0142ug doradczych \u015bwiadczonych przez IOB w celu zwi\u0119kszenia konkurencyjno\u015bci i potencja\u0142u rozwojowego firmy Piromax Distribution Sp. z o.o. sp. k. poprzez wdro\u017cenie nowych rozwi\u0105za\u0144.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.01}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-02", "DATA_START": "2019-10-02", "DOFINANSOWANIE": "104662.50", "WARTOSC": "171646.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice", "OPIS": "Celem niniejszego projektu jest rozw\u00f3j, a tak\u017ce zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci firmy Piromax Distribution na rynku. Przedmiotem projektu b\u0119d\u0105 zakupione przez Wnioskodawc\u0119 prorozwojowe us\u0142ugi doradcze akredytowanej Instytucji Otoczenia Biznesu. Obejm\u0105 one m.in. kompleksowe us\u0142ugi specjalistycznego testowania innowacji produktowej. Dzi\u0119ki nim Wnioskodawca b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 m.in. zapewni\u0107 wiarygodno\u015b\u0107 nowej us\u0142ugi na rynku, a tak\u017ce zaspokoi\u0107 potrzeby jego u\u017cytkownik\u00f3w ko\u0144cowych. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 wszystkie osoby, kt\u00f3re chc\u0105 zakupi\u0107 fajerwerki, i stworzy\u0107 z nich efektowny pokaz. Dzi\u0119ki specjalistycznym us\u0142ugom doradczym przedsi\u0119biorstwo Piromax Distribution b\u0119dzie mog\u0142o wdro\u017cy\u0107 innowacyjne na rynku rozwi\u0105zanie. Planowane do wdro\u017cenie rozwi\u0105zanie pozwoli na wy\u015bwietlanie wybranych do zakupu fajerwerk\u00f3w w formie wirtualnego pokazu. Zakupione us\u0142ugi sprawi\u0105, \u017ce Wnioskodawca b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 zapewni\u0107 swoim odbiorcom innowacyjn\u0105 us\u0142ug\u0119 o wysokiej jako\u015bci i dzia\u0142aj\u0105c\u0105 bez zarzutu. Piromax Distribution poprzez wprowadzanie na rynek us\u0142ugi sprawdzonej oraz wysokiej klasy chce zdobywa\u0107 coraz wi\u0119ksze zaufanie klient\u00f3w. W ramach prorozwojowej us\u0142ugi doradczej eksperci IOB wykonaj\u0105 dwa zadania. Pierwsze z nich to Testy niefunkcjonalne obejmuj\u0105ce testy bezpiecze\u0144stwa, wydajno\u015bciowe, skalowalno\u015bci, u\u017cyteczno\u015bci dla grupy B2B. Zadanie nr 2 to Testy funkcjonalne. Obejmuje ono przeprowadzenie test\u00f3w funkcjonalnych pierwotnych oraz wykonanie testu formularzy sprzedaj\u0105cych jego poprawno\u015b\u0107. W projekcie uj\u0119to tak\u017ce zadanie zwi\u0105zane z promocj\u0105 projektu.", "BENEFICJENT": "PIROMAX DISTRIBUTION SP. Z O.O. SP. K.", "TYTUL": "Rozw\u00f3j firmy Piromax Distribution Sp. z o.o. spk. poprzez wdro\u017cenie innowacyjnej us\u0142ugi wspieraj\u0105cej sprzeda\u017c produkt\u00f3w firmy.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.71}, {"DATA_KONIEC": "2017-09-30", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "69927.12", "WARTOSC": "145386.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice", "OPIS": "Celem projektu jest rozw\u00f3j oraz zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci firmy Piromax Sp. z o.o. Przedmiotem projektu jest zakup us\u0142ugi doradczej od Instytucji Otoczenia Biznesu obejmuj\u0105cej opracowanie nowych rozwi\u0105za\u0144 w przedsi\u0119biorstwie m.in. zaprojektowanie \u015bcie\u017cki dotarcia do rynku niemieckiego, co stanowi istotny problem w rozwoju firmy, stworzenie nowych wzorcowych proces\u00f3w biznesowych oraz doradztwo w zakresie wykorzystania technologii cyfrowych. Zakres planowanej do zakupienia us\u0142ugi obejmuje systemowe prace zmierzaj\u0105ce do opracowania kompleksowej \u015bcie\u017cki rozwoju przedsi\u0119biorstwa z uwzgl\u0119dnieniem nowych, do tej pory niewykorzystywanych rozwi\u0105za\u0144. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu jest klient ko\u0144cowy tzn. indywidualni konsumenci, hurtownicy oraz pracownicy Piromax Sp. z o.o., kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 korzysta\u0107 z nowych rozwi\u0105za\u0144 m.in. z modelowych proces\u00f3w biznesowych w obszarze eksportu, sprzeda\u017cy czy marketingu, utworzonych dzi\u0119ki us\u0142udze doradczej. Planowane do osi\u0105gni\u0119cia rezultaty projektu obejmuj\u0105 uzyskanie nowych rozwi\u0105za\u0144, kt\u00f3re wykorzysta Wnioskodawca w swojej dzia\u0142alno\u015bci, m.in. zaprojektowanie \u015bcie\u017cki dotarcia na rynek niemiecki, rekomendacje nowych dla przedsi\u0119biorstwa technologii cyfrowych oraz optymalizacja proces\u00f3w biznesowych. Zakup us\u0142ugi doradczej przyczyni si\u0119 do rozwoju us\u0142ug firmy, jej dzia\u0142alno\u015bci eksportowej oraz zwi\u0119kszy konkurencyjno\u015b\u0107. Piromax Sp. z o.o. podczas realizacji projektu uzyska eksperck\u0105 wiedz\u0119 dotycz\u0105c\u0105 przysz\u0142ych dzia\u0142a\u0144, kt\u00f3re przyczyni\u0105 si\u0119 do rozwoju, w tym do zwi\u0119kszenia zysk\u00f3w. Projekt przyczyni si\u0119 do powstania nowych rozwi\u0105za\u0144 w skali przedsi\u0119biorstwa, w tym wykorzystuj\u0105cych technologie cyfrowe. Zakres us\u0142ugi proinnowacyjnej: 1. Analiza potrzeb rozwojowych firmy 2. Doradztwo w zakresie zwi\u0119kszenia eksportu przedsi\u0119biorstwa w celu dalszego rozwoju dzia\u0142alno\u015bci i zwi\u0119kszenia efektywno\u015bci dzia\u0142ania firmy 3. Stworzenie wzorcowych modeli proces\u00f3w biznesowych 4. Doradztwo w zakresie mo\u017cliwo\u015bci wdro\u017cenia technologii cyfrowych w dzia\u0142alno\u015bci", "BENEFICJENT": "PIROMAX SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Rozw\u00f3j oraz zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci firmy Piromax Sp. z o.o. w celu opracowania nowych rozwi\u0105za\u0144 dla przedsi\u0119biorstwa wraz z wykorzystaniem technologii cyfrowych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.82}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-10-19", "DOFINANSOWANIE": "55200.00", "WARTOSC": "112792.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu pomocowego: SA 42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: rozporz\u0105dzenie KE nr 651/2014 Artyku\u0142 18 Pomoc na us\u0142ugi doradcze na rzecz M\u015aP W ramach realizacji projektu Wnioskodawca planuje zakup us\u0142ug doradczych w zakresie opracowania nast\u0119puj\u0105cych dokument\u00f3w: procedura obiegu informacji poufnych, polityka informacyjna sp\u00f3\u0142ki, memorandum informacyjne, dokument informacyjny, teaser inwestycyjny i prezentacja inwestorska. Pozyskany kapita\u0142 pozwoli na zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa przez wdro\u017cenie innowacyjnych przedsi\u0119wzi\u0119\u0107. Dzi\u0119ki pozyskanemu kapita\u0142owi mo\u017cliwe b\u0119dzie wdro\u017cenie innowacji produktowej oraz wdro\u017cenie nowej metody organizacyjnej w zakresie dzia\u0142a\u0144 marketingowych prowadzonych przez Wnioskodawc\u0119. Jak wynika z poni\u017cszej analizy, rynek gier jest rynkiem z ogromnym potencja\u0142em, rozwijaj\u0105cym si\u0119 dynamicznie. Wg bada\u0144 firmy badawczej Newzoo warto\u015b\u0107 \u015bwiatowego rynku gier w 2017 r. przekroczy 102 mld USD a globalna rodzina graczy ma osi\u0105gn\u0105\u0107 zawrotn\u0105 liczb\u0119 2,2 mld. Realizowane od kilku lat badanie Game Industry Trends wykaza\u0142o, \u017ce odsetek os\u00f3b graj\u0105cy w gry wideo w Polsce ro\u015bnie rok do roku we wszystkich badanych grupach wiekowych. To potwierdzenie tezy wskazuj\u0105cej sektor produkcji gier wideo nie jako \u017ar\u00f3d\u0142o niszowej rozrywki wy\u0142\u0105cznie dla m\u0142odzie\u017cy a jako coraz istotniejszy no\u015bnik kultury dla odbiorc\u00f3w we wszystkich grupach wiekowych. Trendy na rynku polskim znajduj\u0105 potwierdzenie w badaniach zagranicznych gdzie, tak\u017ce obserwuje si\u0119 ci\u0105g\u0142y wzrost zainteresowania grami wideo we wszystkich grupach wiekowych oraz wzrost cz\u0119stotliwo\u015bci grania. O potencjale firm z bran\u017cy gier wideo \u015bwiadcz\u0105 tak\u017ce rankingi \u201eGie\u0142dowa Sp\u00f3\u0142ka Roku\" z ostatnich lat, w kt\u00f3rych pierwsze i drugie miejsce zaj\u0119li producenci gier. Firma Creepy Jar S. A. chc\u0105c aktywnie uczestniczy\u0107 w globalnym rozwoju bran\u017cy potrzebuje kapita\u0142u, kt\u00f3ry umo\u017cliwi firmie wzrost konkurencyjno\u015bci na rynku.", "BENEFICJENT": "CREEPY JAR S. A.", "TYTUL": "\u201eWzrost konkurencyjno\u015bci i innowacyjno\u015bci firmy CREEPY JAR Sp\u00f3\u0142ka Akcyjna poprzez uzyskanie dost\u0119pu do rynku kapita\u0142owego\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.01}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3999857.32", "WARTOSC": "4999821.65", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie na obszarze 7 gmin nale\u017c\u0105cych do ZIT WOF (Warszawa, Grodzisk Mazowiecki, Otwock, \u017byrard\u00f3w, Koby\u0142ka, Lesznowola, Stare Babice). Wsparcie zostanie skier. do 1900 ucz./uczennic (969M/931K) oraz 164 nauczycielek/li (147K/17M) z 38 szk\u00f3\u0142 (20 szk\u00f3\u0142 podst. i 18 gimnazj\u00f3w) zlokaliz. na w/w obszarze. W gr. szk\u00f3\u0142 bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie s\u0105 szko\u0142y integracyjne, zespo\u0142y szk\u00f3\u0142 i szko\u0142y z teren\u00f3w wiejskich. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do rozwoju kompet. kluczowych i kszta\u0142t. w\u0142. postaw i umiej\u0119t. Ucz./uczennic oraz umo\u017cliwi stworzenie warunk\u00f3w dla nauczania metod\u0105 eksperymentu poprzez wyposa\u017cenie 38 szk\u00f3\u0142 w narz\u0119dzia do nauczania przedm. przyrodn. (wyposa\u017cenie szkolnych pracowni przyrody, zest. eduk. \"WODA\", zes. Informat.) i realizacj\u0119 38 projekt\u00f3w eduk.-badawczych. G\u0142. celem projektu jest zwi\u0119kszenie kompet. Ucz./uczennic w zakresie przedm. mat.-przyrodniczych i informatyki oraz kszta\u0142towanie postaw kreatywno\u015bci i umiej\u0119tno\u015bci pracy zespo\u0142owej. Zostanie przeprow. cykl zaj\u0119\u0107 dla ucz./uczennic z wykorzys. przestrzeni CNK (laboratoria, wystawy sta\u0142e i czasowe). Ucz./uczennice wezm\u0105 a udzia\u0142 w zaj\u0119ciach dodatkowych z wykorzyst. nowych narz\u0119dzi eduk. i informat.. Wezm\u0105 r\u00f3wnie\u017c udzia\u0142 w zaj. terenowych i zrealizuj\u0105 projekty eduk.-badawcze. Dzi\u0119ki udzia\u0142owi w programie ucz./uczennice poznaj\u0105 nowe met. pracy, naucz\u0105 si\u0119 rozwi\u0105zywa\u0107 problemy z wykorzyst. met. badaw., samodzielnie wykonaj\u0105 eksperymenty oraz zaplanuj\u0105 i przeprowadz\u0105 projekty naukowe. Integraln\u0105 cz\u0119\u015bci\u0105 projektu jest kompleksowy program warsztat\u00f3w dla nauczycieli przyrody, geografii, fizyki, chemii, biologii, matematyki i informatyki. Obejmuje on cykl zaj\u0119\u0107, dotycz\u0105cych m.in. roli nauki w edukacji, sposob\u00f3w wykorzystania technik i narz\u0119dzi wspieraj\u0105cych uczenie si\u0119, organizacji czasu i przestrzeni edukacyjnych. Dzi\u0119ki warsztatom nauczyciele/lki b\u0119d\u0105 potrafili wspiera\u0107 ucz./uczennice w tw\u00f3rczym rozwi\u0105\u017c. problem\u00f3w i tworzy\u0107 warunki sprzyjaj\u0105ce rozwojowi ich kreatywno\u015bci.", "BENEFICJENT": "CENTRUM NAUKI KOPERNIK", "TYTUL": "Szko\u0142a bli\u017cej nauki - stworzenie w 7 gminach Warszawskiego Obszaru Funkcjonalnego warunk\u00f3w dla nauczania opartego na metodzie eksperymentu poprzez zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji nauczycielek i nauczycieli w zakresie pracy metod\u0105 eksperymentu, wyposa\u017cenie szk\u00f3\u0142 w zestawy edukacyjne i narz\u0119dzia do nauczania przedmiot\u00f3w przyrodniczych oraz rozw\u00f3j kompetencji uczni\u00f3w i uczennic w zakresie przedmiot\u00f3w przyrodniczych m.in. poprzez realizacj\u0119 projekt\u00f3w edukacyjno-badawczych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.05}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "91504.13", "WARTOSC": "114380.16", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Kampinos | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Leszno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM PROJEKTU jest wykrycie uczni\u00f3w kl. I szk\u00f3\u0142 podstawowych w roku szkolnym 2017/2018 oraz 2018/2019 z powiatu warszawskiego zachodniego, u kt\u00f3rych wyst\u0119puje podejrzenie zaburze\u0144 s\u0142uchu. Planowane zadania s\u0105 zgodne z za\u0142o\u017ceniami Regionalnego Programu Zdrowotnego Samorz\u0105du Wojew\u00f3dztwa Mazowieckiego (RPZ) i obejmuj\u0105: akcje informacyjne, dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne dla rodzic\u00f3w i dzieci, badania przesiewowe s\u0142uchu dla uczni\u00f3w klas I szk\u00f3\u0142 podstawowych oraz konferencje szkoleniowe dla personelu medycznego. G\u0141\u00d3WNI UCZESTNICY PROJEKTU obj\u0119ci wsparciem bezpo\u015brednim to dzieci ucz\u0105ce si\u0119 w klasach I szk\u00f3\u0142 podstawowych z obszaru wojew\u00f3dztwa mazowieckiego, z powiatu warszawskiego zachodniego w roku szkolnym 2017/2018 oraz 2018/2019. Ponadto dzia\u0142aniami zostan\u0105 obj\u0119ci r\u00f3wnie\u017c rodzice/opiekunowie, personel plac\u00f3wek o\u015bwiatowych oraz personel medyczny. ZAK\u0141ADANY WSKA\u0179NIK REZULTATU: liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug zdrowotnych, istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu. ZAK\u0141ADANE WSKA\u0179NIKI PRODUKTU: liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami zdrowotnymi w programie, liczba dzieci uczestnicz\u0105cych w programie, liczba rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w dzieci oraz personelu pedagogicznego uczestnicz\u0105cych w zaj\u0119ciach, liczba personelu medycznego uczestnicz\u0105cego w szkoleniach oraz liczba opracowanych wzor\u00f3w materia\u0142\u00f3w informacyjno \u2013 edukacyjnych. Pozosta\u0142e wska\u017aniki okre\u015blone w RPZ b\u0119d\u0105 wykazane i raportowane na etapie realizacji Projektu. Na podstawie dotychczas zrealizowanych program\u00f3w bada\u0144 przesiewowych s\u0142uchu w szko\u0142ach podstawowych wojew\u00f3dztwa mazowieckiego wynika, \u017ce w Projekcie we\u017amie udzia\u0142 oko\u0142o 80% populacji docelowej. Instytut Fizjologii i Patologii S\u0142uchu (IFPS) posiada potencja\u0142 finansowy, kadrowy oraz techniczny umo\u017cliwiaj\u0105cy OBJ\u0118CIE BADANIAMI CA\u0141EJ POPULACJI UCZNI\u00d3W KL. I szk\u00f3\u0142 podstawowych z powiatu warszawskiego zachodniego.", "BENEFICJENT": "INSTYTUT FIZJOLOGII I PATOLOGII S\u0141UCHU", "TYTUL": "Badania przesiewowe s\u0142uchu uczni\u00f3w klas I szk\u00f3\u0142 podstawowych na terenie powiatu warszawskiego zachodniego w roku szkolnym 2017/2018 oraz 2018/2019", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.8}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "2129899.56", "WARTOSC": "3266318.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Bia\u0142obrzegi | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Promna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Stara B\u0142otnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Stromiec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Wy\u015bmierzyce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Glinojeck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Go\u0142ymin-O\u015brodek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Grudusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ojrze\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Opinog\u00f3ra G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Regimin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: So\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Borowie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Maciejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Miastk\u00f3w Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Parys\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Pilawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Sobolew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Trojan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Wilga | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u017belech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Pacyna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Sanniki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Szczawin Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Podkowa Le\u015bna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: \u017babia Wola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Belsk Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: B\u0142\u0119d\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Chyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Goszczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Gr\u00f3jec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Jasieniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Mogielnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Nowe Miasto nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Pniewy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Warka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Garbatka-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: G\u0142owacz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Gniewosz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Grab\u00f3w nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Kozienice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Magnuszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Sieciech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Niepor\u0119t | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Serock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Chotcza | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Ciepiel\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Lipsko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Rzeczni\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Sienno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Solec nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Huszlew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: \u0141osice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Olszanka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Plater\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Sarnaki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Stara Kornica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Czerwonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Karniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Krasnosielc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Mak\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: M\u0142ynarze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: P\u0142oniawy-Bramura | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: R\u00f3\u017can | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Rzewnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Sypniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Szelk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ceg\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: D\u0119be Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Dobre | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Halin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Jakub\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ka\u0142uszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Latowicz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mrozy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Siennica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Stanis\u0142aw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Sulej\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Dzierzgowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Lipowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: M\u0142awa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Strzegowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Stupsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szre\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szyd\u0142owo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wieczfnia Ko\u015bcielna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wi\u015bniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Czosn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Leoncin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nasielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Pomiech\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Zakroczym | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Baranowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czarnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czerwin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Goworowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Kadzid\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Lelis | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: \u0141yse | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Myszyniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Olszewo-Borki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Rzeku\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Troszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka, GM.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Andrzejewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Boguty-Pianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Brok | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ma\u0142kinia G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Nur | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Stary Luboty\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Szulborze Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: W\u0105sewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Zar\u0119by Ko\u015bcielne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Celestyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Karczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Ko\u0142biel | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Osieck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Sobienie-Jeziory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Pra\u017cm\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Tarczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bodzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Brudze\u0144 Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bulkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Drobin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: G\u0105bin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: \u0141\u0105ck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Ma\u0142a Wie\u015b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Nowy Dunin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Radzanowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142ubice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142upno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Stara Bia\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Staro\u017areby | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Wyszogr\u00f3d | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Baboszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Czerwi\u0144sk nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Dzierz\u0105\u017cnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Joniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Naruszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Nowe Miasto | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Sochocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Za\u0142uski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Brwin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Chorzele | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Jednoro\u017cec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krasne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krzynow\u0142oga Ma\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Borkowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Gielni\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Klw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Odrzyw\u00f3\u0142 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Potwor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Przysucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Rusin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Wieniawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Gzy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Obryte | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pokrzywnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pu\u0142tusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: \u015awiercze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Winnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Zatory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom, GM.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: G\u00f3zd | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: I\u0142\u017ca | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jastrz\u0119bia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jedli\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jedlnia-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Kowala | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Pionki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Pionki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Przytyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Skaryszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Wierzbica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Wolan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Zakrzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Domanice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Korczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Kotu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mokobody | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mordy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Paprotnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Przesmyki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sk\u00f3rzec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sucho\u017cebry | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wi\u015bniew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wodynie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Zbuczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Gozdowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Mochowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Ro\u015bciszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Szczutowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Zawidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Broch\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: I\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: M\u0142odzieszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Nowa Sucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Rybno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Teresin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Bielany | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Ceran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Jab\u0142onna Lacka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Kos\u00f3w Lacki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Repki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Sabnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Sterdy\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Chlewiska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Jastrz\u0105b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Mir\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Oro\u0144sko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Szyd\u0142owiec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Kampinos | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Leszno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Gr\u0119bk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Korytnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Liw | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: \u0141och\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Miedzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Sadowne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Stoczek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: W\u0119gr\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Wierzbno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Jad\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Klemb\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Strach\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: T\u0142uszcz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Bra\u0144szczyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: D\u0142ugosiod\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Rz\u0105\u015bnik | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Somianka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Wyszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Zabrodzie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Kazan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Policzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Przy\u0142\u0119k | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Tcz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Zwole\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Bie\u017cu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Kuczbork-Osada | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lubowidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lutocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Siemi\u0105tkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: \u017buromin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Mszczon\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Puszcza Maria\u0144ska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Radziejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Wiskitki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "Projekt polega na podniesieniu konkurencyjno\u015bci sektora MSP poprzez udzielanie specjalistycznego doradztwa. Sekwencja Sp. z o.o. jako akredytowany IOB, posiada do\u015bwiadczenie i wiedz\u0119, kt\u00f3ra pozwoli \u015bwiadczy\u0107 szereg us\u0142ug doradczych podmiotom sektora mikro, ma\u0142ych \u015brednich przedsi\u0119biorstw. Grup\u0105 docelow\u0105, kt\u00f3ra we\u017amie udzia\u0142 w projekcie i stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 podmioty, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 we wczesnej fazie rozwoju tj. do 24 miesi\u0119cy z woj. mazowieckiego. Dodatkowo firmy te b\u0119d\u0105 posiada\u0142y potencja\u0142 technologiczny, kt\u00f3ry prze\u0142o\u017cy si\u0119 na wdro\u017cenie innowacji technologicznej w dzia\u0142alno\u015bci. Faza pocz\u0105tkowa ka\u017cdej dzia\u0142alno\u015bci jest kluczow\u0105 w rozwoju firmy. To w tym etapie podejmowane s\u0105 decyzje dotycz\u0105ce podstawowych cel\u00f3w funkcjonowania firmy, okre\u015blona zostaje koncepcja prowadzonego biznesu. Faza startowa ma strategiczne znaczenie dla dalszych etap\u00f3w rozwoju i wzrostu przedsi\u0119biorstwa. W tym w\u0142a\u015bnie okresie kluczowe jest podj\u0119cie odpowiednich krok\u00f3w dla dalszego rozwoju i wdra\u017cania innowacji w organizacji. Na tym etapie firma b\u0119dzie mog\u0142a skorzysta\u0107 ze specjalistycznego doradztwa IOB \u2013Sekwencji, w zakresie us\u0142ug z nast\u0119puj\u0105cych grup tematycznych: informacyjne, doradztwo og\u00f3lne, doradztwo finansowe i ksi\u0119gowe, doradztwo prawne, doradztwo techniczno- administracyjne. W projekcie zak\u0142ada si\u0119 wsparcie specjalistyczne minimum 35 podmiot\u00f3w znajduj\u0105cych si\u0119 we wczesnej fazie rozwoju. Projekt podzielono na 5 etap\u00f3w. W Zad. 1 opracowano strategi\u0119 biznesow\u0105, w kt\u00f3rej dog\u0142\u0119bnie przeanalizowano rynek, konkurencyjne us\u0142ugi oraz przedstawiono szczeg\u00f3\u0142owo koncepcj\u0119 projektu. W Zad. 2 nast\u0105pi szczeg\u00f3\u0142owe opracowanie metodologii prowadzenia projektu, modyfikacja systemu IT wspieraj\u0105cego pozyskanie uczestnik\u00f3w i prowadzenie projekt\u00f3w, oraz opracowana zostanie strona www projektu. . Zad.3 to rozpocz\u0119cie \u015bwiadczenia us\u0142ug. Zadanie 4 oraz 5 skupi si\u0119 na dog\u0142\u0119bnej realizacji us\u0142ug u wyselekcjonowanych podmiot\u00f3w oraz ewaluacji projekt\u00f3w.", "BENEFICJENT": "SEKWENCJA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Fundusz Wspierania Innowacji Sekwencja szans\u0105 na wsparcie pocz\u0105tkowej fazy rozwoju przedsi\u0119biorstw.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.39}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-01", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "365750.00", "WARTOSC": "457187.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Kampinos | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Leszno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM PROJEKTU jest wzrost \u015bwiadomo\u015bci w\u015br\u00f3d 2.350 mieszka\u0144c\u00f3w m.st. Warszawy i powiatu warszawskiego zachodniego gm.: B\u0142onie, \u0141omianki, O\u017car\u00f3w Maz., Izabelin, Kampinos, Leszno, Stare Babice; m.: B\u0142onie, \u0141omianki, O\u017car\u00f3w Maz. (w tym 940 M i 1.410 K) zwi\u0105zanych z zagro\u017ceniami jakie niesie cukrzyca i obj\u0119cie ich konsultacjami lekarskimi w kierunku wykrywania cukrzycy do 30.08.2019r. Planowane zadania s\u0105 zgodne z za\u0142o\u017ceniami Regionalnego Programu Zdrowotnego Samorz\u0105du Wojew\u00f3dztwa Mazowieckiego (RPZ) i obejmuj\u0105: akcj\u0119 informacyjn\u0105 (modu\u0142 I), konsultacje lekarskie i dzia\u0142ania edukacyjne (modu\u0142 II) i szkolenia personelu medycznego (modu\u0142 III) . G\u0141\u00d3WNI UCZESTNICY PROJEKTU obj\u0119ci wsparciem bezpo\u015brednim to osoby pow. 60 r.\u017c. mieszkaj\u0105ce w Warszawie i powiecie warszawskim zach. dotychczas niediagnozowane w kierunku cukrzycy, kt\u00f3re podpisz\u0105 druk \u015bwiadomej zgody na udzia\u0142 w projekcie. Ponadto dzia\u0142aniami zostan\u0105 obj\u0119ci r\u00f3wnie\u017c lekarze/piel\u0119gniarki, personel plac\u00f3wek prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 lecznicz\u0105. ZAK\u0141ADANY WSKA\u0179NIK REZULTATU: liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug zdrowotnych, istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu. ZAK\u0141ADANE WSKA\u0179NIKI PRODUKTU: liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami zdrowotnymi w programie, liczba personelu medycznego uczestnicz\u0105cego w szkoleniach oraz liczba wyk\u0142ad\u00f3w dla pacjent\u00f3w dotycz\u0105ce w szczeg\u00f3lno\u015bci diety i aktywno\u015bci fizycznej. Pozosta\u0142e wska\u017aniki okre\u015blone w RPZ b\u0119d\u0105 wykazane i raportowane zgodnie z \u00a730 pkt 3 wzoru umowy rycza\u0142towej dla przedmiotowego konkursu. Wnioskodawca we wska\u017aniku rezultatu nr 2 oraz wska\u017anikach produktu nr 3, 4, 5, 6, 7, i 8 wskaza\u0142 warto\u015bci docelowe na poziomie \"0\" - ich oszacowanie jest mo\u017cliwe wy\u0142\u0105cznie na etapie realizacji proj. i b\u0119dzie raportowane zgodnie z zapisami umowy o dofinasowanie - informacje zostan\u0105 przekazane w terminie okre\u015blonym w \u00a730 pkt 3 wzoru umowy rycza\u0142towej. Proj. spe\u0142ni KRYT.MERYTOR. SZCZEG. nr 7 - opis w sekcji D.", "BENEFICJENT": "EUROPEJSKIE CENTRUM SZKOLE\u0143 SP. ZO.O.", "TYTUL": "Profilaktyka cukrzycy w Warszawie i powiecie warszawskim zachodnim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.19}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "498250.00", "WARTOSC": "622812.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Podkowa Le\u015bna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Niepor\u0119t | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Halin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Sulej\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Czosn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Karczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Brwin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Leszno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "Zaj\u0119cia z doradztwa edukacyjno-zawodowego powinny w naszych realiach by\u0107 odpowiedzi\u0105 na uwarunkowania rynku pracy i gospodarki. Powinny te\u017c dostarcza\u0107 uczniom i u\u0142atwia\u0107 im wyb\u00f3r kierunk\u00f3w kszta\u0142cenia, kt\u00f3ry zwi\u0119kszy w przysz\u0142o\u015bci szanse na znalezienie intratnej posady. Nie wszystkie szko\u0142y dysponuj\u0105 odpowiedni\u0105 kadr\u0105, kt\u00f3ra mog\u0142aby wspom\u00f3c m\u0142odzie\u017c w tych trudnych wyborach, dlatego jedynym wyj\u0105tkiem s\u0105 studia podyplomowe dla nauczycieli ucz\u0105cych na terenie ZIT warszawskiego z zakresu w/w doradztwa edukacyjno-zawodowego. Przed przyst\u0105pieniem do aplikowania o \u015brodki UE projektodawca o\u015bwiadcza, \u017ce przeprowadzi\u0142 analiz\u0119 problemu w postaci bada\u0144 ankietowych w\u015br\u00f3d potencjalnych uczestnik\u00f3w projektu z zapytaniem o ewentualn\u0105 potrzeb\u0119 dokszta\u0142cenia si\u0119 - w okresie 03 -04- 05.2016 r. Udzia\u0142 w ankiecie wzi\u0119\u0142o 200 os\u00f3b (nauczycieli -136K - 64 M) i a\u017c 81 % z nich wyrazi\u0142o ch\u0119\u0107 i potrzeb\u0119 zdobycia nowych kwalifikacji. Woj. Maz. jest najdro\u017cszym wojew\u00f3dztwem je\u015bli chodzi o cen\u0119 studi\u00f3w podyplomowych, a jednocze\u015bnie s\u0105 one najbardziej efektywn\u0105 form\u0105 doskonalenia umiej\u0119tno\u015bci nauczycieli (www.zarz.agh.edu.pl). Semestr studi\u00f3w na uczelni publicznej z doradztwa edukacyjno - zawodowego kosztuje \u015brednio 2 300,00 PLN, a na uczelni prywatnej 1950,00 PLN. Z powodu w\u0142a\u015bnie bariery ekonomicznej wielu nauczycieli nie sta\u0107 na dokszta\u0142canie si\u0119 i nabywanie nowych umiej\u0119tno\u015bci. Do kosztu studi\u00f3w nale\u017cy jeszcze doliczy\u0107 koszt przejazdu na zaj\u0119cia, noclegu (zaj\u0119cia weekendowe), wy\u017cywienia. Wielu zdolnych rokuj\u0105cych i chc\u0105cych poszerza\u0107 swoj\u0105 wiedz\u0119 nauczycieli z powodu bariery finansowej nie jest w stanie zdecydowa\u0107 si\u0119 na podj\u0119cie nauki. Projekt ten jest odpowiedzi\u0105 na ich potrzeby. 50 (40K/10M) nauczycieli zostanie zakwalifikowanych do uczestnictwa w projekcie i po 3 semestrach nauki b\u0119d\u0105 mogli pomaga\u0107 m\u0142odzie\u017cy i dzieciom w wyborze w\u0142a\u015bciwej zawodowej drogi \u017cyciowej. Projekt jest skierowany do grup docelowych zamieszka\u0142ych na terenie wojew\u00f3dztwa mazowieckiego z obszaru ZIT WOF.", "BENEFICJENT": "AKADEMIA KULTURY INFORMACYJNEJ SP. Z O.O.", "TYTUL": "Nauczycielu - daj sobie szans\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.18}], "grupyRozdzialy": {"Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Przedszkola", "value": 5596219.4}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 3968660.0}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 2915583.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1707363.83}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 1438735.02}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 1040042.47}, {"name": "Biblioteki", "value": 687480.01}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 376626.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 374865.0}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 100977.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 42901.64}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 37600.0}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 0.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 8951046.87}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 7841373.08}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 4392560.67}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3911776.079999999}, {"name": "Cz\u0119\u015b\u0107 r\u00f3wnowa\u017c\u0105ca subwencji og\u00f3lnej dla gmin", "value": 3645118.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3217765.07}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 3126646.61}, {"name": "Przedszkola", "value": 2134676.35}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 2085933.3000000003}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 1414513.5200000003}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 1280048.6400000001}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 1142651.25}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 925006.3}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 924310.74}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 758217.16}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 331248.76}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 295894.27}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 259588.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 226305.58}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 195355.58}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 176701.58}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 156516.22}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 150369.88}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 147833.69}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 138201.54}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 135774.7}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 129827.99}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 106274.99}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 104331.98}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 88831.59}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 81012.42}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 66907.73999999999}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 54910.31}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 45000.0}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 40628.0}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 38604.56}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 38252.06}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 35441.8}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 34248.0}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 31824.0}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 25760.34}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 23461.3}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 22555.17}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 17987.4}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 17880.0}, {"name": "Cmentarze", "value": 14353.560000000001}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 10798.32}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 9345.560000000001}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 8898.24}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 8500.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 8055.639999999999}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 6687.76}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 4530.3099999999995}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 4138.61}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 3600.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 3053.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1342.17}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 411.8}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 35.2}, {"name": "Infrastruktura telekomunikacyjna", "value": 0.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 8404653.57}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 1608154.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 697789.71}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 477336.54}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 258384.15}, {"name": "Przedszkola", "value": 155852.07}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 143907.54}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 139900.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 103850.0}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 55313.1}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 37554.05}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 35812.37}, {"name": "Gimnazja", "value": 33670.84}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 0.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 0.0}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 3668076.82}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 178813.37}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 120000.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 61000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 818911.18}, {"name": "Gimnazja", "value": 53459.73}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1406.28}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 204727.8}, {"name": "Gimnazja", "value": 22922.23}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 351.57}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 16349244.23}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 7957322.72}, {"name": "Przedszkola", "value": 3811659.11}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1472007.11}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 1136634.3499999999}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 1091367.67}, {"name": "Gimnazja", "value": 1019785.6599999999}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 958118.57}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 851175.5899999999}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 749595.5}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 699503.4}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 576189.33}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 404000.42}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 373659.25999999995}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 258296.73}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 211292.0}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 184014.08}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 154111.2}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 130716.27}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 123866.83}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 50741.18}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 35887.5}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 20806.6}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 18700.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 13442.599999999999}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 13149.05}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 10050.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 3505.22}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 2109.95}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 1500.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1160.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 708.5}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 500.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 345.17}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 0.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 0.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 19225930.85}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3242788.7}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 912300.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 705866.98}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 196282.43}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 160816.63}, {"name": "Przedszkola", "value": 134344.21}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 109520.36}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 81430.6}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 78194.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 54070.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 53266.79}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 49613.11}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 44041.41}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 41126.3}, {"name": "Gimnazja", "value": 40469.55}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 37332.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 31350.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 28900.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 17759.7}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 15500.19}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 13326.0}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 6234.61}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 3249.3}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 2550.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2313.89}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 76448.31}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 9157.49}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5509.94}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2813.0899999999997}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 189884.39}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 11161.710000000001}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 223539.33}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 802115.03}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 107100.0}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 67591.16}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 12470.84}]}, "grupyDzialy": {"Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 9926239.360000001}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 4891540.01}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2915583.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 376626.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 109465.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 37600.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 30000.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 0.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 18680435.669999994}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 9689523.130000003}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 4411416.3100000005}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 4279644.86}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 3645118.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3592484.76}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1495085.9500000002}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 925006.3}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 469450.30000000005}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 462246.41}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 325533.52}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 322672.51}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 270536.52999999997}, {"name": "Rodzina", "value": 241986.38}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 205038.57}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 28075.14}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 8668.919999999998}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 8442207.620000001}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1608154.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 532649.64}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 510858.95}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 447907.05999999994}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 430680.76}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 179719.91}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 3668076.82}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 178813.37}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 120000.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 61000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 818911.18}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 53459.73}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1406.28}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 204727.8}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 22922.23}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 351.57}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 25132980.46}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 8963769.51}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 1349664.4}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 958463.74}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 718703.4}, {"name": "Rodzina", "value": 635692.4400000001}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 585007.7799999999}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 166603.77000000002}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 123866.83}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 30096.87}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 10050.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 8766.6}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 1500.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 23381019.55}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 998329.57}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 363275.48}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 278608.43}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 94393.09}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 69570.19}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 62800.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 40581.3}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 68560.34}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 17045.46}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 4170.05}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 4152.98}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 126998.88}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 62885.509999999995}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Administracja publiczna", "value": 10682.02}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 479.69}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Administracja publiczna", "value": 223539.33}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 802115.03}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 107100.0}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 67591.16}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 12470.84}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 46551632.499999985, "v": "46,55 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 31.01, "v_pc": "2543,67 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "28.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "64.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 22932635.27, "v": "22,93 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 49.26}, {"name": "Przedszkola", "value": 11832751.140000002, "v": "11,83 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.41}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 3564175.02, "v": "3,56 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.65}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 2376659.81, "v": "2,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 67.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.1}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 1941507.5599999998, "v": "1,94 mln z\u0142", "v_zmiana": 31.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.17}, {"name": "Gimnazja", "value": 1170308.01, "v": "1,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 92.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.51}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 970338.4900000001, "v": "970,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 91.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.08}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 942231.2399999999, "v": "942,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.02}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 396368.70999999996, "v": "396,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 181.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.85}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 199417.86, "v": "199,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.42}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 118964.4, "v": "118,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 113.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.25}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 106274.99, "v": "106,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.22}]}, {"name": "Rodzina", "value": 24258698.37, "v": "24,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 44.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.16, "v_pc": "1325,54 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "1.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "0.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 19477850.85, "v": "19,48 mln z\u0142", "v_zmiana": 59.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 80.29}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3639003.13, "v": "3,64 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 966094.18, "v": "966,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.98}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 104331.98, "v": "104,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.43}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 38252.06, "v": "38,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.15}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 31824.0, "v": "31,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.13}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1342.17, "v": "1,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 165.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 20329151.279999997, "v": "20,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 111.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.54, "v_pc": "1110,82 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "0.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "198.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 12554939.16, "v": "12,55 mln z\u0142", "v_zmiana": 123.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 61.75}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 4058234.25, "v": "4,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.96}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 3668488.6199999996, "v": "3,67 mln z\u0142", "v_zmiana": 1643.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.04}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 37589.25, "v": "37,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.18}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 9900.0, "v": "9,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.04}, {"name": "Infrastruktura telekomunikacyjna", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 19558502.449999996, "v": "19,56 mln z\u0142", "v_zmiana": 29.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.03, "v_pc": "1068,71 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "98.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "110.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 9081763.14, "v": "9,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 109.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 46.43}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 7841373.08, "v": "7,84 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 40.09}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 1757385.1800000002, "v": "1,76 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.98}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 378332.39, "v": "378,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.93}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 214255.16999999998, "v": "214,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.09}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 129827.99, "v": "129,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.66}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 116960.94, "v": "116,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 143.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.59}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 38604.56, "v": "38,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.19}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 13334645.760000002, "v": "13,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.88, "v_pc": "728,63 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "24.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "61.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 11237954.59, "v": "11,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 84.27}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 851175.5899999999, "v": "851,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.38}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 415058.67000000004, "v": "415,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 191.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.11}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 407097.70999999996, "v": "407,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.05}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 260748.0, "v": "260,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.95}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 162611.2, "v": "162,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.21}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 6019570.3100000005, "v": "6,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 30.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.01, "v_pc": "328,92 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "58.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "239.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 6000714.67, "v": "6,00 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 99.68}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 10800.0, "v": "10,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.17}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 8055.639999999999, "v": "8,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.13}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 5231843.139999999, "v": "5,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 50.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.48, "v_pc": "285,88 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "13.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "63.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 4029660.0, "v": "4,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 88.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 77.02}, {"name": "Biblioteki", "value": 687480.01, "v": "687,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.14}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 514703.12999999995, "v": "514,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.83}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 3645118.0, "v": "3,65 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.42, "v_pc": "199,18 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "172.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1284.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Cz\u0119\u015b\u0107 r\u00f3wnowa\u017c\u0105ca subwencji og\u00f3lnej dla gmin", "value": 3645118.0, "v": "3,65 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 3381615.9400000004, "v": "3,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.25, "v_pc": "184,78 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "18.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 2515781.39, "v": "2,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 42.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 74.39}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 448551.17, "v": "448,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 78.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.26}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 417283.38, "v": "417,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.33}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 1943507.7899999998, "v": "1,94 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.29, "v_pc": "106,20 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "32.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "141.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 1282835.9999999998, "v": "1,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 66.0}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 589545.49, "v": "589,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.33}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 41126.3, "v": "41,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.11}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 30000.0, "v": "30,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.54}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 1801200.7599999998, "v": "1,80 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.19, "v_pc": "98,42 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "23.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "84.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 862837.2799999999, "v": "862,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 47.9}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 522925.57999999996, "v": "522,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 101.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.03}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 346476.60000000003, "v": "346,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 125.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.23}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 45000.0, "v": "45,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.49}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 23961.3, "v": "23,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.33}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1383281.7800000003, "v": "1,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.92, "v_pc": "75,59 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "80.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "68.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 667334.8099999998, "v": "667,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 48.24}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 195355.58, "v": "195,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.12}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 160816.63, "v": "160,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.62}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 145498.07, "v": "145,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.51}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 109520.36, "v": "109,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.91}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 78194.0, "v": "78,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.65}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 10798.32, "v": "10,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.78}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 10054.060000000001, "v": "10,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.72}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 5709.95, "v": "5,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 613.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.41}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 925006.3, "v": "925,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.61, "v_pc": "50,54 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "172.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "66.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 925006.3, "v": "925,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 909215.03, "v": "909,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.6, "v_pc": "49,68 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "8.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "54.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 802115.03, "v": "802,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 88.22}, {"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 107100.0, "v": "107,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.77}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 484139.33999999997, "v": "484,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.32, "v_pc": "26,45 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "77.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 457361.1, "v": "457,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 94.46}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 17880.0, "v": "17,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 202.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.69}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 8898.24, "v": "8,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 504.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.83}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 215088.57, "v": "215,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.14, "v_pc": "11,75 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "75.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "10.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 135774.7, "v": "135,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 63.12}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 64960.31, "v": "64,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 30.2}, {"name": "Cmentarze", "value": 14353.560000000001, "v": "14,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.67}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 101565.79000000001, "v": "101,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.06, "v_pc": "5,55 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "25.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "36.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 48931.21, "v": "48,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.17}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 46579.36000000001, "v": "46,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 45.86}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 3505.22, "v": "3,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.45}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 2550.0, "v": "2,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 97.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.51}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 28075.14, "v": "28,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 71.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01, "v_pc": "1,53 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "98.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "99.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 21387.379999999997, "v": "21,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 76.17}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 6687.76, "v": "6,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 23.82}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 1500.0, "v": "1,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,08 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "87.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "77.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 1500.0, "v": "1,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}]}