{"gmina": "gmina miejsko-wiejska B\u0142onie", "kod_gus": "071413032000", "ludnosc": 21356, "budzet": {"dochody": "143,15 mln z\u0142", "wydatki": "150,21 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 9.1, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 13.6, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "3,95 mln z\u0142", "wydatki": "4,84 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 11.0, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 15.0, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 11.206764540000052}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 11.206764540000052}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -0.4281069800000042}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -0.4281069800000042}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -11.631710280000046}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -11.631710280000046}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -7.054297380000085}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -7.054297380000085}], "dochod_ue": "4,92 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "23,79 mln z\u0142", "gmina_pc": "1113.7 z\u0142", "powiat": "145,08 mln z\u0142", "powiat_pc": "6793.4 z\u0142", "wojewodztwo": "17,44 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "816.7 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "507,65 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "4,63 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "0", "wydatki": "1,67 mln z\u0142"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "5195305.92", "WARTOSC": "12883378.37", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie", "OPIS": "Projekt obejmuje swoim zakresem budow\u0119 i przebudow\u0119 \u015bcie\u017cek rowerowych oraz ci\u0105g\u00f3w pieszych i pieszo-rowerowych na terenie Gminy B\u0142onie wraz z infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105 - 8 zada\u0144 inwestycyjnych. W ramach inwestycji przewiduje si\u0119 budow\u0119 11,2 km dr\u00f3g rowerowych, 3,21 km ci\u0105g\u00f3w pieszo-rowerowych oraz 1,24 km chodnika. Pozosta\u0142e elementy infrastruktury towarzysz\u0105cej to: k\u0142adka dla rower\u00f3w na rzece Rokitnicy, przebudowa o\u015bwietlenia, przebudowa, istniej\u0105cych zjazd\u00f3w, wykonanie przejazd\u00f3w rowerowych wsp\u00f3lnych z przej\u015bciem dla pieszych, wykonanie 2 punkt\u00f3w obs\u0142ugi serwisowej dla rower\u00f3w, monta\u017c 2 wiat rowerowych, monta\u017c 30 stojak\u00f3w rowerowych, wykonanie 2 stref uspokojonego ruchu \u201etempo 30\u201d, wykonanie 10 podp\u00f3rek pod stopy. W ramach projektu b\u0119d\u0105 realizowane dodatkowe zadania dotycz\u0105ce infrastruktury towarzysz\u0105cej. Przedstawione powy\u017cej elementy s\u0105 bezpo\u015brednio powi\u0105zane ze sob\u0105 funkcjonalnie i bezpo\u015brednio realizuj\u0105 cele projektu. Zadania dotycz\u0105ce infrastruktury towarzysz\u0105cej s\u0105 elementem uzupe\u0142niaj\u0105cym i niedominuj\u0105cym w projekcie. Sie\u0107 dr\u00f3g rowerowych w ramach projektu wynosi 14,41 km (wraz z ci\u0105gami pieszo-rowerowymi) i \u0142\u0105czy si\u0119 w 7 punktach z istniej\u0105cymi drogami rowerowymi w B\u0142oniu oraz z istniej\u0105c\u0105 drog\u0105 rowerow\u0105 w Gminie Brwin\u00f3w, z 24 przystankami publicznego transportu zbiorowego, w tym z 1 zintegrowanym w\u0119z\u0142em przesiadkowym oraz z 73 obiektami u\u017cyteczno\u015bci publicznej. \u015acie\u017cki rowerowe b\u0119d\u0105ce przedmiotem projektu pe\u0142ni\u0105 funkcj\u0119 korytarzy transportowych i zosta\u0142y zaprojektowane w celach: szerszego wykorzystania transportu niezmotoryzowanego indywidualnego, zmniejszenia wykorzystania samochod\u00f3w osobowych, lepszej integracji ga\u0142\u0119zi transportu, ni\u017cszej emisji zanieczyszcze\u0144 powietrza, ni\u017cszego ha\u0142asu oraz ni\u017cszego zat\u0142oczenia, poprawy bezpiecze\u0144stwa ruchu drogowego, nie zosta\u0142y zaprojektowane jedynie jako infrastruktura turystyczno-rekreacyjna.", "BENEFICJENT": "GMINA B\u0141ONIE", "TYTUL": "Budowa zintegrowanego systemu dr\u00f3g rowerowych na terenie Gminy B\u0142onie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 243.27}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1948084.85", "WARTOSC": "3938795.40", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie", "OPIS": "Projekt dotycz\u0105cy zieleni miejskiej zostanie zrealizowany na terenie 1 miasta. Miejscowo\u015b\u0107 B\u0142onie po\u0142o\u017cona jest w wojew\u00f3dztwie mazowieckim w powiecie warszawskim zachodnim. Teren obj\u0119ty projektem znajduje si\u0119 w centrum miejscowo\u015bci, na lewym brzegu rzeki Rokitnica. Dzia\u0142ki obj\u0119te projektem po\u0142o\u017cone s\u0105 pomi\u0119dzy ul. A. Mickiewicza od p\u00f3\u0142nocy, zabudow\u0105 mieszkaniow\u0105 jednorodzinn\u0105 przy ul. Legion\u00f3w i ogr\u00f3dkami dzia\u0142kowymi od po\u0142udnia, ul. Pi\u0142sudskiego i KS B\u0142onianka od wschodu i k\u0142adk\u0105 zachodni\u0105 przy Parku Bajka od zachodu. Projektem nasadze\u0144 \u0142\u0105k kwietnych obj\u0119to teren Bulwar\u00f3w B\u0142o\u0144skich pomi\u0119dzy ul. Sochaczewsk\u0105 a Parkiem W\u0142oskim przemiennie po obu stronach rzeki, pocz\u0105tkowo wzd\u0142u\u017c cmentarza komunalnego i ogr\u00f3dk\u00f3w dzia\u0142kowych, potem po drugiej stronie rzeki. Teren obj\u0119ty projektem zajmuje powierzchni\u0119 23 087,9 m2. W wyniku realizacji projektu zostanie zrewitalizowane 1,616 ha zieleni miejskiej na terenie miasta B\u0142onie. - Powierzchnia terenu obj\u0119tego projektem 23 087,9 m2 - Powierzchnia utwardzona istniej\u0105ca i projektowana: 6 951,2 m2, w tym: - powierzchnia nawierzchni z kamienia naturalnego 955,1 m2 - powierzchnia nawierzchni z kostki betonowej 1 390,0 m2 - powierzchnia nawierzchni mineralnej wodoprzepuszczalnej 1 169,8 m2 - powierzchnia istniej\u0105cych nawierzchni utwardzonych kostk\u0105 betonow\u0105 1 400,4 m2 - powierzchnia kamiennych gazonier 152,4 m2 - Powierzchnia biologicznie czynna 70,01% 16 163,74 m2, w tym: - trawniki 3 172,48 m2 - wielogatunkowe nasadzenia bylinowe 572,0 m2 - drzewa/krzewy 3 610,26 m2 - \u0142\u0105ki kwietne 8 809,00 m2.", "BENEFICJENT": "GMINA B\u0141ONIE", "TYTUL": "Bulwary B\u0142o\u0144skie nad rzek\u0105 Rokitnic\u0105 wraz z zieleni\u0105 i infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 91.21}, {"DATA_KONIEC": "2022-07-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1881513.53", "WARTOSC": "2351891.91", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie", "OPIS": "Proj. zak\u0142ada wsparcie 1000 uczni\u00f3w (499K/501M) (dalej: U) pi\u0119ciu nw. szk\u00f3\u0142 podstawowych z na terenu gminy B\u0142onie (nale\u017c\u0105cej do terenu Zintegrowanych Inwestycji Terytorialnych dla Warszawskiego Obszaru Funkcjonalnego (ZIT WOF)) prowadz\u0105cych wy\u0142. kszta\u0142cenie og\u00f3lne, dla kt\u00f3rych Gmina B\u0142onie jest organem prowadz\u0105cym (KD2) - w tym z najwi\u0119kszymi i ze specjalnymi potrzebami edukac. - w zakresie rozwijania 3 komp. kluczowych (j. obce, mat.-przyrodn., ICT) i 7 um. uniwers. (um. rozumienia, kreatywno\u015b\u0107, innowacyjno\u015b\u0107, przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107, rozw. problem\u00f3w, kryt. my\u015blenie, um. uczenia si\u0119 oraz pracy zespo\u0142owej w kontek\u015bcie \u015brodowiska pracy). Wnioskodawca o\u015bwiadcza, i\u017c przed przygotowaniem wniosku o dofinansowanie, tj. 09-10.2019 r., zosta\u0142y przepr. przez wszystkie 5 szk\u00f3\u0142 diagnozy (wszystkich 1665 U szk\u00f3\u0142) zaakcept. przez Rady Pedagogiczne i zatwierdzone dn. 4.11.2019 r. przez Wnioskodawc\u0119 Zarz\u0105dzeniem nr 61/2019r., pozwalaj\u0105ce na ocen\u0119 zasadno\u015bci wsparcia w ramach projektu. Diagnozy uwzgl\u0119dnia\u0142y co najmniej kluczowe dla planowanego wsparcia zagadnienia. Zakres wsparcia w ramach projektu jest zgodny z przeprow. diagnozami. Diagnozy uwzgl. docelow\u0105 sytuacj\u0119 szk\u00f3\u0142 na podstawie przyj\u0119tego planu sieci szkolnej. Diagnozy obejmuj\u0105 m.in. wnioski z przeprow. spisu inwentarza oraz oceny stanu technicznego posiadanego wyposa\u017cenia \u2013 KD7. Projekt wspiera wy\u0142. szko\u0142y i uczni\u00f3w o najwi\u0119kszych i specjalnych potrzebach edukacyjnych i rozwojowych \u2013 KMS1. Wg diagnoz, co najmniej 30% uczni\u00f3w ka\u017cdej ze szk\u00f3\u0142 obj\u0119tej projektem \u2013 (na podstawie orzecze\u0144 lekarskich i o specjalnych potrzebach edukacyjnych, diagnozy dyrektorskiej, nauczycielskiej i pedagogicznej, wynik\u00f3w egzamin\u00f3w zewn.), wykazuje \u0142\u0105cznie min. dwie specjalne potrzeby eduk. w stosunku do jednego ucznia wynikaj\u0105ce ze wskazanych w Regulaminie 12 podstaw. Na poziomie projektu warto\u015b\u0107 wynosi 31,5%. (KMS1) 85,1% U podniesie kompetencje ko\u0144cz\u0105c udzia\u0142 w projekcie i rozw. co najmniej 2 KK i 5UU. Okres realizacji 1.08.20-31.07.22=24mce (", "BENEFICJENT": "GMINA B\u0141ONIE", "TYTUL": "B\u0142o\u0144skie Szko\u0142y Kompetencji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 88.1}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2014-06-01", "DOFINANSOWANIE": "7579602.11", "WARTOSC": "13455257.24", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Broch\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Nowa Sucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Teresin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Kampinos | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Leszno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Wiskitki", "OPIS": "Celem projektu jest budowa \u201einteligentnej\u201d infrastruktury gazowej na niezgazyfikowanych terenach gmin zlokalizowanych na terenie powiat\u00f3w: sochaczewskiego, warszawskiego zachodniego i \u017cyrardowskiego. Przedmiotowy projekt zlokalizowany jest na terenie nast\u0119puj\u0105cych powiat\u00f3w i gmin woj. mazowieckiego: \u2022 Powiat sochaczewski \u2013 gmina Sochaczew (miejska i wiejska), Broch\u00f3w, Teresin, Nowa Sucha, \u2022 Powiat \u017cyrardowski \u2013 gmina Wiskitki, \u2022 Powiat warszawski zachodni \u2013 gmina Kampinos, Leszno, B\u0142onie. Projekt realizowany b\u0119dzie w ca\u0142o\u015bci na obszarze woj. mazowieckiego, zaliczanego do obszar\u00f3w lepiej rozwini\u0119tych. Przewa\u017caj\u0105ca wi\u0119kszo\u015b\u0107 gmin, na terenie kt\u00f3rych planowana jest realizacja projektu, charakteryzuje si\u0119 bardzo niskim stopniem gazyfikacji, a Gmina Wiskitki to teren ca\u0142kowicie niezgazyfikowany. Projekt realizowany b\u0119dzie w ramach poni\u017cszych zada\u0144 inwestycyjnych. Ci\u015bnienie 0,5 (MPa): 1.A \u2013 Czerwonka Parcel, d\u0142. 1,60km, 2.B \u2013 Broch\u00f3w, d\u0142. 4,60km, 3.C \u2013 Sochaczew (Wypalenisko), d\u0142. 2,90km, 4.C1 \u2013 Sochaczew (Duran\u00f3w), d\u0142. 3,45km, 5.D \u2013 Guz\u00f3w, d\u0142. 9,75km, 6.D1 \u2013 Wiskitki, d\u0142. 4,95km, 7.E \u2013 Kampinos, d\u0142. 5,60km, 8.F \u2013 Sochaczew (Karwowo) \u2013 \u017buk\u00f3w, d\u0142. 8,90km, 9.G \u2013 D\u0119b\u00f3wka, d\u0142. 0,3km, 10.H \u2013 Teresin Gaj, d\u0142. 1,33km, 11.I \u2013 Gawartowa Wola, d\u0142. 2,56km, 12.J \u2013 Janasz\u00f3wek, d\u0142. 2,60km, 13.K \u2013 Cholewy, d\u0142. 2,55km, 14.Zadanie L - Nowe Mostki, d\u0142. 2,00km, 15.Zadanie M - Nowa Sucha, d\u0142. 1,20km, 16.Zadanie N - Kampinos (etap II), d\u0142. 2,32km, 17.Zadanie O - Paprotnia, d\u0142. 2,961km, 18.Zadanie P - Sochaczew (etap III), d\u0142. 0,967km, 19.Zadanie R - Koz\u0142\u00f3w Biskupi, d\u0142. 0,73km, 20.Zadanie S - Ko\u017cuszki Parcel, d\u0142. 0,451km, 21.Zadanie T - Szczytno, d\u0142. 1,30km, 22.Zadanie U - Altanka, d\u0142. 4,20km, 23.Zadanie W - Kuznocin, d\u0142. 1,10km", "BENEFICJENT": "SIME POLSKA SP Z O.O.", "TYTUL": "Budowa sieci dystrybucyjnej gazowej na obszarach dotychczas niezgazyfikowanych w powiecie sochaczewskim oraz powiatach o\u015bciennych, tj. warszawskim- zachodnim i \u017cyrardowskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 72.24}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2016-04-12", "DOFINANSOWANIE": "1497836.56", "WARTOSC": "2140072.28", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym przedmiotowego projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do zasob\u00f3w kultury mieszka\u0144c\u00f3w Gminy B\u0142onie i Powiatu Warszawskiego Zachodniego. Jego uzyskanie b\u0119dzie mo\u017cliwe dzi\u0119ki realizacji nast\u0119puj\u0105cych cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych: - udost\u0119pnienie nowej przestrzeni kulturalnej, dzi\u0119ki dostosowaniu niezagospodarowanych pomieszcze\u0144 dawnej Hali. osi\u0105gni\u0119cie zak\u0142adanego celu b\u0119dzie mo\u017cliwe poprzez weryfikacj\u0119 wska\u017anik\u00f3w produktu: liczba instytucji kultury obj\u0119tych wsparciem oraz liczba obiekt\u00f3w zasob\u00f3w kultury obj\u0119tych wsparciem, - uatrakcyjnienie i rozw\u00f3j oferty kulturalnej gm. B\u0142onie w zakresie dzia\u0142alno\u015bci edukacyjnej, scenicznej, kinowej i wystawienniczej (dzi\u0119ki wyposa\u017ceniu niezagospodarowanej przestrzeni w specjalistyczny sprz\u0119t) \u2013 osi\u0105gni\u0119cie zak\u0142adanego celu b\u0119dzie mo\u017cliwe przez weryfikacj\u0119 wska\u017anik\u00f3w rezultatu: wzrost oczekiwanej liczby odwiedzin w obj\u0119tych wsparciem miejscach nale\u017c\u0105cych do dziedzictwa kulturalnego i naturalnego oraz liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z obiekt\u00f3w zasob\u00f3w kultury obj\u0119tych wsparciem, - zwi\u0119kszenie potencja\u0142u turystycznego gm. B\u0142onie dzi\u0119ki promocji zasob\u00f3w kultury w Internecie (poprzez udost\u0119pnienie lokalnego dziedzictwa w Internecie w postaci cyfrowej) \u2013 osi\u0105gni\u0119cie zak\u0142adanego celu b\u0119dzie mo\u017cliwe poprzez weryfikacj\u0119 wska\u017anika produktu: liczba obiekt\u00f3w zasob\u00f3w kultury obj\u0119tych wsparciem. Dzi\u0119ki pracom konserwatorskim budynku, takim jak rewitalizacja, adaptacja, renowacja i modernizacja oraz rozbudowie, powstanie nowoczesne pod wzgl\u0119dem rozwi\u0105za\u0144 technicznych, jak i technologicznych oraz przyjazne architektonicznie osobom niepe\u0142nosprawnym, miejsce spotka\u0144 z kultur\u0105, edukacj\u0105 z \u201ehistori\u0105 w tle\u201d, gdzie b\u0119dzie mo\u017cna cofn\u0105\u0107 si\u0119 w dawne czasy, pozna\u0107 \u017cycie miasta, jego mieszka\u0144c\u00f3w, zobaczy\u0107 na starych fotografiach jak zmienia\u0142 i rozwija\u0142a si\u0119 gm. B\u0142onie. Projekt stanowi kompleksowe rozwi\u0105zania w zakresie udost\u0119pniania zasob\u00f3w kultury. Bogata oferta kulturalno-edukacyjna zostanie skierowana do wszystkich grup: os\u00f3b starszych, dzieci i m\u0142odz", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"MI\u0118DZY WIS\u0141\u0104 A KAMPINOSEM\"", "TYTUL": "Rozw\u00f3j oferty kulturalnej powiatu warszawskiego zachodniego dzi\u0119ki dostosowaniu i udost\u0119pnieniu nowej przestrzeni wykorzystywanej na cele kulturalne.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 70.13}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-29", "DATA_START": "2018-01-29", "DOFINANSOWANIE": "40127001.61", "WARTOSC": "100105898.07", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Podkowa Le\u015bna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: \u017babia Wola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Belsk Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: B\u0142\u0119d\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Chyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Goszczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Gr\u00f3jec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Jasieniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Mogielnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Nowe Miasto nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Pniewy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Warka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Pra\u017cm\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Tarczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Brwin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Broch\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: I\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: M\u0142odzieszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Nowa Sucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Rybno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Teresin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Kampinos | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Leszno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Mszczon\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Puszcza Maria\u0144ska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Radziejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Wiskitki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 50 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 24 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 33 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu dla 34 382 gospodarstw domowych oraz 354 jednostek edukacyjnych zlokalizowanych na obszarze warszawskim zachodnim. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Warszawski Zachodni Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 49.73}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2016-02-01", "DOFINANSOWANIE": "2696875.18", "WARTOSC": "7766354.31", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Leszno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki", "OPIS": "Genez\u0105 projektu jest diagnoza sytuacji na terenie powiatu: niska efektywno\u015b\u0107 energetyczna wyst\u0119puj\u0105cej tu infrastruktury, nadmierne zu\u017cycie energii cieplnej i elektrycznej, znacz\u0105ce koszty utrzymania, niski stopie\u0144 wykorzystania OZE, wysoka emisja zanieczyszcze\u0144 powietrza, w tym CO2, benzo(a)pirenu i py\u0142\u00f3w PM10 i PM2,5. Przedmiotem projektu jest termomodernizacja 4 budynk\u00f3w nale\u017c\u0105cych do powiatu wraz z wykorzystaniem OZE (energia s\u0142oneczna - fotowoltaika) i wymian\u0105 o\u015bwietlenia na energooszcz\u0119dne. Celem projektu jest zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej w budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej powiatu warszawskiego zachodniego poprzez ich termomodernizacj\u0119 i wykorzystanie OZE: \u015arodowiskowy Dom Samopomocy w \u0141ubcu, Budynek Starostwa Powiatu Warszawskiego Zachodniego w O\u017carowie Mazowieckim, Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Ponadgimnazjalnych nr 1 im Tony Halika w O\u017carowie Mazowieckim, Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 nr 1 im. M. Wa\u0144kowicza w B\u0142oniu. Projekt obejmie dzia\u0142ania w zakresie: ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych, strop\u00f3w, dach\u00f3w i stropodach\u00f3w; wymiana okien, wykuszy i luksfer\u00f3w; wymiana drzwi; wymiana/ regulacja instalacji c.o. (monta\u017c urz\u0105dze\u0144 automatyki pogodowej); wymiana o\u015bwietlenia na energooszcz\u0119dne; monta\u017c paneli PV. Przewidziane dzia\u0142ania skutkuj\u0105 popraw\u0105 efektywno\u015bci energetycznej - wska\u017anik dla ca\u0142ej inwestycji: 44,48%, ograniczeniem zu\u017cycia energii cieplnej i elektrycznej oraz redukcj\u0105 emisji zanieczyszcze\u0144 powietrza. Wyprodukowana energia zostanie wykorzystana dla potrzeb o\u015bwietlenia. Projekt nie obejmuje wymiany \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a. Koszty kwalifikowane obejmuj\u0105 wy\u0142\u0105cznie zadania inwestycyjne wskazane w audytach energetycznych oraz promocj\u0119 projektu. Inwestycja b\u0119dzie realizowana w formule \"zaprojektuj i wybuduj\". Odbiorcami projektu b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cy Powiatu Warszawskiego Zachodniego, w tym zw\u0142aszcza gmin i miejscowo\u015bci obj\u0119tych projektem, a w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby korzystaj\u0105ce z us\u0142ug jednostek dzia\u0142aj\u0105cych w budynkach obj\u0119tych inwestycj\u0105 i ich pracownicy.", "BENEFICJENT": "POWIAT WARSZAWSKI ZACHODNI", "TYTUL": "Termomodernizacja obiekt\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w powiecie warszawskim zachodnim wraz z zastosowaniem odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 48.99}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "982346.00", "WARTOSC": "1227932.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie", "OPIS": "Przedmiotem niniejszego projektu jest stworzenie 44 nowych miejsc wychowania przedszkolnego, w istniej\u0105cym o\u015brodku wychowania przedszkolnego (PP nr 3) dostosowanie i wyposa\u017cenie tych miejsc zgodnie z potrzebami dzieci, w tym 5 dzieci ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi (SPE). Projekt obejmie wsparciem 25 dzieci z SPE (PP nr 2, 3 i 4) poprzez specjalny program terapeutyczny, wyr\u00f3wnuj\u0105cy deficyty wynikaj\u0105ce z niepe\u0142. oraz wszystkie dzieci (210) ucz\u0119szczaj\u0105ce do przedszkoli nr 2-6 na terenie gm. B\u0142onie dodatkowymi zaj\u0119ciami rozwojowymi uzupe\u0142niaj\u0105cymi program wychowania przedszkolnego w roku szkolnym 2018/2019. Projekt zak\u0142ada wsparcie 22 nauczycieli(N) wychowania przedszkolnego zatrudnionych w ww. OWP, celem podniesienia ich kwalifikacji i kompetencji zawod., w szczeg\u00f3lno\u015bci z dzie\u0107mi ze SPE. Realizacja wsparcia na rzecz wszystkich OWP obj\u0119tych wsparciem poprzedzona by\u0142a przygotowan\u0105 i zatwierdzon\u0105 diagnoz\u0105 przez organ prowadz\u0105cy, tj. gm. B\u0142onie w 14.02.2018 r. Obj\u0119te wsparciem OWP funkcjonuj\u0105 przez okres przynajmniej jednego roku poprzedzaj\u0105cego dzie\u0144 z\u0142o\u017cenia wniosku o dof. (kryt. dost. 2). Projekt jest realizowany wy\u0142\u0105cznie na rzecz istniej\u0105cych o\u015brodk\u00f3w wychowania przedszkolnego z teren\u00f3w wiejskich lub/i z terenu miast \u015brednich, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci miast \u015brednich trac\u0105cych funkcje spo\u0142eczno-gospodarcze. (kryt.prem.2). Zakres wsparcia w ramach projektu jest okre\u015blony na podstawie indywidualnie zdiagnozowanego zapotrzebowania o\u015brodk\u00f3w wychowania przedszkolnego na us\u0142ugi w zakresie edukacji przedszkolnej na obszarze realizacji projektu. (kryt.dost.3)Dzia\u0142ania zaplanowane w projekcie przyczyniaj\u0105 si\u0119 w spos\u00f3b bezpo\u015bredni do realizacji celu g\u0142\u00f3wnego. Wszystkie dzia\u0142ania zwi\u0105zane z kszta\u0142ceniem, edukacj\u0105 oraz wyr\u00f3wnywaniem kompetencji spo\u0142ecznych zaplanowane w projekcie przyczyni\u0105 si\u0119 do pozytywnej realizacji zasady zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju", "BENEFICJENT": "GMINA B\u0141ONIE", "TYTUL": "Nasze przedszkolaki - zwi\u0119kszanie szans edukacyjnych w Przedszkolach Publicznych w Gminie B\u0142onie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 45.99}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2015-10-09", "DOFINANSOWANIE": "1992132.60", "WARTOSC": "2490165.75", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym przedmiotowego Projektu jest wdro\u017cenie zintegrowanego systemu teleinformatycznego w SGPZOZ w B\u0142oniu oraz MSPZOZ w Koby\u0142ce w celu wprowadzenia elektronicznego systemu zarz\u0105dzania dokumentacj\u0105 medyczn\u0105 oraz \u015bwiadczenia us\u0142ug on-line. Projekt pozwoli na wprowadzenie Elektronicznej Dokumentacji Medycznej (EDM) oraz Elektronicznego Obiegu Dokument\u00f3w (EOD) w SGPZOZ w B\u0142oniu oraz MSPZOZ w Koby\u0142ce - zgodnie z wymogami Ustawy z dnia 28 kwietnia 2011 r. o systemie informacji w ochronie zdrowia (Dz. U. Nr 113, poz. 657 z p\u00f3\u017an. zm.), a tak\u017ce zapewnienia interoperacyjno\u015bci systemu zgodnie z Rozporz\u0105dzaniem Rady Ministr\u00f3w z dnia 12 kwietnia 2012 r. w sprawie Krajowych Ram Interoperacyjno\u015bci, minimalnych wymaga\u0144 dla rejestr\u00f3w publicznych i wymiany informacji w postaci elektronicznej oraz minimalnych wymaga\u0144 dla system\u00f3w teleinformatycznych, a w konsekwencji umo\u017cliwi wprowadzenie e-us\u0142ug publicznych. Wprowadzonych zostanie 8 e-us\u0142ug o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 4 i 5. Projekt zapewni oszcz\u0119dno\u015bci i uproszczenia administracyjne dla przedsi\u0119biorc\u00f3w i obywateli oraz zapewniona b\u0119dzie interoperacyjno\u015b\u0107 z platform\u0105 krajow\u0105 P1. Zgodnie z Ust. z dnia 4.03.2010r o infrastrukturze informacji przestrzennej projekt zak\u0142ada optymalizacj\u0119 pozyskiwania danych przestrzennych i utrzymanie tych zasob\u00f3w przez jednostki administracji pub., popraw\u0119 dost\u0119pno\u015bci zasob\u00f3w dla wszystkich u\u017cytkownik\u00f3w. Projekt spe\u0142nia standardy bezpiecze\u0144stwa wdra\u017canych system\u00f3w informatycznych i przetwarzania danych zgodnie z obowi\u0105zuj\u0105cym prawem. Dost\u0119pno\u015b\u0107 e-Us\u0142ug dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych b\u0119dzie wykracza\u0107 poza standard WCAG 2.0-wi\u0119cej rozdzia\u0142 3.2 Studium Wykonalno\u015bci. Etapy i ich realizacja: prace przygotowawcze, budowa zintegrowanego systemu teleinformatycznego, zakup niezb\u0119dnej infrastruktury teleinformatycznej, prace instalacyjne, konfiguracyjne, optymalizacyjne, promocja. Grupy docelowe: pacjenci, personel medyczny, partnerzy.", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY GMINNY PUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ W B\u0141ONIU", "TYTUL": "Wdro\u017cenie zintegrowanego systemu informatycznego dla SGPZOZ w B\u0142oniu i MSPZOZ w Koby\u0142ce obejmuj\u0105cego wprowadzenie Elektronicznej Dokumentacji Medycznej, Elektroniczny Obieg Dokument\u00f3w, \u015bwiadczenie e-us\u0142ug oraz automatyzacj\u0119 proces\u00f3w z Partnerami.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 45.46}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-12-11", "DOFINANSOWANIE": "883595.96", "WARTOSC": "1104494.96", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie", "OPIS": "Przedmiotem wniosku o dofinansowanie jest budowa naziemnego parkingu \u201eParkuj i Jed\u017a\u201d w Gminie B\u0142onie przy ul. Nowakowskiego. Projekt zak\u0142ada budow\u0119 56 stanowisk postojowych dla samochod\u00f3w osobowych, w tym 3 miejsca parkingowe przeznaczone dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami oraz 22 miejsc parkingowych dla rower\u00f3w. Planowany parking naziemny \u201eParkuj i Jed\u017a\u201d b\u0119dzie posiada\u0142 nast\u0119puj\u0105ce elementy wyposa\u017cenia: - zadaszenie nad miejscami parkingowymi dla rower\u00f3w, - monitoring, - o\u015bwietlenie. Inwestycja podzielona jest na 3 zadania. Parking b\u0119dzie obj\u0119ty wsp\u00f3ln\u0105 identyfikacj\u0105 wizualn\u0105 przewidzian\u0105 dla wszystkich parking\u00f3w tworzonych w ramach ZIT WOF. Przedsi\u0119wzi\u0119cie swoim zakresem obejmuje r\u00f3wnie\u017c dzia\u0142ania promocyjno-informacyjne zgodne z obowi\u0105zkami informacyjnymi beneficjenta realizuj\u0105cego projekt w ramach Regionalnego Programu Operacyjnego Wojew\u00f3dztwa Mazowieckiego na lata 2014-2020. W ramach projektu zastosowano mechanizmy uwzgl\u0119dniaj\u0105ce wszystkich u\u017cytkownik\u00f3w, zgodnie z zasadami uniwersalnego projektowania. Dzi\u0119ki realizacji inwestycji powstanie: 1 obiekt \"Parkuj i Jedz\" z 56 stanowiskami postojowych dla samochod\u00f3w, 1 obiekt przystosowany do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami z 3 miejscami parkingowymi dla os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami oraz 1 obiekt \"Bike&Ride\" posiadaj\u0105cy 22 miejsca parkingowe dla rower\u00f3w. Przy wska\u017aniku rezultatu wynosz\u0105cym 11 200 samochod\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMINA B\u0141ONIE", "TYTUL": "Budowa parkingu Parkuj i Jed\u017a przy ul. Nowakowskiego w gminie B\u0142onie na terenie Warszawskiego Obszaru Funkcjonalnego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 41.37}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "785374.00", "WARTOSC": "981717.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie", "OPIS": "Dzia\u0142ania zak\u0142adane w ramach projektu obejm\u0105 2 szko\u0142y podstawowe (dalej SP) oraz Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 (dalej ZS) obejmuj\u0105ce SP i gimnazjum, z ter. gminy B\u0142onie (na obszarze ZIT WOF), kt\u00f3rych wyniki egzamin\u00f3w zewn. s\u0105 zgodnie z za\u0142. do dok. konkursowej (osi\u0105gaj\u0105 wyniki poni\u017cej \u015bredniej dla obszaru WOF). Projekt zak\u0142ada w okresie 09.2016-06.2018 \u2013 wsparcie SP i ZS prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie og\u00f3lne - w tym 1184 uczni\u00f3w (580 Dz./604 Ch)(dalej UCZ) ucz\u0119szczaj\u0105cych do tych szk\u00f3\u0142 (na terenie WOF) oraz nie mniej ni\u017c 51 nauczycieli (43K/8M) (dalej NU) kszta\u0142cenia og\u00f3lnego.Dzia\u0142ania w proj. prowadz\u0105 do wzrostu kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci uczni\u00f3w w obszarach zidentyfikowanych jako s\u0142absze. W ka\u017cdej szkole przeprowadzono diagnozy, kt\u00f3re wskazuj\u0105 obszary wymagaj\u0105ce szczeg\u00f3lnego wsparcia. Na ich podstawie okre\u015blono najwa\u017cniejsze problemy: - niedostateczny poziom kompetencji kluczowych oraz w\u0142a\u015bciwych umiej\u0119tno\u015bci i postaw niezb\u0119dnych na rynku pracy \u2013 odpowied\u017a \u2013 zaj\u0119cia wyr\u00f3wnawcze i rozwijaj\u0105ce w SP i ZS prowadzone w szko\u0142ach jak i poza nimi (wyjazdy eduk. do miejsc eduk. bezpo\u015br. - brak odpowiednich warunk\u00f3w dla nauczania opartego na metodzie eksperymentu (dalej MEKS) \u2013 odpowied\u017a \u2013 zakup wyposa\u017cenia pracowni i zaj\u0119cia dla UCZ- wymagaj\u0105cy uzupe\u0142nienia poziom kompetencji NU - odp. - studia podypl. Kursy i szkolenia dla NU w zidentyfikowanych jako wymagaj\u0105ce wsparcia obszarach. Zakres proj. wynika z diagnoz SP i ZS (zatwierdzonych przez organ prowadz\u0105cy) i odpowiada na ich specyficzne potrzeby oraz oparte zosta\u0142y o wyniki egz. zewn. OKE. Proj. wspiera\u0142 b\u0119dzie dziedziny wymagaj\u0105ce dodatkowych nak\u0142ad\u00f3w czasowych i finans celem zwi\u0119kszenia m.in. kompetencji kluczowych uczni\u00f3w i kwalifikacji zaw. nauczycieli. Typy projektu przewidziane do realizacji w ramach projektu - 1 a i b, 2 a i c zgodnie z dok. konkurs.W wyniku realizacji proj. co najmniej 1066 UCZ podniesie swoje komp. kl. a 51 NU podniesie swoje kompetencje lub kwalifikacje zawodowe. 2 szko\u0142y otrzymaj\u0105 wyposa\u017cenie sal MEKS", "BENEFICJENT": "GMINA B\u0141ONIE", "TYTUL": "Nauka bez tajemnic - wsparcie uczni\u00f3w z terenu gminy B\u0142onie poprzez wyr\u00f3wnywanie ich szans edukacyjnych oraz wykorzystanie nauczania opartego na metodzie eksperymentu.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 36.77}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-31", "DATA_START": "2015-09-01", "DOFINANSOWANIE": "748716.17", "WARTOSC": "1926822.53", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie", "OPIS": "Projekt stanowi odpowied\u017a na zidentyfikowane problemy Wnioskodawcy w zakresie niedoboru sprz\u0119tu ratowniczo-ga\u015bniczego dw\u00f3ch jednostek Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej, stanowi\u0105cych wa\u017cne ogniwo systemu ratowniczego w gminie B\u0142onie i powiecie warszawskim zachodnim. Projekt polega na zakupie samochod\u00f3w ratowniczo-ga\u015bniczych (jednego \u015bredniego i jednego ci\u0119\u017ckiego) wraz z wyposa\u017ceniem montowanym na sta\u0142e oraz dodatkowo: specjalistycznego sprz\u0119tu dla dw\u00f3ch Ochotniczych Stra\u017cy Po\u017carnych na terenie Gminy B\u0142onie \u2013 OSP Bieniewice i OSP G\u00f3rna Wie\u015b. Zakres w podziale na podmioty: Zakres zakup\u00f3w przewidziany w projekcie: w\u00f3z po\u017carniczy typu ci\u0119\u017ckiego GCBA (OSP Bieniewice), w\u00f3z po\u017carniczy typu \u015bredniego GBA (OSP G\u00f3rna Wie\u015b), uzupe\u0142nienie sprz\u0119tu jednostek OSP o podstawowy sprz\u0119t ratowniczo-ga\u015bniczy, w tym: OSP G\u00f3rna Wie\u015b: pompa po\u017carnicza - motopompa p\u0142ywaj\u0105ca, OSP Bieniewice: agregat pr\u0105dotw\u00f3rczy, elementy ci\u0119\u017ckiego zestawu ratownictwa technicznego HOLMATRO (zestaw stabilizator\u00f3w oraz zabezpieczenie poduszki powietrznej), elementy zestawu ratownictwa medycznego PSP R1 (zestaw szyn Kramera, Kamizelka KED oraz ssak r\u0119czny), specjalistyczne wyposa\u017cenie przeciwpowodziowe (w\u0119\u017ce ssawne do agregatu wysokiej wydajno\u015bci, mostki przejazdowe), specjalistyczny sprz\u0119t w zakresie ratownictwa ekologiczno-chemicznego \u2013 dozownik sorbentu, specjalistyczne wyposa\u017cenie indywidualne stra\u017caka \u2013 1 kombinezon specjalny. Przewidziano tak\u017ce realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 informacyjno-promocyjnych przez Gm. B\u0142onie - promocja projektu z elementami informacji nakierowanych na podniesienie \u015bwiadomo\u015bci post\u0119powania ludno\u015bci w przypadku wyst\u0119powania zjawisk katastrofalnych. Szczeg\u00f3\u0142y techn. - Rozdz. 9 studium wykonalno\u015bci", "BENEFICJENT": "GMINA B\u0141ONIE", "TYTUL": "Wzmocnienie potencja\u0142u Ochotniczych Stra\u017cy Po\u017carnych w gminie B\u0142onie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 35.05}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2016-07-19", "DOFINANSOWANIE": "741440.00", "WARTOSC": "960725.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA 42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej:_art.19 Przedmiotem projektu wnioskodawcy jest jego udzia\u0142 w Programie promocji bran\u017cy jacht\u00f3w i \u0142odzi rekreacyjnych w celu promowania jego marek produktowych, kt\u00f3re maj\u0105 szans\u0119 sta\u0107 si\u0119 markami rozpoznawalnymi na rynkach zagranicznych oraz internacjonalizacja firmy wnioskodawcy i promowanie Marki Polskiej Gospodarki. Zaplanowany zakres projektu wnioskodawcy obejmuje: 1. Dzia\u0142ania obligatoryjne: - udzia\u0142 w charakterze wystawcy w 12 dzia\u0142aniach targowych w latach 2016-2019: 3 krotnie w Niemczech (Boot Dussedorf) i Holandii (METS Marine Equipment Trade Show Amsterdam), dwukrotnie w Hiszpanii (Salon Nautico Barcelona), Norwegii (Bater I sjoen) i Polsce (Targi Wiatr i Woda Gdynia). W przypadku targ\u00f3w w Niemczech, Holandii i Norwegii (w sumie na 8 targach) zostanie zorganizowane narodowe stoisko informacyjne, a w przypadku 2 targ\u00f3w w Polsce, w kt\u00f3rych wnioskodawca planuje wzi\u0105\u0107 udzia\u0142, kotwica medialna. - zakup w roku 2017 us\u0142ugi doradczej w zakresie przygotowania wej\u015bcia na norweski rynek perspektywiczny w zwi\u0105zku z zaplanowanym udzia\u0142em w targach Bater I sjoen w Norwegii w roli wystawcy 2. Dzia\u0142ania fakultatywne: - 4 indywidualne wyjazdowe misje gospodarcze zaplanowane na lata 2017-2018 dotycz\u0105ce rynk\u00f3w perspektywicznych USA (Annapolis Boat Show) oraz Turcji (Eurasia Boat Show) celem ich rozpoznania, nawi\u0105zania kontakt\u00f3w biznesowych, wymiany do\u015bwiadcze\u0144 i nawi\u0105zania wsp\u00f3\u0142pracy handlowej.", "BENEFICJENT": "\"STAR INVESTMENTS\" GRIGORIJ SHENKMAN", "TYTUL": "Wsparcie w promocji marki produktowej E-TECH i internacjonalizacji firmy \"STAR INVESTMENTS\" Grigorij Shenkman", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 34.71}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "78609814.36", "WARTOSC": "98262267.96", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Grudusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ojrze\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Opinog\u00f3ra G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Borowie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Maciejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Miastk\u00f3w Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Parys\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Pilawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Wilga | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u017belech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Sanniki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: \u017babia Wola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: B\u0142\u0119d\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Chyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Gr\u00f3jec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Jasieniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Mogielnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Warka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Garbatka-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: G\u0142owacz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Grab\u00f3w nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Kozienice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Magnuszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Serock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Ciepiel\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Lipsko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Solec nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Huszlew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: \u0141osice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Olszanka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Plater\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Sarnaki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Stara Kornica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Karniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Mak\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: R\u00f3\u017can | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Szelk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ka\u0142uszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mrozy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Stanis\u0142aw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: M\u0142awa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Stupsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szre\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wieczfnia Ko\u015bcielna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nasielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czarnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czerwin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Goworowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Kadzid\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Lelis | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Myszyniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Troszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka, GM.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Andrzejewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Boguty-Pianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Brok | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ma\u0142kinia G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Stary Luboty\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Szulborze Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: W\u0105sewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Zar\u0119by Ko\u015bcielne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Osieck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Pra\u017cm\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Tarczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bodzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Drobin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: G\u0105bin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Ma\u0142a Wie\u015b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Nowy Dunin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Radzanowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142upno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Stara Bia\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Staro\u017areby | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Wyszogr\u00f3d | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Baboszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Naruszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krasne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Odrzyw\u00f3\u0142 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Potwor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Przysucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Wieniawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pokrzywnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pu\u0142tusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom, GM.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: G\u00f3zd | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jedli\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Pionki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Skaryszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Wolan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Zakrzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Domanice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Korczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Kotu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mokobody | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mordy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Przesmyki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sk\u00f3rzec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sucho\u017cebry | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wi\u015bniew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wodynie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Zbuczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Mochowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Ro\u015bciszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Szczutowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Broch\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: M\u0142odzieszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Nowa Sucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Teresin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Jab\u0142onna Lacka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Kos\u00f3w Lacki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Repki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Sabnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Chlewiska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Jastrz\u0105b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Mir\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Oro\u0144sko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Szyd\u0142owiec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Kampinos | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Gr\u0119bk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Liw | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Miedzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Stoczek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Wierzbno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Jad\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Klemb\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Strach\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: T\u0142uszcz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Bra\u0144szczyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: D\u0142ugosiod\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Rz\u0105\u015bnik | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Wyszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Tcz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Zwole\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Bie\u017cu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lubowidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lutocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Siemi\u0105tkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: \u017buromin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Mszczon\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Puszcza Maria\u0144ska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Radziejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Wiskitki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "ASI to wsp\u00f3lna inicjatywa JST wojew\u00f3dztwa (190 JST)-gmin, powiat\u00f3w oraz wojew\u00f3dztwa i wsp\u00f3\u0142dzia\u0142anie partnerskie na rzecz zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju woj. maz. B\u0119d\u0105 uruchomione i \u015bwiadczone e-us\u0142ug na poz. dojrza\u0142o\u015bci 3 (34 us\u0142ugi) i 4 (16 us\u0142ug) przez JST dla mieszka\u0144c\u00f3w i przedsi\u0119biorc\u00f3w, w tym na terenach wiejskich. Ka\u017cda us\u0142uga zostanie wdro\u017cona dla min. 52 JST. Korzystanie z us\u0142ug b\u0119dzie mo\u017cliwe r\u00f3\u017cnymi kana\u0142ami dost\u0119pu, niezale\u017cnie od miejsca przebywania i wykorzystywanej technologii. Rodzaj us\u0142ugi i poziom dojrza\u0142o\u015bci jest zgodny z wynikami przeprowadzonych bada\u0144. Prowadzone b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania monitorowania us\u0142ug pod k\u0105tem dost\u0119pno\u015bci i u\u017cyteczno\u015bci. Proj. stworzy warunki efektywnego stosowania inf. przestrzennej i ponownego wykorzystywania inf. publicznej, usprawni kontakty urz\u0105d-przedsi\u0119biorca/obywatel. Poprawi efektywno\u015b\u0107 pracy administracji przez \u0142atwiejszy, szybszy i ta\u0144szy dost\u0119p do inf. korzystaj\u0105c m.in. z chmury obliczeniowej. Grupa docelowa: przedsi\u0119biorcy i mieszka\u0144cy gminy, powiatu, ca\u0142ego wojew. i pracownicy JST. Zastosowane b\u0119d\u0105 standardy i model us\u0142ugowy, co zapewni interoperacyjno\u015b\u0107 danych, system\u00f3w i us\u0142ug i umo\u017cliwi integracj\u0119 z istniej\u0105cym oprogramow. i mo\u017cliwo\u015b\u0107 rozszerzania o nowe komponenty w przysz\u0142o\u015bci. E-us\u0142ugi, systemy teleinf. i utworzona infrastruktura inform. b\u0119d\u0105 zgodne ze standardami i zasadami przetwarzania danych. Zastosowane zostan\u0105 podstawowe i rozszerzone standardy bezpiecze\u0144stwa i WCAG. Projektowanie us\u0142ug i system\u00f3w b\u0119dzie realizowane w oparciu o metody proj. zorientowanego na u\u017cytkownika. Do uwierzytelniania zastosowany b\u0119dzie profil zaufany ePUAP. Realizowane b\u0119d\u0105 zadania obejmuj\u0105ce: opracowanie e-us\u0142ug, w tym geoinformacji i towarzysz\u0105cych im 5 syst. dziedzinowych, zakup sprz\u0119tu komputerowego i cyfryzacja danych. Zaplanowano wsparcie JST w zakresie realizacji i wdro\u017ce\u0144 e-us\u0142ug i geoinformacji. Zadania prowadzone b\u0119d\u0105 r\u00f3wnolegle, jednak cyfryzacja danych b\u0119dzie wyprzedza\u0107 uruchomienie e-us\u0142ug, a wsparcie po odbiorze produkt\u00f3w.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MAZOWIECKIE", "TYTUL": "\u201eRegionalne partnerstwo samorz\u0105d\u00f3w Mazowsza dla aktywizacji spo\u0142ecze\u0144stwa informacyjnego w zakresie e-administracji i geoinformacji\u201d (Projekt ASI)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 31.68}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "547922.26", "WARTOSC": "794591.78", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej:_art.19 Przedmiotem projektu wnioskodawcy jest jego udzia\u0142 w Programie promocji bran\u017cy jacht\u00f3w i \u0142odzi rekreacyjnych w celu promowania jego marki produktowej WATERBUS, kt\u00f3ra ma szans\u0119 sta\u0107 si\u0119 mark\u0105 rozpoznawaln\u0105 na rynkach zagranicznych oraz internacjonalizacja firmy wnioskodawcy i promowanie Marki Polskiej Gospodarki. Zaplanowany zakres projektu wnioskodawcy obejmuje: 1. Dzia\u0142ania obligatoryjne: - udzia\u0142 w charakterze wystawcy w 8 dzia\u0142aniach targowych w latach 2017-2019: dwukrotnie w Niemczech na targach Boot Dusseldorf, we Francji na targach Salon Nautique International de Paris, w Finlandii na targach Vene Bat, w Norwegii na targach Sjoen for alle Norwegian International Boat Show i dwukrotnie na targach Bater I sjoen oraz w Polsce na targach Targi Wiatr i Woda Gdynia. W przypadku targ\u00f3w w Niemczech Boot Dusseldorf w 2018 i 2019r. oraz w Norwegii Sjoen for alle Norwegian International Boat Show - w sumie na 3 targach - zostanie zorganizowane narodowe stoisko informacyjne, a targi Sjoen for alle Norwegian International Boat Show i Bater I sjoen - odbywaj\u0105 si\u0119 na rynku perspektywicznym dotycz\u0105cym tego programu promocji (Norwegia). - zakup us\u0142ugi doradczej w 2017 r. w zakresie przygotowania wej\u015bcia na rynek perspektywiczny (Norwegia) w zwi\u0105zku z zaplanowanym udzia\u0142em w roli wystawcy na targach Sjoen for alle Norwegian International Boat Show i Bater I sjoen odbywaj\u0105cych si\u0119 na tym rynku 2. Dzia\u0142ania fakultatywne: - cztery indywidualne wyjazdowe misje gospodarcze dotycz\u0105ce perspektywicznych rynk\u00f3w pozaunijnych: dwukrotnie do Norwegii oraz do USA i Chin celem ich rozpoznania, nawi\u0105zania kontakt\u00f3w biznesowych, wymiany do\u015bwiadcze\u0144 i nawi\u0105zania wsp\u00f3\u0142pracy handlowej Spos\u00f3b sfinansowania realizacji projektu: dofinansowanie w wysoko\u015bci 80% pozyskane w ramach projektu oraz \u015brodki w\u0142asne wnioskodawcy", "BENEFICJENT": "WATERBUS S.C. BAJRON JERZY, MALINOWSKI MACIEJ", "TYTUL": "Wsparcie firmy Waterbus S.C. w internacjonalizacji oraz promocji marki produktowej WATERBUS", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.65}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2017-12-11", "DOFINANSOWANIE": "447655.50", "WARTOSC": "560184.38", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie", "OPIS": "Przedmiotem wniosku o dofinansowanie jest budowa naziemnego parkingu \u201eParkuj i Jed\u017a\u201d w Bieniewicach. Teren inwestycji po\u0142o\u017cony jest na dzia\u0142ce ewidencyjnej nr 210/4, obr\u0119b 0004. Miejsce realizacji inwestycji to teren po\u0142o\u017cony od po\u0142udnia wzd\u0142u\u017c drogi powiatowej 4107W relacji B\u0142onie \u2013 D\u0119b\u00f3wka (ul. Bieniewicka / ul. B\u0142o\u0144ska) w Bieniewicach, natomiast od p\u00f3\u0142nocy teren graniczy z pasem kolejowym. Parking P+R zosta\u0142 zlokalizowany bezpo\u015brednio przed przejazdem kolejowym na ulicy B\u0142o\u0144skiej od strony so\u0142ectwa Bieniowice, w bezpo\u015brednim s\u0105siedztwie stacji kolejowej Witan\u00f3w. Projekt zak\u0142ada budow\u0119 70 stanowisk postojowych dla samochod\u00f3w osobowych oraz 2 miejsca parkingowe przeznaczone dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami oraz 30 miejsc parkingowych dla rower\u00f3w. Planowany parking podziemny \u201eParkuj i Jed\u017a\u201d b\u0119dzie posiada\u0142 nast\u0119puj\u0105ce elementy wyposa\u017cenia: - zadaszenie nad miejscami parkingowymi dla rower\u00f3w, - monitoring, - o\u015bwietlenie. Inwestycja podzielona jest na 3 zadania. Parking b\u0119dzie obj\u0119ty wsp\u00f3ln\u0105 identyfikacj\u0105 wizualn\u0105 przewidzian\u0105 dla wszystkich parking\u00f3w tworzonych w ramach ZIT WOF. Przedsi\u0119wzi\u0119cie swoim zakresem obejmuje r\u00f3wnie\u017c dzia\u0142ania promocyjno-informacyjne zgodne z obowi\u0105zkami informacyjnymi beneficjenta realizuj\u0105cego projekt w ramach Regionalnego Programu Operacyjnego Wojew\u00f3dztwa Mazowieckiego na lata 2014-2020. W ramach projektu zastosowano mechanizmy uwzgl\u0119dniaj\u0105ce wszystkich u\u017cytkownik\u00f3w, zgodnie z zasadami uniwersalnego projektowania. Projekt jest zgodny z dokumentem \u201eAnaliza mo\u017cliwo\u015bci rozwoju system\u00f3w parking\u00f3w \u201eParkuj i Jed\u017a\u201d dla Warszawskiego Obszaru Funkcjonalnego do roku 2023\u201d. Dzi\u0119ki realizacji inwestycji powstanie: 1 obiekt \"Parkuj i Jedz\" z 70 stanowiskami postojowych dla samochod\u00f3w, 1 obiekt przystosowany do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami z 2 miejscami parkingowymi dla os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami oraz 1 obiekt \"Bike&Ride\" posiadaj\u0105cy 30 miejsc parkingowych dla rower\u00f3w. Przy wska\u017aniku rezultatu wynosz\u0105cym 14 000 samochod\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMINA B\u0141ONIE", "TYTUL": "Budowa parkingu Parkuj i Jed\u017a w gminie B\u0142onie na terenie Warszawskiego Obszaru Funkcjonalnego\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.96}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-07-18", "DOFINANSOWANIE": "428538.35", "WARTOSC": "1107640.34", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie", "OPIS": "Przedmiotem i g\u0142\u00f3wnym celem projektu b\u0119dzie wdro\u017cenie do produkcji innowacyjnej bileterki autobusowej o nazwie EMAR 205. Urz\u0105dzenie jest efektem prowadzonych od 2013 roku prac B+R. G\u0142\u00f3wnym przeznaczeniem bileterki b\u0119dzie rejestracja sprzeda\u017cy bilet\u00f3w w busach i autobusach. Urz\u0105dzenie b\u0119dzie mia\u0142o modu\u0142ow\u0105 budow\u0119 i liczne innowacyjne cechy, kt\u00f3rych do tej pory nie posiada \u017cadne konkurencyjne urz\u0105dzenie. B\u0119dzie si\u0119 sk\u0142ada\u0107 z homologowanej drukarki fiskalnej oraz komputera pok\u0142adowego. Grup\u0105 docelow\u0105 b\u0119d\u0105 firmy zajmuj\u0105ce si\u0119 przewozem os\u00f3b autobusami i busami. Firma posiada cz\u0119\u015b\u0107 aktyw\u00f3w potrzebnych do rozpocz\u0119cia produkcji. Aby jednak realizacja projektu by\u0142a mo\u017cliwa, konieczny jest zakup drukarki 3D, klimatyzatora, form wtryskowych, sto\u0142u monta\u017cowego, oprogramowania do sterowania produkcj\u0105 do drukarki 3D oraz systemu ERP. Firma zamierza zrealizowa\u0107 projekt w czterech etapach: 1. Og\u0142oszenie przetarg\u00f3w i wyb\u00f3r dostawc\u00f3w. Og\u0142aszane b\u0119d\u0105 przetargi nieograniczone. 2. Zakup niezb\u0119dnych maszyn, urz\u0105dze\u0144 i oprogramowania. Oprogramowanie oraz formy wtryskowe zostan\u0105 wykonane na indywidualne zam\u00f3wienie Emaru. Pozosta\u0142e \u015brodki trwa\u0142e b\u0119d\u0105 urz\u0105dzeniami standardowymi. 3. Monta\u017c linii produkcyjnej. Po skompletowaniu \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych i oprogramowania pracownicy dokonaj\u0105 monta\u017cu linii produkcyjnej. 4. Promocja projektu. B\u0119dzie ona zgodna z wymogami RPO WM na lata 2014-2020. Pierwsze trzy etapu zrealizowane zostan\u0105 w ramach jednego dzia\u0142ania - Zakup i instalacja \u015arodk\u00f3w Trwa\u0142ych i Warto\u015bci Niematerialnych i Prawnych niezb\u0119dnych do produkcji innowacyjnej bileterki EMAR 205. Promocja projektu b\u0119dzie drugim dzia\u0142aniem realizowanym w ramach projektu. Realizacja projektu pozwoli firmie umocni\u0107 swoj\u0105 pozycj\u0119 lidera w segmencie bileterek, poprawi\u0107 wyniki finansowe i przygotowa\u0107 si\u0119 na prawdopodobne zmiany legislacyjne dotycz\u0105ce urz\u0105dze\u0144 fiskalnych.", "BENEFICJENT": "EMAR SAMORAJ I SP\u00d3\u0141KA SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie do produkcji innowacyjnej bileterki autobusowej EMAR 205.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.06}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-29", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "400000.00", "WARTOSC": "980780.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie", "OPIS": "Projekt dotyczy zwi\u0119kszenia internacjonalizacji NOWEJ Polski poprzez wej\u015bcie na nowe rynki zbyty w uj\u0119ciu geograficznym (Holandia, Rosja) i bran\u017cowym (rynek morski). G\u0142\u00f3wnym celem internacjonalizacji jest wzrost przychod\u00f3w, kt\u00f3ry b\u0119dzie efektem zwi\u0119kszonej produkcji na skutek wi\u0119kszej liczby zam\u00f3wie\u0144 ze strony partner\u00f3w zagranicznych. Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142a\u0144: 1. Uzyskanie certyfikat\u00f3w niezb\u0119dnych do wprowadzenia produkt\u00f3w NOWA Polska Sp. z o.o. na wybrane rynki docelowe. 2. Organizacja i udzia\u0142 w targach zagranicznych. 3. Zakup baz danych potencjalnych klient\u00f3w na wybranych rynkach do promocji udzia\u0142u Nowa Polska Sp. z o.o. w targach. 4. Zakup us\u0142ug informatycznych zwi\u0105zanych z przeprowadzeniem kampanii mailingowej na wybranych rynkach. 5. Zakup systemu do zarz\u0105dzania sprzeda\u017c\u0105 z zagranicznymi kontrahentami. Realizacja tych zada\u0144, kt\u00f3rych szczeg\u00f3\u0142owy opis znajduje si\u0119 w pkt. C5, rozpocznie si\u0119 po podpisaniu umowy o dofinansowanie (Sp\u00f3\u0142ka zak\u0142ada, \u017ce stanie si\u0119 to na prze\u0142omie lutego i marca 2017 r.) ze wzgl\u0119du na wielko\u015b\u0107 projektu i fakt, \u017ce jego realizacja b\u0119dzie mo\u017cliwa tylko przy wsparciu funduszy europejskich. Dzia\u0142ania niezb\u0119dne do osi\u0105gni\u0119cia wzrostu przychod\u00f3w z dzia\u0142alno\u015bci eksportowej zosta\u0142y okre\u015blone na podstawie przygotowanej i poddanej do refundacji w ramach pomocy de minimis strategii biznesowej w zakresie umi\u0119dzynarodowienia dzia\u0142alno\u015bci NOWA Polska. Dzia\u0142ania przewidziane w projekcie g\u0142\u00f3wnie skierowane s\u0105 do niemieckich, holenderskich i rosyjskich dystrybutor\u00f3w materia\u0142\u00f3w izolacyjnych dla rynku budowlanego i morskiego. Dotycz\u0105 w szczeg\u00f3lno\u015bci promocji produkowanych przez Sp\u00f3\u0142k\u0119: gwo\u017adzi, szpilek, klips\u00f3w i zgrzewarek (4 produkty). Projekt b\u0119dzie realizowany przez Sp\u00f3\u0142k\u0119 samodzielnie przy udziale firm zewn\u0119trznych zajmuj\u0105cych si\u0119 dostarczaniem specjalistycznych us\u0142ug m.in. w zakresie: certyfikacji, organizacji targ\u00f3w, t\u0142umacze\u0144, promocji i handlu elektronicznego itp.", "BENEFICJENT": "NOWA POLSKA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wzrost internacjonalizacji Nowej Polski Sp. z o.o. poprzez wej\u015bcie na nowe rynki zbytu.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.73}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "348400.26", "WARTOSC": "348400.26", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "JAGA TEMP SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "JAGA Temp", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.31}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-31", "DATA_START": "2019-06-03", "DOFINANSOWANIE": "345745.00", "WARTOSC": "978957.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Przedmiotem projektu jest opracowanie oraz wdro\u017cenie do produkcji nowego urz\u0105dzenia fiskalnego, kt\u00f3re w zale\u017cno\u015bci od wersji produktu b\u0119dzie mog\u0142o pe\u0142ni\u0107 funkcj\u0119 bileterki, kasy fiskalnej lub drukarki fiskalnej. Cech\u0105 charakterystyczn\u0105 urz\u0105dzenia b\u0119dzie modu\u0142owa budowa, sk\u0142adaj\u0105ca si\u0119 z modu\u0142u fiskalnego, obudowy oraz panelu steruj\u0105cego. Dzi\u0119ki temu, instalacja w g\u00f3rnej cz\u0119\u015bci obudowy r\u00f3\u017cnych wersji panelu steruj\u0105cego i wersji oprogramowania, pozwoli pe\u0142ni\u0107 urz\u0105dzeniu r\u00f3\u017cne funkcje. Urz\u0105dzenie, zostanie opracowane przez firm\u0119 projektow\u0105 we wsp\u00f3\u0142pracy z Emarem. Powierzenie wykonania prac projektowych profesjonalnej, wyspecjalizowanej firmie, pozwoli zwi\u0119kszy\u0107 efektywno\u015b\u0107 procesu projektowego, a tym samym skr\u00f3ci\u0107 czas potrzebny na przygotowanie i wdro\u017cenie urz\u0105dzenia do produkcji. Do\u015bwiadczenie wyspecjalizowanej firmy, pozwoli te\u017c na zaprojektowanie urz\u0105dzenia funkcjonalnego i zgodnego z oczekiwaniami klient\u00f3w. Jak wykaza\u0142y badania, pomimo tego \u017ce przedmiotowy projekt dotyczy urz\u0105dzenia u\u017cytkowego, to design nie jest pozbawiany znaczenia i r\u00f3wnie\u017c ma wp\u0142yw na decyzje zakupowe klient\u00f3w. Taki model dzia\u0142ania, przy opracowywaniu nowych produkt\u00f3w, zosta\u0142 ju\u017c przez firm\u0119 wielokrotnie przetestowany. Realizacja projektu obejmuje 5 faz: Diagnoza; Synteza i analiza; Tworzenie rozwi\u0105za\u0144 i modeli; Wykonanie prototypu oraz testowanie; Wdro\u017cenie inwestycji. Pierwsza faza zosta\u0142a wykonana samodzielnie przez Emar. Za realizacj\u0119 kolejnych trzech odpowiedzialna b\u0119dzie firma projektowa przy wsp\u00f3\u0142pracy z Emarem. Wyj\u0105tkiem s\u0105 tu przede wszystkim niekt\u00f3re badania i testy, kt\u00f3re musz\u0105 by\u0107 wykonane przez wyspecjalizowane instytucje. Ostania faza zrealizowana zostanie samodzielnie. Obejmie ona g\u0142\u00f3wnie zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych i warto\u015bci niematerialnych i prawnych niezb\u0119dnych do rozpocz\u0119cia produkcji.", "BENEFICJENT": "EMAR - SAMORAJ I SP\u00d3\u0141KA - SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Zaprojektowanie oraz wdro\u017cenie do produkcji nar\u0119cznego, mobilnego urz\u0105dzenia fiskalnego, mog\u0105cego pe\u0142ni\u0107 funkcj\u0119 bileterki autobusowej oraz kasy i drukarki fiskalnej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.18}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "321362.90", "WARTOSC": "465031.03", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Przedmiotem projektu jest opracowanie algorytm\u00f3w optymalizuj\u0105cych proces pakowania oraz dystrybucji przesy\u0142ek. Opracowane algorytmy zwi\u0119ksz\u0105 wydajno\u015b\u0107 procesu pakowania oraz zapewni\u0105 wi\u0119ksze uporz\u0105dkowanie dystrybucji przesy\u0142ek dzi\u0119ki automatyzacji bie\u017c\u0105cego monitorowania i oceny post\u0119p\u00f3w prac, inteligentnym sugerowaniem ewentualnych zmian w procesie na podstawie przypadk\u00f3w historycznych a\u017c po dedykowane raportowanie. Istotnym elementem przeprowadzonych bada\u0144 b\u0119dzie analiza zgromadzonych danych dotycz\u0105cych produkt\u00f3w obs\u0142ugiwanych przez magazyn (na podstawie obserwacji proces\u00f3w zachodz\u0105cych w firmie, danych w wykorzystywanym obecnie przez Wnioskodawc\u0119 systemie WMS lub pochodz\u0105cych z system\u00f3w zewn\u0119trznych). Zakres projektu obejmuje opracowanie nowej technologii oraz znacz\u0105ce ulepszenie istniej\u0105cej us\u0142ugi. W wyniku realizacji us\u0142ugi powstanie zintegrowany system optymalizuj\u0105cy proces pakowania oraz dystrybucji przesy\u0142ek - innowacja procesowa. System uzupe\u0142niony o algorytmy machine learning pozwoli na dob\u00f3r materia\u0142\u00f3w opakowaniowych na podstawie zgromadzonych w systemie danych. Realizacja projektu b\u0119dzie niezwykle istotna przede wszystkim w kontek\u015bcie ekspansji firmy na rynku. Opracowana technologia pozwoli zwi\u0119kszy\u0107 sprawno\u015b\u0107 i skuteczno\u015b\u0107 proces\u00f3w pakowania i wysy\u0142ki, a dzi\u0119ki temu mo\u017cliwe b\u0119dzie obs\u0142u\u017cenie wi\u0119kszej liczby klient\u00f3w (znacz\u0105co ulepszona us\u0142uga). Ograniczy to r\u00f3wnie\u017c skal\u0119 wyst\u0119powania pomy\u0142ek w pakowaniu i dystrybucji, co dodatkowo zwi\u0119kszy odbieran\u0105 przez klient\u00f3w rzetelno\u015b\u0107 firmy.", "BENEFICJENT": "DTW LOGISTICS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Opracowanie algorytm\u00f3w optymalizuj\u0105cych proces pakowania oraz dystrybucji przesy\u0142ek dla DTW Logistics Sp. z o.o. Sp. k.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.04}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "278800.00", "WARTOSC": "348500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie", "OPIS": "Przedmiotem projektu Wnioskodawcy jest jego udzia\u0142 w Programie promocji bran\u017cy jacht\u00f3w i \u0142odzi w celu promowania jego marek produktowych, kt\u00f3re maj\u0105 szans\u0119 sta\u0107 si\u0119 markami rozpoznawalnymi na rynkach zagranicznych oraz internacjonalizacja firmy Wnioskodawcy i promowanie Marki Polskiej Gospodarki. Zaplanowany zakres projektu Wnioskodawcy obejmuje: 1. Dzia\u0142ania na rynku perspektywicznym Stan\u00f3w Zjednoczonych Ameryki: - udzia\u0142 w misji wyjazdowej w ramach targ\u00f3w Annapolis Boat Show / USA w 2019r. - udzia\u0142 w charakterze wystawcy na targach Miami International Boat Show / USA w 2020 r. 2. Pozosta\u0142e dzia\u0142ania promocyjne o charakterze mi\u0119dzynarodowym: - udzia\u0142 w charakterze wystawcy na targach HISWA Dutch in-water Boat Show Bataviahaven Lelystad / Holandia w 2019r. - udzia\u0142 w charakterze wystawcy na targach Interboot Friedrichshafen / Niemcy w 2019r. - udzia\u0142 w charakterze wystawcy na targach METS Marine Equipment Trade Show Amsterdam / Holandia w 2019r. i 2020r. - udzia\u0142 w charakterze wystawcy na targach BOOT Dusseldorf / Niemcy w 2020r. W przypadku targ\u00f3w METS Marine Equipment Trade Show oraz BOOT Dusseldorf odbywaj\u0105cych si\u0119 w 2020r. zostanie zorganizowane narodowe stoisko informacyjne. Wnioskodawca przewidzia\u0142 r\u00f3wnie\u017c zakup materia\u0142\u00f3w informacyjno-promocyjnych. Spos\u00f3b sfinansowania realizacji projektu: Wnioskodawca b\u0119dzie korzysta\u0142 z zaliczek w wysoko\u015bci nie przekraczaj\u0105cej 90% ca\u0142kowitej wysoko\u015bci dofinansowania. Wnioskodawca jest w dobrej kondycji finansowej i wk\u0142ad w\u0142asny zapewni ze \u015brodk\u00f3w na rachunku bie\u017c\u0105cym. Nie przewiduje konieczno\u015bci finansowania zewn\u0119trznego, czy zaci\u0105gania po\u017cyczki na realizacj\u0119 projektu. Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej:_art.19", "BENEFICJENT": "\"STAR INVESTMENTS\" GRIGORIJ SHENKMAN", "TYTUL": "Wsparcie w promocji marki produktowej E-TECH i internacjonalizacji firmy \"STAR INVESTMENTS\" Grigorij Shenkman", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.05}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-30", "DATA_START": "2018-05-07", "DOFINANSOWANIE": "241869.90", "WARTOSC": "350000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), pomoc_de_minimis: \u00a742 rozporz\u0105dzenia Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 10 lipca 2015 r. w sprawie udzielania przez Polsk\u0105 Agencj\u0119 Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci pomocy finansowej w ramach Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j 2014\u20132020 Przedmiotem projektu jest zlecenie jednostce naukowej opracowania i badania technologicznego sk\u0142adu innowacyjnego leku, a tak\u017ce okre\u015blenie technologii wytwarzania i przeprowadzenia bada\u0144 nad jego stabilno\u015bci\u0105. W projekcie przewidziano realizacj\u0119 6 zada\u0144: 1) Wytworzenie fizykochemicznej postaci farmaceutycznej, 2) Wyb\u00f3r optymalnej postaci fizykochemicznej vehiculum, 3) Dob\u00f3r substancji formulacyjnych, 4) Optymalizacja sk\u0142adu, 5) Badanie efektywno\u015bci, 6) Badania jako\u015bciowe. G\u0142\u00f3wnym celem tych zada\u0144 b\u0119dzie uzyskanie istotnych w\u0142a\u015bciwo\u015bci projektowanego leku tj: a) otrzymanie obiektywnej trwa\u0142o\u015bci substancji aktywnej (dalej API) w wytworzonej postaci leku, kt\u00f3ra tak\u017ce umo\u017cliwia \u0142atwe dostosowanie dawek do r\u00f3\u017cnych wagowo pacjent\u00f3w; b) zapewnienie walor\u00f3w sensorycznych, kt\u00f3re pozwalaj\u0105 bezproblemowo przyj\u0105\u0107 ten lek przez zwierz\u0119 tj. posta\u0107 zawieraj\u0105ca dodatek smakowy. Rezultatem projektu b\u0119dzie otrzymanie ostatecznego sk\u0142adu jako\u015bciowo-ilo\u015bciowego i wytworzona gotowa posta\u0107 innowacyjnego leku weterynaryjnego stanowi\u0105ca efekt realizowanych prac badawczych, gotowo\u015b\u0107 leku do przeprowadzenia bada\u0144 przedklinicznych, klinicznych, a nast\u0119pnie gotowo\u015b\u0107 produktu do rejestracji jako produktu leczniczego weterynaryjnego i dopuszczenie do obrotu na rynku polskim, a nast\u0119pnie na rynkach kraj\u00f3w cz\u0142onkowskich Unii Europejskiej. Innowacja produktowa b\u0119d\u0105ca przedmiotem projektu to doustna pasta w formie \u017celu stosowanego w terapii schorze\u0144 og\u00f3lnych pochodzenia bakteryjnego u ps\u00f3w i kot\u00f3w zawieraj\u0105ca w sk\u0142adzie amoksycylin\u0119 i kwas klawulanowy.", "BENEFICJENT": "CELVET S.C. MONIKA JEZIERSKA, MONIKA MARCZAK", "TYTUL": "Opracowanie polskiego leku stosowanego w terapii schorze\u0144 og\u00f3lnych bakteryjnych u ps\u00f3w i kot\u00f3w \u2013 badania technologiczne.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.32}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-10-10", "DOFINANSOWANIE": "186378.50", "WARTOSC": "312527.56", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest termomodernizacja budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej, b\u0119d\u0105cego w\u0142asno\u015bci\u0105 Gminy B\u0142onie - budynku \u015bwietlicy przy Ludowym Klubie Sportowym \u201eOLYMP\u201d po\u0142o\u017conego w B\u0142oniu przy ul. Lesznowskiej 15 A. Termomodernizacja obiektu obj\u0119tego projektem b\u0119dzie polega\u0142a mi\u0119dzy innymi na: - ociepleniu \u015bcian zewn\u0119trznych, - ociepleniu stropu, - wymianie stolarki okiennej i stolarki drzwiowej, - modernizacji instalacji c.o., - wykonaniu instalacji ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej. Realizacj\u0119 inwestycji zaplanowano w okresie IV kwarta\u0142u 2016r. (realizacja prac inwestycyjnych i rozliczenie projektu). Inwestor zak\u0142ada, \u017ce podczas realizacji rob\u00f3t budowlanych zatrudniony b\u0119dzie inspektor nadzoru budowlanego oraz po zako\u0144czeniu realizacji rob\u00f3t wykonane zostanie \u201eaudyt powykonawczy\u201d, kt\u00f3ry zweryfikuje parametry zu\u017cycia energii cieplnej i elektrycznej w zmodernizowanym budynku. Beneficjent stosowa\u0107 b\u0119dzie \u015brodki informowania i promocji w\u0142a\u015bciwe dla charakteru projektu \u2013 zostanie wykonana tablica informacyjna/pami\u0105tkowa oraz informacje o projekcie b\u0119d\u0105 podawane w lokalnej prasie i na stronie internetowej Gminy. Projekt jest wykonalny pod wzgl\u0119dem technicznym i technologicznym. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu g\u0142\u00f3wnego jakim jest zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej w budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej. Realizacja przedsi\u0119wzi\u0119cia w zakresie modernizacji systemu c.o. i wykonania instalacji zimnej i ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej, w powi\u0105zaniu z termomodernizacj\u0105 prowadzi\u0107 b\u0119dzie do zmniejszenia zapotrzebowania na ciep\u0142o i energi\u0119 elektryczn\u0105 oraz do zwi\u0119kszenia efektywno\u015bci energetycznej budynku, a tym samym do zmniejszenia emisji gaz\u00f3w cieplarnianych, st\u0105d wykazuje on pozytywny wp\u0142yw na ochron\u0119 \u015brodowiska naturalnego. Potrzeba realizacji projektu wynika bezpo\u015brednio z potrzeb beneficjent\u00f3w projektu, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci 130 cz\u0142onk\u00f3w Ludowego Klubu Sportowego i mieszka\u0144c\u00f3w gminy korzystaj\u0105cych z plac\u00f3wki o\u015bwiatowo-sportowej.", "BENEFICJENT": "GMINA B\u0141ONIE", "TYTUL": "Modernizacja energetyczna budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej LKS \"OLYMP\" w B\u0142oniu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.72}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "533202.64", "WARTOSC": "808417.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Kampinos | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Leszno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada stworzenie na terenie Powiatu Warszawsko-Zachodniego nowoczesnego systemu wczesnego ostrzegania przed zjawiskami katastrofalnymi w postaci syren alarmowych z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 nadawania komunikat\u00f3w g\u0142osowych. W tym celu zostanie: - zakupionych 27 nowych urz\u0105dze\u0144 nag\u0142a\u015bniaj\u0105cych - syreny alarmowe (szczelinowe) i zamontowaniu ich na wyznaczonych budynkach u\u017cyteczn. publicznej (m.in Urz\u0119dy Gmin, szko\u0142y, OSP, itp), - zakupionych 6 pulpit\u00f3w sterowniczych dla gmin oraz centrali alarmowej dla powiatowego Centrum Zarz\u0105dzania Kryzysowego, - wdro\u017cona aplikacja do sterowania Punktami Alarmowymi (PA) oraz zintegrowaniu systemu powiatowego z systemem wojew\u00f3dzkim. Projekt realizowany b\u0119dzie w partnerstwie pomi\u0119dzy Powiatem Warszawsko-Zachodnim (Liderem Projektu) oraz wszystkimi gminami le\u017c\u0105cymi na terenie powiatu na podstawie zawartej umowy partnerskiej.Partnerzy wsp\u00f3lnie b\u0119d\u0105 odpowiedzialni za utrzymanie trwa\u0142o\u015bci projektu przez 5 lat po zako\u0144czeniu projektu. Ryzyko dla realizacji projektu i spos\u00f3b zapobiegania: 1. przed\u0142u\u017cenie procedur przetargowych- zapobieganie poprzez dok\u0142adne przygotowanie SIWZ oraz wykorzystanie do\u015bwiadczenia zaanga\u017cowanych w organizacj\u0119 przetargu pracownik\u00f3w, 2. op\u00f3\u017anienie w rzeczowej realizacji projektu z powodu wy\u0142onienia nierzetelnych i nieterminowych dostawc\u00f3w-Wnioskodawca stosuj\u0105c zapisy ustawy PZP zaprosi do udzia\u0142u w post\u0119powaniu przetargowym jedynie dostawc\u00f3w dysponuj\u0105cych odpowiednim do\u015bwiadczeniem oraz potencja\u0142em techn. gwarantuj\u0105c\u0105 rzeteln\u0105 realizacj\u0119 zam\u00f3wienia, 3. niestabilno\u015b\u0107 cen towar\u00f3w- wyb\u00f3r dostawc\u00f3w oferuj\u0105cych realizacj\u0119 zam\u00f3wienia za kwot\u0119 zaplanowan\u0105 w bud\u017cecie projektu, np. dzi\u0119ki odpowiednio przygotowanej SIWZ, wcze\u015bniejsze rozpoznanie rynku. Ponadto w ramach projektu Wnioskodawca oraz partnerzy projektu zamierzaj\u0105 przeprowadzi\u0107 spotkania z mieszka\u0144cami w zakresie wiedzy nt. rodzaj\u00f3w alarm\u00f3w i komunikat\u00f3w ostrzegawczych oraz zagro\u017ce\u0144 w przypadku wyst\u0105pienia zjawisk katastrofalnych oraz dzia\u0142a\u0144 prewenc", "BENEFICJENT": "POWIAT WARSZAWSKI ZACHODNI", "TYTUL": "Podniesienie standard\u00f3w bezpiecze\u0144stwa w powiecie Warszawsko - Zachodnim poprzez zakup systemu wczesnego ostrzegania", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.04}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "116152.50", "WARTOSC": "168079.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Przedmiotem projektu jest zakup us\u0142ug doradczych w zakresie przeprowadzenia profesjonalnego procesu projektowego, kt\u00f3rego wynikiem b\u0119dzie opracowanie nowego projektu wzorniczego i wdro\u017cenie w jego rezultacie nowego produktu w postaci linii wysokiej klasy mebli rzemie\u015blniczych wykorzystuj\u0105cych tradycyjne techniki meblarskie. Przed z\u0142o\u017ceniem wniosku Wnioskodawca zleci\u0142 wykonanie audytu wst\u0119pnego, kt\u00f3ry potwierdzi\u0142 potencja\u0142 firmy do wdro\u017cenia takiej innowacji produktowej, a takz\u02d9e zasadnos\u00b4c\u00b4 opracowania nowego projektu wzorniczego dla wprowadzenia na rynek nowego produktu. Us\u0142ugi, planowane do zakupu w ramach projektu obejmowac\u00b4 be?da? doradztwo w zakresie: - stworzenie strategii dzia\u0142a\u0144 niezb\u0119dnych do wdro\u017cenia autorskiej linii/marki produkt\u00f3w, wprowadzenia na rynek nowego produktu, w tym segmentacji klienta, pozycjonowania produktu, strategii marketingowej i komunikacyjnej, rekomendacji narz\u0119dzie marketingowych - stworzenia nowej marki lub rebrandingu istniej\u0105cej, w zale\u017cno\u015bci od efekt\u00f3w pog\u0142\u0119bionej analizy - stworzenia strategii dzia\u0142an\u00b4 niezbe?dnych do opracowania nowego projektu wzorniczego- szczeg\u00f3\u0142owa analiza technologiczno- ekonomiczna oraz konsultacje w zakresie trend\u00f3w niezbe?dne do stworzenia briefu projektowego; - stworzenie projektu linii mebli (minimum 8), przy udziale profesjonalnych projektant\u00f3w wzornictwa o ugruntowanej pozycji na rynku. Szczeg\u00f3\u0142owy proces projektowy b\u0119dzie obejmowa\u0142 kluczowe dla powodzenia przedsi\u0119wzi\u0119cia etapy (brief, szkice koncepcyjne, studia wykonalno\u015bci, testy, korekty, prototypy, dokumentacja wzornicza) - us\u0142uga doradcza w zakresie ochrony prawnej wzor\u00f3w Projekt zostanie zrealizowany w okresie 01.11.2019 - 30.11.2020 Opracowanie nowego projektu wp\u0142ynie znacz\u0105co na rozw\u00f3j przedsie?biorstwa wnioskodawcy. Dywersyfikacja oferty oraz wej\u015bcie w nowy dla firmy segment rynku mebli wp\u0142ynie na rozpoznawalno\u015b\u0107 marki oraz intensyfikacj\u0119 sprzeda\u017cy.", "BENEFICJENT": "SQUARE DROP, AGNIESZKA \u015aNIADEWICZ-\u015aWICA", "TYTUL": "Opracowanie projektu wzorniczego autorskiej kolekcji mebli w celu dywersyfikacji oferty firmy Square Drop", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.43}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "91504.13", "WARTOSC": "114380.16", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Kampinos | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Leszno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM PROJEKTU jest wykrycie uczni\u00f3w kl. I szk\u00f3\u0142 podstawowych w roku szkolnym 2017/2018 oraz 2018/2019 z powiatu warszawskiego zachodniego, u kt\u00f3rych wyst\u0119puje podejrzenie zaburze\u0144 s\u0142uchu. Planowane zadania s\u0105 zgodne z za\u0142o\u017ceniami Regionalnego Programu Zdrowotnego Samorz\u0105du Wojew\u00f3dztwa Mazowieckiego (RPZ) i obejmuj\u0105: akcje informacyjne, dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne dla rodzic\u00f3w i dzieci, badania przesiewowe s\u0142uchu dla uczni\u00f3w klas I szk\u00f3\u0142 podstawowych oraz konferencje szkoleniowe dla personelu medycznego. G\u0141\u00d3WNI UCZESTNICY PROJEKTU obj\u0119ci wsparciem bezpo\u015brednim to dzieci ucz\u0105ce si\u0119 w klasach I szk\u00f3\u0142 podstawowych z obszaru wojew\u00f3dztwa mazowieckiego, z powiatu warszawskiego zachodniego w roku szkolnym 2017/2018 oraz 2018/2019. Ponadto dzia\u0142aniami zostan\u0105 obj\u0119ci r\u00f3wnie\u017c rodzice/opiekunowie, personel plac\u00f3wek o\u015bwiatowych oraz personel medyczny. ZAK\u0141ADANY WSKA\u0179NIK REZULTATU: liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug zdrowotnych, istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu. ZAK\u0141ADANE WSKA\u0179NIKI PRODUKTU: liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami zdrowotnymi w programie, liczba dzieci uczestnicz\u0105cych w programie, liczba rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w dzieci oraz personelu pedagogicznego uczestnicz\u0105cych w zaj\u0119ciach, liczba personelu medycznego uczestnicz\u0105cego w szkoleniach oraz liczba opracowanych wzor\u00f3w materia\u0142\u00f3w informacyjno \u2013 edukacyjnych. Pozosta\u0142e wska\u017aniki okre\u015blone w RPZ b\u0119d\u0105 wykazane i raportowane na etapie realizacji Projektu. Na podstawie dotychczas zrealizowanych program\u00f3w bada\u0144 przesiewowych s\u0142uchu w szko\u0142ach podstawowych wojew\u00f3dztwa mazowieckiego wynika, \u017ce w Projekcie we\u017amie udzia\u0142 oko\u0142o 80% populacji docelowej. Instytut Fizjologii i Patologii S\u0142uchu (IFPS) posiada potencja\u0142 finansowy, kadrowy oraz techniczny umo\u017cliwiaj\u0105cy OBJ\u0118CIE BADANIAMI CA\u0141EJ POPULACJI UCZNI\u00d3W KL. I szk\u00f3\u0142 podstawowych z powiatu warszawskiego zachodniego.", "BENEFICJENT": "INSTYTUT FIZJOLOGII I PATOLOGII S\u0141UCHU", "TYTUL": "Badania przesiewowe s\u0142uchu uczni\u00f3w klas I szk\u00f3\u0142 podstawowych na terenie powiatu warszawskiego zachodniego w roku szkolnym 2017/2018 oraz 2018/2019", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.8}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "2129899.56", "WARTOSC": "3266318.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Bia\u0142obrzegi | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Promna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Stara B\u0142otnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Stromiec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Wy\u015bmierzyce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Glinojeck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Go\u0142ymin-O\u015brodek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Grudusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ojrze\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Opinog\u00f3ra G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Regimin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: So\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Borowie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Maciejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Miastk\u00f3w Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Parys\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Pilawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Sobolew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Trojan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Wilga | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u017belech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Pacyna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Sanniki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Szczawin Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Podkowa Le\u015bna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: \u017babia Wola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Belsk Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: B\u0142\u0119d\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Chyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Goszczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Gr\u00f3jec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Jasieniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Mogielnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Nowe Miasto nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Pniewy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Warka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Garbatka-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: G\u0142owacz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Gniewosz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Grab\u00f3w nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Kozienice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Magnuszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Sieciech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Niepor\u0119t | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Serock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Chotcza | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Ciepiel\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Lipsko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Rzeczni\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Sienno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Solec nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Huszlew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: \u0141osice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Olszanka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Plater\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Sarnaki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Stara Kornica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Czerwonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Karniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Krasnosielc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Mak\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: M\u0142ynarze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: P\u0142oniawy-Bramura | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: R\u00f3\u017can | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Rzewnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Sypniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Szelk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ceg\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: D\u0119be Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Dobre | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Halin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Jakub\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ka\u0142uszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Latowicz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mrozy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Siennica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Stanis\u0142aw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Sulej\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Dzierzgowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Lipowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: M\u0142awa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Strzegowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Stupsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szre\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szyd\u0142owo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wieczfnia Ko\u015bcielna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wi\u015bniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Czosn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Leoncin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nasielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Pomiech\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Zakroczym | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Baranowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czarnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czerwin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Goworowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Kadzid\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Lelis | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: \u0141yse | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Myszyniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Olszewo-Borki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Rzeku\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Troszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka, GM.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Andrzejewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Boguty-Pianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Brok | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ma\u0142kinia G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Nur | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Stary Luboty\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Szulborze Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: W\u0105sewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Zar\u0119by Ko\u015bcielne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Celestyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Karczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Ko\u0142biel | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Osieck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Sobienie-Jeziory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Pra\u017cm\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Tarczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bodzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Brudze\u0144 Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bulkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Drobin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: G\u0105bin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: \u0141\u0105ck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Ma\u0142a Wie\u015b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Nowy Dunin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Radzanowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142ubice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142upno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Stara Bia\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Staro\u017areby | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Wyszogr\u00f3d | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Baboszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Czerwi\u0144sk nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Dzierz\u0105\u017cnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Joniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Naruszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Nowe Miasto | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Sochocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Za\u0142uski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Brwin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Chorzele | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Jednoro\u017cec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krasne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krzynow\u0142oga Ma\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Borkowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Gielni\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Klw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Odrzyw\u00f3\u0142 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Potwor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Przysucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Rusin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Wieniawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Gzy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Obryte | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pokrzywnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pu\u0142tusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: \u015awiercze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Winnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Zatory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom, GM.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: G\u00f3zd | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: I\u0142\u017ca | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jastrz\u0119bia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jedli\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jedlnia-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Kowala | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Pionki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Pionki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Przytyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Skaryszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Wierzbica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Wolan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Zakrzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Domanice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Korczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Kotu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mokobody | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mordy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Paprotnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Przesmyki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sk\u00f3rzec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sucho\u017cebry | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wi\u015bniew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wodynie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Zbuczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Gozdowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Mochowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Ro\u015bciszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Szczutowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Zawidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Broch\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: I\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: M\u0142odzieszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Nowa Sucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Rybno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Teresin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Bielany | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Ceran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Jab\u0142onna Lacka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Kos\u00f3w Lacki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Repki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Sabnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Sterdy\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Chlewiska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Jastrz\u0105b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Mir\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Oro\u0144sko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Szyd\u0142owiec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Kampinos | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Leszno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Gr\u0119bk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Korytnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Liw | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: \u0141och\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Miedzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Sadowne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Stoczek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: W\u0119gr\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Wierzbno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Jad\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Klemb\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Strach\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: T\u0142uszcz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Bra\u0144szczyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: D\u0142ugosiod\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Rz\u0105\u015bnik | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Somianka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Wyszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Zabrodzie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Kazan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Policzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Przy\u0142\u0119k | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Tcz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Zwole\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Bie\u017cu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Kuczbork-Osada | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lubowidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lutocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Siemi\u0105tkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: \u017buromin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Mszczon\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Puszcza Maria\u0144ska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Radziejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Wiskitki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "Projekt polega na podniesieniu konkurencyjno\u015bci sektora MSP poprzez udzielanie specjalistycznego doradztwa. Sekwencja Sp. z o.o. jako akredytowany IOB, posiada do\u015bwiadczenie i wiedz\u0119, kt\u00f3ra pozwoli \u015bwiadczy\u0107 szereg us\u0142ug doradczych podmiotom sektora mikro, ma\u0142ych \u015brednich przedsi\u0119biorstw. Grup\u0105 docelow\u0105, kt\u00f3ra we\u017amie udzia\u0142 w projekcie i stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 podmioty, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 we wczesnej fazie rozwoju tj. do 24 miesi\u0119cy z woj. mazowieckiego. Dodatkowo firmy te b\u0119d\u0105 posiada\u0142y potencja\u0142 technologiczny, kt\u00f3ry prze\u0142o\u017cy si\u0119 na wdro\u017cenie innowacji technologicznej w dzia\u0142alno\u015bci. Faza pocz\u0105tkowa ka\u017cdej dzia\u0142alno\u015bci jest kluczow\u0105 w rozwoju firmy. To w tym etapie podejmowane s\u0105 decyzje dotycz\u0105ce podstawowych cel\u00f3w funkcjonowania firmy, okre\u015blona zostaje koncepcja prowadzonego biznesu. Faza startowa ma strategiczne znaczenie dla dalszych etap\u00f3w rozwoju i wzrostu przedsi\u0119biorstwa. W tym w\u0142a\u015bnie okresie kluczowe jest podj\u0119cie odpowiednich krok\u00f3w dla dalszego rozwoju i wdra\u017cania innowacji w organizacji. Na tym etapie firma b\u0119dzie mog\u0142a skorzysta\u0107 ze specjalistycznego doradztwa IOB \u2013Sekwencji, w zakresie us\u0142ug z nast\u0119puj\u0105cych grup tematycznych: informacyjne, doradztwo og\u00f3lne, doradztwo finansowe i ksi\u0119gowe, doradztwo prawne, doradztwo techniczno- administracyjne. W projekcie zak\u0142ada si\u0119 wsparcie specjalistyczne minimum 35 podmiot\u00f3w znajduj\u0105cych si\u0119 we wczesnej fazie rozwoju. Projekt podzielono na 5 etap\u00f3w. W Zad. 1 opracowano strategi\u0119 biznesow\u0105, w kt\u00f3rej dog\u0142\u0119bnie przeanalizowano rynek, konkurencyjne us\u0142ugi oraz przedstawiono szczeg\u00f3\u0142owo koncepcj\u0119 projektu. W Zad. 2 nast\u0105pi szczeg\u00f3\u0142owe opracowanie metodologii prowadzenia projektu, modyfikacja systemu IT wspieraj\u0105cego pozyskanie uczestnik\u00f3w i prowadzenie projekt\u00f3w, oraz opracowana zostanie strona www projektu. . Zad.3 to rozpocz\u0119cie \u015bwiadczenia us\u0142ug. Zadanie 4 oraz 5 skupi si\u0119 na dog\u0142\u0119bnej realizacji us\u0142ug u wyselekcjonowanych podmiot\u00f3w oraz ewaluacji projekt\u00f3w.", "BENEFICJENT": "SEKWENCJA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Fundusz Wspierania Innowacji Sekwencja szans\u0105 na wsparcie pocz\u0105tkowej fazy rozwoju przedsi\u0119biorstw.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.39}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-01", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "365750.00", "WARTOSC": "457187.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Kampinos | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Leszno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM PROJEKTU jest wzrost \u015bwiadomo\u015bci w\u015br\u00f3d 2.350 mieszka\u0144c\u00f3w m.st. Warszawy i powiatu warszawskiego zachodniego gm.: B\u0142onie, \u0141omianki, O\u017car\u00f3w Maz., Izabelin, Kampinos, Leszno, Stare Babice; m.: B\u0142onie, \u0141omianki, O\u017car\u00f3w Maz. (w tym 940 M i 1.410 K) zwi\u0105zanych z zagro\u017ceniami jakie niesie cukrzyca i obj\u0119cie ich konsultacjami lekarskimi w kierunku wykrywania cukrzycy do 30.08.2019r. Planowane zadania s\u0105 zgodne z za\u0142o\u017ceniami Regionalnego Programu Zdrowotnego Samorz\u0105du Wojew\u00f3dztwa Mazowieckiego (RPZ) i obejmuj\u0105: akcj\u0119 informacyjn\u0105 (modu\u0142 I), konsultacje lekarskie i dzia\u0142ania edukacyjne (modu\u0142 II) i szkolenia personelu medycznego (modu\u0142 III) . G\u0141\u00d3WNI UCZESTNICY PROJEKTU obj\u0119ci wsparciem bezpo\u015brednim to osoby pow. 60 r.\u017c. mieszkaj\u0105ce w Warszawie i powiecie warszawskim zach. dotychczas niediagnozowane w kierunku cukrzycy, kt\u00f3re podpisz\u0105 druk \u015bwiadomej zgody na udzia\u0142 w projekcie. Ponadto dzia\u0142aniami zostan\u0105 obj\u0119ci r\u00f3wnie\u017c lekarze/piel\u0119gniarki, personel plac\u00f3wek prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 lecznicz\u0105. ZAK\u0141ADANY WSKA\u0179NIK REZULTATU: liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug zdrowotnych, istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu. ZAK\u0141ADANE WSKA\u0179NIKI PRODUKTU: liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami zdrowotnymi w programie, liczba personelu medycznego uczestnicz\u0105cego w szkoleniach oraz liczba wyk\u0142ad\u00f3w dla pacjent\u00f3w dotycz\u0105ce w szczeg\u00f3lno\u015bci diety i aktywno\u015bci fizycznej. Pozosta\u0142e wska\u017aniki okre\u015blone w RPZ b\u0119d\u0105 wykazane i raportowane zgodnie z \u00a730 pkt 3 wzoru umowy rycza\u0142towej dla przedmiotowego konkursu. Wnioskodawca we wska\u017aniku rezultatu nr 2 oraz wska\u017anikach produktu nr 3, 4, 5, 6, 7, i 8 wskaza\u0142 warto\u015bci docelowe na poziomie \"0\" - ich oszacowanie jest mo\u017cliwe wy\u0142\u0105cznie na etapie realizacji proj. i b\u0119dzie raportowane zgodnie z zapisami umowy o dofinasowanie - informacje zostan\u0105 przekazane w terminie okre\u015blonym w \u00a730 pkt 3 wzoru umowy rycza\u0142towej. Proj. spe\u0142ni KRYT.MERYTOR. SZCZEG. nr 7 - opis w sekcji D.", "BENEFICJENT": "EUROPEJSKIE CENTRUM SZKOLE\u0143 SP. ZO.O.", "TYTUL": "Profilaktyka cukrzycy w Warszawie i powiecie warszawskim zachodnim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.19}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "498250.00", "WARTOSC": "622812.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Podkowa Le\u015bna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Niepor\u0119t | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Halin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Sulej\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Czosn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Karczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Brwin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Leszno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "Zaj\u0119cia z doradztwa edukacyjno-zawodowego powinny w naszych realiach by\u0107 odpowiedzi\u0105 na uwarunkowania rynku pracy i gospodarki. Powinny te\u017c dostarcza\u0107 uczniom i u\u0142atwia\u0107 im wyb\u00f3r kierunk\u00f3w kszta\u0142cenia, kt\u00f3ry zwi\u0119kszy w przysz\u0142o\u015bci szanse na znalezienie intratnej posady. Nie wszystkie szko\u0142y dysponuj\u0105 odpowiedni\u0105 kadr\u0105, kt\u00f3ra mog\u0142aby wspom\u00f3c m\u0142odzie\u017c w tych trudnych wyborach, dlatego jedynym wyj\u0105tkiem s\u0105 studia podyplomowe dla nauczycieli ucz\u0105cych na terenie ZIT warszawskiego z zakresu w/w doradztwa edukacyjno-zawodowego. Przed przyst\u0105pieniem do aplikowania o \u015brodki UE projektodawca o\u015bwiadcza, \u017ce przeprowadzi\u0142 analiz\u0119 problemu w postaci bada\u0144 ankietowych w\u015br\u00f3d potencjalnych uczestnik\u00f3w projektu z zapytaniem o ewentualn\u0105 potrzeb\u0119 dokszta\u0142cenia si\u0119 - w okresie 03 -04- 05.2016 r. Udzia\u0142 w ankiecie wzi\u0119\u0142o 200 os\u00f3b (nauczycieli -136K - 64 M) i a\u017c 81 % z nich wyrazi\u0142o ch\u0119\u0107 i potrzeb\u0119 zdobycia nowych kwalifikacji. Woj. Maz. jest najdro\u017cszym wojew\u00f3dztwem je\u015bli chodzi o cen\u0119 studi\u00f3w podyplomowych, a jednocze\u015bnie s\u0105 one najbardziej efektywn\u0105 form\u0105 doskonalenia umiej\u0119tno\u015bci nauczycieli (www.zarz.agh.edu.pl). Semestr studi\u00f3w na uczelni publicznej z doradztwa edukacyjno - zawodowego kosztuje \u015brednio 2 300,00 PLN, a na uczelni prywatnej 1950,00 PLN. Z powodu w\u0142a\u015bnie bariery ekonomicznej wielu nauczycieli nie sta\u0107 na dokszta\u0142canie si\u0119 i nabywanie nowych umiej\u0119tno\u015bci. Do kosztu studi\u00f3w nale\u017cy jeszcze doliczy\u0107 koszt przejazdu na zaj\u0119cia, noclegu (zaj\u0119cia weekendowe), wy\u017cywienia. Wielu zdolnych rokuj\u0105cych i chc\u0105cych poszerza\u0107 swoj\u0105 wiedz\u0119 nauczycieli z powodu bariery finansowej nie jest w stanie zdecydowa\u0107 si\u0119 na podj\u0119cie nauki. Projekt ten jest odpowiedzi\u0105 na ich potrzeby. 50 (40K/10M) nauczycieli zostanie zakwalifikowanych do uczestnictwa w projekcie i po 3 semestrach nauki b\u0119d\u0105 mogli pomaga\u0107 m\u0142odzie\u017cy i dzieciom w wyborze w\u0142a\u015bciwej zawodowej drogi \u017cyciowej. Projekt jest skierowany do grup docelowych zamieszka\u0142ych na terenie wojew\u00f3dztwa mazowieckiego z obszaru ZIT WOF.", "BENEFICJENT": "AKADEMIA KULTURY INFORMACYJNEJ SP. Z O.O.", "TYTUL": "Nauczycielu - daj sobie szans\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.18}], "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1935.9312909720911, "v": "41,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142", "v_pc": "1935,93 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "1.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "23.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 838.1527832927512, "v": "17,90 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Przedszkola", "value": 533.2542180183555, "v": "11,39 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 132.29365283761004, "v": "2,83 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Gimnazja", "value": 123.37275660235997, "v": "2,63 mln z\u0142", "v_zmiana": 30.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 97.7089258288069, "v": "2,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 77.12285540363364, "v": "1,65 mln z\u0142", "v_zmiana": 34.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 55.530164356621086, "v": "1,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 51.36940344633827, "v": "1,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 16.36448773178498, "v": "349,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 7.027748642067803, "v": "150,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 3.2672349690953366, "v": "69,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Biblioteki pedagogiczne", "value": 0.46705984266716616, "v": "9,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1429.3184093463194, "v": "30,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142", "v_pc": "1429,32 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "816.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "636.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 1322.1762890990822, "v": "28,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 102.94154523318971, "v": "2,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4.200575014047574, "v": "89,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rodzina", "value": 1284.9218289941937, "v": "27,44 mln z\u0142", "v_zmiana": 34.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142", "v_pc": "1284,92 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "1.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "2.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 896.9678488480988, "v": "19,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 50.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 298.70464646937626, "v": "6,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 43.33619966285822, "v": "925,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 26.071424424049447, "v": "556,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 8.43026690391459, "v": "180,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 4.682524817381532, "v": "100,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 3.5012174564525194, "v": "74,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 3.227700412062184, "v": "68,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 581.6857009739651, "v": "12,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 69.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "581,69 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "47.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "17.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 535.9708480052444, "v": "11,45 mln z\u0142", "v_zmiana": 327.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 34.008587750515076, "v": "726,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 92.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 7.023787226072298, "v": "150,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 96.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 4.682477992133358, "v": "100,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Krajowe pasa\u017cerskie przewozy kolejowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 473.45280576887063, "v": "10,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "473,45 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "18.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "22.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 398.0701844914778, "v": "8,50 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 36.73789005431729, "v": "784,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 15.166050290316537, "v": "323,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 13.491557876006741, "v": "288,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 9.987123056752202, "v": "213,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 432.27496207154906, "v": "9,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "432,27 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "19.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "22.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 226.61426624836113, "v": "4,84 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 96.60164871698821, "v": "2,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 60.69226868327402, "v": "1,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 25.51118889305113, "v": "544,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 8.036318598988574, "v": "171,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 93.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7.625130174189923, "v": "162,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 129.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 2.790077729911969, "v": "59,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 2.1391786851470314, "v": "45,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 1.1565307173628019, "v": "24,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Ochrona r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej i krajobrazu", "value": 1.1083536242742087, "v": "23,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 235.0279668477244, "v": "5,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "235,03 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "39.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "14.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 67.8189721858026, "v": "1,45 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 40.719330398951115, "v": "869,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 39.7653179434351, "v": "849,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 27.061411312979963, "v": "577,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 21.305182150215394, "v": "454,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 20.719311668851844, "v": "442,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 7.188998876194043, "v": "153,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 4.930092245738902, "v": "105,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 3.4379762127739277, "v": "73,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 2.08137385278142, "v": "44,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 226.75022991196855, "v": "4,84 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "226,75 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "9.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "19.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 163.8506719423113, "v": "3,50 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Muzea", "value": 29.391305487919084, "v": "627,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Biblioteki", "value": 25.173253418243117, "v": "537,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4.588979209589811, "v": "98,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 71.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 3.7460198539052256, "v": "80,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 140.84795841917963, "v": "3,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 29.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "140,85 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "32.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "19.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 140.84795841917963, "v": "3,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 29.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 79.50655553474434, "v": "1,70 mln z\u0142", "v_zmiana": 43.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "79,51 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "8.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "323.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Cz\u0119\u015b\u0107 r\u00f3wnowa\u017c\u0105ca subwencji og\u00f3lnej dla gmin", "value": 79.50655553474434, "v": "1,70 mln z\u0142", "v_zmiana": 43.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 73.53251170631205, "v": "1,57 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "73,53 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "43.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "44.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 42.75758990447649, "v": "913,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 20.191994287319723, "v": "431,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6.558391084472747, "v": "140,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 3.7904101891740027, "v": "80,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.2341262408690766, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 41.24831897359056, "v": "880,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "41,25 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "23.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "18.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 41.24831897359056, "v": "880,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 34.86320706124742, "v": "744,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "34,86 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "77.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "40.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 29.775018730099266, "v": "635,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 5.088188331148156, "v": "108,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 29.472835268776926, "v": "629,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "29,47 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "74.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "15.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 22.594591215583442, "v": "482,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Lecznictwo ambulatoryjne", "value": 4.140288443528751, "v": "88,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1.812966847724293, "v": "38,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.9249887619404383, "v": "19,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 155.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 16.1088204719985, "v": "344,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "16,11 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "84.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "54.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 14.365120809140286, "v": "306,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 0.9037286945120808, "v": "19,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 0.8399709683461322, "v": "17,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 7.181238059561717, "v": "153,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "7,18 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "84.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "52.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 7.179964412811389, "v": "153,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 0.0012736467503277767, "v": "0,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 6.215524442779547, "v": "132,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "6,22 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "17.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "9.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 3.0601704439033526, "v": "65,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 3.008943622401199, "v": "64,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.1464103764749953, "v": "3,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 5.130999250796029, "v": "109,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "5,13 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "93.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "59.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5.130999250796029, "v": "109,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}]}