{"gmina": "gmina miejska W\u0119gr\u00f3w", "kod_gus": "071427100000", "podregion_eurostat": "PL925", "ludnosc": 12771, "budzet": {"dochody": "81,35 mln z\u0142", "wydatki": "74,36 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 3.3, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 7.3, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "2,17 mln z\u0142", "wydatki": "2,52 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 23.9, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 24.8, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 5.0121550399999615}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 5.0121550399999615}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 2.838230910000011}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 2.838230910000011}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -1.1842324699999243}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -1.1842324699999243}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 6.998436899999976}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 6.998436899999976}], "dochod_ue": "2,08 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "21,12 mln z\u0142", "gmina_pc": "1654.0 z\u0142", "powiat": "6,90 mln z\u0142", "powiat_pc": "540.5 z\u0142", "wojewodztwo": "10,43 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "816.7 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "530,40 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "176,20 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "461,45 tys z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2015-11-10", "DOFINANSOWANIE": "5006232.01", "WARTOSC": "8170172.81", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: W\u0119gr\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem analizowanego projektu jest przeprowadzenie prac termomodernizacyjnych maj\u0105cych na celu przygotowanie przedsi\u0119wzi\u0119cia obejmuj\u0105cego prace modernizacyjne zwi\u0119kszaj\u0105ce efektywno\u015b\u0107 energetyczn\u0105 oraz ekologiczn\u0105 o\u015bmiu budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w sze\u015bciu lokalizacjach: Szko\u0142a Podstawowej im. Jana Paw\u0142a II (trzy budynki), Gimnazjum, Przedszkola Nr 2 \u201ePod S\u0142oneczkiem\u201d, Urz\u0119du Miejskiego, Dom Dziennego Pobytu oraz Urz\u0105d Stanu Cywilnego. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu b\u0119d\u0105 osoby korzystaj\u0105ce w/w obiekt\u00f3w. Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie od od 10.11.2015 do 30.06.2018. Zakres rzeczowy projektu sk\u0142ada si\u0119 z prac przygotowawczych oraz w\u0142a\u015bciwego etapu rzeczowego, kt\u00f3ry wynika z przeprowadzonego audytu energetycznego : \u2022 Ocieplenie stropodachu, \u015bcian zewn\u0119trznych, piwnic \u2022 Wymiana okien i drzwi \u2022 Modernizacja instalacji grzewczej c.o. \u2022 Instalacje pomp ciep\u0142a \u2022 Instalacja kolektor\u00f3w solarnych \u2022 Modernizacja o\u015bwietlenia wewn\u0119trznego \u2022 Modernizacja przegrody strop\u00f3w i poddasza \u2022 Modernizacja pod\u0142ogi \u2022 Automatyka zarz\u0105dzaj\u0105ca energi\u0105 oraz nadzoru inwestorskiego oraz dzia\u0142a\u0144 promocyjnych. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej w Mie\u015bcie W\u0119gr\u00f3w. W\u015br\u00f3d cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych projektu mo\u017cna wymieni\u0107: \u2022 Zmniejszenie zu\u017cycia energii oraz ograniczenie strat ciep\u0142a \u2022 Zmniejszenie koszt\u00f3w ogrzewania oraz ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej \u2022 Podniesienie standardu u\u017cytkowania budynk\u00f3w przez u\u017cytkownik\u00f3w ko\u0144cowych \u2022 Obni\u017cenie koszt\u00f3w eksploatacyjnych obiekt\u00f3w Projekt jest wykonalny pod wzgl\u0119dem finansowym, prawnym, technicznym oraz technologicznym, zaproponowane technologie OZE, s\u0105 optymalne dla realizowanego projektu, co bezpo\u015brednio wynika z przeprowadzonych audyt\u00f3w energetycznych.", "BENEFICJENT": "MIASTO W\u0118GR\u00d3W", "TYTUL": "Termomodernizacja obiekt\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w W\u0119growie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 392.0}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2015-03-01", "DOFINANSOWANIE": "2933931.91", "WARTOSC": "3887994.79", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: W\u0119gr\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest uruchomienie publicznych us\u0142ug z zakresu ochrony zdrowia \u015bwiadczonych drog\u0105 elektroniczn\u0105, s\u0142u\u017c\u0105cych zwi\u0119kszeniu wykorzystania technologii informacyjnych i komunikacyjnych (TIK) dla poprawy jako\u015bci us\u0142ug zdrowotnych. Aby osi\u0105gn\u0105\u0107 cel g\u0142\u00f3wny, zrealizowanych zostanie szereg zada\u0144 sk\u0142adaj\u0105cych si\u0119 na cele szczeg\u00f3\u0142owe w projekcie. Podstawowym zadaniem jest budowa i wdro\u017cenie elektronicznej platformy \u015bwiadczenia e-us\u0142ug. Istotnym elementem Systemu Informacji Medycznej jest Elektroniczna Dokumentacja Medyczna, kt\u00f3rej ostateczne wdro\u017cenie jest ustawowo okre\u015blone dat\u0105 1 sierpnia 2017 r. St\u0105d drugi istotny element sk\u0142adaj\u0105cy si\u0119 na z\u0142o\u017cono\u015b\u0107 realizowanego przedsi\u0119wzi\u0119cia to dostosowanie systemu informatycznego Szpitala w\u0142a\u015bnie do wymog\u00f3w wspomnianych regulacji prawnych. Kolejnym czynnikiem sk\u0142adaj\u0105cym si\u0119 na z\u0142o\u017cono\u015b\u0107 projektu to spe\u0142nienie wymogu wsp\u00f3\u0142pracy z systemami i rejestrami zewn\u0119trznymi. Jest to podstawowy wym\u00f3g funkcjonalny w tworzonym Systemie Informacji Medycznej co przek\u0142ada si\u0119 na integracj\u0119 z systemami zewn\u0119trznymi, w tym z budowan\u0105 w\u0142a\u015bnie Elektroniczn\u0105 Platform\u0105 Gromadzenia, Analizy i Udost\u0119pniania Zasob\u00f3w Cyfrowych o Zdarzeniach Medycznych\u201d (P1) oraz w nast\u0119pnej kolejno\u015bci z Platform\u0105 Udost\u0119pniania on-line Przedsi\u0119biorcom Us\u0142ug i Zasob\u00f3w Cyfrowych Rejestr\u00f3w Medycznych (P2). Spe\u0142nienie tego wymogu b\u0119dzie skutkowa\u0142o konieczno\u015bci\u0105 integracji z platform\u0105 regionaln\u0105 \u2013 Systemem Informacji Medycznej \u201eE-Zdrowie dla Mazowsza\u201d. Wdro\u017cenie platformy \u015bwiadczenia e-us\u0142ug, Elektronicznej Dokumentacji Medycznej oraz interoperacyjno\u015b\u0107 w ramach Systemu Informacji Medycznej skutkuj\u0105ca wymian\u0105 danych z innymi plac\u00f3wkami, wymaga zapewnienia bezpiecze\u0144stwa wdra\u017canych system\u00f3w informatycznych oraz przetwarzania danych zgodnie z obowi\u0105zuj\u0105cym prawem. System w pe\u0142ni spe\u0142ni te wymagania w odniesieniu do obowi\u0105zuj\u0105cych przepis\u00f3w prawa. Realizacja cel\u00f3w poci\u0105ga za sob\u0105 konieczno\u015b\u0107 modernizacji oraz rozbudowy ca\u0142ego \u015brodowiska teleinformatycznego szpitala.", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ W W\u0118GROWIE", "TYTUL": "\u201eUnowocze\u015bnienie systemu i infrastruktury informatycznej oraz wdro\u017cenie us\u0142ug E-zdrowie w Samodzielnym Publicznym Zak\u0142adzie Opieki Zdrowotnej w W\u0119growie\u201d.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 229.73}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "2533500.00", "WARTOSC": "6924900.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: W\u0119gr\u00f3w", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R zleconych przez Bomet Sp. z o.o. Sp.K. Rezultatem prac jest innowacyjny na skal\u0119 \u015bwiata produkt \u2013 wielozadaniowy wa\u0142 z\u0119baty przeznaczonego do zabieg\u00f3w uprawowych, uprawowo-siewnych i piel\u0119gnacyjnych. Urz\u0105dzenie to jest przedmiotem dw\u00f3ch zg\u0142osze\u0144 wzoru u\u017cytkowego nr W.128230 z dnia 26.04.2019 r. oraz i nr W.128231 z dnia 26.04.2019 r. W ramach projektu przewidywane jest wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R wytworzonych w ramach projektu pn. \u201eOpracowanie wielozadaniowego wa\u0142u z\u0119batego przeznaczonego do zabieg\u00f3w uprawowych, uprawowo-siewnych i piel\u0119gnacyjnych\u201d nr POIR.02.03.02-14-0012/17, dofinansowanego w konkursie Bon na innowacje, wykonanych przez Przemys\u0142owy Instytut Maszyn Rolniczych. Zakres projektu obejmuje zakup i monta\u017c urz\u0105dze\u0144 niezb\u0119dnych do rozpocz\u0119cia produkcji i wprowadzenia na rynek innowacyjnego produktu. Bomet dzi\u0119ki nabytym \u015brodkom trwa\u0142ym i ca\u0142o\u015bciowej realizacji projektu wprowadzi do swojej oferty wielozadaniowy wa\u0142 z\u0119baty przeznaczony do zabieg\u00f3w uprawowych, uprawowo-siewnych i piel\u0119gnacyjnych. Wprowadzenie innowacyjnego wa\u0142u na rynek zapewni kompleksowo\u015b\u0107 oferty przedsi\u0119biorstwa oraz wdro\u017cy dzia\u0142ania wp\u0142ywaj\u0105ce na realizacj\u0119 polityk horyzontalnych. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do wzrostu konkurencyjno\u015bci i potencja\u0142u eksportowego Wnioskodawcy. Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie od 01.01.2020 r. do 31.12.2021 r. Rozpocz\u0119cie seryjnej produkcji rezultat\u00f3w projektu przewiduje si\u0119 na IV kwarta\u0142 2021 r.", "BENEFICJENT": "BOMET SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie na rynek wielozadaniowego wa\u0142u z\u0119batego przeznaczonego do zabieg\u00f3w uprawowych, uprawowo-siewnych i piel\u0119gnacyjnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 198.37}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2446358.42", "WARTOSC": "3540024.54", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: W\u0119gr\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa dost\u0119pnego i zoptymalizowanego (pod wzgl\u0119dem efektywno\u015bci dzia\u0142ania) Punktu Selektywnego Zbierania Odpad\u00f3w Komunalnych przy ul. Prostej, wraz z niezb\u0119dnymi instalacjami, w tym elektr., wodn\u0105, sanit. i teletechn. oraz infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105, w tym drogow\u0105 - umo\u017cliwiaj\u0105c\u0105 dojazd do PSZOK. Lokalizacja na gruntach nale\u017c\u0105cych do Wnioskodawcy. W sk\u0142ad nowej infrastruktury wejd\u0105: 1. Kontenerowy budynek obs\u0142ugi, 2. Magazyn na odpady problemowe, surowce i sprz\u0119t,, w tym: 2a Magazyn na odpady pow. 82,7 m2, 2b Pomieszczenie napraw z wyposa\u017ceniem pow. 37,6 m2, 2c Pomieszczenie rzeczy u\u017cywanych pow. 21,4 m2, 2d Pomieszczenie na sprz\u0119t o pow. 28,3 m2; 3. Plac o nawierzchni z betonowej kostki brukowej z wiat\u0105 o wym. 10x13,5 m i wys. 7,6 m, wyposa\u017con\u0105 w prasokonetener oraz 2 kontenery transportowe o poj. ok. 30 m3; 4. Plac o nawierzchni betonowej z wiat\u0105 o wym. 39x 6 m i wys. 4,7 m, wyposa\u017con\u0105 w 11 kontener\u00f3w typu KP7 o poj. 7,0 \u2013 8,0 m3, 4 kontenery o poj. 1100 l; 5. Waga samochodowa o no\u015bno\u015bci do 40 t; 6. Parking na 2 stanowiska; 3. Drogi i place manewrowe, dwa zjazdy o szer. 5m; 7. \u015acie\u017cka edukacyjna z 6 tablicami informacyjnymi i 6 \u0142awkami, otoczona zieleni\u0105; 8. Ogrodzenie z 2 bramami i furtk\u0105. Dodatkowe funkcje PSZOK realizowa\u0107 b\u0119d\u0105 Punkt napraw i \u015bcie\u017cka edukacyjna. Przestrze\u0144 do odbioru i sk\u0142adowania w PSZOK b\u0119dzie optymalnie zagospodarowana: pod wiatami i w magazynie stan\u0105 odpowiednio oznaczone pojemniki i kontenery, dostosowane do r\u00f3\u017cnych rodzaj\u00f3w. Wyposa\u017cenie PSZOK: waga pomostowa, kontenery i prasokontener, rega\u0142y, zbiornik na zu\u017cyte oleje, paleta wychwytuj\u0105ca wycieki subst. chem., paleta na akumulatory i baterie, st\u00f3\u0142 warsztatowy, szafa narz\u0119dziowa z zestawem narz\u0119dzi, w\u00f3zek wid\u0142owy oraz r\u0119czne w\u00f3zki paletowe i platformowe, zestaw do usuwania awarii i rozlanych cieczy. Teren PSZOK-u b\u0119dzie ogrodzony, o\u015bwietlony i zabezpieczony przed dost\u0119pem os\u00f3b niepowo\u0142anych.", "BENEFICJENT": "MIASTO W\u0118GR\u00d3W", "TYTUL": "Budowa Punktu Selektywnej Zbi\u00f3rki Odpad\u00f3w Komunalnych na terenie Miasta W\u0119gr\u00f3w przy ulicy Prostej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 191.55}, {"DATA_KONIEC": "2020-05-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "2374985.32", "WARTOSC": "2638872.58", "MIEJSCE": "Ca\u0142y Kraj | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: W\u0119gr\u00f3w", "OPIS": "The aim of the project is to increase the tourist attractiveness of border areas (Poland and Ukraine) through the creation of Former Reformati Order\u2019s Monasteries Route (FROMR), the development of the dialogue of cultures by establishing The Centre for the Dialogue of Cultures in W\u0119gr\u00f3w and The Centre for the Dialogue of Cultures in Rava Ruska, mutual youth exchanges, organization of conferences and cultural events, and through promotion of the Franciscan Order rule- love for the people in need- by establishing a Family Orphanage in Rava Ruska. The project meets the mutual challenges that both partners face: 1. A small number of tourists in W\u0119gr\u00f3w and Rava Ruska \u2013 attractive tourist areas with outstanding historical monuments and rich cultural heritage; 2. Insufficient knowledge of the rule of the Former Reformati Franciscan order, which had an impact on the history of W\u0119gr\u00f3w and Rava Ruska. 3. Mutual insufficient knowledge of the culture and traditions of the neighbouring countries. Initially, The Former Reformati Order\u2019s Monasteries Route will include 2 monasteries (in W\u0119gr\u00f3w and in Rava Ruska), which, owing to the project realization, will become revitalized and will serve new functions (both social and cultural) to meet the needs of local communities and tourists. The establishment of The Centre for Dialogue of Cultures and the revitalization of the monastery in W\u0119gr\u00f3w inolves construction works in the monastery building, adaptation of the monastery to accommodation purposes for 42 beds. Additionally, the interior will be equipped with indispensable devices and equipment: furniture for 14 guest rooms and furniture and equipment for the multifunctional hall (conferences, concerts, film screenings, performances and exhibitions) in the garth. The establishment of The Centre for the Dialogue of Cultures and the Family Orphanage and the revitalization of the monastery in Rava Ruska provides construction works in the monastery building and the church.", "BENEFICJENT": "PARAFIA RZYMSKOKATOLICKA \u015aW PIOTRA Z ALKANTARY I \u015aW ANTONIEGO Z PADWY W W\u0118GROWIE", "TYTUL": "The twin monasteries: Wegrow and Rava Ruska - using the potential of the heritage of Reformati Order for development of tourism and socio-cultural life in Poland and Ukraine", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 185.96}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2016-11-18", "DOFINANSOWANIE": "33894170.54", "WARTOSC": "60112387.03", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Huszlew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: \u0141osice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Olszanka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Plater\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Sarnaki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Stara Kornica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Domanice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Korczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Kotu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mokobody | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mordy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Paprotnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Przesmyki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sk\u00f3rzec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sucho\u017cebry | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wi\u015bniew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wodynie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Zbuczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Bielany | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Ceran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Jab\u0142onna Lacka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Kos\u00f3w Lacki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Repki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Sabnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Sterdy\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Gr\u0119bk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Korytnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Liw | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: \u0141och\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Miedzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Sadowne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Stoczek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: W\u0119gr\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Wierzbno", "OPIS": "Podstawowym celem inwestycji jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach oraz poprawa wykorzystania zaawansowanych TIK na obszarze interwencji siedleckim.W ramach projektu planowane jest wybudowanie szerokopasmowej infrastruktury telekom., kt\u00f3ra umo\u017cliwi wybranym GD oraz wszystkim szko\u0142om obszaru uzyskanie szerokopasmowego dost\u0119pu Internetu o przepustowo\u015bci min. 30 Mb/s. Planuje si\u0119 obj\u0105\u0107 zasi\u0119giem sieci 10213 HP, czyli o 102% wi\u0119cej ni\u017c wymagane minimum. Harmonogram przewiduje, \u017ce zostanie on zrealizowany w terminie 36 miesi\u0119cy (01.12.17-30.11.20). Szczeg\u00f3\u0142owy termin rozpocz\u0119cia prac zale\u017cny ostatecznie b\u0119dzie od daty podpisania umowy o dofinansowanie. Projekt podzielono na 3 zadania, realizowane r\u00f3wnolegle: prace przygotowawcze, w tym pozyskanie prawa do dysponowania gruntami, budowa sieci w terenie i przy\u0142\u0105czenie szk\u00f3\u0142 oraz wykonanie pod\u0142\u0105cze\u0144 klient\u00f3w ind. Dofinansowanie liczone jest przy pomocy metody luki w finansowaniu jako % koszt\u00f3w kwalifikowalnych, okre\u015blonych w bud\u017cecie projektu. Przeznaczone b\u0119dzie zatem na zaliczkowanie/refundacj\u0119 cz\u0119\u015bci wskazanych koszt\u00f3w kwal., zgodnie z za\u0142o\u017ceniami i celami PO PC. Uwzgl\u0119dniono specyfik\u0119 wojew\u00f3dztwa mazowieckiego jako regionu lepiej rozwini\u0119tego. W wariancie z dotacj\u0105 projekt jest zachowuje trwa\u0142o\u015b\u0107 finansow\u0105, tzn. wykazuje dodatnie przep\u0142ywy w ka\u017cdym z 15 lat analizy, wykonanej zgodnie z w\u0142a\u015bciwym okresem odniesienia. Ewentualna przewaga nak\u0142ad\u00f3w sfinansowana zostanie zyskami z projektu oraz z pozosta\u0142ej dzia\u0142alno\u015bci wnioskodawcy", "BENEFICJENT": "LIQUID SYSTEMS SP. Z O.O.", "TYTUL": "Budowa sieci szerokopasmowej NGA na obszarze siedleckim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 108.68}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-01-17", "DOFINANSOWANIE": "1069773.51", "WARTOSC": "1724512.90", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: W\u0119gr\u00f3w", "OPIS": "Projekt polega na wymianie urz\u0105dze\u0144 grzewczych wraz z elementami termomodernizacji w pi\u0119ciu budynkach mieszkalnych w W\u0119growie. Projekt stanowi odpowied\u017a na problemy zidentyfikowane w audytach energetycznych: niska efektywno\u015b\u0107 energetyczna wszystkich budynk\u00f3w, zw\u0142aszcza w odniesieniu do systemu ogrzewania oraz obecno\u015b\u0107 wysokoemisyjnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a, niedostateczne docieplenie budynk\u00f3w, niewykorzystany potencja\u0142 produkcji energii z OZE \u2013 powoduj\u0105ce nadmierne zu\u017cycie energii na potrzeby ogrzewania mieszka\u0144, a co za tym idzie negatywne skutki dla \u015brodowiska. Przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmuje likwidacj\u0119 indywidualnych piec\u00f3w kaflowych i budow\u0119 kot\u0142owni wyposa\u017conych w kot\u0142y gazowe oraz budow\u0119 nowej instalacji centralnego ogrzewania. W czterech budynkach przeprowadzone zostan\u0105 tak\u017ce dodatkowe prace termomodernizacyjne: docieplenie stropodachu, w jednym budynku przewidziano docieplenie \u015bciany frontowej i wymian\u0119 drzwi w budynku. W czterech budynkach zaplanowano monta\u017c paneli fotowoltaicznych. Projekt przygotowany zgodne z zasadami projektowania uniwersalnego. W wyniku realizacji inwestycji spadnie zapotrzebowanie na energi\u0119 na potrzeby ogrzewania budynk\u00f3w, co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na ni\u017csz\u0105 warto\u015b\u0107 emisji CO2 i py\u0142u PM10. Osi\u0105gni\u0119ty zostanie cel g\u0142\u00f3wny projektu: poprawa jako\u015bci powietrza i zmniejszenie \u201eniskiej emisji\u201d poprzez likwidacj\u0119 piec\u00f3w w\u0119glowych w budynkach wielorodzinnych w W\u0119growie. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 mieszka\u0144cy budynk\u00f3w wchodz\u0105cych w zakres inwestycji i spo\u0142eczno\u015b\u0107 lokalna miasta.", "BENEFICJENT": "MIASTO W\u0118GR\u00d3W", "TYTUL": "Wymiana urz\u0105dze\u0144 grzewczych wraz z termomodernizacj\u0105 budynk\u00f3w komunalnych znajduj\u0105cych si\u0119 w zasobie Miasta W\u0119gr\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 83.76}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1061645.47", "WARTOSC": "1341324.84", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: W\u0119gr\u00f3w", "OPIS": "Projekt \u201eWdro\u017cenie platformy zintegrowanych elektronicznych us\u0142ug publicznych Urz\u0119du Miejskiego w W\u0119growie \u201d jest kolejnym, istotnym etapem informatyzacji jednostek organizacyjnych Wnioskodawcy ukierunkowanym na rozbudow\u0119 infrastruktury teleinformatycznej o nowe rozwi\u0105zania aplikacyjne, systemowe oraz sprz\u0119towe, zapewniaj\u0105cym zarazem mo\u017cliwo\u015b\u0107 wdro\u017cenia nowych jako\u015bciowo, bardziej dojrza\u0142ych elektronicznych us\u0142ug publicznych, opartych o poddane procesowi modernizacji i integracji systemy aplikacyjne \u201eback-office\u201d oraz \u201efront-office\u201d, wpisuj\u0105ce si\u0119 w rezultaty wcze\u015bniejszych, zrealizowanych oraz realizowanych obecnie przez Wnioskodawc\u0119 projekt\u00f3w informatycznych. Kluczowym produktem Projektu rozwi\u0105zuj\u0105cym w znacz\u0105cym stopniu zidentyfikowane problemy, zapewniaj\u0105cym us\u0142ugi \u201einteroperacyjno\u015bci\u201d oraz ogniskuj\u0105cym przysz\u0142e dzia\u0142ania Wnioskodawcy w zakresie informatyzacji urz\u0119du, jest zmodernizowany i rozbudowywany \u201eZintegrowany Informatyczny System Zarz\u0105dzania Miastem\u201d (ZISZM) zapewniaj\u0105cy wzrost sprawno\u015bci operacyjnej funkcjonowania urz\u0119du, umo\u017cliwiaj\u0105cy zarazem wdro\u017cenie innowacyjnej platformy zintegrowanych us\u0142ug publicznych w formie tzw. Portalu Podatnika / P\u0142atnika, kt\u00f3ry zapewni \u015bwiadczenie spersonalizowanych, dojrza\u0142ych e-us\u0142ug publicznych 4 i 5 kategorii. Sumarycznie w ramach Projektu zostanie dostarczonych i uruchomionych: -7 us\u0142ug na poziomie dojrza\u0142o\u015bci 5 (personalizacja); -1 generaln\u0105 us\u0142ug\u0119 na poziomie dojrza\u0142o\u015bci 4 (transakcja); -co najmniej 16 us\u0142ug na poziomie dojrza\u0142o\u015bci 3 (dwustronna interakcja) , -liczne us\u0142ug na poziomie dojrza\u0142o\u015bci 1 (informacja) w zakresie \u201einformacji zarz\u0105dczej\u201d (kompozycje i kartogramy mapowe). Podstaw\u0105 do uwierzytelniania u\u017cytkownik\u00f3w systemu us\u0142ug publicznych b\u0119d\u0105 mechanizmy oparte o rozwi\u0105zania podpisu kwalifikowanego oraz us\u0142ugi platformy ePUAP i profilu zaufanego ePUAP. Inwestycja obejmuje r\u00f3wnie\u017c zakup sprz\u0119tu IT, niezb\u0119dnego oprogramowania , dzia\u0142ania promocyjne, szkolenia oraz adaptacj\u0119 budynku serwerowni.", "BENEFICJENT": "MIASTO W\u0118GR\u00d3W", "TYTUL": "Wdro\u017cenie platformy zintegrowanych elektronicznych us\u0142ug publicznych Urz\u0119du Miejskiego w W\u0119growie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 83.12}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1026949.36", "WARTOSC": "3002912.84", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: W\u0119gr\u00f3w", "OPIS": "Podstawowym sposobem realizacji koncepcji minimalizacji czasu realizacji zam\u00f3wienia jest wyszczuplone wytwarzanie (lean manufacturing), a w szczeg\u00f3lno\u015bci koncepcja szybkiego wytwarzania (Quick Response Manufacturing - QRM). Ich istota? jest takie zaprojektowanie proces\u00f3w produkcyjnych, by ca\u0142y cykl wytwarzania realizowany by\u0142 w jednym miejscu (w gniazdach przedmiotowych). Mimo zapowiedzi two\u00b4rcy koncepcji QRM, nierozwi\u0105zanym do tej pory jest problem zastosowania koncepcji kompresji czasu wytwarzania w przedsi\u0119biorstwach, w kt\u00f3rych nowe zam\u00f3wienie wymaga opracowania nie tylko planu produkcji, ale tak\u017ce technicznego przygotowania produkcji (Engineer to Order - ETO). Celem Projektu jest opracowanie proces\u00f3w produkcyjnych i adekwatnego systemu IT technicznego przygotowania produkcji, kto\u00b4re pozwol\u0105 na minimalizacje? czasu realizacji zam\u00f3wienia (lead time) przy zachowaniu warunk\u00f3w efektywno\u015bci w przedsi\u0119biorstwach realizuj\u0105cych projektowanie i produkcja? na zam\u00f3wienie (ETO), wykonywana? w kilku procesach technologicznych dla zr\u00f3\u017cnicowanych produkt\u00f3w wytwarzanych w niewielkiej ilo\u015bci (High Mix, Low Volume - HMLV). Kluczowe dla powodzenia koncepcji QRM sa? zmiany polegaj\u0105ce na przekszta\u0142ceniu struktury z technologicznej na przedmiotowa, co nie jest do tej pory rozwi\u0105zane dla zr\u00f3\u017cnicowanych programu produkcji. W omawianym przypadku konieczne be?dzie zastosowanie technologii grupowej. Rozwi\u0105zaniem zadania skro\u00b4cenia czasu realizacji zam\u00f3wienia w projektowaniu i produkcji na zam\u00f3wienie (ETO) w odniesieniu do technicznego przygotowania produkcji be?dzie wyb\u00f3r odpowiednich narz\u0119dzi IT opartych na koncepcji zarz\u0105dzania procesami pracy i zarz\u0105dzania regu\u0142ami biznesowymi oraz zaprojektowanie odpowiedniego systemu informatycznego. Spodziewanym efektem Projektu jest osi\u0105gni\u0119cie czas\u00f3w realizacji zam\u00f3wie\u0144, niespotykanych w\u015br\u00f3d producent\u00f3w kontraktowych - w skali \u015bwiata! W ten spos\u00f3b odpowiemy na potrzeby klient\u00f3w i odpowiemy na zlecenia, kt\u00f3re do tej pory nie by\u0142y real", "BENEFICJENT": "ADDIT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "QRM4ETO \u2013 opracowanie innowacyjnych proces\u00f3w projektowania i produkcji na zam\u00f3wienie (ETO \u2013 Engineer to Order) realizuj\u0105cych koncepcj\u0119 szybkiego wytwarzania (QRM \u2013 Quick Response Manufacturing)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 80.41}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "672930.00", "WARTOSC": "841162.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: W\u0119gr\u00f3w", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny proj.: poprawa do dnia 29.02.2020 jako\u015bci kszta\u0142cenia w zakr. kszta\u0142towania kompetencji kluczowych i umiej\u0119tno\u015bci uniwersalnych niezb\u0119dnych m.in na rynku pracy uczni\u00f3w [UCZ] z 2 szk\u00f3\u0142 [SZK] z W\u0119growa tj.: *SP nr 1 im. J. D. Krasi\u0144skiego [SP 1 JDK=116 UCZ] wraz z Oddzia\u0142em Gimnazjalnym [OG] SP JDK II [97UCZ] *SP im Jana Paw\u0142a II [SP JP II=654UCZ] poprzez realiz. dzia\u0142a\u0144 zmierzaj\u0105cych do wykszta\u0142cenia u min. 90% spo\u015br\u00f3d 867 UCZ (UCZ SP: 770=405K+365M; UCZ OG: 97=45K+52M) w tym UCZ ze szczeg\u00f3lnymi potrzebami edukac. kompet. kluczowych i umiej\u0119tn. uniwersalnych oraz doskonalenie umiej\u0119tn.i kompet. zawod. u 83 (65K+18M) nauczycieli [N]. Proj skierowany do gr docelowych z woj. mazowiec. (z Gminy W\u0119gr\u00f3w)\u2013 867 UCZ (450K+417M) z 2 SP wraz z UCZ z OG i 83 N (65K+18M). W ramach proj realiz. b\u0119d\u0105 zadania: Wyposa\u017cenie pracowni w SP, Zaj\u0119cia dydaktyczno\u2013wyr\u00f3wnawcze dla UCZ ze SP i OG, Indywidualizacja pracy z uczniem dla UCZ ze SP, Zaj. dodatkowe (warsztaty) z zakr. kompet. kluczowych dla UCZ ze SP i OG, Wsparcie dla N (kursy, studia podyplom.). W ramach proj. UCZ wezm\u0105 udzia\u0142 w: *zaj. dydaktyczno-wyr\u00f3wnawczych z zakr. umiej\u0119tn. przyrodn. i matemat. (UCZ ze SP i OG) i j\u0119zykowych (UCZ OG) *zaj. dodatkowych org. poza lekcjami, rozwijaj\u0105cymi uzdolnienia i zainteresow. w obszarze kompet. kluczowych (m.in przyrodnicze, j\u0119zykowe, ICT). UCZ ze SP ze specjalnymi potrzebami edukac. b\u0119d\u0105 brali udzia\u0142 w zaj. logopedycznych, korekcyjno-kompensacyjnych, socjoterap., terapii integracji sensorycznej. 83 N we\u017amie udzia\u0142 w szkoleniach/ kursach/studiach podyplom. Pracownie szkolne SP zostan\u0105 wyposa\u017cone w nowe, niezb\u0119dne pomoce dydakt. i narz\u0119dzia TIK. G\u0142\u00f3wne rezultaty osi\u0105gni\u0119te w proj to liczba: *UCZ kt\u00f3rzy nabyli kompet. kluczowe po opuszcz. progr.-780 *UCZ obj\u0119tych wsparciem w zakr. rozwijania kompet. kluczowych w progr.-867 *szk\u00f3\u0142 w kt\u00f3rych pracownie przedmiotowe wykorzystuj\u0105 doposa\u017cenie do prow. zaj\u0119\u0107 edukac.-2 *N kt\u00f3rzy uzyskali kwalifik. lub nabyli kompet. po opuszc", "BENEFICJENT": "MIASTO W\u0118GR\u00d3W", "TYTUL": "Kompleksowy program rozwoju szk\u00f3\u0142 w Mie\u015bcie W\u0119gr\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 52.69}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-04-30", "DOFINANSOWANIE": "314800.00", "WARTOSC": "393500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: W\u0119gr\u00f3w", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej:_art.19 Projekt realizowany b\u0119dzie w ramach BPP BIOTECHNOLOGIA I FARMACEUTYKA Wybrany rynek perspektywiczny: INDIE I ZEA. Dzia\u0142ania prowadzone b\u0119d\u0105 w ZEA, INDIACH I SZWAJCARII W zakresie projektu realizowane b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania dzia\u0142ania promocyjne, poprzez zakup us\u0142ugi doradczej dotycz\u0105cej umi\u0119dzynarodowienia przedsi\u0119biorcy, szkolenia w zakresie umi\u0119dzynarodowienia przedsi\u0119biorcy, podr\u00f3\u017ce s\u0142u\u017cbowe pracownik\u00f3w podczas targ\u00f3w i misji. Wnioskodawca b\u0119dzie realizowa\u0142 projekt rezerwuj\u0105c miejsca wystawowe na targach, dokonuj\u0105c op\u0142at rejestracyjnych i wpis\u00f3w do katalogu targowego, organizuj\u0105c stoiska wystawowe na targach oraz realizuj\u0105c dzia\u0142ania promocyjno-informacyjne. Wnioskodawca b\u0119dzie stosowa\u0107 wizualizacj\u0119 MPG. Produktem eksportowym b\u0119d\u0105 innowacyjne wyroby farmaceutyczne produkowane na bazie w\u0119gla aktywowanego w tabletkach, kapsu\u0142kach i syropie. EXIM PHARMA we\u017amie udzia\u0142 jako wystawca w nast\u0119puj\u0105cych imprezach: 1. Middle East Pharma Cold Chain Congress, Dubaj, Zjednoczone Emiraty Arabskie 2. CPhl BioPh India, Mumbai, Indie 3. Vitafoods Europe, Finished Products, Genewa, Szwajcaria W sk\u0142ad grupy wchodz\u0105 produkty z obszaru inteligentnych specjalizacji: ZDROWE SPO\u0141ECZE\u0143STWO KIS 3. WYTWARZANIE PRODUKT\u00d3W LECZNICZYCH II. INNOWACYJNE PRODUKTY GENERYCZNE ORAZ INNOWACYJNE WYROBY MEDYCZNE, SUPLEMENTY DIETY, \u015aRODKI SPO\u017bYWCZE SPECJALNEGO PRZEZNACZENIA \u017bYWIENIOWEGO 1. Opracowanie technologii wytwarzania \u201einnowacyjnych\u201d produkt\u00f3w generycznych oraz innowacyjnych wyrob\u00f3w medycznych, suplement\u00f3w diety, \u015brodk\u00f3w spo\u017cywczych specjalnego przeznaczenia \u017cywieniowego.", "BENEFICJENT": "EXIM PHARMA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Rozw\u00f3j przedsi\u0119biorstwa EXIM PHARMA poprzez promocj\u0119 na rynkach mi\u0119dzynarodowych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.64}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "278600.00", "WARTOSC": "489540.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: W\u0119gr\u00f3w", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), pomoc_de_minimis: \u00a742 rozporz\u0105dzenia Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 10 lipca 2015 r. w sprawie udzielania przez Polsk\u0105 Agencj\u0119 Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci pomocy finansowej w ramach Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j 2014\u20132020Przedmiotem projektu jest wykonanie us\u0142ug badawczo-rozwojowych polegaj\u0105cych na opracowaniu nowego innowacyjnego produktu w postaci wielozadaniowego wa\u0142u z\u0119batego przeznaczonego do zabieg\u00f3w uprawowych, uprawowo-siewnych i piel\u0119gnacyjnych b\u0119d\u0105cego rezultatem projektu. Przedmiotowy wa\u0142 b\u0119dzie posiada\u0107 innowacyjne funkcjonalno\u015bci w skali polskiego rynku maszyn rolniczych i uniwersalne zastosowanie wynikaj\u0105ce z mo\u017cliwo\u015bci zawieszania na przednim lub tylnym TUZ ci\u0105gnika i przeznaczenia do r\u00f3\u017cnych zabieg\u00f3w: doprawiania gleby przed ci\u0105gnikiem wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cym z agregatem uprawowym lub uprawowo-siewnym (1-sekcyjny), doprawiania gleby podczas orki wykonywanej p\u0142ugiem obracalnym (2-sekcyjny), niszczenia skorupy glebowej lub przedsiewnego doprawiania gleby w oddzielnym zabiegu (3-sekcyjny). Nowy wa\u0142, zale\u017cnie od przeznaczenia, b\u0119dzie mie\u0107 mo\u017cliwo\u015b\u0107 pracy w wersji 1, 2 lub 3-sekcyjnej, przy czym szeroko\u015b\u0107 robocza sekcji \u015brodkowej b\u0119dzie wynosi\u0107 3 m, a szeroko\u015b\u0107 sekcji bocznych b\u0119dzie dostosowana do szeroko\u015bci roboczej p\u0142ug\u00f3w 3, 4 i 5-skibowych. Sekcje boczne wa\u0142u b\u0119d\u0105 sk\u0142adane hydraulicznie do transportu tak, aby w po\u0142o\u017ceniu transportowym po\u0142o\u017cone by\u0142y w p\u0142aszczy\u017anie poziomej, a szeroko\u015b\u0107 transportowa nie przekracza\u0142a 3 m. Innowacyjno\u015b\u0107 nowego produktu w postaci wielozadaniowego wa\u0142u, odr\u00f3\u017cniaj\u0105ca go od wyrob\u00f3w konkurencyjnych, b\u0119dzie wynika\u0107 mi\u0119dzy innymi z odmiennego od dotychczasowych rozwi\u0105zania konstrukcji sekcji roboczych wa\u0142u i systemu pracy podczas doprawiania orki wykonywanej p\u0142ugiem obracalnym. Nowy wa\u0142 b\u0119dzie charakteryzowa\u0107 si\u0119 odmienn\u0105 od standardowych wa\u0142\u00f3w pier\u015bcieniowych konstrukcj\u0105 sekcji roboczych i odmiennym od standardowych wa\u0142\u00f3w wahad\u0142owych (wychylnych) sposobem", "BENEFICJENT": "BOMET SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Opracowanie wielozadaniowego wa\u0142u z\u0119batego przeznaczonego do zabieg\u00f3w uprawowych, uprawowo-siewnych i piel\u0119gnacyjnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.81}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "61041.60", "WARTOSC": "76302.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Gr\u0119bk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Korytnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Liw | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: \u0141och\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Miedzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Sadowne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Stoczek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: W\u0119gr\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Wierzbno", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM PROJEKTU jest wykrycie uczni\u00f3w kl. I szk\u00f3\u0142 podstawowych w roku szkolnym 2017/2018 oraz 2018/2019 z powiatu w\u0119growskiego, u kt\u00f3rych wyst\u0119puje podejrzenie zaburze\u0144 s\u0142uchu. Planowane zadania s\u0105 zgodne z za\u0142o\u017ceniami Regionalnego Programu Zdrowotnego Samorz\u0105du Wojew\u00f3dztwa Mazowieckiego (RPZ) i obejmuj\u0105: akcje informacyjne, dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne dla rodzic\u00f3w i dzieci, badania przesiewowe s\u0142uchu dla uczni\u00f3w klas I szk\u00f3\u0142 podstawowych oraz konferencje szkoleniowe dla personelu medycznego. G\u0141\u00d3WNI UCZESTNICY PROJEKTU obj\u0119ci wsparciem bezpo\u015brednim to dzieci ucz\u0105ce si\u0119 w klasach I szk\u00f3\u0142 podstawowych z obszaru wojew\u00f3dztwa mazowieckiego, z powiatu w\u0119growskiego w roku szkolnym 2017/2018 oraz 2018/2019. Ponadto dzia\u0142aniami zostan\u0105 obj\u0119ci r\u00f3wnie\u017c rodzice/opiekunowie, personel plac\u00f3wek o\u015bwiatowych oraz personel medyczny. ZAK\u0141ADANY WSKA\u0179NIK REZULTATU: liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug zdrowotnych, istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu. ZAK\u0141ADANE WSKA\u0179NIKI PRODUKTU: liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami zdrowotnymi w programie, liczba dzieci uczestnicz\u0105cych w programie, liczba rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w dzieci oraz personelu pedagogicznego uczestnicz\u0105cych w zaj\u0119ciach, liczba personelu medycznego uczestnicz\u0105cego w szkoleniach oraz liczba opracowanych wzor\u00f3w materia\u0142\u00f3w informacyjno \u2013 edukacyjnych. Pozosta\u0142e wska\u017aniki okre\u015blone w RPZ b\u0119d\u0105 wykazane i raportowane na etapie realizacji Projektu. Na podstawie dotychczas zrealizowanych program\u00f3w bada\u0144 przesiewowych s\u0142uchu w szko\u0142ach podstawowych wojew\u00f3dztwa mazowieckiego wynika, \u017ce w Projekcie we\u017amie udzia\u0142 oko\u0142o 80% populacji docelowej. Instytut Fizjologii i Patologii S\u0142uchu (IFPS) posiada potencja\u0142 finansowy, kadrowy oraz techniczny umo\u017cliwiaj\u0105cy OBJ\u0118CIE BADANIAMI CA\u0141EJ POPULACJI UCZNI\u00d3W KL. I szk\u00f3\u0142 podstawowych z powiatu w\u0119growskiego.", "BENEFICJENT": "INSTYTUT FIZJOLOGII I PATOLOGII S\u0141UCHU", "TYTUL": "Badania przesiewowe s\u0142uchu uczni\u00f3w klas I szk\u00f3\u0142 podstawowych na terenie powiatu w\u0119growskiego w roku szkolnym 2017/2018 oraz 2018/2019", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.91}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "2129899.56", "WARTOSC": "3266318.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Bia\u0142obrzegi | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Promna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Stara B\u0142otnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Stromiec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Wy\u015bmierzyce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Glinojeck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Go\u0142ymin-O\u015brodek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Grudusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ojrze\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Opinog\u00f3ra G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Regimin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: So\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Borowie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Maciejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Miastk\u00f3w Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Parys\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Pilawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Sobolew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Trojan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Wilga | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u017belech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Pacyna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Sanniki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Szczawin Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Podkowa Le\u015bna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: \u017babia Wola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Belsk Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: B\u0142\u0119d\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Chyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Goszczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Gr\u00f3jec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Jasieniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Mogielnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Nowe Miasto nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Pniewy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Warka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Garbatka-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: G\u0142owacz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Gniewosz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Grab\u00f3w nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Kozienice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Magnuszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Sieciech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Niepor\u0119t | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Serock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Chotcza | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Ciepiel\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Lipsko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Rzeczni\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Sienno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Solec nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Huszlew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: \u0141osice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Olszanka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Plater\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Sarnaki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Stara Kornica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Czerwonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Karniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Krasnosielc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Mak\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: M\u0142ynarze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: P\u0142oniawy-Bramura | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: R\u00f3\u017can | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Rzewnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Sypniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Szelk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ceg\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: D\u0119be Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Dobre | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Halin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Jakub\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ka\u0142uszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Latowicz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mrozy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Siennica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Stanis\u0142aw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Sulej\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Dzierzgowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Lipowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: M\u0142awa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Strzegowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Stupsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szre\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szyd\u0142owo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wieczfnia Ko\u015bcielna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wi\u015bniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Czosn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Leoncin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nasielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Pomiech\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Zakroczym | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Baranowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czarnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czerwin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Goworowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Kadzid\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Lelis | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: \u0141yse | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Myszyniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Olszewo-Borki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Rzeku\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Troszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka, GM.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Andrzejewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Boguty-Pianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Brok | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ma\u0142kinia G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Nur | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Stary Luboty\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Szulborze Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: W\u0105sewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Zar\u0119by Ko\u015bcielne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Celestyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Karczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Ko\u0142biel | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Osieck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Sobienie-Jeziory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Pra\u017cm\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Tarczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bodzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Brudze\u0144 Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bulkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Drobin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: G\u0105bin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: \u0141\u0105ck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Ma\u0142a Wie\u015b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Nowy Dunin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Radzanowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142ubice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142upno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Stara Bia\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Staro\u017areby | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Wyszogr\u00f3d | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Baboszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Czerwi\u0144sk nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Dzierz\u0105\u017cnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Joniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Naruszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Nowe Miasto | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Sochocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Za\u0142uski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Brwin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Chorzele | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Jednoro\u017cec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krasne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krzynow\u0142oga Ma\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Borkowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Gielni\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Klw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Odrzyw\u00f3\u0142 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Potwor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Przysucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Rusin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Wieniawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Gzy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Obryte | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pokrzywnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pu\u0142tusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: \u015awiercze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Winnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Zatory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom, GM.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: G\u00f3zd | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: I\u0142\u017ca | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jastrz\u0119bia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jedli\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jedlnia-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Kowala | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Pionki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Pionki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Przytyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Skaryszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Wierzbica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Wolan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Zakrzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Domanice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Korczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Kotu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mokobody | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mordy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Paprotnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Przesmyki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sk\u00f3rzec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sucho\u017cebry | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wi\u015bniew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wodynie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Zbuczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Gozdowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Mochowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Ro\u015bciszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Szczutowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Zawidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Broch\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: I\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: M\u0142odzieszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Nowa Sucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Rybno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Teresin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Bielany | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Ceran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Jab\u0142onna Lacka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Kos\u00f3w Lacki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Repki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Sabnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Sterdy\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Chlewiska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Jastrz\u0105b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Mir\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Oro\u0144sko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Szyd\u0142owiec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Kampinos | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Leszno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Gr\u0119bk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Korytnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Liw | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: \u0141och\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Miedzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Sadowne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Stoczek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: W\u0119gr\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Wierzbno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Jad\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Klemb\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Strach\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: T\u0142uszcz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Bra\u0144szczyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: D\u0142ugosiod\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Rz\u0105\u015bnik | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Somianka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Wyszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Zabrodzie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Kazan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Policzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Przy\u0142\u0119k | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Tcz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Zwole\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Bie\u017cu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Kuczbork-Osada | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lubowidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lutocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Siemi\u0105tkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: \u017buromin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Mszczon\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Puszcza Maria\u0144ska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Radziejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Wiskitki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "Projekt polega na podniesieniu konkurencyjno\u015bci sektora MSP poprzez udzielanie specjalistycznego doradztwa. Sekwencja Sp. z o.o. jako akredytowany IOB, posiada do\u015bwiadczenie i wiedz\u0119, kt\u00f3ra pozwoli \u015bwiadczy\u0107 szereg us\u0142ug doradczych podmiotom sektora mikro, ma\u0142ych \u015brednich przedsi\u0119biorstw. Grup\u0105 docelow\u0105, kt\u00f3ra we\u017amie udzia\u0142 w projekcie i stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 podmioty, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 we wczesnej fazie rozwoju tj. do 24 miesi\u0119cy z woj. mazowieckiego. Dodatkowo firmy te b\u0119d\u0105 posiada\u0142y potencja\u0142 technologiczny, kt\u00f3ry prze\u0142o\u017cy si\u0119 na wdro\u017cenie innowacji technologicznej w dzia\u0142alno\u015bci. Faza pocz\u0105tkowa ka\u017cdej dzia\u0142alno\u015bci jest kluczow\u0105 w rozwoju firmy. To w tym etapie podejmowane s\u0105 decyzje dotycz\u0105ce podstawowych cel\u00f3w funkcjonowania firmy, okre\u015blona zostaje koncepcja prowadzonego biznesu. Faza startowa ma strategiczne znaczenie dla dalszych etap\u00f3w rozwoju i wzrostu przedsi\u0119biorstwa. W tym w\u0142a\u015bnie okresie kluczowe jest podj\u0119cie odpowiednich krok\u00f3w dla dalszego rozwoju i wdra\u017cania innowacji w organizacji. Na tym etapie firma b\u0119dzie mog\u0142a skorzysta\u0107 ze specjalistycznego doradztwa IOB \u2013Sekwencji, w zakresie us\u0142ug z nast\u0119puj\u0105cych grup tematycznych: informacyjne, doradztwo og\u00f3lne, doradztwo finansowe i ksi\u0119gowe, doradztwo prawne, doradztwo techniczno- administracyjne. W projekcie zak\u0142ada si\u0119 wsparcie specjalistyczne minimum 35 podmiot\u00f3w znajduj\u0105cych si\u0119 we wczesnej fazie rozwoju. Projekt podzielono na 5 etap\u00f3w. W Zad. 1 opracowano strategi\u0119 biznesow\u0105, w kt\u00f3rej dog\u0142\u0119bnie przeanalizowano rynek, konkurencyjne us\u0142ugi oraz przedstawiono szczeg\u00f3\u0142owo koncepcj\u0119 projektu. W Zad. 2 nast\u0105pi szczeg\u00f3\u0142owe opracowanie metodologii prowadzenia projektu, modyfikacja systemu IT wspieraj\u0105cego pozyskanie uczestnik\u00f3w i prowadzenie projekt\u00f3w, oraz opracowana zostanie strona www projektu. . Zad.3 to rozpocz\u0119cie \u015bwiadczenia us\u0142ug. Zadanie 4 oraz 5 skupi si\u0119 na dog\u0142\u0119bnej realizacji us\u0142ug u wyselekcjonowanych podmiot\u00f3w oraz ewaluacji projekt\u00f3w.", "BENEFICJENT": "SEKWENCJA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Fundusz Wspierania Innowacji Sekwencja szans\u0105 na wsparcie pocz\u0105tkowej fazy rozwoju przedsi\u0119biorstw.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.39}], "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1807.784160989743, "v": "23,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.3 z\u0142", "v_pc": "1807,78 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "8.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "16.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 856.2117359642941, "v": "10,93 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Przedszkola", "value": 488.75956777073054, "v": "6,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 35.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 204.07699553676295, "v": "2,61 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 81.05443348210791, "v": "1,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 68.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 78.30703233889281, "v": "1,00 mln z\u0142", "v_zmiana": 2453.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Gimnazja", "value": 35.71394722417978, "v": "456,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 16.82351186281419, "v": "214,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 10.462373345861717, "v": "133,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 10.038015817085585, "v": "128,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 8.860621721086837, "v": "113,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 8.446665100618588, "v": "107,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 5.528482499412732, "v": "70,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 3.4752580064207974, "v": "44,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Komisje egzaminacyjne", "value": 0.025520319473807847, "v": "0,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rodzina", "value": 1458.3356792733537, "v": "18,62 mln z\u0142", "v_zmiana": 35.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142", "v_pc": "1458,34 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "12.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "9.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 850.5191598152063, "v": "10,86 mln z\u0142", "v_zmiana": 29.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 363.16280870722744, "v": "4,64 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 188.8206773157936, "v": "2,41 mln z\u0142", "v_zmiana": 2359.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 39.82401378122308, "v": "508,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 12.943186124814032, "v": "165,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 2.912507242972359, "v": "37,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "NIEZNANY_01", "value": 0.07830162085976039, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.0750246652572234, "v": "0,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 221.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 604.9420358625009, "v": "7,73 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142", "v_pc": "604,94 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "12.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "19.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 255.2186304909561, "v": "3,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 197.51346096625167, "v": "2,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 74.26224492991935, "v": "948,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 41.23319317203038, "v": "526,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 18.406153002897188, "v": "235,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 18.125316733223713, "v": "231,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "value": 0.18303656722261372, "v": "2,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 444.90121290423616, "v": "5,68 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "444,90 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "2301.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1372.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 444.90121290423616, "v": "5,68 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 415.194821079007, "v": "5,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "415,19 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "28.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "8.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 356.87548195129585, "v": "4,56 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 31.33928666510062, "v": "400,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 13.309638242894057, "v": "169,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 6.971005402865869, "v": "89,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6.699408816850677, "v": "85,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 94.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 295.18675436535904, "v": "3,77 mln z\u0142", "v_zmiana": 32.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "295,19 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "23.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "21.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 78.08341398480934, "v": "997,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 69.20235768538095, "v": "883,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 50.27519066635345, "v": "642,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 33.76250019575601, "v": "431,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 32.95845822566753, "v": "420,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 17.58547647012763, "v": "224,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 10.179219325033278, "v": "130,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2.9493814110093184, "v": "37,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.19075640122151752, "v": "2,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 188.37031712473572, "v": "2,41 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "188,37 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "24.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "7.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 101.8714274528228, "v": "1,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Biblioteki", "value": 60.620624853182996, "v": "774,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 13.819694620624853, "v": "176,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 12.058570198105082, "v": "154,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 155.025543810195, "v": "1,98 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "155,03 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "25.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "59.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 155.025543810195, "v": "1,98 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 153.3468365828831, "v": "1,96 mln z\u0142", "v_zmiana": 80.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "153,35 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "86.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "58.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 133.17788583509514, "v": "1,70 mln z\u0142", "v_zmiana": 82.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 10.527043301229348, "v": "134,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 78.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne krajowe", "value": 9.64190744655861, "v": "123,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 42977.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 89.04521337405059, "v": "1,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "89,05 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "43.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "102.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 76.77550857411323, "v": "980,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 4.065915746613421, "v": "51,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 3.9161263800798682, "v": "50,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 2.3301025761490877, "v": "29,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 1.957560097094981, "v": "25,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 68.35670268577246, "v": "872,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "68,36 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "56.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "25.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 52.814767833372485, "v": "674,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 92.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 14.51244616709733, "v": "185,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 1.0294886853026388, "v": "13,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 45.90965546942291, "v": "586,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "45,91 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "64.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "14.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 33.05310625636208, "v": "422,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 7.532345940020359, "v": "96,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2.8893587033121917, "v": "36,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wojew\u00f3dzka Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 1.4955759141805653, "v": "19,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 0.7830240388379923, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.156244616709733, "v": "2,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 37.69822253543184, "v": "481,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "37,70 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "67.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "40.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 36.93148539660167, "v": "471,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.766737138830162, "v": "9,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 22.07497298567066, "v": "281,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "22,07 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "59.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "31.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 22.07497298567066, "v": "281,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Turystyka", "value": 20.430590400125283, "v": "260,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 196.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "20,43 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "12.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "13.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 20.430590400125283, "v": "260,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 196.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 6.340812778952312, "v": "80,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "6,34 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "15.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "27.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 2.7075444366142043, "v": "34,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 2.2931446245399734, "v": "29,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 1.1318393234672304, "v": "14,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 85.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.20828439433090595, "v": "2,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 84.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 5.853370918487198, "v": "74,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "5,85 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "94.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "96.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5.676723827421502, "v": "72,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 0.17664709106569573, "v": "2,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 2.6559079163730326, "v": "33,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "2,66 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "94.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "79.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 2.6559079163730326, "v": "33,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 0.7830240388379923, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,78 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "98.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "92.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.7830240388379923, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}