[{"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2016-02-01", "DOFINANSOWANIE": "7346104.55", "WARTOSC": "18239958.87", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski", "OPIS": "W ramach projektu zostanie wybudowana sie\u0107 kanalizacji sanitarnej o d\u0142ugo\u015bci 13,53 km oraz sie\u0107 wodoci\u0105gowa o d\u0142ugo\u015bci 1,15 km, a tak\u017ce przebudowane zostanie 0,27 km sieci wodoci\u0105gowej. W zakresie projektu jest tak\u017ce budowa budynku przepompowni g\u0142\u00f3wnej na terenie oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w W\u0119growie, modernizacja stacji uzdatniania wody oraz zakup systemu zarz\u0105dzania sieciami wodno-kanalizacyjnymi. Efektem ekologicznym projektu b\u0119dzie przy\u0142\u0105czenie do sieci kanalizacyjnej 1064 RLM. Liczba dodatkowych os\u00f3b korzystaj\u0105cych z ulepszonego zaopatrzenia w wod\u0119 wyniesie 69 os\u00f3b. Ilo\u015b\u0107 uzdatnianej wody po zako\u0144czeniu projektu 530 000 m3/rok.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO WODOCI\u0104G\u00d3W I KANALIZACJI W W\u0118GROWIE", "TYTUL": "Modernizacja stacji uzdatniania wody, budowa i rozbudowa sieci wodno-kanalizacyjnej w W\u0119growie i gminie Liw.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 109.93}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4321643.57", "WARTOSC": "5127721.37", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie w\u0119growskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez co najmniej 44% os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji (w tym: osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niskimi kwalifikacjami) oraz 59,5% pozosta\u0142ych os\u00f3b nie nienale\u017c\u0105cych do wy\u017cej wymienionych grup docelowych bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie(zgodnie z metodologi\u0105 pomiaru zawart\u0105 w Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w EFS w obszarze rynku pracy na lata 2014-2020) zarejestrowanych w PUP w W\u0119growie.W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia bez pracy, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET). W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP w W\u0119growie realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT W\u0118GROWSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W W\u0118GROWIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie w\u0119growskim (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 64.67}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2017-09-06", "DOFINANSOWANIE": "29595985.39", "WARTOSC": "43091158.93", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki", "OPIS": "Projekt obejmuje przebudow\u0119/budow\u0119 12 dworc\u00f3w zlokalizowany na terenie woj. mazowieckiego (dw. Z\u0105bki, T\u0142uszcz, Dobczyn, Przetycz, Chrz\u0119sne, Barch\u00f3w) i podlaskiego (dw. Czy\u017cew, Szepietowo, Jab\u0142o\u0144 Ko\u015bcielna, Racibory, Zdrody Nowe, Wasilk\u00f3w). Dworzec Przetycz jest po\u0142o\u017cony przy linii kolejowej nr 29, dworzec Z\u0105bki przy linii nr 21, pozosta\u0142e dworce przy linii nr 6. Obecny stan dworc\u00f3w sprawia, \u017ce nie s\u0105 one przystosowane do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, nie spe\u0142niaj\u0105 wymog\u00f3w TSI-PRM oraz wsp\u00f3\u0142czesnych standard\u00f3w i oczekiwa\u0144 pasa\u017cer\u00f3w, ich powierzchnie i funkcje nie s\u0105 dostosowane do realnego zapotrzebowania podr\u00f3\u017cnych. Dworce Z\u0105bki, Czy\u017cew, Szepietowo oraz Jab\u0142o\u0144 Ko\u015bcielna s\u0105 obj\u0119te ochron\u0105 konserwatorsk\u0105. W ramach projektu przewidziane s\u0105 relokacje z 2 mieszka\u0144 (Dobczyn oraz Jab\u0142o\u0144 Ko\u015bcielna). Zakres przedmiotowy - przebudowa istniej\u0105cego budynku na peronie oraz budow\u0119 nowego dworca systemowego (Z\u0105bki), - rozbi\u00f3rka i budowa nowego budynku w formie IDS (Dobczyn, Przetycz, Chrz\u0119sne, Barch\u00f3w, Racibory, Zdrody Nowe, Wasilk\u00f3w), - zbycie i budowa nowego dworca w formie IDS (T\u0142uszcz), - dostosowanie dworca do wymaga\u0144 TSI-PRM (Czy\u017cew), - przebudow\u0119 i modernizacj\u0119 istniej\u0105cych obiekt\u00f3w (Szepietowo, Jab\u0142o\u0144 Ko\u015bcielna), - budow\u0119/przebudow\u0119 przy\u0142\u0105czy, monta\u017c system\u00f3w dynamicznej informacji pasa\u017cerskiej, instalacji wewn\u0119trznych w tym m.in. monitoringu, alarmowych, odgromowych, fotowoltaiki, - dostosowanie obiekt\u00f3w do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, - zagospodarowanie teren\u00f3w wok\u00f3\u0142 dworc\u00f3w, - budow\u0119 dr\u00f3g dojazdowych i parking\u00f3w przed dworcami, - przywr\u00f3cenie historycznego wygl\u0105du obiekt\u00f3w w zakresie podlegaj\u0105cym ochronie konserwatorskiej, - prace rozbi\u00f3rkowe infrastruktury towarzysz\u0105cej, - zintegrowanie dworc\u00f3w z innymi \u015brodkami transportu.", "BENEFICJENT": "POLSKIE KOLEJE PA\u0143STWOWE S.A.", "TYTUL": "Modernizacja wybranych dworc\u00f3w przy linii kolejowej nr 6 na odcinku Warszawa Wschodnia \u2013 Bia\u0142ystok - Ku\u017anica Bia\u0142ostocka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 50.72}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-02-28", "DOFINANSOWANIE": "224904700.00", "WARTOSC": "255000000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "W zwi\u0105zku z wprowadzeniem stanu zagro\u017cenia epidemicznego, w celu zapewnienia zdrowia i bezpiecze\u0144stwa mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa mazowieckiego oraz ograniczenia rozprzestrzeniania si\u0119 wirusa planuje si\u0119 realizacj\u0119 projektu Zakup niezb\u0119dnego sprz\u0119tu oraz adaptacja pomieszcze\u0144 w zwi\u0105zku z pojawieniem si\u0119 koronawirusa SARS-CoV-2 na terenie wojew\u00f3dztwa mazowieckiego. Projekt pozwoli na wyposa\u017cenie m.in. w niezb\u0119dny sprz\u0119t podmioty, na kt\u00f3re Wojewoda Mazowiecki nak\u0142ada obowi\u0105zek podwy\u017cszonej gotowo\u015bci. Dzi\u0119ki temu w\u0142a\u015bciw\u0105 opiek\u0105 medyczn\u0105 obj\u0119ci b\u0119d\u0105 wszyscy pacjenci z objawami koronowirusa oraz odizolowane zostan\u0105 osoby wymagaj\u0105ce hospitalizacji z innych wzgl\u0119d\u00f3w. Podwy\u017cszona gotowo\u015b\u0107 dotyczy tak\u017ce stacji pogotowia ratunkowego i transportu sanitarnego, z uwagi na bezpo\u015brednie zaanga\u017cowanie zespo\u0142\u00f3w ratownictwa medycznego w proces udzielania pomocy medycznej osobom zaka\u017conym koronawirusem SARS-CoV-2 lub chorym na COVID-19.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MAZOWIECKIE", "TYTUL": "Zakup niezb\u0119dnego sprz\u0119tu oraz adaptacja pomieszcze\u0144 w zwi\u0105zku z pojawieniem si\u0119 koronawirusa SARS-CoV-2 na terenie wojew\u00f3dztwa mazowieckiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 48.63}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3109349.69", "WARTOSC": "3689309.08", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie w\u0119growskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez co najmniej 17% os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, 35% os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, 48% os\u00f3b o niskich kwalifikacjach oraz 43% os\u00f3b nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z wymienionych grup docelowych bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie (zgodnie z metodologi\u0105 pomiaru zawart\u0105 w Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w EFS w obszarze rynku pracy na lata 2014-2020) i zarejestrowanych w PUP w W\u0119growie. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP w W\u0119growie realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT W\u0118GROWSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W W\u0118GROWIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie w\u0119growskim (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 46.52}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2626939.73", "WARTOSC": "3116919.47", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie w\u0119growskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez co najmniej 17% os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, 35% os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, 48% os\u00f3b o niskich kwalifikacjach oraz 43% os\u00f3b nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z wymienionych grup docelowych bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie (zgodnie z metodologi\u0105 pomiaru zawart\u0105 w Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w EFS w obszarze rynku pracy na lata 2014-2020) zarejestrowanych w PUP w W\u0119growie.W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia).W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP w W\u0119growie realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT W\u0118GROWSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W W\u0118GROWIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie w\u0119growskim (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 39.31}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2063741.65", "WARTOSC": "2579677.06", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski", "OPIS": "Celem realizacji projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b w wieku 30 lat i powy\u017cej nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie w\u0119growskim. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi og\u00f3\u0142em 192osoby (87 kobiet, 105 m\u0119\u017cczyzn) w wieku 30 lat i powy\u017cej nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie w\u0119growskim, dla kt\u00f3rych zosta\u0142 okre\u015blony I lub II profil pomocy, w tym: 1. 110 os\u00f3b (67 kobiet, 43 m\u0119\u017cczyzn), kt\u00f3re otrzymaj\u0105 wsparcie w projekcie, w tym: 1.1. osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej - 31 os\u00f3b (19 kobiet, 12 m\u0119\u017cczyzn), 1.2. osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - 6 os\u00f3b (4 kobiety, 2 m\u0119\u017cczyzn) 1.3 osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne - 46 os\u00f3b (30 kobiet, 16 m\u0119\u017cczyzn) 1.4 osoby o niskich kwalifikacjach zawodowych \u2013 77 os\u00f3b (47 kobiet i 30 m\u0119\u017cczyzn); 1.5 kobiet - 67 2. 82 osoby (20 kobiety, 62 m\u0119\u017cczyzn), kt\u00f3re otrzymaj\u0105 wsparcie w projekcie wy\u0142\u0105cznie w postaci jednorazowych \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej (po uprzednim zastosowaniu us\u0142ug rynku pracy). W ramach projektu dla ka\u017cdego uczestnika przedstawiona zostanie konkretna oferta aktywizacji zawodowej poprzedzona analiz\u0105 umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie Powiatowy Urz\u0105d Pracy w W\u0119growie realizowa\u0107 b\u0119dzie wsparcie w postaci us\u0142ug i instrument\u00f3w rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Projekt zak\u0142ada zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b w wieku 30 lat i powy\u017cej nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie w\u0119growskim. Projekt jest zgodny z celem szczeg\u00f3\u0142owym RPO WM 2014-2020 \u201eWzrost zatrudnienia os\u00f3b kt\u00f3re zosta\u0142y zidentyfikowane jako zagro\u017cone na rynku pracy\u201d. Niniejszy projekt jest zgodny z kart\u0105 zg\u0142oszenia projektu PUP stanowi\u0105c\u0105 podstaw\u0119 uj\u0119cia projektu w Wykazie projekt\u00f3w zidentyfikowanych w ramach trybu pozakonkursowego. Projekt jest zgodny z politykami horyzontalnymi, prawodawstwem krajowym i wsp\u00f3lnotowym.", "BENEFICJENT": "POWIAT W\u0118GROWSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W W\u0118GROWIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b w wieku 30 lat i powy\u017cej pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie w\u0119growskim (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.88}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2027988.98", "WARTOSC": "2534986.22", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski", "OPIS": "Celem realizacji projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie w\u0119growskim. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi og\u00f3\u0142em 128 os\u00f3b bezrobotnych (57 kobiet, 71 m\u0119\u017cczyzn) w wieku 30 lat i wi\u0119cej nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie w\u0119growskim, w tym: 1. osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej - 15 os\u00f3b (5 kobiet, 10 m\u0119\u017cczyzn); 2. osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami 2 osoby (1 kobieta, 1 m\u0119\u017cczyzna); 3. osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne - 29 os\u00f3b (18 kobiet, 11 m\u0119\u017cczyzn); 4. osoby o niskich kwalifikacjach zawodowych \u2013 83 osoby (31 kobiet i 52 m\u0119\u017cczyzn); 5. kobiet \u2013 57. Z grupy tej 62 osoby (20 kobiet, 42 m\u0119\u017cczyzn), otrzyma wsparcie w projekcie wy\u0142\u0105cznie w postaci jednorazowych \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej (po uprzednim zastosowaniu us\u0142ug rynku pracy). W ramach projektu dla ka\u017cdego uczestnika przedstawiona zostanie konkretna oferta aktywizacji zawodowej poprzedzona analiz\u0105 umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika (IPD). Na tej podstawie Powiatowy Urz\u0105d Pracy w W\u0119growie realizowa\u0107 b\u0119dzie wsparcie w postaci us\u0142ug i instrument\u00f3w rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Projekt zak\u0142ada zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie w\u0119growskim. Projekt jest zgodny z celem szczeg\u00f3\u0142owym RPO WM 2014-2020 \u201eWzrost zatrudnienia os\u00f3b, kt\u00f3re zosta\u0142y zidentyfikowane jako zagro\u017cone na rynku pracy\u201d. Niniejszy projekt jest zgodny z kart\u0105 zg\u0142oszenia projektu PUP stanowi\u0105c\u0105 podstaw\u0119 uj\u0119cia projektu w Wykazie projekt\u00f3w zidentyfikowanych w ramach trybu pozakonkursowego. Projekt jest zgodny z politykami horyzontalnymi, prawodawstwem krajowym i wsp\u00f3lnotowym. Projekt skierowany jest r\u00f3wnie\u017c do 100 os\u00f3b (40 kobiet i 60 m\u0119\u017cczyzn) otrzymuj\u0105cych wsparcie w ramach ustawy COVID-19..", "BENEFICJENT": "POWIAT W\u0118GROWSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W W\u0118GROWIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie w\u0119growskim (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.34}, {"DATA_KONIEC": "2015-12-31", "DATA_START": "2015-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1613962.00", "WARTOSC": "1915000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie w\u0119growskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 174 os\u00f3b zarejestrowanych w PUP. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT W\u0118GROWSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W W\u0118GROWIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie w\u0119growskim (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.15}, {"DATA_KONIEC": "2023-09-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "95999661.12", "WARTOSC": "119999576.40", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom, GM.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: zwi\u0119kszony potencja\u0142 szk\u00f3\u0142/plac\u00f3wek o\u015bwiatowych prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe na Mazowszu, kt\u00f3rych organem prowadz\u0105cym s\u0105 jednostki samorz\u0105du poprzez zwi\u0119kszenie kwalifikacji i umiej\u0119tno\u015bci 14408 uczni\u00f3w, 1040 nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego oraz instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawodu, 60 os\u00f3b obj\u0119tych wsparciem w zakresie doradztwa edukacyjno-zawodowego do dnia 31.03.2023. Grupa docelowa: 172 szko\u0142y i plac\u00f3wki o\u015bwiatowe realizuj\u0105ce kszta\u0142cenie zawodowe z terenu woj. Mazowieckiego (w tym spoza obszaru ZIT WOF 139 szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek o\u015bwiatowych), w tym 102 technika, 49 szk\u00f3\u0142 bran\u017cowych I stopnia, 18 szk\u00f3\u0142 policealnych, CKZiU-1, CKU-3, (136 szk\u00f3\u0142 stanowi cz\u0119\u015b\u0107 zespo\u0142\u00f3w szk\u00f3\u0142) ich 14408 uczni\u00f3w i s\u0142uchaczy (U), 1040 nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego i instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawodu(N) oraz 60 os\u00f3b realizuj\u0105cych zadania z zakresu doradztwa edukacyjno-zawodowego, kt\u00f3re nie posiadaj\u0105 kwalifikacji w tym obszarze. Wska\u017anik i: 1.Liczba nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego oraz instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawodu, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu: 1040 2.Liczba szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zawodowego wykorzystuj\u0105cych doposa\u017cenie zakupione dzi\u0119ki EFS:130 3.Liczba uczni\u00f3w kt\u00f3rzy nabyli kwalifikacje lub nabyli kompetencj\u0119 po opuszczeniu programu: 14408 4.Liczba os\u00f3b realizuj\u0105cych zadania z zakresu doradztwa edukacyjno-zawodowego, kt\u00f3re nie posiadaj\u0105 kwalifikacji z tego zakresu: 60. 5. Liczba szk\u00f3\u0142, w kt\u00f3rych zosta\u0142y uruchomione nowe kierunki kszta\u0142cenia: 70. 6. Liczba szk\u00f3\u0142, kt\u00f3re uzupe\u0142ni\u0142y programy kszta\u0142cenia na kierunkach dotychczasowych: 60. Zadania : 1.Praktyki zawodowe lub sta\u017ce zawodowe 2.Szkolenia zawodowe dla uczni\u00f3w 3.Rozw\u00f3j doradztwa edukacyjno\u2013zawodowego oraz wsp\u00f3\u0142praca z rynkiem pracy 4.Wyposa\u017cenie szk\u00f3\u0142 prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe 5.Opracowanie i wdro\u017cenie program\u00f3w innowacji pedagogicznych", "BENEFICJENT": "SAMORZ\u0104D WOJEW\u00d3DZTWA MAZOWIECKIEGO \u2013 URZ\u0104D MARSZA\u0141KOWSKI WOJEW\u00d3DZTWA MAZOWIECKIEGO W WARSZAWIE \u2013 DEPARTAMENT EDUKACJI PUBLICZNEJ I SPORTU", "TYTUL": "Zintegrowany rozw\u00f3j szkolnictwa zawodowego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.96}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2015-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1191845.28", "WARTOSC": "1489806.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski", "OPIS": "Celem realizacji projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b w wieku 30 lat i powy\u017cej nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie w\u0119growskim. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu jest 123 osoby w wieku 30 lat i powy\u017cej nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie w\u0119growskim dla kt\u00f3rych zosta\u0142 okre\u015blony I lub II profil pomocy. W grupie docelowej projektu s\u0105: osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia 35 os. (18K 17M), osoby niepe\u0142nosprawne 6 os. (4K 2M) oraz osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne 55 os. (29K 26M). W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie Powiatowy Urz\u0105d Pracy realizowa\u0107 b\u0119dzie wsparcie w postaci us\u0142ug i instrument\u00f3w rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT W\u0118GROWSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W W\u0118GROWIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b w wieku 30 lat i powy\u017cej pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie w\u0119growskim (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.83}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-06-03", "DOFINANSOWANIE": "787437.37", "WARTOSC": "984296.71", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski", "OPIS": "\"SZKO\u0141Y Z DUCHEM CZASU \u2013 wsparcie rozwoju edukacji szk\u00f3\u0142 powiatu w\u0119growskiego\" jest projektem, kt\u00f3ry za cel stawia unowocze\u015bnienie i podniesienie jako\u015bci edukacji og\u00f3lnej na terenie powiatu w\u0119growskiego w 2 Liceach Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych w W\u0119growie (I Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce i II Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce wchodz\u0105ce w sk\u0142ad Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Ponadgimnazjalnych) oraz plac\u00f3wki M\u0142odzie\u017cowego O\u015brodka Wychowawczego w Jaworku (Powiat W\u0119growski o\u015bwiadcza, i\u017c jest organem prowadz\u0105cym dla szk\u00f3\u0142 w woj.mazowieckim prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie og\u00f3lne). W okresie VI.2019r.\u2013VI.2020r. zostan\u0105 wdro\u017cone 3 kompleksowe programy edukacyjno-rozwojowe obejmuj\u0105ce uczni\u00f3w i nauczycieli oraz doposa\u017cenie, polegaj\u0105ce m.in. na: wsparciu kompetencji kluczowych i powi\u0105zanych z nimi umiej\u0119tno\u015bci uniwersalnych podopiecznych ww. 3 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych, wzmocnieniu nauczania opartego na eksperymentach i praktycznym wykorzystaniu narz\u0119dzi TIK oraz indywidualizacji wsparcia dla uczni\u00f3w (wychowank\u00f3w) II etapu edukacyjnego MOW w Jaworku wykazuj\u0105cych problemy w nauce, o specjalnych potrzebach rozw. i edu.oraz z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. W projekcie nast\u0105pi sprz\u0119\u017cenie dzia\u0142a\u0144 skierowanych do co najmniej 200 uczni\u00f3w (m.in. zaj\u0119cia pozalekcyjne), i 40os. kadry dydaktycznej (g\u0142.szkolenia doskonal\u0105ce w obszarach zbie\u017cnych z kszta\u0142ceniem podopiecznych) uzupe\u0142nionych o doposa\u017cenie pracowni dla przedmiot\u00f3w \u015bcis\u0142ych (8 pracowni)/TIK (3 szko\u0142y) i sprz\u0119t diagnostyczny/wspieraj\u0105cy terapie w MOW. Projekt zostanie wdro\u017cony poprzez realizacj\u0119 5 zada\u0144, przy czym zadanie nr 1 obejmuje wsparcie w ramach typu projektu nr 1, zad. 2 \u2013 typ projektu nr 2, ad.3\u2013typ projektu nr 3, zad. 4-typ projektu nr 4, zad.5 dot.wsparcia szkoleniami i kursami doskonal\u0105cymi dla nauczycieli w obszarach komplementarnych z zad. 1 i 4 i agreguje wszystkie typy proj.w jednym zadaniu. Projekt spe\u0142nia kryteria meryt.szczeg\u00f3\u0142owe: 1, 2, 3, 6, 8 [19pkt.]. Warto\u015b\u0107 projektu og\u00f3\u0142em 987 301,71z\u0142. Warto\u015b\u0107 projektu na 1 uczestnika (ucznia): 4936,51z\u0142 (poni\u017cej progu 1300EUR", "BENEFICJENT": "POWIAT W\u0118GROWSKI", "TYTUL": "SZKO\u0141Y Z DUCHEM CZASU \u2013 wsparcie rozwoju edukacji szk\u00f3\u0142 powiatu w\u0119growskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.78}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2019-12-01", "DOFINANSOWANIE": "1544716.80", "WARTOSC": "1930896.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski", "OPIS": "Projekt realizowany w partnerstwie z przychodni\u0105 GIN MEDICUS. Wsparciem w ramach projektu obj\u0119tych zostanie 350 dzieci (175K/175M)z klas I-VI ucz\u0119szczaj\u0105cych do szk\u00f3\u0142 z woj. maz. tym 50% zamieszkuj\u0105cych miasta \u015brednie. Choroby kr\u0119gos\u0142upa nasilone szczeg\u00f3lnie w okresie dojrzewania zaburzaj\u0105 prawid\u0142owy rozw\u00f3j co utrudnia integracj\u0119 ze \u015brodowiskiem, obni\u017ca samoocen\u0119, wzmaga mniejsze oczekiwania w odniesieniu do osi\u0105gni\u0119\u0107 szkolnych, ogranicza mo\u017cliwo\u015bci realizacji plan\u00f3w na przysz\u0142o\u015b\u0107 oraz generuje nadopieku\u0144cz\u0105 postaw\u0119 rodzic\u00f3w co utrudnia samodzielno\u015b\u0107 i niezale\u017cno\u015b\u0107. Wady postawy najcz\u0119\u015bciej spowodowane s\u0105 z\u0142ymi nawykami oraz nadmiernym w stosunku do wzrostu i wagi obci\u0105\u017ceniem cia\u0142a. Projekt stanowi odpowied\u017a na wy\u017cej zidentyfikowane problemy. Projekt jest zgodny z RPO WM 2014-2020, Dzia\u0142aniem 9.2, Poddzia\u0142aniem 9.2.2, zasad\u0105 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju oraz Regulaminem Konkursu. Projekt jest zgodny z prawodawstwem krajowym, w tym ustaw\u0105 PZP oraz z zasadami dotycz\u0105cymi pomocy publicznej. Projekt jest zgodny z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans kobiet i m\u0119\u017cczyzn oraz zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji w tym dost\u0119pno\u015bci dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do wzrostu wykrywalno\u015bci niezdiagnozowanych chor\u00f3b kr\u0119gos\u0142upa, poprawie stanu zdrowia u co najmniej 25% uczestnik\u00f3w w module dotycz\u0105cym chor\u00f3b kr\u0119gos\u0142upa, wzrostu poziomu wiedzy na temat przyczyn, skutk\u00f3w i terapii leczenia chor\u00f3b kr\u0119gos\u0142upa. Dzia\u0142ania w ramach projektu b\u0119d\u0105 zgodne z \u201eWytycznymi w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em EFS w obszarze zdrowia 2014-2020\u201d oraz \u201eWytycznymi w zakresie kwalifikowalno\u015bci wydatk\u00f3w w ramach EFS, EFRR oraz Funduszu Sp\u00f3jno\u015bci 2014-2020\u201d oraz RPZ w tym zakresie na lata 2018-2020. Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 wsparcia w dni powszednie r\u00f3wnie\u017c po godz. 16.00 r\u00f3wnie\u017c w soboty/niedziele. Projekt stanowi odpowied\u017a na problematyk\u0119 obszaru wsparcia zdiagnozowan\u0105 w programie zdrowotnym cd. w E3", "BENEFICJENT": "ZDROWO MED SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dzia\u0142ania na rzecz poprawy zdrowia dzieci w zakresie wad kr\u0119gos\u0142upa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.2}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2016-02-01", "DOFINANSOWANIE": "2144792.47", "WARTOSC": "2680990.59", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski", "OPIS": "Projekt O\u015brodek Wsparcia Ekonomiii Spo\u0142ecznej w subregionie siedleckim realizowany przez partnerstwo 3ch do\u015bwiadczonych i ciesz\u0105cych si\u0119 du\u017cym zaufaniem lokalnym, instytucji : FRSO, SOKiAL i Biuro, to dzia\u0142anieakredytowanego OWES dla subregionu siedleckiego (uzyskali\u015bmy akredytacj\u0119 ponownie w lutym 2016, co potwierdzimy przy podpisywaniu umowy i b\u0119dziemy si\u0119 ubiega\u0107 o ponown\u0105 akredytacj\u0119 w roku 2018) na rzecz wzmocnienia znaczenia i potencja\u0142u PES i PS w \u015brodowisku lokalnym, a tak\u017ce na rzecz rozwoju ekonomii spo\u0142ecznej i zwi\u0119kszania zakresu oddzia\u0142ywania PS oraz rozszerzania ich oferty. Projekt polega na \u015bwiadczeniu kompleksowych i dostosowanych do indywidualnych potrzeb uczestnik\u00f3w us\u0142ug : animacyjnych, doradczych, w tym biznesowych, specjalistycznych, w tym zawodowych i kompetencyjnych, wsparcia finansowego (w tym dotacje i wsparcie pomostowe). Dostosowane do potrzeb (w oparciu o diagnoz\u0119) us\u0142ugi, uzupe\u0142nione i obudowane dzia\u0142aniami lokalnymi ( tworzenie lokalnych partnerstw, koalicji i inicjatyw ES z udzia\u0142em administracji publicznej), przyczyni\u0105 si\u0119 do powstania nowych miejsc pracy dla os\u00f3b nara\u017conych na wykluczenie spo\u0142eczne i wykluczonych w nowo powsta\u0142ych PES, PS oraz w istniej\u0105cych przedsi\u0119biorstwach spo\u0142. w okresie 36 miesi\u0119cy. Praca wyspecjalizowanej kadry OWES wp\u0142ynie na rozw\u00f3j potencja\u0142u PES, PS (w tym NGO z dzia\u0142alno\u015bci\u0105 odp\u0142atn\u0105 i gospodarcz\u0105 ) co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na rozw\u00f3j i wzrost ilo\u015bci us\u0142ug \u015bwiadczonych przez te podmioty, a tak\u017ce na oferowan\u0105 ilo\u015b\u0107 miejsc pracy i wysoko\u015b\u0107 obrot\u00f3w rocznych. Wnioskodawca i partnerzy b\u0119d\u0105 wsp\u00f3\u0142pracowa\u0107 z w\u0142a\u015bciwymi terytorialnie PUP w zakresie przyznawania dla PS dotacji na tworzenie sp\u00f3\u0142dzielni socjalnych i przyst\u0119powania do sp\u00f3\u0142dzielni socjalnych oraz na tworzenie miejsc pracy dla os\u00f3bwykluczonych. B\u0119dziemy tak\u017ce wsp\u00f3\u0142pracowa\u0107 z Lokalnymi Grupami Dzia\u0142ania oraz inwestorami spo\u0142ecznymi. Projekt b\u0119dzie realizowany zgodnie z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans K i M, zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju oraz dost\u0119pu dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU SPO\u0141ECZE\u0143STWA OBYWATELSKIEGO", "TYTUL": "O\u015brodek Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej w subregionie siedleckim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.87}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1383630.96", "WARTOSC": "1729538.70", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski", "OPIS": "Projekt (P) dotyczy zwi\u0119kszenia dost\u0119pno\u015bci osobom z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (ON) do us\u0142ug opieku\u0144czych, w tym specjalistycznych,oraz us\u0142ug asystenckich \u015bwiadczonych w lokalnej spo\u0142eczno\u015bci. Ww. us\u0142ugi \u015bwiadczone b\u0119d\u0105 zgodnie z ustaw\u0105 z 12.03.2004 r. o pomocy spo\u0142ecznej. Ww. wsparcie zostanie poprzedzone opracowaniem indywidualnych \u015bcie\u017cek wsparcia i zako\u0144czy si\u0119 opracowaniem ewaluacji otrzymanego wsparcia w ramach P. Wsparcie P odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie zgodnie z \u201eOg\u00f3lnoeuropejskimi wytycznymi dotycz\u0105cymi przej\u015bcia od opieki instytucjonalnej do opieki \u015bwiadczonej na poziomie lokalnych spo\u0142eczno\u015bci\u201d oraz dokumentem \u201eWykorzystanie funduszy Unii Europejskiej w celu przej\u015bcia od opieki instytucjonalnej do opieki \u015bwiadczonej na poziomie lokalnych spo\u0142eczno\u015bci\u2013zestaw narz\u0119dzi\u201d;z \"Wytycznymi w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w Europejskiego Funduszu Spo\u0142ecznego i Europejskiego Funduszu Rozwoju Regionalnego na lata 2014-2020\u201d oraz \u201eMinimalnymi wymaganiami \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142.\u201d (za\u0142. nr 13 do konkursu). W celu wsparcia opiekun\u00f3w faktycznych (OF) w opiece nad ON P zak\u0142ada r\u00f3wnie\u017c \u015bwiadczenie us\u0142ug opieku\u0144czych w postaci kr\u00f3tkookresowego ca\u0142odobowego pobytu i dziennego pobytu dla ON oraz szkolenie z opieki i piel\u0119gnacji ON. P skierowany jest do 49ON, mieszka\u0144c\u00f3w powiat\u00f3w: ostrowskiego, w\u0119growskiego i ostro\u0142\u0119ckiego oraz m.Ostro\u0142\u0119ka. Pierwsze\u0144stwo udzia\u0142u w P b\u0119d\u0105 mia\u0142y ON, kt\u00f3rych doch\u00f3d nie przekracza 150% kryterium dochodowego (na osob\u0119 samodzielnie gospodaruj\u0105c\u0105 lub na osob\u0119 w rodzinie), o kt\u00f3rym mowa w ustawie o pomocy spo\u0142ecznej z 12.03.2004r. oraz osoby korzystaj\u0105ce z PO P\u017b (przy czym zakres wsparcia z P dla tych os\u00f3b lub rodzin nie b\u0119dzie powiela\u0142 programu). P przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia liczby miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych w ramach us\u0142ug \u015bwiadczonych w lokalnej spo\u0142eczno\u015bci na rzecz jej cz\u0142onk\u00f3w o 55 os. Projekt jest realizowany w partnerstwie, na podst. umowy partnerskiej z 8.03.201", "BENEFICJENT": "\"FUNDACJA DOM Z SERCEM\"", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie us\u0142ug spo\u0142ecznych dla os\u00f3b niesamodzielnych \u015bwiadczonych przez \u201eFundacj\u0119 Dom z Sercem\u201d i Sp\u00f3\u0142dzielni\u0105 Socjaln\u0105 \u201eValidus\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.91}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "997824.00", "WARTOSC": "1247280.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski", "OPIS": "Projekt (P)dotyczy rozszerzenia oferty \"Fundacji Dom z Sercem\u201d o prowadzenie us\u0142ug \u015bwiadczonych w lokalnej spo\u0142eczno\u015bci, w postaci us\u0142ug opieku\u0144czych i specjalistycznych us\u0142ug opieku\u0144czych, w tym r\u00f3wnie\u017c kr\u00f3tkookresowego ca\u0142odobowego pobytu i dziennego pobytu dla os\u00f3b niesamodzielnych w zast\u0119pstwie za opiekun\u00f3w faktycznych. Ww. us\u0142ugi \u015bwiadczone b\u0119d\u0105 zgodnie z ustaw\u0105 z dnia 12.03.2004 r. o pomocy spo\u0142ecznej. Ww. wsparcie zostanie poprzedzone opracowaniem \u015bcie\u017cek reintegracji. Przewidziane w P wsparcie odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie zgodnie z \u201eOg\u00f3lnoeuropejskimi wytycznymi dotycz\u0105cymi przej\u015bcia od opieki instytucjonalnej do opieki \u015bwiadczonej na poziomie lokalnych spo\u0142eczno\u015bci\u201d oraz dokumentem \u201eWykorzystanie funduszy Unii Europejskiej w celu przej\u015bcia od opieki instytucjonalnej do opieki \u015bwiadczonej na poziomie lokalnych spo\u0142eczno\u015bci\u2013zestaw narz\u0119dzi\u201d. Realizowane w P wsparcie b\u0119dzie zgodne r\u00f3wnie\u017c z \u201eWytycznymi w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w Europejskiego Funduszu Spo\u0142ecznego i Europejskiego Funduszu Rozwoju Regionalnego na lata 2014-2020\u201d. P skierowany jest do 45 os\u00f3b, mieszka\u0144c\u00f3w powiat\u00f3w: ostrowskiego, w\u0119growskiego i ostro\u0142\u0119ckiego, w tym miasta Ostro\u0142\u0119ka. Pierwsze\u0144stwo udzia\u0142u w P b\u0119d\u0105 mia\u0142y osoby niesamodzielne, kt\u00f3rych doch\u00f3d nie przekracza 150% kryterium dochodowego (na osob\u0119 samodzielnie gospodaruj\u0105c\u0105 lub na osob\u0119 w rodzinie), o kt\u00f3rym mowa w ustawie o pomocy spo\u0142ecznej z dnia 12.03.2004r. oraz osoby niepe\u0142nosprawne. P przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia liczby miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych prowadzonych przez Fundacj\u0119 w ramach us\u0142ug \u015bwiadczonych w lokalnej spo\u0142eczno\u015bci na rzecz jej cz\u0142onk\u00f3w o 45 os\u00f3b. Fundacja dotychczas nie \u015bwiadczy\u0142a us\u0142ug opieku\u0144czych i specjalistycznych us\u0142ug opieku\u0144czych w \u015brodowisku lokalnym. Sprawuje opiek\u0105 nad osobami niesamodzielnymi w ramach plac\u00f3wki opieku\u0144czo\u2013pobytowej \u201eDom z Sercem\u201d w Komorowie. \u015aredniomiesi\u0119cznie z us\u0142ug Domu w 2016r. korzysta\u0142o 30 os", "BENEFICJENT": "\"FUNDACJA DOM Z SERCEM\"", "TYTUL": "Deinstytucjonalizacja us\u0142ug spo\u0142ecznych \"Fundacji Dom z Sercem\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.35}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1599616.32", "WARTOSC": "1999520.40", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski", "OPIS": "Projekt(P) dotyczy deinstytucjonalizacji opieki nad osobami zale\u017cnymi, poprzez \u015bwiadczenie us\u0142ug zdrowotnych dla os\u00f3b niesamodzielnych(ON), w tym os\u00f3b starszych w formie Dziennego Domu Opieki Medycznej w Urlach(DDOM). P skierowany jest do 118 os\u00f3b (51K i 67M), g\u0142\u00f3wnie os\u00f3b starszych (Min 50% UP 65+) pochodz\u0105cych z powiatu wyszkowskiego, w\u0119growskiego i wo\u0142omi\u0144skiego. Wsparcie skierowane b\u0119dzie do ON, kt stan zdrowia nie pozwala na pozostawanie wy\u0142\u0105cznie pod opiek\u0105 POZ i ambulatoryjnej opieki specjalistycznej, a jednocze\u015bnie nie wymagaj\u0105 one ca\u0142odobowego nadzoru lekarskiego i piel\u0119gniarskiego realizowanego w trybie stacjonarnym. \u015awiadczeniami opieki zdrowotnej(OZ.) realizowanymi w ramach DDOM b\u0119d\u0105 obj\u0119te osoby maj\u0105ce prawo do \u015bwiadcze\u0144 OZ. finansowanych ze \u015brodk\u00f3w publ. na zasadach okre\u015blonych w przepisach ustawy z dnia 27 sierpnia 2004 r. o \u015bwiadczeniach OZ. (Dz. U. z 2008 r. Nr 164, poz. 1027, z p\u00f3\u017an. zm.). W ramach P wsparcie otrzymaj\u0105 r\u00f3wnie\u017c opiekunowie faktyczni(OF) w formie szkole\u0144 dot opieki nad ON, poradnictwa dot. poruszania si\u0119 po systemach wsparcia oraz poradnictwa psychologicznego. WN jest podmiotem leczniczym posiadaj\u0105cym umow\u0119 o udzielanie \u015bwiadcze\u0144 opieki zdrowotnej zawart\u0105 z oddzia\u0142em wojew\u00f3dzkim NFZ. WN zobowi\u0105zuje si\u0119, i\u017c do dnia podpisania umowy o dofinansowanie, DDOM w Urlach b\u0119dzie wyodr\u0119bnion\u0105 strukturalnie cz\u0119\u015bci\u0105 podmiotu leczniczego, zostanie mu nadany kod resortowy zgodnie z Rozporz\u0105dzeniem Ministra Zdrowia z dnia 27 kwietnia 2017 r. w sprawie systemu resortowych kod\u00f3w\u2026\u201d oraz b\u0119dzie posiada\u0142 zatwierdzony regulamin organizacyjny jednostki, w kt\u00f3rej zostanie wyodr\u0119bniony strukturalnie DDOM. P b\u0119dzie realizowany zgodnie z dokumentami: \u201eDzienny dom opieki medycznej \u2013 organizacja i zadania (Standard DDOM)\u201d, \u201eOg\u00f3lnoeuropej. wytyczn. doty. przej\u015bcia od opieki instytucj\u2026\u201d, \u201eWykorzystanie funduszy UE w celu przej\u015bcia\u2026\u2013 z. narz\u0119dzi.\u201d, \u201eWytycznymi w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w EFS w obszarze zdrowia na lata 2014-2020.\u201d", "BENEFICJENT": "PIEL\u0118GNIARSKA OPIEKA DOMOWA MA\u0141GORZATA WI\u015aNIEWSKA", "TYTUL": "Qzdrowiu - zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug zdrowotnych poprzez utworzenie Dziennego Domu Opieki Medycznej w Urlach.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.21}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1424083.20", "WARTOSC": "1780104.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski", "OPIS": "Celem Projektu (P) jest u\u0142atwienie dost\u0119pu do zintegrowanych us\u0142ug zdrowotnych i spo\u0142ecznych doros\u0142ym osobom niesamodzielnym z zaburzeniami psychicznymi (OZP) \u015bwiadczonych w lokalnym \u015brodowisku, kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 powiat: wo\u0142omi\u0144ski, wyszkowski i w\u0119growski. Skierowany jest do co najmniej 40 OZP. Jednocze\u015bnie w projekcie b\u0119dzie bra\u0142o maksymalnie 15 os\u00f3b, w tym 50% os\u00f3b w wieku 65+. Us\u0142ugi zdrowotne, tj. konsultacje psychiatry, psychoterapeutyczne, psychologiczne, lekarza seksuologa, us\u0142ugi piel\u0119gniarskie, rehabilitacja na rzecz OZP b\u0119d\u0105 uzupe\u0142nione o inne formy wsparcia niezb\u0119dne do zmniejszenia izolacji spo\u0142ecznej OZP i u\u0142atwienie im \u017cycia w \u015brodowisku lokalnym, tj.: zaj\u0119cia terapeutyczne, warsztaty, us\u0142ugi opieku\u0144cze opiekunek \u015brodowiskowych, spotkania integracyjne dla OZP, udzia\u0142 w wydarzeniach kulturalnych organizowanych w powiecie: wo\u0142omi\u0144skim, wyszkowskim i w\u0119growskim. Przewidziane w P wsparcie odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie zgodnie z dokumentem \u201eZa\u0142o\u017cenia do de instytucjonalizacji us\u0142ug medycznych w zakresie zdrowia psychicznego (\u2026)\u201d, \u201eWytycznymi w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w EFS w obszarze zdrowia na lata 2014-2020\u201d oraz \u201eOg\u00f3lnoeuropejskimi wytycznymi dotycz\u0105cymi przej\u015bcia od opieki instytucjonalnej do opieki \u015bwiadczonej (\u2026)\u201d, \u201eKrajowym Programem Przeciwdzia\u0142ania Ub\u00f3stwu i Wykluczeniu Spo\u0142ecznemu 2020\u201d, jak r\u00f3wnie\u017c dokumentem \u201eWykorzystanie funduszy Unii Europejskiej w celu przej\u015bcia od opieki instytucjonalnej do opieki \u015bwiadczonej (\u2026)\u201d. Projekt przewiduje r\u00f3wnie\u017c prowadzenie dzia\u0142a\u0144 informacyjno-edukacyjnych dla OZP, ich opiekun\u00f3w faktycznych (OF), otoczenia OZP oraz personelu medycznego \u015bwiadcz\u0105cego us\u0142ugi z zakresu opieki nad osobami niesamodzielnymi z zaburzeniami psychicznymi.", "BENEFICJENT": "PIEL\u0118GNIARSKA OPIEKA DOMOWA MA\u0141GORZATA WI\u015aNIEWSKA", "TYTUL": "Dla lepszego jutra - wsparcie os\u00f3b z zaburzeniami psychicznymi z powiatu wo\u0142omi\u0144skiego, wyszkowskiego i w\u0119growskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.75}, {"DATA_KONIEC": "2022-01-31", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1235882.44", "WARTOSC": "1544853.05", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski", "OPIS": "Projekt Siedlecki O\u015brodek Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej realizowany przez partnerstwo 3ch do\u015bwiadczonych i ciesz\u0105cych si\u0119 du\u017cym zaufaniem lokalnym, instytucji : FRSO, SOKiAL i Biuro, to dzia\u0142anie akredytowanego OWES dla subregionu siedleckiego (uzyskali\u015bmy akredytacj\u0119 w marcu 2018, co potwierdzimy przy podpisywaniu umowy i b\u0119dziemy si\u0119 ubiega\u0107 o ponown\u0105 akredytacj\u0119 w roku 2020) na rzecz wzmocnienia znaczenia i potencja\u0142u PES i PS w \u015brodowisku lokalnym, a tak\u017ce na rzecz rozwoju ekonomii spo\u0142ecznej i zwi\u0119kszania zakresu oddzia\u0142ywania PS oraz rozszerzania ich oferty. Projekt polega na \u015bwiadczeniu kompleksowych i dostosowanych do indywidualnych potrzeb uczestnik\u00f3w us\u0142ug : animacyjnych, doradczych, w tym biznesowych, specjalistycznych, w tym zawodowych i kompetencyjnych, wsparcia finansowego (w tym dotacje i wsparcie pomostowe). Dostosowane do potrzeb (w oparciu o diagnoz\u0119) us\u0142ugi, uzupe\u0142nione i obudowane dzia\u0142aniami lokalnymi ( tworzenie lokalnych partnerstw, koalicji i inicjatyw ES z udzia\u0142em administracji publicznej), przyczyni\u0105 si\u0119 do powstania nowych miejsc pracy dla os\u00f3b nara\u017conych na wykluczenie spo\u0142eczne i wykluczonych w nowo powsta\u0142ych PES, PS oraz w istniej\u0105cych przedsi\u0119biorstwach spo\u0142. w okresie 36 miesi\u0119cy. Praca wyspecjalizowanej kadry OWES wp\u0142ynie na rozw\u00f3j potencja\u0142u PES, PS (w tym NGO z dzia\u0142alno\u015bci\u0105 odp\u0142atn\u0105 i gospodarcz\u0105 ) co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na rozw\u00f3j i wzrost ilo\u015bci us\u0142ug \u015bwiadczonych przez te podmioty, a tak\u017ce na oferowan\u0105 ilo\u015b\u0107 miejsc pracy i wysoko\u015b\u0107 obrot\u00f3w rocznych. Wnioskodawca i partnerzy b\u0119d\u0105 wsp\u00f3\u0142pracowa\u0107 z w\u0142a\u015bciwymi terytorialnie PUP w zakresie przyznawania dla PS dotacji na tworzenie sp\u00f3\u0142dzielni socjalnych i przyst\u0119powania do sp\u00f3\u0142dzielni socjalnych oraz na tworzenie miejsc pracy dla os\u00f3b wykluczonych. B\u0119dziemy tak\u017ce wsp\u00f3\u0142pracowa\u0107 z Lokalnymi Grupami Dzia\u0142ania oraz inwestorami spo\u0142ecznymi. Projekt b\u0119dzie realizowany zgodnie z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans K i M, zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju oraz r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU SPO\u0141ECZE\u0143STWA OBYWATELSKIEGO", "TYTUL": "Siedlecki O\u015brodek Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.93}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1330728.00", "WARTOSC": "1663410.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski", "OPIS": "Celem P jest zwi\u0119kszenie szans na rynku pracy 200os doros\u0142ych (4Ki196M) z terenu 7 powiat\u00f3w w.Maz. poprzez ich udzia\u0142 w kursach zawodow i podniesienie umiej\u0119tno\u015bci, uzyskanie kwalifikacji zaw. przez 86%Ucz do 31.03.20r. Cel jest realiz. przez 3 zadania dot uzyskania kwalifikacji zaw: 1.kierowcy samochodu ci\u0119\u017carowego; 2.kierowcy ci\u0105gnika siod\u0142owego; 3.kierowcy autobusu. GD P to 200os kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 na obszarze w.Maz. w 7 powiatach zainteres. z w\u0142. inicjatywy zdobyciem i podnies. kwalifikacji zawod. w ramach pozaszk. form kszta\u0142c. ustaw. W P Ucz zdob\u0119d\u0105 uprawnienia w zawodzie: kierowca sam. ci\u0119\u017car -56os(1Ki55M); kierowca ci\u0105gnika siod\u0142 -56os(1Ki55M); kierowca autobusu -60os(2Ki58M) razem 172os=4Ki168M. Kszta\u0142cenie zaw. w 3 w/w zawodach jest zgodne z zapotrzeb. rynku pracy (Kryt. mer. szcz.4). Zapotrzeb. na kierowc\u00f3w zaw. samoch. ci\u0119\u017car, ci\u0105gnik\u00f3w siod\u0142owych i autobus\u00f3w potwierdza: 1/\u201eBarometr zawod\u00f3w 2017 WUPW-wa\u201d (zawody deficytowe) w ca\u0142ym w.Maz. (str.32); w pow. mi\u0144skim(44), siedleckim(59), soko\u0142owskim(62), w\u0119growskim(66), garwoli\u0144skim(35), \u0142osickim(42). 2/\u201cBarometr Manpower Group 3Q 2017\u201d (str.7). 3/\u201eEU SKILLS PANORAMA 2015\u201d (04.2015) ANALYTICAL HIGHLIGHT Prospect for Poland (str.2).W\u015br\u00f3d grup zaw. o prognozowanym najwy\u017cszym wzro\u015bcie +10% (2012-2020) s\u0105 kier. ci\u0119\u017car\u00f3wek, autobus\u00f3w i samoch. dostawczych. http://skillspanorama... 4/ Wg \u201eRaportu PWC\u201d z 10.2016r \u201eRYNEK PRACY KIEROWC\u00d3W W POLSCE\u201d niedob\u00f3r kierowc\u00f3w zaw. wynosi 20% (tj.100-110tys). Aby utrzyma\u0107 wzrost przewoz\u00f3w liczba nowych kierowc\u00f3w C, C+E,D i D+E powinna wynosi\u0107 60tys/rok, tj 2razy wi\u0119cej ni\u017c obecnie. 5/ \u201eRynek pracy woj. maz. w I p\u00f3\u0142roczu 2016\u201d(str.84,85) [ obserwatorium.mazowsze,pl ] wykazuje wzrost liczby zg\u0142oszonych wolnych miejsc pracy w okresie I p\u00f3\u0142.2015/I p\u00f3\u0142.2016 dla kierowcy autobusu +110,7%, dla kierowcy sam,ci\u0119\u017car. +9,8%, dla kier. ci\u0105gnika siod\u0142owego +98,2%.", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK SZKOLENIA KIEROWC\u00d3W \"JACEK\" SP.JAWNA - ADAM PR\u00d3CHNICKI I SP\u00d3\u0141KA", "TYTUL": "Zaw\u00f3d kierowca szans\u0105 dla os\u00f3b doros\u0142ych na rynku pracy.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.32}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "372000.00", "WARTOSC": "465000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski", "OPIS": "Cel szczeg\u00f3\u0142owy projektu: do 31.12.2017 r. min. 128 os\u00f3b doros\u0142ych w wieku 25 lat i wi\u0119cej (50%k) o niskich kwalifikacjach, kt\u00f3re nie uczestniczy\u0142y we wsparciu LLL, w tym min. 60% os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, min. 60% os. z teren\u00f3w wiejskich (powiat: siedlecki, \u0142osicki, soko\u0142owski, w\u0119growski), zam. na terenie woj. mazowieckiego zgodnie z przepisami KC podniesie swoje kompetencje cyfrowe, poprzez udzia\u0142 w szkoleniach z zakresu ICT, zako\u0144czonych uzyskaniem certyfikatu potwierdzaj\u0105cego nabyte kompetencje. Grupa Docelowa GD: 150 os\u00f3b zamierzaj\u0105cych uczestniczy\u0107 z w\u0142asnej inicjatywy w kursach w zakresie kszta\u0142towania kompetencji ICT (min. 50%k) w wieku 25 lat i wi\u0119cej, o niskich kwalifikacjach (maks. ISCED 3) (100%GD), kt\u00f3re (100%GD) nie uczestniczy\u0142y we wsparciu LLL (w to\u017cs.zakresie w ramach POKL 2013-2015), w tym min. 60% os. wieku 50 lat i wi\u0119cej (zgodnie z regul. konkursu 10.2 RPO WM i SZOOP RPO WM), min. 60% os. zamieszkuj. tereny wiejskie zamieszka\u0142ych zgodnie z przepisami KC na terenie wojew\u00f3dztwa mazowieckiego, na obszarze powiat\u00f3w (w tym tereny wiejskie): siedlecki, w\u0119growski, \u0142osicki i soko\u0142owski (KRYTERIUM PREMIUJ\u0104CE). Zadania: Realizacja szkole\u0144 komputerowych przygotowuj\u0105cych do egzaminu IC3 wraz z wewn\u0119trzn\u0105 walidacj\u0105 i procesem egzaminacyjnym Zak\u0142adane rezultaty: -min. 128 os. doros\u0142ych w wieku 25 lat i wi\u0119cej nab\u0119dzie kompetencje po opuszczeniu programu; -min. 128 os. o niskich kwalifikacjach nab\u0119dzie kompetencje po opuszczeniu programu; -min. 77 os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej nab\u0119dzie kompetencje po opuszczeniu programu; -min. 128 os. nie uczestnicz\u0105cym we wsparciu LLL nab\u0119dzie kompetencje po opuszczeniu programu; -min. 150 os. w wieku 25 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem w programie; -min. 150 os. obj\u0119tych szkoleniami w zakresie kompetencji cyfrowych; -min. 90 os. zamieszka\u0142ych na terenach wiejskich obj\u0119tych wsparciem w programie.", "BENEFICJENT": "INTACTO GRZEGORZ ANYSZKO", "TYTUL": "Komputer dla ka\u017cdego!!!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.58}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "629555.76", "WARTOSC": "786944.70", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski", "OPIS": "Proj. stanowi kontynuacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 prowadz. przez Wniosk. w woj. mazowieckim (m.in. realizowanego proj. RPO 10.2) i odpow. na zdiagnoz. deficyty i potrzeby mieszk. woj. (obecnie dzia\u0142ania uzupe\u0142n. zosta\u0142y o kszta\u0142cenie w zakresie j. ang.). Proj. \u201eJ\u0119zyki i komputery kluczem do kariery!\u201d to proj. partnerski, realiz. w okresie 01.09.2019-31.10.2020r. Wsparcie skier. jest do 294 os. (162K, 132M) w wieku od 25 r.\u017c., wy\u0142\u0105cz. o niskich kwalifikacjach, pracuj\u0105cych (147os), bezrobotnych (88os) oraz biernych zawod. (59os), dotychczas nieuczest. we wsparciu LLL w to\u017csamym zakresie w ramach RPO WM 2014 \u2013 2020 i z w\u0142asnej inicjatywy zainteres. nabyciem, uzupe\u0142n. lub podwy\u017csz. umiej\u0119tno\u015bci cyfrowych lub j\u0119zykowych, w szczeg. os. najbardziej potrzeb. tj. zamieszk./ucz\u0105cych si\u0119 lub pracuj. w pow.: legionowskim, makowskim, ostro\u0142\u0119ckim, ostrowskim, pu\u0142tuskim, w\u0119growskim, wo\u0142omi\u0144skim, wyszkowskim, w tym 90 os. z teren\u00f3w wiejskich tych powiat\u00f3w, 15os. zamieszk. obszar rewitalizowany Wo\u0142omina. Celem g\u0142. proj. jest wzrost poziomu umiej\u0119tno\u015bci kluczowych- cyfrowych lub j\u0119zykowych, w okresie 01.09.2018-31.10.2020r., przez 294os doros\u0142e od 25 r.\u017c., o niskich kwalifikacjach, zamieszk./ucz\u0105cych si\u0119 lub pracuj.w pow.: legionowskim, makowskim, ostro\u0142\u0119ckim, ostrowskim, pu\u0142tuskim, w\u0119growskim, wo\u0142omi\u0144skim, wyszkowskim (w tym 90os. zamieszk. tereny wiejskie tych powiat\u00f3w, 60os. w wieku 50+ oraz 15os. zamieszk. obszar rewitaliz. Wo\u0142omina) poprzez udzia\u0142 w certyfik. szkolen. z zakresu ICT zako\u0144cz. egzam. ECDL (150os.) oraz j. ang. zako\u0144cz. egzaminem zewn. TELC (144os) oraz nabyciem kwalifikacji przez min.80% uczest. poszczeg\u00f3lnych szkole\u0144. W ramach proj. 144 uczest. we\u017amie udzia\u0142 w szkol. z zakresu j. ang. prowadz. do uzyskania kwalifikacji na okre\u015bl. poziomie zg. z ESOKJ, a 150os w kursie ICT prowadz. do uzyskania kwalifik. cyfrowych zg z ram\u0105 DIGCOMP. W wyniku realiz. proj. min.80% os. obj\u0119tych wsparciem uzyska certyfikat zewn. potwierdz. nabycie kwalifikacji w zakresie j.ang. lub ICT.", "BENEFICJENT": "CENTRUM SZKOLENIOWE GREEN PENCIL PAWE\u0141 BIENIAWSKI", "TYTUL": "J\u0119zyki i komputery kluczem do kariery!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.83}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-31", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "3998872.00", "WARTOSC": "4998590.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Projekt (proj.) realizowany jest w partnerstwie mi\u0119dzy Agencj\u0105 Rozwoju Mazowsza S. A. (ARMSA), b\u0119d\u0105c\u0105 liderem, a Instytutem Badawczo Szkoleniowym Sp.z o.o.. pe\u0142ni\u0105cym rol\u0119 partnera. Cel g\u0142\u00f3wny: Z\u0142agodzenie proces\u00f3w wykluczenia spo\u0142ecznego poprzez zindywidualizowane i kompleksowe zastosowanie r\u00f3\u017cnych typ\u00f3w dzia\u0142a\u0144 w odniesieniu do ka\u017cdego z 500 uczestnik\u00f3w projektu korzystaj\u0105cych z pomocy spo\u0142ecznej w wybranych powiatach wojew\u00f3dztwa mazowieckiego do ko\u0144ca IX.2017 . Uczestnikami projektu (UP) b\u0119dzie 500 os\u00f3b z rodzin wielodzietnych wykluczonych lub/i zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym korzystaj\u0105cych z pomocy spo\u0142ecznej. Zadania: 1. Diagnoza (V.2016-III.2017) ARMSA- diagnoza indywidualnych potrzeb i potencja\u0142\u00f3w uczestnik\u00f3w projektu (UP) w celu przygotowania i realizacji wsparcia w oparciu o \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji -wska\u017anik 500 os\u00f3b 2. Us\u0142ugi w plac\u00f3wkach wsparcia dziennego- rozwijanie kompetencji kluczowych (VII.2016-VIII.2017) IBS- warsztaty kszta\u0142tuj\u0105ce kompetencje uczenia si\u0119 dla 300 dzieci i m\u0142odzie\u017cy korzystaj\u0105cej z us\u0142ug plac\u00f3wek wsparcia dziennego - wska\u017anik (wsk.) 300 dzieci 3. Zintegrowane wsparcie rodzin (VI.2016-IX.2017)IBS- wsparcie rodzin w kszta\u0142towaniu kompetencji spo\u0142ecznych i obywatelskich oraz mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania z wsparcia eksperckiego i coachingu- wsk. 500 os.+ otoczenie rodzin 4. Aktywizacja zawodowa (VI.2016-IX.2017) ARMSA- wsparcie zawodowe -wsk. 200 os. doros\u0142ych 5. Po\u015brednictwo pracy (VI.2016-IX. 2017) ARMSA- wsparcie zawodowe- wsk. 200 os. doros\u0142ych Dzia\u0142ania skierowane do rodzin przewidziane w proj. pozwol\u0105 na kompleksowe wsparcie ca\u0142ego systemu rodzinnego. Zatrudnienie jest najskuteczniejsz\u0105 form\u0105 walki z ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym, dlatego dzia\u0142. zwi\u0119kszaj\u0105ce szans\u0119 uzyskania zatrudnienia, po\u0142\u0105czone z dzia\u0142. na rzecz w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego. Efektem proj. b\u0119dzie wzrost kapita\u0142u spo\u0142., zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia oraz wzrost zatrudnienia os\u00f3b wykluczonych lub/i zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym.", "BENEFICJENT": "AGENCJA ROZWOJU MAZOWSZA S.A.", "TYTUL": "Moje najwa\u017cniejsze miejsce - rodzina", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.74}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "353700.00", "WARTOSC": "442125.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski", "OPIS": "Projekt MAZOWIECKA AKADEMIA ICT to efekt wieloletniego zaanga\u017cowania Euro-Forum na rynku szkoleniowym i potencja\u0142u w zakresie projekt\u00f3w EFS. Koncepcja i spos\u00f3b realizacji zaproponowanej oferty edukacyjnej wynikaj\u0105 z do\u015bwiadczenia Wnioskodawcy, a wzmocnione zosta\u0142y przez praktyczne metody i narz\u0119dzia zwi\u0119kszaj\u0105ce szanse na efektywny wzrost kompetencji cyfrowych uczestnik\u00f3w/czek. Cel g\u0142\u00f3wny projektu to nabycie do XII 2017r. kompetencji w zakresie ICT przez 180 os\u00f3b (w tym 108 kobiet) w wieku powy\u017cej 25 roku \u017cycia, zamieszka\u0142ych na terenie subregionu ostro\u0142\u0119cko-siedleckiego w woj. mazowieckim. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 osoby doros\u0142e o niskich kwalifikacjach (z wykszta\u0142ceniem na poziomie odpowiadaj\u0105cym ISCED3), w tym mieszka\u0144cy teren\u00f3w wiejskich i osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej. Dla zwi\u0119kszenia skali kszta\u0142cenia ustawicznego w subregionie wsparcie skierowane b\u0119dzie wy\u0142\u0105cznie do os\u00f3b, kt\u00f3re nie uczestniczy\u0142y w to\u017csamym wsparciu w ramach projekt\u00f3w POKL realizowanych w latach 2013-2015. Cele projektu osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 poprzez realizacj\u0119 kompleksowych dzia\u0142a\u0144 ukierunkowanych na wzrost i potwierdzanie kompetencji w obszarze ICT, a poprzedzonych indywidualn\u0105 diagnoz\u0105 potrzeb szkoleniowych, dzi\u0119ki kt\u00f3rej wsparcie b\u0119dzie mia\u0142o charakter mo\u017cliwie najbardziej zindywidualizowany. Wysokiej jako\u015bci szkolenia dotyczy\u0107 b\u0119d\u0105 wzmacniania kompetencji ICT zgodnie ze standardem DIGCOMP w 5 obszarach dla 21 kompetencji na r\u00f3\u017cnych poziomach zaawansowania \u2013 w zale\u017cno\u015bci od zdiagnozowanych potrzeb i luk edukacyjnych. W rezultacie wzmocnione zostan\u0105 kompetencje przekrojowe z zakresu ICT u 180 os\u00f3b, natomiast min 70% z nich uzyska potwierdzenie zdobytych kwalifikacji poprzez uzyskanie zewn\u0119trznego certyfikatu wydanego w wyniku pozytywnego egzaminu, kt\u00f3ry przeprowadzony zostanie w oparciu o wymagane kryteria i standardy. Co wa\u017cne, efekty projektu dotycz\u0105 grup szczeg\u00f3lnie wymagaj\u0105cych wsparcia w zaprojektowanym zakresie: os. o niskich kwalifikacjach, 50+, z obszar\u00f3w wiejskich.", "BENEFICJENT": "EURO FORUM MAREK GUDK\u00d3W", "TYTUL": "Mazowiecka Akademia ICT", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.5}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-29", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "522394.08", "WARTOSC": "652992.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu to Wzrost poz. kompet. kluczowych w\u015br\u00f3d 252 os. [139K/113M] pow. 25 r.\u017c., w tym 202 w wieku 25-50 lat o niskich kwalifik., 50 pow. 50 r.\u017c. i 127 z obszar\u00f3w wiejskich, z woj. mazowieckiego, podreg. siedleckiego i warszawskiego wschodniego poprzez certyfikowane szkolenia zako\u0144czone egzaminami TELC/ECCC uzyskany w okr. 01.08.2018 - 30.06.2019. Uczestnicy projektu b\u0119d\u0105 mieli mo\u017cliwo\u015b\u0107 zwi\u0119kszenia swoich kompetencji w zakresie j\u0119zyka angielskiego lub ICT zgodnie ze zidentyfikowanymi potrzebami, a nast\u0119pnie sformalizowania ich poprzez udzia\u0142 w egzaminie TELC/ECCC. Potrzeba realizacji projektu i zakres proponowanego wsparcia wynika ze zidentyfikowanych potrzeb szkoleniowych opartych na Diagnozie przeprowadzonej przez Wnioskodawc\u0119 przez realizacj\u0105 projektu. Projekt w wyniku realizacji ww. celu przyczyni si\u0119 do osi\u0105g. celu szczeg\u00f3\u0142owego Dzia\u0142ania 10.2 \u2013 \u201eWsparcie os. doros\u0142ych w uczeniu si\u0119 przez ca\u0142e \u017cycie (\u2026)\u201d. Dzi\u0119ki spe\u0142nieniu zak\u0142ad. rezultat\u00f3w wzro\u015bnie liczba os. doros\u0142ych, w szczeg\u00f3lnie z grup najbardziej potrzebuj\u0105cych, kt\u00f3re poprzez uczestnictwo w szkol. podnios\u0105 swoje kompetencje w obszarze j. obcych oraz ICT b\u0119d\u0105 kszta\u0142t. nawyk uczenia si\u0119 przez ca\u0142e \u017cycie. Otrzymanie potwierdzenia uzyskanych kompetencji w postaci zewn\u0119trznego certyfikatu sprawi, \u017ce wzrosn\u0105 szanse uczestnik\u00f3w szkole\u0144 na rynku pracy. W wyniku projektu min. 70% uczestnik\u00f3w uzyska kwalifikacje potwierdzone zewn\u0119trznym certyfikatem. Cele proj. s\u0105 sp\u00f3jne z kierunkami dzia\u0142a\u0144 w ramach cel\u00f3w strateg. w Strategii Rozwoju Woj. Mazowieckiego do 2030 roku. Realizacja projektu jest zgodna ze Strategi\u0105 Rozwoju Polski Centralnej do roku 2020 z perspektyw\u0105 2030, kt\u00f3ra zak\u0142ada budowanie nowoczesnej gospodarki opartej na wiedzy i zintegrowanej z gospodark\u0105 \u015bwiatow\u0105 m.in. poprzez wzmacnianie potencja\u0142u edukacyjnego mieszka\u0144c\u00f3w regionu.", "BENEFICJENT": "\u0141UKASZUK\u00a0ANDRZEJ\u00a0PROWORD", "TYTUL": "Angielski, ICT i Ty!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.46}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "316800.00", "WARTOSC": "396000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski", "OPIS": "Projekt \u201eCyfrowy zawr\u00f3t g\u0142owy\u201d to projekt partnerski, realizowany w okresie 01.01.2017-31.10.2017r. Wsparcie skierowane jest do 160 os\u00f3b (96K, 64M) w wieku 25 lat i wi\u0119cej, wy\u0142\u0105cznie o niskich kwalifikacjach, pracuj\u0105cych (80 os\u00f3b) i bezrobotnych (80 os\u00f3b), dotychczas nieuczestnicz\u0105cych we wsparciu LLL w to\u017csamym zakresie w ramach POKL i z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowanych nabyciem, uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem kompetencji cyfrowych, w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b najbardziej potrzebuj\u0105cych tj. os\u00f3b po 50 r.\u017c (104 os\u00f3b), zamieszkuj\u0105cych w powiatach: legionowskim, makowskim, ostro\u0142\u0119ckim, ostrowskim, pu\u0142tuskim, w\u0119growskim, wo\u0142omi\u0144skim, wyszkowskim, w tym 104 os\u00f3b z teren\u00f3w wiejskich tych powiat\u00f3w. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost aktywno\u015bci edukacyjnej uczestnik\u00f3w projektu poprzez udzia\u0142 w certyfikowanych szkoleniach z zakresu technologii cyfrowych zako\u0144czonych zewn\u0119trznym egzaminem ECDL w okresie 01.01.2017-31.10.2017r. W ramach projektu 160 uczestnik\u00f3w we\u017amie udzia\u0142 w kursie komputerowym prowadz\u0105cym do uzyskania kompetencji cyfrowych spe\u0142niaj\u0105cych standardy okre\u015blone w za\u0142. 2 do Wytycznych w obszarze edukacji oraz za\u0142\u0105czniku 8 do regulaminu konkursu we wszystkich obszarach okre\u015blonych w ww. dokumentach i ko\u0144cz\u0105cych si\u0119 certyfikatem zewn\u0119trznym ECDL DIGCOMP 16. Bezpo\u015brednio w wyniku realizacji projektu min. 80% os\u00f3b obj\u0119tych wsparciem tj. min. 128 uczestnik\u00f3w (77K, 51M) uzyska certyfikat zewn\u0119trzny potwierdzaj\u0105cy nabycie kompetencji cyfrowych zgodnie z zaplanowanymi we wniosku o dofinansowanie projektu 4 etapami nabywania kompetencji, o kt\u00f3rych mowa w Wytycznych MIR w zakresie monitorowania post\u0119pu rzeczowego realizacji program\u00f3w operacyjnych na lata 2014-2020.", "BENEFICJENT": "CENTRUM SZKOLENIOWE GREEN PENCIL PAWE\u0141 BIENIAWSKI", "TYTUL": "Cyfrowy zawr\u00f3t g\u0142owy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.42}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "829831.68", "WARTOSC": "1037289.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3w. proj. jest wzrost komp. j\u0119zyk. w zakresi.angielskiego u 192os. (106K,86M) oraz w zakresie ICT u 192os. (106K,88M) doros\u0142ych powy\u017cej 25 r.\u017c. zam. na obszarze WM, subregiony ciechanowski, p\u0142ocki, ostro\u0142\u0119cki, siedlecki i radomski w okresie od 04.2018 do 08.2019. Formy wsparcia wynikaj\u0105 z diagnozy. UP zostan\u0105 obj\u0119ci wsparciem w zakresie: 1.Szkolenia z j\u0119z. ang. (120h) dla 192os. zgodne z ESOKJ, ko\u0144cz\u0105ce si\u0119 egz.zewn\u0119trz. TGLS i wydaniem certyfikatu potwierdz.zdobycie okre\u015bl. poziomu bieg\u0142o\u015bci j\u0119zyk. 2. Szkolenia informatyczne (120h) dla 192os. zgodne ze standar. wymaga\u0144 dla kompet. cyfrowych, ko\u0144cz\u0105cych si\u0119 egz. zewn\u0119trz. ECCC i wydaniem certyfikatu potwierdz. nabyte kwalifikacje cyfrowe. Gr.doc stanowi\u0105 384 os.(211K,173M) w wieku od25 r.\u017c., kt. z w\u0142asnej inicj. zainteres. s\u0105 nabyciem,uzupe\u0142n. lub podwy\u017csz. umiej\u0119tn. oraz kompet. cyfr. oraz j\u0119zyk.,w szcz.. os. z gr. najb. potrzeb. o niskich kwalifik.[NK]-288os.(159K,129M), os. w wieku 50l. i pow.\u201377os.(42,35M), kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zam. na obsz.WM w subreg.: ciechanowskim, p\u0142ockim, ostro\u0142\u0119ckim, siedleckim i radomskim(k.m.szcz.7) w roz. przepis\u00f3w KC, w tym min. 10% GD stanowi\u0105 os. z niepe\u0142nospraw. tj. 38os. (21K,17M) W ram. proj.80% uczest. stan. os. w wieku 25 lat do 50l.,tj. 307os.(169K,138M)(k.m.szcz.1) Ponadto GD stan. co najmniej50% os. zam. na obsz. wiejskich na obsz. realiz. proj., tj. 196os. (108K,88M) (k.m.szcz.6) Wsp.w zakr. szkol. kier. jest wy\u0142. do os., kt\u00f3re nie uczestn we wsparciu LLL (life long learning)oferow. w to\u017cs. zakr. w ramach POKL w lat.2013-2015 i/lub w RPO WM 2014-2020.(k.m.szcz.9) W wyniku udzia\u0142u w proj . co najmniej 80% os. obj . wsparciem uzyska certyfikat potwierdzaj\u0105cy kwalifikacje cyfrowe.(k.m.szcz.3) W wyniku udzia\u0142u w proj . co najmniej 60% os. obj . wsparci em osi\u0105g. pe\u0142en poziom bieg\u0142 . j\u0119zyk. zg. z ESOKJ (tj .na poz.A,B l ub C) (k.m.szcz.2)", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A MENED\u017bERSKA ODDZIA\u0141 ZAMIEJSCOWY W CIECHANOWIE", "TYTUL": "Akademia kompetencji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.41}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1090137.60", "WARTOSC": "1362672.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Bran\u017ca zw. z projektowaniem odzie\u017cy, konstrukcj\u0105 i szyciem jest w szczycie rozwoju, wprowadzane s\u0105 innowacyjne rozwi\u0105zania, wykorzysta. technologie TIK. Ale te\u017c obserwuje si\u0119 powr\u00f3t do tradycji \u2013 popularne jest szycie na miar\u0119, b\u0105d\u017a przer\u00f3bki krawieckie markowej odzie\u017cy. Zaw\u00f3d krawca zdobywa coraz wi\u0119ksz\u0105 popularno\u015b\u0107, podobnie jak hand made szycie zabawek, ubran dla dzieci i doros\u0142ych, elem. wyposa\u017c. mieszka\u0144. Nabycie kwalifikacji (KWAL.) zawodowych w w/w obszarze b\u0105d\u017a nowych KWAL. w zawodzie krawca sprzyja powstaniu nowych M\u015aP oferuj\u0105cych us\u0142ugi projekt. i szycia, a w przypadku os\u00f3b ju\u017c pracuj\u0105cych w zawodzie nowe KWAL. oznaczaj\u0105 lepsze warunki pracy i wy\u017csze zarobki. Dot. szczeg. kobiet po 50 r. \u017c. kt\u00f3re w obszarze przemys\u0142u mody maj\u0105 najni\u017csze wykszta\u0142. zawodowe i brak mo\u017cliwo\u015bci zmiany stanowiska. Aby dostarcza\u0107 na rynek wysoko wykwalifikowan\u0105 kadr\u0119 nale\u017cy szkoli\u0107 j\u0105 na programach usprawni. proces automatyzacji produkcji i zwi\u0119kszaj\u0105cych konkurencyjno\u015b\u0107 towaru. Uzyskanie KWAL. w obszarze nowych technologii pozwoli na awans, obj\u0119cie stanowisk zarz\u0105dz. Przedmiotem projektu (PROJ.) b\u0119dzie przepr. kurs\u00f3w zawodowych (KZ) w obszarze krawiectwo/projektowanie w przemy\u015ble mody z zastos. nowych technologii cyfrowych CAD CAM. Kursy b\u0119d\u0105 adresowane do os\u00f3b doros\u0142ych, kt\u00f3re chc\u0105 naby\u0107 KWAL. zawodowe. Z analizy mazowieckiego (MAZ.) rynku pracy wynika, \u017ce jest du\u017ce zapotrzeb. na zawody: krawiec, konstruktor odzie\u017cy lub projektant mody. PROJ. obejmie grup\u0119 140 os\u00f3b doros\u0142ych (UP) z woj MAZ. w tym osoby bezrobotne, z obsz. wiejskich i po 50 r.\u017c. Wnioskodawca CHIC Warsaw Sp. z o. o. jest niepubl. plac\u00f3wk\u0105 kszta\u0142cenia ustawicznego z uprawnieniami MEN, posiada akredytacj\u0119 Kuratora O\u015bwiaty na ca\u0142o\u015b\u0107 organizowanego szkolenia. Uczestnicy nab\u0119d\u0105 KWAL. zawodowe potwierdz. formalnie w procesie walidacji i certyfikacji przez akredytowan\u0105 instytucj\u0119. Efektem d\u0142ugofalowym PROJ. jest zwi\u0119ksz. szans na zatrud. na MAZ. gdzie szycie na miar\u0119, prace dla klienta indywid. maj\u0105 najw. rynek zbytu.", "BENEFICJENT": "CHIC WARSAW SP. Z.O.O", "TYTUL": "Innowacyjne kursy krawiectwa miarowego od tradycyjnej technologii po miarow\u0105 konstrukcj\u0119 w systemie CAD/CAM szans\u0105 na wej\u015bcie w szeregi kadr europejskich projektant\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.37}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "816893.76", "WARTOSC": "1021117.20", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Cel:Nabycie kwalifikacji w zakresie pos\u0142ugiwania si\u0119 j\u0119zykiem angielskim na poziomie bieg\u0142o\u015bci j\u0119zykowej A1/A2(wg skali ESOKJ) lub obs\u0142ugi komputera na poziomie A wg DIGCOMP potwierdzonych uzyskaniem certyfikatu zewn\u0119trznego TGLS lub ECCC przez min.80% os\u00f3b w\u015br\u00f3d 284(w tym 144K;140M)os\u00f3b z w\u0142asnej inicjatywy zaint.nabyciem, uzup.lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tn.oraz kompet.cyfrowych lub j\u0119zyk.w wieku 25 lat i wi\u0119cej, ucz\u0105cych si\u0119,pracuj\u0105cych lub zamieszkuj\u0105cych na obszarze woj.mazowieckiego w rozumieniu przepis\u00f3w KC w terminie 01.01.2020-31.12.2020. Gr.docel.:284(144K/140M)os.fizyczne ucz\u0105ce si\u0119,pracuj\u0105ce lub zam.na obszarze woj.mazow.w rozum.przepis\u00f3w KC w wieku od 25 r.\u017c.,z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowanych nabyciem,uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tno\u015bci oraz kompetencji cyfrowych lub j\u0119zykowych,w tym:170os.(86K/84M)w wieku 25-49 l.;114os.(58K/56M)w wieku pow.50 r.\u017c.;185os.(89K/96M)o niskich kwalif.;98os.(50K/48M)zam.na obszarach wiejskich(wg DEGURBA,kat.3)-35%uczestn(kryt.mert.szczeg.nr 5);28os.(14K/14M)niepe\u0142nosprawnych;120os.(62K/58M)pozost.bez zatr.;164os.(82K/82M)pracuj\u0105ce. G\u0142.wska\u017aniki: -Liczba os.w wieku 25 l.i wi\u0119cej,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu-228(116K/112M), -Liczba os.o niskich kwalifikacjach,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu -148(71K/77M), -Liczba os.w wieku 50 lat i wi\u0119cej,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu -92(47K/45M). Zadania: 1.Kurs z zakresu j\u0119z.angielskiego na poziomie A1 i przeprowadzenie niezale\u017cnych od Wnioskodawcy zewn\u0119trznych certyfikacyjnych egzamin\u00f3w TGLS A1 dla 144 os\u00f3b (71K/73M), 2.Kurs z zakresu j\u0119z.angielskiego na poziomie A2 i przeprowadzenie niezale\u017cnych od Wnioskodawcy zewn\u0119trznych certyfikacyjnych egzamin\u00f3w TGLS A2 dla 144 os\u00f3b (71K/73M), 3.Kurs komputerowy na poziomie A zgodnym z ram\u0105 DCF i przeprowadzenie niezale\u017cnych od Wnioskodawcy zewn\u0119trznych certyfikacyjnych egzamin\u00f3w ECCC dla 140 os\u00f3b (", "BENEFICJENT": "PRETENDER ADRIAN WRONKA", "TYTUL": "Szkolenia z j\u0119zyka angielskiego i ICT dla os\u00f3b z wojew\u00f3dztwa mazowieckiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.15}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "783300.76", "WARTOSC": "979125.95", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Cel:Zwi\u0119kszenie samodzielno\u015bci oraz zdolno\u015bci do uczestniczenia w \u017cyciu spo\u0142.28os.(20K/8M)niesamodzielnych z niepe\u0142nospr.z terenu woj.mazowieckiego poprzez zapewnienie kompleksowych us\u0142.opieku\u0144czych,specj.us\u0142.opieku\u0144czych oraz wsparcia ich opiekun\u00f3w fakt.w okr.1.10.2019-30.09.2021r. GD:os.fiz.zamieszka\u0142e w roz.przepis\u00f3w KC na obszarze woj.mazowieckiego,w tym: -os.niesamodzielne,w tym ze wgl.na niepe\u0142nospr.-28 os.(20K/8M)pe\u0142noletnich,pow.18 r.\u017c. -otoczenie os.niesamodzielnych-28 opiekun\u00f3w fakt.(20K/8M) Zadania: Us\u0142.opieku\u0144cze w miejscu zamieszkania Specj.us\u0142ugi opieku\u0144cze w miejscu zamieszkania dost.do ind.potrzeb Wsparcie opiekun\u00f3w fakt. Rezultaty: L.wspartych w prog.miejsc \u015bwiadczenia us\u0142.spo\u0142.-17 L.os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykl.spo\u0142.obj.us\u0142ugami spo\u0142.\u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym w prog.-28 Wsparcie dla os\u00f3b niesamodzielnych realizowane w ramach projektu odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie w oparciu o \u201eOg\u00f3lnoeuropejskie wytyczne dotycz\u0105ce przej\u015bcia od opieki instytucjonalnej do opieki \u015bwiadczonej na poziomie lokalnych spo\u0142eczno\u015bci\u201d oraz zgodnie z minimalnymi wymaganiami \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej okre\u015blonymi w za\u0142\u0105czniku do regulaminu konkursu.", "BENEFICJENT": "AKADEMIA ZDROWIA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP.K.", "TYTUL": "Wsparcie u Twego boku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.14}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-04-24", "DOFINANSOWANIE": "531980.63", "WARTOSC": "631206.25", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest aktualizacja i podniesienie poziomu specjalistycznej wiedzy prawniczej u min.396 pracownik\u00f3w wymiaru sprawiedliwo\u015bci (s\u0119dzi\u00f3w, asesor\u00f3w s\u0105dowych, referendarzy s\u0105dowych, asystent\u00f3w s\u0119dzi\u00f3w) specjalizuj\u0105cych si\u0119 w prawie cywilnym, gospodarczym lub karnym gospodarczym) w zakresie praktycznego stosowania prawa gospodarczego, prawa cywilnego, prawa rejestrowego i rejestru zastaw\u00f3w oraz prawa upad\u0142o\u015bciowego i restrukturyzacyjnego w terminie do dn. 31.10.2018r. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do aktualizacji i poszerzenia specjalistycznej wiedzy prawniczej\u00a0 i umiej\u0119tno\u015bci grupy docelowej w zakresie prawa gospodarczego i cywilnego, co spowoduje wzmocnienie zdolno\u015bci s\u0105d\u00f3w powszechnych z obszaru apelacji lubelskiej i rzeszowskiej w zakresie jako\u015bci wydawanych orzecze\u0144 oraz zwi\u0119kszenia skuteczno\u015bci ich egzekwowania, w tym tak\u017ce w walce z przest\u0119pczo\u015bci\u0105 gospodarcz\u0105. Najwa\u017cniejsze dzia\u0142ania zaplanowane w projekcie: \u2022 Opracowanie po konsultacjach z SA i SO z apelacji lubelskiej i rzeszowskiej 4 program\u00f3w szkole\u0144, uwzgl\u0119dniaj\u0105cych zr\u00f3\u017cnicowane i aktualne potrzeby grupy docelowej \u2022 Opracowanie opisu zak\u0142adanych efekt\u00f3w planowanych szkole\u0144 \u2022 Realizacja szkole\u0144 dla 20 grup dostosowanych do potrzeb uczestnik\u00f3w w wymiarze 16 godzin na uczestnika \u2022 W ramach proj. dodatkowo zostan\u0105 opracowane\u00a0 i udost\u0119pnione pracownikom s\u0105d\u00f3w powszechnym z obszaru realizacji projektu materia\u0142y w wersji on -line (elektronicznej), kt\u00f3re b\u0119d\u0105 umieszczone na platformie KSSiP. Umo\u017cliwi to samokszta\u0142cenie pracownik\u00f3w wymiaru sprawiedliwo\u015bci zainteresowanych podnoszeniem kompetencji w zakresie prawa cywilnego i gospodaczego wraz z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 weryfikacji nabytej wiedzy.", "BENEFICJENT": "KRAJOWA SZKO\u0141A S\u0104DOWNICTWA I PROKURATURY", "TYTUL": "Szkolenia z zakresu prawa gospodarczego i cywilnego dla kluczowych kadr s\u0105downictwa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.1}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "738984.48", "WARTOSC": "927927.85", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Projekt \u201eCentrum Innowacji FIRE dla wczesnej fazy rozwoju przedsi\u0119biorstw\u201d jest odpowiedzi\u0105 na zdiagnozowane potrzeby mazowieckich firm. Celem projektu jest poprawa warunk\u00f3w do rozwoju mazowieckich M\u015aP, dzi\u0119ki dostarczeniu prostych i wysokospecjalistycznych us\u0142ug. Cel Projektu jest zgodny z celami: g\u0142\u00f3wnym, strategicznym i tematycznymi RPO WM , a tak\u017ce celami RSI dla Mazowsza 2014-2020. Wspiera inteligentne specjalizacje na Mazowszu (profesjonalne us\u0142ugi dla biznesu), realizuje Strategi\u0119 Rozwoju Polski Centralnej w zakresie jej celu g\u0142\u00f3wnego: \u201eWzrost znaczenia Polski Centralnej w skali mi\u0119dzynarodowej jako przestrzeni przyjaznej generowaniu oraz transferowi wiedzy i innowacji\u201d. Projekt b\u0119dzie polega\u0142 na wsparciu pocz\u0105tkowej fazy rozwoju przedsi\u0119biorstw, dzi\u0119ki procesom inkubacyjnym i akceleracyjnym prowadzonym w formie doradztwa, mentoringu, us\u0142ug szkoleniowych, informacyjnych, technicznych i innych. Firmy uzyskaj\u0105 pomoc w szczeg\u00f3lno\u015bci przy zak\u0142adaniu dzia\u0142alno\u015bci, opracowaniu strategii rozwoju, prognozowaniu biznesu, w us\u0142ugach wysokospecjalistycznych z zakresu analiz technicznych, ochrony w\u0142asno\u015bci przemys\u0142owej, transferu technologii, wdro\u017ce\u0144 i komercjalizacji wynik\u00f3w bada\u0144. Grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 mikro, mali i \u015bredni przedsi\u0119biorcy (do 24 mies. od rejestracji) z Mazowsza o potencjale technologicznym, kt\u00f3re zak\u0142adaj\u0105 wdro\u017cenie innowacji technologicznych. Dzi\u0119ki projektowi przedsi\u0119biorstwa zdob\u0119d\u0105 potencja\u0142 pomocny dla poszerzenia rynk\u00f3w zbytu na swoje produkty i us\u0142ugi, a tak\u017ce zwi\u0119kszenia zdolno\u015bci do udzia\u0142u w procesach wzrostu i innowacji. We wsparciu podmiot\u00f3w gospodarczych znajduj\u0105cych si\u0119 we wczesnej fazie rozwoju, przede wszystkim nacisk zostanie po\u0142o\u017cony na realizacj\u0119 kompleksowej oferty wsparcia od pomys\u0142u przez inkubacj\u0119 do akceleracji. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 r\u00f3wnie\u017c do wprowadzenia w CI FIRE nowych us\u0142ug (w wymiarze jako\u015bciowym i ilo\u015bciowym) i znacz\u0105co ulepszonej us\u0142ugi kompleksowego wsparcia firm.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA CENTRUM INNOWACJI FIRE", "TYTUL": "Centrum Innowacji FIRE dla wczesnej fazy rozwoju przedsi\u0119biorstw", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.1}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "545603.76", "WARTOSC": "682004.70", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Cel: Wzmocnienie potencja\u0142u zawodowego w obszarze kompetencji j\u0119zykowych poprzez nabycie umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 j\u0119zykiem angielskim na pe\u0142nym poziomie bieg\u0142o\u015bci j\u0119zykowej A wg skali ESOKJ, potwierdzonych uzyskaniem bezstronnego certyfikatu TELC A2 lub r\u00f3wnowa\u017cnego przez min.90% os\u00f3b spo\u015br\u00f3d 360(195K/165M)pracuj\u0105cych i niepracuj\u0105cych mieszka\u0144c\u00f3w woj. mazowieckiego w wieku 25lat i wi\u0119cej o niskich kwalifikacjach w terminie od 01.09.2016 do 30.11.2017. Zadania: Kurs j\u0119zyka angielskiego(poziom A1 wg skali ESOKJ) dla 360os.(195K/165M) zako\u0144czony egz.wewn\u0119trznym Kurs j\u0119zyka angielskiego(poziom A2 wg skali ESOKJ) dla 360os.(195K/165M) zako\u0144czony certyfikuj\u0105cym egz.zewn\u0119trznym TELC G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu -324(176K/148M) Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu -212(120K/92M) Liczba os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu -324(176K/148M) Liczba os\u00f3b o niskich kwalifikacjach obj\u0119tych wsparciem w programie-360(195K/165M) Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem w programie-234(134K/100M) Liczba os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem w programie-360(195K/165M) Grupa docelowa: 360(195K/165M)mieszka\u0144c\u00f3w woj.mazowieckiego(zgodnie z KC)w wieku 25lat i wi\u0119cej z wykszta\u0142ceniem do ISCED3 oraz nieuczestnicz\u0105cych we wsparciu Life Long Learning w POKL 2013-2015,z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowanych nabyciem, uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tno\u015bci oraz kompetencji z j\u0119zyka angielskiego do poziomu A2 w tym: -min.234(134K/100M)os.w wieku 50+ -min.234(122K/112M)os.z ter.wiejskich -min.36(15K/21M)os.niepe\u0142nosprawnych -min.180(86K/94M)os.bez zatrudnienia", "BENEFICJENT": "TAG-CONSULTING MARTA MACIEJAK-TOMCZYK", "TYTUL": "Angielski to nie problem \u2013 kurs j\u0119zykowy dla mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa mazowieckiego o niskich kwalifikacjach.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.1}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2019-12-02", "DOFINANSOWANIE": "536844.80", "WARTOSC": "671056.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie liczby os\u00f3b doros\u0142ych (240 os\u00f3b -144 K i 96 M- od 25 roku \u017cycia), mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa mazowieckiego, w szczeg\u00f3lno\u015bci z grup najbardziej potrzebuj\u0105cych (os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, os\u00f3b powy\u017cej 50 r. \u017cycia, os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych), kt\u00f3re poprzez uczestnictwo w szkoleniach podnios\u0105 swoje kwalifikacje i kompetencje w obszarze ICT i j\u0119zyk\u00f3w obcych w terminie od XII 2019 do V 2021. Cele szczeg\u00f3\u0142owe projektu 1. Wzrost kompetencji cyfrowych potwierdzonych certyfikatem ECCC, u min 70% os\u00f3b z grupy 120 os\u00f3b, 72 K i 48 M z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowanych nabyciem, uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji cyfrowych 2. Wzrost kompetencji j\u0119zykowych potwierdzonych certyfikatem TGLS, u min 70% os\u00f3b z grupy 120 os\u00f3b, 72 K i 48 M z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowanych nabyciem, uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji j\u0119zykowych Cele projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te poprzez realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: Szkolenia: 1. J\u0118ZYKOWE \u2013 j.angielski poziom A lub B w wymiarze 120 h oraz egzamin TGLS, realizowane zgodnie z Europejskim Systemem Opisu Kszta\u0142cenia J\u0119zykowego 2. KOMPUTEROWE \u2013 poziom A lub B w wymiarze 100 h oraz egzamin certyfikacyjny ECCC w oparciu o ram\u0119 kompetencji informatycznych i informacyjnych (Digital Competence Framework) G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu to m.in.: * Liczba os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu 170 os. (102K, 68M) * Liczba os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu 50 os. (30K, 20M) * Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu 50 os. (30K, 20M) * Liczba os\u00f3b zamieszka\u0142ych na obszarach wiejskich woj. mazowieckiego (DEGURBA 3), kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu 74 os (44K, 30M)", "BENEFICJENT": "CENTRUM J\u0118ZYK\u00d3W OBCYCH LINGUA PLUS PIOTR MAZUROWSKI", "TYTUL": "Mo\u017cesz wi\u0119cej! J\u0119zyk angielski i ICT dla mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa mazowieckiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.1}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "522576.44", "WARTOSC": "653220.55", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Cel projektu: Nabycie umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 j\u0119zykiem angielskim na pe\u0142nym poziomie bieg\u0142o\u015bci j\u0119zykowej A (wg skali ESOKJ)potwierdzonych uzyskaniem mi\u0119dzynarodowego certyfikatu TELC lub r\u00f3wnowa\u017cnego przez min.90% os\u00f3b z 336(w tym 190K;146M)mieszka\u0144c\u00f3w woj. mazowieckiego o niskich kwalifikacjach(wykszta\u0142cenie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie)w wieku pow.25 lat w terminie 01.09.2016-30.11.2017. Zadania: Kurs j\u0119zyka angielskiego na poziomie A1 dla 336os.(190K;146M) zako\u0144czony egzaminem wewn\u0119trznym. Kurs j\u0119zyka angielskiego na poziomie A2 dla 336os.(190K;146M) zako\u0144czony mi\u0119dzynarodowym certyfikuj\u0105cym egzaminem zewn\u0119trznym TELC lub r\u00f3wnowa\u017cnym G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b o niskich kwalifikacjach., kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu -303(171K/132M) Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu -213(120K/93M) Liczba os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu -303(171K/132M) Liczba os\u00f3b o niskich kwalifikacjach obj\u0119tych wsparciem w programie-336(190K/146M) Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem w programie-236(133K/103M) Liczba os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem w programie-336(190K/146M) Grupa docelowa: 336(190K;146M)mieszka\u0144c\u00f3w woj.mazowieckiego (zgodnie z przepisami Kodeksu Cywilnego) w wieku pow.25 lat o niskich kwalif.(kryt.szczeg\u00f3\u0142owe nr 3-z wykszta\u0142ceniem do ISCED3 w\u0142\u0105cznie),z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowanych nabyciem,uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tno\u015bci oraz komp.i z j\u0119z.ang.do poziomu A2 w tym: -min.50(34K;16M)os.niepe\u0142nosprawnych - min.70%os. w wieku 50+ -236(133K;103M)(kryt.szczeg\u00f3\u0142owe nr 2) -min.61% os.z obszar\u00f3w wiejskich - 205(130K;75M)(kryt.szczeg\u00f3\u0142owe nr 4) -min.168(80K;88M)os.bez zatrudnienia -100% os. (190K;146M), kt\u00f3re nie uczestniczy\u0142y we wsparciu Life Long Learning oferowanym w to\u017csamym zakresie w ramach POKL w latach 2013-2015(kryt.szczeg\u00f3\u0142owe nr 6)", "BENEFICJENT": "\"PRETENDER\" ADRIAN WRONKA", "TYTUL": "Kurs j\u0119zyka angielskiego dla mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa mazowieckiego o niskich kwalifikacjach.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.09}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "299715.20", "WARTOSC": "374644.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Projekt \"Mazowiecka cyfrowa wie\u015b ze standardem DIGCOMP\" skierowany jest do 156 os\u00f3b doros\u0142ych powy\u017cej 25. roku \u017cycia o niskich kwalifikacjach, w tym 30% w wieku 50 lat i wi\u0119cej, mieszkaj\u0105cych na obszarach wiejskich zgodnie z klasyfikacj\u0105 DEGURBA 3. Wsparcie oferowane w ramach projektu jest zgodne z wynikami diagnozy potrzeb szkoleniowych grupy docelowej, kt\u00f3ra odnosi si\u0119 do za\u0142o\u017ce\u0144 RPO WM w zakresie poprawy skuteczno\u015bci dzia\u0142a\u0144 dotycz\u0105cych dost\u0119pno\u015bci do kszta\u0142cenia przez ca\u0142e \u017cycie. Na etapie wdra\u017cania projektu przeprowadzone zostan\u0105 indywidualne diagnozy potrzeb UP, co pozwoli dopasowa\u0107 wsparcie do potrzeb i umiej\u0119tno\u015bci ka\u017cdego z UP. W ramach projektu zrealizowanych zostanie 13 edycji szkole\u0144 z 5 modu\u0142\u00f3w ECDL (Podstawy pracy z komputerem, Podstawy pracy w sieci, Przetwarzanie tekst\u00f3w, Arkusze kalkulacyjne, Rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w wraz z uzupe\u0142nieniem) na poziomie podstawowym, najbardziej adekwatnym do potrzeb os\u00f3b o niskich kwalifikacjach. Szkolenia b\u0119d\u0105 realizowane g\u0142\u00f3wnie w o\u015brodkach szkoleniowych po\u0142o\u017conych na obszarach wiejskich Mazowsza, blisko miejsca zamieszkania uczestnik\u00f3w szkole\u0144, w celu u\u0142atwienia dost\u0119pno\u015bci do udzia\u0142u w kursach komputerowych dla os\u00f3b, kt\u00f3re maj\u0105 ograniczone mo\u017cliwo\u015bci podnoszenia kompetencji kluczowych. W wyniku udzia\u0142u w \u015bcie\u017cce szkoleniowej UP nab\u0119d\u0105 kompetencje zgodne ze standardem wymaga\u0144 okre\u015blonym w ramach projektu DIGCOMP w nast\u0119puj\u0105cych obszarach: Informacja, Komunikacja, Tworzenie tre\u015bci, Bezpiecze\u0144stwo, Rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w. Po zako\u0144czeniu szkole\u0144 UP przyst\u0105pi\u0105 do pi\u0119ciu egzamin\u00f3w prowadzonych przez jednostk\u0119 akredytowan\u0105 ECDL. Za\u0142o\u017cono, i\u017c 90% UP tj. 140 os\u00f3b (74 K/66 M) w wyniku pozytywnego zaliczenia egzamin\u00f3w uzyska certyfikaty ECDL Profile DIGCOMP wydawane przez PTI, kt\u00f3re potwierdz\u0105 nabycie kwalifikacji zwi\u0105zanych z podstawow\u0105 obs\u0142ug\u0105 komputera.", "BENEFICJENT": "INSTYTUT DORADZTWA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Mazowiecka cyfrowa wie\u015b ze standardem DIGCOMP", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.09}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "297440.00", "WARTOSC": "371800.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Projekt odpowiada na zdiagnozowane problemy w zakresie niewystarczaj\u0105cej wiedzy kompetencji w zakresie wykorzystania Technologii Informacyjno-Komunikacyjnych w \u017cyciu zawodowym i osobistym mieszka\u0144c\u00f3w Wojew\u00f3dztwa Mazowieckiego. CELEM G\u0141\u00d3WNYM PROJEKTU JEST:Zwi\u0119kszenie poziomu kompetencji cyfrowych u min. 135 mieszk. WM (min. 81 kobiet), wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105, tj. w wieku powy\u017cej 25 r.\u017c., o niskich kwalifikacjach (w tym min.: 81 powy\u017c. 50 r.\u017c., 81 mieszka na obsz. wiejskich, 5 niepe\u0142nospr.), poprzez uko\u0144czenie kurs\u00f3w komput. w standardzie DIGCOMP IC3 i certyfikacj\u0119 nabytych umiej\u0119tno\u015bci do 30.04.2018. GRUPA DOCELOWA to 178 os\u00f3b powy\u017cej 25 r.\u017c. (w tym min. 110 kobiet), kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105 ch\u0119\u0107 kszta\u0142cenia podnoszenia, uzupe\u0142niania kwalifikacji i/lub ich potwierdzenia, zamieszkuj\u0105 na obsz. Wojew\u00f3dztwa Mazowieckiego (zgodnie z KC), 100% z niskim wykszta\u0142ceniem, powy\u017c. 60% \u2013 og\u00f3lnej liczby UP mieszka na obszarach wiejskich, powy\u017c. 60% UP - powy\u017cej 50 r.\u017c., 5% niepe\u0142nosprawni. Wsparcie w postaci szkole\u0144 w obszarze Kompetencji Cyfrowych DIGCOMP oraz zewn\u0119trzna certyfikacja odpowiada na problemy zidentyfikowane w diagnozie sporz\u0105dzonej w lutym 2016 r. Szkolenia prowadzone b\u0119d\u0105 g\u0142. w m-cu zamieszkania lub okolicy uczestn.proj., w salach dostosowane do potrzeb niepe\u0142nosprawn. z zapewnieniem mobilnej sali komp. Program zgodny z ram\u0105 kompetencji TIK - Digital Competence Framework - 5 obszar\u00f3w i 21 kompetencji wed\u0142ug ramy kwalifikacji. WSPARCIE TO: A. SZKOLENIE 1. Poziom A \u2013 podstawowy - 12 gr. szkol. \u2013 kurs 75 h \u2013 5 modu\u0142\u00f3w po 15 h ka\u017cdy (\u0142\u0105cznie 900 h),\u015brednio po 15 os./gr., \u0142\u0105cznie 178 os\u00f3b. B. EGZAMIN IC3 \u2013 ka\u017cdy przyst\u0119puje do 3 egzamin\u00f3w, dzi\u0119ki czemu potwierdza nabyte kompetencje. Uczestnicy otrzymaj\u0105: mat. szkol. pocz\u0119stunek oraz zwrot k. dojazdu dla os\u00f3b niepracuj\u0105cych. W rezultacie wsparcie przyczyni si\u0119 do podniesienia kwalifikacji mieszka\u0144c\u00f3w Woj. Mazowieckiego z gr. docelowej \u2013 potwierdzonych certyfikatem IC3.", "BENEFICJENT": "EURO-CAPITAL DORADZTWO GOSPODARCZE PIOTR SIBILSKI", "TYTUL": "Certyfikowane kursy komputerowe dla mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa mazowieckiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.05}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-29", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "543437.44", "WARTOSC": "644800.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Tarnobrzeg | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie kompetencji w zakresie mediacji w sprawach gospodarczych oraz wiedzy pozaprawnej przez co najmniej 90 mediator\u00f3w z grupy 100 mediator\u00f3w obj\u0119tych projektem (w tym 67K) poprzez udzia\u0142 mediator\u00f3w w 2-semestralnych studiach podyplomowych (opracowanych i przeprowadzonych przez Wy\u017csz\u0105 Szko\u0142\u0119 Humanitas), realizowanych w 2 edycjach w Sosnowcu i Rzeszowie (pierwsza edycja) oraz Lublinie i Krakowie (druga edycja) w okresie do 29.12.2020r.Projekt trwa 31 miesi\u0119cy i rozpoczyna si\u0119 nie p\u00f3\u017aniej ni\u017c miesi\u0105c od daty rozstrzygni\u0119cia konkursu, tj.od 01.06.2018 do 29.12.2020 (KD 3)Cel zostanie zrealizowany poprzez realizacj\u0119 zada\u0144:Zadanie 1. Opracowanie Programu Studi\u00f3w Podyplomowych (PSP)Obejmuje:Opracowanie PSP,przy za\u0142o\u017ceniu \u017ce 70% zaj\u0119\u0107 w projekcie ma charakter praktycznyOpracowanie opisu zak\u0142adanych efekt\u00f3w kszta\u0142cenia oraz okre\u015blenie sposobu ich weryfikowania i dokumentowaniaOpracowany PSP b\u0119dzie konsultowany z IPZadanie 2. Realizacja studi\u00f3w podyplomowychObejmuje:2 edycje studi\u00f3w 2-semestralnychPrzeprowadzenie rekrutacji we wsp\u00f3\u0142pracy z koordynatorami ds. mediacji w s\u0105dach okr\u0119gowychPrzeprowadzenie pre-testuPrzeprowadzenie 175 godzin dydaktycznych zaj\u0119\u0107/grup\u0119 i minimum 30 pkt ECTS/grup\u0119Weryfikacj\u0119 osi\u0105gni\u0119cia zak\u0142adanych efekt\u00f3w kszta\u0142cenia poprzez przeprowadzenie testu ko\u0144cowegoWydanie s\u0142uchaczom \u015bwiadectw uko\u0144czenia studi\u00f3w podyplomowychRealizacja studi\u00f3w podyplomowych na obszarze odpowiadaj\u0105cym obszarowi w\u0142a\u015bciwo\u015bci miejscowej s\u0105d\u00f3w apelacyjnych w Lublinie, w Katowicach, w Krakowie i w Rzeszowie.(KD 6)", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A HUMANITAS", "TYTUL": "Praktyczne studia podyplomowe dla mediator\u00f3w z zakresu mediacji w sprawach gospodarczych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.03}]