{"gmina": "Koby\u0142ka", "typ_gminy": "gmina miejska Koby\u0142ka", "kod_gus": "071412934011", "kod_gus_podregionu": "071412900000", "eurostat": "PL912", "ludnosc": 22459, "budzet": {"dochody": "147,82 mln z\u0142", "wydatki": "144,10 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 3.1, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 11.4, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 90801811.38000003, "dane1": 89507421.67, "dane2": 89507421.67, "dane3": 1294389.7100000232}, {"label": "2017", "dane0": 96060782.66999999, "dane1": 101550972.33999996, "dane2": 96060782.66999999, "dane4": 5490189.669999972}, {"label": "2018", "dane0": 129314241.63999999, "dane1": 131458941.97, "dane2": 129314241.63999999, "dane4": 2144700.330000013}, {"label": "2019", "dane0": 132638476.76999997, "dane1": 139699146.39000005, "dane2": 132638476.76999997, "dane4": 7060669.620000079}, {"label": "2020", "dane0": 147817175.20999998, "dane1": 144096633.21999997, "dane2": 144096633.21999997, "dane3": 3720541.9900000095}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 17084525.58, "dane1": 38296180.84}, {"label": "2017", "dane0": 18585908.189999998, "dane1": 34057514.15}, {"label": "2018", "dane0": 19875904.25, "dane1": 40027560.08999999}, {"label": "2019", "dane0": 21420599.35, "dane1": 45169583.17000001}, {"label": "2020", "dane0": 22147779.0, "dane1": 46286686.78999997}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "7,95 mln z\u0142", "wydatki": "11,37 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 71.7, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 81.6, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 1.2943897100000232}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 1.2943897100000232}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -5.490189669999972}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -5.490189669999972}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -2.144700330000013}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -2.144700330000013}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -7.06066962000008}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -7.06066962000008}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 3.7205419900000094}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 3.7205419900000094}], "dochod_ue": "662,28 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "35,36 mln z\u0142", "gmina_pc": "1574.3 z\u0142", "powiat": "57,89 mln z\u0142", "powiat_pc": "2577.4 z\u0142", "wojewodztwo": "18,34 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "816.7 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "238,08 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "148,46 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "0", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 22147779.0, "wydatki": 46286686.78999997}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2014-12-22", "DOFINANSOWANIE": "60069860.20", "WARTOSC": "76124097.69", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Niepor\u0119t | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka", "OPIS": "W celu realizacji projektu zosta\u0142o zawi\u0105zane Porozumienie partnerskie (dalej zwane Partnerstwem) w sprawie wsp\u00f3\u0142pracy miast i gmin na rzecz realizacji Projektu. W sk\u0142ad Partnerstwa wchodz\u0105: Partner wiod\u0105cy \u2013 Miasto Marki, Partner 1 \u2013 Miasto Z\u0105bki, Partner 2 \u2013 Miasto Zielonka, Partner 3 \u2013 Miasto Koby\u0142ka, Partner 4 \u2013 Gmina Wo\u0142omin, Partner 5 \u2013 Gmina Radzymin, Partner 6 \u2013 Gmina Niepor\u0119t. Projekt obejmuje swoim zakresem budow\u0119 dr\u00f3g dla rower\u00f3w oraz dr\u00f3g dla rower\u00f3w i pieszych na terenie 7 gmin wraz z infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105. Przedsi\u0119wzi\u0119cie zostanie obj\u0119te jednolitym oznakowaniem przewidzianym dla tras rowerowych w WOF, oraz realizowane b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania promocyjno-informacyjne zgodne z wymogami dla przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 finansowanych ze \u015brodk\u00f3w UE. Dzia\u0142ania przewidziane w projekcie zosta\u0142y bezpo\u015brednio zidentyfikowane w Planach Gospodarki Niskoemisyjnej oraz w Lokalnych Programach Rewitalizacji. W ramach projektu powstanie 34,76 km dr\u00f3g dla rower\u00f3w oraz 12,37 km dr\u00f3g dla rower\u00f3w i pieszych. \u0141\u0105czna d\u0142ugo\u015b\u0107 tras rowerowych w wyniki realizacji projektu wzro\u015bnie o 104%. Projekt przewiduje realizacj\u0119 zada\u0144 dotycz\u0105cych infrastruktury towarzysz\u0105cej, ale s\u0105 one elementem uzupe\u0142niaj\u0105cym i niedominuj\u0105cym w projekcie. Wszystkie elementy s\u0105 bezpo\u015brednio powi\u0105zane z sob\u0105 funkcjonalnie i bezpo\u015brednio realizuj\u0105 cele projektu. Drogi dla rower\u00f3w oraz drogi dla rower\u00f3w i pieszych b\u0119d\u0105ce przedmiotem projektu pe\u0142ni\u0105 funkcj\u0119 korytarzy transportowych i zosta\u0142y zaprojektowane w celach: -szerszego wykorzystania transportu niezmotoryzowanego indywidualnego, -zmniejszenia wykorzystania samochod\u00f3w osobowych, -lepszej integracji ga\u0142\u0119zi transportu, -ni\u017cszej emisji zanieczyszcze\u0144 powietrza, -redukcji ha\u0142asu oraz ni\u017cszego zat\u0142oczenia, -poprawy bezpiecze\u0144stwa ruchu drogowego, -nie zosta\u0142y zaprojektowane jako infrastruktura turystyczno-rekreacyjna. Projekt b\u0119dzie realizowany na obszarze gdzie wyst\u0119puj\u0105 przekroczenia py\u0142u zawieszonego PM10.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO MARKI", "TYTUL": "Rozw\u00f3j zintegrowanej sieci dr\u00f3g rowerowych na terenie gmin: Marki, Z\u0105bki, Zielonka, Koby\u0142ka, Wo\u0142omin, Radzymin, Niepor\u0119t w ramach ZIT WOF", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 302.54}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "5994750.00", "WARTOSC": "13413150.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka", "OPIS": "Projekt polega na wdro\u017ceniu do praktyki gospodarczej wynik\u00f3w przeprowadzonych prac B+R i dotyczy inwestycji w rzeczowe aktywa trwa\u0142e zwi\u0105zane z dywersyfikacj\u0105 zak\u0142adu. Celem przedsi\u0119wzi\u0119cia jest wprowadzenie na rynek nowych innowacyjnych na rynku mi\u0119dzynarodowym katalog\u00f3w reklamowych oraz ksi\u0105\u017cek z zadrukowanymi strukturami elektroluminescencyjnymi (EL). Nowe produkty b\u0119d\u0105 wykorzystywa\u0142y potencja\u0142 drukowanej elektroniki, kt\u00f3r\u0105 cechuje atrakcyjne wzornictwo, kolorystyka, interaktywno\u015b\u0107, trwa\u0142o\u015b\u0107, niskie nat\u0119\u017cenie \u015bwiat\u0142a oraz efekt \u015bwiecenia powierzchniowego. Wytworzenie innowacyjnych produkt\u00f3w mo\u017cliwe b\u0119dzie dzi\u0119ki wdro\u017ceniu prac badawczo rozwojowych, a tak\u017ce zastosowaniu nowoczesnych rozwi\u0105za\u0144 technicznych. Prace B+R realizowane by\u0142y zar\u00f3wno samodzielnie z wykorzystaniem w\u0142asnych zasob\u00f3w osobowych, a tak\u017ce na zlecenie Wnioskodawcy. Dotycz\u0105 one nowego sposobu wytwarzania wielokolorowej struktury elektroluminescencyjnej przeznaczonej do nanoszenia na wybrane strony ksi\u0105\u017cek b\u0105d\u017a katalog\u00f3w reklamowych. Rezultaty prac B+R zosta\u0142y zg\u0142oszone do ochrony patentowej w formie patentu oraz wzoru u\u017cytkowego. Nowe produkty w znacz\u0105cy spos\u00f3b przyczyni\u0105 si\u0119 do rozwoju bran\u017cy drukowanych materia\u0142\u00f3w reklamowych a tak\u017ce ca\u0142ego rynku elektroniki drukowanej. Planowane do wdro\u017cenia w ramach projektu innowacyjne produkty stanowi\u0105 odpowied\u017a na potrzeby klient\u00f3w, w tym firm reklamowych jak i producent\u00f3w oraz wydawnictw zainteresowanych nowoczesnymi metodami reklamowania swoich produkt\u00f3w. Uzyskane cechy s\u0105 po\u017c\u0105dane przez rynek reklamy o czym \u015bwiadczy analiza oraz zawarte listy intencyjne. Przedsi\u0119wzi\u0119cie realizowane b\u0119dzie we w\u0142asnych pomieszczeniach produkcyjnych i polega na nabyciu maszyny offsetowej, kt\u00f3ra wraz z posiadan\u0105 infrastruktur\u0105 tworzy\u0107 b\u0119dzie kompletn\u0105 lini\u0119 produkcyjn\u0105. Numer_referencyjny_programu pomocowego: SA 42799(2015/X)pomocypublicznej:art.13 i 18rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014", "BENEFICJENT": "ANDRZEJ \u0141UNIEWSKI ARTDRUK ZAK\u0141AD POLIGRAFICZNY", "TYTUL": "Wdro\u017cenie wynik\u00f3w bada\u0144 B+R w przedsi\u0119biorstwie ArtDruk", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 266.91}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2015-05-06", "DOFINANSOWANIE": "23581800.16", "WARTOSC": "36172257.38", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka", "OPIS": "Projekt pt.\u201eZintegrowana sie\u0107 \u015bcie\u017cek rowerowych na terenie gmin Marki,Z\u0105bki,Zielonka,Koby\u0142ka w ramach ZIT WOF'' realizowany jest na terenie 4 gmin: Markach,Z\u0105bkach,Koby\u0142ce oraz Zielonce. Liderem projektu jest Gmina Miasto Marki,partnerami za\u015b Miasto Koby\u0142ka, Miasto Z\u0105bki oraz Miasto Zielonka. Projekt obejmuje budow\u0119 oraz przebudow\u0119 sieci dr\u00f3g rowerowych o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 23,769km(\u015bcie\u017cki rowerowe 13,047km oraz ci\u0105gi pieszo-rowerowe 10,722km)wraz z infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105 wzd\u0142u\u017c dr\u00f3g gminnych oraz powiatowych,wojew\u00f3dzkich i krajowych,kt\u00f3re zosta\u0142y udost\u0119pnione Beneficjentowi na podstawie stosownych porozumie\u0144. W zakres infrastruktury towarzysz\u0105cej wchodz\u0105 (wszystkie elementy infrastruktury rowerowej): - 3 parkingi dla rower\u00f3w(w tym infrastr. B&R) - stojaki dla rower\u00f3w, - 4 punkty samoobs\u0142ugi serwisowej, - r\u00f3\u017cnice poziom\u00f3w. Realizowany projekt s\u0142u\u017cy zwi\u0119kszonemu wykorzystaniu przyjaznej \u015brodowisku formy mobilno\u015bci miejskiej.Jest to projekt kompleksowy, obejmuj\u0105cy swoim zasi\u0119giem obszary o przekroczonych dopuszczalnych i docelowych poziomach zanieczyszcze\u0144 powietrza.Prowadzi on do zmniejszenia emisji CO2 i innych zanieczyszcze\u0144 (w szczeg\u00f3lno\u015bci PM10). Inwestycja b\u0119d\u0105ca przedmiotem projektu wynika z przygotowanych przez samorz\u0105dy: Marek, Koby\u0142ki, Z\u0105bek i Zielonki PGN, zawieraj\u0105cych odniesienia do kwestii przechodzenia na bardziej ekologiczne i zr\u00f3wnowa\u017cone systemy transportowe w miastach. Planowane \u015bcie\u017cki rowerowe i infrastr. b\u0119d\u0105 mia\u0142y funkcjonalne po\u0142\u0105czenia z istniej\u0105cymi \u015bcie\u017ckami rowerowymi na terenach gmin obj\u0119tych projektem-co najmniej 10 po\u0142\u0105cze\u0144 wewn\u0105trz gminnych oraz co najmniej 2 po\u0142\u0105czenia mi\u0119dzygminne. Dzi\u0119ki realizacji projektu powstanie sp\u00f3jny system komunikacyjny-nast\u0105pi wzrost d\u0142ugo\u015bci \u015bcie\u017cek rowerowych o 100,03% wzgl\u0119dem wart. bazowej. W wyniku realizacji projektu nast\u0105pi r\u00f3wnie\u017c funkcjonalne po\u0142\u0105czenie z min. 4 przystankami publicznego transportu, 3 zintegrowanymi w\u0119z\u0142ami przesiadkowymi i min. 134 budynkami u\u017cyteczno\u015bci publicznej.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO MARKI", "TYTUL": "Zintegrowana sie\u0107 \u015bcie\u017cek rowerowych na terenie gmin Marki, Z\u0105bki, Zielonka, Koby\u0142ka w ramach ZIT WOF", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 221.57}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2017-03-29", "DOFINANSOWANIE": "4506326.40", "WARTOSC": "5880022.38", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka", "OPIS": "Projekt realizowany jest na terenie Miasta Koby\u0142ka w wojew\u00f3dztwie mazowieckim, w powiecie wo\u0142omi\u0144skim, na obszarze ZIT WOF. Przedmiotem projektu pn. Budowa parkingu Parkuj i Jed\u017a PKP Koby\u0142ka jest budowa trzycz\u0119\u015bciowego parkingu i w\u0142\u0105czenie go do funkcjonuj\u0105cego systemu P+R. W wyniku realizacji projektu powstanie 286 miejsc postojowych dla samochod\u00f3w (w tym 11 dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych) oraz 96 miejsc postojowych dla rower\u00f3w. W ramach projektu realizowana b\u0119dzie infrastruktura towarzysz\u0105ca jako uzupe\u0142niaj\u0105cy i niedominuj\u0105cy element projektu, bezpo\u015brednio powi\u0105zana funkcjonalnie z podstawowymi elementami projektu. Projekt ma charakter ca\u0142o\u015bciowy i kompleksowy, a efektem jego realizacji jest stworzenie w pe\u0142ni funkcjonalnej i operacyjnej infrastruktury, bez konieczno\u015bci realizacji dodatkowych zada\u0144 inwestycyjnych nie uwzgl\u0119dnionych w niniejszym projekcie. Projekt skierowany jest do: mieszka\u0144c\u00f3w Miasta Koby\u0142ka i obszaru ZIT WOF. Dzi\u0119ki realizacji projektu zwi\u0119kszy si\u0119 liczba miejsc postojowych poprzez budow\u0119 parkingu, co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na ograniczenie podr\u00f3\u017cy samochodami osobowymi, a co za tym idzie zmniejszeniu ulegnie emisja substancji szkodliwych do \u015brodowiska (CO2 oraz py\u0142\u00f3w) na obszarze WOF. Projekt obejmuje swoim zasi\u0119giem obszar o przekroczonych dopuszczalnych i docelowych poziomach zanieczyszczenia powietrza. Inwestycja b\u0119d\u0105ca przedmiotem projektu wynika z przygotowanego przez miasto PGN w zakresie dzia\u0142a\u0144 dotycz\u0105cych mobilno\u015bci miejskiej oraz Strategii ZIT WOF. Planowany do budowy parking b\u0119dzie mia\u0142 funkcjonalne po\u0142\u0105czenia z planowanymi \u015bcie\u017ckami rowerowymi.W wyniku realizacji projektu nast\u0105pi r\u00f3wnie\u017c funkcjonalne po\u0142\u0105czenie z przystankami publicznego transportu: PKP, autobus. Projekt uwzgl\u0119dnia elementy wsp\u00f3lnego (jednolitego) oznakowania P+R. Realizacja parkingu P+R wpisuje si\u0119 w realizacj\u0119 cel\u00f3w strategicznych kierunk\u00f3w rozwoju polityki parkingowej wskazanych w \u201eAnalizie mo\u017cliwo\u015bci rozwoju system\u00f3w parkingowych Parkuj i Jed\u017a dla WOF do roku 2023\".", "BENEFICJENT": "MIASTO KOBY\u0141KA", "TYTUL": "Budowa parkingu Parkuj i Jed\u017a PKP Koby\u0142ka Dodanie dost\u0119pu dla osoby uprawnionej w SL.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 200.64}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3855652.97", "WARTOSC": "5865244.20", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa jako\u015bci \u015brodowiska miejskiego poprzez przeprowadzenie rewitalizacji og\u00f3lnodost\u0119pnych teren\u00f3w zieleni publicznej w Mie\u015bcie Koby\u0142ka.", "BENEFICJENT": "MIASTO KOBY\u0141KA", "TYTUL": "Zagospodarowanie og\u00f3lnodost\u0119pnych teren\u00f3w zieleni publicznej w mie\u015bcie Koby\u0142ka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 171.67}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2015-05-07", "DOFINANSOWANIE": "2921373.62", "WARTOSC": "3895745.33", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka", "OPIS": "Projekt realizowany jest na terenie Miasta Koby\u0142ka w wojew\u00f3dztwie mazowieckim, w powiecie wo\u0142omi\u0144skim, na obszarze ZIT WOF. Projekt obejmuje budow\u0119 parkingu (cz\u0119\u015b\u0107 A i B) o \u0142\u0105cznej ilo\u015bci 216 miejsc postojowych dla samochod\u00f3w (w tym: 5 miejsc dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych oraz 2 miejsca do \u0142adowania pojazd\u00f3w elektrycznych) oraz \u0142\u0105cznej ilo\u015bci 168 miejsc postojowych dla rower\u00f3w (w tym: 84 miejsca ewidencjonowane za pomoc\u0105 stojak\u00f3w U-kszta\u0142tnych). W ramach projektu realizowana b\u0119dzie infrastruktura towarzysz\u0105ca jako uzupe\u0142niaj\u0105cy i niedominuj\u0105cy element projektu, bezpo\u015brednio powi\u0105zana funkcjonalnie z podstawowymi elementami projektu tj. dzia\u0142ania zmierzaj\u0105ce do poprawy funkcjonalno\u015bci ruchu pieszego i rowerowego (z pomini\u0119ciem funkcji turystycznej), budowa miejsc parkingowych dla rower\u00f3w, budowa pochylni, chodnik\u00f3w i przej\u015b\u0107 dla pieszych, budowa o\u015bwietlenia terenu w technologii LED oraz inwestycja w infrastruktur\u0119 (nawierzchnia i odwodnienie) wsp\u00f3\u0142finansowane wy\u0142\u0105cznie w zakresie niezb\u0119dnym dla w\u0142a\u015bciwej realizacji przedsi\u0119wzi\u0119cia. Projekt skierowany jest do: mieszka\u0144c\u00f3w Miasta Koby\u0142ka i obszaru ZIT WOF. Dzi\u0119ki realizacji projektu zwi\u0119kszy si\u0119 liczba miejsc postojowych poprzez budow\u0119 parkingu, co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na ograniczenie podr\u00f3\u017cy samochodami osobowymi, a co za tym idzie zmniejszeniu ulegnie emisja substancji szkodliwych do \u015brodowiska (CO2 oraz py\u0142\u00f3w) na obszarze WOF. Projekt obejmuje swoim zasi\u0119giem obszar o przekroczonych dopuszczalnych i docelowych poziomach zanieczyszczenia powietrza. Inwestycja b\u0119d\u0105ca przedmiotem projektu wynika z przygotowanego przez miasto PGN w zakresie dzia\u0142a\u0144 dotycz\u0105cych mobilno\u015bci miejskiej oraz Strategii ZIT WOF. Planowany do budowy parking b\u0119dzie mia\u0142 funkcjonalne po\u0142\u0105czenia z planowanymi \u015bcie\u017ckami rowerowymi.W wyniku realizacji projektu nast\u0105pi r\u00f3wnie\u017c funkcjonalne po\u0142\u0105czenie z przystankami publicznego transportu: stacja PKP, przystanki autobusowe. Projekt uwzgl\u0119dnia elementy wsp\u00f3lnego (jednolitego) oznakowania P&R.", "BENEFICJENT": "MIASTO KOBY\u0141KA", "TYTUL": "Budowa parkingu Parkuj i Jed\u017a PKP Koby\u0142ka Oss\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 130.07}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2015-10-09", "DOFINANSOWANIE": "1992132.60", "WARTOSC": "2490165.75", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym przedmiotowego Projektu jest wdro\u017cenie zintegrowanego systemu teleinformatycznego w SGPZOZ w B\u0142oniu oraz MSPZOZ w Koby\u0142ce w celu wprowadzenia elektronicznego systemu zarz\u0105dzania dokumentacj\u0105 medyczn\u0105 oraz \u015bwiadczenia us\u0142ug on-line. Projekt pozwoli na wprowadzenie Elektronicznej Dokumentacji Medycznej (EDM) oraz Elektronicznego Obiegu Dokument\u00f3w (EOD) w SGPZOZ w B\u0142oniu oraz MSPZOZ w Koby\u0142ce - zgodnie z wymogami Ustawy z dnia 28 kwietnia 2011 r. o systemie informacji w ochronie zdrowia (Dz. U. Nr 113, poz. 657 z p\u00f3\u017an. zm.), a tak\u017ce zapewnienia interoperacyjno\u015bci systemu zgodnie z Rozporz\u0105dzaniem Rady Ministr\u00f3w z dnia 12 kwietnia 2012 r. w sprawie Krajowych Ram Interoperacyjno\u015bci, minimalnych wymaga\u0144 dla rejestr\u00f3w publicznych i wymiany informacji w postaci elektronicznej oraz minimalnych wymaga\u0144 dla system\u00f3w teleinformatycznych, a w konsekwencji umo\u017cliwi wprowadzenie e-us\u0142ug publicznych. Wprowadzonych zostanie 8 e-us\u0142ug o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 4 i 5. Projekt zapewni oszcz\u0119dno\u015bci i uproszczenia administracyjne dla przedsi\u0119biorc\u00f3w i obywateli oraz zapewniona b\u0119dzie interoperacyjno\u015b\u0107 z platform\u0105 krajow\u0105 P1. Zgodnie z Ust. z dnia 4.03.2010r o infrastrukturze informacji przestrzennej projekt zak\u0142ada optymalizacj\u0119 pozyskiwania danych przestrzennych i utrzymanie tych zasob\u00f3w przez jednostki administracji pub., popraw\u0119 dost\u0119pno\u015bci zasob\u00f3w dla wszystkich u\u017cytkownik\u00f3w. Projekt spe\u0142nia standardy bezpiecze\u0144stwa wdra\u017canych system\u00f3w informatycznych i przetwarzania danych zgodnie z obowi\u0105zuj\u0105cym prawem. Dost\u0119pno\u015b\u0107 e-Us\u0142ug dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych b\u0119dzie wykracza\u0107 poza standard WCAG 2.0-wi\u0119cej rozdzia\u0142 3.2 Studium Wykonalno\u015bci. Etapy i ich realizacja: prace przygotowawcze, budowa zintegrowanego systemu teleinformatycznego, zakup niezb\u0119dnej infrastruktury teleinformatycznej, prace instalacyjne, konfiguracyjne, optymalizacyjne, promocja. Grupy docelowe: pacjenci, personel medyczny, partnerzy.", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY GMINNY PUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ W B\u0141ONIU", "TYTUL": "Wdro\u017cenie zintegrowanego systemu informatycznego dla SGPZOZ w B\u0142oniu i MSPZOZ w Koby\u0142ce obejmuj\u0105cego wprowadzenie Elektronicznej Dokumentacji Medycznej, Elektroniczny Obieg Dokument\u00f3w, \u015bwiadczenie e-us\u0142ug oraz automatyzacj\u0119 proces\u00f3w z Partnerami.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 45.46}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "744650.00", "WARTOSC": "1437870.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka", "OPIS": "Firma Remi s.c. (dalej Remi) specjalizuje si\u0119 w dystrybucji zabawek i akcesori\u00f3w edukacyjnych. Jej historia na tym rynku si\u0119ga niemal 30 lat. Od 2016 roku wdro\u017cy\u0142a w\u0142asn\u0105 seri\u0119 zabawek Korbo\u2013 edukacyjnych klock\u00f3w dla dzieci, kt\u00f3rych podstaw\u0105 dzia\u0142ania jest ruch k\u00f3\u0142 z\u0119batych. Produkt znajduje si\u0119 w fazie wprowadzenia na rynek (cykl \u017cycia produkt). Na razie atrakcyjna koncepcja produktu sprawdzi\u0142a si\u0119 na rynku \u201eedukacyjnym\u201d B2B. Aby z sukcesem wej\u015b\u0107 w faz\u0119 wzrostu sprzeda\u017cy, niezb\u0119dne jest skuteczne wej\u015bcie na rynek \u201ena p\u00f3\u0142k\u0119\u201d, kt\u00f3ra nie by\u0142a eksponowana w dzia\u0142alno\u015bci firmy, w zwi\u0105zku z tym produkt nie jest wzorniczo dostosowany do sprzeda\u017cy w tym kanale, kt\u00f3rego specyfika jest zupe\u0142nie inna (brak prezentacji handlowc\u00f3w, produkt musi zach\u0119ci\u0107, obroni\u0107 si\u0119 sam). Dlatego niezwykle istotne na tym etapie jest dopracowanie wzornicze produkt\u00f3w Remi. W\u015br\u00f3d rekomendacji z przeprowadzonego wst\u0119pnego audytu wzorniczego znalaz\u0142y si\u0119 dwie rekomendacje produktowe: klocki Korbo (znacz\u0105co udoskonalone, nowa generacja) oraz klocki Korbo mini (robocza nazwa, nowy produkt). Do zrealizowania projektu niezb\u0119dne b\u0119dzie przeprowadzenie profesjonalnych us\u0142ug doradczych z zakresu proces\u00f3w projektowania wzorniczego dla obu ww. produkt\u00f3w obejmuj\u0105cych analizy, projektowanie koncepcji, badania, projektowanie szczeg\u00f3\u0142owe, prototypowanie i testowanie. Do wdro\u017cenia produkcji przewidziany zosta\u0142 zakup zestaw\u00f3w form wtryskowych do wytwarzania klock\u00f3w, dla obu ww. innowacyjnych produkt\u00f3w. Wsparcie doradcze dotycz\u0105ce wdro\u017cenia obejmie z kolei sfer\u0119 marketingu innowacji powsta\u0142ych w wyniku proces\u00f3w projektowania wzorniczego oraz ochrony w\u0142asno\u015bci intelektualnej.", "BENEFICJENT": "REMI SP\u00d3\u0141KA CYWILNA JACEK \u0141Y\u017bWI\u0143SKI, RENATA TOEPLER-\u0141Y\u017bWI\u0143SKA", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci Remi s.c. poprzez innowacje produktowe opracowane w wyniku proces\u00f3w design thinking", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 33.15}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-30", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "56474081.04", "WARTOSC": "70592601.31", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Podkowa Le\u015bna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Niepor\u0119t | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Halin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Sulej\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Czosn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Karczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie dost\u0119pno\u015bci, poziomu wykorzystywania i jako\u015bci us\u0142ug publicznych zwi\u0105zanych z dost\u0119pem do informacji i infrastruktury publicznej na terenie WOF poprzez stworzenie portfela bezp\u0142atnych rozwi\u0105za\u0144 mobilnych. Odbiorcami e-us\u0142ug b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cy WOF, tury\u015bci i odwiedzaj\u0105cy, w spos\u00f3b szczeg\u00f3lny zostan\u0105 uwzgl\u0119dnione potrzeby os\u00f3b z dysfunkcjami wzroku. Projekt zak\u0142ada dostarczenie kompleksowego systemu sk\u0142adaj\u0105cego si\u0119 z rozwi\u0105za\u0144 mobilnych w pi\u0119ciu obszarach: e-dost\u0119pno\u015b\u0107 - wdro\u017cenie systemu mikronawigacji i informacji kontekstowej w przestrzeniach i obiektach u\u017cyteczno\u015bci publicznej; e-turystyka \u2013 stworzenie spersonalizowanego e-przewodnika umo\u017cliwiaj\u0105cego zg\u0142\u0119bianie zasob\u00f3w turystycznych WOF zgodnie z preferencjami, wykorzystuj\u0105c informacj\u0119 kontekstow\u0105 oraz rzeczywisto\u015b\u0107 rozszerzon\u0105; e-transport \u2013 uruchomienie narz\u0119dzia planowania podr\u00f3\u017cy i poruszania si\u0119 po terenie WOF komunikacj\u0105 zbiorow\u0105, w postaci inteligentnej aplikacji mobilnej opartej o dane czasu rzeczywistego, elastycznie reaguj\u0105cej na zmiany oraz posiadaj\u0105cej modu\u0142 informacji kontekstowych; e-parkowanie - dostarczenie kierowcom prostego narz\u0119dzia pod postaci\u0105 aplikacji mobilnej, kt\u00f3ra u\u0142atwi im poruszanie si\u0119 i odnajdowanie wolnych miejsc parkingowych; e-\u015brodowisko - zbudowanie systemu zbierania, przetwarzania i prezentowania danych dotycz\u0105cych jako\u015bci powietrza oraz klimatu akustycznego w gminach WOF. Projekt realizuje 26 gmin WOF. Pierwszy etap to sformu\u0142owanie za\u0142o\u017ce\u0144 architektury technologicznej, wsp\u00f3lnych standard\u00f3w rozwi\u0105za\u0144 cyfrowych, polityki gromadzenia danych, polityki bezpiecze\u0144stwa i prywatno\u015bci. Nast\u0119pnie przeprowadzona b\u0119dzie inwestycja w infrastruktur\u0119 bazow\u0105. Kluczowym etapem b\u0119dzie wdra\u017canie funkcjonalno\u015bci w ramach 5 komponent\u00f3w projektu przez zespo\u0142y tematyczne i wykonawc\u00f3w. Ostatnim aspektem b\u0119dzie otwarcie danych gromadzonych przez stworzony system, aby mog\u0142y by\u0107 ponownie wykorzystane przez inne podmioty oraz dzia\u0142ania optymalizacyjne i asysty technicz", "BENEFICJENT": "MIASTO STO\u0141ECZNE WARSZAWA", "TYTUL": "Wirtualny Warszawski Obszar Funkcjonalny (Virtual WOF)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.49}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "463288.00", "WARTOSC": "579110.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wyr\u00f3wnanie szans edukacyjnych 85 dzieci (51K,34M), w tym 10 dz. niepe\u0142nosprawnych (5 K,5 M) w wieku przedszkolnym z terenu powiatu Wo\u0142omi\u0144skiego, poprzez dostosowanie i rozszerzenie oferty Niepublicznego Przedszkola Integracyjnego \u201eS\u0142oneczna Polana \"(typ B) w okresie 08.2017-01.2019 oraz okresie trwa\u0142o\u015bci projektu. Planowane zadania pozwol\u0105 na: utworzenie i wyposa\u017cenie pracowni terapii s\u0142uchu (zad. 1); wyposa\u017cenie 2 specjalistycznych sal Do\u015bwiadczania \u015awiata (zad. 2); sensoryczne wyposa\u017cenie ogrodu przedszkolnego (zad. 3); wyposa\u017cenie gabinet\u00f3w terapeut\u00f3w i sal w pomoce terapeutyczne/dydaktyczne (zad. 4); organizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 dla dzieci przedszkolnych w formie autorskich program\u00f3w stymuluj\u0105cych rozw\u00f3j psychoruchowy i rozwijaj\u0105cych kompetencje spo\u0142eczno-emocjonalne \"SZTUKA i NATURA\", \u201eTROPIKALNY LAS WO\u0141A NAS\u201d, \u201eZIELONO MI\u201d, \u201eJESTEM EKO\u201d (zad. 5-8); organizacj\u0119 dodatkowych zaj\u0119\u0107 specjalistycznych: terapeutycznych i wyr\u00f3wnuj\u0105cych szanse edukacyjne dzieci w zakresie stwierdzonych deficyt\u00f3w: Terapie metodami Tomatisa, Johansena i Neuroflow (zad. 9), a tak\u017ce zaj\u0119cia z gimnastyki korekcyjnej i w ramach autorskiego programu \"JU\u017b POTRAFI\u0118\" (zad. 10). Uzupe\u0142nieniem projektu jest dzia\u0142anie zwi\u0105zane z doskonaleniem umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji kadry przedszkola do pracy z dzie\u0107mi ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi poprzez udzia\u0142 w 2 os\u00f3b w szkoleniach dot. prowadzenia terapii metodami Tomatisa, Johansena i Neuroflow, wykorzystywanych w projekcie (zad. 11). W wyniku realizacji projektu dostosowana zostanie oferta edukacyjna do potrzeb dzieci niepe\u0142nosprawnych ucz\u0119szczaj\u0105cych do przedszkola a tak\u017ce wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te dzieci, kt\u00f3re posiadaj\u0105 zauwa\u017cone przez nas deficyty, ale z uwagi na brak orzecze\u0144/opinii nie maj\u0105 dost\u0119pu do odpowiedniej pomocy i terapii. Projekt b\u0119dzie realizowany na terenie gminy Koby\u0142ka, w kt\u00f3rej poziom upowszechnienia jest ni\u017cszy ni\u017c \u015bredni poziom w woj. mazowieckim i wynosi 85,12%, przy \u015bredniej dla wojew\u00f3dztwa 89,64%.", "BENEFICJENT": "\"CASA DEI BAMBINI\" ANETA TOPCZEWSKA-SCRIVO", "TYTUL": "Pozw\u00f3l mi pozna\u0107 \u015bwiat", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.62}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-29", "DATA_START": "2018-01-29", "DOFINANSOWANIE": "50794444.34", "WARTOSC": "107778716.79", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Borowie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Maciejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Miastk\u00f3w Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Parys\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Pilawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Sobolew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Trojan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Wilga | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u017belech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Niepor\u0119t | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Serock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ceg\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: D\u0119be Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Dobre | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Halin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Jakub\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ka\u0142uszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Latowicz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Siennica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Stanis\u0142aw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Sulej\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Czosn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Leoncin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nasielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Pomiech\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Zakroczym | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Celestyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Karczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Ko\u0142biel | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Osieck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Sobienie-Jeziory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Jad\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Klemb\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Strach\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: T\u0142uszcz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 77 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 32 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 44 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu dla 51 883 gospodarstw domowych oraz 461 jednostek edukacyjnych zlokalizowanych na obszarze warszawskim wschodnim i Warszawie. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Warszawski Wschodni i Warszawa Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.82}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2016-02-01", "DOFINANSOWANIE": "414839.60", "WARTOSC": "527282.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada termomodernizacje Ko\u015bcio\u0142a \u015aw. Kazimierza Kr\u00f3lewicza w Koby\u0142ce. W ramach projektu zosta\u0142y zastosowane usprawnienia pozwalaj\u0105ce na znaczne ograniczenie energoch\u0142onno\u015bci tych obiekt\u00f3w. Zastosowano min. 5 ulepsze\u0144 tak powi\u0105zanych ze sob\u0105 \u017ceby uzyska\u0107 jak najlepszy efekt energetyczny przy zachowaniu op\u0142acalno\u015bci inwestycji. \u0141\u0105cznie redukcja CO2 do atmosfery wyniesie 31,75 tony CO2/rok co stanowi ok. 67% redukcji do stanu wyj\u015bciowego. Oszcz\u0119dno\u015bci energii ko\u0144cowej wynosz\u0105 \u0142\u0105cznie 64,46%. Projekt jest zgodny z Planem Gospodarki Niskoemisyjnej (PGN) Miasta Koby\u0142ka. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 mieszka\u0144cy Gminy. Celem projektu jest ograniczenie emisji CO2 do atmosfery poprzez zastosowanie OZE PANELE FOTOWOLTAICZNE wraz z kompleksow\u0105 G\u0141\u0118BOK\u0104 termomodernizacj\u0105 obiektu ko\u015bcio\u0142a. Ulepszenia zastosowane w obiekcie: OZE FOTOWOLTAIKA-instalacji fotowoltaicznej o mocy 5 kWp z wykorzystaniem paneli polikrystalicznych o mocy 250 Wp = 20 element\u00f3w o og\u00f3lnej powierzchni ok. 35m2. OCIEPLENIE STROPODACHU\u2013 zakrystia: Powierzchnia docieplenia: 126,40m2\u02db Materia\u0142 dociepleniowy: mata z we\u0142ny mineralnej, grubo\u015b\u0107: 0,11m, lambda: 0,035 W/m2K Wsp\u00f3\u0142czynnik przenikania ciep\u0142a (U) przegrody po dociepleniu: 0,289 W/(m2K). pozosta\u0142a cze\u015b\u0107 ko\u015bcio\u0142a: 818,70m2\u02db Materia\u0142 dociepleniowy: mata z we\u0142ny mineralnej, grubo\u015b\u0107: 0,24m, lambda: 0,035 W/m2K Wsp\u00f3\u0142czynnik przenikania ciep\u0142a (U) przegrody po dociepleniu: 0,121 W/(m2K). WYMIANA STOLARKI OKIENNEJ- witryny szklane spe\u0142niaj\u0105ce norm\u0119 WT2021. Powierzchnia wymiany: 29,54m2, Wymiana na okna spe\u0142niaj\u0105ce WT 2021,powierzchnia wymiany 32,82m2 WENTYLACJA MECHANICZNA - Wykonanie w budynku instalacji mechanicznej z odzyskiem ciep\u0142a. WYMIANA STOLARKI DRZWIOWEJ-Wykonanie wiatro\u0142apu i monta\u017c drugiej pary drzwi. Powierzchnia wymiany21,01m2 WYMIANA O\u015aWIETLENIA NA ENERGOOSZCZ\u0118DNE LED - \u017bar\u00f3wki LED o \u0142\u0105cznej mocy 3854Wat. PRZEBUDOWA SYSTEMU GRZEWCZEGO - Wykonanie instalacji gazowej oraz monta\u017c modu\u0142u kondensacyjnej nagrzewnicy gazowej w centrali wentylac", "BENEFICJENT": "PARAFIA RZYMSKOKATOLICKA P.W. \u015aW. KAZIMIERZA KR\u00d3LEWICZA W KOBY\u0141CE", "TYTUL": "Kompleksowa termomodernizacja Ko\u015bcio\u0142a \u015aw. Kazimierza Kr\u00f3lewicza w Koby\u0142ce", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.47}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-03-02", "DOFINANSOWANIE": "361640.83", "WARTOSC": "459631.25", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wzrost upowszechnienia edukacji przedszkolnej na obszarze gminy Koby\u0142ka oraz okolic poprzez dostosowanie istniej\u0105cych miejsc wychowania przedszkolnego w Niepublicznym Przedszkolu \u201eS\u0142oneczna Polana \" do potrzeb dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 10 dzieci/ 3k (typ B), realizacj\u0119 dodatkowych zaj\u0119\u0107 dla wszystkich podopiecznych ucz\u0119szczaj\u0105cych do plac\u00f3wki tj 80 dzieci/42 k (typ c) oraz podniesienie kwalifikacji i kompetencji nauczycieli 20 os\u00f3b/20 k (typ d)w okresie III 2020-VIII 2021. W ramach projektu b\u0119d\u0105 realizowane poni\u017csze zadania: Zadanie 1 Dostosowanie istniej\u0105cych miejsca do potrzeb dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105-zaj\u0119cia dla dzieci, w ramach zadania b\u0119d\u0105 prowadzone zaj\u0119cia specjalistyczne dla dzieci niepe\u0142nosprawnych oraz b\u0119d\u0105 prowadzone zaj\u0119cia diagnostyczne Zadanie 2 Dostosowanie istniej\u0105cych miejsca do potrzeb dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105-zakup wyposa\u017cenia i pomocy dydaktycznych do prowadzenia zaj\u0119\u0107 dla dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, w ramach zadania zostan\u0105 zakupione narz\u0119dzia i pomoce dydaktyczne niezb\u0119dne do pracy z dzie\u0107mi niepe\u0142nosprawnymi Zadanie nr 3 Podnoszenie kompetencji i kwalifikacji zawodowych nauczycieli- w ramach zadania 20 nauczycieli podniesie kwalifikacje i dzi\u0119ki temu b\u0119dzie mog\u0142o prowadzi\u0107 zaj\u0119cia, kt\u00f3re zosta\u0142y zaplanowane w ramach projektu jak r\u00f3wnie\u017c w okresie trwa\u0142o\u015bci Zadanie nr 4 Zaj\u0119cia dodatkowe dla wszystkich dzieci Zadanie nr 5 Zaj\u0119cia dodatkowe program edukacyjny nr 1- z\u0142apmy lwa w S\u0142onecznej Polanie czyli z matematyk\u0105 za pan brat Zadanie nr 6 Zaj\u0119cia dodatkowe program edukacyjny nr 2- Muzycznie w S\u0142onecznej Polanie Zadanie nr 7 Zaj\u0119cia dodatkowe program edukacyjny nr 3- Zwierz\u0119ta wok\u00f3\u0142 nas Zadanie nr 8 Zakup pomocy dydaktycznych do prowadzenia zaj\u0119\u0107 dodatkowych dla dzieci (zad 4-7) Wszystkie zadania zaplanowane w projekcie stanowi\u0105 odpowied\u017a na przeprowadzon\u0105 przez organ prowadz\u0105cy przedszkole Diagnoz\u0119.", "BENEFICJENT": "\"CASA DEI BAMBINI\" ANETA TOPCZEWSKA-SCRIVO", "TYTUL": "Jestem, umiem, rozumiem", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.1}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "833729.36", "WARTOSC": "989237.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Jad\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Strach\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka", "OPIS": "Celem g\u0142.P. jest wzrost jako\u015bci procesu \u015bwiadczenia us\u0142ug administracyjnych istotnych dla prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospod.w obszarze podatk\u00f3w i op\u0142at loklanych oraz zarz.nieruchomo\u015bciami w gminach pow.wo\u0142omi\u0144skiego:Jad\u00f3w,Koby\u0142ka,Po\u015bwi\u0119tne,Strach\u00f3wka,Zielonka w okresie:01/10/2016-31.03.2018. Rezultatem P. b\u0119dzie wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 usprawniaj\u0105cych prac\u0119 urz\u0119du w obszarze obs\u0142ugi podatkowej oraz zarz.nieruchomo\u015bciami. Gr.doc.stanowi\u0105 pracownicy: a)JST obj\u0119tych wsparciem w ramach P.w roz.ustawy z 21.11.2008r. o pracownikach samorz\u0105dowych b)komunalnych os.prawnych wykonuj\u0105cych zadania z zakresu zarz.nieruchomo\u015bciami komunalnymi. Planowana liczba pracownik\u00f3w przeszk.w obszarze: -podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych(28K,2M) -zarz.nieruchomo\u015bciami(12K,2M) Planowana liczba przeszk.kadry kierowniczej urz\u0119du ww.zakresie(7K,8M). P.polega na wsparciu objemuj\u0105cym wdra\u017canie w administracji publicznej rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych efektywno\u015b\u0107 zarz.us\u0142ugami dziedzinowymi w nast\u0119puj\u0105cych obszarach,istotnych dla prowadzenia dzia\u0142al.gospod: a)podatki i op\u0142aty lokalne,poprzez -dosko.kompet.kadr JST -wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 zarz\u0105dczych poprawiaj\u0105cych jako\u015b\u0107 obs\u0142ugi przedsi\u0119biorc\u00f3w b)zarz.nieruchomo\u015bciami,w szczeg.w zakresie gospodar.lokalami u\u017cytkowymi,poprzez -dosko.kompet.kadr samorz\u0105dowych -wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych dost\u0119p do us\u0142ug administracyjnych oraz info o lokalach u\u017cytkowych i nieruchomo\u015bciach gruntowych przeznaczonych pod inwestycj\u0119,poprawa obs\u0142ugi klienta. W ramach P.zostan\u0105 przeprowadzone dzia\u0142ania w obszarze: a)podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych -szk.przeprowadzone przez cz\u0142onk\u00f3w SKO w Wawie w zakr.orzecznictwa -szk.w zakresie obs\u0142ugi podatkowej,stosowania narz\u0119dzi elektronicznych,obs\u0142ugi klienta i zarz.satysf.zg.z ISO10002 -wdra\u017canie rozwi\u0105za\u0144 wypracowanych w ramach ind.dor b)zarz.nieruchomo\u015bciami -szk.przeprowadzone przez cz\u0142onk\u00f3w SKO w Wawie w zakr.orzecznictwa", "BENEFICJENT": "QS ZURICH SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 zarz\u0105dczych w gminach powiatu wo\u0142omi\u0144skiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.75}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1505474.88", "WARTOSC": "1881843.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym P. jest umo\u017cliwienie powrotu lub utrzymania zatrudnienia 32 UP wy\u0142\u0105czonych z rynku pracy z powodu opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 (28K, 4M) z obszaru gmin Z\u0105bki, Marki, Zielonka i Koby\u0142ka w okresie 01/04/2019-31/08/2021 poprzez utworzenie 32 nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 w formie \u017c\u0142obka w gminie Z\u0105bki. Grup\u0119 docelow\u0105 P. stanowi 32 rodzic\u00f3w i pe\u0142noprawnych opiekun\u00f3w dzieci do lat 3 (28K, 4M) z terenu gmin Z\u0105bki, Marki, Zielonka i Koby\u0142ka w woj. mazowieckim, w tym 6 os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia (osoby bezrobotne lub bierne zawodowo) poza rynkiem pracy ze wzgl\u0119du na obowi\u0105zek opieki nad dzie\u0107mi do lat 3, w tym os\u00f3b kt\u00f3re przerwa\u0142y karier\u0119 zawodow\u0105 ze wzgl\u0119du na urodzenie dziecka lub przebywaj\u0105cych na urlopie wychowawczym (4K, 2M) oraz 26 os\u00f3b pracuj\u0105cych opiekuj\u0105cych si\u0119 dzieckiem do lat 3, b\u0119d\u0105cych w trakcie przerwy zwi\u0105zanej z urodzeniem lub wychowaniem dziecka i przebywaj\u0105cych na urlopie macierzy\u0144skim lub rodzicielskim (24K, 2M). G\u0142\u00f3wnym rezultatem P. b\u0119dzie utworzenie 32 nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3, powr\u00f3t min. 21 UP na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowaniem dziecka oraz podj\u0119cie zatrudnienia lub poszukiwanie pracy przez min. 3 UP pozostaj\u0105cych bez pracy. W ramach P. realizowane b\u0119d\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania: 1. Utworzenie 32 nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 w formie \u017c\u0142obka, w tym dostosowanie pomieszcze\u0144 do potrzeb dzieci zg. z koncepcj\u0105 uniwersalnego projektowania, zakup i monta\u017c odpowiedniego wyposa\u017cenia niezb\u0119dnego do codziennej pracy z dzie\u0107mi, zakup pomocy do prowadzenia zaj\u0119\u0107 opieku\u0144czo-wychowawczych i edukacyjnych oraz wyposa\u017cenie i monta\u017c placu zabaw na terenie \u017c\u0142obka. 2. Utrzymanie 32 nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 w formie \u017c\u0142obka przez okres 24 miesi\u0119cy. P. realizowany w terminie 01/04/2019-31/08/2021, tym samym nie przekracza 30 miesi\u0119cy [KDf2] - w tym faza przygotowawcza 5 miesi\u0119cy, bie\u017c\u0105ca dzia\u0142alno\u015b\u0107 24 miesi\u0105ce.", "BENEFICJENT": "MARZENIA DO SPE\u0141NIENIA SP. Z O.O.", "TYTUL": "\u017b\u0142obek \"Marzenia do spe\u0142nienia\" w Z\u0105bkach - nowe miejsca opieki dla dzieci do 3 roku \u017cycia szans\u0105 rozwoju zawodowego dla opiekun\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.14}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "272423.40", "WARTOSC": "272423.40", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "WYPO\u017bYCZALNIA TRANSTOM PIOTR TOMCZYK", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Wypo\u017cyczalnia Transtom Piotr Tomczyk", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.12}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "262143.99", "WARTOSC": "262143.99", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "TECH CARGO \u0141UKASZ MARCINIAK", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Tech Cargo \u0141ukasz Marciniak", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.67}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "258467.31", "WARTOSC": "258467.31", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "MA\u0141GORZATA BIENIAS MB-TRANSGROUP", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla MB-Transgroup Ma\u0142gorzata Bienias", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.5}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "206793.60", "WARTOSC": "258492.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest: podniesienie jako\u015bci oferty edukacyjnej szko\u0142y ,,S\u0142oneczna Szko\u0142a Podstawowa\" (dawniej: ,,S\u0142oneczna Polana\") w Koby\u0142ce poprzez realizacj\u0119 dodatkowych form wpieraj\u0105cych wszechstronny rozw\u00f3j 48 uczni\u00f3w (24 k/24 m) w tym 15 dzieci (7 k, 8 m) o potrzebach kszta\u0142cenia specjalnego w okresie 08.2019 - 07.2021. Realizacja proj. wp\u0142ynie pozytywnie na rozwoju kompetencji kluczowych oraz w\u0142a\u015bciwych postaw i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych na rynku pracy 48 uczni\u00f3w w tym 24 k. Zaj\u0119cia b\u0119d\u0105 prowadzone na terenie szko\u0142y po zako\u0144czeniu lekcji oraz w weekendy. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: 1. Wyr\u00f3wnanie szans edukacyjnych poprzez uczestnictwo 48 uczni\u00f3w 24 kobiet w zaj\u0119ciach rozwijaj\u0105cych uzdolnienia 09.2019 - 07.2021. 2. Wzrost talentu, pasji i zainteresowa\u0144 48/24 k uczni\u00f3w poprzez uczestnictwo w warsztatach i k\u00f3\u0142kach zainteresowa\u0144 09.2019 - 07.2021. 3. Podwy\u017cszenie kompetencji kluczowych, w\u0142a\u015bciwych postaw i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych na rynku pracy 48/24 k uczni\u00f3w 09.2019 - 07.2021. 4. Wzrost wiedzy w zakresie przedmiot\u00f3w matematyczno-przyrodniczych poprzez realizacj\u0105 zaj\u0119\u0107 opartych na metodzie eksperymentu oraz doposa\u017cenie sal przedmiotowych.09.2019 - 07.2021 5 Wzrost umiej\u0119tno\u015bci korzystania z technologii informacyjno-komunikacyjnych oraz kompetencji informatycznych 48/24k uczni\u00f3w 09.2019 - 07.2021 6. Wzrost atrakcyjno\u015bci metod nauczania poprzez doposa\u017cenie szko\u0142y w pomoce dydaktyczne i sprz\u0119t ICT 08.2019 - 09.2019 Realizacja projektu na obszarze ZIT WOF. Liczba ch\u0142opc\u00f3w i dziewczynek uczestnicz\u0105cych w zaj\u0119ciach jest zbie\u017cna z liczb\u0105 dziewczynek ch\u0142opc\u00f3w kt\u00f3rzy zdeklarowali ch\u0119\u0107 uczestnictwa w projekcie ze wzgl\u0119du na swoje pasje, zainteresowania i uzdolnienia a tak\u017ce obserwacjami nauczycieli w tym zakresie i w zakresie stwierdzonych deficyt\u00f3w. realizacja projektu jest zgodna z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans w tym niedyskryminacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn.", "BENEFICJENT": "\"CASA DEI BAMBINI\" ANETA TOPCZEWSKA-SCRIVO", "TYTUL": "Cyfrowym krokiem w przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.2}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-07-19", "DOFINANSOWANIE": "198442.18", "WARTOSC": "490776.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka", "OPIS": "Realizacj\u0119 projektu poprzedzi\u0142 zakup us\u0142ugi doradczej w zakresie opracowania strategii rozwoju eksportu \u2013 dywersyfikacja rynk\u00f3w zagranicznych \u2013 rynki docelowe to niemiecki ( na kt\u00f3rym ju\u017c prowadzona jest ju\u017c sprzeda\u017c ) oraz nowe kenijski, francuski, ameryka\u0144ski, szwedzki, brazylijski. Strategia, umo\u017cliwi realizacj\u0119 g\u0142\u00f3wnych cel\u00f3w eksportowych, poprzez wskazanie i uzasadnienie dla nowych rynk\u00f3w docelowych dzia\u0142alno\u015bci eksportowej firmy oraz wskazuj\u0105c zmian\u0119 modelu biznesowego w zakresie umi\u0119dzynarodowienia przedsi\u0119biorstwa. Zgodnie z wytycznymi, zostanie rozpocz\u0119ta kampania promocyjna polegaj\u0105ca na wzi\u0119ciu udzia\u0142u w profesjonalnych wystawach bran\u017cowych oraz zakup baz danych (klient\u00f3w). Planowane dzia\u0142ania: Udzia\u0142 w targach w Niemczech (dedykowane dzia\u0142ania na rynek europejski \u2013 przede wszystkim niemiecki) AMBIENTE, 10-14 luty 2017 oraz 2018, Frankfurt, Udzia\u0142 w targach w TRADEXPO, wrzesie\u0144 2017 oraz 2018 , Pary\u017c/ Francja ( dedykowane na rynek francuski ;) Udzia\u0142 w targach w wystawca KITE (Kenya International Trade Exhibition), czerwiec 2017, Nairobi/ Kenia ( dedykowane na rynek kenijski ) oraz w FORMEX, 2017, Sztokholm ( rynek szwedzki ).Misje gospodarcze po\u015bwi\u0119cone rozmowom handlowym z um\u00f3wionymi klientami: USA \u2013 6 dni: marzec 2017 r. Brazylia 5 dni: luty 2018. Zmiana modelu biznesowego: wprowadzenie zmian organizacyjnych i procesowych w firmie: uzupe\u0142nienie istniej\u0105cego ju\u017c w firmie schematu organizacyjnego o jedn\u0105 kompetencj\u0119; rozbudowa dzia\u0142u exportu ( dodanie kompetencji); skr\u00f3cenie i optymalizacja kana\u0142\u00f3w dystrybucji. Za\u0142o\u017cony w projekcie cel g\u0142\u00f3wny zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez rozwiniecie eksportu na rynku niemieckim oraz wej\u015bcie na nowe docelowe rynki mi\u0119dzynarodowe. Sp\u00f3\u0142ka planuje pozyska\u0107 5 nowych, kluczowych kontrahent\u00f3w. Nie mniej wa\u017cnym celem dzia\u0142a\u0144 Sp\u00f3\u0142ki jest promocja i budowa marki innowacyjnych produkt\u00f3w Sp\u00f3\u0142ki Sagad . Promocja projektu b\u0119dzie prowadzona zgodnie z wytycznymi w trakcie imprez promocyjnych (inf. w katalogach, ulotkach, na str", "BENEFICJENT": "SAGAD-PLAST S.C. KOCHA\u0143CZYK DOROTA, KOCHA\u0143CZYK KRZYSZTOF", "TYTUL": "Internacjonalizacja Sp\u00f3\u0142ki SAGAD-PLAST poprzez wdro\u017cenie rekomendowanych w strategii biznesowej dzia\u0142a\u0144 dla promocji konkurencyjnych produkt\u00f3w firmy na wybranych rynkach mi\u0119dzynarodowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.83}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "129862.23", "WARTOSC": "129862.23", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "\"MAXI-PLAST\" ZASIKOWSKI ZBIGNIEW", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla MAXI-PLAST Zbigniew Zasikowski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.78}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "97485.00", "WARTOSC": "196554.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka", "OPIS": "Projekt ma na celu opracowanie innowacyjnej technologii utraty sp\u00f3jno\u015bci materia\u0142\u00f3w z zastosowaniem technologii laserowych i wysokoci\u015bnieniowego uk\u0142adu dostarczania gazu roboczego, dla kt\u00f3rych dotychczasowa obr\u00f3bka metod\u0105 ci\u0119cia laserowego jest obecnie niewystarczaj\u0105ca lub niemo\u017cliwa (w szczeg\u00f3lno\u015bci stop\u00f3w miedzi, tytanu, aluminium, niekt\u00f3rych tworzyw sztucznych, odlewniczych stop\u00f3w \u017celaza, materia\u0142\u00f3w kompozytowych oraz spiek\u00f3w metali). W ramach projektu przeprowadzone zostan\u0105 badania nad wykorzystaniem g\u0142owic laserowych do ci\u0119cia o zwi\u0119kszonym wydatku gazu roboczego, co mo\u017ce pozwoli\u0107 przezwyci\u0119\u017cy\u0107 trudno\u015bci wynikaj\u0105ce z w\u0142a\u015bciwo\u015bci fizycznych wy\u017cej wymienionych materia\u0142\u00f3w. Wykorzystanie g\u0142owic o zwi\u0119kszonym wydatku gazu roboczego mo\u017ce przyczyni\u0107 si\u0119 r\u00f3wnie\u017c do poprawy geometrii kraw\u0119dzi bocznej ci\u0119tych materia\u0142\u00f3w, umo\u017cliwiaj\u0105c wykonywanie element\u00f3w z wi\u0119kszymi dok\u0142adno\u015bciami i pozwalaj\u0105c tym samym na zaoszcz\u0119dzenie czasu i energii zwi\u0105zanych z dodatkowym procesem obr\u00f3bki. Realizacja projektu zmierza\u0107 b\u0119dzie do osi\u0105gnidw\u00f3ch kluczowych rezultat\u00f3w: 1. Opracowanie technologii utraty sp\u00f3jno\u015bci materia\u0142\u00f3w do tej pory nie obrabianych lub trudnych w obr\u00f3bce z zastosowaniem technologii laserowych. 2. Opracowanie technologii ci\u0119cia precyzyjnego \"na gotowo\" zgodnie z za\u0142o\u017ceniami normy PN-EN ISO 9013 bez dodatkowego wyko\u0144czaj\u0105cego procesu technologicznego, potwierdzonej poprzez certyfikowane laboratorium metrologiczne na wytwarzanie element\u00f3w zgodnie z wymogami normy PN-EN ISO 9013. Ze wzgl\u0119du na specyfik\u0119 badanej technologii Inwestycja realizowana b\u0119dzie jednoteapowo, z podzia\u0142em na zadania odnosz\u0105ce si\u0119 do wskazanych wy\u017cej kluczowych rezultat\u00f3w. Realizacja cel\u00f3w projektu pozwoli na komercjalizacj\u0119 wynik\u00f3w poprzez implementacj\u0119 opracowanej technologii w Admet Sp. z o. i wprowadzenie na rynek innowacyjnych us\u0142ug najwy\u017cszej jako\u015bci obr\u00f3bki w grupie docelowej, kt\u00f3r\u0105 stanowi\u0105 polskie i zagraniczne przedsi\u0119biorstwa z bran\u017cy metalowej.", "BENEFICJENT": "ADMET SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Innowacyjne i precyzyjne metody utraty sp\u00f3jno\u015bci r\u00f3\u017cnorodnych materia\u0142\u00f3w z zastosowaniem technologii laserowych z wysokoci\u015bnieniowym uk\u0142adem dostarczania gazu roboczego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.34}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2016-07-11", "DOFINANSOWANIE": "92459.36", "WARTOSC": "221670.58", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka", "OPIS": "Realizacj\u0119 projektu poprzedzi\u0142 zakup us\u0142ugi doradczej w zakresie opracowania strategii/planu dzia\u0142alno\u015bci mi\u0119dzynarodowej \u2013 dywersyfikacja rynk\u00f3w zagranicznych \u2013rosyjski, ukrai\u0144ski oraz niemiecki oraz nowy rynek \u2013 wietnamski. Strategia, umo\u017cliwi realizacj\u0119 g\u0142\u00f3wnych cel\u00f3w eksportowych, poprzez wskazanie i uzasadnienie dla nowych rynk\u00f3w docelowych dzia\u0142alno\u015bci eksportowej firmy oraz wskazuj\u0105c zmian\u0119 modelu biznesowego w zakresie umi\u0119dzynarodowienia. Zgodnie z wytycznymi, zostanie rozpocz\u0119ta szeroka kampania promocyjna polegaj\u0105ca na wzi\u0119ciu udzia\u0142u w profesjonalnych wystawach bran\u017cowych. Planowane do realizacji dzia\u0142ania: Zakup baz danych klient\u00f3w.; Udzia\u0142 w targach, jako wystawca: - KIEV BUILD , 1-3 marzec 2017 oraz 2018 Kij\u00f3w / Ukraina; AQUA THERM, 16-19 maj 2017 oraz 2018, Kij\u00f3w/ Ukraina; INTERPLASTICA, 24-27 stycze\u0144 2017r. oraz 2018, Moskwa/ Rosja; ROSUPACK, czerwiec 2017, Moska/ Rosja (dedykowane - rynkowi rosyjskiemu i ukrai\u0144skiemu): - (dedykowane na rynek niemiecki): K, 19-26 pa\u017adziernik 2016, Dusseldorf/ Niemcy; FAKUMA, 17-21 pa\u017adziernik 2017, NIEMCY - PLASTICS & RUBBER, 20-22 marzec 2018, Wietnam (dedykowane na rynek wietnamski ) Mi\u0119dzynarodowe Targi krajowe: PLASTPOL , 23-26 maj 2017 oraz 2018, Kielce; WOOD KAN, maj 2017 oraz 2018, Bydgoszcz Zmiana modelu biznesowego: wprowadzenie zmian organizacyjnych i procesowych w firmie: uzupe\u0142nienie istniej\u0105cego ju\u017c w firmie schematu organizacyjnego o jedn\u0105 kompetencj\u0119; zbudowanie dzia\u0142u exportu ( podzia\u0142 dzia\u0142u sprzeda\u017cy \u2013 na krajowy i zagraniczny); skr\u00f3cenie i optymalizacja kana\u0142\u00f3w dystrybucji. Za\u0142o\u017cony w projekcie cel g\u0142\u00f3wny zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez rozwiniecie eksportu na rynkach zar\u00f3wno rosyjskim, jak i niemieckim ( nowi kontrahenci) oraz promocj\u0119 i budow\u0119 konkurencyjnej pozycji Marki Sp\u00f3\u0142ki Pasterski na kluczowych rynkach zagranicznych. Promocja projektu b\u0119dzie prowadzona zgodnie z wytycznymi w trakcie wszystkich imprez promocyjnych (inf. w katalogach, ulotkach, na stronie int. Sp. oraz na plakatach)", "BENEFICJENT": "AGD PASTERSKI SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Internacjonalizacja Sp\u00f3\u0142ki AGD PASTERSKI poprzez wdro\u017cenie rekomendowanych w strategii biznesowej dzia\u0142a\u0144 dla promocji konkurencyjnych produkt\u00f3w firmy na wybranych rynkach mi\u0119dzynarodowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.11}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "753486.00", "WARTOSC": "1251894.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Klemb\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: T\u0142uszcz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada stworzenie na terenie Powiatu Wo\u0142omi\u0144skiego nowoczesnego systemu wczesnego ostrzegania przed zjawiskami katastrofalnymi w postaci syren alarmowych z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 nadawania komunikat\u00f3w g\u0142osowych. W szczeg\u00f3lno\u015bci b\u0119dzie polega\u0142 na zakupieniu 50 nowych urz\u0105dze\u0144 nag\u0142a\u015bniaj\u0105cych - syren alarmowych (szczelinowych) i zamontowaniu ich na wyznaczonych budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej (OSP, Urz\u0119dy Gmin, szko\u0142y, itp.), zakupieniu 9 pulpit\u00f3w sterowniczych dla gmin oraz centrali alarmowej dla Powiatowego Centrum Zarz\u0105dzania Kryzysowego, wdro\u017ceniu aplikacji do sterowania Punktami Alarmowymi (PA) i zintegrowaniu systemu powiatowego z systemem wojew\u00f3dzkim.", "BENEFICJENT": "POWIAT WO\u0141OMI\u0143SKI", "TYTUL": "Systemy wczesnego ostrzegania przed zjawiskami katastrofalnymi w Powiecie Wo\u0142omi\u0144skim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.96}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3999857.32", "WARTOSC": "4999821.65", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie na obszarze 7 gmin nale\u017c\u0105cych do ZIT WOF (Warszawa, Grodzisk Mazowiecki, Otwock, \u017byrard\u00f3w, Koby\u0142ka, Lesznowola, Stare Babice). Wsparcie zostanie skier. do 1900 ucz./uczennic (969M/931K) oraz 164 nauczycielek/li (147K/17M) z 38 szk\u00f3\u0142 (20 szk\u00f3\u0142 podst. i 18 gimnazj\u00f3w) zlokaliz. na w/w obszarze. W gr. szk\u00f3\u0142 bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie s\u0105 szko\u0142y integracyjne, zespo\u0142y szk\u00f3\u0142 i szko\u0142y z teren\u00f3w wiejskich. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do rozwoju kompet. kluczowych i kszta\u0142t. w\u0142. postaw i umiej\u0119t. Ucz./uczennic oraz umo\u017cliwi stworzenie warunk\u00f3w dla nauczania metod\u0105 eksperymentu poprzez wyposa\u017cenie 38 szk\u00f3\u0142 w narz\u0119dzia do nauczania przedm. przyrodn. (wyposa\u017cenie szkolnych pracowni przyrody, zest. eduk. \"WODA\", zes. Informat.) i realizacj\u0119 38 projekt\u00f3w eduk.-badawczych. G\u0142. celem projektu jest zwi\u0119kszenie kompet. Ucz./uczennic w zakresie przedm. mat.-przyrodniczych i informatyki oraz kszta\u0142towanie postaw kreatywno\u015bci i umiej\u0119tno\u015bci pracy zespo\u0142owej. Zostanie przeprow. cykl zaj\u0119\u0107 dla ucz./uczennic z wykorzys. przestrzeni CNK (laboratoria, wystawy sta\u0142e i czasowe). Ucz./uczennice wezm\u0105 a udzia\u0142 w zaj\u0119ciach dodatkowych z wykorzyst. nowych narz\u0119dzi eduk. i informat.. Wezm\u0105 r\u00f3wnie\u017c udzia\u0142 w zaj. terenowych i zrealizuj\u0105 projekty eduk.-badawcze. Dzi\u0119ki udzia\u0142owi w programie ucz./uczennice poznaj\u0105 nowe met. pracy, naucz\u0105 si\u0119 rozwi\u0105zywa\u0107 problemy z wykorzyst. met. badaw., samodzielnie wykonaj\u0105 eksperymenty oraz zaplanuj\u0105 i przeprowadz\u0105 projekty naukowe. Integraln\u0105 cz\u0119\u015bci\u0105 projektu jest kompleksowy program warsztat\u00f3w dla nauczycieli przyrody, geografii, fizyki, chemii, biologii, matematyki i informatyki. Obejmuje on cykl zaj\u0119\u0107, dotycz\u0105cych m.in. roli nauki w edukacji, sposob\u00f3w wykorzystania technik i narz\u0119dzi wspieraj\u0105cych uczenie si\u0119, organizacji czasu i przestrzeni edukacyjnych. Dzi\u0119ki warsztatom nauczyciele/lki b\u0119d\u0105 potrafili wspiera\u0107 ucz./uczennice w tw\u00f3rczym rozwi\u0105\u017c. problem\u00f3w i tworzy\u0107 warunki sprzyjaj\u0105ce rozwojowi ich kreatywno\u015bci.", "BENEFICJENT": "CENTRUM NAUKI KOPERNIK", "TYTUL": "Szko\u0142a bli\u017cej nauki - stworzenie w 7 gminach Warszawskiego Obszaru Funkcjonalnego warunk\u00f3w dla nauczania opartego na metodzie eksperymentu poprzez zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji nauczycielek i nauczycieli w zakresie pracy metod\u0105 eksperymentu, wyposa\u017cenie szk\u00f3\u0142 w zestawy edukacyjne i narz\u0119dzia do nauczania przedmiot\u00f3w przyrodniczych oraz rozw\u00f3j kompetencji uczni\u00f3w i uczennic w zakresie przedmiot\u00f3w przyrodniczych m.in. poprzez realizacj\u0119 projekt\u00f3w edukacyjno-badawczych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.05}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "180426.23", "WARTOSC": "225532.79", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Jad\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Klemb\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Strach\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: T\u0142uszcz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM PROJEKTU jest wykrycie uczni\u00f3w kl. I szk\u00f3\u0142 podstawowych w roku szkolnym 2017/2018 oraz 2018/2019 z powiatu wo\u0142omi\u0144skiego, u kt\u00f3rych wyst\u0119puje podejrzenie zaburze\u0144 s\u0142uchu. Planowane zadania s\u0105 zgodne z za\u0142o\u017ceniami Regionalnego Programu Zdrowotnego Samorz\u0105du Wojew\u00f3dztwa Mazowieckiego (RPZ) i obejmuj\u0105: akcje informacyjne, dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne dla rodzic\u00f3w i dzieci, badania przesiewowe s\u0142uchu dla uczni\u00f3w klas I szk\u00f3\u0142 podstawowych oraz konferencje szkoleniowe dla personelu medycznego. G\u0141\u00d3WNI UCZESTNICY PROJEKTU obj\u0119ci wsparciem bezpo\u015brednim to dzieci ucz\u0105ce si\u0119 w klasach I szk\u00f3\u0142 podstawowych z obszaru wojew\u00f3dztwa mazowieckiego, z powiatu wo\u0142omi\u0144skiego w roku szkolnym 2017/2018 oraz 2018/2019. Ponadto dzia\u0142aniami zostan\u0105 obj\u0119ci r\u00f3wnie\u017c rodzice/opiekunowie, personel plac\u00f3wek o\u015bwiatowych oraz personel medyczny. ZAK\u0141ADANY WSKA\u0179NIK REZULTATU: liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug zdrowotnych, istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu. ZAK\u0141ADANE WSKA\u0179NIKI PRODUKTU: liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami zdrowotnymi w programie, liczba dzieci uczestnicz\u0105cych w programie, liczba rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w dzieci oraz personelu pedagogicznego uczestnicz\u0105cych w zaj\u0119ciach, liczba personelu medycznego uczestnicz\u0105cego w szkoleniach oraz liczba opracowanych wzor\u00f3w materia\u0142\u00f3w informacyjno \u2013 edukacyjnych. Pozosta\u0142e wska\u017aniki okre\u015blone w RPZ b\u0119d\u0105 wykazane i raportowane na etapie realizacji Projektu. Na podstawie dotychczas zrealizowanych program\u00f3w bada\u0144 przesiewowych s\u0142uchu w szko\u0142ach podstawowych wojew\u00f3dztwa mazowieckiego wynika, \u017ce w Projekcie we\u017amie udzia\u0142 oko\u0142o 80% populacji docelowej. Instytut Fizjologii i Patologii S\u0142uchu (IFPS) posiada potencja\u0142 finansowy, kadrowy oraz techniczny umo\u017cliwiaj\u0105cy OBJ\u0118CIE BADANIAMI CA\u0141EJ POPULACJI UCZNI\u00d3W KL. I szk\u00f3\u0142 podstawowych z powiatu wo\u0142omi\u0144skiego.", "BENEFICJENT": "INSTYTUT FIZJOLOGII I PATOLOGII S\u0141UCHU", "TYTUL": "Badania przesiewowe s\u0142uchu uczni\u00f3w klas I szk\u00f3\u0142 podstawowych na terenie powiatu wo\u0142omi\u0144skiego w roku szkolnym 2017/2018 oraz 2018/2019r.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.75}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "2129899.56", "WARTOSC": "3266318.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Bia\u0142obrzegi | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Promna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Stara B\u0142otnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Stromiec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Wy\u015bmierzyce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Glinojeck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Go\u0142ymin-O\u015brodek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Grudusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ojrze\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Opinog\u00f3ra G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Regimin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: So\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Borowie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Maciejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Miastk\u00f3w Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Parys\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Pilawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Sobolew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Trojan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Wilga | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u017belech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Pacyna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Sanniki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Szczawin Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Podkowa Le\u015bna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: \u017babia Wola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Belsk Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: B\u0142\u0119d\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Chyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Goszczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Gr\u00f3jec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Jasieniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Mogielnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Nowe Miasto nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Pniewy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Warka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Garbatka-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: G\u0142owacz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Gniewosz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Grab\u00f3w nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Kozienice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Magnuszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Sieciech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Niepor\u0119t | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Serock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Chotcza | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Ciepiel\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Lipsko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Rzeczni\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Sienno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Solec nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Huszlew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: \u0141osice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Olszanka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Plater\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Sarnaki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Stara Kornica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Czerwonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Karniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Krasnosielc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Mak\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: M\u0142ynarze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: P\u0142oniawy-Bramura | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: R\u00f3\u017can | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Rzewnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Sypniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Szelk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ceg\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: D\u0119be Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Dobre | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Halin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Jakub\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ka\u0142uszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Latowicz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mrozy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Siennica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Stanis\u0142aw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Sulej\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Dzierzgowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Lipowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: M\u0142awa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Strzegowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Stupsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szre\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szyd\u0142owo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wieczfnia Ko\u015bcielna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wi\u015bniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Czosn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Leoncin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nasielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Pomiech\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Zakroczym | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Baranowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czarnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czerwin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Goworowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Kadzid\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Lelis | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: \u0141yse | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Myszyniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Olszewo-Borki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Rzeku\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Troszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka, GM.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Andrzejewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Boguty-Pianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Brok | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ma\u0142kinia G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Nur | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Stary Luboty\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Szulborze Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: W\u0105sewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Zar\u0119by Ko\u015bcielne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Celestyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Karczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Ko\u0142biel | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Osieck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Sobienie-Jeziory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Pra\u017cm\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Tarczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bodzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Brudze\u0144 Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bulkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Drobin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: G\u0105bin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: \u0141\u0105ck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Ma\u0142a Wie\u015b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Nowy Dunin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Radzanowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142ubice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142upno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Stara Bia\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Staro\u017areby | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Wyszogr\u00f3d | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Baboszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Czerwi\u0144sk nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Dzierz\u0105\u017cnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Joniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Naruszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Nowe Miasto | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Sochocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Za\u0142uski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Brwin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Chorzele | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Jednoro\u017cec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krasne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krzynow\u0142oga Ma\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Borkowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Gielni\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Klw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Odrzyw\u00f3\u0142 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Potwor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Przysucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Rusin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Wieniawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Gzy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Obryte | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pokrzywnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pu\u0142tusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: \u015awiercze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Winnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Zatory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom, GM.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: G\u00f3zd | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: I\u0142\u017ca | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jastrz\u0119bia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jedli\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jedlnia-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Kowala | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Pionki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Pionki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Przytyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Skaryszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Wierzbica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Wolan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Zakrzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Domanice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Korczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Kotu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mokobody | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mordy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Paprotnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Przesmyki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sk\u00f3rzec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sucho\u017cebry | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wi\u015bniew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wodynie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Zbuczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Gozdowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Mochowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Ro\u015bciszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Szczutowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Zawidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Broch\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: I\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: M\u0142odzieszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Nowa Sucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Rybno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Teresin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Bielany | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Ceran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Jab\u0142onna Lacka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Kos\u00f3w Lacki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Repki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Sabnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Sterdy\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Chlewiska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Jastrz\u0105b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Mir\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Oro\u0144sko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Szyd\u0142owiec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Kampinos | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Leszno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Gr\u0119bk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Korytnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Liw | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: \u0141och\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Miedzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Sadowne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Stoczek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: W\u0119gr\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Wierzbno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Jad\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Klemb\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Strach\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: T\u0142uszcz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Bra\u0144szczyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: D\u0142ugosiod\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Rz\u0105\u015bnik | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Somianka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Wyszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Zabrodzie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Kazan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Policzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Przy\u0142\u0119k | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Tcz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Zwole\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Bie\u017cu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Kuczbork-Osada | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lubowidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lutocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Siemi\u0105tkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: \u017buromin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Mszczon\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Puszcza Maria\u0144ska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Radziejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Wiskitki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "Projekt polega na podniesieniu konkurencyjno\u015bci sektora MSP poprzez udzielanie specjalistycznego doradztwa. Sekwencja Sp. z o.o. jako akredytowany IOB, posiada do\u015bwiadczenie i wiedz\u0119, kt\u00f3ra pozwoli \u015bwiadczy\u0107 szereg us\u0142ug doradczych podmiotom sektora mikro, ma\u0142ych \u015brednich przedsi\u0119biorstw. Grup\u0105 docelow\u0105, kt\u00f3ra we\u017amie udzia\u0142 w projekcie i stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 podmioty, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 we wczesnej fazie rozwoju tj. do 24 miesi\u0119cy z woj. mazowieckiego. Dodatkowo firmy te b\u0119d\u0105 posiada\u0142y potencja\u0142 technologiczny, kt\u00f3ry prze\u0142o\u017cy si\u0119 na wdro\u017cenie innowacji technologicznej w dzia\u0142alno\u015bci. Faza pocz\u0105tkowa ka\u017cdej dzia\u0142alno\u015bci jest kluczow\u0105 w rozwoju firmy. To w tym etapie podejmowane s\u0105 decyzje dotycz\u0105ce podstawowych cel\u00f3w funkcjonowania firmy, okre\u015blona zostaje koncepcja prowadzonego biznesu. Faza startowa ma strategiczne znaczenie dla dalszych etap\u00f3w rozwoju i wzrostu przedsi\u0119biorstwa. W tym w\u0142a\u015bnie okresie kluczowe jest podj\u0119cie odpowiednich krok\u00f3w dla dalszego rozwoju i wdra\u017cania innowacji w organizacji. Na tym etapie firma b\u0119dzie mog\u0142a skorzysta\u0107 ze specjalistycznego doradztwa IOB \u2013Sekwencji, w zakresie us\u0142ug z nast\u0119puj\u0105cych grup tematycznych: informacyjne, doradztwo og\u00f3lne, doradztwo finansowe i ksi\u0119gowe, doradztwo prawne, doradztwo techniczno- administracyjne. W projekcie zak\u0142ada si\u0119 wsparcie specjalistyczne minimum 35 podmiot\u00f3w znajduj\u0105cych si\u0119 we wczesnej fazie rozwoju. Projekt podzielono na 5 etap\u00f3w. W Zad. 1 opracowano strategi\u0119 biznesow\u0105, w kt\u00f3rej dog\u0142\u0119bnie przeanalizowano rynek, konkurencyjne us\u0142ugi oraz przedstawiono szczeg\u00f3\u0142owo koncepcj\u0119 projektu. W Zad. 2 nast\u0105pi szczeg\u00f3\u0142owe opracowanie metodologii prowadzenia projektu, modyfikacja systemu IT wspieraj\u0105cego pozyskanie uczestnik\u00f3w i prowadzenie projekt\u00f3w, oraz opracowana zostanie strona www projektu. . Zad.3 to rozpocz\u0119cie \u015bwiadczenia us\u0142ug. Zadanie 4 oraz 5 skupi si\u0119 na dog\u0142\u0119bnej realizacji us\u0142ug u wyselekcjonowanych podmiot\u00f3w oraz ewaluacji projekt\u00f3w.", "BENEFICJENT": "SEKWENCJA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Fundusz Wspierania Innowacji Sekwencja szans\u0105 na wsparcie pocz\u0105tkowej fazy rozwoju przedsi\u0119biorstw.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.39}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "498250.00", "WARTOSC": "622812.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Podkowa Le\u015bna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Niepor\u0119t | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Halin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Sulej\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Czosn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Karczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Brwin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Leszno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "Zaj\u0119cia z doradztwa edukacyjno-zawodowego powinny w naszych realiach by\u0107 odpowiedzi\u0105 na uwarunkowania rynku pracy i gospodarki. Powinny te\u017c dostarcza\u0107 uczniom i u\u0142atwia\u0107 im wyb\u00f3r kierunk\u00f3w kszta\u0142cenia, kt\u00f3ry zwi\u0119kszy w przysz\u0142o\u015bci szanse na znalezienie intratnej posady. Nie wszystkie szko\u0142y dysponuj\u0105 odpowiedni\u0105 kadr\u0105, kt\u00f3ra mog\u0142aby wspom\u00f3c m\u0142odzie\u017c w tych trudnych wyborach, dlatego jedynym wyj\u0105tkiem s\u0105 studia podyplomowe dla nauczycieli ucz\u0105cych na terenie ZIT warszawskiego z zakresu w/w doradztwa edukacyjno-zawodowego. Przed przyst\u0105pieniem do aplikowania o \u015brodki UE projektodawca o\u015bwiadcza, \u017ce przeprowadzi\u0142 analiz\u0119 problemu w postaci bada\u0144 ankietowych w\u015br\u00f3d potencjalnych uczestnik\u00f3w projektu z zapytaniem o ewentualn\u0105 potrzeb\u0119 dokszta\u0142cenia si\u0119 - w okresie 03 -04- 05.2016 r. Udzia\u0142 w ankiecie wzi\u0119\u0142o 200 os\u00f3b (nauczycieli -136K - 64 M) i a\u017c 81 % z nich wyrazi\u0142o ch\u0119\u0107 i potrzeb\u0119 zdobycia nowych kwalifikacji. Woj. Maz. jest najdro\u017cszym wojew\u00f3dztwem je\u015bli chodzi o cen\u0119 studi\u00f3w podyplomowych, a jednocze\u015bnie s\u0105 one najbardziej efektywn\u0105 form\u0105 doskonalenia umiej\u0119tno\u015bci nauczycieli (www.zarz.agh.edu.pl). Semestr studi\u00f3w na uczelni publicznej z doradztwa edukacyjno - zawodowego kosztuje \u015brednio 2 300,00 PLN, a na uczelni prywatnej 1950,00 PLN. Z powodu w\u0142a\u015bnie bariery ekonomicznej wielu nauczycieli nie sta\u0107 na dokszta\u0142canie si\u0119 i nabywanie nowych umiej\u0119tno\u015bci. Do kosztu studi\u00f3w nale\u017cy jeszcze doliczy\u0107 koszt przejazdu na zaj\u0119cia, noclegu (zaj\u0119cia weekendowe), wy\u017cywienia. Wielu zdolnych rokuj\u0105cych i chc\u0105cych poszerza\u0107 swoj\u0105 wiedz\u0119 nauczycieli z powodu bariery finansowej nie jest w stanie zdecydowa\u0107 si\u0119 na podj\u0119cie nauki. Projekt ten jest odpowiedzi\u0105 na ich potrzeby. 50 (40K/10M) nauczycieli zostanie zakwalifikowanych do uczestnictwa w projekcie i po 3 semestrach nauki b\u0119d\u0105 mogli pomaga\u0107 m\u0142odzie\u017cy i dzieciom w wyborze w\u0142a\u015bciwej zawodowej drogi \u017cyciowej. Projekt jest skierowany do grup docelowych zamieszka\u0142ych na terenie wojew\u00f3dztwa mazowieckiego z obszaru ZIT WOF.", "BENEFICJENT": "AKADEMIA KULTURY INFORMACYJNEJ SP. Z O.O.", "TYTUL": "Nauczycielu - daj sobie szans\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.18}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "135399.88", "WARTOSC": "169249.85", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka", "OPIS": "Celem g\u0142. projektu jest podniesienie kompetencji kluczowych oraz kszta\u0142towanie w\u0142a\u015bciwych postaw/umiej\u0119tno\u015bci przez 102 uczni\u00f3w (55 dziewczynek, 47 ch\u0142opc\u00f3w) Niepublicznej Szko\u0142y Podstawowej ANIMUS w Koby\u0142ce poprzez realizacj\u0119 do 06.2018 r. programu wsparcia dla uczni\u00f3w obejmuj\u0105cego realizacj\u0119 dodatkowych zaj\u0119\u0107, wyjazd\u00f3w edukacyjnych, k\u00f3\u0142ek zainteresowa\u0144, a tak\u017ce szkole\u0144 i studi\u00f3w podyplomowych dla nauczycieli oraz doposa\u017cenie szkolnych pracowni w narz\u0119dzia do nauczania przedmiot\u00f3w przyrodniczych i matematyki. Projekt zak\u0142ada wsparcie uczni\u00f3w w zakresie: - rozwijania 3 kompetencji kluczowych (matematyka, j\u0119zyk angielski, przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107) - oraz kszta\u0142towania min. 3 w\u0142a\u015bciwych postaw/umiej. niezb\u0119dnych na rynku pracy (kreatywno\u015b\u0107,-innowacyjno\u015b\u0107,-umiej\u0119tno\u015b\u0107 pracy zespo\u0142owej,-postawy przedsi\u0119biorcze) Cele projektu s\u0105 odpowiedzi\u0105 na zdiagnozowane potrzeby szko\u0142y, kt\u00f3re zosta\u0142y uj\u0119te w przepr. przed z\u0142o\u017ceniem projektu diagnozie potrzeb w zakresie obszaru wsparcia (uwzgl.inwentaryzacj\u0119 posiadanego sprz\u0119tu), kt\u00f3ra to diagnoza zosta\u0142a zatwierdzona przez organ prowadz\u0105cy szko\u0142y. Zaplanowane w ramach projektu wsparcie b\u0119dzie zgodne z przeprowadzon\u0105 w szkole diagnoz\u0105. Realizacja proj. bezpo\u015brednio przyczyni si\u0119 (na poziomie szko\u0142y) do rozwi\u0105zania uj\u0119tego w diagnozie problemu wiod\u0105cego jakim jest niewystarczaj\u0105cy dost\u0119p uczni\u00f3w szko\u0142y do inicjatyw wspieraj\u0105cych zainteresowania i kompetencje dzieci w zakresie przedmiot\u00f3w \u015bcis\u0142ych (problem wiod\u0105cy wskazany w Strategii ZIT WOF) ale r\u00f3wnie\u017c do rozwi\u0105zania co najmniej dw\u00f3ch problem\u00f3w dodatk. wskazanych w Strategii (zg z kryt.meryt.szczeg.): niezaspokojone potrzeby plac.szkolnych w zakresie dost\u0119pu do tablic elektr. oraz ograniczony dost\u0119p do inicjatyw wspieraj\u0105cych rozw\u00f3j postaw innowacyjnych i kreatywnych w\u015br\u00f3d dzieci i m\u0142odzie\u017cy-w ramach projektu planuje si\u0119 doposa\u017cy\u0107 szko\u0142\u0119 (zgodnie z wymogami MEN) w tablic\u0119 elektroniczn\u0105 oraz zrealizowa\u0107 dzia\u0142ania wspieraj\u0105ce postawy innowacyjne i kreatywne (piknik, wyjazdy eduk., k\u00f3\u0142ka)", "BENEFICJENT": "GRUPA SZKOLENIOWO DORADCZA EUROPLUS SP. Z O. O.", "TYTUL": "Wsparcie uczni\u00f3w i nauczycieli Niepublicznej Szko\u0142y Podstawowej Animus w Koby\u0142ce", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.07}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 11218616.85}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2259585.44}, {"name": "Przedszkola", "value": 1899247.9300000002}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1731014.64}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 1461578.93}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1408754.72}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 1059483.03}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 907609.33}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 530659.9600000001}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 512208.52999999997}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 499358.42000000004}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 377871.08}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 364100.52}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 314673.33}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 306100.5}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 255941.58}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 254116.6}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 203910.66}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 198299.24}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 196184.2}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 184914.27000000002}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 184239.63999999998}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 168081.9}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 90276.53}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 84405.23}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 83241.12}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 75254.35}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 69068.41}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 60497.41}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 51758.46}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 33464.8}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 33326.5}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 33135.86}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 24691.52}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 21951.23}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 20019.48}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 16350.0}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 13000.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 7815.56}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 7527.0}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 3676.14}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 984.62}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 483.7}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 469.61}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 234.7}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 73.65}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 54.66}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Ochrona r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej i krajobrazu", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 6639711.72}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 1841347.88}, {"name": "Biblioteki", "value": 1250066.99}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 754487.4}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 464150.99}, {"name": "Przedszkola", "value": 205027.77999999997}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 149968.39}, {"name": "Lecznictwo ambulatoryjne", "value": 53829.93}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 48712.85}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 33727.68}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 30750.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 14349.09}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 11000.0}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 6150.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 1230.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Przedszkola", "value": 9937896.580000002}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 1814737.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 926115.66}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 831803.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 757676.68}, {"name": "Biblioteki", "value": 634490.38}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 559147.04}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 401321.78}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 220000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 146685.51}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 90100.0}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 61934.92999999999}, {"name": "Lecznictwo ambulatoryjne", "value": 35000.0}, {"name": "NIEZNANY_01", "value": 20000.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 11539.94}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 428571.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 188669.53}, {"name": "Biblioteki", "value": 40000.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 19681222.910000004}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 7509316.350000001}, {"name": "Przedszkola", "value": 4568404.14}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 3037287.8000000003}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1543420.85}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 756685.3799999999}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 717617.8200000001}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 281970.14}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 250899.36}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 164776.0}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 145400.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 73220.66}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 59428.99999999999}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 54555.93}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 37142.5}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 13315.7}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 6132.24}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 5420.92}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 4030.3900000000003}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1053.93}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 0.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 379517.13}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 9996.42}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 36859970.59}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 6556689.13}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 1112700.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 614763.08}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 587522.14}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 280000.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 266210.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 139435.2}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 118358.54}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 94900.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 61588.46}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 40176.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 25252.0}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 20600.09}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 18479.36}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 17095.7}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 16339.51}, {"name": "NIEZNANY_01", "value": 5273.4}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 5000.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 4270.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 4030.05}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1999.02}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 65414.91}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3558.3999999999996}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 10288.11}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2422.08}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 164808.97}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4293.88}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 29931.63}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 675.3199999999999}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 148461.68}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 1056798.83}], "Wniesienie wk\u0142ad\u00f3w do sp\u00f3\u0142ek prawa handlowego": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 620000.0}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 13702263.85}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 5056972.7700000005}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2939885.76}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1950240.0300000003}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1468212.59}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 894760.4800000001}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 351595.48}, {"name": "Rodzina", "value": 337081.49}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 314673.33}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 112227.76}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 76847.41}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 19170.44}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 4145.75}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 234.7}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 6639711.72}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1890060.73}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1264416.08}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 785237.4}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 669178.7699999999}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 149968.39}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 53829.93}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 44727.68}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 6150.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1230.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 12603697.68}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1814737.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1496293.38}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 255000.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 146685.51}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 92034.93}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 20000.0}, {"name": "Rodzina", "value": 20000.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 428571.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 188669.53}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 40000.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 27537814.209999997}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 7679513.2700000005}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1600449.85}, {"name": "Rodzina", "value": 1112930.1099999999}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 717617.8200000001}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 147800.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 58586.32}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 50458.2}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 6132.24}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 0.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 379517.13}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 9996.42}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 44534633.120000005}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1566623.04}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 286579.56}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 156530.90000000002}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 143610.53999999998}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 94900.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 40176.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 22599.11}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 5000.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 65414.91}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3558.3999999999996}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 10288.11}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2422.08}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 169102.85}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 30606.95}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 148461.68}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 1056798.83}], "Wniesienie wk\u0142ad\u00f3w do sp\u00f3\u0142ek prawa handlowego": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 620000.0}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 46286686.78999997, "v": "46,29 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.12, "v_pc": "2060,94 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "1.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "14.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 23277205.519999992, "v": "23,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 50.28}, {"name": "Przedszkola", "value": 16635828.430000002, "v": "16,64 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 35.94}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 4161702.7000000007, "v": "4,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.99}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 1042040.8400000001, "v": "1,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 71.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.25}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 401321.78, "v": "401,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.86}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 267481.51999999996, "v": "267,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.57}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 213954.22, "v": "213,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.46}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 203910.66, "v": "203,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.44}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 83241.12, "v": "83,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.17}]}, {"name": "Rodzina", "value": 46004644.72000002, "v": "46,00 mln z\u0142", "v_zmiana": 31.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.92, "v_pc": "2048,38 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "30.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "30.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 37175076.59, "v": "37,18 mln z\u0142", "v_zmiana": 38.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 80.8}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 7338066.029999999, "v": "7,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.95}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 1193736.22, "v": "1,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.59}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 196184.2, "v": "196,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.42}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 75254.35, "v": "75,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.16}, {"name": "NIEZNANY_01", "value": 25273.4, "v": "25,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.05}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1053.93, "v": "1,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 17099372.03, "v": "17,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 50.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.86, "v_pc": "761,36 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "28.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "22.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 11366015.87, "v": "11,37 mln z\u0142", "v_zmiana": 71.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 66.47}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 2960706.3, "v": "2,96 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.31}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 1108195.8800000001, "v": "1,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.48}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 696060.71, "v": "696,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 167.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.07}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 532808.62, "v": "532,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.11}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 219368.64, "v": "219,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.28}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 196196.53, "v": "196,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.14}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 20019.48, "v": "20,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.11}, {"name": "Ochrona r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej i krajobrazu", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 11832901.9, "v": "11,83 mln z\u0142", "v_zmiana": 47.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.21, "v_pc": "526,87 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "51.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "15.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 8058462.859999999, "v": "8,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 57.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 68.1}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 3276315.9299999997, "v": "3,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.68}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 497639.41000000003, "v": "497,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.2}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 483.7, "v": "0,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 10072281.729999997, "v": "10,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.98, "v_pc": "448,47 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "24.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "0.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 9400309.91, "v": "9,40 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 93.32}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 299536.5, "v": "299,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.97}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 190335.19, "v": "190,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.88}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 164776.0, "v": "164,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.63}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 17324.13, "v": "17,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.17}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 4635285.4799999995, "v": "4,64 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.21, "v_pc": "206,39 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "49.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "39.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1731930.4900000002, "v": "1,73 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 37.36}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 1495131.47, "v": "1,50 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.25}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 614763.08, "v": "614,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.26}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 306100.5, "v": "306,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.6}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 280000.0, "v": "280,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.04}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 93958.36, "v": "93,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 526.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.02}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 61643.12, "v": "61,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.32}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 51758.46, "v": "51,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.11}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 2819879.9, "v": "2,82 mln z\u0142", "v_zmiana": 34.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.95, "v_pc": "125,56 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "47.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "28.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Biblioteki", "value": 1924557.37, "v": "1,92 mln z\u0142", "v_zmiana": 37.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 68.24}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 846152.09, "v": "846,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 30.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 49170.44, "v": "49,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.74}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1679997.8800000001, "v": "1,68 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.16, "v_pc": "74,80 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "63.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "54.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 1285147.36, "v": "1,29 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 76.49}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 394850.52, "v": "394,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.5}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1185206.6600000004, "v": "1,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 29.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.82, "v_pc": "52,77 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "64.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "71.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 1033521.1500000003, "v": "1,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 33.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 87.2}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 151685.51, "v": "151,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.79}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 1056798.83, "v": "1,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.73, "v_pc": "47,05 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "7.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "50.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 1056798.83, "v": "1,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 436499.16000000003, "v": "436,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.3, "v_pc": "19,44 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "86.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "80.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 254116.6, "v": "254,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 58.21}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 158308.91000000003, "v": "158,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 36.26}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 13000.0, "v": "13,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 71.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.97}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 11000.0, "v": "11,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.52}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 73.65, "v": "0,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 96.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 436135.54, "v": "436,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.3, "v_pc": "19,42 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "87.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "68.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 317639.91, "v": "317,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 72.83}, {"name": "Lecznictwo ambulatoryjne", "value": 88829.93, "v": "88,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 20.36}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 29665.7, "v": "29,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.8}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 248565.83000000002, "v": "248,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.17, "v_pc": "11,07 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "93.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "89.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 139435.2, "v": "139,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 56.09}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 61934.92999999999, "v": "61,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.91}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 30100.0, "v": "30,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.1}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 17095.7, "v": "17,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 6.87}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 157632.06999999998, "v": "157,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.1, "v_pc": "7,02 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "0.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "7.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 153132.06999999998, "v": "153,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 97.14}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 4500.0, "v": "4,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.85}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 118360.0, "v": "118,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.08, "v_pc": "5,27 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "89.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "84.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 96408.77, "v": "96,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 247.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 81.45}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 21951.23, "v": "21,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 18.54}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 20000.0, "v": "20,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01, "v_pc": "0,89 z\u0142", "pl_v_pc": "90,19 z\u0142", "v_pc_diff": "99.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "97.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 20000.0, "v": "20,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 6150.0, "v": "6,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,27 z\u0142", "pl_v_pc": "18,68 z\u0142", "v_pc_diff": "98.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "95.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 6150.0, "v": "6,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 234.7, "v": "0,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,01 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "99.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "99.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Izby rolnicze", "value": 234.7, "v": "0,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}