{"gmina": "Marki", "typ_gminy": "gmina miejska Marki", "kod_gus": "071412934021", "kod_gus_podregionu": "071412900000", "eurostat": "PL912", "ludnosc": 31687, "budzet": {"dochody": "230,82 mln z\u0142", "wydatki": "239,11 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 8.6, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 10.2, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 123584114.96000002, "dane1": 126168418.52999993, "dane2": 123584114.96000002, "dane4": 2584303.5699999034}, {"label": "2017", "dane0": 147071512.80999994, "dane1": 162688860.14000002, "dane2": 147071512.80999994, "dane4": 15617347.330000073}, {"label": "2018", "dane0": 170657269.63, "dane1": 185885151.1199998, "dane2": 170657269.63, "dane4": 15227881.4899998}, {"label": "2019", "dane0": 209336248.75000015, "dane1": 220039575.97999972, "dane2": 209336248.75000015, "dane4": 10703327.229999572}, {"label": "2020", "dane0": 230816686.97000006, "dane1": 239111929.62999997, "dane2": 230816686.97000006, "dane4": 8295242.659999907}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 24941175.07, "dane1": 48311667.76}, {"label": "2017", "dane0": 27683601.220000003, "dane1": 54976265.82000001}, {"label": "2018", "dane0": 31832986.639999993, "dane1": 62577083.63999998}, {"label": "2019", "dane0": 34929864.77000001, "dane1": 73207955.11000003}, {"label": "2020", "dane0": 37558489.800000004, "dane1": 93320954.73}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "13,77 mln z\u0142", "wydatki": "15,82 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 18.2, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 51.0, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": -2.5843035699999035}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": -2.5843035699999035}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -15.617347330000072}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -15.617347330000072}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -15.2278814899998}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -15.2278814899998}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -10.703327229999571}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -10.703327229999571}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": -8.295242659999907}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": -8.295242659999907}], "dochod_ue": "2,31 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "61,26 mln z\u0142", "gmina_pc": "1933.4 z\u0142", "powiat": "81,67 mln z\u0142", "powiat_pc": "2577.4 z\u0142", "wojewodztwo": "25,88 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "816.7 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "679,95 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "1,87 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "0", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 37558489.800000004, "wydatki": 93320954.73}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-05-25", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "22114728.60", "WARTOSC": "51805683.27", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki", "OPIS": "W ramach Projektu planuje si\u0119: - wykonanie ok. 15 km sieci kanalizacyjnej. Z sieci ma korzysta\u0107 1 520 Mk; - budow\u0119 uj\u0119cia w\u00f3d podziemnych i stacji uzdatniania wody SUW-2 wraz z pod\u0142\u0105czeniem jej do systemu wodoci\u0105gowego poprzez budow\u0119 magistrali wodoci\u0105gowej o d\u0142ug. 0,97 km; - budow\u0119 stacji obs\u0142ugi samochodu specjalistycznego do czyszczenia sieci kanalizacyjnej z obiektami s\u0142u\u017c\u0105cymi do prowadzenia gospodarki osadowej oraz zwi\u0105zanymi z dzia\u0142alno\u015bci\u0105 Dzia\u0142u Eksploatacji Sieci Kanalizacyjnej w Markach; - rozbudowa systemu monitoringu sieciowych pompowni \u015bciek\u00f3w.", "BENEFICJENT": "WODOCI\u0104G MARECKI SP. Z O.O.", "TYTUL": "Budowa kanalizacji sanitarnej na obszarze aglomeracji miasta Marki \u2013 Etap III", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 697.91}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2014-12-22", "DOFINANSOWANIE": "60069860.20", "WARTOSC": "76124097.69", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Niepor\u0119t | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka", "OPIS": "W celu realizacji projektu zosta\u0142o zawi\u0105zane Porozumienie partnerskie (dalej zwane Partnerstwem) w sprawie wsp\u00f3\u0142pracy miast i gmin na rzecz realizacji Projektu. W sk\u0142ad Partnerstwa wchodz\u0105: Partner wiod\u0105cy \u2013 Miasto Marki, Partner 1 \u2013 Miasto Z\u0105bki, Partner 2 \u2013 Miasto Zielonka, Partner 3 \u2013 Miasto Koby\u0142ka, Partner 4 \u2013 Gmina Wo\u0142omin, Partner 5 \u2013 Gmina Radzymin, Partner 6 \u2013 Gmina Niepor\u0119t. Projekt obejmuje swoim zakresem budow\u0119 dr\u00f3g dla rower\u00f3w oraz dr\u00f3g dla rower\u00f3w i pieszych na terenie 7 gmin wraz z infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105. Przedsi\u0119wzi\u0119cie zostanie obj\u0119te jednolitym oznakowaniem przewidzianym dla tras rowerowych w WOF, oraz realizowane b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania promocyjno-informacyjne zgodne z wymogami dla przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 finansowanych ze \u015brodk\u00f3w UE. Dzia\u0142ania przewidziane w projekcie zosta\u0142y bezpo\u015brednio zidentyfikowane w Planach Gospodarki Niskoemisyjnej oraz w Lokalnych Programach Rewitalizacji. W ramach projektu powstanie 34,76 km dr\u00f3g dla rower\u00f3w oraz 12,37 km dr\u00f3g dla rower\u00f3w i pieszych. \u0141\u0105czna d\u0142ugo\u015b\u0107 tras rowerowych w wyniki realizacji projektu wzro\u015bnie o 104%. Projekt przewiduje realizacj\u0119 zada\u0144 dotycz\u0105cych infrastruktury towarzysz\u0105cej, ale s\u0105 one elementem uzupe\u0142niaj\u0105cym i niedominuj\u0105cym w projekcie. Wszystkie elementy s\u0105 bezpo\u015brednio powi\u0105zane z sob\u0105 funkcjonalnie i bezpo\u015brednio realizuj\u0105 cele projektu. Drogi dla rower\u00f3w oraz drogi dla rower\u00f3w i pieszych b\u0119d\u0105ce przedmiotem projektu pe\u0142ni\u0105 funkcj\u0119 korytarzy transportowych i zosta\u0142y zaprojektowane w celach: -szerszego wykorzystania transportu niezmotoryzowanego indywidualnego, -zmniejszenia wykorzystania samochod\u00f3w osobowych, -lepszej integracji ga\u0142\u0119zi transportu, -ni\u017cszej emisji zanieczyszcze\u0144 powietrza, -redukcji ha\u0142asu oraz ni\u017cszego zat\u0142oczenia, -poprawy bezpiecze\u0144stwa ruchu drogowego, -nie zosta\u0142y zaprojektowane jako infrastruktura turystyczno-rekreacyjna. Projekt b\u0119dzie realizowany na obszarze gdzie wyst\u0119puj\u0105 przekroczenia py\u0142u zawieszonego PM10.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO MARKI", "TYTUL": "Rozw\u00f3j zintegrowanej sieci dr\u00f3g rowerowych na terenie gmin: Marki, Z\u0105bki, Zielonka, Koby\u0142ka, Wo\u0142omin, Radzymin, Niepor\u0119t w ramach ZIT WOF", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 302.54}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2015-05-06", "DOFINANSOWANIE": "23581800.16", "WARTOSC": "36172257.38", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka", "OPIS": "Projekt pt.\u201eZintegrowana sie\u0107 \u015bcie\u017cek rowerowych na terenie gmin Marki,Z\u0105bki,Zielonka,Koby\u0142ka w ramach ZIT WOF'' realizowany jest na terenie 4 gmin: Markach,Z\u0105bkach,Koby\u0142ce oraz Zielonce. Liderem projektu jest Gmina Miasto Marki,partnerami za\u015b Miasto Koby\u0142ka, Miasto Z\u0105bki oraz Miasto Zielonka. Projekt obejmuje budow\u0119 oraz przebudow\u0119 sieci dr\u00f3g rowerowych o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 23,769km(\u015bcie\u017cki rowerowe 13,047km oraz ci\u0105gi pieszo-rowerowe 10,722km)wraz z infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105 wzd\u0142u\u017c dr\u00f3g gminnych oraz powiatowych,wojew\u00f3dzkich i krajowych,kt\u00f3re zosta\u0142y udost\u0119pnione Beneficjentowi na podstawie stosownych porozumie\u0144. W zakres infrastruktury towarzysz\u0105cej wchodz\u0105 (wszystkie elementy infrastruktury rowerowej): - 3 parkingi dla rower\u00f3w(w tym infrastr. B&R) - stojaki dla rower\u00f3w, - 4 punkty samoobs\u0142ugi serwisowej, - r\u00f3\u017cnice poziom\u00f3w. Realizowany projekt s\u0142u\u017cy zwi\u0119kszonemu wykorzystaniu przyjaznej \u015brodowisku formy mobilno\u015bci miejskiej.Jest to projekt kompleksowy, obejmuj\u0105cy swoim zasi\u0119giem obszary o przekroczonych dopuszczalnych i docelowych poziomach zanieczyszcze\u0144 powietrza.Prowadzi on do zmniejszenia emisji CO2 i innych zanieczyszcze\u0144 (w szczeg\u00f3lno\u015bci PM10). Inwestycja b\u0119d\u0105ca przedmiotem projektu wynika z przygotowanych przez samorz\u0105dy: Marek, Koby\u0142ki, Z\u0105bek i Zielonki PGN, zawieraj\u0105cych odniesienia do kwestii przechodzenia na bardziej ekologiczne i zr\u00f3wnowa\u017cone systemy transportowe w miastach. Planowane \u015bcie\u017cki rowerowe i infrastr. b\u0119d\u0105 mia\u0142y funkcjonalne po\u0142\u0105czenia z istniej\u0105cymi \u015bcie\u017ckami rowerowymi na terenach gmin obj\u0119tych projektem-co najmniej 10 po\u0142\u0105cze\u0144 wewn\u0105trz gminnych oraz co najmniej 2 po\u0142\u0105czenia mi\u0119dzygminne. Dzi\u0119ki realizacji projektu powstanie sp\u00f3jny system komunikacyjny-nast\u0105pi wzrost d\u0142ugo\u015bci \u015bcie\u017cek rowerowych o 100,03% wzgl\u0119dem wart. bazowej. W wyniku realizacji projektu nast\u0105pi r\u00f3wnie\u017c funkcjonalne po\u0142\u0105czenie z min. 4 przystankami publicznego transportu, 3 zintegrowanymi w\u0119z\u0142ami przesiadkowymi i min. 134 budynkami u\u017cyteczno\u015bci publicznej.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO MARKI", "TYTUL": "Zintegrowana sie\u0107 \u015bcie\u017cek rowerowych na terenie gmin Marki, Z\u0105bki, Zielonka, Koby\u0142ka w ramach ZIT WOF", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 221.57}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-30", "DATA_START": "2019-07-19", "DOFINANSOWANIE": "15237273.70", "WARTOSC": "19201158.05", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin", "OPIS": "Projekt zlokalizowany jest w wojew\u00f3dztwie mazowieckim, w powiecie wo\u0142omi\u0144skim, w po\u0142nocno-wschodniej cz\u0119\u015bci aglomeracji warszawskiej na terenie gminy Wo\u0142omin i Radzymin. Obecnie droga wojewodzka 635 rozpoczyna si\u0119 w centrum Radzymina, nast\u0119pnie przechodzi pod obwodnic\u0105 Radzymina w ci\u0105gu drogi ekspresowej S8, nie \u0142\u0105cz\u0105c si\u0119 z ni\u0105, w kierunku wsi Ciemne. Nast\u0119pnie po przej\u015bciu przez miejscowo\u015b\u0107 Czarna kieruje si\u0119 kup\u00f3\u0142nocno-wschodniej cz\u0119\u015bci Wo\u0142omina i ko\u0144czy sw\u00f3j bieg na skrzy\u017cowaniu z drog\u0105 wojew\u00f3dzk\u0105 nr 634. Nowy odcinek przebiegu DW nr 635 b\u0119dzie realizowany w ramach po\u0142\u0105czenia istniej\u0105cej DW635 z projektowan\u0105 drog\u0105 ekspresow\u0105 S8 (obwodnic\u0105 Marek) w miejscu w\u0119z\u0142a Wo\u0142omin. Pocz\u0105tek zmiany przebiegu drogi b\u0119dzie w miejscowo\u015bci Czarna (za mostem na rzece Czarna jad\u0105c w kierunku Radzymina) a koniec na w\u0142\u0105czeniu do w\u0119z\u0142a Wo\u0142omin w okolicach m. Koz\u0142\u00f3wek (rejon obszaru Podstrugi). Ca\u0142y przedmiotowy odcinek drogi biegnie wzd\u0142u\u017c doliny rzeki Czarnej, przecinaj\u0105c lokalne wyniesienie na p\u00f3\u0142noc od zabudowa\u0144 m. Zastru\u017ce (Uka\u017ane). Przedmiotowy odcinek przebiega w wi\u0119kszo\u015bci przez tereny rolne i nieu\u017cytki z wyst\u0119puj\u0105cymi samosiewami i w nieielkim stopniu przez tereny le\u015bne. Przedmiotem inwestycji jest budowa nowego odcinka przebiegu drogi wojew\u00f3dzkiej nr 635,kt\u00f3ry realizowany b\u0119dzie w ramach po\u0142\u0105czenia istniej\u0105cej DW635 z projektowan\u0105 drog\u0105 ekspresow\u0105 S8 (obwodnic\u0105 Marek) w miejscu w\u0119z\u0142a \u201eWo\u0142omin\u201d. Przedmiotowa inwestycja obejmuje budow\u0119 nowej drogi po nowy \u015bladzie,wraz z infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105 zwi\u0105zan\u0105 z drog\u0105 oraz przebudow\u0119 infrastruktury koliduj\u0105cej, koliduj\u0105cej, ponadto w ramach projektu realizowany b\u0119dzie nadz\u00f3r inwestorski, promocja projektu i studium wykonalno\u015bci.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MAZOWIECKIE", "TYTUL": "Budowa nowego odcinka drogi wojew\u00f3dzkiej nr 635 do w\u0119z\u0142a \u201eWO\u0141OMIN\u201d na trasie S\u20138", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 182.56}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3657500.00", "WARTOSC": "8672730.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki", "OPIS": "W ramach planowanej inwestycji, Wnioskodawca wdro\u017cy do produkcji innowacyjne r\u0119czniki jednorazowe o w\u0142a\u015bciwo\u015bciach antybakteryjnych. Dzi\u0119ki zastosowaniu innowacyjnej technologii b\u0119d\u0105cej wynikiem prac B+R produkowane r\u0119czniki b\u0119d\u0105 mia\u0142y nast\u0119puj\u0105ce cechy: - w\u0142a\u015bciwo\u015bci antybakteryjne; - przyjazne dla sk\u00f3ry - doskona\u0142e do cz\u0119stego kontaktu ze sk\u00f3r\u0105; - ekonomiczne 2 grube warstwy; - podawanie pojedynczych listk\u00f3w co pozwala na zmniejszenie zu\u017cycia; - wyj\u0105tkow\u0105 ch\u0142onno\u015b\u0107; - ekskluzywny wygl\u0105d papieru; - dobre osuszenie wycieranego przedmiotu albo r\u0105k. Planowana inwestycja posiada cechy zar\u00f3wno innowacji produktowej jak i procesowej. Innowacyjnym produktem b\u0119dzie wielofunkcyjny r\u0119cznik antybakteryjny typu ZZ o w\u0142a\u015bciwo\u015bciach kt\u00f3re nie wyst\u0119puj\u0105 w innych produktach dost\u0119pnych na rynku. Konkurenci oferuj\u0105 tradycyjne r\u0119czniki, kt\u00f3re ograniczaj\u0105 si\u0119 do jednej funkcji jak\u0105 jest osuszanie r\u0105k i powierzchni, za\u015b ich podstawowymi zaletami s\u0105 funkcjonalno\u015b\u0107 i przyjemno\u015b\u0107 w dotyku. Brak jest jakichkolwiek rozwi\u0105za\u0144 konkurencji oferuj\u0105cych w\u0142a\u015bciwo\u015bci antybakteryjne w po\u0142\u0105czeniu z mi\u0119kko\u015bci\u0105, ch\u0142onno\u015bci\u0105 materia\u0142u i komfortem w kontakcie ze sk\u00f3r\u0105. Realizacja projektu jest bezpo\u015bredni\u0105 odpowiedzi\u0105 na ograniczenia w obecnym parku maszynowym Wnioskodawcy - nie jest on wystarczaj\u0105cy do sprostania obecnemu zapotrzebowaniu rynkowemu na antybakteryjne wielofunkcyjne r\u0119czniki. Obecny proces produkcyjny obejmuje produkcj\u0119 rolek nawijanych, a w przypadku innowacyjnych r\u0119cznik\u00f3w antybakteryjnych konieczne jest wdro\u017cenie linii umo\u017cliwiaj\u0105cej produkcj\u0119 r\u0119cznik\u00f3w sk\u0142adanych (typu ZZ). A zatem brak zaawansowanej technologicznie linii do produkcji r\u0119cznik\u00f3w antybakteryjnych przemys\u0142owych sprawia, i\u017c Wnioskodawca musi rezygnowa\u0107 z wielu zam\u00f3wie\u0144, a ponadto nie ma mo\u017cliwo\u015bci wej\u015bcia na rynek nowych bran\u017c, tj. medycznej oraz gastronomicznej.", "BENEFICJENT": "DARIUSZ CZECHOWSKI \"DAREX\"", "TYTUL": "Wdro\u017cenie technologii produkcji wielofunkcyjnego r\u0119cznika papierowego typu ZZ o w\u0142a\u015bciwo\u015bciach antybakteryjnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 115.42}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-05-18", "DOFINANSOWANIE": "2053482.44", "WARTOSC": "2568116.99", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki", "OPIS": "Zakres projektu, realizowanego w formule \u201eZaprojektuj i wybuduj\u201d, b\u0119dzie obejmowa\u0142 budow\u0119 parking\u00f3w \u201eParkuj i Jed\u017a\u201d kategorii C w dw\u00f3ch lokalizacjach Gminy Miasto Marki, przy ul. Du\u017cej i Sportowej. Przy ul. Du\u017cej i Sportowej inwestycja przewiduje wykonanie odpowiednio: 48 i 102 stanowisk postojowych dla samochod\u00f3w osobowych, w tym 2 i 3 dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, 30 i 42 miejsc postojowych dla rower\u00f3w z wiat\u0105 zadaszaj\u0105c\u0105 wraz ze \u015bcie\u017ck\u0105 rowerow\u0105 w obr\u0119bie parkingu, chodnika przeznaczonego dla pieszych u\u017cytkownik\u00f3w ruchu wraz z rampami dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, punkt\u00f3w \u0142adowania samochod\u00f3w elektrycznych (po 2 szt.), przy\u0142\u0105cza do sieci kanalizacji sanitarnej oraz przy\u0142\u0105cza wodoci\u0105gowego do toalet, przebudowy kolizji z sieciami uzbrojenia podziemnego, o\u015bwietlenia jezdni i chodnik\u00f3w (oprawy z redukcj\u0105 mocy), monitoringu wizyjnego obiekt\u00f3w wraz z integracj\u0105 z monitoringiem miejskim, obiekt\u00f3w ma\u0142ej architektury (\u0142awki, kosze na \u015bmieci, biletomaty, toalety), zagospodarowania terenu zieleni\u0105, oznakowania i organizacji ruchu. Dodatkowo przy ul. Du\u017cej wykonana zostanie przebudowa zjazd\u00f3w na posesj\u0119 parkingu oraz przebudowa istniej\u0105cej p\u0119tli autobusowej, za\u015b przy ul. Sportowej odwodnienie terenu. W ramach projektu b\u0119d\u0105 realizowane dodatkowe zadania dotycz\u0105ce infrastruktury towarzysz\u0105cej - przebudowa p\u0119tli autobusowej. Przedstawione powy\u017cej elementy s\u0105 bezpo\u015brednio powi\u0105zane ze sob\u0105 funkcjonalnie i bezpo\u015brednio realizuj\u0105 cele projektu. Inwestycja przy ul. Du\u017cej obejmie swym zasi\u0119giem teren prawie 3.270 m2, za\u015b przy ul. Sportowej prawie 2.900 m2. Ponadto w ramach projektu parkingi b\u0119d\u0105 obj\u0119te wsp\u00f3ln\u0105 identyfikacj\u0105 wizualn\u0105 przewidzian\u0105 dla wszystkich parking\u00f3w tworzonych w ramach ZIT WOF. Przedsi\u0119wzi\u0119cie swoim zakresem obejmuje r\u00f3wnie\u017c dzia\u0142ania promocyjno-informacyjne zgodne z obowi\u0105zkami informacyjnymi beneficjenta realizuj\u0105cego projekt w ramach Regionalnego Programu Operacyjnego Wojew\u00f3dztwa Mazowieckiego na lata 2014-2020.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO MARKI", "TYTUL": "Budowa parking\u00f3w \"Parkuj i Jed\u017a\" przy ulicach Du\u017cej i Sportowej na terenie Gminy Miasto Marki.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 64.8}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1761620.75", "WARTOSC": "2202025.95", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki", "OPIS": "Beneficjentem projektu jest prywatna klinika specjalistyczna Esculap sp. z o.o., kt\u00f3ra \u015bwiadczy swoje us\u0142ugi na terenie powiatu wo\u0142omi\u0144skiego, szczeg\u00f3lnie na terenie miejscowo\u015bci Marki. Projekt realizowany b\u0119dzie w siedzibie plac\u00f3wki ul. Fabryczna 1 05-270 Marki. Plac\u00f3wka funkcjonuje od ponad 16 lat i specjalizuje si\u0119 w \u015bwiadczeniu us\u0142ug medycznych i diagnostycznych z zakresu medycyny rodzinnej, alergologii, chirurgii dzieci\u0119cej i og\u00f3lnej, dermatologii, diabetologii, endokrynologii, pediatrii, stomatologii, okulistyki. Ponadto, klinika oferuje us\u0142ugi z obszaru ginekologii i po\u0142o\u017cnictwa, kardiologii, neurologii, psychologii, rehabilitacji. Prowadzi ponadto badania USG, RTG, badania laboratoryjne, EKG, RR oraz Echo serca. Plac\u00f3wka dzia\u0142a w publicznym systemie ochrony zdrowia i posiada kontrakt z Narodowym Funduszem Zdrowia obs\u0142uguj\u0105c podleg\u0142y sobie teren. Esculap sp. z o.o podlega wpisowi do Rejestru Podmiot\u00f3w Wykonuj\u0105cych Dzia\u0142alno\u015b\u0107 Lecznicz\u0105 (nr REGON jednostki podmiotu leczniczego 01324566800036). Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie Zintegrowanego Systemu Informatycznego, kt\u00f3rego zadaniem jest poprawa jako\u015bci oraz dost\u0119pno\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug medycznych, jak r\u00f3wnie\u017c podniesienie efektywno\u015bci zarz\u0105dzania plac\u00f3wk\u0105 i zapewnienie mo\u017cliwo\u015bci d\u0142ugofalowego rozwoju. W wyniku realizacji projektu nast\u0105pi dostosowanie obiektu do za\u0142o\u017ce\u0144 dotycz\u0105cych informatyzacji plac\u00f3wek ochrony zdrowia m.in. wymaga\u0144 prawnych z zakresu wdro\u017cenia elektronicznej dokumentacji medycznej. Zostanie wdro\u017conych 8 e-us\u0142ug: E-rejestracja, Rozliczanie umowy abonamentowej, E-zakupy, E-konsultacje, E-diagnostyka, E-laboratorium, E-Kolejka oraz E-Powt\u00f3rki Recept. Wdro\u017cenie e-us\u0142ug zwi\u0119kszy dost\u0119p drog\u0105 elektroniczn\u0105 do \u015bwiadcze\u0144 medycznych.", "BENEFICJENT": "\"ESCULAP\" SP. Z O.O.", "TYTUL": "\u201eWdro\u017cenie systemu elektronicznej dokumentacji medycznej i \u015bwiadczenia e-us\u0142ug medycznych w dzia\u0142alno\u015bci ESCULAP Sp. z o.o.\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 55.59}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1523067.78", "WARTOSC": "1903834.72", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki", "OPIS": "Projekt pt.:\u201dMistrzowie kompetencji w Gminie Miasto Marki\u201d jest realizowany przez Gmin\u0119 Marki, powiat wo\u0142omi\u0144ski, wojew\u00f3dztwa mazowieckiego w partnerstwie z firm\u0105 Ma\u0142y In\u017cynier Ewa Bednarek. Projektem obj\u0119ta zostanie Szko\u0142a Podstawowa nr 1 im. Kornela Makuszy\u0144skiego w Markach, Szko\u0142a Podstawowa nr 2 z Oddzia\u0142ami Integracyjnymi im.\u017bo\u0142nierzy AK II Rejonu Celk\u00f3w w Markach, Szko\u0142a Podstawowa Nr 3 im. Pomnik Zwyci\u0119stwa 1920 roku w Markach, Szko\u0142a Podstawowa nr 4 im. Stefana Roweckiego ,,Grota\u201d w Markach, Szko\u0142a Podstawowa nr 5 w Zespole Szk\u00f3\u0142 nr 2 im. Prymasa Tysi\u0105clecia w Markach, w okresie IX.2018\u2013VIII.2020. Warto\u015b\u0107 projektu: 1 903 834,72 z\u0142 , w tym wk\u0142ad w\u0142asny 95 500,00 z\u0142 (w postaci koszt\u00f3w po\u015brednich 15 500,00 z\u0142, wk\u0142ad finansowy w kosztach bezpo\u015brednich 80 000,00 z\u0142) - ponad 5%. Koszt przypadaj\u0105cy na jednego ucznia b\u0119d\u0105cego Uczestnikiem projektu: 1 655,51 z\u0142. Za cel stawia rozw\u00f3j kompetencji kluczowych i umiej\u0119tno\u015bci na rynku pracy uczni\u00f3w oraz zasadnicze podniesienie jako\u015bci procesu kszta\u0142cenia w plac\u00f3wkach. Postawiony cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty m.in. poprzez: a) rozw\u00f3j kompetencji kluczowych i w\u0142a\u015bciwych postaw na rynku pracy u 920 uczni\u00f3w (460 K) poprzez obj\u0119cie 1150 uczni\u00f3w (575 K) dodatkowymi zaj\u0119ciami pozalekcyjnymi wysokiej jako\u015bci w okresie szkolnym i wakacyjnym; b) rozw\u00f3j kompetencji 64 nauczycieli (56 K) c) doposa\u017cenie w sprz\u0119t i pomoce dydaktyczne oraz sprz\u0119t TIK pracowni szkolnych. W ramach projektu przewidziano realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych typ\u00f3w projekt\u00f3w: 1) Kszta\u0142cenie kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych na rynku pracy 2) Tworzenie warunk\u00f3w dla nauczania opartego na metodzie eksperymentu 3) Korzystanie z technologii informacyjno-komunikacyjnych oraz rozwijanie kompetencji informatycznych", "BENEFICJENT": "GMINA MARKI", "TYTUL": "Mistrzowie kompetencji w Gminie Miasto Marki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 48.06}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "71592114.14", "WARTOSC": "185452233.04", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki", "OPIS": "Projekt Rozw\u00f3j sieci tras rowerowych Warszawy w ramach ZIT WOF \u2013 etap I realizowany jest w ramach Strategii ZIT WOF 2014-2020+ na terenie Warszawskiego Obszaru Funkcjonalnego. Obejmuje budow\u0119/przebudow\u0119 odcink\u00f3w dr\u00f3g rowerowych o charakterze komunikacyjnym o d\u0142ugo\u015bci 73,4 km. Wp\u0142ynie pozytywnie na ograniczenie emisji zanieczyszcze\u0144 powietrza, ha\u0142asu. W projekcie zostanie wybudowanych/zmodernizowanych 19 tras rowerowych (SW str. 63-64)-w tym Budowa drogi rowerowej wzd\u0142u\u017c ul. Radzymi\u0144skiej w partnerstwie z Miastem Z\u0105bki i Gmin\u0105 Miastem Marki. W ramach projektu wybudowano/zmodernizowano 6 tras rowerowych, pozosta\u0142e 13 zaplanowano do realizacji. Projekt zak\u0142ada wykorzystanie transportu niezmotoryzowanego indywidualnego i zmniejszenie wykorzystania samochod\u00f3w osobowych. Zbudowane \u015bcie\u017cki b\u0119d\u0105 umo\u017cliwia\u0142y potraktowanie roweru jako pe\u0142noprawnej alternatywy dla samochodu osobowego i transportu indywidualnego, b\u0119d\u0105 mia\u0142y charakter infrastruktury miejskiej, \u0142\u0105cz\u0105cej miejsca zamieszkania i pracy. Do realizacji zaplanowano lokalizacje, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 przebiega\u0107 przez istotne w\u0119z\u0142y przesiadkowe komunikacji zbiorowej oraz b\u0119d\u0105 zbudowane wzd\u0142u\u017c wa\u017cnych arterii miasta, s\u0142u\u017c\u0105cych do ruchu samochodowego, co umo\u017cliwi lepsz\u0105 integracj\u0119 ga\u0142\u0119zi transportu. W zwi\u0105zku z tym drogi rowerowe powsta\u0142e w ramach projektu b\u0119d\u0105 pe\u0142ni\u0107 funkcj\u0119 korytarzy transportowych. Projekt realizuje rekomendacje wskazane w dokumencie: Opracowanie mo\u017cliwo\u015bci rozwoju tras rowerowych o charakterze komunikacyjnym dla Warszawskiego Obszaru Funkcjonalnego do roku 2023. Projekt b\u0119dzie realizowany zgodnie z zasad\u0105 uniwersalnego projektowania, polegaj\u0105cego projektowaniu produkt\u00f3w, \u015brodowiska, program\u00f3w i us\u0142ug w taki spos\u00f3b by by\u0142y u\u017cyteczne dla wszystkich, co b\u0119dzie si\u0119 wi\u0105za\u0142o r\u00f3wnie\u017c z dodatkowymi udogodnieniami dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Powsta\u0142a infrastruktura b\u0119dzie dost\u0119pna grupie docelowej: mieszka\u0144com Warszawy, WOF, turystom oraz korzystaj\u0105cym z systemu Veturilo.", "BENEFICJENT": "MIASTO STO\u0141ECZNE WARSZAWA", "TYTUL": "Rozw\u00f3j sieci tras rowerowych Warszawy w ramach ZIT WOF\u2013 etap I", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 39.32}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1214744.64", "WARTOSC": "1518430.80", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki", "OPIS": "Projekt pt. \"Inwestycja w m\u0142odych \u2013 inwestycja w przysz\u0142o\u015b\u0107\" realizowany jest przez 36 miesi\u0119cy, w okresie 01.07.2016-30.06.2019. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest Zminimalizowanie wykluczenia spo\u0142ecznego dzieci w wieku 12-18 lat z terenu gm. Marki poprzez obj\u0119cie wsparciem 45 os\u00f3b ma\u0142oletnich (23K i 22M) zagro\u017conych lub wykluczonych spo\u0142ecznie oraz 24 os\u00f3b (12K i 12M) z ich otoczenia i udzielanie pomocy w projekcie przez okres 36 miesi\u0119cy (01.7.2016-30.6.2019). Projekt kierowany jest zatem do 69 os\u00f3b, w tym 35 kobiet, tj. rodziny prze\u017cywaj\u0105ce trudno\u015bci w pe\u0142nieniu funkcji opieku\u0144czo-wychowawczych oraz otoczenie os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym w zakresie niezb\u0119dnym do wsparcia os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych wsparciem w ramach projektu. W projekcie zaplanowano realizacj\u0119 czterech zada\u0144. Pierwsze obejmuje dzia\u0142ania zmierzaj\u0105ce do ochorny i wsparcia niepe\u0142noletnich uczestnik\u00f3w projektu (m.in. socjoterapia, arteterapia), drugie obejmuje dzia\u0142ania rozwijaj\u0105ce kompetencje kluczowe uczestnik\u00f3w, tj. komptencje informatyczne, \u015bwiadmo\u015b\u0107 i ekspresj\u0119 kulturaln\u0105. W trzecim zadanu poprzez udzia\u0142 w zaj\u0119ciach z cyklu Akademia Wolontariusza m\u0142odzie\u017c anga\u017cowana jest w akcje spo\u0142eczne o charakterze kulturalnym, co rozwija kompetencje spo\u0142eczne i obywatelskie, ponadto pomaga w rozowju inicjatywno\u015bci i przedsi\u0119biorczo\u015bci. M\u0142odzie\u017c obj\u0119ta jest te\u017c pomoc\u0105 doradcy zawodowego. Ostatnie zadanie adresowane jest do osob doros\u0142ych, rodzin. W jego ramach prowadzona jest terapia rodzin i asysta rodzinna. Projekt przyczynia si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w: Liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych, istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu - 15, Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142ecznymi \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym w programie - 69.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA OTWARTE SERCE", "TYTUL": "Inwestycja w m\u0142odych \u2013 inwestycja w przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 38.33}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "771890.00", "WARTOSC": "964862.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki", "OPIS": "Proj.RODZINA RELACJA REINTEGRACJA Innowacyjny model us\u0142ug spo\u0142ecznych kt\u00f3rego g\u0142. celem jest zwi\u0119ksz.dost\u0119pu dla os\u00f3b i rodzin oraz ich otoczenia zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142.[50 os.w tym:30os. w wieku18-60l. (21Ki9M),w tym3ON.; 20 dzieci(12K 8M) w wieku1-18l.]do us\u0142ug spo\u0142.w mie\u015bcie Marki, kt\u00f3re przyczyni\u0105 si\u0119 do ograniczenia umieszczania dzieci w pieczy zast\u0119pczej i ich powrotu do \u015brodowisk naturalnych do 31.05.2019r.powsta\u0142 w oparciu o rozpozn.potrzeby mareckich rodzin.Proj.zak\u0142ada \u017ce wspier.rodziny prze\u017cyw.trudn.w wype\u0142n.funkcji op-wych.s\u0142u\u017c\u0105ce przywr\u00f3c.rodzinie zdoln.wykonyw.tych funkcji oraz popr.funkcjonow.rodziny w sferze soc-byt b\u0119dzie odbyw.si\u0119 poprzez:us\u0142ugi asystenta rodz.,us\u0142ugi rodziny wspieraj.oraz prac\u0119 socj.W ramach proj.kt\u00f3rego celem szcz.jest te\u017c zapewn.infrastrukt.i dost\u0119pn.us\u0142ug w zakresie opieki i poradnict.specjalist.planuje si\u0119 rozw\u00f3j us\u0142ug poradn.\u015bwiadczon.przez psychologa,psychol.dzieci\u0119cego,prawnika,doradcy.ON. Podnies.komp. i umiej\u0119tn.op-wych rodzic\u00f3w, kt\u00f3re umo\u017cliw.wychowyw.si\u0119 dzieci w rodzinie natura.lub powr\u00f3t do rodz.naturaln. b\u0119dzie zapewn.w proj.poprzez terapi\u0119 system.rodzin,warsztaty,udzia\u0142 w programie\u201eODZYSKA\u0106 DZIECKO\u201d.Proj.zak\u0142.tak\u017ce zapewn.powsz. dost\u0119pn.podstaw.us\u0142ug takich jak mieszkalnict. poprzez zapewn.schronienia w mieszka\u0144 chronionych.os.zagro\u017c.wykl.spo\u0142e w szczeg\u00f3ln.rodz.w kryzysie i wychow.opuszcz.piecz\u0119 zast.Planuje si\u0119 te\u017c podnosz.komp.s\u0142u\u017cb i instytucji podejmuj.prac\u0119 z rodz. Proj.ma za zad. podwy\u017c.jako\u015b\u0107 \u017cycia os.obj.opiek\u0105 i ich rodzin, sprzyja\u0107 w\u0142.spo\u0142. powstrz.proces degradacji i rozpadu rodz. Proj.zak\u0142ada, \u017ce pakiety us\u0142ug tworz.dla okre\u015bl. grup doc. b\u0119d\u0105 realiz. tak\u017ce przez OPS jak i inne podmioty.Skutek dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie widoczny,przy zachow.interdycyp.podej\u015bcia r\u00f3\u017cn. grup i instyt.odpowiedz.za tworzenie lokaln. politki spo\u0142.Realiz.celu g\u0142.proj.przyczyni si\u0119 do powst.po\u017c\u0105danego modelu welfare mix z r\u00f3znorodn.podmiot. jako dostawcami producentami us\u0142ug z profesjonal.zapleczem koordynacyjnym z poziomu m.Marki.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO MARKI", "TYTUL": "RODZINA RELACJA REINTEGRACJA. Innowacyjny model us\u0142ug spo\u0142ecznych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.35}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-30", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "56474081.04", "WARTOSC": "70592601.31", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Podkowa Le\u015bna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Niepor\u0119t | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Halin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Sulej\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Czosn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Karczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie dost\u0119pno\u015bci, poziomu wykorzystywania i jako\u015bci us\u0142ug publicznych zwi\u0105zanych z dost\u0119pem do informacji i infrastruktury publicznej na terenie WOF poprzez stworzenie portfela bezp\u0142atnych rozwi\u0105za\u0144 mobilnych. Odbiorcami e-us\u0142ug b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cy WOF, tury\u015bci i odwiedzaj\u0105cy, w spos\u00f3b szczeg\u00f3lny zostan\u0105 uwzgl\u0119dnione potrzeby os\u00f3b z dysfunkcjami wzroku. Projekt zak\u0142ada dostarczenie kompleksowego systemu sk\u0142adaj\u0105cego si\u0119 z rozwi\u0105za\u0144 mobilnych w pi\u0119ciu obszarach: e-dost\u0119pno\u015b\u0107 - wdro\u017cenie systemu mikronawigacji i informacji kontekstowej w przestrzeniach i obiektach u\u017cyteczno\u015bci publicznej; e-turystyka \u2013 stworzenie spersonalizowanego e-przewodnika umo\u017cliwiaj\u0105cego zg\u0142\u0119bianie zasob\u00f3w turystycznych WOF zgodnie z preferencjami, wykorzystuj\u0105c informacj\u0119 kontekstow\u0105 oraz rzeczywisto\u015b\u0107 rozszerzon\u0105; e-transport \u2013 uruchomienie narz\u0119dzia planowania podr\u00f3\u017cy i poruszania si\u0119 po terenie WOF komunikacj\u0105 zbiorow\u0105, w postaci inteligentnej aplikacji mobilnej opartej o dane czasu rzeczywistego, elastycznie reaguj\u0105cej na zmiany oraz posiadaj\u0105cej modu\u0142 informacji kontekstowych; e-parkowanie - dostarczenie kierowcom prostego narz\u0119dzia pod postaci\u0105 aplikacji mobilnej, kt\u00f3ra u\u0142atwi im poruszanie si\u0119 i odnajdowanie wolnych miejsc parkingowych; e-\u015brodowisko - zbudowanie systemu zbierania, przetwarzania i prezentowania danych dotycz\u0105cych jako\u015bci powietrza oraz klimatu akustycznego w gminach WOF. Projekt realizuje 26 gmin WOF. Pierwszy etap to sformu\u0142owanie za\u0142o\u017ce\u0144 architektury technologicznej, wsp\u00f3lnych standard\u00f3w rozwi\u0105za\u0144 cyfrowych, polityki gromadzenia danych, polityki bezpiecze\u0144stwa i prywatno\u015bci. Nast\u0119pnie przeprowadzona b\u0119dzie inwestycja w infrastruktur\u0119 bazow\u0105. Kluczowym etapem b\u0119dzie wdra\u017canie funkcjonalno\u015bci w ramach 5 komponent\u00f3w projektu przez zespo\u0142y tematyczne i wykonawc\u00f3w. Ostatnim aspektem b\u0119dzie otwarcie danych gromadzonych przez stworzony system, aby mog\u0142y by\u0107 ponownie wykorzystane przez inne podmioty oraz dzia\u0142ania optymalizacyjne i asysty technicz", "BENEFICJENT": "MIASTO STO\u0141ECZNE WARSZAWA", "TYTUL": "Wirtualny Warszawski Obszar Funkcjonalny (Virtual WOF)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.49}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "692320.00", "WARTOSC": "1064442.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej:_art.19 Przedmiotowy projekt jest zwi\u0105zany z promocj\u0105 nowoczesnych us\u0142ug wykonywanych przez sp\u00f3\u0142k\u0119 Mobicam sp. z o.o. z siedzib\u0105 w Markach (woj. mazowieckie) oraz Marki Polskiej Gospodarki na rynkach zagranicznych. Przedsi\u0119biorca pragnie wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 w Programie promocji bran\u017cy budowy i wyka\u0144czania budowli. Wnioskodawca w ramach projektu zamierza prowadzi\u0107 dzia\u0142ania na rynku perspektywicznym, tj. w Rosji i innych organizowanych na rynkach zagranicznych poza Uni\u0105 Europejsk\u0105 oraz rynkach wsp\u00f3lnotowych. W ramach projektu sp\u00f3\u0142ka przewidzia\u0142a szereg zada\u0144, kt\u00f3re ma zamiar wykona\u0107, a w\u015br\u00f3d nich: udzia\u0142 w targach i wystawach, w tym w imprezie targowej na wybranym rynku perspektywicznym, a na co najmniej jednych targach zorganizowane zostanie narodowe stoisko informacyjne; zakup jednej us\u0142ugi doradczej w zakresie przygotowania wej\u015bcia na rynek perspektywiczny, w zwi\u0105zku z udzia\u0142em w targach odbywaj\u0105cych si\u0119 na tym rynku; zakup jednej us\u0142ugi szkoleniowej w zakresie umi\u0119dzynarodowienia przedsi\u0119biorcy na rynku perspektywicznym w zwi\u0105zku z obywaj\u0105cymi si\u0119 na nim targami, w kt\u00f3rych we\u017amie udzia\u0142; organizacja jednej indywidualnej misji gospodarczej do wskazanego rynku perspektywicznego; nabycie instalacji element\u00f3w dekoracyjnych uwzgl\u0119dniaj\u0105cych za\u0142o\u017cenia wizualizacji Marki Polskiej Gospodarki i materia\u0142\u00f3w informacyjno-promocyjnych; przygotowania strony internetowej Wnioskodawcy. Projekt zostanie sfinansowany ze \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych Przedsi\u0119biorcy przy pomocy publicznej. Firma Wnioskodawcy zosta\u0142a zarejestrowana i zweryfikowana na Portalu Promocji Eksportu.", "BENEFICJENT": "MOBICAM SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Internacjonalizacja firmy i produkt\u00f3w sp\u00f3\u0142ki Mobicam sp. z o.o. poprzez udzia\u0142 w mi\u0119dzynarodowych targach.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.84}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-29", "DATA_START": "2018-01-29", "DOFINANSOWANIE": "50794444.34", "WARTOSC": "107778716.79", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Borowie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Maciejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Miastk\u00f3w Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Parys\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Pilawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Sobolew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Trojan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Wilga | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u017belech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Niepor\u0119t | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Serock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ceg\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: D\u0119be Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Dobre | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Halin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Jakub\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ka\u0142uszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Latowicz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Siennica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Stanis\u0142aw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Sulej\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Czosn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Leoncin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nasielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Pomiech\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Zakroczym | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Celestyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Karczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Ko\u0142biel | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Osieck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Sobienie-Jeziory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Jad\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Klemb\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Strach\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: T\u0142uszcz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 77 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 32 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 44 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu dla 51 883 gospodarstw domowych oraz 461 jednostek edukacyjnych zlokalizowanych na obszarze warszawskim wschodnim i Warszawie. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Warszawski Wschodni i Warszawa Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.82}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1505474.88", "WARTOSC": "1881843.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym P. jest umo\u017cliwienie powrotu lub utrzymania zatrudnienia 32 UP wy\u0142\u0105czonych z rynku pracy z powodu opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 (28K, 4M) z obszaru gmin Z\u0105bki, Marki, Zielonka i Koby\u0142ka w okresie 01/04/2019-31/08/2021 poprzez utworzenie 32 nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 w formie \u017c\u0142obka w gminie Z\u0105bki. Grup\u0119 docelow\u0105 P. stanowi 32 rodzic\u00f3w i pe\u0142noprawnych opiekun\u00f3w dzieci do lat 3 (28K, 4M) z terenu gmin Z\u0105bki, Marki, Zielonka i Koby\u0142ka w woj. mazowieckim, w tym 6 os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia (osoby bezrobotne lub bierne zawodowo) poza rynkiem pracy ze wzgl\u0119du na obowi\u0105zek opieki nad dzie\u0107mi do lat 3, w tym os\u00f3b kt\u00f3re przerwa\u0142y karier\u0119 zawodow\u0105 ze wzgl\u0119du na urodzenie dziecka lub przebywaj\u0105cych na urlopie wychowawczym (4K, 2M) oraz 26 os\u00f3b pracuj\u0105cych opiekuj\u0105cych si\u0119 dzieckiem do lat 3, b\u0119d\u0105cych w trakcie przerwy zwi\u0105zanej z urodzeniem lub wychowaniem dziecka i przebywaj\u0105cych na urlopie macierzy\u0144skim lub rodzicielskim (24K, 2M). G\u0142\u00f3wnym rezultatem P. b\u0119dzie utworzenie 32 nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3, powr\u00f3t min. 21 UP na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowaniem dziecka oraz podj\u0119cie zatrudnienia lub poszukiwanie pracy przez min. 3 UP pozostaj\u0105cych bez pracy. W ramach P. realizowane b\u0119d\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania: 1. Utworzenie 32 nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 w formie \u017c\u0142obka, w tym dostosowanie pomieszcze\u0144 do potrzeb dzieci zg. z koncepcj\u0105 uniwersalnego projektowania, zakup i monta\u017c odpowiedniego wyposa\u017cenia niezb\u0119dnego do codziennej pracy z dzie\u0107mi, zakup pomocy do prowadzenia zaj\u0119\u0107 opieku\u0144czo-wychowawczych i edukacyjnych oraz wyposa\u017cenie i monta\u017c placu zabaw na terenie \u017c\u0142obka. 2. Utrzymanie 32 nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 w formie \u017c\u0142obka przez okres 24 miesi\u0119cy. P. realizowany w terminie 01/04/2019-31/08/2021, tym samym nie przekracza 30 miesi\u0119cy [KDf2] - w tym faza przygotowawcza 5 miesi\u0119cy, bie\u017c\u0105ca dzia\u0142alno\u015b\u0107 24 miesi\u0105ce.", "BENEFICJENT": "MARZENIA DO SPE\u0141NIENIA SP. Z O.O.", "TYTUL": "\u017b\u0142obek \"Marzenia do spe\u0142nienia\" w Z\u0105bkach - nowe miejsca opieki dla dzieci do 3 roku \u017cycia szans\u0105 rozwoju zawodowego dla opiekun\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.14}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "303258.40", "WARTOSC": "359822.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki", "OPIS": "Projekt \"Q Zmianie. Klient w centrum uwagi\" zak\u0142ada wsparcie dzia\u0142a\u0144 maj\u0105cych na celu wdro\u017cenie usprawnie\u0144 organizacyjnych w OPS w Markach polegaj\u0105cych na odzieleniu pracy administr.od pracy socjalnej oraz us\u0142ug socjalnych. Cel b\u0119dzie realizowany\u00a0poprzez\u00a0zmian\u0119\u00a0sposobu i organizacji pracy zatrudnionych os\u00f3b przy jednoczesnym po\u0142o\u017ceniu nacisku na zadania stanowi\u0105ce istot\u0119 pomocy spo\u0142. tj.wykonywanie pracy socj. oraz zlecaniu innych us\u0142ug, bez pomniejszania roli zasi\u0142k\u00f3w jako podst. wsparcia dochodowego dla os\u00f3b najubo\u017cszych.Dzia\u0142ania obejmuj\u0105 wprowadz. rozwi\u0105za\u0144 optymalizuj\u0105cych wykorzystanie kompetencji zatrudnionych w nim prac.soc. zw\u0142aszcza tych z I stopniem specjalizacji. Grup\u0105 doc. obj\u0119t\u0105 wspaciem b\u0119dzie OPS\u00a0w Markach, Realizacja projektu nast\u0105pi m.in\u00a0w oparciu o art. 110a obow.ustawy o pomocy spo\u0142. oraz o za\u0142o\u017cenia do\u00a0zmiany ustawy o pomocy spo\u0142. Powo\u0142any zostanie:1.Zesp\u00f3\u0142 ds. Pracy Soc.(4 prac.soc. w tym 1 z I stopniem specjalizacji w zaw.prac.soc) \u015bwiadcz\u0105cych prac\u0119 soc.problemowo wg.zdiagnozowanych potrzeb,2.Zesp\u00f3\u0142 ds. \u015bwiadcze\u0144 przyznawanych dec.(4 prac.soc.w tym 3 z I stopniem specj.w zaw.prac.soc), 3.Zesp\u00f3\u0142 ds.us\u0142ug (2 prac.soc.w tym 1 z I stopniem specj. w zaw.prac.soc oraz 2 asystent\u00f3w rodz, asyst.ON), 4.STANOWISKO ds. pierwszego kontaktu(prac.socj.z ponad 25l. do\u015bw).Realizowane w proj. zadania dot. b\u0119d\u0105: I.przygotowania OPS\u00a0do wprowadzenia zmiany funkcjonow., II.wdra\u017cania\u00a0nowego modelu funkcjonow. III.realizacji pracy soc.i us\u0142ug soc.wed\u0142ug przyj\u0119tego modelu oraz monitoringu i ocenie pracy soc.i us\u0142ug socj.OPS Marki b\u0119dzie pe\u0142ni\u0142 w proj. rol\u0119\u00a0organizatora i koord. systemu wsparcia spo\u0142. dla okre\u015blonych grup doc., wymagaj\u0105cych pomocy w rozw. problem\u00f3w, kt\u00f3rych nie mog\u0105 pokona\u0107,wykorzystuj\u0105c w\u0142. uprawnienia i mo\u017cliwo\u015bci, z poszanowaniem ich godno\u015bci i podmiotowo\u015bci. G\u0142\u00f3wnym rezultatem, kt\u00f3ry zostanie osi\u0105gni\u0119ty b\u0119dzie oddzielenie pracy administracyjnej od pracy socjalnej oraz us\u0142ug socjalnych.\u00a0 \u00a0", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO MARKI O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "Q zmianie. Klient w centrum uwagi.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.57}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "299250.00", "WARTOSC": "374062.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki", "OPIS": "G\u0142\u00f3wne cele to projektu, to: 1. poprawa dost\u0119pu do us\u0142ug zdrowotnych., zwi\u0119kszenie wykrywalno\u015bci oty\u0142o\u015bci u 70 dzieci z klas I-VI szk\u00f3\u0142 podstawowych z powiatu wo\u0142omi\u0144skiego; 2. Zwi\u0119kszenie poziomu wiedzy na temat zachowa\u0144 prozdrowotnych oraz zdrowego stylu \u017cycia z uwzgl\u0119dnieniem oty\u0142o\u015bci w grupie 200 os\u00f3b. Projekt zak\u0142ada wsparcie dzieci z teren\u00f3w wiejskich (25%) oraz udzia\u0142 5 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105. Dzieci b\u0119d\u0105 wspierane maks. 9 miesi\u0119cy. GD, to 70 dzieci w wieku 6-12 lat z terenu wojew\u00f3dztwa mazowieckiego, powiatu wo\u0142omi\u0144skiego, z 5 szk\u00f3\u0142 podst. w tym 3 szk. z gmin wiejskich. G\u0141\u00d3WNE WSKA\u0179NIKI TO: 1. Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami zdrowotnymi w programie-70 2. Liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug zdrowotnych istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu Projektu-1 Projekt zrealizuje Esculap Sp. z o.o. \u2013 Sp\u00f3\u0142ka prowadzi dzia\u0142alno\u015b\u0107 od 1998 r., ma kontrakt z NFZ na POZ; obr\u00f3t za 2017 rok wyni\u00f3s\u0142 7 665 606 z\u0142. Zatrudnia na etat 57 os\u00f3b. Dysponuje w\u0142asn\u0105 nieruchomo\u015bci\u0105 z sal\u0105 do \u0107wicze\u0144 gimn. oraz m.in. 3 sale kinezyterapii, boksy fizykoterapii. G\u0141. ZADANIA: 1. Diagnostyka i kwalifikacja uczestnik\u00f3w/ uczestniczek 2.Interwencja terapeutyczna (zaj\u0119cia ruchowe, nadz\u00f3r fizjoterapeuty, porady dietetyka) 3.badania lekarskie: pocz\u0105tkowe, w po\u0142owie interwencji, ko\u0144cowe 4.dzia\u0142ania edukacyjno \u2013 szkoleniowe (warsztaty z zakresu zachowa\u0144 prozdrowotnych, wp\u0142ywu \u017cywienia na zdrowie, aktywno\u015bci fizycznej, oraz szkolenia dla personelu medycznego) Wszystkie produkty projektu b\u0119d\u0105 realizowane zgodnie z zasadami uniwersa. projektowania. W projekcie nie wyst\u0105pi pomoc publ. Sprz\u0119t kupiony w ramach projektu nie b\u0119dzie wykorzystywany w celach komerc. w okresie realizacji oraz trwa\u0142o\u015bci proj. Pomieszczenia wykorzystane w projekcie nie b\u0119d\u0105 wykorzystywane komercyjnie w okresie realizacji i trw. Szkolenia b\u0119d\u0105 realizowane na rzecz os\u00f3b kt\u00f3re nie prowadz\u0105 dzia\u0142. gosp. i nie b\u0119d\u0105 wykorzystywa\u0107 wiedzy w celach komerc", "BENEFICJENT": "\"ESCULAP\" SP. Z O.O.", "TYTUL": "Walczymy z oty\u0142o\u015bci\u0105 z du\u017c\u0105 dba\u0142o\u015bci\u0105 - program dla uczennic i uczni\u00f3w klas I-VI", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.44}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-09-03", "DOFINANSOWANIE": "293982.50", "WARTOSC": "367478.13", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki", "OPIS": "Cele to projektu, to: 1.Zwi\u0119kszenie wykrywalno\u015bci schorze\u0144 kr\u0119gos\u0142upa u 65 DZ z klas I-VI szk\u00f3\u0142 podstawowych z powiatu wo\u0142omi\u0144skiego w latach 2018-2019. 2.Zwi\u0119kszenie poziomu wiedzy na temat zachowa\u0144 prozdrowotnych oraz zdrowego stylu \u017cycia z uwzgl\u0119dnieniem chor\u00f3b kr\u0119gos\u0142upa w grupie 200 os. w latach 2018-2019. Projekt zak\u0142ada wsparcie dzieci z teren\u00f3w wiejskich (25%) oraz udzia\u0142 5% os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105. GD, to 65 dzieci w wieku 6-12 lat z terenu wojew\u00f3dztwa mazowieckiego, powiatu wo\u0142omi\u0144skiego. G\u0141\u00d3WNE WSKA\u0179NIKI TO: 1. Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami zdrowotnymi w programie-65 2. Liczba wspartych w prog. miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug zdrow. istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu proj. -1 Projekt realizuje Esculap Sp. z o.o. - dzia\u0142alno\u015b\u0107 od 1998 r., obr\u00f3t za 2017 rok: 7 665 606 z\u0142, zatrudnia na etat 57 os\u00f3b. Dysponuje w\u0142asn\u0105 nieruchomo\u015bci\u0105 z sal\u0105 do \u0107wicze\u0144 gimn. oraz m.in. 3 sale kinezyterapii, boksy fizykoterapii. Realizuje us\u0142ugi w ramach NFZ. G\u0141. ZADANIA: 1. Diagnostyka i kwalifikacja uczestnik\u00f3w/ uczestniczek 2.Interwencja terapeutyczna (zaj\u0119cia ruchowe, nadz\u00f3r fizjoterapeuty, zaj\u0119cia z psychologiem) 3.badania lekarskie: pocz\u0105tkowe, w po\u0142owie interwencji, ko\u0144cowe 4. dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne (dla dzieci, rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w/os\u00f3b z otoczenia dzieci) 5.dzia\u0142ania edukacyjno \u2013 szkoleniowe (warsztaty z zakresu zachowa\u0144 prozdrowotnych w dziedzinie dba\u0142o\u015bci o kr\u0119gos\u0142up dla personelu medycznego POZ) Wszystkie prod. projektu b\u0119d\u0105 realiz. zgodnie z zasadami uniwersalnego projekt. W projekcie nie wyst\u0105pi pomoc publ. Sprz\u0119t kupiony w ramach projektu nie b\u0119dzie wykorzystywany w celach komerc. w okresie realizacji oraz trwa\u0142o\u015bci proj. Szkolenia b\u0119d\u0105 realizowane na rzecz os\u00f3b kt\u00f3re nie prowadz\u0105 dzia\u0142. gosp. i nie b\u0119d\u0105 wykorzystywa\u0107 wiedzy w celach komerc. Projekt wspiera deinstytucjonalizacj\u0119 us\u0142ug medycznych poprzez profilaktyk\u0119 i dzia\u0142anie w \u015brod. lokalnym. Realizacja zgodna z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015b\u0107 szans KiM i n", "BENEFICJENT": "\"ESCULAP\" SP. Z O.O.", "TYTUL": "Gry i zabawy zamiast wady postawy - program dla uczennic i uczni\u00f3w klas I-VI", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.27}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "804116.16", "WARTOSC": "954100.81", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pokrzywnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pu\u0142tusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Klemb\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: T\u0142uszcz", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PROJEKTU TO \u201ePoprawa efektywno\u015bci i wzrost jako\u015bci \u015bwiadczenia us\u0142ug administracyjnych w 5 Urz\u0119dach JST z 2 powiat\u00f3w (wo\u0142omi\u0144skiego i pu\u0142tuskiego) wojew\u00f3dztwa mazowieckiego obj\u0119tych wsparciem w obszarze: podatk\u00f3w i op\u0142at oraz zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami poprzez integracj\u0119 i modernizacj\u0119 (SD) i (ESOD), wdro\u017cenie nowoczesnych rozwi\u0105za\u0144 zarz\u0105dczych oraz podniesienie kompetencji kadr w ramach 7 zada\u0144 w projekcie w terminie do 31.12.2017r.\u201d \u00a0 GRUPA DOCELOWA PROJEKTU: 1) 5 JST (PARTNERZY PROJEKTU): G. Marki, G. Klemb\u00f3w, G. T\u0142uszcz, G. Pokrzywnica, G. Pu\u0142tusk 2) 140 PRACOWNIK\u00d3W 5 W/W JST \u00a0 G\u0141\u00d3WNE REZULTATY PROJEKTU TO LICZBA JEDNOSTEK SAMORZ\u0104DU TERYTORIALNEGO, KT\u00d3RE WDRO\u017bY\u0141Y ROZWI\u0104ZANIA USPRAWNIAJ\u0104CE PRAC\u0118 URZ\u0118DU W OBSZARZE: 1) obs\u0142ugi podatkowej przedsi\u0119biorc\u00f3w~5JST 2) zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami~5JST \u00a0 REALIZOWANE ZADANIA: 1) Wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 dla potrzeb elektronizacji procesu obs\u0142ugi podatkowej w 5 JST (P1,P2,P3,P4,P5). 2) Wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 dla potrzeb dost\u0119pu do us\u0142ug administracyjnych oraz informacji o lokalach u\u017cytkowych i nieruchomo\u015bciach w 5 JST (P1,P2,P3,P4,P5). 3) Wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 zarz\u0105dczych dla potrzeb zarz\u0105dzania satysfakcj\u0105 klienta w 5 JST (P1,P2,P3,P4,P5). 4) Otwarcie punkt\u00f3w potwierdzania profili zaufanych - PPPZ w 4 JST (P2,P3,P4,P5). 5) Przeszkolenie 24 pracownik\u00f3w samorz\u0105dowych z 5 JST (P1,P2,P3,P4,P5) w obszarze podatk\u00f3w i op\u0142at. 6) Przeszkolenie 14 pracownik\u00f3w samorz\u0105dowych\u00a0 z 5 JST (P1,P2,P3,P4,P5) w obszarze zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami. 7) Przeszkolenie 102 pracownik\u00f3w samorz\u0105dowych z 5 JST (P1,P2,P3,P4,P5) w obszarach niezb\u0119dnych dla poprawy efektywno\u015bci \u015bwiadczenia us\u0142ug elektronicznych.", "BENEFICJENT": "MTD CONSULTING MARCIN KR\u00d3L", "TYTUL": "Elektronizacja us\u0142ug administracyjnych 5 JST z wojew\u00f3dztwa mazowieckiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.86}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "214339.26", "WARTOSC": "214339.26", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "MOBIL SERWIS KONSERWACJA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Mobil Serwis Konserwacja Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.76}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "340500.00", "WARTOSC": "425625.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki", "OPIS": "Zasadniczym celem projektu-P jest: poprawa sytuacji materialnej i podniesienie umiej\u0119tno\u015bci wychowawczych 40os\u00f3b(20K,20M), w tym min. 15rodzin, z gmin Z\u0105bki i Marki do 31.8.2018. Grup\u0119 docelow\u0105 - os lub rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142, zaliczane do gr wymienionych w Regulaminie konkursu (pkt 5) W szczeg w GD b\u0119dzie min. 15rodzin z gmin Marki i Z\u0105bki w pow. wo\u0142omi\u0144skim (zg z KR FORMALNYM 16 UP b\u0119d\u0105 wy\u0142\u0105cznie os zamieszkuj\u0105ce woj.mazowieckie) W GD b\u0119dzie 30os doros\u0142ych(15K i 15M) oraz 10dzieci (5dz i 5ch\u0142) Rodziny kwalifikow do P to rodziny wielodz,ubogie z dzie\u0107mi, z os starszymi, rodziny z os z niepe\u0142nosprawn oraz z in os niesamodziel i rodzice samotnie wychowuj\u0105cych dzieci W projekcie przewidziano 10% miejsc (4 osoby) dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych Wszyscy Uczestnicy projektu zostan\u0105 obj\u0119ci aktywnymi formami pomocy, specjalistycznym poradnictwem rodzinnym W pierwszej kolejno\u015bci zostanie opracowana \u015bcie\u017cka reintegracji, plan pomocy rodzinie, dokument analogiczny do kontraktu socjalnego Nast\u0119pnie na podstawie zapis\u00f3w tych dokument\u00f3w Uczestnicy b\u0119d\u0105 kierowani na poradnictwo, tj. psychologiczne, prawne, w zakresie rozwoju kompetencji rodzicielskich \u2013 warsztaty wychowawcze, coaching wychowawczy oraz ca\u0142e rodziny na zaj\u0119cia integracyjne Kolejn\u0105 form\u0105 wsparcia, gwarantuj\u0105c\u0105 aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 Uczestnik\u00f3w b\u0119dzie poradnictwo zawodowe, szkolenia a zakresu ekonomii spo\u0142ecznej ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem sp\u00f3\u0142dzielni socjalnych oraz szkolenia/kursy \u201eszyte na miar\u0119\u201d wybierane zg ze \u015bcie\u017ck\u0105 reintegracji W projekcie przewidziano m.in. osi\u0105gni\u0119cie efektywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej w wymiarze spo\u0142ecznym oraz efektywno\u015bci zatrudnieniowej", "BENEFICJENT": "J&C GROUP KAROLINA CHADZYPANAGIOTIS-JURKIEWICZ", "TYTUL": "Centrum dla Rodziny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.12}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-30", "DATA_START": "2017-05-15", "DOFINANSOWANIE": "109884.30", "WARTOSC": "194380.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki", "OPIS": "W ramach niniejszego projektu przedsi\u0119biorstwo zamierza zakupi\u0107 us\u0142ug\u0119 od Instytucji Otoczenia Biznesu s\u0142u\u017c\u0105c\u0105 uruchomieniu innowacyjnej us\u0142ugi polegaj\u0105cej na zlecaniu napraw samochod\u00f3w poprzez aplikacj\u0119 na smartfona oraz stron\u0119 internetow\u0105. Dzi\u0119ki temu, mo\u017cliwym b\u0119dzie przygotowanie, stworzenie i zaprojektowanie innowacyjnej w skali \u015bwiatowej us\u0142ugi polegaj\u0105cej na serwisie samochod\u00f3w poprzez aplikacj\u0119 skupiaj\u0105c\u0105 z jednej strony klient\u00f3w a z drugiej warsztaty samochodowe, wypo\u017cyczalnie aut, myjnie, ubezpieczycieli, warsztaty blacharskie oraz inne zidentyfikowane segmenty. Nowa us\u0142uga b\u0119dzie pozwala\u0142a na zlecanie napraw samochodu za po\u015brednictwem aplikacji na smartfony jak i poprzez stron\u0119 internetow\u0105. Rezultatem projektu b\u0119dzie stworzenie rzetelnego i merytorycznego opracowania nowej innowacyjnej us\u0142ugi dla w\u0142a\u015bcicieli samochod\u00f3w. Powy\u017csze przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa w skali zar\u00f3wno krajowej jak i zagranicznej poprzez: \u2022 projekt zawiera rozwi\u0105zanie przyjazne dla \u015brodowiska i uwzgl\u0119dnia zmniejszenie negatywnego oddzia\u0142ywania na otoczenie poprzez zastosowanie rozwi\u0105za\u0144 zgodnych z normami wsp\u00f3lnotowymi: obni\u017cenie ilo\u015bci generowania odpad\u00f3w produkcyjnych, zmniejszenie zapotrzebowania na energi\u0119 (energooszcz\u0119dno\u015b\u0107), zmniejszenie wielko\u015bci emisji zanieczyszcze\u0144, \u2022 efektem wdro\u017cenia nowych rozwi\u0105za\u0144 technologicznych b\u0119dzie wprowadzenie na rynek docelowy (zdefiniowany jako krajowy i regionalny) ca\u0142kowicie nowej us\u0142ugi, \u2022 projekt dotyczy wdro\u017cenia innowacyjnej technologii, kt\u00f3ra umo\u017cliwi \u015bwiadczenie nowej us\u0142ugi i nie jest stosowana na \u015bwiecie d\u0142u\u017cej ni\u017c 5 lat, \u2022 wsp\u00f3\u0142praca z IOB. Wdro\u017cenie nowo projektowanych rozwi\u0105za\u0144 technologicznych odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie przy wsp\u00f3\u0142pracy IOB. Realizacja projektu pozwoli Wnioskodawcy na zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci z jednoczesnym proekologicznym oddzia\u0142ywaniem na \u015brodowisko, monitorowanie parametr\u00f3w \u015brodowiskowych (m.in. wydajno\u015bci energetycznej) i natychmiastowe reagowanie na zmiany.", "BENEFICJENT": "SOBCZAK AUTO SERWIS - MECHANIKA POJAZDOWA ROBERT SOBCZAK", "TYTUL": "Wzrost innowacyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa Sobczak Auto Serwis - Mechanika Pojazdowa Robert Sobczak poprzez wdro\u017cenie nowej us\u0142ugi.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.46}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "98784.80", "WARTOSC": "186960.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki", "OPIS": "W ramach niniejszego projektu przedsi\u0119biorstwo zamierza zakupi\u0107 badania s\u0142u\u017c\u0105ce uruchomieniu innowacyjnej us\u0142ugi polegaj\u0105cej na stworzeniu platformy internetowej dedykowanej do obs\u0142ugi prawnej mikro i ma\u0142ych przedsi\u0119biorstw oraz os\u00f3b fizycznych. Problemy kt\u00f3re nasz projekt rozwi\u0105zuje: - Problem z ocen\u0105 jako\u015bci pracy prawnik\u00f3w - W rezultacie nasi klienci b\u0119d\u0105 mogli pozna\u0107 skwantyfikowan\u0105 jako\u015b\u0107 pracy ka\u017cdego z po\u015br\u00f3d naszych prawnik\u00f3w i dokona\u0107 \u015bwiadomego wyboru, kt\u00f3remu z nich chc\u0105 powierzy\u0107 swoj\u0105 spraw\u0119. - Problem rekrutacji nowych prawnik\u00f3w - Pomimo tego, \u017ce wszystkie procesy maj\u0105 zosta\u0107 maksymalnie zautomatyzowane to i tak b\u0119dzie istnie\u0107 potrzeba zatrudniania du\u017cej liczby prawnik\u00f3w. - miesi\u0119czna sta\u0142a op\u0142ata abonamentowa - pewna grupa klient\u00f3w potrzebuje sta\u0142ego dost\u0119pu do us\u0142ug prawniczych. Dla tych os\u00f3b chcemy mie\u0107 przygotowany ofert\u0119 abonamentow\u0105 z umow\u0105 czasow\u0105 przyk\u0142adowo 12 miesi\u0119czn\u0105. Powy\u017csze przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa w skali krajowej poprzez: \u2022 projekt zawiera rozwi\u0105zanie przyjazne dla \u015brodowiska i uwzgl\u0119dnia zmniejszenie negatywnego oddzia\u0142ywania na otoczenie poprzez zastosowanie rozwi\u0105za\u0144 zgodnych z normami wsp\u00f3lnotowymi (propagowanie czystych proces\u00f3w poprzez zast\u0105pienie proces\u00f3w energoch\u0142onnych procesami elektronicznymi), \u2022 efektem wdro\u017cenia nowych rozwi\u0105za\u0144 b\u0119dzie wprowadzenie na rynek docelowy (zdefiniowany jako krajowy i regionalny) ca\u0142kowicie nowej us\u0142ugi, \u2022 projekt dotyczy wdro\u017cenia innowacyjnej technologii, kt\u00f3ra umo\u017cliwi \u015bwiadczenie nowej us\u0142ugi i nie jest stosowana na \u015bwiecie d\u0142u\u017cej ni\u017c 5 lat, \u2022 wsp\u00f3\u0142praca B+R. Wdro\u017cenie nowo projektowanych rozwi\u0105za\u0144 technologicznych odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie przy wsp\u00f3\u0142pracy jednostki naukowej. Realizacja projektu pozwoli Wnioskodawcy na zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci z jednoczesnym proekologicznym oddzia\u0142ywaniem na \u015brodowisko, monitorowanie parametr\u00f3w \u015brodowiskowych (m.in. wydajno\u015bci energetycznej) i natychmiastowe reagowanie na zmiany.", "BENEFICJENT": "PATRYCJA SOBCZAK DORADZTWO PRAWNE", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa Patrycja Sobczak Doradztwo Prawne poprzez zakup prac badawczych oraz implementacje ekoinnowacji w firmie.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.11}, {"DATA_KONIEC": "2017-09-30", "DATA_START": "2016-07-09", "DOFINANSOWANIE": "87086.60", "WARTOSC": "164820.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki", "OPIS": "Celem projektu jest opracowanie systemu zaprojektowanego wy\u0142\u0105cznie na u\u017cytek kancelarii prawnych oraz w mniejszym stopniu pojedynczych prawnik\u00f3w, radc\u00f3w prawnych i aplikant\u00f3w. System ten wykorzystuj\u0105c wsp\u00f3\u0142prace tych podmiot\u00f3w ma rozwi\u0105zywa\u0107 5 typowych problem\u00f3w, z kt\u00f3rymi zmaga si\u0119 ca\u0142a bran\u017ca prawnicza. S\u0105 nimi: problem drobnych zobowi\u0105za\u0144 procesowych, problem kopiowania akt\u00f3w prawnych, problem nierzetelno\u015bci pe\u0142nomocnik\u00f3w, problem dost\u0119pno\u015bci akt\u00f3w w Krajowym Rejestrze S\u0105dowym, problem oceny ofert pracy i praktyk w kancelariach prawnych. Przeprowadzenie obszernych analiz przedwdro\u017ceniowych pozwoli na rozwi\u0105zanie tych problem\u00f3w oraz opracowanie koncepcji wykorzystania technologii informatycznych do szybkiej realizacji potrzeb wymienionych wy\u017cej podmiot\u00f3w. Wspomniane prace badawczo rozwojowe s\u0105 zwi\u0105zane z nasz\u0105 dotychczas prowadzon\u0105 strategi\u0105 biznesow\u0105 poniewa\u017c dotycz\u0105 one spraw z kt\u00f3rymi spotykamy si\u0119 na co dzie\u0144. Powy\u017csze przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa w skali krajowej poprzez: \u2022 projekt zawiera rozwi\u0105zanie przyjazne dla \u015brodowiska i uwzgl\u0119dnia zmniejszenie negatywnego oddzia\u0142ywania na otoczenie poprzez zastosowanie rozwi\u0105za\u0144 zgodnych z normami wsp\u00f3lnotowymi (propagowanie czystych proces\u00f3w poprzez zast\u0105pienie proces\u00f3w energoch\u0142onnych procesami elektronicznymi), \u2022 efektem wdro\u017cenia nowych rozwi\u0105za\u0144 b\u0119dzie wprowadzenie na rynek docelowy (zdefiniowany jako krajowy i regionalny) ca\u0142kowicie nowej us\u0142ugi, \u2022 projekt dotyczy wdro\u017cenia innowacyjnej technologii, kt\u00f3ra umo\u017cliwi \u015bwiadczenie nowej us\u0142ugi i nie jest stosowana na \u015bwiecie d\u0142u\u017cej ni\u017c 5 lat, \u2022 wsp\u00f3\u0142praca B+R. Wdro\u017cenie nowo projektowanych rozwi\u0105za\u0144 technologicznych odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie przy wsp\u00f3\u0142pracy jednostki naukowej. Realizacja projektu pozwoli Wnioskodawcy na zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci z jednoczesnym proekologicznym oddzia\u0142ywaniem na \u015brodowisko, monitorowanie parametr\u00f3w \u015brodowiskowych (m.in. wydajno\u015bci energetycznej) i natychmiastowe reagowanie na zmiany.", "BENEFICJENT": "PATRYCJA SOBCZAK DORADZTWO PRAWNE", "TYTUL": "Implementacja ekoinnowacji w przedsi\u0119biorstwie Patrycja Sobczak Doradztwo Prawne poprzez zakup prac badawczych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.74}, {"DATA_KONIEC": "2017-09-30", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "69378.12", "WARTOSC": "147231.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki", "OPIS": "Projekt \u201eSzansa na rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci firmy Renata Bohdanowicz DEPANER poprzez zakup doradczych o charakterze pro rozwojowym\u201d polega na zakupie us\u0142ug doradczych zmierzaj\u0105cych do wdro\u017cenia innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 wykorzystuj\u0105cych technologie cyfrowe. W ramach niniejszego projektu wnioskodawca skorzysta z wyspecjalizowanych us\u0142ug IOB w zakresie us\u0142ug doradczych o charakterze pro rozwojowym. Cel g\u0142\u00f3wny projektu Wsparcie w rozwoju dzia\u0142alno\u015bci firmy Renata Bohdanowicz DEPANER poprzez inwestycje, uzupe\u0142niaj\u0105c\u0105 wsparcie publiczne w kwocie 77 852,88 z\u0142 na zakup prorozwojowych us\u0142ug doradztwa specjalistycznego zak\u0142adaj\u0105cych wdro\u017cenie nowej us\u0142ugi w skali przedsi\u0119biorstwa wykorzystuj\u0105cej technologie cyfrowe poprzez przeprowadzenie analizy potrzeb rozwojowych, doradztwo w zakresie reorganizacji i zwi\u0119kszenia efektywno\u015bci dzia\u0142ania, doradztwo w tworzeniu wzorcowych modeli proces\u00f3w biznesowych oraz doradztwo w zakresie wdro\u017cenia technologii cyfrowych od 01.04.2017 do 30.09.2017 r. Cele Szczeg\u00f3\u0142owe projektu 1. Zidentyfikowanie potrzeb rozwojowych zwi\u0105zanych z wprowadzeniem nowej us\u0142ugi w skali firmy Renata Bohdanowicz DEPANER wykorzystuj\u0105cej technologie cyfrowe poprzez przeprowadzenie analizy potrzeb rozwojowych od 01.04.2017 do 30.04.2017 2. Wyznaczenie kierunk\u00f3w rozwoju zwi\u0105zanych z wprowadzeniem nowej us\u0142ugi w skali firmy Renata Bohdanowicz DEPANER wykorzystuj\u0105cej technologie cyfrowe poprzez doradztwo w zakresie reorganizacji i zwi\u0119kszenia efektywno\u015bci dzia\u0142ania, doradztwo w tworzeniu wzorcowych modeli proces\u00f3w biznesowych oraz doradztwo w zakresie wdro\u017cenia technologii cyfrowych od 01.05.2017 do 30.09.2017 Zadania w projekcie: Zadanie 1. Przeprowadzenie analizy potrzeb rozwojowych firmy Zadanie 2. Doradztwo w zakresie reorganizacji i zwi\u0119kszenia efektywno\u015bci dzia\u0142ania firmy Zadanie 3. Doradztwo w tworzeniu wzorcowych modeli proces\u00f3w biznesowych Zadanie 4. Doradztwo w zakresie wdro\u017cenia technologii cyfrowych Okres realizacji projektu 01.04.2017 \u2013 30.09.2017", "BENEFICJENT": "RENATA BOHDANOWICZ \"DEPANER\"", "TYTUL": "Szansa na rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci firmy Reneta Bohdanowicz DEPANER poprzez zakup doradczych o charakterze pro rozwojowym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.18}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1904883.00", "WARTOSC": "2381103.75", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka", "OPIS": "Proj.real.w okresie IX2017-VIII 2019 [k.dost.1] na obszarze ZIT WOF (10 gmin:Warszawa,Grodzisk Maz.,\u0141omianki,Marki,Milan\u00f3wek,Otwock, Nadarzyn,Pruszk\u00f3w,Z\u0105bki,Zielonka) [k.form.ZIT1]. Wsparcie w ramach proj. jest skierowane do 71 szk\u00f3\u0142 z oddz.gim. (z wy\u0142.szk\u00f3\u0142 dla doros\u0142ych) z obszaru ZIT WOF,w tym do doradc\u00f3w eduk.-zaw. oraz nauczycieli wyznaczonych do real.zada\u0144 z zakresu doradztwa eduk.-zaw. [DEZ] w w/w szko\u0142ach [k.dost.4] - \u0142\u0105cznie 78os.(74K,4M) oraz 4445 uczni\u00f3w (2080K, 1920M) ww.szk\u00f3\u0142. Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest podniesienie w\u015br\u00f3d min. 90% uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 z terenu ZIT WOF bior\u0105cych udzia\u0142 w proj. kompetencji kluczowych w zakresie budowania \u015bcie\u017cki kariery edukacyjno-zawodowej i poruszania si\u0119 po rynku pracy,a poprzez to zwi\u0119kszenie ich zdolno\u015bci do zatrudnienia dzi\u0119ki realizacji dzia\u0142a\u0144 w obszarze rozwoju i poprawy jako\u015bci doradztwa edukacyjno-zawodowego prowadzonego w 71 szko\u0142ach obj\u0119tych wsparciem w projekcie do 30VIII2019r. Proj.zawiera dzia\u0142ania maj\u0105ce na celu systemowe wzmocnienie DEZ w szko\u0142ach oraz przygotowanie ich do \u015bwiadczenia tego typu us\u0142ug [k.dost.6]- wsparcie proj.obejmuje rozwi\u0105zania: a) uzyskanie kwalifikacji doradc\u00f3w eduk.-zaw. przez osoby realizuj\u0105ce zadania z zakresu DEZ w szko\u0142ach,kt\u00f3re nie posiadaj\u0105 kwalifikacji z tego zakresu i podnoszenie kwalifikacji doradc\u00f3w eduk.zaw.,realizuj\u0105cych zadania z zakresu DEZ w SzOW- ZADANIE 1 b) tworzenie Szkolnych Punkt\u00f3w Informacji i Kariery (SPInKa) - ZADANIE 2 i 3. Ponadto podj\u0119te zostan\u0105 dzia\u0142ania na rzecz intensyfikacji wsp\u00f3\u0142pracy rynku pracy z szko\u0142ami obj\u0119tymi wsparciem w proj. [SzOW] w zakresie DEZ,w tym rozpoznania potrzeb rynku pracy i promowania kszta\u0142cenia zaw.-ZADANIE 4. Ww.dzia\u0142ania przyczyni\u0105 si\u0119 do poprawy funkcjonowania DEZ w SzOW poprzez tworzenie Szkolnych Punkt\u00f3w Informacji i Kariery (PIK1/PIK2) oraz podnoszenie kwalifikacji doradc\u00f3w edukacyjno-zaw. i os\u00f3b realizuj\u0105cych w SzOW DEZ oraz zainicjowanie i rozwijanie wsp\u00f3\u0142pracy szk\u00f3\u0142 z otoczeniem spo\u0142.-gosp.[OSG].", "BENEFICJENT": "MIASTO STO\u0141ECZNE WARSZAWA/BIURO EDUKACJI", "TYTUL": "Bli\u017cej rynku pracy- Zintegrowany System Doradztwa Edukacyjno-Zawodowego ZIT WOF", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.93}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1528514.88", "WARTOSC": "1910643.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Niepor\u0119t | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym P. jest umo\u017cliwienie powrotu lub utrzymania zatrudnienia 32 UP wy\u0142\u0105czonych z rynku pracy z powodu opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 (28K, 4M) z obszaru gmin Warszawa-Bia\u0142o\u0142\u0119ka, Marki, Niepor\u0119t i Jab\u0142onna w okresie 01/04/2019-31/08/2021 poprzez utworzenie 32 nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 w formie \u017c\u0142obka w gminie Warszawa-Bia\u0142o\u0142\u0119ka. Grup\u0119 docelow\u0105 P. stanowi 32 rodzic\u00f3w i pe\u0142noprawnych opiekun\u00f3w dzieci do lat 3 (28K, 4M) z terenu gmin Warszawa-Bia\u0142o\u0142\u0119ka, Marki, Niepor\u0119t i Jab\u0142onna w woj. mazowieckim, w tym 10 os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia (osoby bezrobotne lub bierne zawodowo) poza rynkiem pracy ze wzgl\u0119du na obowi\u0105zek opieki nad dzie\u0107mi do lat 3, w tym os\u00f3b kt\u00f3re przerwa\u0142y karier\u0119 zawodow\u0105 ze wzgl\u0119du na urodzenie dziecka lub przebywaj\u0105cych na urlopie wychowawczym (8K, 2M) oraz 22 osoby pracuj\u0105ce opiekuj\u0105ce si\u0119 dzieckiem do lat 3, b\u0119d\u0105ce w trakcie przerwy zwi\u0105zanej z urodzeniem lub wychowaniem dziecka i przebywaj\u0105ce na urlopie macierzy\u0144skim lub rodzicielskim (20K, 2M). G\u0142\u00f3wnym rezultatem P. b\u0119dzie utworzenie 32 nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3, powr\u00f3t min. 18 UP na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowaniem dziecka oraz podj\u0119cie zatrudnienia lub poszukiwanie pracy przez min. 5 UP pozostaj\u0105cych bez pracy. W ramach P. realizowane b\u0119d\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania: 1. Utworzenie 32 nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 w formie \u017c\u0142obka, w tym dostosowanie pomieszcze\u0144 do potrzeb dzieci zg. z koncepcj\u0105 uniwersalnego projektowania, zakup i monta\u017c odpowiedniego wyposa\u017cenia niezb\u0119dnego do codziennej pracy z dzie\u0107mi, zakup pomocy do prowadzenia zaj\u0119\u0107 opieku\u0144czowychowawczych i edukacyjnych oraz wyposa\u017cenie i monta\u017c placu zabaw na terenie \u017c\u0142obka. 2. Utrzymanie 32 nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 w formie \u017c\u0142obka przez okres 24 miesi\u0119cy. P. realizowany w terminie 01/04/2019-31/08/2021, tym samym nie przekracza 30 miesi\u0119cy [KDf2] - w tym faza przygotowawcza 5 miesi\u0119cy, bie\u017c\u0105ca dzia\u0142alno\u015b\u0107 24 miesi\u0105ce.", "BENEFICJENT": "MARZENIA DO SPE\u0141NIENIA SP. Z O.O.", "TYTUL": "\u017b\u0142obek \"Marzenia do spe\u0142nienia\" w Warszawie (Bia\u0142o\u0142\u0119ka) - nowe miejsca opieki dla dzieci do 3 roku \u017cycia szans\u0105 rozwoju zawodowego dla opiekun\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.84}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "180426.23", "WARTOSC": "225532.79", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Jad\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Klemb\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Strach\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: T\u0142uszcz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM PROJEKTU jest wykrycie uczni\u00f3w kl. I szk\u00f3\u0142 podstawowych w roku szkolnym 2017/2018 oraz 2018/2019 z powiatu wo\u0142omi\u0144skiego, u kt\u00f3rych wyst\u0119puje podejrzenie zaburze\u0144 s\u0142uchu. Planowane zadania s\u0105 zgodne z za\u0142o\u017ceniami Regionalnego Programu Zdrowotnego Samorz\u0105du Wojew\u00f3dztwa Mazowieckiego (RPZ) i obejmuj\u0105: akcje informacyjne, dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne dla rodzic\u00f3w i dzieci, badania przesiewowe s\u0142uchu dla uczni\u00f3w klas I szk\u00f3\u0142 podstawowych oraz konferencje szkoleniowe dla personelu medycznego. G\u0141\u00d3WNI UCZESTNICY PROJEKTU obj\u0119ci wsparciem bezpo\u015brednim to dzieci ucz\u0105ce si\u0119 w klasach I szk\u00f3\u0142 podstawowych z obszaru wojew\u00f3dztwa mazowieckiego, z powiatu wo\u0142omi\u0144skiego w roku szkolnym 2017/2018 oraz 2018/2019. Ponadto dzia\u0142aniami zostan\u0105 obj\u0119ci r\u00f3wnie\u017c rodzice/opiekunowie, personel plac\u00f3wek o\u015bwiatowych oraz personel medyczny. ZAK\u0141ADANY WSKA\u0179NIK REZULTATU: liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug zdrowotnych, istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu. ZAK\u0141ADANE WSKA\u0179NIKI PRODUKTU: liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami zdrowotnymi w programie, liczba dzieci uczestnicz\u0105cych w programie, liczba rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w dzieci oraz personelu pedagogicznego uczestnicz\u0105cych w zaj\u0119ciach, liczba personelu medycznego uczestnicz\u0105cego w szkoleniach oraz liczba opracowanych wzor\u00f3w materia\u0142\u00f3w informacyjno \u2013 edukacyjnych. Pozosta\u0142e wska\u017aniki okre\u015blone w RPZ b\u0119d\u0105 wykazane i raportowane na etapie realizacji Projektu. Na podstawie dotychczas zrealizowanych program\u00f3w bada\u0144 przesiewowych s\u0142uchu w szko\u0142ach podstawowych wojew\u00f3dztwa mazowieckiego wynika, \u017ce w Projekcie we\u017amie udzia\u0142 oko\u0142o 80% populacji docelowej. Instytut Fizjologii i Patologii S\u0142uchu (IFPS) posiada potencja\u0142 finansowy, kadrowy oraz techniczny umo\u017cliwiaj\u0105cy OBJ\u0118CIE BADANIAMI CA\u0141EJ POPULACJI UCZNI\u00d3W KL. I szk\u00f3\u0142 podstawowych z powiatu wo\u0142omi\u0144skiego.", "BENEFICJENT": "INSTYTUT FIZJOLOGII I PATOLOGII S\u0141UCHU", "TYTUL": "Badania przesiewowe s\u0142uchu uczni\u00f3w klas I szk\u00f3\u0142 podstawowych na terenie powiatu wo\u0142omi\u0144skiego w roku szkolnym 2017/2018 oraz 2018/2019r.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.75}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "2129899.56", "WARTOSC": "3266318.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Bia\u0142obrzegi | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Promna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Stara B\u0142otnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Stromiec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Wy\u015bmierzyce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Glinojeck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Go\u0142ymin-O\u015brodek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Grudusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ojrze\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Opinog\u00f3ra G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Regimin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: So\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Borowie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Maciejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Miastk\u00f3w Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Parys\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Pilawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Sobolew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Trojan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Wilga | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u017belech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Pacyna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Sanniki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Szczawin Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Podkowa Le\u015bna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: \u017babia Wola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Belsk Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: B\u0142\u0119d\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Chyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Goszczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Gr\u00f3jec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Jasieniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Mogielnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Nowe Miasto nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Pniewy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Warka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Garbatka-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: G\u0142owacz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Gniewosz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Grab\u00f3w nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Kozienice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Magnuszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Sieciech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Niepor\u0119t | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Serock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Chotcza | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Ciepiel\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Lipsko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Rzeczni\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Sienno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Solec nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Huszlew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: \u0141osice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Olszanka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Plater\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Sarnaki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Stara Kornica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Czerwonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Karniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Krasnosielc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Mak\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: M\u0142ynarze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: P\u0142oniawy-Bramura | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: R\u00f3\u017can | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Rzewnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Sypniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Szelk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ceg\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: D\u0119be Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Dobre | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Halin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Jakub\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ka\u0142uszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Latowicz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mrozy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Siennica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Stanis\u0142aw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Sulej\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Dzierzgowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Lipowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: M\u0142awa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Strzegowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Stupsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szre\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szyd\u0142owo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wieczfnia Ko\u015bcielna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wi\u015bniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Czosn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Leoncin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nasielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Pomiech\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Zakroczym | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Baranowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czarnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czerwin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Goworowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Kadzid\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Lelis | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: \u0141yse | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Myszyniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Olszewo-Borki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Rzeku\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Troszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka, GM.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Andrzejewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Boguty-Pianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Brok | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ma\u0142kinia G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Nur | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Stary Luboty\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Szulborze Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: W\u0105sewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Zar\u0119by Ko\u015bcielne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Celestyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Karczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Ko\u0142biel | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Osieck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Sobienie-Jeziory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Pra\u017cm\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Tarczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bodzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Brudze\u0144 Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bulkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Drobin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: G\u0105bin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: \u0141\u0105ck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Ma\u0142a Wie\u015b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Nowy Dunin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Radzanowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142ubice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142upno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Stara Bia\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Staro\u017areby | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Wyszogr\u00f3d | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Baboszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Czerwi\u0144sk nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Dzierz\u0105\u017cnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Joniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Naruszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Nowe Miasto | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Sochocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Za\u0142uski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Brwin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Chorzele | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Jednoro\u017cec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krasne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krzynow\u0142oga Ma\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Borkowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Gielni\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Klw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Odrzyw\u00f3\u0142 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Potwor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Przysucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Rusin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Wieniawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Gzy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Obryte | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pokrzywnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pu\u0142tusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: \u015awiercze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Winnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Zatory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom, GM.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: G\u00f3zd | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: I\u0142\u017ca | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jastrz\u0119bia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jedli\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jedlnia-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Kowala | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Pionki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Pionki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Przytyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Skaryszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Wierzbica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Wolan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Zakrzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Domanice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Korczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Kotu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mokobody | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mordy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Paprotnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Przesmyki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sk\u00f3rzec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sucho\u017cebry | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wi\u015bniew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wodynie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Zbuczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Gozdowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Mochowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Ro\u015bciszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Szczutowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Zawidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Broch\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: I\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: M\u0142odzieszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Nowa Sucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Rybno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Teresin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Bielany | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Ceran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Jab\u0142onna Lacka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Kos\u00f3w Lacki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Repki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Sabnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Sterdy\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Chlewiska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Jastrz\u0105b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Mir\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Oro\u0144sko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Szyd\u0142owiec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Kampinos | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Leszno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Gr\u0119bk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Korytnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Liw | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: \u0141och\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Miedzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Sadowne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Stoczek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: W\u0119gr\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Wierzbno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Jad\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Klemb\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Strach\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: T\u0142uszcz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Bra\u0144szczyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: D\u0142ugosiod\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Rz\u0105\u015bnik | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Somianka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Wyszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Zabrodzie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Kazan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Policzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Przy\u0142\u0119k | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Tcz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Zwole\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Bie\u017cu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Kuczbork-Osada | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lubowidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lutocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Siemi\u0105tkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: \u017buromin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Mszczon\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Puszcza Maria\u0144ska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Radziejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Wiskitki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "Projekt polega na podniesieniu konkurencyjno\u015bci sektora MSP poprzez udzielanie specjalistycznego doradztwa. Sekwencja Sp. z o.o. jako akredytowany IOB, posiada do\u015bwiadczenie i wiedz\u0119, kt\u00f3ra pozwoli \u015bwiadczy\u0107 szereg us\u0142ug doradczych podmiotom sektora mikro, ma\u0142ych \u015brednich przedsi\u0119biorstw. Grup\u0105 docelow\u0105, kt\u00f3ra we\u017amie udzia\u0142 w projekcie i stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 podmioty, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 we wczesnej fazie rozwoju tj. do 24 miesi\u0119cy z woj. mazowieckiego. Dodatkowo firmy te b\u0119d\u0105 posiada\u0142y potencja\u0142 technologiczny, kt\u00f3ry prze\u0142o\u017cy si\u0119 na wdro\u017cenie innowacji technologicznej w dzia\u0142alno\u015bci. Faza pocz\u0105tkowa ka\u017cdej dzia\u0142alno\u015bci jest kluczow\u0105 w rozwoju firmy. To w tym etapie podejmowane s\u0105 decyzje dotycz\u0105ce podstawowych cel\u00f3w funkcjonowania firmy, okre\u015blona zostaje koncepcja prowadzonego biznesu. Faza startowa ma strategiczne znaczenie dla dalszych etap\u00f3w rozwoju i wzrostu przedsi\u0119biorstwa. W tym w\u0142a\u015bnie okresie kluczowe jest podj\u0119cie odpowiednich krok\u00f3w dla dalszego rozwoju i wdra\u017cania innowacji w organizacji. Na tym etapie firma b\u0119dzie mog\u0142a skorzysta\u0107 ze specjalistycznego doradztwa IOB \u2013Sekwencji, w zakresie us\u0142ug z nast\u0119puj\u0105cych grup tematycznych: informacyjne, doradztwo og\u00f3lne, doradztwo finansowe i ksi\u0119gowe, doradztwo prawne, doradztwo techniczno- administracyjne. W projekcie zak\u0142ada si\u0119 wsparcie specjalistyczne minimum 35 podmiot\u00f3w znajduj\u0105cych si\u0119 we wczesnej fazie rozwoju. Projekt podzielono na 5 etap\u00f3w. W Zad. 1 opracowano strategi\u0119 biznesow\u0105, w kt\u00f3rej dog\u0142\u0119bnie przeanalizowano rynek, konkurencyjne us\u0142ugi oraz przedstawiono szczeg\u00f3\u0142owo koncepcj\u0119 projektu. W Zad. 2 nast\u0105pi szczeg\u00f3\u0142owe opracowanie metodologii prowadzenia projektu, modyfikacja systemu IT wspieraj\u0105cego pozyskanie uczestnik\u00f3w i prowadzenie projekt\u00f3w, oraz opracowana zostanie strona www projektu. . Zad.3 to rozpocz\u0119cie \u015bwiadczenia us\u0142ug. Zadanie 4 oraz 5 skupi si\u0119 na dog\u0142\u0119bnej realizacji us\u0142ug u wyselekcjonowanych podmiot\u00f3w oraz ewaluacji projekt\u00f3w.", "BENEFICJENT": "SEKWENCJA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Fundusz Wspierania Innowacji Sekwencja szans\u0105 na wsparcie pocz\u0105tkowej fazy rozwoju przedsi\u0119biorstw.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.39}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "498250.00", "WARTOSC": "622812.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Podkowa Le\u015bna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Niepor\u0119t | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Halin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Sulej\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Czosn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Karczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Brwin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Leszno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "Zaj\u0119cia z doradztwa edukacyjno-zawodowego powinny w naszych realiach by\u0107 odpowiedzi\u0105 na uwarunkowania rynku pracy i gospodarki. Powinny te\u017c dostarcza\u0107 uczniom i u\u0142atwia\u0107 im wyb\u00f3r kierunk\u00f3w kszta\u0142cenia, kt\u00f3ry zwi\u0119kszy w przysz\u0142o\u015bci szanse na znalezienie intratnej posady. Nie wszystkie szko\u0142y dysponuj\u0105 odpowiedni\u0105 kadr\u0105, kt\u00f3ra mog\u0142aby wspom\u00f3c m\u0142odzie\u017c w tych trudnych wyborach, dlatego jedynym wyj\u0105tkiem s\u0105 studia podyplomowe dla nauczycieli ucz\u0105cych na terenie ZIT warszawskiego z zakresu w/w doradztwa edukacyjno-zawodowego. Przed przyst\u0105pieniem do aplikowania o \u015brodki UE projektodawca o\u015bwiadcza, \u017ce przeprowadzi\u0142 analiz\u0119 problemu w postaci bada\u0144 ankietowych w\u015br\u00f3d potencjalnych uczestnik\u00f3w projektu z zapytaniem o ewentualn\u0105 potrzeb\u0119 dokszta\u0142cenia si\u0119 - w okresie 03 -04- 05.2016 r. Udzia\u0142 w ankiecie wzi\u0119\u0142o 200 os\u00f3b (nauczycieli -136K - 64 M) i a\u017c 81 % z nich wyrazi\u0142o ch\u0119\u0107 i potrzeb\u0119 zdobycia nowych kwalifikacji. Woj. Maz. jest najdro\u017cszym wojew\u00f3dztwem je\u015bli chodzi o cen\u0119 studi\u00f3w podyplomowych, a jednocze\u015bnie s\u0105 one najbardziej efektywn\u0105 form\u0105 doskonalenia umiej\u0119tno\u015bci nauczycieli (www.zarz.agh.edu.pl). Semestr studi\u00f3w na uczelni publicznej z doradztwa edukacyjno - zawodowego kosztuje \u015brednio 2 300,00 PLN, a na uczelni prywatnej 1950,00 PLN. Z powodu w\u0142a\u015bnie bariery ekonomicznej wielu nauczycieli nie sta\u0107 na dokszta\u0142canie si\u0119 i nabywanie nowych umiej\u0119tno\u015bci. Do kosztu studi\u00f3w nale\u017cy jeszcze doliczy\u0107 koszt przejazdu na zaj\u0119cia, noclegu (zaj\u0119cia weekendowe), wy\u017cywienia. Wielu zdolnych rokuj\u0105cych i chc\u0105cych poszerza\u0107 swoj\u0105 wiedz\u0119 nauczycieli z powodu bariery finansowej nie jest w stanie zdecydowa\u0107 si\u0119 na podj\u0119cie nauki. Projekt ten jest odpowiedzi\u0105 na ich potrzeby. 50 (40K/10M) nauczycieli zostanie zakwalifikowanych do uczestnictwa w projekcie i po 3 semestrach nauki b\u0119d\u0105 mogli pomaga\u0107 m\u0142odzie\u017cy i dzieciom w wyborze w\u0142a\u015bciwej zawodowej drogi \u017cyciowej. Projekt jest skierowany do grup docelowych zamieszka\u0142ych na terenie wojew\u00f3dztwa mazowieckiego z obszaru ZIT WOF.", "BENEFICJENT": "AKADEMIA KULTURY INFORMACYJNEJ SP. Z O.O.", "TYTUL": "Nauczycielu - daj sobie szans\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.18}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "135399.88", "WARTOSC": "169249.85", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka", "OPIS": "Celem g\u0142. projektu jest podniesienie kompetencji kluczowych oraz kszta\u0142towanie w\u0142a\u015bciwych postaw/umiej\u0119tno\u015bci przez 102 uczni\u00f3w (55 dziewczynek, 47 ch\u0142opc\u00f3w) Niepublicznej Szko\u0142y Podstawowej ANIMUS w Koby\u0142ce poprzez realizacj\u0119 do 06.2018 r. programu wsparcia dla uczni\u00f3w obejmuj\u0105cego realizacj\u0119 dodatkowych zaj\u0119\u0107, wyjazd\u00f3w edukacyjnych, k\u00f3\u0142ek zainteresowa\u0144, a tak\u017ce szkole\u0144 i studi\u00f3w podyplomowych dla nauczycieli oraz doposa\u017cenie szkolnych pracowni w narz\u0119dzia do nauczania przedmiot\u00f3w przyrodniczych i matematyki. Projekt zak\u0142ada wsparcie uczni\u00f3w w zakresie: - rozwijania 3 kompetencji kluczowych (matematyka, j\u0119zyk angielski, przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107) - oraz kszta\u0142towania min. 3 w\u0142a\u015bciwych postaw/umiej. niezb\u0119dnych na rynku pracy (kreatywno\u015b\u0107,-innowacyjno\u015b\u0107,-umiej\u0119tno\u015b\u0107 pracy zespo\u0142owej,-postawy przedsi\u0119biorcze) Cele projektu s\u0105 odpowiedzi\u0105 na zdiagnozowane potrzeby szko\u0142y, kt\u00f3re zosta\u0142y uj\u0119te w przepr. przed z\u0142o\u017ceniem projektu diagnozie potrzeb w zakresie obszaru wsparcia (uwzgl.inwentaryzacj\u0119 posiadanego sprz\u0119tu), kt\u00f3ra to diagnoza zosta\u0142a zatwierdzona przez organ prowadz\u0105cy szko\u0142y. Zaplanowane w ramach projektu wsparcie b\u0119dzie zgodne z przeprowadzon\u0105 w szkole diagnoz\u0105. Realizacja proj. bezpo\u015brednio przyczyni si\u0119 (na poziomie szko\u0142y) do rozwi\u0105zania uj\u0119tego w diagnozie problemu wiod\u0105cego jakim jest niewystarczaj\u0105cy dost\u0119p uczni\u00f3w szko\u0142y do inicjatyw wspieraj\u0105cych zainteresowania i kompetencje dzieci w zakresie przedmiot\u00f3w \u015bcis\u0142ych (problem wiod\u0105cy wskazany w Strategii ZIT WOF) ale r\u00f3wnie\u017c do rozwi\u0105zania co najmniej dw\u00f3ch problem\u00f3w dodatk. wskazanych w Strategii (zg z kryt.meryt.szczeg.): niezaspokojone potrzeby plac.szkolnych w zakresie dost\u0119pu do tablic elektr. oraz ograniczony dost\u0119p do inicjatyw wspieraj\u0105cych rozw\u00f3j postaw innowacyjnych i kreatywnych w\u015br\u00f3d dzieci i m\u0142odzie\u017cy-w ramach projektu planuje si\u0119 doposa\u017cy\u0107 szko\u0142\u0119 (zgodnie z wymogami MEN) w tablic\u0119 elektroniczn\u0105 oraz zrealizowa\u0107 dzia\u0142ania wspieraj\u0105ce postawy innowacyjne i kreatywne (piknik, wyjazdy eduk., k\u00f3\u0142ka)", "BENEFICJENT": "GRUPA SZKOLENIOWO DORADCZA EUROPLUS SP. Z O. O.", "TYTUL": "Wsparcie uczni\u00f3w i nauczycieli Niepublicznej Szko\u0142y Podstawowej Animus w Koby\u0142ce", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.07}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 15815400.67}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 12233642.67}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 3095379.8899999997}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2765212.5899999994}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 1884456.4600000004}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1777333.88}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 1176856.35}, {"name": "Przedszkola", "value": 1101803.9}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 887195.98}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 434752.14}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 434615.82}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 433742.54000000004}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 397853.68}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 388889.1}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 344593.75}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 328492.02}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 279646.6}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 270834.56000000006}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 249657.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 226537.99000000002}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 223326.0}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 221026.58000000002}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 208241.2}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 208154.0}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 196265.61000000002}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 181002.68}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 145779.18}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 125711.02}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 118958.2}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 118912.73}, {"name": "NIEZNANY_01", "value": 114345.56}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 105734.93}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 101495.34}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 88977.37}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 87458.17}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 81488.13}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 73943.7}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 71306.31}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 60000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 38158.86}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 29305.36}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 27900.27}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 24225.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 23985.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 22253.949999999997}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 18511.0}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 17190.0}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 17100.45}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 14286.519999999999}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 9923.29}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 9327.0}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 6712.0}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 5045.12}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 4563.18}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1361.52}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 977.72}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 445.0}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 230.55}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 27.47}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 6205210.5}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 5594532.77}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 2184632.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 579124.73}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 358840.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 297878.32999999996}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 137430.1}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 116609.01999999999}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 85117.31}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 30000.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Przedszkola", "value": 22014562.0}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 4834586.76}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1438231.29}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 1414931.36}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1095067.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 850000.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 762121.7}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 428584.84}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 205031.33000000002}, {"name": "Centra integracji spo\u0142ecznej", "value": 149628.0}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 125187.84}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 70336.31}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 63560.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 50201.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 45640.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 36722.87}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 7350.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 6108.12}, {"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 0.0}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 1029781.9}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 835735.28}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 578576.38}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 208933.8}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 25757330.650000002}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 8516665.63}, {"name": "Przedszkola", "value": 5207903.32}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 5151116.49}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 3646694.44}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 3141328.82}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 2178879.0900000003}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 2145715.0600000005}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1891891.21}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1247362.84}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 867193.15}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 429584.58}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 308310.17000000004}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 308090.0}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 239327.0}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 234700.51}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 183682.15}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 54026.93}, {"name": "NIEZNANY_01", "value": 53368.909999999996}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 45132.63}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 38052.700000000004}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 29796.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 23112.15}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 16271.04}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 7601.49}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 6195.0}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 1572.98}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 870.75}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 74.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Centrum Projekt\u00f3w Polska Cyfrowa", "value": 189879.98}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 29123.47}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 38688.020000000004}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 58715820.12}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 8824349.38}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 1789911.78}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 777022.0}, {"name": "NIEZNANY_01", "value": 577043.7}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 500457.3}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 468313.7}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 414270.07}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 189985.27}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 114952.19}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 93450.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 76448.6}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 54076.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 45000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 22722.75}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 11754.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 5585.79}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 4800.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 4286.21}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 4204.43}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 4200.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 2580.0}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 2299.14}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1787.25}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 0.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 0.0}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 0.0}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 70507.76}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 15108.39}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 12513.65}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 5289.37}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 2083981.9700000002}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}], "Wniesienie wk\u0142ad\u00f3w do sp\u00f3\u0142ek prawa handlowego": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2524390.24}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 375326.61}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 61644.7}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 97500.0}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 18913275.75999999}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 15387686.56}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 3484268.9899999998}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2293271.2999999993}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 2107782.4600000004}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1686746.9900000005}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1558029.1}, {"name": "Rodzina", "value": 806117.7000000002}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 410828.86}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 216703.68}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 194712.3}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 119403.2}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 74174.25}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 52428.38}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 15200.74}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 9923.29}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 7864282.08}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 6205210.5}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 579124.73}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 358840.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 297878.32999999996}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 189547.12}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 94492.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 25797865.18}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 4834586.76}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1949067.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 499494.84}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 205031.33000000002}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 164429.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 70336.31}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 45640.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 31400.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1865517.1800000002}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 787510.1799999999}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 42646434.54}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 10042738.659999998}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3142273.57}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 2230540.97}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1989175.6}, {"name": "Rodzina", "value": 1338944.7200000002}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 241736.81}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 51327.630000000005}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 38052.700000000004}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 7601.49}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 1643.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 1175.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 205.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Administracja publiczna", "value": 189879.98}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 21947.03}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 7176.44}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 37349.46}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 1338.56}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 69907124.98}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1853795.4699999997}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 507556.44}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 183365.44000000003}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 93450.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 83228.6}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 54076.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 22722.75}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 67220.82}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 15108.39}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 3286.94}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 12513.65}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 5289.37}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 2083981.9700000002}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 0.0}], "Wniesienie wk\u0142ad\u00f3w do sp\u00f3\u0142ek prawa handlowego": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2524390.24}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 375326.61}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 61644.7}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 97500.0}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 93320954.73, "v": "93,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 39.02, "v_pc": "2945,09 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "41.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "63.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 48273757.54, "v": "48,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 45.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 51.72}, {"name": "Przedszkola", "value": 28328555.430000003, "v": "28,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.35}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 6126977.98, "v": "6,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.56}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 4093200.58, "v": "4,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 33.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.38}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 2355743.5100000007, "v": "2,36 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.52}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 1868740.94, "v": "1,87 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 868615.25, "v": "868,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.93}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 471338.69, "v": "471,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.5}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 397853.68, "v": "397,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.42}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 317417.0, "v": "317,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.34}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 125187.84, "v": "125,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.13}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 87458.17, "v": "87,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.09}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 6108.12, "v": "6,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rodzina", "value": 72052187.39999999, "v": "72,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 32.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.13, "v_pc": "2273,87 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "44.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "44.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 59146786.239999995, "v": "59,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 41.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 82.08}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 9817253.55, "v": "9,82 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.62}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 1995847.8800000001, "v": "2,00 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.77}, {"name": "NIEZNANY_01", "value": 744758.1699999999, "v": "744,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.03}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 145779.18, "v": "145,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.2}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 118912.73, "v": "118,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.16}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 81488.13, "v": "81,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.11}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1361.52, "v": "1,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 22428072.44999999, "v": "22,43 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.37, "v_pc": "707,80 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "19.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "13.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 15815400.67, "v": "15,82 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 70.51}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 3523896.840000001, "v": "3,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.71}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 1314360.4500000002, "v": "1,31 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.86}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 843351.41, "v": "843,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 80.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.76}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 433742.54000000004, "v": "433,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.93}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 347157.0, "v": "347,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.54}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 101495.34, "v": "101,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 75.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.45}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 23985.0, "v": "23,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.1}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 17971.2, "v": "17,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.08}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 6712.0, "v": "6,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 18836165.189999998, "v": "18,84 mln z\u0142", "v_zmiana": 40.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.87, "v_pc": "594,44 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "45.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "4.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 8689912.66, "v": "8,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 46.13}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 5223475.859999999, "v": "5,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.73}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 3229301.08, "v": "3,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 79.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 17.14}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 1693475.5899999999, "v": "1,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 8.99}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 13351722.47, "v": "13,35 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.58, "v_pc": "421,36 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "29.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "6.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 10617075.6, "v": "10,62 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 79.51}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1470688.5599999998, "v": "1,47 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.01}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 514743.81999999995, "v": "514,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.85}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 302758.75, "v": "302,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.26}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 239327.0, "v": "239,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.79}, {"name": "Centrum Projekt\u00f3w Polska Cyfrowa", "value": 189879.98, "v": "189,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.42}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 17248.760000000002, "v": "17,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.12}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 5697434.000000001, "v": "5,70 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.38, "v_pc": "179,80 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "56.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "46.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2166930.1999999997, "v": "2,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 38.03}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 887195.98, "v": "887,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.57}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 804922.27, "v": "804,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.12}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 468313.7, "v": "468,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.21}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 443575.43, "v": "443,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.78}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 374389.75, "v": "374,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.57}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 190012.74, "v": "190,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.33}, {"name": "Centra integracji spo\u0142ecznej", "value": 149628.0, "v": "149,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.62}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 77524.39, "v": "77,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.36}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 71306.31, "v": "71,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.25}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 58590.11, "v": "58,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 1002.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.02}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 5045.12, "v": "5,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.08}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 2686907.1900000004, "v": "2,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 29.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.12, "v_pc": "84,80 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "58.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "48.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 2463581.1900000004, "v": "2,46 mln z\u0142", "v_zmiana": 30.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 91.68}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 223326.0, "v": "223,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.31}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 2503509.0800000005, "v": "2,50 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.04, "v_pc": "79,01 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "51.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "24.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 2300417.2900000005, "v": "2,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 91.88}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 76893.6, "v": "76,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.07}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 71909.29000000001, "v": "71,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.87}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 50088.9, "v": "50,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 4200.0, "v": "4,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.16}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 2083981.9700000002, "v": "2,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.87, "v_pc": "65,77 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "50.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "110.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 2083981.9700000002, "v": "2,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 2004797.24, "v": "2,00 mln z\u0142", "v_zmiana": 29.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.83, "v_pc": "63,27 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "57.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "65.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1799765.91, "v": "1,80 mln z\u0142", "v_zmiana": 30.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 89.77}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 205031.33000000002, "v": "205,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.22}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1964472.74, "v": "1,96 mln z\u0142", "v_zmiana": 36.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.82, "v_pc": "62,00 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "74.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "64.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1095067.0, "v": "1,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 55.74}, {"name": "Biblioteki", "value": 850000.0, "v": "850,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 43.26}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 19405.739999999998, "v": "19,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 94.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.98}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 754251.2200000001, "v": "754,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.31, "v_pc": "23,80 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "84.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "61.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 647640.22, "v": "647,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 85.86}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 82071.0, "v": "82,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 329.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.88}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 24540.0, "v": "24,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 81.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.25}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 574858.61, "v": "574,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.24, "v_pc": "18,14 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "87.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "82.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 226537.99000000002, "v": "226,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 39.4}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 151799.01, "v": "151,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 70.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 26.4}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 106521.61, "v": "106,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 82.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 18.53}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 60000.0, "v": "60,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.43}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 30000.0, "v": "30,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.21}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 433014.25, "v": "433,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.18, "v_pc": "13,67 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "86.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "62.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Melioracje wodne", "value": 432783.7, "v": "432,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 99.94}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 230.55, "v": "0,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.05}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 210828.79, "v": "210,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.08, "v_pc": "6,65 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "87.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "80.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 113336.42, "v": "113,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 53.75}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 88977.37, "v": "88,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 42.2}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8515.0, "v": "8,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.03}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 154700.91999999998, "v": "154,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.06, "v_pc": "4,88 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "30.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "25.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 148505.91999999998, "v": "148,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 95.99}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 6195.0, "v": "6,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.0}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 54071.38, "v": "54,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 71.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02, "v_pc": "1,71 z\u0142", "pl_v_pc": "90,19 z\u0142", "v_pc_diff": "98.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "95.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 54071.38, "v": "54,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 70.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "0,88 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}