{"gmina": "Radzymin", "typ_gminy": "gmina miejsko-wiejska Radzymin", "kod_gus": "071412934093", "kod_gus_powiatu": "071412934000", "kod_gus_podregionu": "071412900000", "podregion_eurostat": "PL912", "ludnosc": 26140, "budzet": {"dochody": "165,98 mln z\u0142", "wydatki": "174,91 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 10.9, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 15.7, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 106981230.49, "dane1": 112905554.01999994, "dane2": 106981230.49, "dane4": 5924323.529999942}, {"label": "2017", "dane0": 123396681.94000001, "dane1": 133480856.58999996, "dane2": 123396681.94000001, "dane4": 10084174.649999946}, {"label": "2018", "dane0": 143433510.15999988, "dane1": 157666088.8700001, "dane2": 143433510.15999988, "dane4": 14232578.710000217}, {"label": "2019", "dane0": 165979361.88000003, "dane1": 174906847.81, "dane2": 165979361.88000003, "dane4": 8927485.929999977}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 20739272.880000003, "dane1": 47996981.09}, {"label": "2017", "dane0": 21877993.470000003, "dane1": 48657004.68999996}, {"label": "2018", "dane0": 24045042.16, "dane1": 51330292.6}, {"label": "2019", "dane0": 28034098.539999995, "dane1": 52315463.739999995}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "8,38 mln z\u0142", "wydatki": "9,79 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 113.3, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 115.1, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": -5.924323529999942}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": -5.924323529999942}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -10.084174649999946}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -10.084174649999946}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -14.232578710000217}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -14.232578710000217}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -8.927485929999976}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -8.927485929999976}], "dochod_ue": "7,41 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "114,68 mln z\u0142", "gmina_pc": "4387.2 z\u0142", "powiat": "67,38 mln z\u0142", "powiat_pc": "2577.4 z\u0142", "wojewodztwo": "21,35 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "816.7 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "1,50 mln z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "3,65 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "0", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 28034098.539999995, "wydatki": 52315463.739999995}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2014-01-02", "DOFINANSOWANIE": "61031524.95", "WARTOSC": "118382597.45", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin", "OPIS": "Celem projektu jest uporz\u0105dkowanie gospodarki wodno-\u015bciekowej na obszarze Aglom. Radzymin (PLMZ02923 676 RLM) wyznaczonej uchwa\u0142\u0105 nr 106/16 Sejmiku Wojew\u00f3dztwa Mazowieckiego z 11.07.2016 r. Projekt b\u0119dzie realizowany na terenie Miasta i Gminy Radzymin Zakres Projektu obejmuje: - budow\u0119 sieci wodoci\u0105gowej wraz z odga\u0142\u0119zieniami do granic nieruchomo\u015bci na terenie Radzymina i w miejscowo\u015bciach S\u0142upno, Stary Dyb\u00f3w i Ciemne - o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci ok. 10,33 km; - budow\u0119 sieci kanalizacji sanitarnej grawitacyjnej wraz z odga\u0142\u0119zieniami do granic nieruchomo\u015bci na terenie miejscowo\u015bci Radzymin, S\u0142upno, Stary Dyb\u00f3w, Sierak\u00f3w, Ciemne, Cegielnia, o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci ok. 67,45 km, w tym 59,96 km sieci grawitacyjnej i 7,49 km kanalizacji t\u0142ocznej wraz z 30 przepompowniami sieciowymi; - rozbudow\u0119 stacji uzdatniania wody, kt\u00f3ra obejmowa\u0107 b\u0119dzie m.in. budow\u0119 nowej stacji napowietrzania wody, budow\u0119 zbiornika kontaktowego, budow\u0119 nowego zbiornika retencyjnego wody czystej. W wyniku realizacji projektu zostanie pod\u0142\u0105czonych 5739, \u0142adunek 80 RLM \u015bciek\u00f3w z obiekt\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publ. do nowowybudowanej sieci kanalizacyjnej oraz 500 os\u00f3b do nowowybudowanej sieci wodoci\u0105gowej.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO WODOCI\u0104G\u00d3W I KANALIZACJI W RADZYMINIE SP. Z O.O.", "TYTUL": "Budowa kanalizacji sanitarnej i sieci wodoci\u0105gowej w Gminie Radzymin - Etap II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2334.79}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2016-02-23", "DOFINANSOWANIE": "13968296.78", "WARTOSC": "16433290.33", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin", "OPIS": "Projekt obejmuje cztery zadania inwestycyjne Park Eleonory Czartoryskiej, Plac Wolno\u015bci, Plac Ko\u015bciuszko, Dawny Cmentarz Ewangelicki.Ca\u0142kowita powierzchnia terenu obj\u0119ta projektem wynosi 4,086 ha, przyrost terenu wynosi 1,008 ha. W projekcie przewidziano, \u017ce wszystkie ubytki zieleni zostan\u0105 skompensowane przez nowe nasadzenia, zostan\u0105 usuni\u0119te gatunki inwazyjne oraz utworzone b\u0119d\u0105 wielopi\u0119trowe i wielogatunkowe za\u0142o\u017cenia zieleni oparte na gatunkach rodzimych tworz\u0105cych dogodne warunki dla ptak\u00f3w i owad\u00f3w. Nast\u0105pi ograniczenie ha\u0142asu poprzez nasadzenia izolacyjne. Zostan\u0105 zachowane drzewa o znacznych rozmiarach.", "BENEFICJENT": "GMINA RADZYMIN", "TYTUL": "Zielony Radzymin - rozw\u00f3j teren\u00f3w zielonych w centrum miasta.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 534.36}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2014-12-22", "DOFINANSOWANIE": "60069860.20", "WARTOSC": "76124097.69", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Niepor\u0119t | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka", "OPIS": "W celu realizacji projektu zosta\u0142o zawi\u0105zane Porozumienie partnerskie (dalej zwane Partnerstwem) w sprawie wsp\u00f3\u0142pracy miast i gmin na rzecz realizacji Projektu. W sk\u0142ad Partnerstwa wchodz\u0105: Partner wiod\u0105cy \u2013 Miasto Marki, Partner 1 \u2013 Miasto Z\u0105bki, Partner 2 \u2013 Miasto Zielonka, Partner 3 \u2013 Miasto Koby\u0142ka, Partner 4 \u2013 Gmina Wo\u0142omin, Partner 5 \u2013 Gmina Radzymin, Partner 6 \u2013 Gmina Niepor\u0119t. Projekt obejmuje swoim zakresem budow\u0119 dr\u00f3g dla rower\u00f3w oraz dr\u00f3g dla rower\u00f3w i pieszych na terenie 7 gmin wraz z infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105. Przedsi\u0119wzi\u0119cie zostanie obj\u0119te jednolitym oznakowaniem przewidzianym dla tras rowerowych w WOF, oraz realizowane b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania promocyjno-informacyjne zgodne z wymogami dla przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 finansowanych ze \u015brodk\u00f3w UE. Dzia\u0142ania przewidziane w projekcie zosta\u0142y bezpo\u015brednio zidentyfikowane w Planach Gospodarki Niskoemisyjnej oraz w Lokalnych Programach Rewitalizacji. W ramach projektu powstanie 34,76 km dr\u00f3g dla rower\u00f3w oraz 12,37 km dr\u00f3g dla rower\u00f3w i pieszych. \u0141\u0105czna d\u0142ugo\u015b\u0107 tras rowerowych w wyniki realizacji projektu wzro\u015bnie o 104%. Projekt przewiduje realizacj\u0119 zada\u0144 dotycz\u0105cych infrastruktury towarzysz\u0105cej, ale s\u0105 one elementem uzupe\u0142niaj\u0105cym i niedominuj\u0105cym w projekcie. Wszystkie elementy s\u0105 bezpo\u015brednio powi\u0105zane z sob\u0105 funkcjonalnie i bezpo\u015brednio realizuj\u0105 cele projektu. Drogi dla rower\u00f3w oraz drogi dla rower\u00f3w i pieszych b\u0119d\u0105ce przedmiotem projektu pe\u0142ni\u0105 funkcj\u0119 korytarzy transportowych i zosta\u0142y zaprojektowane w celach: -szerszego wykorzystania transportu niezmotoryzowanego indywidualnego, -zmniejszenia wykorzystania samochod\u00f3w osobowych, -lepszej integracji ga\u0142\u0119zi transportu, -ni\u017cszej emisji zanieczyszcze\u0144 powietrza, -redukcji ha\u0142asu oraz ni\u017cszego zat\u0142oczenia, -poprawy bezpiecze\u0144stwa ruchu drogowego, -nie zosta\u0142y zaprojektowane jako infrastruktura turystyczno-rekreacyjna. Projekt b\u0119dzie realizowany na obszarze gdzie wyst\u0119puj\u0105 przekroczenia py\u0142u zawieszonego PM10.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO MARKI", "TYTUL": "Rozw\u00f3j zintegrowanej sieci dr\u00f3g rowerowych na terenie gmin: Marki, Z\u0105bki, Zielonka, Koby\u0142ka, Wo\u0142omin, Radzymin, Niepor\u0119t w ramach ZIT WOF", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 302.54}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "5546069.55", "WARTOSC": "10627511.83", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin", "OPIS": "Budowa sieci kanalizacji sanitarnej grawitacyjnej wraz z odga\u0142\u0119zieniami do granic nieruchomo\u015bci na terenie miejscowo\u015bci: Radzymin, Ciemne i Cegielnia o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 7,6 km wraz z 4 przepompowniami sieciowymi. Budowa sieci wodoci\u0105gowej wraz z odga\u0142\u0119zieniami do granic nieruchomo\u015bci na terenie miejscowo\u015bci Radzymin i Ciemne o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 1,4 km. Wdro\u017cenie system\u00f3w: zarz\u0105dzania sieciami wodno-kanalizacyjnymi (system GIS) oraz systemu zapewniania oszcz\u0119dno\u015bci wody, w tym poprzez zapobieganie stratom wody z sieci wodoci\u0105gowej.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO WODOCI\u0104G\u00d3W I KANALIZACJI W RADZYMINIE SP. Z O.O.", "TYTUL": "Budowa kanalizacji sanitarnej i sieci wodoci\u0105gowej w Gminie Radzymin - etap I", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 212.16}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2015-11-01", "DOFINANSOWANIE": "3631236.92", "WARTOSC": "4656658.77", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin", "OPIS": "Przedmiotem analizowanego projektu jest przeprowadzenie prac termomodernizacyjnych maj\u0105cych na celu przygotowanie przedsi\u0119wzi\u0119cia obejmuj\u0105cego prace modernizacyjne zwi\u0119kszaj\u0105ce efektywno\u015b\u0107 energetyczn\u0105 oraz ekologiczn\u0105 sze\u015bciu budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej- budynk\u00f3w o\u015bwiatowych: Przedszkola w Radzyminie, Szko\u0142y Podstawowej w Radzyminie, Zespo\u0142u szkolno- przedszkolnego w Ciemnem, Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w S\u0142upnie, Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 w Za\u0142ubicach Starych oraz Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 im. Ksi\u0119\u017cnej Eleonory Czartoryskiej w Radzyminie. Grup\u0105 docelow\u0105 b\u0119d\u0105 uczniowie, ich rodzice, nauczyciele oraz go\u015bcie w/w obiekt\u00f3w. Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie od 1.11.2015 do 31.12.2017. Zakres rzeczowy projektu sk\u0142ada si\u0119 z prac przygotowawczych oraz w\u0142a\u015bciwego etapu rzeczowego, kt\u00f3ry wynika z przeprowadzonego audytu energetycznego : \u2022 Ocieplenie stropu, stropodachu, dachu, \u015bcian zewn\u0119trznych \u2022 Wymiana stolarki okiennej i drzwiowej \u2022 Wymian\u0119 \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a \u2022 Monta\u017c zawor\u00f3w termostatycznych \u2022 Wprowadzenie Systemu Zarz\u0105dzania Energi\u0105 \u2022 Modernizacj\u0119 instalacji c.o. \u2022 Modernizacj\u0119 o\u015bwietlenia \u2022 Modernizacj\u0119 kot\u0142owni z wymian\u0105 \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a na kocio\u0142 kondensacyjny gazowy \u2022 Budow\u0119 instalacji fotowoltaicznej Oraz nadzoru inwestorskiego oraz dzia\u0142a\u0144 promocyjnych. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej w Gminie Radzymin. W\u015br\u00f3d cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych projektu mo\u017cna wymieni\u0107: \u2022 Zmniejszenie zu\u017cycia energii oraz ograniczenie strat ciep\u0142a \u2022 Zmniejszenie koszt\u00f3w ogrzewania oraz ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej \u2022 Podniesienie standardu u\u017cytkowania budynk\u00f3w przez u\u017cytkownik\u00f3w ko\u0144cowych \u2022 Obni\u017cenie koszt\u00f3w eksploatacyjnych obiekt\u00f3w Projekt jest wykonalny pod wzgl\u0119dem finansowym, prawnym, technicznym oraz technologicznym, zaproponowane technologie OZE, s\u0105 optymalne dla realizowanego projektu, co bezpo\u015brednio wynika z przeprowadzonych audyt\u00f3w energetycznych.", "BENEFICJENT": "GMINA RADZYMIN", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w o\u015bwiatowych w Gminie Radzymin z zastosowaniem OZE", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 138.91}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-04-27", "DOFINANSOWANIE": "2726664.00", "WARTOSC": "4223484.97", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa 2 parking\u00f3w w systemie \u201eParkuj i Jed\u017a\u201d przy ul. Polskiej Organizacji Wojskowej i ul. S\u0142owackiego w Radzyminie. Realizacja niniejszego projektu jest II etapem inwestycji. Do zakresu rzeczowego projektu nale\u017c\u0105 zadania: 1. Budowa parkingu typu P&R przy ul. S\u0142owackiego w Radzyminie, 2. Budowa parkingu typu P&R przy ul. Polskiej Organizacji Wojskowej w Radzyminie, 3. Nadz\u00f3r inwestorski, 4. Program Funkcjonalno-U\u017cytkowy, 5. Dokumentacja projektowa, 6. Studium wykonalno\u015bci, 7. Promocja projektu, 8. System jednolitego oznakowania wszystkich parking\u00f3w \"P&R\" dla WOF ZIT. Na potrzeby projektu przygotowano Programy Funkcjonalno \u2013 U\u017cytkowe. Realizacja inwestycji wynika z przeprowadzonej uprzednio analizy zasadno\u015bci budowy parking\u00f3w \u201eParkuj i Jed\u017a\u201d, w wyniku kt\u00f3rej przeanalizowano wybrane miejscowo\u015bci i lokalizacj\u0119 pod k\u0105tem zapotrzebowania spo\u0142eczno-gospodarczego i komunikacyjnego i nast\u0119pnie wskazano miejsca do budowy nowych parking\u00f3w. Projekt jest uj\u0119ty w wykazie projekt\u00f3w przewidzianych do rewitalizacji w Programem Rewitalizacji Gminy Radzymin na lata 2016-2024. Wnioskodawc\u0105 i inwestorem b\u0119dzie Gmina Radzymin, kt\u00f3ra b\u0119dzie realizowa\u0107 inwestycje przy pomocy swojego aparatu pomocniczego \u2013 Urz\u0119du Miasta i Gminy Radzymin. Realizacj\u0105 projektu zajm\u0105 si\u0119 do\u015bwiadczeni pracownicy referat\u00f3w, kt\u00f3rzy wykonaj\u0105 wszystkie prace zwi\u0105zane z projektem a nast\u0119pnie po jego zako\u0144czeniu, zadbaj\u0105 o zapewnienie trwa\u0142o\u015bci projektu i jego rezultat\u00f3w. Powsta\u0142a infrastruktura b\u0119dzie zarz\u0105dzana przez UMiG w Radzyminie. Efektem projektu b\u0119dzie powstanie 2 parking\u00f3w typu P&R, w kt\u00f3rych powstanie \u0142\u0105cznie: - 231 szt. miejsc parkingowych dla samochod\u00f3w os., w tym 11 przeznaczonych dla os. niepe\u0142nosprawnych, - 154 miejsc parkingowych dla rower\u00f3w. Projekt przewiduje po\u0142\u0105czenie parking\u00f3w z centrami przesiadkowymi. Przewiduje si\u0119, \u017ce w ci\u0105gu roku z miejsc parkingowych b\u0119dzie korzysta\u0107 15000 samochod\u00f3w os.", "BENEFICJENT": "GMINA RADZYMIN", "TYTUL": "Ograniczenie zanieczyszcze\u0144 powietrza i rozw\u00f3j mobilno\u015bci miejskiej poprzez wybudowanie 2 parking\u00f3w typu P+R na terenie Gminy Radzymin \u2013 II etap.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 104.31}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-30", "DATA_START": "2015-10-26", "DOFINANSOWANIE": "3725907.26", "WARTOSC": "4736888.40", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka", "OPIS": "Projekt obejmuje utworzenie i wdro\u017cenie nowych e-us\u0142ug o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3 (dwustronna interakcja), 4 (transakcja) i 5 (personalizacja), kt\u00f3re umo\u017cliwi\u0105 kompleksowe za\u0142atwianie spraw przez Internet mieszka\u0144. i przeds. Gminy Wieliszew, Gminy Radzymin, Miasta Zielonka. W wyniku realizacji projektu nast\u0105pi stworzenie i modernizacja zaplecza informatycznego oraz system\u00f3w informatycznych Lidera oraz Partner\u00f3w projektu koniecznych do \u015bwiadczenia e-us\u0142ug, w szczeg\u00f3lno\u015bci zakup sprz\u0119tu komputerowego oraz oprogramowania niezb\u0119dnego do prawid\u0142owego dzia\u0142ania e-us\u0142ug. Powstanie jeden portal wsp\u00f3lny dla Gminy Wieliszew, Gminy Radzymin oraz Miasta Zielonka na kt\u00f3rym mieszka\u0144cy b\u0119d\u0105 mogli logowa\u0107 si\u0119 i zarz\u0105dza\u0107 swoimi zobowi\u0105zaniami finansowymi wobec urz\u0119d\u00f3w, dot. m.in. zap\u0142aty podatku od nieruchomo\u015bci od os\u00f3b fizycznych, od os\u00f3b prawnych etc. Liderem projektu jest Gmina Wieliszew, natomiast Partnerami s\u0105: \u2022 Miasto Zielonka, \u2022 Gmina Radzymin, \u2022 Biblioteka i Sala Koncertowa Miasta i Gminy Radzymin, \u2022 Radzymi\u0144ski O\u015brodek Kultury i Sportu. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu obywateli i podmiot\u00f3w gospodarczych do cyfrowych us\u0142ug publicznych oferowanych przez Lidera oraz Partner\u00f3w. W ramach projektu zostan\u0105 zakupione poszczeg\u00f3lne licencje na e-us\u0142ugi, wdro\u017cony system elektronicznego zarz\u0105dzania dokumentacj\u0105, powstanie portal na kt\u00f3rym mieszka\u0144cy b\u0119d\u0105 mogli logowa\u0107 si\u0119 i zarz\u0105dza\u0107 swoimi zobowi\u0105zaniami finansowymi wobec urz\u0119d\u00f3w, dot. m.in. zap\u0142aty podatku od nieruchomo\u015bci od os\u00f3b fizycznych, od os\u00f3b prawnych etc. W plac\u00f3wkach o\u015bwiatowych opr\u00f3cz wdro\u017cenia EZD nast\u0105pi tak\u017ce wdro\u017cenie e-dziennika, kt\u00f3ry zapewni komunikacj\u0119 pomi\u0119dzy mieszka\u0144cami (rodzicami uczni\u00f3w) a kadr\u0105 pracownicz\u0105 szko\u0142y. W przypadku Biblioteki oraz ROKiS, to opr\u00f3cz wdro\u017cenia EZD nast\u0105pi wdro\u017cenie e-us\u0142ugi dot. rezerwacji bilet\u00f3w na wydarzenia kulturalne, hal\u0119 sportow\u0105. Zaplanowano tak\u017ce modernizacj\u0119 sieci teleinformatycznej.", "BENEFICJENT": "GMINA WIELISZEW", "TYTUL": "E-urz\u0105d - urz\u0105d przyjazny mieszka\u0144com", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 65.6}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1627369.70", "WARTOSC": "3639390.42", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin", "OPIS": "Przedmiotem, projektu jest inwestycja w aktywa materialne zwi\u0105zane z rozbudow\u0105 Dzia\u0142u B+R Wnioskodawcy poprzez doposa\u017cenie w infrastruktur\u0119 niezb\u0119dn\u0105 do prowadzenia szeroko zakrojonej dzia\u0142alno\u015bci badawczo-rozwojowej na rzecz opracowania innowacyjnych produkt\u00f3w i technologii kompleksowania naturalnych substancji barwi\u0105cych i zwi\u0105zk\u00f3w aromatycznych z cyklodekstrynami, dedykowanych dla przemys\u0142u spo\u017cywczego z przeznaczeniem w produkcji \u017cywno\u015bci wysokiej jako\u015bci, jako funkcjonalne dodatki do \u017cywno\u015bci. Realizacja projektu b\u0119dzie pozytywnie oddzia\u0142ywa\u0142a na zintensyfikowanie dzia\u0142alno\u015bci badawczo-rozwojowej podmiotu, efektywne wykorzystanie zasob\u00f3w ludzkich (potencja\u0142u kadrowego B+R) i infrastruktury badawczej oraz rozw\u00f3j wsp\u00f3\u0142pracy z krajowymi jednostkami naukowymi w szczeg\u00f3lno\u015bci Szko\u0142\u0105 G\u0142\u00f3wn\u0105 Gospodarstwa Wiejskiego w Warszawie.", "BENEFICJENT": "BART SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNOSCIA SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Rozbudowa dzia\u0142u B+R BART Sp. z o.o. sp.k.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 62.25}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1596934.14", "WARTOSC": "1996167.67", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie kompet. kluczowych i cyfrowych oraz umiej\u0119tno\u015bci i postaw przez 1080 uczni\u00f3w (540dz.) z 7 szk\u00f3\u0142 podst. z obszaru Gminy Radzymin, poprzez realizacj\u0119 do VI.2020 r. programu wsparcia obejmuj\u0105cego realizacj\u0119 dodatk. zaj\u0119\u0107 pozalekcyjnych dla uczni\u00f3w, kurs\u00f3w dla nauczycieli, a tak\u017ce doposa\u017cenie szk\u00f3\u0142 w nowoczesne narz\u0119dzia do nauki przedm. mat. -przyr. oraz narz\u0119dzia TIK. Projekt obejmie 1135 uczni\u00f3w: - SP w Starych Za\u0142ubicach (dalej zwana SPSZ - ul. Mazowiecka 40), - SP nr 1 w Radzyminie (SP1R - ul. 11 Listopada 2)- SP nr 2 w Radzyminie (SP2R- ul. M.Konopnickiej 24), - SP nr 1 w S\u0142upnie (SP1S- Al. Jana Paw\u0142a II 14), - SP nr 2 w S\u0142upnie (SP2S- Szkolna 3), Zespo\u0142u Szkolno-Przedszkolnego w Ciemnem (ZSPC- ul.Wo\u0142omi\u0144ska 208), SP w Nadmie (SPN- ul. Szkolna 7). Projekt odp. na zdiagnoz. potrzeby szk\u00f3\u0142 (obejmie wszystkie SP publiczne w Gminie), kt\u00f3re zosta\u0142y uj\u0119te w przeprowadzonych (XI-XII.17) przez dyrekcje szk\u00f3\u0142 diagnozach potrzeb (uwzgl. inwent. sprz\u0119tu). Diagnozy (opr. na pdst. akt.danych z 2017) zosta\u0142y zatwierdzone przez Wnioskodawc\u0119 (org. prowadz\u0105cy) przed z\u0142o\u017ceniem wniosku (narz\u0119dzia: ankiety, rozmowy z rodzicami/naucz., analiza danych: egz.zewn., analiza los\u00f3w absolw.). Diagnozy wykaza\u0142y, \u017ce we wszystkich szko\u0142ach istnieje potrzeba poszerzenia/uaktualnienia oferty eduk. szk\u00f3\u0142 w odpowiedzi na rosn\u0105ce oczekiwania rodzic\u00f3w, a tak\u017ce wymogi stawiane szkole przez dzisiejszy rozw\u00f3j cywilizacyjny (w tym rynek pracy). Najwa\u017cn. wnioski (potrzeby) z diagnoz - wskazania rodzic\u00f3w/nauczycieli - wi\u0119cej szczeg. dot. zdiagnozowanych potrzeb w zadaniach i uzasad. bud\u017cetu: - diagnoza wskaza\u0142a na istnienie brak\u00f3w eduk. oraz potrzeb rozw. \u0142\u0105cznie u ok. 38% ucz. szk\u00f3l tj. 1135 ucz.indyw. (z 3060 wszystk.ucz.) w obszarze: przedmiot\u00f3w matem.-przyrod., j.obcych, informatyki (robotyka, programowanie, cyberbezpiecze\u0144stwo) innych zaj\u0119\u0107 rozwijaj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci powi\u0105zane z komp.klucz. (k\u00f3\u0142ka), Ci\u0105g dalszy uzasadnienie nr 72", "BENEFICJENT": "GMINA RADZYMIN", "TYTUL": "Akademia Przysz\u0142o\u015bci - wyr\u00f3wnywanie szans edukacyjnych uczni\u00f3w poprzez dodatkowe zaj\u0119cia rozwijaj\u0105ce kompetencje kluczowe w szko\u0142ach podstawowych w Gminie Radzymin", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 61.09}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2019-04-19", "DOFINANSOWANIE": "1211860.00", "WARTOSC": "1707320.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa 1 parkingu w systemie \u201eParkuj i Jed\u017a\u201d przy ul. Wiejskiej w Radzyminie. Realizacja niniejszego projektu jest III etapem inwestycji. Do zakresu rzeczowego projektu nale\u017c\u0105 zadania: 1. Budowa parkingu typu P&R na terenie PKP Radzymin, 2. Nadz\u00f3r inwestorski, 3. Program Funkcjonalno -U\u017cytkowy, 4. Dokumentacja projektowa, 5. Studium wykonalno\u015bci, 6. Promocja projektu, 7. System jednolitego oznakowania wszystkich parking\u00f3w \"P&R\" dla ZIT WOF. Na potrzeby projektu przygotowano Program Funkcjonalno \u2013 U\u017cytkowy. Realizacja inwestycji jest zgodna z przeprowadzon\u0105 uprzednio analiz\u0105 zasadno\u015bci budowy parking\u00f3w \u201eParkuj i Jed\u017a\u201d, w wyniku kt\u00f3rej przeanalizowano wybrane miejscowo\u015bci i lokalizacj\u0119 pod k\u0105tem zapotrzebowania spo\u0142eczno-gospodarczego i komunikacyjnego i nast\u0119pnie wskazano miejsca do budowy nowych parking\u00f3w. Projekt jest uj\u0119ty w wykazie projekt\u00f3w przewidzianych do rewitalizacji w Programem Rewitalizacji Gminy Radzymin na lata 2016-2024. Wnioskodawc\u0105 i inwestorem b\u0119dzie Gmina Radzymin, kt\u00f3ra b\u0119dzie realizowa\u0107 inwestycje przy pomocy swojego aparatu pomocniczego \u2013 Urz\u0119du Miasta i Gminy Radzymin. Realizacj\u0105 projektu zajm\u0105 si\u0119 do\u015bwiadczeni pracownicy referat\u00f3w, kt\u00f3rzy wykonaj\u0105 wszystkie prace zwi\u0105zane z projektem a nast\u0119pnie po jego zako\u0144czeniu, zadbaj\u0105 o zapewnienie trwa\u0142o\u015bci projektu i jego rezultat\u00f3w. Powsta\u0142a infrastruktura b\u0119dzie zarz\u0105dzana przez UMiG w Radzyminie. Efektem projektu b\u0119dzie powstanie 1 parkingu typu P&R, w kt\u00f3rych powstanie \u0142\u0105cznie: - 59 szt. miejsc parkingowych dla samochod\u00f3w os., w tym 2 przeznaczone dla os. niepe\u0142nosprawnych, - 82 miejsca parkingowe dla rower\u00f3w. Projekt przewiduje utworzenie centrum przesiadkowego i po\u0142\u0105czenie parking\u00f3w ze stacj\u0105 PKP i przystankami autobusowymi. Przewiduje si\u0119, \u017ce w ci\u0105gu roku z miejsc parkingowych b\u0119dzie korzysta\u0107 8000 samochod\u00f3w os.", "BENEFICJENT": "GMINA RADZYMIN", "TYTUL": "Ograniczenie zanieczyszcze\u0144 powietrza i rozw\u00f3j mobilno\u015bci miejskiej poprzez wybudowanie parkingu typu P+R na terenie Gminy Radzymin \u2013 III etap", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 46.36}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "2837707.18", "WARTOSC": "3671875.39", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Wyszk\u00f3w", "OPIS": "Projekt dotyczy informatyzacji w SPZZOZ Wyszk\u00f3w w zakresie oprogramowania niezb\u0119dnego do funkcjonowania jednostki, w tym wdro\u017cenia elektronicznej dokumentacji medycznej i us\u0142ug on-line, wspomagaj\u0105cych obs\u0142ug\u0119 pacjenta. Projekt jest prowadzony w formule partnerstwa. Partnerami b\u0119dzie jeden ze szpitali powiatowych oraz 3 partner\u00f3w z obszar\u00f3w wiejskich. Projekt jest skierowany jest mieszka\u0144c\u00f3w powiatu wysszkowskiego, a tak\u017ce pacjent\u00f3w partner\u00f3w, tj. powiatu wyszkowskiego i wo\u0142omi\u0144skiego. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest podniesienie jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug poprzez zwi\u0119kszenie liczby oraz jako\u015bci us\u0142ug, udost\u0119pnianych w formie elektronicznej przez Wnioskodawc\u0119. W projekcie przewidziano nast\u0119puj\u0105ce zadania: 1. Zakup sprz\u0119tu komputerowego i serwerowego 2. Zakup urz\u0105dze\u0144 infrastruktury teletechnicznej 3. Zakup licencji oprogramowania. 4. Zarz\u0105dzanie projektem 5. Promocja projektu W ramach zadania 1 zostan\u0105 stworzone konieczne warunki techniczne do wdro\u017cenia oprogramowania. Poprzez realizacj\u0119 zadania 2 podniesiony zostanie poziom bezpiecze\u0144stwa przesy\u0142anych i przetwarzanych danych. Zadanie 3 polega\u0107 b\u0119dzie na zainstalowaniu na zakupionym sprz\u0119cie oprogramowania aplikacyjnego i narz\u0119dziowego w celu wdro\u017cenia e-us\u0142ug i Elektronicznej Dokumentacji Medycznej. Projekt b\u0119dzie realizowany w oparciu o w\u0142asne zasoby kadrowe i organizacyjne Wnioskodawcy oraz przy wsp\u00f3\u0142pracy z partnerami. Dodatkowo w celu profesjonalnego zarz\u0105dzania projektem zatrudnione zostan\u0105 specjali\u015bci zewn\u0119trzni, tj, in\u017cynier projektu i kierownik projektu. W ramach realizacji projektu prowadzona b\u0119dzie promocja w celu rozpropagowania informacji o mo\u017cliwo\u015bci korzystania z nowych us\u0142ug.", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZESP\u00d3\u0141 ZAK\u0141AD\u00d3W OPIEKI ZDROWOTNEJ W WYSZKOWIE", "TYTUL": "E-us\u0142ugi w SPZZOZ w Wyszkowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 43.34}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1095750.00", "WARTOSC": "2435000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin", "OPIS": "Cel realizacji projektu: Celem realizacji projektu inwestycyjnego jest wdro\u017cenie na rynek nowej technologii w postaci rolownicy w dw\u00f3ch wariantach: I. \u201eRolownica z automatycznym owijaniem tasiemkami\u201d II. \u201eRolownica z automatycznym wci\u0105ganiem do os\u0142ony\u201d Zastosowanie, b\u0119d\u0105cej w wy\u0142\u0105cznym posiadaniu firmy Pemes, Nieopatentowanej Wiedzy Technicznej, pozwoli zaoferowa\u0107 produkt cechuj\u0105cy si\u0119 niespotykanymi dotychczas w ofertach konkurencyjnych, parametrach produkcyjnych takich jak mi\u0119dzy innymi: znaczna minimalizacja ostatecznego wyrobu, znaczne przyspieszenie procesu rolowania, owijania i wci\u0105gania w os\u0142on\u0119, zmniejszenie kubatury zwini\u0119tej poduszki. W wyniku realizacji projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ta pe\u0142na zdolno\u015b\u0107 produkcyjna, niezb\u0119dna do zaoferowania innowacji produktowej b\u0119d\u0105cej efektem wdro\u017cenia posiadanej przez firm\u0119 Pemes Nieopatentowanej Wiedzy Technicznej powsta\u0142ej w wyniku wewn\u0119trznie prowadzonych prac badawczo rozwojowych. Inwestycji przyczyni si\u0119 w spos\u00f3b pozytywny do rozwoju gospodarczego firmy a tak\u017ce regionu. Dywersyfikacja oferty pozwoli na stworzenie nowych miejsc pracy a ukierunkowanie sprzeda\u017cy tak\u017ce na eksport przyczyni si\u0119 do poprawy bilansu handlowego Polski.", "BENEFICJENT": "PEMES GACA I WSP\u00d3LNICY SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie nowej technologii rolowania kurtyn oraz ich automatycznego owijania tasiemkami i wci\u0105gania w os\u0142on\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 41.91}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "917937.34", "WARTOSC": "1437561.51", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin", "OPIS": "W przedk\u0142adanym projekcie Wnioskodawca zamierza przeprowadzi\u0107 kompleksowe prace badawczo-rozwojowe nad popraw\u0105 stabilno\u015bci oferowanych przez siebie, na rynku krajowym i zagranicznym, w celu poszerzenia swojej oferty o produkty umo\u017cliwiaj\u0105ce zastosowanie w nowych aplikacjach. Efektem realizacji projektu b\u0119dzie opracowanie nowych formulacji i docelowo wdro\u017cenie na rynek docelowy przez firm\u0119 BART, poprzez uruchomienie produkcji, znacz\u0105co udoskonalonych innowacyjnych barwnik\u00f3w naturalnych i \u017cywno\u015bci barwi\u0105cej o wy\u017cszych parametrach jako\u015bciowych, kt\u00f3rych podstawa b\u0119d\u0105 naturalne surowce barwi\u0105ce z grupy karotenoid\u00f3w, kurkuminoid\u00f3w, antocyjan\u00f3w oraz w\u0119giel pochodzenia ro\u015blinnego. Realizacja projektu planowana jest w okresie 01.09.2016r.- 31.08.2018 r. w siedzibie firmy BART w S\u0142upnie ko\u0142o Warszawy. Za\u0142o\u017cenia przedmiotowego projektu s\u0105 zgodne z priorytetowymi kierunkami bada\u0144 okre\u015blonymi dla obszar\u00f3w inteligentnej specjalizacji wojew\u00f3dztwa przede wszystkim z obszaru specjalizacji \u201ebezpieczna \u017cywno\u015b\u0107\u201d oraz \u201ewysoka jako\u015b\u0107 \u017cycia\u201d. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do rozwoju sektor\u00f3w gospodarki tj. sektor chemiczny i rolno-spo\u017cywczy, technologii wiod\u0105cych \u2013 nanotechnologii oraz proces\u00f3w us\u0142ugowych w obszarze us\u0142ug B+R, zidentyfikowanych jako kluczowe dla rozwoju regionu Mazowsza. Spos\u00f3b realizacji projektu oraz jego rezultaty zapewniaj\u0105 wyb\u00f3r rozwi\u0105za\u0144 maj\u0105cych pozytywny wp\u0142yw na polityk\u0119 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju. Wnioskodawca przewiduje wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z jednostkami naukowymi na zasadzie podwykonawstwa: Wydzia\u0142em Chemii Uniwersytetu Miko\u0142aja Kopernika w Toruniu oraz Wydzia\u0142em Nauk o \u017bywno\u015bci Szko\u0142y G\u0142\u00f3wnej Gospodarstwa Wiejskiego.", "BENEFICJENT": "BART SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Opracowanie innowacyjnych metod stabilizacji oraz nowych formulacji barwnik\u00f3w naturalnych i \u017cywno\u015bci barwi\u0105cej dla przemys\u0142u spo\u017cywczego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 35.11}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "886424.80", "WARTOSC": "1587832.26", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin", "OPIS": "Celem projektu jest wzrost konkurencyjno\u015bci Rekwar Drukarnia Wielkoformatowa s.c. na rynku reklamowym dzi\u0119ki zaimplementowaniu innowacji procesowej i produktowej b\u0119d\u0105cych wynikiem w\u0142asnych prac badawczo \u2013 rozwojowych. W wyniku nowej inwestycji prowadz\u0105cej do dywersyfikacji produkcji firmy poprzez wdro\u017cenie innowacyjnej technologii do projektowania i wysokospecjalistycznego druku (no\u015bnika innowacji o charakterze procesowym, produktowym oraz organizacyjnym) w ofercie Wnioskodawcy pojawi\u0105 si\u0119 zupe\u0142nie nowe us\u0142ugi nie \u015bwiadczone dotychczas. Przedmiotem inwestycji jest zakup kompaktowego i zaskakuj\u0105co wszechstronnego plotera LED zapewniaj\u0105cego niezr\u00f3wnan\u0105 wydajno\u015b\u0107. Niniejszy cel jest to\u017csamy z celem g\u0142\u00f3wnym Dzia\u0142ania 3.3 RPO WM: Zwi\u0119kszone zastosowanie innowacji w przedsi\u0119biorstwach sektora M\u015aP - oraz celem g\u0142\u00f3wnym RPO WM: Inteligentny, zr\u00f3wnowa\u017cony rozw\u00f3j zwi\u0119kszaj\u0105cy sp\u00f3jno\u015b\u0107 spo\u0142eczn\u0105 i terytorialn\u0105 przy wykorzystaniu potencja\u0142u mazowieckiego rynku pracy. Projekt prowadzi do rozszerzenia skali dzia\u0142alno\u015bci Rekwar Drukarnia Wielkoformatowa s.c.,w tym zwi\u0119kszenia zatrudnienia, poziomu technologicznego i organizacyjnego oraz rozwoju wsp\u00f3\u0142pracy zar\u00f3wno w sferze gospodarczej, jak i naukowej. Zakup nowoczesnego sprz\u0119tu wp\u0142ynie bezpo\u015brednio na dalszy rozw\u00f3j firmy oraz konkurencyjno\u015b\u0107 Mazowsza w uk\u0142adzie europejskim \u2013 sprz\u0119t jest najnowsza technologi\u0105 \u2013 w Polsce \u2013opinia o innowacyjno\u015bci. Podobnie wygl\u0105da kwestia wdra\u017canych i zakupywanych bada\u0144. Dzi\u0119ki wsparciu wsp\u00f3lnie z uczelniami oraz JBR b\u0119dziemy budowa\u0107 potencja\u0142 badawczy regionu a tym samym przyczynimy si\u0119 do wype\u0142nienia wska\u017anik\u00f3w nakre\u015blonych w strategii Europa 2020. (nast\u0105pi transfer innowacyjnych technologii do regionu Mazowsza). Wdro\u017cenie innowacyjnej technologii oraz wprowadzenie na rynek nowych us\u0142ug w korelacji z nowo tworzonymi miejscami pracy oraz dokszta\u0142ceniem pracownik\u00f3w wype\u0142nia za\u0142o\u017cenia nowej Strategii Europa 2020 zwi\u0105zanej ze zwalczeniem bezrobocia, implementacj\u0105 najnowszej wiedzy.", "BENEFICJENT": "KRZYSZTOF WARABIDA, IGOR WARABIDA PROWADZ\u0104CY DZIA\u0141ALNO\u015a\u0106 GOSPODARCZ\u0104 W FORMIE SP\u00d3\u0141KI CYWILNEJ POD NAZW\u0104 ,,REKWAR DRUKARNIA WIELKOFORMATOWA S.C.\"", "TYTUL": "Wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac badawczych w celu wprowadzenia na rynek innowacyjnych us\u0142ug w obszarze ekologicznego druku.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 33.91}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "796240.00", "WARTOSC": "1063804.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej:_art.19 Przedmiotem Projektu jest wypromowanie oferowanych przez D-BOATS Sp. z o.o. luksusowych \u0142odzi motorowych, stanowi\u0105cych innowacje produktowe na skal\u0119 \u015bwiatow\u0105, produkowanych w oparciu o wyniki prac B+R zleconych przez Wnioskodawc\u0119. Zakres rzeczowy Projektu obejmuje realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142a\u0144 na rynkach perspektywicznych Rosji, Zjednoczonych Emirat\u00f3w Arabskich oraz USA, zgodnie z programem promocji bran\u017cy jacht\u00f3w i \u0142odzi rekreacyjnych: \u2022 udzia\u0142 w charakterze wystawcy w 9 imprezach targowych, \u2022 udzia\u0142 w 3 indywidualnych wyjazdowych misjach gospodarczych na teren rynk\u00f3w Rosji, ZEA i USA w 2018 r., \u2022 organizacja 3 przyjazdowych misji kontrahent\u00f3w i/lub dealer\u00f3w i/lub dziennikarzy z rynku perspektywicznego Rosji i/lub ZEA i/lub USA: 1 misja w 2017 r., 1 misja w 2018 r. , 1 misja w 2019 r. \u2022 zakup us\u0142ugi doradczej w zakresie umi\u0119dzynarodowienia przedsi\u0119biorstwa Wnioskodawcy w odniesieniu do rynku Zjednoczonych Emirat\u00f3w Arabskich, \u2022 dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne na potrzeby targ\u00f3w i misji w okresie realizacji Projektu. Realizacja Projektu finansowana b\u0119dzie z zabezpieczonych \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych (warunkowa umowa po\u017cyczki zawarta zosta\u0142a w dn. 10.03.2017 r. na kwot\u0119 pokrywaj\u0105c\u0105 ca\u0142o\u015b\u0107 koszt\u00f3w Projektu \u2013 po\u017cyczkodawca: Pawe\u0142 Sierocki Wsp\u00f3lnik-Prokurent).", "BENEFICJENT": "D-BOATS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Promocja na rynkach zagranicznych innowacyjnych produkt\u00f3w D-BOATS Sp. z o.o. w bran\u017cy jacht\u00f3w i \u0142odzi rekreacyjnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.46}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-28", "DATA_START": "2015-08-11", "DOFINANSOWANIE": "721003.60", "WARTOSC": "949413.70", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa parking\u00f3w w systemie \u201eParkuj i Jed\u017a\u201d w mie\u015bcie Radzymin i S\u0142upno w Gminie Radzymin. Projekt b\u0119dzie realizowany na podstawie przeprowadzonej uprzednio analizy zasadno\u015bci budowy parking\u00f3w \u201eParkuj i Jed\u017a\u201d, w wyniku kt\u00f3rej przeanalizowano wybrane miejscowo\u015bci i lokalizacj\u0119 pod k\u0105tem zapotrzebowania spo\u0142eczno-gospodarczego i komunikacyjnego i nast\u0119pnie wskazano miejsca do budowy nowych parking\u00f3w. W wyniku przeprowadzonych dzia\u0142a\u0144 planistycznych i przygotowawczych opracowano projekty budowlane i kosztorysy oraz dokonano zg\u0142oszenia prac dla 2 lokalizacji w Radzyminie (Al. Jana Paw\u0142a i ul. Wyszy\u0144skiego) i 1 w S\u0142upnie (ul. \u017beromskiego). Do zakresu rzeczowego projektu nale\u017ce\u0107 b\u0119d\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania: 1. Budowa parkingu typu P+R przy Al .Jana Paw\u0142a II w Radzyminie 2. Budowa parkingu typu P+R przy ul. Wyszy\u0144skiego w Radzyminie 3. Budowa parkingu typu P+R przy ul. \u017beromskiego w S\u0142upnie Gmina Radzymin wraz z niezb\u0119dn\u0105 infrastruktur\u0105 4. Nadz\u00f3r inwestorski 5. Projekty budowlane 6. System jednolitego oznakowania wszystkich parking\u00f3w \u201eParkuj i Jed\u017a\u201d dla WOF ZIT 7. Studium wykonalno\u015bci 8. Promocja projektu Wnioskodawc\u0105 i inwestorem b\u0119dzie Gmina Radzymin, kt\u00f3ra b\u0119dzie realizowa\u0107 inwestycje przy pomocy swojego aparatu pomocniczego \u2013 Urz\u0119du Miasta i Gminy Radzymin. Realizacj\u0105 projektu zajm\u0105 si\u0119 do\u015bwiadczeni pracownicy referat\u00f3w, kt\u00f3rzy wykonaj\u0105 wszystkie prace zwi\u0105zane z projektem a nast\u0119pnie po jego zako\u0144czeniu, zadbaj\u0105 o zapewnienie trwa\u0142o\u015bci projektu i jego rezultat\u00f3w. Powsta\u0142a infrastruktura b\u0119dzie zarz\u0105dzana przez Urz\u0105d Miasta i Gminy w Radzyminie. Efektem projektu b\u0119dzie powstanie parking\u00f3w w systemie \u201eParkuj i Jed\u017a\u201d w 3 lokalizacjach, powstanie 98 miejsc parkingowych, w tym 6 przeznaczonych dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Projekt przewiduje po\u0142\u0105czenie lokalizacji parking\u00f3w z centrami przesiadkowymi (rowery, autobusy). \u0141\u0105cznie przewiduje si\u0119, \u017ce w ci\u0105gu roku z miejsc parkingowych b\u0119dzie korzysta\u0107 ok 20 000 samochod\u00f3w osobowych.", "BENEFICJENT": "GMINA RADZYMIN", "TYTUL": "\u201eOgraniczenie zanieczyszcze\u0144 powietrza i rozw\u00f3j mobilno\u015bci miejskiej poprzez wybudowanie 3 parking\u00f3w typu P+R na terenie Gminy Radzymin\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.58}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3211447.21", "WARTOSC": "4014309.01", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Sobolew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Kozienice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Sarnaki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wodynie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Zawidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Jab\u0142onna Lacka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Repki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Klemb\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin", "OPIS": "Projekt ma na celu wzmocnienie kompetencji kluczowych uczni\u00f3w oraz kompetencji zawodowych nauczycieli. Zaproponowane w projekcie dzia\u0142ania wynikaj\u0105 z przeprowadzonych w ka\u017cdej szkole diagnozy potrzeb. Wsparcie zaproponowane w projekcie to przede wszystkim zaj\u0119cia rozwijaj\u0105ce, ko\u0142a zainteresowa\u0144, zaj\u0119cia wyr\u00f3wnawcze a tak\u017ce istotne z punktu widzenia grupy docelowej- uczniowie g\u0142\u00f3wnie z obszar\u00f3w wiejskich, wyjazdy edukacyjne. Z kolei wsparcie proponowane dla kadry nauczycielskiej zwi\u0105zane jest g\u0142\u00f3wnie ze szkoleniami poszarzaj\u0105cymi zdobyte dotychczas do\u015bwiadczenie zawodowe oraz wzmacniaj\u0105ce kompetencje. Zaj\u0119cia proponowane w projekcie obejmuj\u0105 dzia\u0142ania edukacyjne tradycyjne w po\u0142\u0105czeniu z lekcjami metod\u0105 eksperymentu czy w obszarze TIK. Wsparcie w niniejszym przedsi\u0119wzi\u0119ciu obejmuje 43 szko\u0142y z terenu wojew\u00f3dztwa mazowieckiego.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU DEMOKRACJI LOKALNEJ", "TYTUL": "Szko\u0142a R\u00f3wnych Szans - VI edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.96}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2016-04-12", "DOFINANSOWANIE": "677078.25", "WARTOSC": "2002865.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin", "OPIS": "W ramach inwestycji zmodernizowany zostanie niszczej\u0105cy tzw. Dom Administratora w Radzyminie przy ul. \u017beligowskiego znajduj\u0105cy si\u0119 w zachowanej cz\u0119\u015bci parku dworskiego za\u0142o\u017conego po 1770 r. przez ksi\u0119\u017cn\u0105 Eleonor\u0119 Czartorysk\u0105. Park z budynkiem wpisane s\u0105 do rej. WKZ pod nr A-1593. Celem og\u00f3lnym projektu jest zachowanie obiektu dziedzictwa kulturowego z wykorzystaniem jego potencja\u0142u do zwi\u0119kszenia atrakcyjno\u015bci turystycznej regionu. Cele szczeg\u00f3\u0142owe obejmuj\u0105: renowacj\u0119 zabytkowego budynku; ochron\u0119 spu\u015bcizny kulturowej regionu; zwi\u0119kszenie \u015bwiadomo\u015bci historyczno-kulturalnej mieszka\u0144c\u00f3w gminy; wykorzystanie dziedzictwa kulturowego w dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej; rozw\u00f3j zaplecza turystycznego. Przewiduje si\u0119 adaptacj\u0119 budynku do funkcji kulturalnej \u2013 wystawowej w po\u0142\u0105czeniu z us\u0142ugami \u2013 kawiarnia. W salach wystawowych umieszczona zostanie sta\u0142a ekspozycja (gabloty, manekiny, makiety wykonane z materia\u0142\u00f3w bardzo trwa\u0142ych, przyk\u0142adowo z pleksi), tak aby z obiektami historycznymi Radzymina mog\u0142y zapozna\u0107 si\u0119 r\u00f3wnie\u017c osoby niewidome/s\u0142abo widz\u0105ce. W celu zagwarantowania pe\u0142nego dost\u0119pu dla niepe\u0142nosprawnych w obiekcie wyeliminowane zostan\u0105 bariery architektoniczne. Inwestycja zrealizowana zostanie w 2017 r. w formule zaprojektuj i wybuduj na podstawie do\u0142\u0105czonego do wniosku PFU. Obiekt w drodze otwartego przetargu zostanie wynaj\u0119ty podmiotowi zewn\u0119trznemu, kt\u00f3ry b\u0119dzie w nim prowadzi\u0142 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gastronomiczn\u0105 w po\u0142\u0105czeniu z programem w zakresie kultury okre\u015blonym przez Gmin\u0119. Adaptacja obiektu pozwoli na zwi\u0119kszenie liczby odwiedzin ca\u0142ego parku \u2013 czy to przez szukaj\u0105cych ciekawych historycznie miejsc, czy te\u017c pragn\u0105cych w spokoju odpocz\u0105\u0107 lub sp\u0119dzi\u0107 czas z dzie\u0107mi w kawiarni i na \u015bwie\u017cym powietrzu. Po\u0142\u0105czenie funkcji zwi\u0119kszy atrakcyjno\u015b\u0107 miasta z punktu widzenia mieszka\u0144c\u00f3w, jak i turyst\u00f3w. Odnowiony Dom Administratora, jako pozosta\u0142o\u015b\u0107 po posiad\u0142o\u015bci ksi\u0119\u017cnej, przys\u0142u\u017cy si\u0119 promocji dziedzictwa kulturowego, jak r\u00f3wnie\u017c podniesie atrakcyjno\u015b\u0107 turystyczn\u0105 gmin", "BENEFICJENT": "GMINA RADZYMIN", "TYTUL": "WZROST POTENCJA\u0141U TURYSTYCZNEGO GMINY RADZYMIN POPRZEZ ADAPTACJ\u0118 NA CELE KULTURALNE ZABYTKOWEGO DOMKU ADMINISTRATORA ZNAJDUJ\u0104CEGO SI\u0118 W HISTORYCZNYM PARKU KSI\u0118\u017bNEJ ELEONORY CZARTORYSKIEJ", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.9}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-30", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "56474081.04", "WARTOSC": "70592601.31", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Podkowa Le\u015bna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Niepor\u0119t | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Halin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Sulej\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Czosn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Karczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie dost\u0119pno\u015bci, poziomu wykorzystywania i jako\u015bci us\u0142ug publicznych zwi\u0105zanych z dost\u0119pem do informacji i infrastruktury publicznej na terenie WOF poprzez stworzenie portfela bezp\u0142atnych rozwi\u0105za\u0144 mobilnych. Odbiorcami e-us\u0142ug b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cy WOF, tury\u015bci i odwiedzaj\u0105cy, w spos\u00f3b szczeg\u00f3lny zostan\u0105 uwzgl\u0119dnione potrzeby os\u00f3b z dysfunkcjami wzroku. Projekt zak\u0142ada dostarczenie kompleksowego systemu sk\u0142adaj\u0105cego si\u0119 z rozwi\u0105za\u0144 mobilnych w pi\u0119ciu obszarach: e-dost\u0119pno\u015b\u0107 - wdro\u017cenie systemu mikronawigacji i informacji kontekstowej w przestrzeniach i obiektach u\u017cyteczno\u015bci publicznej; e-turystyka \u2013 stworzenie spersonalizowanego e-przewodnika umo\u017cliwiaj\u0105cego zg\u0142\u0119bianie zasob\u00f3w turystycznych WOF zgodnie z preferencjami, wykorzystuj\u0105c informacj\u0119 kontekstow\u0105 oraz rzeczywisto\u015b\u0107 rozszerzon\u0105; e-transport \u2013 uruchomienie narz\u0119dzia planowania podr\u00f3\u017cy i poruszania si\u0119 po terenie WOF komunikacj\u0105 zbiorow\u0105, w postaci inteligentnej aplikacji mobilnej opartej o dane czasu rzeczywistego, elastycznie reaguj\u0105cej na zmiany oraz posiadaj\u0105cej modu\u0142 informacji kontekstowych; e-parkowanie - dostarczenie kierowcom prostego narz\u0119dzia pod postaci\u0105 aplikacji mobilnej, kt\u00f3ra u\u0142atwi im poruszanie si\u0119 i odnajdowanie wolnych miejsc parkingowych; e-\u015brodowisko - zbudowanie systemu zbierania, przetwarzania i prezentowania danych dotycz\u0105cych jako\u015bci powietrza oraz klimatu akustycznego w gminach WOF. Projekt realizuje 26 gmin WOF. Pierwszy etap to sformu\u0142owanie za\u0142o\u017ce\u0144 architektury technologicznej, wsp\u00f3lnych standard\u00f3w rozwi\u0105za\u0144 cyfrowych, polityki gromadzenia danych, polityki bezpiecze\u0144stwa i prywatno\u015bci. Nast\u0119pnie przeprowadzona b\u0119dzie inwestycja w infrastruktur\u0119 bazow\u0105. Kluczowym etapem b\u0119dzie wdra\u017canie funkcjonalno\u015bci w ramach 5 komponent\u00f3w projektu przez zespo\u0142y tematyczne i wykonawc\u00f3w. Ostatnim aspektem b\u0119dzie otwarcie danych gromadzonych przez stworzony system, aby mog\u0142y by\u0107 ponownie wykorzystane przez inne podmioty oraz dzia\u0142ania optymalizacyjne i asysty technicz", "BENEFICJENT": "MIASTO STO\u0141ECZNE WARSZAWA", "TYTUL": "Wirtualny Warszawski Obszar Funkcjonalny (Virtual WOF)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.49}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2016-05-02", "DOFINANSOWANIE": "561273.92", "WARTOSC": "1320024.97", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin", "OPIS": "W ramach przedsi\u0119wzi\u0119cia planowana jest adaptacja istniej\u0105cego budynku stra\u017cnicy OSP w miejscowo\u015bci Stare Za\u0142ubice (gmina Radzymin) do potrzeb kulturalno-edukacyjnych oraz organizacji wydarze\u0144 artystycznych. Przewiduje si\u0119 przeprowadzenie rob\u00f3t budowlanych w zakresie umo\u017cliwiaj\u0105cym wydzielenie przestrzeni pod o\u015brodek kultury na parterze, natomiast pierwsz\u0105 kondygnacj\u0119 przeznaczy\u0107 na cele OSP Stare Za\u0142ubice. W zwi\u0105zku z tym zak\u0142ada si\u0119 przeprowadzenie kompleksowych prac remontowych na parterze, w tym dostosowanie toalet do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych i matek z dzie\u0107mi, docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych ze wzgl\u0119du na nisk\u0105 izolacyjno\u015b\u0107 ciepln\u0105 obiektu, wymian\u0119 stolarki okiennej na parterze, wykonanie kot\u0142owni gazowej (w chwili obecnej budynek jest ogrzewany energi\u0105 elektryczn\u0105), a tak\u017ce wykonanie nowych instalacji elektrycznych na parterze, w tym monta\u017c o\u015bwietlenia energooszcz\u0119dnego typu LED. Dodatkowo na zewn\u0105trz, z bezpo\u015brednim wyj\u015bciem z budynku, zostanie wybudowana scena/taras. Program kulturalno-edukacyjny realizowany w zaadaptowanym budynku b\u0119dzie zgodny z preferencjami mieszka\u0144c\u00f3w Starych Za\u0142ubic i okolic (grupy docelowej), kt\u00f3re zosta\u0142y wyra\u017cone w ankietach. Planowane s\u0105 zaj\u0119cia z nauki j\u0119zyk\u00f3w obcych, gry na instrumentach, ta\u0144ca, warsztaty teatralne oraz muzyczne. Rozwijanie talent\u00f3w artystycznych spo\u0142eczno\u015bci lokalnej b\u0119dzie odbywa\u0142o si\u0119 dodatkowo poprzez zaj\u0119cia z garncarstwa, jak te\u017c wykonywania ozd\u00f3b r\u00f3\u017cnymi technikami. Przewiduje si\u0119 tak\u017ce organizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 z fotografii, warsztat\u00f3w plastycznych, filmowych, kt\u00f3rych celem b\u0119dzie nabycie podstawowych kompetencji w realizacji w\u0142asnych produkcji filmowych. Prowadzone b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c kino studyjne. Trzeba podkre\u015bli\u0107, i\u017c obiekt zostanie dostosowany do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Inwestycja przewiduje eliminacj\u0119 barier architektonicznych budynku, a tak\u017ce zakup urz\u0105dzenia lektorskiego \u2013 specjalistycznego sprz\u0119tu komputerowego s\u0142u\u017c\u0105cego do odczytywania g\u0142osem syntetycznym tekstu drukowanego.", "BENEFICJENT": "GMINA RADZYMIN", "TYTUL": "Rozw\u00f3j spo\u0142eczny i kulturalny mieszka\u0144c\u00f3w wsi poprzez adaptacj\u0119 budynku OSP Stare Za\u0142ubice pod cele kulturalno-edukacyjne", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.47}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "559793.33", "WARTOSC": "699741.67", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem proj. jest zwi\u0119kszenie potencja\u0142u do zatrudnienia 50 os.(33K,17M) zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142., w tym 15 os\u00f3b z niepe\u0142nospraw. (9K,6M) zamieszka\u0142ych na terenie gminy Radzymin do dnia 31.12.2019 r., w drodze realizacji blok\u00f3w zadaniowych: 1. UTWORZENIE KLUBU INTEGRACJI SPO\u0141ECZNEJ\u2013stworzenie nowych miejsc reintegracji spo\u0142ecznej i zawodowej; 2. BLOK DIAGNOZY, INDYWIDUALNYCH POTRZEB I PRACY SOCJALNEJ W KIS-bezpo\u015br. wsparcie prac. soc., diagnoza potrzeb i predysp. spo\u0142. i zaw., oprac. indywidualnych \u015bcie\u017cek reintegracji 3.BLOK AKTYWIZACJI SPO\u0141ECZNEJ I ZAWODOWEJ W KIS\u2013kszta\u0142towanie postaw prospo\u0142., nabycie kluczowych umiej\u0119t.spo\u0142. oraz zdobycie kwalifikacji i do\u015bw. zaw. a)\u015acie\u017cka indywidualnego doradztwa b)\u015acie\u017cka reintegracji dla os\u00f3b bezrobotnych z ustalonym III profilem pomocy PUP c)\u015acie\u017cka reintegracji dla os\u00f3b bezrobotnych z ustalonym I i II profilem PUP d)\u015acie\u017cka reintegracji zawodowej dla os\u00f3b biernych zawodowo 4. BLOK WYP\u0141ATY \u015aWIADCZE\u0143 FINANSOWYCH\u2013wyp\u0142ata zasi\u0142k\u00f3w celowych i/lub okresowych na rzecz UP. Wska\u017aniki rezultatu: L. os. zagro\u017c. ub\u00f3st. lub wyklucz. spo\u0142., kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifik.po opuszczeniu programu-9 osoby; L. os. zagro\u017c. ub\u00f3st. lub wyklucz. spo\u0142., poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu\u201324 os\u00f3b; L. os. zagro\u017c. ub\u00f3st. lub wyklucz. spo\u0142., pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu(\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)\u201311 os\u00f3b; Wska\u017anik efektyw. spo\u0142-34%(os\u00f3b zagro\u017c. ub\u00f3st.lub wyklucz. spo\u0142.)/34%(dla os\u00f3b o znacz. stopniu niepe\u0142nospraw.i, os\u00f3b z niepe\u0142nospraw.\u0105 intelektualn\u0105 oraz os\u00f3b z niepe\u0142nospr.sprz\u0119\u017conymi); Wska\u017anik efektyw. zatrud.-22% (os\u00f3b zagro\u017c. ub\u00f3st. lub wyklucz. spo\u0142.)/12%(dla os\u00f3b o znacz. stopniu niepe\u0142nospr., os\u00f3b z niepe\u0142nospr. intelektualn\u0105 oraz os\u00f3b z niepe\u0142nospr. sprz\u0119\u017conymi); Wska\u017aniki produktu: L. os. zagro\u017c. ub\u00f3st. lub wyklucz. spo\u0142. obj\u0119tych wsparciem w programie \u201350 os\u00f3b; L. os. z niepe\u0142nospr. obj\u0119tych wsparciem w programie \u201315 os\u00f3b; Miejsce realiz.: gm.Radzymin", "BENEFICJENT": "GMINA RADZYMIN", "TYTUL": "Q NOWYM PERSPEKTYWOM", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.41}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-29", "DATA_START": "2018-01-29", "DOFINANSOWANIE": "50794444.34", "WARTOSC": "107778716.79", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Borowie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Maciejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Miastk\u00f3w Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Parys\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Pilawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Sobolew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Trojan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Wilga | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u017belech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Niepor\u0119t | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Serock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ceg\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: D\u0119be Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Dobre | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Halin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Jakub\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ka\u0142uszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Latowicz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Siennica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Stanis\u0142aw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Sulej\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Czosn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Leoncin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nasielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Pomiech\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Zakroczym | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Celestyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Karczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Ko\u0142biel | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Osieck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Sobienie-Jeziory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Jad\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Klemb\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Strach\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: T\u0142uszcz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 77 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 32 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 44 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu dla 51 883 gospodarstw domowych oraz 461 jednostek edukacyjnych zlokalizowanych na obszarze warszawskim wschodnim i Warszawie. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Warszawski Wschodni i Warszawa Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.82}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1290175.68", "WARTOSC": "1612719.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu \u201eSzko\u0142a nowych mo\u017cliwo\u015bci\u201d jest zwi\u0119kszenie do 30.06.2018 szans 95% (155K/91M) spo\u015br\u00f3d 259 (163K/96M) uczni\u00f3w 4 szk\u00f3\u0142 zawodowych ZDZ w Warszawie prowadzonych w Ciechanowie, Radzyminie i Siedlcach na skuteczne funkcjonowanie zawodowe poprzez podnoszenie umiej\u0119tno\u015bci i uzyskiwanie kwalifikacji zawodowych (zaj\u0119cia specjalistyczne, program doradztwa zawodowego, sta\u017ce i praktyki, zaj\u0119cia w szkole wy\u017cszej) i kszta\u0142cenie w warunkach odzwierciedlaj\u0105cych naturalne warunki pracy. Wsparciem projektu obj\u0119tych b\u0119dzie 259 uczni\u00f3w (163K/96M) obj\u0119tych kszta\u0142ceniem zawodowym w 4 szko\u0142ach prowadzonych przez ZDZ w Warszawie, w tym NTZ w Siedlcach - technik us\u0142ug fryzjerskich, technik \u017cywienia i us\u0142ug gastronomicznych, NZSZ w Siedlcach - fryzjer, kucharz, ZSZ w Radzyminie - stolarz, kucharz, fryzjer, sprzedawca, mechanik pojazd\u00f3w samochodowych, monter sieci instalacji i urz\u0105dze\u0144 sanitarnych, TL w Ciechanowie - technik mechanik lotniczy, technik teleinformatyk. Co najmniej jeden kierunek kszta\u0142cenia w ka\u017cdej szkole powi\u0105zany jest z inteligentn\u0105 specjalizacj\u0105 Mazowsza, w tym Inteligentne systemy zarz\u0105dzania i Bezpieczna \u017cywno\u015b\u0107. Dzia\u0142ania projektu to: wsparcie rozwoju kompetencji mi\u0119kkich poprzez zaj\u0119cia Innowacyjnego Programu Szkolnego Doradztwa Zawodowego, specjalistyczne zaj\u0119cia dodatkowe w formie kurs\u00f3w zawodowych zwi\u0119kszaj\u0105cych sprofesjonalizowanie i konkurencyjno\u015b\u0107 uczestnik\u00f3w, sta\u017ce zwi\u0119kszaj\u0105ce wymiar praktyk zawodowych, praktyki stanowi\u0105ce uzupe\u0142nienie praktycznej nauki zawodu, zaj\u0119cia w szkole wy\u017cszej dla uczni\u00f3w kszta\u0142c\u0105cych si\u0119 w obszarze mechaniki lotniczej, informatyki i fryzjerstwa pozwalaj\u0105ce na rozw\u00f3j umiej\u0119tno\u015bci i aspiracji osobistych, wyposa\u017cenie pracowni i warsztatu dla zawod\u00f3w stolarz, technik mechanik lotniczy, technik \u017cywienia i us\u0142ug gastronomicznych, kucharz. Projekt zapewnia realizacj\u0119 wska\u017anik\u00f3w z zachowaniem najwy\u017cszej efektywno\u015bci kosztowej oraz trwa\u0142o\u015b\u0107 rezultat\u00f3w.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W WARSZAWIE", "TYTUL": "Szko\u0142a nowych mo\u017cliwo\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.57}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "359946.52", "WARTOSC": "427084.15", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wdro\u017cenie usprawnie\u0144 organizacyjnych, zgod. z art.110a ustawy o pomocy spo\u0142ecznej, zasadami wdra\u017cania usprawnie\u0144 organizacyjnych w jednostkach oraz z wykorzystaniem rozwi\u0105za\u0144 modelowych oddzielenia procedury administracyjnej od pracy socjalnej i us\u0142ug oferowanych przez OPS w OPS Radzymin w okresie do 31.10.2019r.W ramach zmiany struktury w OPS zostan\u0105 wyodr\u0119bnione nast\u0119puj\u0105ce stanowiska/zespo\u0142y:1. Stanowisko ds. pierwszego kontaktu 2.Zesp\u00f3\u0142 ds. pracy socjalnej 3. Zesp\u00f3\u0142ds. us\u0142ug 4. Zesp\u00f3\u0142ds. \u015bwiadcze\u0144 przyznawanych decyzj\u0105.Wdro\u017cenie struktury organizacyjnej obejmie wszystkie osoby zatrudnione w OPS i w zwi\u0105zku z tym w szkoleniu wprowadzaj\u0105cym wezm\u0105 udzia\u0142 wszyscy pracownicyzatrudnieni na umow\u0119 o prac\u0119, co pozwoli im lepiej \"czu\u0107\" cel wprowadzanej zmiany i now\u0105 misj\u0119 i wizj\u0119 pracy OPS. W szkoleniach z zakresu obs\u0142ugiklienta wezm\u0105 udzia\u0142 wszyscy pracownicyrealizuj\u0105cy zadania merytoryczne i bezpo\u015brednio zwi\u0105zani z obs\u0142ug\u0105 klienta. Do superwizji zostan\u0105 zrekrutowani jedynie pracownicy realizuj\u0105cy prac\u0119 socjaln\u0105.Z szkolenia zostan\u0105 wykluczeni pracownicy: informatyk, os.sprz\u0105taj\u0105ca poniewa\u017c zakres zmian w OPS nie b\u0119dzie mia\u0142 wp\u0142ywu na zmian\u0119 czasu ani zakresu obowi\u0105zk\u00f3w tych os\u00f3b,opiekunka specjal., poniewa\u017c jej charakter pracy uniemo\u017cliwia udzia\u0142 w szkoleniach (brak zast\u0119pstwa i popo\u0142udniowe godz.pracy) i radca prawny,obs\u0142ug. bie\u017c\u0105ce kwestie w OPS (do projektu zatrudniony b\u0119dzie innyradca prawny).Projekt przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego PO WER:1. Liczba jednostek organizacyjnych pomocy spo\u0142ecznej, w kt\u00f3rych w wyniku wsparcia EFS nast\u0105pi\u0142o oddzielenie zada\u0144 zwi\u0105zanych z prowadzeniem post\u0119powania administracyjnego od wykonywania pracy socjalnej oraz \u015bwiadczenia us\u0142ug socjalnych - 12. Liczba jednostek organizacyjnych pomocy spo\u0142ecznej obj\u0119tych wsparciem w celu zmiany systemu organizacyjnego - 1", "BENEFICJENT": "GMINA RADZYMIN/O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W RADZYMINIE", "TYTUL": "Skuteczna pomoc! Satysfakcja klient\u00f3w!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.76}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2017-12-01", "DOFINANSOWANIE": "1088781.60", "WARTOSC": "1336821.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: \u017babia Wola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Jakub\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Stanis\u0142aw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Brwin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Kotu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Mir\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie jako\u015bci us\u0142ug oraz monitorowanie procesu \u015bwiadczenia us\u0142ug w obszarach: podatki i op\u0142aty lokalne oraz zarz\u0105dzanie nieruchomo\u015bciami w 7 JST woj. mazowieckiego.Grupa docelowa to 7 JST z wojew\u00f3dztwa mazowieckiego oraz 97 pracownik\u00f3w/iczek (83K,14M) partnerskich JST (w rozumieniu ustawy z dn. 21.11.2008 r. o prac. samorz\u0105dowych), zajmuj\u0105cych si\u0119 bezpo\u015brednio i po\u015brednio podatkami i op\u0142atami lokalnymi oraz nieruchomo\u015bciami.G\u0142\u00f3wne zadania i ich efekty:97 pracownik\u00f3w/iczek partnerskich JST zostanie obj\u0119tych wsparciem szkoleniowym, doradczym oraz technicznym (wdro\u017cone narz\u0119dzia elektroniczne).Zostan\u0105 wprowadzone lub zmodyfikowane istniej\u0105ce procedury zarz\u0105dcze, w tym badanie i monitorowanie jako\u015bci us\u0142ug, co u\u0142atwi og\u00f3ln\u0105 obs\u0142ug\u0119 klient\u00f3w urz\u0119du i podniesie jako\u015b\u0107 \u015bwiadczonych us\u0142ug.W ramach projektu zostanie wprowadzonych lub zaktualizowanych min. 11 r\u00f3\u017cnych procedur oraz zakupione zostan\u0105 systemy i programy wspieraj\u0105ce wdro\u017cenia w obszarze P i N.Rezultaty projektu:- 7 JST wdro\u017cy\u0142o rozwi\u0105zania usprawniaj\u0105ce prac\u0119 urz\u0119du w obszarze obs\u0142ugi podatkowej przedsi\u0119biorc\u00f3w (dalej we wniosku: P)- 7 JST wdro\u017cy\u0142o rozwi\u0105zania usprawniaj\u0105ce prac\u0119 urz\u0119du w obszarze zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami (dalej we wniosku: N)Wdro\u017cenie zaplanowanych w projekcie rozwi\u0105za\u0144 wp\u0142ynie na jako\u015b\u0107 obs\u0142ugi nie tylko mieszka\u0144c\u00f3w ale tak\u017ce przedsi\u0119biorc\u00f3w, a tak\u017ce u\u0142atwi prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w gminach, kt\u00f3re zako\u0144cz\u0105 udzia\u0142 w projekcie.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU DEMOKRACJI LOKALNEJ", "TYTUL": "Cyfryzacja nam nie straszna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.87}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-27", "DATA_START": "2019-09-26", "DOFINANSOWANIE": "328816.00", "WARTOSC": "411020.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Przedmiotem projektu jest wsparcie przedsi\u0119biorstwa P.P.H.U. REMODA Mariusz D\u0105browski w zakresie promocji marki na rynkach zagranicznych poprzez udzia\u0142 Wnioskodawcy w programie promocji bran\u017cy mody polskiej. W ramach projektu Wnioskodawca zorganizuje 6 misji wyjazdowych oraz we\u017amie udzia\u0142 jako wystawca w 6 targach bran\u017cowych: - Targi Mos Shoes w Moskwie (2 edycje) - Targi Leather and Shoes w Kijowie (3 edycje) - Targi Kyiv Fashion w Kijowie. Badania prowadzone m.in. przez Pentor pokazuj\u0105, \u017ce imprezy targowe s\u0105 jednym z najskuteczniejszych narz\u0119dzi marketingowych. Targi, ekspozycje i imprezy wystawiennicze nale\u017c\u0105 do najbardziej nag\u0142o\u015bnionych wydarze\u0144 bran\u017cowych, ciesz\u0105cych si\u0119 nies\u0142abn\u0105c\u0105 popularno\u015bci\u0105. Pomimo post\u0119pu technologii i rozwoju \u015brodk\u00f3w komunikacji, w szczeg\u00f3lno\u015bci technologii informacyjnych, targi wci\u0105\u017c pozostaj\u0105 kluczow\u0105 i najbardziej efektywn\u0105 form\u0105 pozyskiwania kontrahent\u00f3w zagranicznych i rozwijania dzia\u0142alno\u015bci, ze wzgl\u0119du na mo\u017cliwo\u015b\u0107 nawi\u0105zania bezpo\u015brednich kontakt\u00f3w z zagranicznymi aktualnymi i potencjalnymi klientami oraz sprawdzenia zagranicznej konkurencji, a tak\u017ce dokonania bezpo\u015bredniego przegl\u0105du aktualnej oferty, czego nie mo\u017cna zast\u0105pi\u0107 kontaktami wirtualnymi. Dzi\u0119ki realizacji projektu firma REMODA wypromuje swoj\u0105 mark\u0119 na rynkach zagranicznych i pozyska nowych kontrahent\u00f3w, co w efekcie pozwoli na wzrost dzia\u0142alno\u015bci eksportowej i warto\u015bci eksportu Wnioskodawcy. Udzia\u0142 w wydarzeniach targowych umo\u017cliwi ponadto nawi\u0105zanie bezpo\u015brednich relacji z dotychczasowymi i potencjalnymi kontrahentami, co pozwoli uzyska\u0107 wiedz\u0119 na temat ich potrzeb i oczekiwa\u0144. Zdobyta wiedza pozwoli na dostosowanie oferty handlowej do wymaga\u0144 odbiorc\u00f3w zagranicznych, a poprzez to - na dalsz\u0105 internacjonalizacj\u0119 dzia\u0142alno\u015bci Firmy. Realizacja projektu finansowa b\u0119dzie ze \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych.", "BENEFICJENT": "P.P.H.U. REMODA MARIUSZ D\u0104BROWSKI", "TYTUL": "Promocja firmy P.P.H.U. REMODA Mariusz D\u0105browski poprzez udzia\u0142 w bran\u017cowym programie promocji dla bran\u017cy mody polskiej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.57}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2018-08-31", "DOFINANSOWANIE": "320284.25", "WARTOSC": "478470.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), pomoc_de_minimis: \u00a742 rozporz\u0105dzenia Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 10 lipca 2015 r. w sprawie udzielania przez Polsk\u0105 Agencj\u0119 Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci pomocy finansowej w ramach Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j 2014\u20132020. Przedmiotem projektu jest us\u0142uga badawcza maj\u0105ca na celu opracowanie znacz\u0105co ulepszonego produktu w postaci serii kosmetyk\u00f3w (sk\u0142adaj\u0105cej si\u0119 z 8 produkt\u00f3w) o znacz\u0105co podniesionych zdolno\u015bciach antyoksydacyjnych. Zakres prac badawczych: 1. Badania antyoksydacyjno\u015bci 8 kosmetyk\u00f3w bazowych (kosmetyk\u00f3w, kt\u00f3re postanowiono doskonali\u0107 pod wzgl\u0119dem antyoksydacyjno\u015bci). 2. Analiza receptur kosmetyk\u00f3w. 3. Doskonalenie receptur. 4. Opracowanie w warunkach laboratoryjnych prototypowych kosmetyk\u00f3w i pomiar poziomu ich antyoksydacyjno\u015bci. 5. Przygotowanie rekomendacji, co do zmian w recepturach i procesach technologicznych przy wytwarzaniu modyfikowanych kosmetyk\u00f3w. Efektem przeprowadzonych bada\u0144 b\u0119dzie receptura masy kosmetycznej o znacz\u0105co podniesionych w\u0142a\u015bciwo\u015bciach antyoksydacyjnych, na podstawie kt\u00f3rej zostanie stworzona linia (8) kosmetyk\u00f3w oferowanych przez Sara Cosmetics. Bezpo\u015brednim efektem projektu b\u0119dzie 8 prototyp\u00f3w kosmetyk\u00f3w wraz z recepturami. Wdro\u017cenie, rozumiane jako zaoferowanie gotowych produkt\u00f3w w oparciu o wyniki prac badawczych, planowane jest na pocz\u0105tek lipca 2019 roku. Badania zostan\u0105 wykonane przez Centrum Innowacyjnych Technologii Pomorskiego Uniwersytetu Medycznego w Szczecinie sp. z o.o. (dalej CIT PUM). CIT PUM zosta\u0142 wybrany w post\u0119powaniu konkurencyjnym. Jednym z wa\u017cnych element\u00f3w us\u0142ugi badawczej b\u0119dzie w\u0142\u0105czenie w proces doskonalenia kosmetyk\u00f3w u\u017cytkownik\u00f3w ko\u0144cowych. \u0141\u0105czna warto\u015b\u0107 prac wynosi 389 000,00 PLN (netto).", "BENEFICJENT": "SARA COSMETICS MAGDALENA DEPUT", "TYTUL": "Us\u0142uga badawcza polegaj\u0105ca na opracowaniu znacz\u0105co ulepszonych produkt\u00f3w dla Sara Cosmetics", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.25}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-28", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "318750.00", "WARTOSC": "461250.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin", "OPIS": "Zgodnie z art. 13 ust. 1 pkt 2 i ust. 3 ustawy z dnia 3 kwietnia 2020 r. o szczeg\u00f3lnych rozwi\u0105zaniach wspieraj\u0105cych realizacj\u0119 program\u00f3w operacyjnych w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem COVID-19 w 2020 r. (Dz. U. poz. 694) i pismem IZ POIR z 6 maja 2020 r. znak: DIR-II.7610.11.2020.J\u015a, termin zako\u0144czenia realizacji projektu uleg\u0142 wyd\u0142u\u017ceniu o 90 dni (tj. z 30 czerwca 2020 r. do 28 wrze\u015bnia 2020 r.) bez konieczno\u015bci aneksowania umowy o dofinansowanie. SA 42799(2015/X) Przedmiotem projektu jest us\u0142uga badawcza, kt\u00f3rej celem jest opracowanie znacz\u0105co ulepszonego produktu w postaci kolagenu oraz serii kosmetyk\u00f3w kolagenowych marki BioDermic (sk\u0142adaj\u0105cej si\u0119 z 4 produkt\u00f3w) o znacz\u0105co podniesionych zdolno\u015bciach antyoksydacyjnych. Zakres prac: 1. Badania antyoksydacyjno\u015bci kolagenu rybiego - sk\u0142adnik bazowy. 2. Badania antyoksydacyjno\u015bci 4 kosmetyk\u00f3w bazowych (kosmetyk\u00f3w, kt\u00f3re postanowiono doskonali\u0107 pod wzgl\u0119dem antyoksydacyjno\u015bci). 3. Analiza receptur kosmetyk\u00f3w. 4. Doskonalenie receptur. 4. Opracowanie w warunkach laboratoryjnych prototypowych kosmetyk\u00f3w i pomiar poziomu ich antyoksydacyjno\u015bci. 5. Przygotowanie rekomendacji, co do zmian w recepturach i procesach technologicznych przy wytwarzaniu modyfikowanych kosmetyk\u00f3w. Efektem bada\u0144 b\u0119dzie receptura rybiego kolagenu i docelowego sk\u0142adu kosmetyk\u00f3w o znacz\u0105co podniesionych w\u0142a\u015bciwo\u015bciach antyoksydacyjnych z serii kolagenowej (krem na dzie\u0144, krem na noc, maska, serum). Bezpo\u015brednim efektem projektu b\u0119dzie 5 prototyp\u00f3w kosmetyk\u00f3w wraz z recepturami. Wdro\u017cenie, rozumiane jako zaoferowanie gotowych produkt\u00f3w w oparciu o wyniki prac badawczych, planowane jest na po\u0142ow\u0119 wrze\u015bnia 2020 roku. Badania zostan\u0105 wykonane przez Centrum Innowacyjnych Technologii Pomorskiego Uniwersytetu Medycznego w Szczecinie sp. z o.o. (dalej CIT PUM). CIT PUM zosta\u0142 wybrany w post\u0119powaniu konkurencyjnym (nr og\u0142oszenia 20803). Jednym z wa\u017cnych element\u00f3w us\u0142ugi badawczej b\u0119dzie w\u0142\u0105czenie w proces doskonalenia k", "BENEFICJENT": "SARA COSMETICS MAGDALENA DEPUT", "TYTUL": "Opracowanie znacz\u0105co ulepszonych produkt\u00f3w kosmetycznych na bazie kolagenu rybiego o zwi\u0119kszonych w\u0142a\u015bciwo\u015bciach antyoksydacyjnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.19}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2019-04-05", "DOFINANSOWANIE": "314850.00", "WARTOSC": "629700.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Przedmiotem projektu jest podj\u0119cie, na rynkach zagranicznych, dzia\u0142a\u0144 promocyjnych Marki Polskiej Gospodarki (MPG) oraz marki produktowej obj\u0119tej zastrze\u017conym znakiem towarowym BART \u2013 surowc\u00f3w spo\u017cywczych tj. \u017cywno\u015bci barwi\u0105ca, barwniki naturalne, aromaty, mieszanki barwi\u0105ce i emulsje. Dzia\u0142ania ukierunkowane b\u0119d\u0105 zar\u00f3wno na rynki europejskie jak i pozaunijne rynki perspektywiczne wskazuj\u0105ce na du\u017cy potencja\u0142 eksportowy dla produkt\u00f3w Sp\u00f3\u0142ki tj. Zjednoczone Emiraty Arabskie, Ukraina, Rosja, Iran, Korea Po\u0142udniowa, Turcja, Japonia, Indonezja, Stany Zjednoczone Ameryki P\u00f3\u0142nocnej (USA), Indie poprzez uczestnictwo Wnioskodawcy w realizacji Programu Promocji Bran\u017cy POLSKIE SPECJALNO\u015aCI \u017bYWNO\u015aCIOWE. Sp\u00f3\u0142ka planuje, udzia\u0142 w charakterze wystawcy w 8 bran\u017cowych wydarzeniach targowych: - WorldFood Ukraine 2019 (Kij\u00f3w, Ukraina) - Gulfood Manufacturing 2019 (Dubaj, ZEA) - Food Ingredients Europe 2019 (Francja) - ProSweets Cologne 2020 (Kolonia, Niemcy) - Prodexpo 2020 (Rosja) - WorldFood Ukraine 2020 (Ukraina) - SIAL Paris 2020 (Francja) - Gulfood Manufacturing 2020 (Dubaj, ZEA) oraz 17 misji wyjazdowych podczas wydarze\u0144 targowych i targowo-konferencyjnych : - PLMA 2019 (Amsterdam, Holandia) - Iran Agrofood 2019 (Teheran, Iran) - Health Ingredients Korea 2019 (Seul, Korea Po\u0142udniowa) - Worldfood Istanbul 2019 (Stambu\u0142, Turcja) - Health Ingredients Japan 2019 (Tokio, Japonia) - CPHI Worldwide 2019 (Frankfurt, Niemcy) - IFEAT Conference 2019 (Bali, Indonezja) - Anfas Food Product 2020 (Antalya, Turcja) - Engredea 2020 (Los Angeles, USA) - FlavourTalk \u2013 2020 (Holandia) - Alimentaria Barcelona 2020 (Barcelona, Hiszpania) - Flavour & Fragrance 2020 (Mumbaj, Indie) - Vitafoods Europe 2020 (Szwajcaria) - IFIA Japan 2020 (Tokio, Japonia) - Health Ingredients Korea 2020 (Seul, Korea) - Health Ingredients Japan 2020 (Tokio, Japonia) - Iran Agrofood 2020 (Teheran, Iran) Efektem projektu b\u0119dzie pozyskanie nowych kontrahent\u00f3w i wzrost wo", "BENEFICJENT": "BART SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Promocja na rynkach zagranicznych marki produktowej BART.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.04}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "293249.70", "WARTOSC": "293249.70", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "\"PROVITUS\" D\u0104BROWSCY, MALESA SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Provitus D\u0105browscy Malesa Sp.J.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.21}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-28", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "273714.62", "WARTOSC": "821246.92", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym Projektu jest wzrost internacjonalizacji przedsi\u0119biorstwa EFL Polaris sp. z o.o. poprzez wsparcie przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 prowadz\u0105cych do umi\u0119dzynarodowieniu jego dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej dzi\u0119ki opracowaniu i wdro\u017ceniu nowego modelu biznesowego ekspansji na nowe rynki zbytu. Realizowany b\u0119dzie poprzez nast\u0119puj\u0105ce cele szczeg\u00f3\u0142owe: Opracowanie Strategii biznesowej w zakresie umi\u0119dzynarodowienia dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstwa (08-09/2016) Udzia\u0142 w 15 bran\u017cowych mi\u0119dzynarodowych targach-seminaraich: Milenium Budowlane 5 imprez w roku 2016 w Polsce Retail Show 2017 r. w Warszawie \u015awiat\u0142o Warszawa 2018 Milenium Budowlane 5 imprez w roku 2017 w Polsce Euroshop 2017 Light and Building 03/2018 Pozyskanie niezb\u0119dnych certyfikat\u00f3w, atest\u00f3w, \u015bwiadectw koniecznych do wprowadzenia produkt\u00f3w na rynek niemiecki i hiszpa\u0144ski Dzia\u0142ania informacyjno \u2013 promocyjne po rozpocz\u0119ciu (31.12.2016) i zako\u0144czeniu Projektu (30.04.2018 Grup\u0105 docelow\u0105 b\u0119d\u0105 odbiorcy biznesowi z bran\u017cy o\u015bwietleniowej Przedmiotem ekspansji b\u0119d\u0105 oferowane dotychczasowe produkty o\u015bwietleniowe LED oraz ca\u0142kowicie nowe, innowacyjne, kreowane i wdra\u017cane. B\u0119d\u0105 to wysokiej jako\u015bci produkty o\u015bwietleniowe wytworzone zgodnie z ide\u0105 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju, bezpieczne zar\u00f3wno dla ko\u0144cowego odbiorcy, jak i dla \u015brodowiska w ca\u0142ym cyklu produkcji i dystrybucji. Wykonawcy poszczeg\u00f3lnych dzia\u0142a\u0144 wy\u0142onieni zostan\u0105 w wyniku wyboru najkorzystniejszej oferty z zachowaniem uczciwej konkurencji i r\u00f3wnego traktowania wykonawc\u00f3w zgodnie z zasad\u0105 konkurencyjno\u015bci i wynikaj\u0105cych z niej procedur.", "BENEFICJENT": "EFL POLARIS SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wdro\u017cenie \u201eStrategia biznesowa w zakresie umi\u0119dzynarodowienia dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstwa EFL Polaris sp. z o.o.\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.47}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "263500.00", "WARTOSC": "669841.02", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin", "OPIS": "Przedstawiony projekt zak\u0142ada umi\u0119dzynarodowienie przedsi\u0119biorstwa BART sp. z o.o. sp. k. poprzez wzrost eksportu towar\u00f3w i us\u0142ug oraz wdro\u017cenie nowego modelu biznesowego na wskazanych rynkach docelowych. Wnioskodawca jest dynamicznie rozwijaj\u0105cym si\u0119 przedsi\u0119biorstwem, posiadaj\u0105cym siln\u0105 pozycj\u0119 na polskim rynku oraz ogromne do\u015bwiadczenie w bran\u017cy produkcji i dystrybucji surowc\u00f3w oraz dodatk\u00f3w do przemys\u0142u spo\u017cywczego, farmaceutycznego i paszowego. Celem projektu jest podj\u0119cie dzia\u0142a\u0144 promocyjno- marketingowych takich jak udzia\u0142 w misjach gospodarczych oraz mi\u0119dzynarodowych imprezach targowo-wystawienniczych umo\u017cliwiaj\u0105cych firmie rozpocz\u0119cie procesu internacjonalizacji na rynku niemieckim, rosyjskim, hiszpa\u0144skim, szwajcarskim oraz Emirat\u00f3w Arabskich. Zaplanowane dzia\u0142ania promocyjne pozwol\u0105 na pozyskanie nowych odbiorc\u00f3w oraz partner\u00f3w handlowych. Dzia\u0142ania te wp\u0142yn\u0105 r\u00f3wnie\u017c pozytywnie na budow\u0119 wizerunku firmy. Za\u0142o\u017cenia przedmiotowe projektu s\u0105 zgodne priorytetowymi kierunkami bada\u0144 okre\u015blonymi dla obszar\u00f3w inteligentnej specjalizacji wojew\u00f3dztwa przede wszystkim z obszaru specjalizacji \u201ebezpieczna \u017cywno\u015b\u0107\u201d oraz \u201ewysoka jako\u015b\u0107 \u017cycia\u201d. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do realizacji cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych Poddzia\u0142ania 3.2.2, a mianowicie zwi\u0119kszenia eksportu podmiot\u00f3w gospodarczych z Mazowsza.", "BENEFICJENT": "BART SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNOSCIA SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Umi\u0119dzynarodowienie dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstwa BART sp. z o.o. sp. k.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.08}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "226914.12", "WARTOSC": "226914.12", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "TADEK S.C. T. RASI\u0143SKI, I. NABIT, M. NABIT", "TYTUL": "Dotacje na kapita\u0142 obrotowy dla TADEK s.c.T. Rasi\u0144ski, I. Nabit, M. Nabit", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.68}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2019-04-05", "DOFINANSOWANIE": "171900.00", "WARTOSC": "286500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Na potrzeby promocji wybranych produkt\u00f3w opracowano model kampanii marketingowej, oparty na udziale w targach oraz poprowadzonych dzia\u0142a\u0144 informacyjno-promocyjnych. Wybrane Imprezy targowe: Imprezy na rynkach perspektywicznych w Dubaju, jak r\u00f3wnie\u017c kluczowe dla bran\u017cy imprezy organizowane w Europie w Niemczech, Francji, Szwecji i Rumunii. Imprezy te umo\u017cliwi\u0105 nie tylko \u015bledzenie nowych trend\u00f3w, ale r\u00f3wnie\u017c pozyskanie kontrahent\u00f3w zar\u00f3wno z nowo rozwijanych rynk\u00f3w : ZEA ( Bliski Wsch\u00f3d ), jak i nowych kontrahent\u00f3w z rynk\u00f3w europejskich. Targi GULFOOD w Dubaju - klienci poszukuj\u0105cy produkt\u00f3w najwy\u017cszej jako\u015bci. Targi w Kolonii z czego g\u0142\u00f3wn\u0105 imprez\u0105 s\u0105 targi ANUGA w Kolonii oraz SIAL w Pary\u017cu to najwa\u017cniejsze, mi\u0119dzynarodowe targi spo\u017cywcze. ANUGA Kolonia i SIAL w Pary\u017cu to przede wszystkim platforma biznesowa, na kt\u00f3rej nowe trendy w oferowanych wyrobach oraz produkty musz\u0105 by\u0107 prezentowane, je\u015bli maj\u0105 pozosta\u0107 konkurencyjne na \u015bwiecie. Kluczowe dla projektu stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c dzia\u0142ania inf.-promocyjne - zaprojektowanie, opracowanie oraz wyprodukowanie nowych katalog\u00f3w ( wersja angielska, arabska, szwedzka, niemiecka, rumu\u0144ska). Katalogi zawiera\u0107 b\u0119d\u0105 wykonane na profesjonalnej sesji zdj\u0119cia. Finansowanie z \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych z bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci Sp\u00f3\u0142ki oraz dotacji.", "BENEFICJENT": "\"PROVITUS\" D\u0104BROWSCY, MALESA SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci firmy PROVITUS na rynkach mi\u0119dzynarodowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.57}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-19", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "2825372.00", "WARTOSC": "7724400.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Stara B\u0142otnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka, GM.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom, GM.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R zrealizowanych samodzielnie przez Wnioskodawc\u0119, w ramach projektu dotycz\u0105cego opracowania technologii nadawania przesy\u0142ek w oparciu o sie\u0107 zintegrowanych, multioperatorskich urz\u0105dze\u0144 samoobs\u0142ugowych. W rezultacie projektu na rynek wprowadzona zostanie innowacyjna us\u0142uga automatyzuj\u0105ca proces nadawczy przesy\u0142ek. Projekt obejmie 2 zadania: nabycie 38 szt. terminali nadawczych oraz promocja projektu (promocja na stronie internetowej, oznakowanie urz\u0105dze\u0144). Nabyte terminale zostan\u0105 rozlokowane na terenie wojew\u00f3dztwa mazowieckiego (regiony: ciechanowsko-p\u0142ocki, ostro\u0142\u0119cko-siedlecki, radomski oraz warszawski wschodni) tworz\u0105c rozproszon\u0105 sie\u0107 urz\u0105dze\u0144. Grupa docelowa: 1. Konsumenci, kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 nadawa\u0107 swoje przesy\u0142ki z wykorzystaniem innowacyjnych technologii (np. mobilne p\u0142atno\u015bci, Bluetooth Beacon). 2. Operatorzy pocztowi i kurierscy, kt\u00f3rych oferta zostanie zintegrowana z sieci\u0105 Asapon, aby korzysta\u0107 z jej benefit\u00f3w, tzn. mo\u017cliwo\u015bci posiadania punktu obs\u0142ugi na danym terenie bez konieczno\u015bci ponoszenia nak\u0142ad\u00f3w na tworzenie osobnej plac\u00f3wki. ASAPON b\u0119dzie zarz\u0105dza\u0142 terminalami monitoruj\u0105c m.in. stan ich zape\u0142nienia, sprawno\u015b\u0107 dzia\u0142ania oraz dokonywa\u0142 odbioru przesy\u0142ek z terminali rozwo\u017c\u0105c je do sortowni operator\u00f3w pocztowych/kurierskich. Pod wzgl\u0119dem ekonomicznym nowa us\u0142uga przyniesie istotn\u0105 korzy\u015b\u0107 konsumentom. W terminalu b\u0119d\u0105 oni mogli wybra\u0107 us\u0142ug\u0119 dowolnego operatora pocztowego/kurierskiego w\u0142\u0105czonego do sieci. Zwi\u0119kszy to walk\u0119 cenow\u0105 mi\u0119dzy operatorami z korzy\u015bci\u0105 dla konsument\u00f3w.", "BENEFICJENT": "ASAPON SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "WDRO\u017bENIE WYNIK\u00d3W PRAC B+R - KOMPLEKSOWEJ US\u0141UGI NADAWANIA PRZESY\u0141EK Z WYKORZYSTANIEM MULTIOPERATORSKIEJ SIECI INNOWACYJNYCH TERMINALI ROZPROSZONYCH DLA ODBIOR\u00d3W INDYWIDUALNYCH ORAZ OPERATOR\u00d3W POCZTOWYCH I KURIERSKICH", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.76}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "114015.30", "WARTOSC": "114015.30", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "\"NER\u0141O\" SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.36}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-14", "DATA_START": "2017-09-15", "DOFINANSOWANIE": "1362995.54", "WARTOSC": "1627298.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Pilawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Sobolew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Trojan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u017belech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Serock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: D\u0119be Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Halin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Siennica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Czosn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nasielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Pomiech\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Celestyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Klemb\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin", "OPIS": "Celem projektu zwi\u0119kszenie stopnia oraz poprawa umiej\u0119tno\u015bci korzystania z internetu, w tym z eus\u0142ug publicznych. Zostanie on osi\u0105gni\u0119ty poprzez e-aktywizacj\u0119 os\u00f3b o co najmniej podstawowych kompetencjach cyfrowych tj. nauczycieli oraz uczni\u00f3w publicznej edukacji wczesnoszkolnej, rozw\u00f3j ponadpodstawowych kompetencji cyfrowych w zakresie programowania oraz TIK, w tym umiej\u0119tno\u015bci \u015bci\u015ble informatycznych, pobudzanie kreatywno\u015bci oraz promowanie interdyscyplinarnej wsp\u00f3\u0142pracy. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 nauczyciele publicznej edukacji wczesnoszkolnej oraz uczniowie klas 1-3 publicznych szk\u00f3\u0142 podstawowych. Projekt b\u0119dzie obejmowa\u0142 stacjonarn\u0105 grupow\u0105 nauk\u0119 zagadnie\u0144 z obszaru kompetencji cyfrowych i medialnych,programowania i nauczania programowania dla nauczycieli publicznej edukacji wczesnoszkolnej i os\u00f3b doros\u0142ych (I etap) i jej kontynuacj\u0119 (II etap) w formule zaj\u0119\u0107 praktycznych, prowadzonych przez nauczyciela razem z trenerem (zaj\u0119\u0107 dla uczni\u00f3w publicznych szk\u00f3\u0142 podstawowych z klas 1-3)", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU EDUKACJI ELEKTRONICZNEJ", "TYTUL": "Kod do przysz\u0142o\u015bci - podregion Warszawski Wschodni", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.29}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-29", "DATA_START": "2017-10-02", "DOFINANSOWANIE": "109400.00", "WARTOSC": "168202.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin", "OPIS": "Inblock Mateusz Furs od pocz\u0105tku powstania dzia\u0142alno\u015bci zajmuje si\u0119 \u015bwiadczeniem us\u0142ug w zakresie specjalistycznych us\u0142ug budowlanych, oferuj\u0105c profesjonalne rozwi\u0105zania gwarantuj\u0105ce wysok\u0105 jako\u015b\u0107 i profesjonaln\u0105 obs\u0142ug\u0119. Firma stawia na rozw\u00f3j swoich pracownik\u00f3w i ich jako\u015b\u0107 pracy. Dba o \u015brodowisko naturalne, kt\u00f3re w przypadku bran\u017cy budowlanej jest bardzo istotnym czynnikiem. W ramach projektu chcia\u0142aby skorzysta\u0107 z wyspecjalizowanych us\u0142ug IOB w zakresie us\u0142ug doradczych o charakterze prorozwojowym. Firma zdecydowa\u0142a si\u0119 na skorzystanie z profesjonalnej pomocy poniewa\u017c wp\u0142ynie to na zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci i efektywno\u015bci firmy. Nacisk zostanie po\u0142o\u017cony na analizy w zakresie mo\u017cliwo\u015bci rozwoju oferty firmy pod k\u0105tem wdro\u017cenia nowego systemu, a nast\u0119pnie jego sprzeda\u017cy na szersz\u0105 skal\u0119. Dzi\u0119ki us\u0142udze doradczej firma chcia\u0142aby wprowadzi\u0107 na rynek nowy system, kt\u00f3ry pocz\u0105tkowo b\u0119dzie testowany i pilota\u017cowo wykorzystywany w strukturach firmy. Jest to system do zarz\u0105dzania, kt\u00f3ry b\u0119dzie dostosowany do specyfiki bran\u017cy budowlanej. Poszczeg\u00f3lne modu\u0142y, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 skompresowane w systemie ju\u017c istniej\u0105 i s\u0105 z powodzeniem wykorzystywane przez firm\u0119 Inblock Mateusz Furs.Wyj\u015bcie na rynek z systemem, kt\u00f3ry b\u0119dzie ogromnym wsparciem w przedsi\u0119biorstwach z bran\u017cy budowlanej, a w przysz\u0142o\u015bci by\u0107 mo\u017ce i firmy spoza bran\u017cy, spowoduje zwi\u0119kszenie zasi\u0119gu dzia\u0142ania oraz wp\u0142ynie na wzrost konkurencyjno\u015bci na rynku. Firma zdecydowa\u0142a si\u0119 na skorzystanie z wykwalifikowanej jednostki IOB,kt\u00f3ra pomo\u017ce w osi\u0105gni\u0119ciu za\u0142o\u017conych cel\u00f3w. Us\u0142ugi podzielono na cztery zadania. Zadanie 1 polega\u0107 b\u0119dzie na analizie potrzeb rozwojowych. Zadanie 2 b\u0119dzie zawiera\u0142o badanie rynku docelowego pod k\u0105tem nowego produktu. Zadanie 3 b\u0119dzie dotyczy\u0142o doradztwa w zakresie reorganizacji przedsi\u0119biorstwa w celu dalszego rozwoju dzia\u0142alno\u015bci i zwi\u0119kszenia efektywno\u015bci dzia\u0142ania firmy. Zadanie 4 natomiast, b\u0119dzie polega\u0142o na doradztwie w zakresie mo\u017cliwo\u015bci wdro\u017cenia nowych rozwi\u0105za\u0144 marketingowych w firmie", "BENEFICJENT": "INBLOCK MATEUSZ FURS", "TYTUL": "Skorzystanie ze specjalistycznych us\u0142ug prorozwojowych szans\u0105 na rozw\u00f3j firmy Inblock Mateusz Furs", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.18}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "753486.00", "WARTOSC": "1251894.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Klemb\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: T\u0142uszcz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada stworzenie na terenie Powiatu Wo\u0142omi\u0144skiego nowoczesnego systemu wczesnego ostrzegania przed zjawiskami katastrofalnymi w postaci syren alarmowych z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 nadawania komunikat\u00f3w g\u0142osowych. W szczeg\u00f3lno\u015bci b\u0119dzie polega\u0142 na zakupieniu 50 nowych urz\u0105dze\u0144 nag\u0142a\u015bniaj\u0105cych - syren alarmowych (szczelinowych) i zamontowaniu ich na wyznaczonych budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej (OSP, Urz\u0119dy Gmin, szko\u0142y, itp.), zakupieniu 9 pulpit\u00f3w sterowniczych dla gmin oraz centrali alarmowej dla Powiatowego Centrum Zarz\u0105dzania Kryzysowego, wdro\u017ceniu aplikacji do sterowania Punktami Alarmowymi (PA) i zintegrowaniu systemu powiatowego z systemem wojew\u00f3dzkim.", "BENEFICJENT": "POWIAT WO\u0141OMI\u0143SKI", "TYTUL": "Systemy wczesnego ostrzegania przed zjawiskami katastrofalnymi w Powiecie Wo\u0142omi\u0144skim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.96}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "97500.00", "WARTOSC": "159900.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin", "OPIS": "Inwestycja realizowana przez firm\u0119 Filip Pawczy\u0144ski IT Management NIP 6692395123 i polega na zleceniu przeprowadzenia prac badawczo-rozwojowych, kt\u00f3rych celem b\u0119dzie opracowanie odpowiednich algorytm\u00f3w oraz prototypu oprogramowania do wymiany tzw. krypto walut oraz system transakcyjny pozwalaj\u0105cy na przesy\u0142anie ich bezpo\u015brednio pomi\u0119dzy u\u017cytkownikami, bez po\u015brednik\u00f3w. B\u0119dzie to absolutna nowo\u015b\u0107 na rynku bowiem do tej pory transakcje nie by\u0142y w pe\u0142ni zautomatyzowane (uczestniczyli w nich po\u015brednicy). W zwi\u0105zku z powy\u017cszym obszarem naszego zainteresowania s\u0105 kryptowaluty, kt\u00f3re zgodnie z przyj\u0119t\u0105 definicj\u0105 oznaczaj\u0105 rozproszony system ksi\u0119gowy, bazuj\u0105cy na kryptografii, przechowuj\u0105cy informacj\u0119 o stanie posiadania w umownych jednostkach. Stan posiadania zwi\u0105zany jest z poszczeg\u00f3lnymi w\u0119z\u0142ami systemu w taki spos\u00f3b, aby kontrol\u0119 nad danym portfelem mia\u0142 wy\u0142\u0105cznie posiadacz odpowiadaj\u0105cego mu klucza prywatnego i niemo\u017cliwe by\u0142o dwukrotne wydanie tej samej jednostki. Zasadniczo kryptowaluty nie s\u0105 uznawane jako jednostki walutowe czy pieni\u0105dz elektroniczny przez kraje ca\u0142ego \u015bwiata, jednak\u017ce wraz z coraz wi\u0119kszym rozwojem transakcji elektronicznych i powolnym wycofywaniem \u201epieni\u0105dza papierowego\u201d rynek ten (m.in. ze wzgl\u0119du na wysokiej jako\u015bci zabezpieczenia transakcji, swobod\u0119 transakcji oraz ich nieograniczony zasi\u0119g) w kolejnych latach b\u0119dzie prze\u017cywa\u0142 rozkwit. Doceniaj\u0105c potencja\u0142 rynku, firma zdecydowa\u0142a si\u0119 na opracowanie autorskiego oprogramowania, stanowi\u0105cego wynik bada\u0144 prowadzonych na uczelni. Ze wzgl\u0119du na fakt, \u017ce nie posiadamy odpowiedniego potencja\u0142u kadrowego oraz szczeg\u00f3\u0142owej wiedzy technicznej zamierzamy powierzy\u0107 wykonanie ww. prac profilowanej jednostce naukowej. W momencie uzyskania zak\u0142adanych rezultat\u00f3w projektowane rozwi\u0105zanie zostanie skomercjalizowane poprzez jego wdro\u017cenie bezpo\u015brednio do naszego przedsi\u0119biorstwa. Firma nie uzyska\u0142a pomocy publicznej ani pomocy de minimis na zakup wynik\u00f3w bada\u0144 lub realizacj\u0119 prac badawczych w skali 24msc.", "BENEFICJENT": "FILIP PAWCZY\u0143SKI IT MANAGEMENT", "TYTUL": "Opracowanie odpowiednich algorytm\u00f3w oraz prototypu oprogramowania do wymiany walut, w tym cyfrowalut", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.72}, {"DATA_KONIEC": "2017-01-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "97500.00", "WARTOSC": "159900.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin", "OPIS": "Inwestycja realizowana przez firm\u0119 Filip Pawczy\u0144ski IT Pawczy\u0144ski polega na zleceniu przeprowadzenia prac badawczo-rozwojowych, kt\u00f3rych celem b\u0119dzie opracowanie odpowiednich algorytm\u00f3w oraz prototypu oprogramowania pozwalaj\u0105ca na przyjmowanie p\u0142atno\u015bci w wielu walutach. Przyjmowanie p\u0142atno\u015bci mo\u017ce si\u0119 odbywa\u0107 poprzez fizycznie przygotowany punkt przyjmowania p\u0142atno\u015bci POS (urz\u0105dzenie elektroniczne posiadaj\u0105ce wygl\u0105d terminala lub tabletu) lub poprzez bramki p\u0142atno\u015bci dost\u0119pne dla sklep\u00f3w internetowych, przegl\u0105darek lub aplikacji internetowych. Mo\u017cliwe jest stworzenie odpowiedniej aplikacji mobilnej na urz\u0105dzenia przeno\u015bne pozwalaj\u0105cej przyjmowa\u0107 p\u0142atno\u015bci zamieniaj\u0105c telefon w terminal p\u0142atniczy. Dzi\u0119ki tego typu podej\u015bciu b\u0119dziemy w stanie wprowadzi\u0107 na rynek bezpo\u015brednie us\u0142ugi finansowe dokonywane pomi\u0119dzy uczestnikami systemu tj. po\u017cyczki osobiste, po\u017cyczki spo\u0142eczno\u015bciowe, ubezpieczenia czy obs\u0142uga zlece\u0144 pracy z automatycznym jej rozliczaniem. Podstawowym medium zaufania b\u0119dzie szyfrowana i zdecentralizowana baza danych z zapisem blokowym danych. Kt\u00f3ra wyklucza mo\u017cliwo\u015b\u0107 manipulacji danymi dla ka\u017cdego z podmiot\u00f3w obecnych w systemie, tak\u017ce jego tw\u00f3rc\u00f3w. Z coraz wi\u0119kszym rozwojem transakcji elektronicznych i powolnym wycofywaniem \u201epieni\u0105dza papierowego\u201d rynek ten (m.in. ze wzgl\u0119du na wysokiej jako\u015bci zabezpieczenia transakcji, swobod\u0119 transakcji oraz ich nieograniczony zasi\u0119g) w kolejnych latach b\u0119dzie prze\u017cywa\u0142 rozkwit. Doceniaj\u0105c potencja\u0142 rynku firma zdecydowa\u0142a si\u0119 na opracowanie autorskiego oprogramowania, stanowi\u0105cego wynik bada\u0144 prowadzonych na uczelni. Opracowanie wiedzy technicznej zamierzamy powierzy\u0107 wykonanie ww. prac profilowanej jednostce naukowej. W momencie uzyskania zak\u0142adanych rezultat\u00f3w projektowane rozwi\u0105zanie zostanie skomercjalizowane poprzez jego wdro\u017cenie bezpo\u015brednio do naszego przedsi\u0119biorstwa. Firma nie uzyska\u0142a pomocy publicznej ani pomocy de minimis na zakup wynik\u00f3w bada\u0144 lub realizacj\u0119 prac badawczych.", "BENEFICJENT": "FILIP PAWCZY\u0143SKI IT MANAGEMENT", "TYTUL": "Opracowanie odpowiednich algorytm\u00f3w oraz prototypu oprogramowania pozwalaj\u0105ca na przyjmowanie p\u0142atno\u015bci elektronicznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.72}, {"DATA_KONIEC": "2017-06-30", "DATA_START": "2017-02-14", "DOFINANSOWANIE": "90000.00", "WARTOSC": "150000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej:_art.19 Projekt zak\u0142ada uczestnictwo Wnioskodawcy w targach Hannover Messe w dniach 24-28 kwietnia 2017 r. oraz w dzia\u0142aniach promocyjnych przewidzianych w programie promocji Hannover Messe, w celu promowania marek produktowych Saks-Pol, kt\u00f3re maj\u0105 szans\u0119 sta\u0107 si\u0119 markami rozpoznawalnymi na rynkach zagranicznych, oraz promowania Marki Polskiej Gospodarki. Profil dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej Wnioskodawcy jest zgodny z tematyk\u0105 targ\u00f3w Hannover Messe. Zakres rzeczowy projektu dotyczy rodzaju i zakresu dzia\u0142a\u0144 promocyjnych okre\u015blonych w programie promocji oraz zostanie zrealizowany zgodnie z terminami wynikaj\u0105cymi z programu promocji Hannover Messe. Zakres rzeczowy projektu dotyczy co najmniej obligatoryjnych rodzaj\u00f3w dzia\u0142a\u0144 promocyjnych okre\u015blonych w programie promocji Hannover Messe oraz co najmniej minimalnej liczby tych dzia\u0142a\u0144 wskazanej w tym programie. Okres realizacji projektu nie wykracza poza ko\u0144cow\u0105 dat\u0119 okresu kwalifikowalno\u015bci wydatk\u00f3w w ramach PO IR (tj. 31 grudnia 2023 r.). Wnioskodawca nie rozpocz\u0105\u0142 realizacji projektu przed dniem z\u0142o\u017cenia wniosku o dofinansowanie lub w dniu jego z\u0142o\u017cenia. Okres realizacji projektu nie wykracza poza ramy czasowe programu promocji Hannover Messe i zostanie zako\u0144czony 30 kwietnia 2017 r. (termin realizacji programu Hannover Messe \u2013 12 stycznia 2017 r. \u2013 30 kwietnia 2017). Wnioskodawca we\u017amie udzia\u0142 w charakterze wystawcy w targach Hannover Messe odbywaj\u0105cych si\u0119 w Hanowerze w terminie 24 \u2013 28 kwietnia 2017 r. Wnioskodawca zarejestrowa\u0142 i zweryfikowa\u0142 swoj\u0105 firm\u0119 na Portalu Promocji Eksportu. Wnioskodawca zobowi\u0105zuje si\u0119 do instalacji na stoisku wystawienniczym element\u00f3w dekoracyjnych uwzgl\u0119dniaj\u0105cych za\u0142o\u017cenia wizualizacji Marki Polskiej Gospodarki tj. panelu promocyjnego MPG. Dodatkowo, Wnioskodawca b\u0119dzie realizowa\u0142 dzia\u0142ania informacyjno\u2013 promocyjne, w ramach nab\u0119dzie lub wytworzy oraz dystrybuuje materia\u0142y info-promo.", "BENEFICJENT": "SAKS-POL SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Wsparcie marek produktowych Saks-Pol na rynkach zagranicznych - Hannover Messe 2017", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.44}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "70133.64", "WARTOSC": "70133.64", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "WILLA DEVELOPER RADZYMIN SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy Willa Developer Radzymin Sp.z o.o Sp.k w miejscowo\u015bci Radzymin.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.68}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "180426.23", "WARTOSC": "225532.79", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Jad\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Klemb\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Strach\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: T\u0142uszcz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM PROJEKTU jest wykrycie uczni\u00f3w kl. I szk\u00f3\u0142 podstawowych w roku szkolnym 2017/2018 oraz 2018/2019 z powiatu wo\u0142omi\u0144skiego, u kt\u00f3rych wyst\u0119puje podejrzenie zaburze\u0144 s\u0142uchu. Planowane zadania s\u0105 zgodne z za\u0142o\u017ceniami Regionalnego Programu Zdrowotnego Samorz\u0105du Wojew\u00f3dztwa Mazowieckiego (RPZ) i obejmuj\u0105: akcje informacyjne, dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne dla rodzic\u00f3w i dzieci, badania przesiewowe s\u0142uchu dla uczni\u00f3w klas I szk\u00f3\u0142 podstawowych oraz konferencje szkoleniowe dla personelu medycznego. G\u0141\u00d3WNI UCZESTNICY PROJEKTU obj\u0119ci wsparciem bezpo\u015brednim to dzieci ucz\u0105ce si\u0119 w klasach I szk\u00f3\u0142 podstawowych z obszaru wojew\u00f3dztwa mazowieckiego, z powiatu wo\u0142omi\u0144skiego w roku szkolnym 2017/2018 oraz 2018/2019. Ponadto dzia\u0142aniami zostan\u0105 obj\u0119ci r\u00f3wnie\u017c rodzice/opiekunowie, personel plac\u00f3wek o\u015bwiatowych oraz personel medyczny. ZAK\u0141ADANY WSKA\u0179NIK REZULTATU: liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug zdrowotnych, istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu. ZAK\u0141ADANE WSKA\u0179NIKI PRODUKTU: liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami zdrowotnymi w programie, liczba dzieci uczestnicz\u0105cych w programie, liczba rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w dzieci oraz personelu pedagogicznego uczestnicz\u0105cych w zaj\u0119ciach, liczba personelu medycznego uczestnicz\u0105cego w szkoleniach oraz liczba opracowanych wzor\u00f3w materia\u0142\u00f3w informacyjno \u2013 edukacyjnych. Pozosta\u0142e wska\u017aniki okre\u015blone w RPZ b\u0119d\u0105 wykazane i raportowane na etapie realizacji Projektu. Na podstawie dotychczas zrealizowanych program\u00f3w bada\u0144 przesiewowych s\u0142uchu w szko\u0142ach podstawowych wojew\u00f3dztwa mazowieckiego wynika, \u017ce w Projekcie we\u017amie udzia\u0142 oko\u0142o 80% populacji docelowej. Instytut Fizjologii i Patologii S\u0142uchu (IFPS) posiada potencja\u0142 finansowy, kadrowy oraz techniczny umo\u017cliwiaj\u0105cy OBJ\u0118CIE BADANIAMI CA\u0141EJ POPULACJI UCZNI\u00d3W KL. I szk\u00f3\u0142 podstawowych z powiatu wo\u0142omi\u0144skiego.", "BENEFICJENT": "INSTYTUT FIZJOLOGII I PATOLOGII S\u0141UCHU", "TYTUL": "Badania przesiewowe s\u0142uchu uczni\u00f3w klas I szk\u00f3\u0142 podstawowych na terenie powiatu wo\u0142omi\u0144skiego w roku szkolnym 2017/2018 oraz 2018/2019r.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.75}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "645513.76", "WARTOSC": "806892.20", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Bia\u0142obrzegi | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Promna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Stara B\u0142otnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Wy\u015bmierzyce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Go\u0142ymin-O\u015brodek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ojrze\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Opinog\u00f3ra G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Regimin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: So\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Maciejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Parys\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Sobolew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u017belech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Pacyna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Sanniki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Szczawin Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Mogielnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Garbatka-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: G\u0142owacz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Gniewosz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Kozienice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Magnuszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Sieciech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Ciepiel\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Lipsko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Rzeczni\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Sienno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Solec nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Huszlew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Plater\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Sarnaki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Stara Kornica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Czerwonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Karniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Krasnosielc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Mak\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: M\u0142ynarze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: P\u0142oniawy-Bramura | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: R\u00f3\u017can | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Rzewnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Szelk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ka\u0142uszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Latowicz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Siennica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Dzierzgowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Lipowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Strzegowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szre\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szyd\u0142owo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Zakroczym | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Baranowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czarnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czerwin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Goworowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Kadzid\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: \u0141yse | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Myszyniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Olszewo-Borki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Brok | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ma\u0142kinia G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Stary Luboty\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: W\u0105sewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Zar\u0119by Ko\u015bcielne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bodzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Brudze\u0144 Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bulkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Drobin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: G\u0105bin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Ma\u0142a Wie\u015b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Nowy Dunin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Staro\u017areby | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Wyszogr\u00f3d | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Baboszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Czerwi\u0144sk nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Dzierz\u0105\u017cnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Naruszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Nowe Miasto | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Sochocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Chorzele | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Jednoro\u017cec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krasne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krzynow\u0142oga Ma\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Borkowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Gielni\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Klw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Odrzyw\u00f3\u0142 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Potwor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Przysucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Rusin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Wieniawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Gzy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pokrzywnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pu\u0142tusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: \u015awiercze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Winnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Zatory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom, GM.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: G\u00f3zd | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: I\u0142\u017ca | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jastrz\u0119bia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jedli\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jedlnia-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Kowala | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Pionki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Pionki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Przytyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Skaryszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Wierzbica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Wolan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Zakrzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Domanice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Korczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wi\u015bniew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wodynie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Zbuczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Gozdowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Mochowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Ro\u015bciszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Szczutowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Zawidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Broch\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: I\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: M\u0142odzieszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Ceran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Jab\u0142onna Lacka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Kos\u00f3w Lacki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Sabnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Chlewiska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Jastrz\u0105b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Mir\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Oro\u0144sko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Szyd\u0142owiec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Gr\u0119bk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Korytnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Miedzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Sadowne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Stoczek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Wierzbno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Jad\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Klemb\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: T\u0142uszcz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Bra\u0144szczyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: D\u0142ugosiod\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Kazan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Policzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Przy\u0142\u0119k | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Tcz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Zwole\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Bie\u017cu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Kuczbork-Osada | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lubowidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lutocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Siemi\u0105tkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: \u017buromin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Puszcza Maria\u0144ska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Wiskitki", "OPIS": "G\u0141\u00d3WNYM CELEM PROJEKTU jest aktywizacja spo\u0142eczna i zawodowa 60os (36K/24M) os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142., w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci: os. korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 z pomocy spo\u0142. i os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami do 08.2019 r. Preferowane do obj\u0119cia wsparciem w ramach projektu b\u0119d\u0105 os. korzystaj\u0105ce z PO P\u017b. Projekt jest skierowany wy\u0142\u0105cznie do os. zamieszka\u0142ych na terenie w WM na obszarach (w gminach) poni\u017cej progu defaworyzacji okre\u015bl w Mazowieckim barometrze ub\u00f3stwa i wykluczenia spo\u0142ecznego(KPR).Typ projektu - Integracja spo\u0142eczna i aktywizacja zawodowa os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Celem projektu jest integracja spo\u0142eczna i aktywizacja zawodowa os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, opieraj\u0105ca si\u0119 przede wszystkim na us\u0142ugach reintegracji i rehabilitacji spo\u0142eczno-zawodowej, maj\u0105ca na celu integracj\u0119 spo\u0142eczn\u0105 oraz przygotowanie do zatrudnienia na otwartym rynku pracy i w PES.1/ Indywidualna diagnoza spo\u0142.-zawod. UP z tworzeniem IPD 2) panel kompetencji spo\u0142ecznych ; 3/ Szkolenia zawod. z certyfikacj\u0105 zewn., 4/ 3- mies. Sta\u017ce zawod 5) posrednuictwo pracy . Efektem wsparcia w ramach proj. b\u0119dzie trwa\u0142a integracja Uczestnik\u00f3w na rynku pracy poprzez realizacj\u0119 za\u0142o\u017conych wska\u017anik\u00f3w: - efektywno\u015bci spo\u0142ecznej i efektywno\u015bci zatrudnieniowej: 1/ w odniesieniu do os. lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.: osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika efektywno\u015bci spo\u0142. na poz. co najmniej 34% i zatrudnieniowej na poz. co najmniej 22%; 2/ w odniesieniu do os. o znacznym st. niepe\u0142nosprawno\u015bci, os. Z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 oraz os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi: osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika efektywno\u015bci spo\u0142ecznej na poz. co najmniej 34% i zatrudnieniowej na poz. co najmniej 12%. Miejsce: woj. mazowieckie -gminy poni\u017cej progu defaworyzacji", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK M\u0141ODZIE\u017bY WIEJSKIEJ", "TYTUL": "Twoja szansa na lepsze jutro", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.43}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "2129899.56", "WARTOSC": "3266318.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Bia\u0142obrzegi | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Promna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Stara B\u0142otnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Stromiec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Wy\u015bmierzyce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Glinojeck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Go\u0142ymin-O\u015brodek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Grudusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ojrze\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Opinog\u00f3ra G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Regimin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: So\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Borowie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Maciejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Miastk\u00f3w Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Parys\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Pilawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Sobolew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Trojan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Wilga | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u017belech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Pacyna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Sanniki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Szczawin Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Podkowa Le\u015bna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: \u017babia Wola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Belsk Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: B\u0142\u0119d\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Chyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Goszczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Gr\u00f3jec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Jasieniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Mogielnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Nowe Miasto nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Pniewy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Warka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Garbatka-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: G\u0142owacz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Gniewosz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Grab\u00f3w nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Kozienice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Magnuszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Sieciech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Niepor\u0119t | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Serock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Chotcza | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Ciepiel\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Lipsko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Rzeczni\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Sienno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Solec nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Huszlew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: \u0141osice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Olszanka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Plater\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Sarnaki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Stara Kornica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Czerwonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Karniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Krasnosielc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Mak\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: M\u0142ynarze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: P\u0142oniawy-Bramura | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: R\u00f3\u017can | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Rzewnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Sypniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Szelk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ceg\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: D\u0119be Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Dobre | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Halin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Jakub\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ka\u0142uszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Latowicz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mrozy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Siennica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Stanis\u0142aw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Sulej\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Dzierzgowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Lipowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: M\u0142awa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Strzegowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Stupsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szre\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szyd\u0142owo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wieczfnia Ko\u015bcielna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wi\u015bniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Czosn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Leoncin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nasielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Pomiech\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Zakroczym | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Baranowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czarnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czerwin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Goworowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Kadzid\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Lelis | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: \u0141yse | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Myszyniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Olszewo-Borki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Rzeku\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Troszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka, GM.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Andrzejewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Boguty-Pianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Brok | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ma\u0142kinia G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Nur | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Stary Luboty\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Szulborze Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: W\u0105sewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Zar\u0119by Ko\u015bcielne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Celestyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Karczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Ko\u0142biel | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Osieck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Sobienie-Jeziory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Pra\u017cm\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Tarczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bodzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Brudze\u0144 Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bulkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Drobin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: G\u0105bin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: \u0141\u0105ck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Ma\u0142a Wie\u015b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Nowy Dunin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Radzanowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142ubice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142upno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Stara Bia\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Staro\u017areby | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Wyszogr\u00f3d | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Baboszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Czerwi\u0144sk nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Dzierz\u0105\u017cnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Joniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Naruszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Nowe Miasto | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Sochocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Za\u0142uski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Brwin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Chorzele | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Jednoro\u017cec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krasne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krzynow\u0142oga Ma\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Borkowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Gielni\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Klw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Odrzyw\u00f3\u0142 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Potwor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Przysucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Rusin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Wieniawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Gzy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Obryte | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pokrzywnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pu\u0142tusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: \u015awiercze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Winnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Zatory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom, GM.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: G\u00f3zd | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: I\u0142\u017ca | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jastrz\u0119bia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jedli\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jedlnia-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Kowala | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Pionki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Pionki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Przytyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Skaryszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Wierzbica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Wolan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Zakrzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Domanice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Korczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Kotu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mokobody | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mordy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Paprotnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Przesmyki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sk\u00f3rzec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sucho\u017cebry | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wi\u015bniew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wodynie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Zbuczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Gozdowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Mochowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Ro\u015bciszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Szczutowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Zawidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Broch\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: I\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: M\u0142odzieszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Nowa Sucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Rybno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Teresin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Bielany | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Ceran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Jab\u0142onna Lacka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Kos\u00f3w Lacki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Repki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Sabnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Sterdy\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Chlewiska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Jastrz\u0105b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Mir\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Oro\u0144sko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Szyd\u0142owiec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Kampinos | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Leszno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Gr\u0119bk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Korytnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Liw | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: \u0141och\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Miedzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Sadowne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Stoczek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: W\u0119gr\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Wierzbno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Jad\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Klemb\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Strach\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: T\u0142uszcz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Bra\u0144szczyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: D\u0142ugosiod\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Rz\u0105\u015bnik | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Somianka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Wyszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Zabrodzie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Kazan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Policzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Przy\u0142\u0119k | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Tcz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Zwole\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Bie\u017cu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Kuczbork-Osada | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lubowidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lutocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Siemi\u0105tkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: \u017buromin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Mszczon\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Puszcza Maria\u0144ska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Radziejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Wiskitki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "Projekt polega na podniesieniu konkurencyjno\u015bci sektora MSP poprzez udzielanie specjalistycznego doradztwa. Sekwencja Sp. z o.o. jako akredytowany IOB, posiada do\u015bwiadczenie i wiedz\u0119, kt\u00f3ra pozwoli \u015bwiadczy\u0107 szereg us\u0142ug doradczych podmiotom sektora mikro, ma\u0142ych \u015brednich przedsi\u0119biorstw. Grup\u0105 docelow\u0105, kt\u00f3ra we\u017amie udzia\u0142 w projekcie i stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 podmioty, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 we wczesnej fazie rozwoju tj. do 24 miesi\u0119cy z woj. mazowieckiego. Dodatkowo firmy te b\u0119d\u0105 posiada\u0142y potencja\u0142 technologiczny, kt\u00f3ry prze\u0142o\u017cy si\u0119 na wdro\u017cenie innowacji technologicznej w dzia\u0142alno\u015bci. Faza pocz\u0105tkowa ka\u017cdej dzia\u0142alno\u015bci jest kluczow\u0105 w rozwoju firmy. To w tym etapie podejmowane s\u0105 decyzje dotycz\u0105ce podstawowych cel\u00f3w funkcjonowania firmy, okre\u015blona zostaje koncepcja prowadzonego biznesu. Faza startowa ma strategiczne znaczenie dla dalszych etap\u00f3w rozwoju i wzrostu przedsi\u0119biorstwa. W tym w\u0142a\u015bnie okresie kluczowe jest podj\u0119cie odpowiednich krok\u00f3w dla dalszego rozwoju i wdra\u017cania innowacji w organizacji. Na tym etapie firma b\u0119dzie mog\u0142a skorzysta\u0107 ze specjalistycznego doradztwa IOB \u2013Sekwencji, w zakresie us\u0142ug z nast\u0119puj\u0105cych grup tematycznych: informacyjne, doradztwo og\u00f3lne, doradztwo finansowe i ksi\u0119gowe, doradztwo prawne, doradztwo techniczno- administracyjne. W projekcie zak\u0142ada si\u0119 wsparcie specjalistyczne minimum 35 podmiot\u00f3w znajduj\u0105cych si\u0119 we wczesnej fazie rozwoju. Projekt podzielono na 5 etap\u00f3w. W Zad. 1 opracowano strategi\u0119 biznesow\u0105, w kt\u00f3rej dog\u0142\u0119bnie przeanalizowano rynek, konkurencyjne us\u0142ugi oraz przedstawiono szczeg\u00f3\u0142owo koncepcj\u0119 projektu. W Zad. 2 nast\u0105pi szczeg\u00f3\u0142owe opracowanie metodologii prowadzenia projektu, modyfikacja systemu IT wspieraj\u0105cego pozyskanie uczestnik\u00f3w i prowadzenie projekt\u00f3w, oraz opracowana zostanie strona www projektu. . Zad.3 to rozpocz\u0119cie \u015bwiadczenia us\u0142ug. Zadanie 4 oraz 5 skupi si\u0119 na dog\u0142\u0119bnej realizacji us\u0142ug u wyselekcjonowanych podmiot\u00f3w oraz ewaluacji projekt\u00f3w.", "BENEFICJENT": "SEKWENCJA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Fundusz Wspierania Innowacji Sekwencja szans\u0105 na wsparcie pocz\u0105tkowej fazy rozwoju przedsi\u0119biorstw.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.39}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "484363.80", "WARTOSC": "605454.75", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Bia\u0142obrzegi | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Promna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Stara B\u0142otnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Wy\u015bmierzyce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Go\u0142ymin-O\u015brodek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ojrze\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Opinog\u00f3ra G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Regimin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: So\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Maciejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Parys\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Sobolew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u017belech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Mogielnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Garbatka-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: G\u0142owacz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Gniewosz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Kozienice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Magnuszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Sieciech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Ciepiel\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Lipsko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Rzeczni\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Sienno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Solec nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Huszlew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Plater\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Sarnaki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Stara Kornica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Czerwonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Karniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Krasnosielc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Mak\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: M\u0142ynarze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: P\u0142oniawy-Bramura | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: R\u00f3\u017can | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Rzewnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Szelk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ka\u0142uszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Latowicz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Siennica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Dzierzgowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Lipowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Strzegowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szre\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szyd\u0142owo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Zakroczym | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Baranowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czarnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czerwin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Goworowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Kadzid\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: \u0141yse | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Myszyniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Olszewo-Borki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Brok | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ma\u0142kinia G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Stary Luboty\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: W\u0105sewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Zar\u0119by Ko\u015bcielne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bodzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Brudze\u0144 Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bulkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Drobin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: G\u0105bin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Ma\u0142a Wie\u015b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Nowy Dunin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Staro\u017areby | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Wyszogr\u00f3d | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Baboszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Czerwi\u0144sk nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Dzierz\u0105\u017cnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Naruszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Nowe Miasto | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Sochocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Chorzele | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Jednoro\u017cec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krasne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krzynow\u0142oga Ma\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Borkowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Gielni\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Klw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Odrzyw\u00f3\u0142 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Potwor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Przysucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Rusin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Wieniawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Gzy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pokrzywnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pu\u0142tusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: \u015awiercze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Winnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Zatory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom, GM.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Domanice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Korczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wi\u015bniew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wodynie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Zbuczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Gozdowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Mochowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Ro\u015bciszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Szczutowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Zawidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Broch\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: I\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: M\u0142odzieszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Ceran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Jab\u0142onna Lacka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Kos\u00f3w Lacki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Sabnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Chlewiska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Jastrz\u0105b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Mir\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Oro\u0144sko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Szyd\u0142owiec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Gr\u0119bk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Korytnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Miedzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Sadowne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Stoczek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Wierzbno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Jad\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Klemb\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: T\u0142uszcz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Bra\u0144szczyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: D\u0142ugosiod\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Kazan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Policzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Przy\u0142\u0119k | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Tcz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Zwole\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Bie\u017cu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Kuczbork-Osada | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lubowidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lutocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Siemi\u0105tkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: \u017buromin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Puszcza Maria\u0144ska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Wiskitki", "OPIS": "G\u0141\u00d3WNYM CELEM PROJEKTU jest aktywizacja spo\u0142eczna i zawodowa 60os (36K/24M) os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142., w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci: os. korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 z pomocy spo\u0142. i os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami do 05.2019 r. Preferowane do obj\u0119cia wsparciem w ramach projektu b\u0119d\u0105 os. korzystaj\u0105ce z PO P\u017b. Projekt jest skierowany wy\u0142\u0105cznie do os. zamieszka\u0142ych na terenie w WM na obszarach (w gminach) poni\u017cej progu defaworyzacji okre\u015bl w Mazowieckim barometrze ub\u00f3stwa i wykluczenia spo\u0142ecznego(KPR).Typ projektu - Integracja spo\u0142eczna i aktywizacja zawodowa os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Celem projektu jest integracja spo\u0142eczna i aktywizacja zawodowa os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, opieraj\u0105ca si\u0119 przede wszystkim na us\u0142ugach reintegracji i rehabilitacji spo\u0142eczno-zawodowej, maj\u0105ca na celu integracj\u0119 spo\u0142eczn\u0105 oraz przygotowanie do zatrudnienia na otwartym rynku pracy i w PES.1/ Indywidualna diagnoza spo\u0142.-zawod. UP z tworzeniem IPD 2) panel kompetencji spo\u0142ecznych ; 3/ Szkolenia zawod. z certyfikacj\u0105 zewn., 4/ 3- mies. Sta\u017ce zawod 5) posrednuictwo pracy . Efektem wsparcia w ramach proj. b\u0119dzie trwa\u0142a integracja Uczestnik\u00f3w na rynku pracy poprzez realizacj\u0119 za\u0142o\u017conych wska\u017anik\u00f3w: - efektywno\u015bci spo\u0142ecznej i efektywno\u015bci zatrudnieniowej: 1/ w odniesieniu do os. lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.: osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika efektywno\u015bci spo\u0142. na poz. co najmniej 34% i zatrudnieniowej na poz. co najmniej 22%; 2/ w odniesieniu do os. o znacznym st. niepe\u0142nosprawno\u015bci, os. Z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 oraz os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi: osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika efektywno\u015bci spo\u0142ecznej na poz. co najmniej 34% i zatrudnieniowej na poz. co najmniej 12%. Miejsce: woj. mazowieckie -gminy poni\u017cej progu defaworyzacji", "BENEFICJENT": "KRAJOWE CENTRUM PRACY SP. Z O.O.", "TYTUL": "Szansa dla Ciebie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.32}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "498250.00", "WARTOSC": "622812.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Podkowa Le\u015bna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Niepor\u0119t | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Halin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Sulej\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Czosn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Karczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Brwin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Leszno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "Zaj\u0119cia z doradztwa edukacyjno-zawodowego powinny w naszych realiach by\u0107 odpowiedzi\u0105 na uwarunkowania rynku pracy i gospodarki. Powinny te\u017c dostarcza\u0107 uczniom i u\u0142atwia\u0107 im wyb\u00f3r kierunk\u00f3w kszta\u0142cenia, kt\u00f3ry zwi\u0119kszy w przysz\u0142o\u015bci szanse na znalezienie intratnej posady. Nie wszystkie szko\u0142y dysponuj\u0105 odpowiedni\u0105 kadr\u0105, kt\u00f3ra mog\u0142aby wspom\u00f3c m\u0142odzie\u017c w tych trudnych wyborach, dlatego jedynym wyj\u0105tkiem s\u0105 studia podyplomowe dla nauczycieli ucz\u0105cych na terenie ZIT warszawskiego z zakresu w/w doradztwa edukacyjno-zawodowego. Przed przyst\u0105pieniem do aplikowania o \u015brodki UE projektodawca o\u015bwiadcza, \u017ce przeprowadzi\u0142 analiz\u0119 problemu w postaci bada\u0144 ankietowych w\u015br\u00f3d potencjalnych uczestnik\u00f3w projektu z zapytaniem o ewentualn\u0105 potrzeb\u0119 dokszta\u0142cenia si\u0119 - w okresie 03 -04- 05.2016 r. Udzia\u0142 w ankiecie wzi\u0119\u0142o 200 os\u00f3b (nauczycieli -136K - 64 M) i a\u017c 81 % z nich wyrazi\u0142o ch\u0119\u0107 i potrzeb\u0119 zdobycia nowych kwalifikacji. Woj. Maz. jest najdro\u017cszym wojew\u00f3dztwem je\u015bli chodzi o cen\u0119 studi\u00f3w podyplomowych, a jednocze\u015bnie s\u0105 one najbardziej efektywn\u0105 form\u0105 doskonalenia umiej\u0119tno\u015bci nauczycieli (www.zarz.agh.edu.pl). Semestr studi\u00f3w na uczelni publicznej z doradztwa edukacyjno - zawodowego kosztuje \u015brednio 2 300,00 PLN, a na uczelni prywatnej 1950,00 PLN. Z powodu w\u0142a\u015bnie bariery ekonomicznej wielu nauczycieli nie sta\u0107 na dokszta\u0142canie si\u0119 i nabywanie nowych umiej\u0119tno\u015bci. Do kosztu studi\u00f3w nale\u017cy jeszcze doliczy\u0107 koszt przejazdu na zaj\u0119cia, noclegu (zaj\u0119cia weekendowe), wy\u017cywienia. Wielu zdolnych rokuj\u0105cych i chc\u0105cych poszerza\u0107 swoj\u0105 wiedz\u0119 nauczycieli z powodu bariery finansowej nie jest w stanie zdecydowa\u0107 si\u0119 na podj\u0119cie nauki. Projekt ten jest odpowiedzi\u0105 na ich potrzeby. 50 (40K/10M) nauczycieli zostanie zakwalifikowanych do uczestnictwa w projekcie i po 3 semestrach nauki b\u0119d\u0105 mogli pomaga\u0107 m\u0142odzie\u017cy i dzieciom w wyborze w\u0142a\u015bciwej zawodowej drogi \u017cyciowej. Projekt jest skierowany do grup docelowych zamieszka\u0142ych na terenie wojew\u00f3dztwa mazowieckiego z obszaru ZIT WOF.", "BENEFICJENT": "AKADEMIA KULTURY INFORMACYJNEJ SP. Z O.O.", "TYTUL": "Nauczycielu - daj sobie szans\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.18}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "135399.88", "WARTOSC": "169249.85", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka", "OPIS": "Celem g\u0142. projektu jest podniesienie kompetencji kluczowych oraz kszta\u0142towanie w\u0142a\u015bciwych postaw/umiej\u0119tno\u015bci przez 102 uczni\u00f3w (55 dziewczynek, 47 ch\u0142opc\u00f3w) Niepublicznej Szko\u0142y Podstawowej ANIMUS w Koby\u0142ce poprzez realizacj\u0119 do 06.2018 r. programu wsparcia dla uczni\u00f3w obejmuj\u0105cego realizacj\u0119 dodatkowych zaj\u0119\u0107, wyjazd\u00f3w edukacyjnych, k\u00f3\u0142ek zainteresowa\u0144, a tak\u017ce szkole\u0144 i studi\u00f3w podyplomowych dla nauczycieli oraz doposa\u017cenie szkolnych pracowni w narz\u0119dzia do nauczania przedmiot\u00f3w przyrodniczych i matematyki. Projekt zak\u0142ada wsparcie uczni\u00f3w w zakresie: - rozwijania 3 kompetencji kluczowych (matematyka, j\u0119zyk angielski, przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107) - oraz kszta\u0142towania min. 3 w\u0142a\u015bciwych postaw/umiej. niezb\u0119dnych na rynku pracy (kreatywno\u015b\u0107,-innowacyjno\u015b\u0107,-umiej\u0119tno\u015b\u0107 pracy zespo\u0142owej,-postawy przedsi\u0119biorcze) Cele projektu s\u0105 odpowiedzi\u0105 na zdiagnozowane potrzeby szko\u0142y, kt\u00f3re zosta\u0142y uj\u0119te w przepr. przed z\u0142o\u017ceniem projektu diagnozie potrzeb w zakresie obszaru wsparcia (uwzgl.inwentaryzacj\u0119 posiadanego sprz\u0119tu), kt\u00f3ra to diagnoza zosta\u0142a zatwierdzona przez organ prowadz\u0105cy szko\u0142y. Zaplanowane w ramach projektu wsparcie b\u0119dzie zgodne z przeprowadzon\u0105 w szkole diagnoz\u0105. Realizacja proj. bezpo\u015brednio przyczyni si\u0119 (na poziomie szko\u0142y) do rozwi\u0105zania uj\u0119tego w diagnozie problemu wiod\u0105cego jakim jest niewystarczaj\u0105cy dost\u0119p uczni\u00f3w szko\u0142y do inicjatyw wspieraj\u0105cych zainteresowania i kompetencje dzieci w zakresie przedmiot\u00f3w \u015bcis\u0142ych (problem wiod\u0105cy wskazany w Strategii ZIT WOF) ale r\u00f3wnie\u017c do rozwi\u0105zania co najmniej dw\u00f3ch problem\u00f3w dodatk. wskazanych w Strategii (zg z kryt.meryt.szczeg.): niezaspokojone potrzeby plac.szkolnych w zakresie dost\u0119pu do tablic elektr. oraz ograniczony dost\u0119p do inicjatyw wspieraj\u0105cych rozw\u00f3j postaw innowacyjnych i kreatywnych w\u015br\u00f3d dzieci i m\u0142odzie\u017cy-w ramach projektu planuje si\u0119 doposa\u017cy\u0107 szko\u0142\u0119 (zgodnie z wymogami MEN) w tablic\u0119 elektroniczn\u0105 oraz zrealizowa\u0107 dzia\u0142ania wspieraj\u0105ce postawy innowacyjne i kreatywne (piknik, wyjazdy eduk., k\u00f3\u0142ka)", "BENEFICJENT": "GRUPA SZKOLENIOWO DORADCZA EUROPLUS SP. Z O. O.", "TYTUL": "Wsparcie uczni\u00f3w i nauczycieli Niepublicznej Szko\u0142y Podstawowej Animus w Koby\u0142ce", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.07}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 9340845.28}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 5477423.19}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3126716.3}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2544493.84}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 2085085.38}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1804775.3499999999}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1513110.88}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 1228785.48}, {"name": "Przedszkola", "value": 1069483.38}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 932226.52}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 899383.01}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 871128.5700000001}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 479255.24}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 420055.77999999997}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 409047.4100000001}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 326430.28}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 307020.45}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 237825.72999999998}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 236447.92}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 234262.89}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 231601.79000000004}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 225156.84}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 221231.09}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 166009.05}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 165852.19}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 155131.7}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 147109.9}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 137215.5}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 132290.01}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 113620.11000000002}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 113611.1}, {"name": "Gimnazja", "value": 98338.87}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 92136.45000000001}, {"name": "NIEZNANY_01", "value": 89975.78}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 81000.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 79652.13}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 49985.55}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 48898.06}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 36042.17}, {"name": "Pomoc dla repatriant\u00f3w", "value": 29717.57}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 26623.969999999998}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 25768.07}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 24706.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 12306.939999999999}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 12144.96}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 10261.1}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 8574.5}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 7079.36}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 6401.0599999999995}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 5393.01}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 4940.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 4929.52}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 2133.22}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1509.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 520.08}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 512.2}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 225.5}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 6.63}, {"name": "Cmentarze", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 0.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 4496767.67}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 3904859.77}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3598097.63}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 686998.45}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 410063.59}, {"name": "Wy\u0142\u0105czenie z produkcji grunt\u00f3w rolnych", "value": 204897.18}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 138990.0}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 50000.0}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 30000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 24479.46}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 22617.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 20688.6}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 19720287.930000003}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 7434375.260000001}, {"name": "Przedszkola", "value": 3639155.46}, {"name": "Gimnazja", "value": 2525567.65}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 1479921.17}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 1388080.73}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 1313566.06}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1264130.6500000001}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1121357.0199999998}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 806634.8500000001}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 730249.04}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 571983.74}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 452350.23000000004}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 318823.14}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 244847.36}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 204619.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 157066.15999999997}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 156808.95}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 129526.56999999999}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 88899.07999999999}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 64000.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 41637.2}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 20450.53}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 18938.43}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 8948.68}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 5890.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 451.74}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 532401.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 420000.0}, {"name": "Lecznictwo ambulatoryjne", "value": 400000.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 200000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 166258.43}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1461765.56}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 659152.5499999999}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 607334.8}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 576968.27}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 341147.6}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 3397597.75}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 870278.95}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 301833.7}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 130069.9}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 57673.39}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 32863151.08}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 8601896.63}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 1951435.7}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 630161.11}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 511715.62}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 293768.38}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 231955.08}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 192669.89}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 156399.65}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 145670.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 100323.67}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 85900.45}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 49291.33}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 44543.25}, {"name": "Gimnazja", "value": 42654.47}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 40050.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 37246.36}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 36991.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 29690.25}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 25350.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 25000.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 8512.92}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 5951.23}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 2799.76}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1761.01}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 616529.6900000001}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 21945.24}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 73566.01}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 6018.740000000001}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 850759.94}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 5844.94}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 163646.31}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1461.26}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Przedszkola", "value": 10839620.440000001}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 1645779.88}, {"name": "Biblioteki", "value": 1600000.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1521000.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 889699.2}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 654286.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 410000.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 409135.55}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 176040.0}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 92793.5}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 75870.4}, {"name": "NIEZNANY_01", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 1280042.72}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 64617.93}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7379.48}], "Wniesienie wk\u0142ad\u00f3w do sp\u00f3\u0142ek prawa handlowego": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 3654000.0}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 12096576.050000004}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 8060092.42}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 6414061.7299999995}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 2956213.95}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2399820.36}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1409524.13}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 677163.39}, {"name": "Rodzina", "value": 646256.3300000001}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 438845.64999999997}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 307020.45}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 263358.19999999995}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 165852.19}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 151044.6}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 79652.13}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 30661.7}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 16270.58}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 4519384.67}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 4314923.36}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 2948904.89}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 752074.27}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 686998.45}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 206495.11}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 138990.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 20688.6}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 29652768.5}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 9046905.629999999}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 1313566.06}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1278165.97}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1204812.03}, {"name": "Rodzina", "value": 1104622.9700000002}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 160656.15999999997}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 88899.07999999999}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 39388.95999999999}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 12439.529999999999}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 5890.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 451.74}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 532401.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 420000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 400000.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 200000.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 166258.43}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1461765.56}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 653175.86}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 607334.8}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 582944.96}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 341147.6}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 3397597.75}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 870278.95}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 301833.7}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 130069.9}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 57673.39}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 43416483.410000004}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1000643.03}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 734520.4699999999}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 591029.76}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 145670.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 81534.25}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 65400.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 54607.92}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 25000.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 408382.04000000004}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 208147.65}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 21945.24}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 54990.42}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 18575.59}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 6018.740000000001}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 522259.29}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 328500.64999999997}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 5844.94}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 130564.83}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 33081.48}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1461.26}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 13860105.470000003}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 3179590.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 782696.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 180000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 179040.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 92793.5}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 40000.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 0.0}, {"name": "Rodzina", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 1280042.72}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 64617.93}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 7379.48}], "Wniesienie wk\u0142ad\u00f3w do sp\u00f3\u0142ek prawa handlowego": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3654000.0}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 52315463.739999995, "v": "52,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.91, "v_pc": "2001,36 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "1.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "17.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 24786230.04, "v": "24,79 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 47.37}, {"name": "Przedszkola", "value": 15585505.639999999, "v": "15,59 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.79}, {"name": "Gimnazja", "value": 2666560.9899999998, "v": "2,67 mln z\u0142", "v_zmiana": 44.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.09}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 1997178.22, "v": "2,00 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.81}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 1938644.0599999998, "v": "1,94 mln z\u0142", "v_zmiana": 38.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.7}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 1773982.0300000003, "v": "1,77 mln z\u0142", "v_zmiana": 60.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.39}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1262484.46, "v": "1,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 848.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.41}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 1228785.48, "v": "1,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.34}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 599512.82, "v": "599,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.14}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 237825.72999999998, "v": "237,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.45}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 221231.09, "v": "221,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.42}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 8948.68, "v": "8,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 8574.5, "v": "8,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01}]}, {"name": "Rodzina", "value": 45167362.70999999, "v": "45,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 31.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.82, "v_pc": "1727,90 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "32.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "34.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 33274007.489999995, "v": "33,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 44.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 73.66}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 9445765.780000003, "v": "9,45 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.91}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 2306119.11, "v": "2,31 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.1}, {"name": "NIEZNANY_01", "value": 89975.78, "v": "89,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.19}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 49985.55, "v": "49,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.11}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1509.0, "v": "1,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 22037934.220000003, "v": "22,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 87.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.59, "v_pc": "843,07 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "56.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "50.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 9793195.51, "v": "9,79 mln z\u0142", "v_zmiana": 113.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 44.43}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 4868242.78, "v": "4,87 mln z\u0142", "v_zmiana": 224.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.09}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 4543318.83, "v": "4,54 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.61}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1394707.12, "v": "1,39 mln z\u0142", "v_zmiana": 57.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.32}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 854148.0700000001, "v": "854,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 737.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.87}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 236447.92, "v": "236,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.07}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 234262.89, "v": "234,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.06}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 113611.1, "v": "113,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.51}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 17971241.400000002, "v": "17,97 mln z\u0142", "v_zmiana": 39.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.27, "v_pc": "687,50 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "38.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "19.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 11900624.82, "v": "11,90 mln z\u0142", "v_zmiana": 52.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 66.22}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 5500040.19, "v": "5,50 mln z\u0142", "v_zmiana": 38.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.6}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 568443.17, "v": "568,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 507.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.16}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 2133.22, "v": "2,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 96.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 13002883.029999997, "v": "13,00 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.43, "v_pc": "497,43 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "14.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "12.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 10339988.939999996, "v": "10,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 79.52}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1498532.2, "v": "1,50 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.52}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 368067.48, "v": "368,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.83}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 326763.92000000004, "v": "326,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.51}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 240205.49, "v": "240,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 89.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.84}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 229325.0, "v": "229,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.76}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 4903044.81, "v": "4,90 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.8, "v_pc": "187,57 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "25.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "1.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Biblioteki", "value": 1800000.0, "v": "1,80 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 36.71}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1582044.81, "v": "1,58 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 32.26}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1521000.0, "v": "1,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.02}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 4348635.910000001, "v": "4,35 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.48, "v_pc": "166,36 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "56.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "49.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1549925.7199999995, "v": "1,55 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 35.64}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 932226.52, "v": "932,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 21.43}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 660302.78, "v": "660,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.18}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 637240.47, "v": "637,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.65}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 231955.08, "v": "231,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 78.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.33}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 157321.15, "v": "157,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.61}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 100843.75, "v": "100,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.31}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 48898.06, "v": "48,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.12}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 29696.88, "v": "29,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.68}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 225.5, "v": "0,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 3953521.02, "v": "3,95 mln z\u0142", "v_zmiana": 647.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.26, "v_pc": "151,24 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "3.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "23.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3518521.0200000005, "v": "3,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 1481.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 88.99}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 435000.0, "v": "435,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 3643664.1399999997, "v": "3,64 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.08, "v_pc": "139,39 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "32.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "22.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 2085537.12, "v": "2,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 57.23}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 1558127.02, "v": "1,56 mln z\u0142", "v_zmiana": 46.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 42.76}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 1718227.5799999998, "v": "1,72 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.98, "v_pc": "65,73 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "49.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "27.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 1088095.95, "v": "1,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 63.32}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 301854.97, "v": "301,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 17.56}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 155131.7, "v": "155,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.02}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 131000.0, "v": "131,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.62}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 30000.0, "v": "30,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.74}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 12144.96, "v": "12,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.7}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 1567545.94, "v": "1,57 mln z\u0142", "v_zmiana": 34.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.89, "v_pc": "59,97 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "62.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "40.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 1437761.44, "v": "1,44 mln z\u0142", "v_zmiana": 30.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 91.72}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 92793.5, "v": "92,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 5.91}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 36991.0, "v": "36,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.35}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 1280042.72, "v": "1,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 42.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.73, "v_pc": "48,97 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "9.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "27.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 1280042.72, "v": "1,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 42.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1203359.45, "v": "1,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 26.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.68, "v_pc": "46,04 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "56.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "19.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 993069.26, "v": "993,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 82.52}, {"name": "Wy\u0142\u0105czenie z produkcji grunt\u00f3w rolnych", "value": 204897.18, "v": "204,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 17.02}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 5393.01, "v": "5,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.44}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 890740.76, "v": "890,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.5, "v_pc": "34,08 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "70.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "37.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 470321.6599999999, "v": "470,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 52.8}, {"name": "Lecznictwo ambulatoryjne", "value": 400000.0, "v": "400,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 44.9}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 10261.1, "v": "10,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.15}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 10158.0, "v": "10,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.14}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 312910.45, "v": "312,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.17, "v_pc": "11,97 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "74.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "54.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 312910.45, "v": "312,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 92.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Cmentarze", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 303358.2, "v": "303,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.17, "v_pc": "11,61 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "84.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "67.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 273640.63, "v": "273,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 90.2}, {"name": "Pomoc dla repatriant\u00f3w", "value": 29717.57, "v": "29,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 9.79}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 165852.19, "v": "165,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.09, "v_pc": "6,34 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "91.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "68.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 165852.19, "v": "165,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 121059.54, "v": "121,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.06, "v_pc": "4,63 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "38.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "32.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 65430.049999999996, "v": "65,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 54.04}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 50689.48999999999, "v": "50,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 41.87}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 4940.0, "v": "4,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.08}]}]}