{"gmina": "gmina miejska Zielonka", "kod_gus": "071412934000", "ludnosc": 17499, "budzet": {"dochody": "94,13 mln z\u0142", "wydatki": "95,21 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 3.7, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 5.5, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "4,01 mln z\u0142", "wydatki": "3,67 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 67.5, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 72.4, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 1.620923049999997}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 1.620923049999997}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.7990544100000412}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.7990544100000412}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -9.786591509999976}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -9.786591509999976}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -1.0822172200000435}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -1.0822172200000435}], "dochod_ue": "2,65 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "29,44 mln z\u0142", "gmina_pc": "1682.3 z\u0142", "powiat": "45,10 mln z\u0142", "powiat_pc": "2577.4 z\u0142", "wojewodztwo": "14,29 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "816.7 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "1,15 mln z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "2,32 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "0", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2014-12-22", "DOFINANSOWANIE": "60069860.20", "WARTOSC": "76124097.69", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Niepor\u0119t | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka", "OPIS": "W celu realizacji projektu zosta\u0142o zawi\u0105zane Porozumienie partnerskie (dalej zwane Partnerstwem) w sprawie wsp\u00f3\u0142pracy miast i gmin na rzecz realizacji Projektu. W sk\u0142ad Partnerstwa wchodz\u0105: Partner wiod\u0105cy \u2013 Miasto Marki, Partner 1 \u2013 Miasto Z\u0105bki, Partner 2 \u2013 Miasto Zielonka, Partner 3 \u2013 Miasto Koby\u0142ka, Partner 4 \u2013 Gmina Wo\u0142omin, Partner 5 \u2013 Gmina Radzymin, Partner 6 \u2013 Gmina Niepor\u0119t. Projekt obejmuje swoim zakresem budow\u0119 dr\u00f3g dla rower\u00f3w oraz dr\u00f3g dla rower\u00f3w i pieszych na terenie 7 gmin wraz z infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105. Przedsi\u0119wzi\u0119cie zostanie obj\u0119te jednolitym oznakowaniem przewidzianym dla tras rowerowych w WOF, oraz realizowane b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania promocyjno-informacyjne zgodne z wymogami dla przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 finansowanych ze \u015brodk\u00f3w UE. Dzia\u0142ania przewidziane w projekcie zosta\u0142y bezpo\u015brednio zidentyfikowane w Planach Gospodarki Niskoemisyjnej oraz w Lokalnych Programach Rewitalizacji. W ramach projektu powstanie 34,76 km dr\u00f3g dla rower\u00f3w oraz 12,37 km dr\u00f3g dla rower\u00f3w i pieszych. \u0141\u0105czna d\u0142ugo\u015b\u0107 tras rowerowych w wyniki realizacji projektu wzro\u015bnie o 104%. Projekt przewiduje realizacj\u0119 zada\u0144 dotycz\u0105cych infrastruktury towarzysz\u0105cej, ale s\u0105 one elementem uzupe\u0142niaj\u0105cym i niedominuj\u0105cym w projekcie. Wszystkie elementy s\u0105 bezpo\u015brednio powi\u0105zane z sob\u0105 funkcjonalnie i bezpo\u015brednio realizuj\u0105 cele projektu. Drogi dla rower\u00f3w oraz drogi dla rower\u00f3w i pieszych b\u0119d\u0105ce przedmiotem projektu pe\u0142ni\u0105 funkcj\u0119 korytarzy transportowych i zosta\u0142y zaprojektowane w celach: -szerszego wykorzystania transportu niezmotoryzowanego indywidualnego, -zmniejszenia wykorzystania samochod\u00f3w osobowych, -lepszej integracji ga\u0142\u0119zi transportu, -ni\u017cszej emisji zanieczyszcze\u0144 powietrza, -redukcji ha\u0142asu oraz ni\u017cszego zat\u0142oczenia, -poprawy bezpiecze\u0144stwa ruchu drogowego, -nie zosta\u0142y zaprojektowane jako infrastruktura turystyczno-rekreacyjna. Projekt b\u0119dzie realizowany na obszarze gdzie wyst\u0119puj\u0105 przekroczenia py\u0142u zawieszonego PM10.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO MARKI", "TYTUL": "Rozw\u00f3j zintegrowanej sieci dr\u00f3g rowerowych na terenie gmin: Marki, Z\u0105bki, Zielonka, Koby\u0142ka, Wo\u0142omin, Radzymin, Niepor\u0119t w ramach ZIT WOF", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 302.54}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2015-05-06", "DOFINANSOWANIE": "23581800.16", "WARTOSC": "36172257.38", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka", "OPIS": "Projekt pt.\u201eZintegrowana sie\u0107 \u015bcie\u017cek rowerowych na terenie gmin Marki,Z\u0105bki,Zielonka,Koby\u0142ka w ramach ZIT WOF'' realizowany jest na terenie 4 gmin: Markach,Z\u0105bkach,Koby\u0142ce oraz Zielonce. Liderem projektu jest Gmina Miasto Marki,partnerami za\u015b Miasto Koby\u0142ka, Miasto Z\u0105bki oraz Miasto Zielonka. Projekt obejmuje budow\u0119 oraz przebudow\u0119 sieci dr\u00f3g rowerowych o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 23,769km(\u015bcie\u017cki rowerowe 13,047km oraz ci\u0105gi pieszo-rowerowe 10,722km)wraz z infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105 wzd\u0142u\u017c dr\u00f3g gminnych oraz powiatowych,wojew\u00f3dzkich i krajowych,kt\u00f3re zosta\u0142y udost\u0119pnione Beneficjentowi na podstawie stosownych porozumie\u0144. W zakres infrastruktury towarzysz\u0105cej wchodz\u0105 (wszystkie elementy infrastruktury rowerowej): - 3 parkingi dla rower\u00f3w(w tym infrastr. B&R) - stojaki dla rower\u00f3w, - 4 punkty samoobs\u0142ugi serwisowej, - r\u00f3\u017cnice poziom\u00f3w. Realizowany projekt s\u0142u\u017cy zwi\u0119kszonemu wykorzystaniu przyjaznej \u015brodowisku formy mobilno\u015bci miejskiej.Jest to projekt kompleksowy, obejmuj\u0105cy swoim zasi\u0119giem obszary o przekroczonych dopuszczalnych i docelowych poziomach zanieczyszcze\u0144 powietrza.Prowadzi on do zmniejszenia emisji CO2 i innych zanieczyszcze\u0144 (w szczeg\u00f3lno\u015bci PM10). Inwestycja b\u0119d\u0105ca przedmiotem projektu wynika z przygotowanych przez samorz\u0105dy: Marek, Koby\u0142ki, Z\u0105bek i Zielonki PGN, zawieraj\u0105cych odniesienia do kwestii przechodzenia na bardziej ekologiczne i zr\u00f3wnowa\u017cone systemy transportowe w miastach. Planowane \u015bcie\u017cki rowerowe i infrastr. b\u0119d\u0105 mia\u0142y funkcjonalne po\u0142\u0105czenia z istniej\u0105cymi \u015bcie\u017ckami rowerowymi na terenach gmin obj\u0119tych projektem-co najmniej 10 po\u0142\u0105cze\u0144 wewn\u0105trz gminnych oraz co najmniej 2 po\u0142\u0105czenia mi\u0119dzygminne. Dzi\u0119ki realizacji projektu powstanie sp\u00f3jny system komunikacyjny-nast\u0105pi wzrost d\u0142ugo\u015bci \u015bcie\u017cek rowerowych o 100,03% wzgl\u0119dem wart. bazowej. W wyniku realizacji projektu nast\u0105pi r\u00f3wnie\u017c funkcjonalne po\u0142\u0105czenie z min. 4 przystankami publicznego transportu, 3 zintegrowanymi w\u0119z\u0142ami przesiadkowymi i min. 134 budynkami u\u017cyteczno\u015bci publicznej.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO MARKI", "TYTUL": "Zintegrowana sie\u0107 \u015bcie\u017cek rowerowych na terenie gmin Marki, Z\u0105bki, Zielonka, Koby\u0142ka w ramach ZIT WOF", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 221.57}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "3355759.48", "WARTOSC": "5067404.21", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka", "OPIS": "Celem przeprowadzonych prac badawczych b\u0119dzie opracowanie - wsp\u00f3lnie z Jednostk\u0105 Naukow\u0105 - Inteligentnego Systemu Wspomagaj\u0105cego Diagnostyk\u0119 Bada\u0144 Patomorfologicznych. Projektowane rozwi\u0105zanie b\u0119dzie przeznaczone do bada\u0144 patomorfologicznych, \u0142\u0105cz\u0105c w jednym rozwi\u0105zaniu elementy konieczne do uzyskania zdalnego uczestnictwa lekarza diagnosty-patomorfologa w procesie badania i tworzeniu/autoryzacji jego dokumentacji. Finalnym rezultatem prac b\u0119dzie opracowanie regu\u0142 i standaryzacja opis\u00f3w bada\u0144, algorytm\u00f3w walidacji danych i systemu podejmowania decyzji diagnostycznych w oparciu o powi\u0105zania pomi\u0119dzy nimi. Pod potrzeby bada\u0144 opracowana zostanie r\u00f3wnie\u017c unikatowa infrastruktura sprz\u0119towa (automatyczna rejestracja procesu, zdalne sterowanie, w tym sterowanie g\u0142osem),, niezb\u0119dna do optymalnego \u2013 i ergonomicznego \u2013 pozyskiwania informacji o badaniach. Opracowany zostanie zintegrowany zestaw urz\u0105dze\u0144 sprz\u0119towo-informatycznych, zwany dalej Inteligentn\u0105 Stacj\u0105 Diagnostyczn\u0105 (ISD), kt\u00f3ry b\u0119dzie zawiera\u0142: - urz\u0105dzenia techniczne (aparatur\u0119 analityczn\u0105, narz\u0119dzia rejestruj\u0105ce, stanowisko wykonywania bada\u0144), - informatyczne (oprogramowanie, sformalizowane standardy opisu bada\u0144, infrastruktur\u0119 IT), oraz - rozwi\u0105zania organizacyjne (w tym telekonsultacje i wymiana danych z baz\u0105 wiedzy i centrum diagnostycznym). System ISD przeznaczony b\u0119dzie do kompleksowej ewidencji procesu powstawania i archiwizacji wynik\u00f3w bada\u0144 patomorfologicznych \u015br\u00f3doperacyjnych i rutynowych, w oparciu o autorski model bazy wiedzy. B\u0119dzie wspomaga\u0142 generacj\u0119 wysokiej jako\u015bci protoko\u0142\u00f3w z bada\u0144 patomorfologicznych dla wybranych typ\u00f3w najcz\u0119\u015bciej badanych \u015br\u00f3doperacyjnie nowotwor\u00f3w (rak piersi, rak jajnika). B\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c dawa\u0142 mo\u017cliwo\u015bci rozwojowe dla opis\u00f3w innych typ\u00f3w nowotwor\u00f3w. Narz\u0119dzie wspomagania tworzenia protoko\u0142\u00f3w b\u0119dzie wyposa\u017cone w funkcje walidacji poprawno\u015bci i kompletno\u015bci. Ze wzgl\u0119du na innowacyjno\u015b\u0107 zamierzamy przeprowadzi\u0107 procedur\u0119 ochrony prawnej naszego wynalazku.", "BENEFICJENT": "MARCEL SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Prototyp Inteligentnego Systemu Wspomagaj\u0105cego Diagnostyk\u0119 Bada\u0144 Patomorfologicznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 191.76}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "2913930.00", "WARTOSC": "7964742.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Projekt polega na wdro\u017ceniu innowacyjnej technologii przygotowania powierzchni do druku i druku na elementach meblowych, kt\u00f3ry umo\u017cliwi produkcj\u0119 mebli i element\u00f3w wyposa\u017cenia wn\u0119trz w nowej jako\u015bci. Efektem wdro\u017cenia, b\u0119d\u0105 meble i elementy wyposa\u017cenia wn\u0119trz o znacz\u0105co podwy\u017cszonych parametrach u\u017cytkowych jak i designerskich. B\u0119d\u0105 cechowa\u0107 si\u0119 przede wszystkim zwi\u0119kszon\u0105 odporno\u015bci\u0105 na czynniki zewn\u0119trzne jak wilgo\u0107 na styku \u0142\u0105czenia powoduj\u0105ca p\u0119cznienie element\u00f3w meblowych, mniejsz\u0105 zawarto\u015bci\u0105 \u015brodk\u00f3w chemicznych, wyd\u0142u\u017conym cyklem \u017cycia produktu i nowoczesnym wzornictwem uatrakcyjniaj\u0105cym wygl\u0105d. Istota oraz innowacyjny charakter przedmiotowej technologii tkwi przede wszystkim w zmianie procesu technologicznego w przygotowaniu powierzchni element\u00f3w jak i zastosowaniu opracowanego przez Wnioskodawc\u0119 i SGGW, innowacyjnego dodatku chemicznego do poliuretanowego systemu lakierniczego, w wyniku kt\u00f3rego nast. zmniejszenie zu\u017cycia \u015brodk\u00f3w chemicznych wykorzystywanych do druku, gdy\u017c nie b\u0119dzie potrzeby druku na ca\u0142ej powierzchni elementu meblowego a tylko w miejscu gdzie zosta\u0142 zaprojektowany wydruk. Nowy proces char.: -Zmniejszona energoch\u0142onno\u015b\u0107 z 2,46 na 1,86 kWh/szt -Wycofanie z procesu technologicznego Primeru z 0,3 litra/m2 na 0,0 litra/m2 -Zmniejszenie zu\u017cycia lakier\u00f3w z 0,16 kg/szt na 0,14 kg/szt. -Zmniejszenie odpad\u00f3w po lakierniczych z 0,15 kg/szt na 0,12 kg/szt -Zwi\u0119kszona wydajno\u015b\u0107 produkcji z 19 na 30 szt/h -Skr\u00f3cenie czasu produkcji 78h na 54h Mo\u017cliwo\u015bci nowej technologii s\u0105 nie do przecenienia ze wzgl\u0119du na walory wizualne jak i jako\u015bciowe. Na elementach meblowych i na elementach wyposa\u017cenia wn\u0119trz mo\u017cna nadrukowa\u0107 dowoln\u0105 grafik\u0119, obraz lub zdj\u0119cia w jako\u015bci fotograficznej, a innowacyjna technologia pozwala znacz\u0105co polepszy\u0107 jako\u015b\u0107 wydruk\u00f3w i ich wytrzyma\u0142o\u015b\u0107.", "BENEFICJENT": "MEBLE 21 SP.J. CIASTO\u0143 WOJCIECH I GRZEGORZ", "TYTUL": "Wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac badawczych w postaci nowej technologii produkcji mebli i element\u00f3w wyposa\u017cenia wn\u0119trz.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 166.51}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "5909690.73", "WARTOSC": "8069290.95", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: T\u0142uszcz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka", "OPIS": "Projekt ma na celu popraw\u0119 stanu \u015brodowiska naturalnego w Gminie T\u0142uszcz oraz Mie\u015bcie Zielonka. Celem szczeg\u00f3\u0142owym jest zwi\u0119kszenie produkcji energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych. W ramach projektu zostan\u0105 zainstalowane systemy Odnawialnych \u0179r\u00f3de\u0142 Energii oparte na energii s\u0142onecznej i biomasie dla u\u017cytkownik\u00f3w prywatnych: 117 instalacji kolektor\u00f3w s\u0142onecznych o powierzchni 4,6 m2, 292 - o powierzchni 6,9 m2 i 21 - o powierzchni 9,2 m2, 472 instalacje fotowoltaiczne o mocy 2 kWp, 153 instalacje pompy ciep\u0142a oraz 117 kot\u0142\u00f3w grzewczych opalanych biomas\u0105. \u0141\u0105czna liczba instalacji OZE, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach projektu wyniesie 1172. Projekt b\u0119dzie realizowany w latach 2016-2018. Ca\u0142kowite nak\u0142ady inwestycyjne wynosz\u0105 12 499 889,82 z\u0142. Przedsi\u0119wzi\u0119cie zostanie sfinansowane z dotacji z EFRR w wysoko\u015bci 80% koszt\u00f3w kwalifikowalnych projektu, tj. 9 999 911,86 z\u0142 oraz \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych beneficjenta (bud\u017cetu Gminy) w wysoko\u015bci 20% koszt\u00f3w kwalifikowalnych, tj. 2 499 889,82 z\u0142. Wszystkie nak\u0142ady na realizacj\u0119 projektu s\u0105 kosztami kwalifikowalnymi. Projekt b\u0119dzie sk\u0142ada\u0142 si\u0119 z nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: 1. Przygotowanie projektu, 2. Nadz\u00f3r nad projektem, 3. Przygotowanie dokumentacji przetargowej, 4. Prace budowlane, instalacyjne i adaptacyjne, 5. Pomiarowanie instalacji OZE, 6. Informacja i promocja. W wyniku realizacji projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty efekt ekologiczny w postaci redukcji emisji gaz\u00f3w cieplarnianych w wysoko\u015bci 5 709,46 t r\u00f3wnowa\u017cnika CO2/rok. Nak\u0142ad \u015brodk\u00f3w finansowych UE na jednostkow\u0105 redukcj\u0119 rocznej emisji CO2 wyniesie 1 751,46 z\u0142/t CO2/rok. Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE wyniesie 855,45 MWhe/rok, a produkcja energii cieplnej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE: 4 275,18 MWht/rok. Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych dla instalacji, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w projekcie, wynosi 5,14 MW (w tym 0,96 MWe dla energii elektrycznej, 4,18 MWt dla energii ciepln", "BENEFICJENT": "GMINA T\u0141USZCZ", "TYTUL": "OZE w Zielonce i w T\u0142uszczu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 158.18}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2015-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1662183.70", "WARTOSC": "3033421.35", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Przedmiotem projektu s\u0105 prace R&D nad opracowaniem innowacyjnej przetwornicy napi\u0119ciowej 3kV dla sektora transportu szynowego stanowi\u0105cej energooszcz\u0119dny system zasilania pojazd\u00f3w (EZT, lokomotyw, wagon\u00f3w oraz innych \u015brodk\u00f3w transportu zasilanych \u015brednim napi\u0119ciem). B\u0119dzie to nowe dla przedsi\u0119biorstwa portfolio produkt\u00f3w, kompleksowo uzupe\u0142niaj\u0105ce ofert\u0119 dla rosn\u0105cego rynku Traction&Transport. Bran\u017ca ta oczekuje rozwi\u0105za\u0144 ukierunkowanych na zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej oraz pozwalaj\u0105cych na tzw. \u201eodchudzenie\u201d pojazd\u00f3w. APS Energia wychodz\u0105c naprzeciw oczekiwaniom rynku oraz uwzgl\u0119dniaj\u0105c d\u0142ugoterminowy \u201eMASTER PLAN DLA TRANSPORTU KOLEJOWEGO W POLSCE DO 2030\u201d dla Ministerstwa Infrastruktury, opracuje przetwornic\u0119 napi\u0119ciow\u0105: - wysoce sprawn\u0105 (95%-97%) do 14 punkt\u00f3w procentowych wi\u0119cej od konkurencji, o niskiej zawarto\u015bci harmonicznych, du\u017cej przeci\u0105\u017calno\u015bci (ok. 60%) - niezawodn\u0105 w trudnych warunkach atmosferycznych (+40/-30oC); umieszczon\u0105 na dachu, w \u015brodowisku silnych drga\u0144, si\u0142 aerodynamicznych, zanieczyszcze\u0144. - najl\u017cejsz\u0105 na rynku dzi\u0119ki rozwini\u0119tej w ramach projektu technologii rezonansowej oraz wielopoziomowej dostosowanej do zastosowania na dachach i podwoziach pojazd\u00f3w szynowych, ma\u0142a waga przetwornic dachowych jest oczekiwania przez producent\u00f3w taboru w celu ci\u0105g\u0142ego zwi\u0119kszania energooszcz\u0119dno\u015bci i aerodynamiki ich produkt\u00f3w - modu\u0142ow\u0105 - wyr\u00f3\u017cniaj\u0105c\u0105 si\u0119 \u0142atwo\u015bci\u0105 serwisowania w otoczeniu \u015bredniego napi\u0119cia 3kV.", "BENEFICJENT": "APS ENERGIA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Innowacyjna przetwornica napi\u0119ciowa 3kV/3x400V-380V/24V dla sektora T&T (energooszcz\u0119dny system zasilania dla lokomotyw, wagon\u00f3w oraz innych pojazd\u00f3w szynowych).", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 94.98}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-04-30", "DOFINANSOWANIE": "1365132.00", "WARTOSC": "2305081.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka", "OPIS": "Projekt pn. \u201eUruchomienie e-us\u0142ug w SPZOZ-MOZ w Zielonce\u201d, realizowany przez Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej \u2013 Miejski O\u015brodek Zdrowia w Zielonce (dalej SPZOZ-MOZ) odpowiada bezpo\u015brednio na potrzeby Wnioskodawcy i grup docelowych w zakresie informatyzacji \u015bwiadczonych us\u0142ug zdrowotnych. Wnioskodawca nie \u015bwiadczy \u017cadnych e-us\u0142ug oraz nie posiada wdro\u017conej Elektronicznej Dokumentacji Medycznej (EDM). W celu spe\u0142nienia potrzeb generowanych przez rynek us\u0142ug medycznych na obszarze Warszawskiego Obszaru Funkcjonalnego, dla kt\u00f3rych SPZOZ-MOZ \u015bwiadczy swoje us\u0142ugi, oraz w celu dostosowania si\u0119 do przepis\u00f3w prawa obowi\u0105zuj\u0105cego w Polsce, konieczna jest informatyzacja jednostki. Inwestycja b\u0119dzie polega\u0142a na wdro\u017ceniu i rozwijaniu: e-us\u0142ug pozwalaj\u0105cych m.in. na zdaln\u0105 rejestracj\u0119 klient\u00f3w przychodni (e-rejestracja), w pe\u0142ni funkcjonalnych e-recept zgodnych z platform\u0105 P1 oraz teleinformacyjnego systemu pozwalaj\u0105cego na wysy\u0142anie pacjentom powiadomie\u0144 i przypomnie\u0144 przy pomocy SMS, Elektronicznej Dokumentacji Medycznej. Projekt sk\u0142ada si\u0119 z 10 zada\u0144: I. Prace przygotowawcze i realizacyjne, II.Prace przygotowawcze i realizacyjne - de minimis III Zakup licencji, e-us\u0142ugi i wdro\u017cenie, IV Zakup licencji, e-us\u0142ugi i wdro\u017cenie - de minimis V. Sprz\u0119t komputerowy i oprogramowanie konieczne do uruchomienia e-us\u0142ug, VI. Sprz\u0119t komputerowy i oprogramowanie konieczne do uruchomienia e-us\u0142ug - de minimis VII. Modernizacja infrastruktury sieciowej i serwerowni, VIII Modernizacja infrastruktury sieciowej i serwerowni - de minims, IX. Promocja, X. Promocja - de minimis. Okres realizacji Projektu: II kw. 2018 - II kw. 2020 r.", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ MIEJSKI O\u015aRODEK ZDROWIA W ZIELONCE", "TYTUL": "Uruchomienie e-us\u0142ug w SPZOZ-MOZ w Zielonce", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 78.01}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2015-10-15", "DOFINANSOWANIE": "1171480.30", "WARTOSC": "5587899.71", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka", "OPIS": "Projekt polega na termomodernizacji budynku Szko\u0142y Podstawowej nr 3 im. Janusza Korczaka w Zielonce wraz z monta\u017cem odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii. Przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmuje: \u2022 ocieplenie obiektu: przegr\u00f3d zewn\u0119trznych obiektu, w tym \u015bcian zewn\u0119trznych, dach\u00f3w lub stropodach\u00f3w; \u2022 wymian\u0119 okien i drzwi zewn\u0119trznych; \u2022 wymian\u0119 o\u015bwietlenia na energooszcz\u0119dne; \u2022 przebudow\u0119 system\u00f3w grzewczych (wraz z wymian\u0105 \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a/ pieca); \u2022 budow\u0119 i przebudow\u0119 system\u00f3w wentylacji wraz z rekuperacj\u0105; \u2022 zastosowanie automatyki pogodowej lub zastosowanie system\u00f3w zarz\u0105dzania energi\u0105 w budynku; \u2022 instalacj\u0119 OZE wykorzystywan\u0105 w modernizowanym energetycznie budynku (paneli fotowoltaicznych); \u2022 wymian\u0119 instalacji c.o. wraz z instalacj\u0105 termostat\u00f3w. W ramach projektu zostan\u0105 wykonane roboty budowlane wynikaj\u0105ce z audytu energetycznego, zapewniony nadz\u00f3r inwestorski, autorski oraz promocja projektu. Celem bezpo\u015brednim projektu jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej w sektorze publicznym w Mie\u015bcie Zielonka w wyniku termomodernizacji budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej, w tym budynku Szko\u0142y Podstawowej nr 3. Cele po\u015brednie: \u2022 zmniejszenie emisji zanieczyszcze\u0144 do atmosfery i zanieczyszczenia powietrza, \u2022 wzrost produkcji energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych, \u2022 poprawa \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej lokalnej spo\u0142eczno\u015bci, \u2022 poprawa komfortu i warunk\u00f3w pracy u\u017cytkownik\u00f3w budynku, \u2022 poprawa oceny atrakcyjno\u015bci gminy i jej wizerunku jako miejsca wartego odwiedzania, inwestowania, zamieszkania, \u2022 poprawa stanu zdrowia mieszka\u0144c\u00f3w, w tym zmniejszenie ryzyka chor\u00f3b zwi\u0105zanych z zanieczyszczeniem \u015brodowiska, \u2022 poprawa stanu obszar\u00f3w chronionych, w tym flory i fauny. Projekt realizowany jest na obszarze miejskim wynikaj\u0105cym ze Strategii OMW (Miasto Zielonka le\u017cy w granicach Obszaru Metropolitarnego Warszawa).", "BENEFICJENT": "MIASTO ZIELONKA", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku Szko\u0142y Podstawowej Nr 3 im. Janusza Korczaka w Zielonce", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 66.94}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-30", "DATA_START": "2015-10-26", "DOFINANSOWANIE": "3725907.26", "WARTOSC": "4736888.40", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka", "OPIS": "Projekt obejmuje utworzenie i wdro\u017cenie nowych e-us\u0142ug o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3 (dwustronna interakcja), 4 (transakcja) i 5 (personalizacja), kt\u00f3re umo\u017cliwi\u0105 kompleksowe za\u0142atwianie spraw przez Internet mieszka\u0144. i przeds. Gminy Wieliszew, Gminy Radzymin, Miasta Zielonka. W wyniku realizacji projektu nast\u0105pi stworzenie i modernizacja zaplecza informatycznego oraz system\u00f3w informatycznych Lidera oraz Partner\u00f3w projektu koniecznych do \u015bwiadczenia e-us\u0142ug, w szczeg\u00f3lno\u015bci zakup sprz\u0119tu komputerowego oraz oprogramowania niezb\u0119dnego do prawid\u0142owego dzia\u0142ania e-us\u0142ug. Powstanie jeden portal wsp\u00f3lny dla Gminy Wieliszew, Gminy Radzymin oraz Miasta Zielonka na kt\u00f3rym mieszka\u0144cy b\u0119d\u0105 mogli logowa\u0107 si\u0119 i zarz\u0105dza\u0107 swoimi zobowi\u0105zaniami finansowymi wobec urz\u0119d\u00f3w, dot. m.in. zap\u0142aty podatku od nieruchomo\u015bci od os\u00f3b fizycznych, od os\u00f3b prawnych etc. Liderem projektu jest Gmina Wieliszew, natomiast Partnerami s\u0105: \u2022 Miasto Zielonka, \u2022 Gmina Radzymin, \u2022 Biblioteka i Sala Koncertowa Miasta i Gminy Radzymin, \u2022 Radzymi\u0144ski O\u015brodek Kultury i Sportu. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu obywateli i podmiot\u00f3w gospodarczych do cyfrowych us\u0142ug publicznych oferowanych przez Lidera oraz Partner\u00f3w. W ramach projektu zostan\u0105 zakupione poszczeg\u00f3lne licencje na e-us\u0142ugi, wdro\u017cony system elektronicznego zarz\u0105dzania dokumentacj\u0105, powstanie portal na kt\u00f3rym mieszka\u0144cy b\u0119d\u0105 mogli logowa\u0107 si\u0119 i zarz\u0105dza\u0107 swoimi zobowi\u0105zaniami finansowymi wobec urz\u0119d\u00f3w, dot. m.in. zap\u0142aty podatku od nieruchomo\u015bci od os\u00f3b fizycznych, od os\u00f3b prawnych etc. W plac\u00f3wkach o\u015bwiatowych opr\u00f3cz wdro\u017cenia EZD nast\u0105pi tak\u017ce wdro\u017cenie e-dziennika, kt\u00f3ry zapewni komunikacj\u0119 pomi\u0119dzy mieszka\u0144cami (rodzicami uczni\u00f3w) a kadr\u0105 pracownicz\u0105 szko\u0142y. W przypadku Biblioteki oraz ROKiS, to opr\u00f3cz wdro\u017cenia EZD nast\u0105pi wdro\u017cenie e-us\u0142ugi dot. rezerwacji bilet\u00f3w na wydarzenia kulturalne, hal\u0119 sportow\u0105. Zaplanowano tak\u017ce modernizacj\u0119 sieci teleinformatycznej.", "BENEFICJENT": "GMINA WIELISZEW", "TYTUL": "E-urz\u0105d - urz\u0105d przyjazny mieszka\u0144com", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 65.6}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "703957.90", "WARTOSC": "1945493.34", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada budow\u0119 laboratorium, kt\u00f3rego celem jest przede wszystkim wzrost aktywno\u015bci badawczo - rozwojowej firmy Pracownia Konstrukcyjna Narz\u0119dzi Roman Ziemba (PKN Ziemba). Zakres rzeczowy projektu obejmuje dostosowanie budynku zlokalizowanego przy ul. Przemys\u0142owej 2 w Zielonce na laboratorium oraz zakup wyposa\u017cenia laboratorium, kt\u00f3ry obejmie: klimatyzator, maszyn\u0119 pomiarowo-stykow\u0105 i optyczn\u0105 z oprogramowaniem, st\u00f3\u0142 magnetyczny i imad\u0142o precyzyjne, suwnic\u0119 z chwytakiem magnetycznym oraz w\u00f3zek paletowy elektryczny (niezb\u0119dne do transportu i monta\u017cu element\u00f3w w laboratorium). Niezb\u0119dny jest r\u00f3wnie\u017c zakup oprogramowania i stacji roboczej, a tak\u017ce wtryskarki, przemys\u0142owej ch\u0142odni spr\u0119\u017carkowej, wagi do pomiaru ca\u0142ych form i wagi do pomiaru samych wyprasek, myjki ultrad\u017awi\u0119kowej i twardo\u015bciomierza. Nast\u0119pnym etapem projektu jest wykonanie prac badawczo - rozwojowych polegaj\u0105cych na badaniu procesu regeneracji i modyfikacji form wtryskowych w oparciu o nowoczesne metody in\u017cynierii odwrotnej. Jako, \u017ce wsp\u00f3\u0142czesne metody in\u017cynierii odwrotnej oraz komputerowego wspomagania wytwarzania CAM daj\u0105 technologowi nowe mo\u017cliwo\u015bci r\u00f3wnie\u017c w procesie regeneracji i modyfikacji form wtryskowych, ich wykorzystanie powoduje wymierne efekty w postaci redukcji czasu realizacji i koszt\u00f3w zlecenia. Celem projektu jest analiza zagadnienia, przeprowadzenie niezb\u0119dnych symulacji i do\u015bwiadcze\u0144 na maszynach pomiarowych, obrabiarkach CNC i wtryskarkach oraz przedstawienie wniosk\u00f3w w celu opracowania optymalnego procesu i unikatowej us\u0142ugi regeneracji form wtryskowych. Wynikiem realizacji projektu b\u0119dzie: optymalizacja pomiaru, obrazu, technologii i obr\u00f3bki. Projekt skierowany jest do szeroko poj\u0119tej bran\u017cy produkcyjnej i spo\u017cywczej, ale tak\u017ce do bran\u017cy chemicznej, motoryzacyjnej czy bran\u017cy opakowa\u0144. W wyniku realizacji projektu Wnioskodawca nawi\u0105\u017ce wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z MSP i Jednostk\u0105 Naukow\u0105. Wnioskodawca jest w stanie zapewni\u0107 finansowanie przedsi\u0119wzi\u0119cia ze \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych. przedsi\u0119biorstwa.", "BENEFICJENT": "ROMAN ZIEMBA PRACOWNIA KONSTRUKCYJNA NARZ\u0118DZI", "TYTUL": "Budowa laboratorium celem wzrostu aktywno\u015bci Badawczo-Rozwojowej firmy Pracownia Konstrukcyjna Narz\u0119dzi Roman Ziemba", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 40.22}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "629155.00", "WARTOSC": "786443.75", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka", "OPIS": "Projekt pt. \u201dABC...Ucz\u0119 si\u0119...\u201d b\u0119dzie realizowany przez Miasto Zielonka w okresie 01.01.2019\u201331.12.2020. W projekcie za cel stawia si\u0119 rozw\u00f3j kompetencji kluczowych i umiej\u0119tno\u015bci uniwersalnych niezb\u0119dnych na rynku pracy u uczni\u00f3w 4 szk\u00f3\u0142 podstawowych (SP nr 1, 2, 3 i 4) w Zielonce oraz zasadnicze podniesienie jako\u015bci procesu kszta\u0142cenia w plac\u00f3wkach. Postawiony cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty m.in. poprzez: a) rozw\u00f3j kompetencji kluczowych i umiej\u0119tno\u015bci uniwersalnych u 370 uczni\u00f3w (195K/175M) poprzez obj\u0119cie uczni\u00f3w dodatkowymi zaj\u0119ciami pozalekcyjnymi wysokiej jako\u015bci w okresie szkolnym; b) doposa\u017cenie w sprz\u0119t i pomoce dydaktyczne oraz sprz\u0119t TIK pracowni szkolnych. W ramach projektu przewidziano realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych typ\u00f3w projekt\u00f3w: 1.Kszta\u0142cenie kompetencji kluczowych oraz umiej\u0119tno\u015bci uniwersalnych; 2.Tworzenie warunk\u00f3w dla nauczania opartego na metodzie eksperymentu; 3.Korzystanie z technologii informacyjno-komunikacyjnych oraz rozwijanie kompetencji informatycznych. Wska\u017aniki: L.szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek systemu o\u015bwiaty wykorzystuj\u0105cych sprz\u0119t TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych \u2013 4xSP, L.szk\u00f3\u0142, w kt\u00f3rych pracownie przedmiotowe wykorzystuj\u0105 doposa\u017cenie do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych \u2013 4xSP, L.uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje kluczowe po opuszczeniu programu - 370(195K). Projekt przyczyni si\u0119 do rozwi\u0105zania problemu wiod\u0105cego, kt\u00f3rym jest Niedob\u00f3r dzia\u0142a\u0144 w zakresie wspierania rozwoju postaw przedsi\u0119biorczych. Przewidywane do realizacji dzia\u0142ania s\u0142u\u017cy\u0107 b\u0119d\u0105 m.in. kszta\u0142towaniu ju\u017c w m\u0142odym wieku umiej\u0119tno\u015bci i postaw przydatnych i u\u0142atwiaj\u0105cych funkcjonowanie na rynku pracy, a tak\u017ce stanowi\u0105cych podstaw\u0119 i kszta\u0142tuj\u0105cych nawyk uczenia si\u0119 przez ca\u0142e \u017cycie. Powy\u017csze wynika z diagnoz potrzeb przeprowadzonych przez ka\u017cd\u0105 szko\u0142\u0119 i jest z nimi zgodne (kryt.dost.8).", "BENEFICJENT": "MIASTO ZIELONKA", "TYTUL": "ABC... Ucz\u0119 si\u0119...", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 35.95}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "78609814.36", "WARTOSC": "98262267.96", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Grudusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ojrze\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Opinog\u00f3ra G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Borowie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Maciejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Miastk\u00f3w Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Parys\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Pilawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Wilga | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u017belech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Sanniki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: \u017babia Wola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: B\u0142\u0119d\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Chyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Gr\u00f3jec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Jasieniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Mogielnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Warka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Garbatka-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: G\u0142owacz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Grab\u00f3w nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Kozienice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Magnuszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Serock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Ciepiel\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Lipsko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Solec nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Huszlew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: \u0141osice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Olszanka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Plater\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Sarnaki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Stara Kornica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Karniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Mak\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: R\u00f3\u017can | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Szelk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ka\u0142uszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mrozy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Stanis\u0142aw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: M\u0142awa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Stupsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szre\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wieczfnia Ko\u015bcielna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nasielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czarnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czerwin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Goworowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Kadzid\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Lelis | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Myszyniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Troszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka, GM.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Andrzejewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Boguty-Pianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Brok | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ma\u0142kinia G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Stary Luboty\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Szulborze Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: W\u0105sewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Zar\u0119by Ko\u015bcielne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Osieck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Pra\u017cm\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Tarczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bodzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Drobin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: G\u0105bin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Ma\u0142a Wie\u015b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Nowy Dunin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Radzanowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142upno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Stara Bia\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Staro\u017areby | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Wyszogr\u00f3d | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Baboszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Naruszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krasne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Odrzyw\u00f3\u0142 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Potwor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Przysucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Wieniawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pokrzywnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pu\u0142tusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom, GM.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: G\u00f3zd | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jedli\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Pionki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Skaryszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Wolan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Zakrzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Domanice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Korczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Kotu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mokobody | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mordy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Przesmyki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sk\u00f3rzec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sucho\u017cebry | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wi\u015bniew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wodynie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Zbuczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Mochowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Ro\u015bciszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Szczutowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Broch\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: M\u0142odzieszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Nowa Sucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Teresin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Jab\u0142onna Lacka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Kos\u00f3w Lacki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Repki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Sabnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Chlewiska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Jastrz\u0105b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Mir\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Oro\u0144sko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Szyd\u0142owiec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Kampinos | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Gr\u0119bk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Liw | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Miedzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Stoczek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Wierzbno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Jad\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Klemb\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Strach\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: T\u0142uszcz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Bra\u0144szczyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: D\u0142ugosiod\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Rz\u0105\u015bnik | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Wyszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Tcz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Zwole\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Bie\u017cu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lubowidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lutocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Siemi\u0105tkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: \u017buromin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Mszczon\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Puszcza Maria\u0144ska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Radziejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Wiskitki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "ASI to wsp\u00f3lna inicjatywa JST wojew\u00f3dztwa (190 JST)-gmin, powiat\u00f3w oraz wojew\u00f3dztwa i wsp\u00f3\u0142dzia\u0142anie partnerskie na rzecz zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju woj. maz. B\u0119d\u0105 uruchomione i \u015bwiadczone e-us\u0142ug na poz. dojrza\u0142o\u015bci 3 (34 us\u0142ugi) i 4 (16 us\u0142ug) przez JST dla mieszka\u0144c\u00f3w i przedsi\u0119biorc\u00f3w, w tym na terenach wiejskich. Ka\u017cda us\u0142uga zostanie wdro\u017cona dla min. 52 JST. Korzystanie z us\u0142ug b\u0119dzie mo\u017cliwe r\u00f3\u017cnymi kana\u0142ami dost\u0119pu, niezale\u017cnie od miejsca przebywania i wykorzystywanej technologii. Rodzaj us\u0142ugi i poziom dojrza\u0142o\u015bci jest zgodny z wynikami przeprowadzonych bada\u0144. Prowadzone b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania monitorowania us\u0142ug pod k\u0105tem dost\u0119pno\u015bci i u\u017cyteczno\u015bci. Proj. stworzy warunki efektywnego stosowania inf. przestrzennej i ponownego wykorzystywania inf. publicznej, usprawni kontakty urz\u0105d-przedsi\u0119biorca/obywatel. Poprawi efektywno\u015b\u0107 pracy administracji przez \u0142atwiejszy, szybszy i ta\u0144szy dost\u0119p do inf. korzystaj\u0105c m.in. z chmury obliczeniowej. Grupa docelowa: przedsi\u0119biorcy i mieszka\u0144cy gminy, powiatu, ca\u0142ego wojew. i pracownicy JST. Zastosowane b\u0119d\u0105 standardy i model us\u0142ugowy, co zapewni interoperacyjno\u015b\u0107 danych, system\u00f3w i us\u0142ug i umo\u017cliwi integracj\u0119 z istniej\u0105cym oprogramow. i mo\u017cliwo\u015b\u0107 rozszerzania o nowe komponenty w przysz\u0142o\u015bci. E-us\u0142ugi, systemy teleinf. i utworzona infrastruktura inform. b\u0119d\u0105 zgodne ze standardami i zasadami przetwarzania danych. Zastosowane zostan\u0105 podstawowe i rozszerzone standardy bezpiecze\u0144stwa i WCAG. Projektowanie us\u0142ug i system\u00f3w b\u0119dzie realizowane w oparciu o metody proj. zorientowanego na u\u017cytkownika. Do uwierzytelniania zastosowany b\u0119dzie profil zaufany ePUAP. Realizowane b\u0119d\u0105 zadania obejmuj\u0105ce: opracowanie e-us\u0142ug, w tym geoinformacji i towarzysz\u0105cych im 5 syst. dziedzinowych, zakup sprz\u0119tu komputerowego i cyfryzacja danych. Zaplanowano wsparcie JST w zakresie realizacji i wdro\u017ce\u0144 e-us\u0142ug i geoinformacji. Zadania prowadzone b\u0119d\u0105 r\u00f3wnolegle, jednak cyfryzacja danych b\u0119dzie wyprzedza\u0107 uruchomienie e-us\u0142ug, a wsparcie po odbiorze produkt\u00f3w.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MAZOWIECKIE", "TYTUL": "\u201eRegionalne partnerstwo samorz\u0105d\u00f3w Mazowsza dla aktywizacji spo\u0142ecze\u0144stwa informacyjnego w zakresie e-administracji i geoinformacji\u201d (Projekt ASI)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 31.68}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "488762.50", "WARTOSC": "611262.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest zwi\u0119kszanie dost\u0119pno\u015bci do edukacji przedszk. poprzez utworz. 60 miejsc wych. przedszk.(25Dz/35Ch) w istniej\u0105cym Miejskim Przedszkolu nr 4 w Zielonce(MP4), w tym dostos. do potrzeb dzieci z niepe\u0142nospr.(1Dz), rok szkolny 2017/2018. Proj.b\u0119dzie real. w okresie 12 m-cy 01.09.2017-31.08.2018. Wnioskod. deklaruje, i\u017c po zako\u0144czeniu real. proj., zapewni przez okres co najmniej 2 lat trwa\u0142o\u015b\u0107 funkcjon. utworzonych m-c wych. przedsz. (Kryt.Dost.5). Celami szczeg\u00f3\u0142owymi proj. s\u0105; real. zaj. dodat.; korekcyjno-kompensac., socjoterapeut. oraz muzykoterapii dla wszystkich dzieci z MP4 175(77Dz/98Ch) przez okres 12 m-cy (kryt.Dost.6)oraz doskonal.umiej\u0119t.,komp. lub kwal.nauczycieli MP4(14K), doposa\u017cenie MP4 w sprz\u0119t i pom. dydakt. Zaj. dod. s\u0105 uzup.dotychczas. dzia\u0142a\u0144 w MP4 i nie s\u0105 analogiczne co do tre\u015bci oraz odbiorc\u00f3w w okresie 12 m-cy przed z\u0142o\u017c.wn.(kryt.Dost.7).Proj.real. b\u0119dzie poprzez; Zaj. dod., Doskonal. umiej\u0119t., komp. lub kwal., Zatrud. personelu, Wyposa\u017cenie, Pom.dydakt. Wska\u017aniki: Licz. miejsc OWP dofinans. w progr., nowoutworzonych m-c dla dzieci 60(25Dz/35Ch) w ist. bazie lokal., L. dzieci obj\u0119tych dod.zaj. zwi\u0119kszaj\u0105cymi ich szanse w eduk.przedszk. 175(77Dz/98Ch), L. nauczycieli obj\u0119tych wsparciem w progr.(14K). Wart.dod.proj.; mo\u017cliwo\u015b\u0107 zaoferowania us\u0142ug eduk. nieosi\u0105galnych bez wsparcia w ramach RPO WM, zach\u0119cenie rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w dzieci do uczestnictwa w eduk.przedszk. ju\u017c od najm\u0142odszych lat oraz osi\u0105gni\u0119cie cel\u00f3w eduk. przy racjonalnym wykorzyst. nak\u0142ad\u00f3w finans. Gr.doc.proj. stanowi\u0105: dzieci w wieku przedszk. oraz naucz. Proj.zak\u0142. wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z rodzicami, w szczeg\u00f3lno\u015bci dzieci ze SPE. W/w zapotrzebowanie na m-ca przedszk. oraz zad., wynika z przepr. diagnozy na potrzeby oprac. wn.(kryt.Dost.3),zatwierdzonej przez organ prow. W latach 2013-2016 w Zielonce odnotowano 680 urodze\u0144 (352Ch/328Dz), dane pozysk. z USC UM Zielonka. Jest to \u015br.170 urodze\u0144 w roku, a w miejskich przedszk. publ. w Zielonce do tej pory by\u0142o ok. 100 miej", "BENEFICJENT": "MIASTO ZIELONKA", "TYTUL": "Super Przedszkole - Super Przedszkolaki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.93}, {"DATA_KONIEC": "2023-11-30", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "18638069.30", "WARTOSC": "23693412.53", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Jas\u0142o", "OPIS": "SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014).Celem projektu jest opracowanie rakietowego tr\u00f3jstopniowego suborbitalnego systemu no\u015bnego wielokrotnego u\u017cytku zdolnego do wyniesienia 40 kg \u0142adunku powy\u017cej linii Karmana (100 km). Podj\u0119te dzia\u0142ania ogranicz\u0105 koszty wynoszenia umo\u017cliwiaj\u0105c prowadzenie bada\u0144 i prac eksperymentalnych w warunkach mikrograwitacji oraz sondowanie g\u00f3rnych warstw atmosfery. Produkt projektu b\u0119dzie now\u0105 us\u0142ug\u0105 dla podmiot\u00f3w naukowych i przemys\u0142owych z rejonu Europy \u015arodkowej, a zw\u0142aszcza krajowych. Oferta b\u0119dzie konkurencyjna cenowo oraz dostosowana b\u0119dzie do indywidualnych wymaga\u0144 instytucji w zakresie prowadzenia bada\u0144. Seria start\u00f3w przewidziana w ramach prac potwierdzi skuteczno\u015b\u0107 i bezpiecze\u0144stwo przenoszonych \u0142adunk\u00f3w w czasie strzela\u0144. W ramach wykonywanych zada\u0144 zrealizowane zostan\u0105 dzia\u0142ania maj\u0105ce na celu stworzenie produkt\u00f3w przyspieszaj\u0105cych rozw\u00f3j polskiego sektora kosmicznego w dziedzinie prowadzenia lot\u00f3w suborbitalnych i orbitalnych. G\u0142\u00f3wnymi nowo\u015bciami b\u0119d\u0105 system detonacyjnej terminacji lotu i system roz\u0142\u0105czania cz\u0142on\u00f3w. Prace pozwol\u0105 opanowa\u0107 technologie i zdoby\u0107 do\u015bwiadczenia z zakresu produkcji segmentowych silnik\u00f3w rakietowych na paliwo sta\u0142e. Rozwini\u0119te zostan\u0105 inteligentne algorytmy sterowania do realizowania misji suborbitalnych zgodnie z trajektori\u0105. Stworzony program dotycz\u0105cy bezpiecznego prowadzenia bada\u0144 nad systemami no\u015bnymi znajdzie zastosowanie w przysz\u0142ych polskich projektach. Opanowane w ramach realizowanych zada\u0144 kompetencje badawczo-rozwojowe i produkcyjne w konsorcjum rozwin\u0105 mo\u017cliwo\u015bci przemys\u0142u polskiego do dostarczania oraz potwierdzania gotowo\u015bci technologicznej innowacyjnych, zwi\u0119kszaj\u0105cych konkurencyjno\u015b\u0107 polskich produkt\u00f3w dla zastosowa\u0144 w dziedzinie wysokich technologii. [...]", "BENEFICJENT": "WOJSKOWE ZAK\u0141ADY LOTNICZE NR 1 SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Opracowanie tr\u00f3jstopniowego suborbitalnego systemu rakietowego do wynoszenia \u0142adunk\u00f3w badawczych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.86}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-30", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "56474081.04", "WARTOSC": "70592601.31", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Podkowa Le\u015bna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Niepor\u0119t | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Halin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Sulej\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Czosn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Karczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie dost\u0119pno\u015bci, poziomu wykorzystywania i jako\u015bci us\u0142ug publicznych zwi\u0105zanych z dost\u0119pem do informacji i infrastruktury publicznej na terenie WOF poprzez stworzenie portfela bezp\u0142atnych rozwi\u0105za\u0144 mobilnych. Odbiorcami e-us\u0142ug b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cy WOF, tury\u015bci i odwiedzaj\u0105cy, w spos\u00f3b szczeg\u00f3lny zostan\u0105 uwzgl\u0119dnione potrzeby os\u00f3b z dysfunkcjami wzroku. Projekt zak\u0142ada dostarczenie kompleksowego systemu sk\u0142adaj\u0105cego si\u0119 z rozwi\u0105za\u0144 mobilnych w pi\u0119ciu obszarach: e-dost\u0119pno\u015b\u0107 - wdro\u017cenie systemu mikronawigacji i informacji kontekstowej w przestrzeniach i obiektach u\u017cyteczno\u015bci publicznej; e-turystyka \u2013 stworzenie spersonalizowanego e-przewodnika umo\u017cliwiaj\u0105cego zg\u0142\u0119bianie zasob\u00f3w turystycznych WOF zgodnie z preferencjami, wykorzystuj\u0105c informacj\u0119 kontekstow\u0105 oraz rzeczywisto\u015b\u0107 rozszerzon\u0105; e-transport \u2013 uruchomienie narz\u0119dzia planowania podr\u00f3\u017cy i poruszania si\u0119 po terenie WOF komunikacj\u0105 zbiorow\u0105, w postaci inteligentnej aplikacji mobilnej opartej o dane czasu rzeczywistego, elastycznie reaguj\u0105cej na zmiany oraz posiadaj\u0105cej modu\u0142 informacji kontekstowych; e-parkowanie - dostarczenie kierowcom prostego narz\u0119dzia pod postaci\u0105 aplikacji mobilnej, kt\u00f3ra u\u0142atwi im poruszanie si\u0119 i odnajdowanie wolnych miejsc parkingowych; e-\u015brodowisko - zbudowanie systemu zbierania, przetwarzania i prezentowania danych dotycz\u0105cych jako\u015bci powietrza oraz klimatu akustycznego w gminach WOF. Projekt realizuje 26 gmin WOF. Pierwszy etap to sformu\u0142owanie za\u0142o\u017ce\u0144 architektury technologicznej, wsp\u00f3lnych standard\u00f3w rozwi\u0105za\u0144 cyfrowych, polityki gromadzenia danych, polityki bezpiecze\u0144stwa i prywatno\u015bci. Nast\u0119pnie przeprowadzona b\u0119dzie inwestycja w infrastruktur\u0119 bazow\u0105. Kluczowym etapem b\u0119dzie wdra\u017canie funkcjonalno\u015bci w ramach 5 komponent\u00f3w projektu przez zespo\u0142y tematyczne i wykonawc\u00f3w. Ostatnim aspektem b\u0119dzie otwarcie danych gromadzonych przez stworzony system, aby mog\u0142y by\u0107 ponownie wykorzystane przez inne podmioty oraz dzia\u0142ania optymalizacyjne i asysty technicz", "BENEFICJENT": "MIASTO STO\u0141ECZNE WARSZAWA", "TYTUL": "Wirtualny Warszawski Obszar Funkcjonalny (Virtual WOF)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.49}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-29", "DATA_START": "2018-01-29", "DOFINANSOWANIE": "50794444.34", "WARTOSC": "107778716.79", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Borowie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Maciejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Miastk\u00f3w Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Parys\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Pilawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Sobolew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Trojan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Wilga | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u017belech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Niepor\u0119t | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Serock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ceg\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: D\u0119be Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Dobre | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Halin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Jakub\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ka\u0142uszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Latowicz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Siennica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Stanis\u0142aw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Sulej\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Czosn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Leoncin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nasielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Pomiech\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Zakroczym | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Celestyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Karczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Ko\u0142biel | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Osieck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Sobienie-Jeziory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Jad\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Klemb\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Strach\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: T\u0142uszcz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 77 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 32 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 44 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu dla 51 883 gospodarstw domowych oraz 461 jednostek edukacyjnych zlokalizowanych na obszarze warszawskim wschodnim i Warszawie. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Warszawski Wschodni i Warszawa Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.82}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "338497.26", "WARTOSC": "401634.15", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest organizacja pracy w OPS wZielonce oddzielaj\u0105ca zadania administracyjne od pracy socjalnej i us\u0142ug socjalnych. Zrealizowanezostanie to poprzez wyodr\u0119bnienie z dotychczasowej struktury OPS nowych, funkcjonalnych zespo\u0142\u00f3w i stanowisk zadaniowych wraz z przypisaniem imadekwatnych zada\u0144.System pomocy spo\u0142ecznej reguluje ustawa z dnia 12 marca 2004 r. o pomocy spo\u0142ecznej (Dz. U. z 2018 r. poz. 1508 z p\u00f3\u017an. zm.), zmiany w strukturzeO\u015brodka b\u0119d\u0105 zgodne z obowi\u0105zuj\u0105cymi aktami prawnymi (m.in. art. 110 a wymienionej wy\u017cej ustawy). Podczas planowania dzia\u0142a\u0144 w ramach projektu, aprzede wszystkim podczas jego realizacji, Wnioskodawca b\u0119dzie si\u0119 opiera\u0107 na dok. \"Zasady wdra\u017cania usprawnie\u0144 organizacyjnych\" oraz \"Model realizacjius\u0142ug o okre\u015blonym standardzie w gminie\".Rezultatami b\u0119dzie oddzielenie post\u0119powa\u0144 administracyjnych od pracy socjalnej i us\u0142ug socjalnych. Wp\u0142ynie to korzystnie na popraw\u0119 jako\u015bci obs\u0142ugi iusprawni proces pomocy korzystaj\u0105cym ze wsparcia. Zoptymalizuje wykorzystanie kwalifikacji pracownik\u00f3w O\u015brodka oraz poprawi koordynacj\u0119 r\u00f3\u017cnych formwsparcia.W ramach projektu wsparciem obj\u0119tych zostanie9 os\u00f3b (8 K ,1 nowo zatrudniona osoba).W projekcie przewidziane s\u0105 zadania:- przygotowania OPS do wprowadzenia zmiany (opracowaniem zaktualizowanego regulaminu organizacyjnego, uzupe\u0142nienie wyposa\u017cenia)- wdro\u017cenia i monitorowania zmian (uzupe\u0142nienie zatrudnienia, audyt monitoruj\u0105cy).-wsparcie merytoryczne pracownik\u00f3wOPS (wsparcie pracownik\u00f3w w formie wizyt studyjnych, szkole\u0144 specjalistycznych isuperwizji).Zachowanie trwa\u0142o\u015bci wdro\u017conych zmian, w tym \u0142\u0105cznej liczby pracownik\u00f3w, nie zmniejszy si\u0119 przez okres r\u00f3wny okresowi realizacji projektu (kwiecie\u0144 2023).", "BENEFICJENT": "MIASTO ZIELONKA/ O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "Nowa jako\u015b\u0107 pracy w O\u015brodku Pomocy Spo\u0142ecznej w Zielonce", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.34}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2016-04-15", "DOFINANSOWANIE": "318576.64", "WARTOSC": "470379.27", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka", "OPIS": "Projekt jest przedsi\u0119wzi\u0119ciem inwestycyjnym polegaj\u0105cym na rozwoju infrastruktury Punktu Selektywnej Zbi\u00f3rki Odpad\u00f3w Komunalnych (PSZOK) w Zielonce, poprzez: \u2022 zmian\u0119 sposobu u\u017cytkowania wraz z przebudow\u0105 cz\u0119\u015bci budynku gara\u017cowego na pomieszczenie do sk\u0142adowania odpad\u00f3w niebezpiecznych i sprz\u0119t\u00f3w RTV i AGD, \u2022 budow\u0119 budynku socjalno-biurowego, \u2022 nasadzenia tzw. zieleni izolacyjnej, np. typu tuja, \u2022 zakup 3 przyczepek samochodowych i zorganizowanie wypo\u017cyczalni (oferta nieodp\u0142atnych wypo\u017cycze\u0144 dla mieszka\u0144c\u00f3w Zielonki korzystaj\u0105cych z PSZOK), \u2022 zakup kontener\u00f3w na potrzeby selektywnego systemu zbierania odpad\u00f3w komunalnych, \u2022 zakup wagi elektronicznej najazdowej, \u2022 zakup rega\u0142\u00f3w metalowych do sk\u0142adowania np. sprz\u0119tu AGD (wyposa\u017cenie budynku gara\u017cowego). W ramach projektu przeprowadzona zostanie r\u00f3wnie\u017c promocyjna akcja edukacyjna dotycz\u0105ca selektywnego zbierania odpad\u00f3w, w tym: - przeprowadzenie 2 edukacyjnych spotka\u0144 z mieszka\u0144cami miasta; - opracowanie i udost\u0119pnienie za po\u015brednictwem strony internetowej Wnioskodawcy materia\u0142\u00f3w o charakterze edukacyjno-informacyjnym w tematyce ekologicznej; - wydawnictwa (ulotki, broszury, plakaty), - artyku\u0142y w prasie, - pozosta\u0142e narz\u0119dzia informacyjno-edukacyjne \u2013 event ekologiczny. W projekcie zapewniony zostanie tak\u017ce nadz\u00f3r inwestorski oraz promocja projektu (tablica informacyjna/pami\u0105tkowa). Celem bezpo\u015brednim/g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa efektywno\u015bci systemu selektywnego zbierania odpad\u00f3w komunalnych na terenie Miasta Zielonka. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 wszyscy mieszka\u0144cy Zielonki. Projekt zlokalizowany jest w wojew\u00f3dztwie mazowieckim, powiecie wo\u0142omi\u0144skim, w Mie\u015bcie Zielonka, przy ul. Krzywej 18. Projekt jest sp\u00f3jny z Regionalnym Programem Operacyjnym Wojew\u00f3dztwa Mazowieckiego 2014-2020, Dzia\u0142anie 5.2. Gospodarka odpadami, cel szczeg\u00f3\u0142owy: Zwi\u0119kszony udzia\u0142 odpad\u00f3w zebranych selektywnie w og\u00f3lnej masie odpad\u00f3w", "BENEFICJENT": "MIASTO ZIELONKA", "TYTUL": "Rozw\u00f3j infrastruktury PSZOK w Zielonce", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.2}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "284767.47", "WARTOSC": "284767.47", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "WISAPIS ZAK\u0141AD MI\u0118SNY ANDRZEJ JURZYK", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Wisapis Zak\u0142ad Mi\u0119sny Andrzej Jurzyk", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.27}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "833729.36", "WARTOSC": "989237.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Jad\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Strach\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka", "OPIS": "Celem g\u0142.P. jest wzrost jako\u015bci procesu \u015bwiadczenia us\u0142ug administracyjnych istotnych dla prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospod.w obszarze podatk\u00f3w i op\u0142at loklanych oraz zarz.nieruchomo\u015bciami w gminach pow.wo\u0142omi\u0144skiego:Jad\u00f3w,Koby\u0142ka,Po\u015bwi\u0119tne,Strach\u00f3wka,Zielonka w okresie:01/10/2016-31.03.2018. Rezultatem P. b\u0119dzie wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 usprawniaj\u0105cych prac\u0119 urz\u0119du w obszarze obs\u0142ugi podatkowej oraz zarz.nieruchomo\u015bciami. Gr.doc.stanowi\u0105 pracownicy: a)JST obj\u0119tych wsparciem w ramach P.w roz.ustawy z 21.11.2008r. o pracownikach samorz\u0105dowych b)komunalnych os.prawnych wykonuj\u0105cych zadania z zakresu zarz.nieruchomo\u015bciami komunalnymi. Planowana liczba pracownik\u00f3w przeszk.w obszarze: -podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych(28K,2M) -zarz.nieruchomo\u015bciami(12K,2M) Planowana liczba przeszk.kadry kierowniczej urz\u0119du ww.zakresie(7K,8M). P.polega na wsparciu objemuj\u0105cym wdra\u017canie w administracji publicznej rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych efektywno\u015b\u0107 zarz.us\u0142ugami dziedzinowymi w nast\u0119puj\u0105cych obszarach,istotnych dla prowadzenia dzia\u0142al.gospod: a)podatki i op\u0142aty lokalne,poprzez -dosko.kompet.kadr JST -wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 zarz\u0105dczych poprawiaj\u0105cych jako\u015b\u0107 obs\u0142ugi przedsi\u0119biorc\u00f3w b)zarz.nieruchomo\u015bciami,w szczeg.w zakresie gospodar.lokalami u\u017cytkowymi,poprzez -dosko.kompet.kadr samorz\u0105dowych -wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych dost\u0119p do us\u0142ug administracyjnych oraz info o lokalach u\u017cytkowych i nieruchomo\u015bciach gruntowych przeznaczonych pod inwestycj\u0119,poprawa obs\u0142ugi klienta. W ramach P.zostan\u0105 przeprowadzone dzia\u0142ania w obszarze: a)podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych -szk.przeprowadzone przez cz\u0142onk\u00f3w SKO w Wawie w zakr.orzecznictwa -szk.w zakresie obs\u0142ugi podatkowej,stosowania narz\u0119dzi elektronicznych,obs\u0142ugi klienta i zarz.satysf.zg.z ISO10002 -wdra\u017canie rozwi\u0105za\u0144 wypracowanych w ramach ind.dor b)zarz.nieruchomo\u015bciami -szk.przeprowadzone przez cz\u0142onk\u00f3w SKO w Wawie w zakr.orzecznictwa", "BENEFICJENT": "QS ZURICH SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 zarz\u0105dczych w gminach powiatu wo\u0142omi\u0144skiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.75}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1505474.88", "WARTOSC": "1881843.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym P. jest umo\u017cliwienie powrotu lub utrzymania zatrudnienia 32 UP wy\u0142\u0105czonych z rynku pracy z powodu opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 (28K, 4M) z obszaru gmin Z\u0105bki, Marki, Zielonka i Koby\u0142ka w okresie 01/04/2019-31/08/2021 poprzez utworzenie 32 nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 w formie \u017c\u0142obka w gminie Z\u0105bki. Grup\u0119 docelow\u0105 P. stanowi 32 rodzic\u00f3w i pe\u0142noprawnych opiekun\u00f3w dzieci do lat 3 (28K, 4M) z terenu gmin Z\u0105bki, Marki, Zielonka i Koby\u0142ka w woj. mazowieckim, w tym 6 os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia (osoby bezrobotne lub bierne zawodowo) poza rynkiem pracy ze wzgl\u0119du na obowi\u0105zek opieki nad dzie\u0107mi do lat 3, w tym os\u00f3b kt\u00f3re przerwa\u0142y karier\u0119 zawodow\u0105 ze wzgl\u0119du na urodzenie dziecka lub przebywaj\u0105cych na urlopie wychowawczym (4K, 2M) oraz 26 os\u00f3b pracuj\u0105cych opiekuj\u0105cych si\u0119 dzieckiem do lat 3, b\u0119d\u0105cych w trakcie przerwy zwi\u0105zanej z urodzeniem lub wychowaniem dziecka i przebywaj\u0105cych na urlopie macierzy\u0144skim lub rodzicielskim (24K, 2M). G\u0142\u00f3wnym rezultatem P. b\u0119dzie utworzenie 32 nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3, powr\u00f3t min. 21 UP na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowaniem dziecka oraz podj\u0119cie zatrudnienia lub poszukiwanie pracy przez min. 3 UP pozostaj\u0105cych bez pracy. W ramach P. realizowane b\u0119d\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania: 1. Utworzenie 32 nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 w formie \u017c\u0142obka, w tym dostosowanie pomieszcze\u0144 do potrzeb dzieci zg. z koncepcj\u0105 uniwersalnego projektowania, zakup i monta\u017c odpowiedniego wyposa\u017cenia niezb\u0119dnego do codziennej pracy z dzie\u0107mi, zakup pomocy do prowadzenia zaj\u0119\u0107 opieku\u0144czo-wychowawczych i edukacyjnych oraz wyposa\u017cenie i monta\u017c placu zabaw na terenie \u017c\u0142obka. 2. Utrzymanie 32 nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 w formie \u017c\u0142obka przez okres 24 miesi\u0119cy. P. realizowany w terminie 01/04/2019-31/08/2021, tym samym nie przekracza 30 miesi\u0119cy [KDf2] - w tym faza przygotowawcza 5 miesi\u0119cy, bie\u017c\u0105ca dzia\u0142alno\u015b\u0107 24 miesi\u0105ce.", "BENEFICJENT": "MARZENIA DO SPE\u0141NIENIA SP. Z O.O.", "TYTUL": "\u017b\u0142obek \"Marzenia do spe\u0142nienia\" w Z\u0105bkach - nowe miejsca opieki dla dzieci do 3 roku \u017cycia szans\u0105 rozwoju zawodowego dla opiekun\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.14}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2016-07-22", "DOFINANSOWANIE": "184955.66", "WARTOSC": "467284.67", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka", "OPIS": "W ramach planowanego projektu firma zaprezentuje swoje wyroby kolekcj\u0119 bluzek, bielizn\u0119 osobist\u0105 oraz wspomagaj\u0105c\u0105 leczenie przeznaczon\u0105 mi\u0119dzy innymi do sprzeda\u017cy eksportowej i produkowan\u0105 z materia\u0142\u00f3w wysokiej jako\u015bci, posiadaj\u0105cych certyfikaty Oeko-Tex. W trakcie realizacji ca\u0142ego projektu firma zaplanowa\u0142a wzi\u0119cie udzia\u0142u w charakterze wystawcy w 6 dzia\u0142aniach targowych tj. na targach w Czechach w lutym i sierpniu, Finlandii i Rosji w 2017r, na targach w Czechach w lutym i Rosji w 2018r oraz dodatkowo w 2017r firma b\u0119dzie planowa\u0142a organizacj\u0119 misji gospodarczej do Monachium w Niemczech. Do realizacji powy\u017cszych dzia\u0142a\u0144 niezb\u0119dny b\u0119dzie zakup us\u0142ug transportu os\u00f3b i eksponat\u00f3w, podr\u00f3\u017cy s\u0142u\u017cbowych pracownik\u00f3w, wynajmu powierzchni wystawienniczej jej zabudowy oraz przygotowania materia\u0142\u00f3w reklamowych. Firma w ramach projektu zaplanowa\u0142a dodatkowo zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych i warto\u015bci niematerialnych i prawnych infrastruktury informatycznej wraz z oprogramowaniem zwi\u0105zanej z uruchomieniem eksportowego sklepu internetowego Wadima. Dodatkowym dzia\u0142aniem przewidzianym w ramach projektu jest przygotowanie i produkcja materia\u0142\u00f3w promocyjnych takich jak gad\u017cety oraz materia\u0142y drukowane katalogi i ulotki. Wszelkie dzia\u0142ania zaplanowane w ramach projektu b\u0119d\u0105 d\u0105\u017cy\u0107 do promocji polskiej bran\u017cy dziewiarskiej oraz bieli\u017aniarskiej w tym g\u0142ownie produkt\u00f3w firmy Wadima. Projekt d\u0105\u017cy\u0107 b\u0119dzie do wzrostu internacjonalizacji firmy Wadima oraz podniesienia konkurencyjno\u015bci firmy na arenie mi\u0119dzynarodowej poprzez udzia\u0142 w targach i misjach gospodarczych oraz implementacji eksportowego sklepu internetowego. Wszelkie dzia\u0142ania w ramach projektu oparte s\u0105 na analizach i wnioskach z opracowanej strategii biznesowej. Nabywane us\u0142ugi oraz \u015brodki trwa\u0142e i warto\u015bci niematerialne i prawne b\u0119d\u0105 dokonywane zachowuj\u0105c zasad\u0119 konkurencyjno\u015bci.", "BENEFICJENT": "\u201eWADIMA PRODUCENT BIELIZNY OSOBISTEJ\u201d SP. Z O.O.", "TYTUL": "Rozw\u00f3j eksportu firmy Wadima", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.56}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "651151.00", "WARTOSC": "813938.75", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka", "OPIS": "G\u0142\u00f3wny cel projektu to zwi\u0119kszenie kompetencji informatycznych z zakresu programowania i wykorzystywania technologii mobilnych w uczeniu si\u0119, a tak\u017ce kreatywno\u015bci, innowacyjno\u015bci i umiej\u0119tno\u015bci wsp\u00f3\u0142pracy w zespole z wykorzystaniem TIK, 2129 uczni\u00f3w/uczennic z (UCZ) z 6 szk\u00f3\u0142 podst. i 4 gimnazj\u00f3w Wo\u0142omina i Zielonki.W ramach projektu opracowane zostan\u0105 scenariusze lekcji i zaj\u0119\u0107 dodatkowych, przeszkoleni nauczyciele/ki (129 os, szkolenia 4-16 godz) a tak\u017ce zrealizowane lekcje i zaj\u0119cia w 4 obszarach tematycznych: I. \u201eZAKODUJ ROBOTA!\u201d-nauka programowania w wizualnym j\u0119z. Scratch z wykorzystaniem robot\u00f3w programowalnych-czas trwania: 5 godz (w ramach informatyki, poza podstaw\u0105 programow\u0105).Ewentualnie w formie zaj\u0119\u0107 dodatk.: 56 godz-2 godz. x 14 tyg x 2 semestry-zakres: przygotowanie do nauki programowania (z wykorzystaniem gier ucz\u0105cych logiki programistycznej,np.LightBot,i zasob\u00f3w np.Code.org), programowanie robot\u00f3w przez 2-3os grupy UCZ,tworzenie w\u0142asnych animacji II. K\u00f3\u0142ko programistyczne \u201eSTW\u00d3RZ W\u0141ASNEGO ROBOTA!\u201d-56 godz. (2 semestry. jw.)-tworzenie przez 2-3 os grupy UCZ w\u0142asnych urz\u0105dze\u0144 elektronicznych z uk\u0142ad\u00f3w programowalnych typu Arduino,np. czujnik\u00f3w \u015bwiat\u0142a, prostych robot\u00f3w mobilnych III. \u201eINTERAKTYWNA LEKCJA\u201d\u2013wykorzystanie tablet\u00f3w podczas lekcji (ponad standard zwyk\u0142ej lekcji; r\u00f3\u017cne przedmioty) -20 godz. -przyk\u0142ady: wirtualne zwiedzanie (np.Gr\u00f3d Gnie\u017anie\u0144ski,Luwr) wzbogacenie lekcji o elementy interaktywne (np. quizy) w aplikacji Learning Apps, tworzenie filmik\u00f3w metod\u0105 projektu (np. odgrywane scenki dot. lektur, historii) przez UCZ z wykorzystaniem tablet\u00f3w i aplikacji Magisto -wykorzystanie tablet\u00f3w do tworzenia muzyki-symulowanie dzia\u0142ania r\u00f3\u017cnych instrument\u00f3w (np.Little Piano) IV. \u201eSTUDIO KREATYWNO\u015aCI\u201d-tworzenie animacji poklatkowych (z wykorzystaniem tablet\u00f3w i samodzielnie stworzonej przez UCZ scenografii, postaci i scenariusza)(8 godz) W ramach projektu szko\u0142y otrzymaj\u0105 140 robot\u00f3w programowalnych, 60 zestaw\u00f3w uk\u0142ad\u00f3w i 112 tablet\u00f3w", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU SPO\u0141ECZE\u0143STWA INFORMACYJNEGO", "TYTUL": "MoboLab - roboty i tablety w Twojej szkole", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.39}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1599048.96", "WARTOSC": "1998811.20", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Karczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka", "OPIS": "Projekt pt.\u201dKreatywny ucze\u0144 - innowacyjna szko\u0142a. \u201d jest realizowany w partnerstwie pomi\u0119dzy firm\u0105 Ma\u0142y In\u017cynier Ewa Bednarek i gminami z terenu Warszawskiego Obszaru Funkcjonalnego wojew\u00f3dztwa mazowieckiego: Gmina G\u00f3ra Kalwaria, Karczew, Piaseczno, Wi\u0105zowna, Z\u0105bki i Zielonka w okresie VIII.2017\u2013VIII.2018. Warto\u015b\u0107 projektu: 1 998 811,20 z\u0142, w tym wk\u0142ad w\u0142asny:100 136,00 z\u0142 (5%). Koszt przypadaj\u0105cy na jednego uczestnika: 1 998,81z\u0142. Za cel stawia rozw\u00f3j kompetencji kluczowych i umiej\u0119tno\u015bci na rynku pracy uczni\u00f3w gmin partnerskich oraz zasadnicze podniesienie jako\u015bci procesu kszta\u0142cenia w plac\u00f3wkach. Postawiony cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty m.in. poprzez: a) rozw\u00f3j kompetencji kluczowych i w\u0142a\u015bciwych postaw na rynku pracy u 800 uczni\u00f3w (400K) poprzez obj\u0119cie uczni\u00f3w dodatkowymi zaj\u0119ciami pozalekcyjnymi wysokiej jako\u015bci w okresie szkolnym i wakacyjnym; b) doposa\u017cenie w sprz\u0119t i pomoce dydaktyczne oraz sprz\u0119t TIK pracowni szkolnych. W ramach projektu przewidziano realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych typ\u00f3w projekt\u00f3w: Kszta\u0142cenie kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych na rynku pracy oraz w\u0142a\u015bciwych postaw i umiej\u0119tno\u015bci; Tworzenie warunk\u00f3w dla nauczania opartego na metodzie eksperymentu; Korzystanie z technologii informacyjno-komunikacyjnych oraz rozwijanie kompetencji informatycznych.", "BENEFICJENT": "MA\u0141Y IN\u017bYNIER EWA BEDNAREK", "TYTUL": "Kreatywny ucze\u0144 - innowacyjna szko\u0142a", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.49}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-30", "DATA_START": "2015-09-01", "DOFINANSOWANIE": "13236426.64", "WARTOSC": "15956128.28", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: \u015awiedziebnia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Papowo Biskupie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Z\u0142otniki Kujawskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Bukowiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Drzycim | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Obrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Barcin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: S\u0119dziejowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Koluszki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Rzg\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Tuszyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Gorzkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Rozprza | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Bolim\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Czastary | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Szadek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Ozork\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Wi\u015bniowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Stryszawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bia\u0142y Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Lanckorona | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Mucharz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nasielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Przy\u0142\u0119k | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Babor\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Kluczbork | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Domaszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Pok\u00f3j | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Strzelce Opolskie | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Dzikowiec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Niwiska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Cieszan\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Horyniec-Zdr\u00f3j | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Je\u017cowe | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Krzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Dyn\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Hy\u017cne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Ma\u0142opolski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Nowinka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Wasilk\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Pi\u0105tnica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Dziadkowice | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Tr\u0105bki Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Chmielno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Kobylnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Sztum | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Reda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Szemud | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ha\u017clach | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Kazimierza Wielka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Po\u0142aniec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki, GM.: G\u00f3rowo I\u0142aweckie | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: gi\u017cycki, GM.: Gi\u017cycko | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: go\u0142dapski, GM.: Dubeninki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski, GM.: Lidzbark Warmi\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olecki, GM.: Wieliczki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski, GM.: Purda | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: jaroci\u0144ski, GM.: Jarocin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Bralin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: \u0141\u0119ka Opatowska | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Perz\u00f3w | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Rychtal | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: koni\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pozna\u0144ski, GM.: Puszczykowo | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki, GM.: S\u0142upca | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki, GM.: Zag\u00f3r\u00f3w | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: szamotulski, GM.: Wronki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Dziwn\u00f3w", "OPIS": "Projekt \u201ee-Mocni: cyfrowe umiej\u0119tno\u015bci, realne korzy\u015bci\u201d realiz. b\u0119dzie od 01.12.2016 do 30.12.2019 r. przez Fundacj\u0119 Aktywizacja, Fundacj\u0119 Rozwoju Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego, Polski Zwi\u0105zek G\u0142uchych (Oddzia\u0142 \u0141\u00f3dzki) oraz Fundacj\u0119 Instytut Rozwoju Regionalnego. G\u0142\u00f3wnym celem projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie w okresie jego realizacji umiej\u0119tno\u015bci korzystania z Internetu, w tym e-us\u0142ug publicznych, 14 588 os\u00f3b doros\u0142ych, w tym 1154 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (w tym 242 os. niepe\u0142nospr. ze specjalnymi potrzebami szkoleniowymi), zamieszkuj\u0105cych na obszarze 125 gmin z terenu ca\u0142ej Polski (os. te b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y 80% uczestnik\u00f3w proj., kt\u00f3rzy zostan\u0105 obj\u0119ci szkoleniami).Realizatorzy projektu b\u0119d\u0105 wspiera\u0107 w jego ramach tworzenie i dzia\u0142anie gminnych partnerstw na rzecz cyfrowej edukacji os. doros\u0142ych na terenie ww. gmin. Partnerstwa b\u0119d\u0105 sk\u0142ada\u0107 si\u0119 z lokalnych instytucji i organizacji, chc\u0105cych realiz. szkolenia dla os. doros\u0142ych \u2013 g\u0142. tych,kt\u00f3re z r\u00f3\u017cnych wzgl\u0119d\u00f3w nie korzysta\u0142y dotychczas z mo\u017cliwo\u015bci, jakie daj\u0105 nowe technologie(np. os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, os. zamieszkuj\u0105ce tereny wsi). Uczestnicy wezm\u0105 udzia\u0142 w szkoleniach obejmuj\u0105cych 9 obszar\u00f3w wskazanych w Ramowym Katalogu Kompetencji Cyfrowych oraz e-us\u0142ugi dost\u0119pne na wszystkich poziomach (globalnym, krajowym, regionalnym i lokalnym). Ka\u017cde szkol. b\u0119dzie trwa\u0142o \u015br. 14,3 h i b\u0119dzie realizowane w \u015br. 6 os.grupach. Wyj\u0105tek b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y szkolenia dla os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 narz\u0105du wzroku i/lub s\u0142uchu, kt\u00f3re ze wzgl\u0119du na szczeg\u00f3lne potrzeby b\u0119d\u0105 odbywa\u0142y si\u0119 w mniejszych grupach i w wyd\u0142u\u017conym czasie. G\u0142. rezultatem projektu b\u0119d\u0105 zwi\u0119kszone umiej. korzystania z internetu, w tym e-us\u0142ug publicznych, 14 588 os. doros\u0142ych, w tym:\u2022 1 152 os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,\u2022 2 336 os. w wieku 18-34 lata , w tym os. z niepe\u0142nospr.,\u2022 2 218 os. w wieku 35-43 lata, w tym os. z niepe\u0142nospr.,\u2022 5 583 os. w w. 44-64 lata, w tym os. z niepe\u0142nospr.,\u2022 4 451 os. w w. 65 lat i wi\u0119cej, w tym os. z niepe\u0142nospr., zamieszk. w 125 gminach.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA AKTYWIZACJA", "TYTUL": "e-Mocni: cyfrowe umiej\u0119tno\u015bci, realne korzy\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.81}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "124333.62", "WARTOSC": "124333.62", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "MEBLE 21 SP. J. CIASTO\u0143 WOJCIECH I GRZEGORZ", "TYTUL": "DOTACJA NA KAPITA\u0141 OBROTOWY FIRMY MEBLE 21 SP.J. CIASTO\u0143 WOJCIECH I GRZEGORZ", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.1}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "753486.00", "WARTOSC": "1251894.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Klemb\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: T\u0142uszcz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada stworzenie na terenie Powiatu Wo\u0142omi\u0144skiego nowoczesnego systemu wczesnego ostrzegania przed zjawiskami katastrofalnymi w postaci syren alarmowych z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 nadawania komunikat\u00f3w g\u0142osowych. W szczeg\u00f3lno\u015bci b\u0119dzie polega\u0142 na zakupieniu 50 nowych urz\u0105dze\u0144 nag\u0142a\u015bniaj\u0105cych - syren alarmowych (szczelinowych) i zamontowaniu ich na wyznaczonych budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej (OSP, Urz\u0119dy Gmin, szko\u0142y, itp.), zakupieniu 9 pulpit\u00f3w sterowniczych dla gmin oraz centrali alarmowej dla Powiatowego Centrum Zarz\u0105dzania Kryzysowego, wdro\u017ceniu aplikacji do sterowania Punktami Alarmowymi (PA) i zintegrowaniu systemu powiatowego z systemem wojew\u00f3dzkim.", "BENEFICJENT": "POWIAT WO\u0141OMI\u0143SKI", "TYTUL": "Systemy wczesnego ostrzegania przed zjawiskami katastrofalnymi w Powiecie Wo\u0142omi\u0144skim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.96}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1904883.00", "WARTOSC": "2381103.75", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka", "OPIS": "Proj.real.w okresie IX2017-VIII 2019 [k.dost.1] na obszarze ZIT WOF (10 gmin:Warszawa,Grodzisk Maz.,\u0141omianki,Marki,Milan\u00f3wek,Otwock, Nadarzyn,Pruszk\u00f3w,Z\u0105bki,Zielonka) [k.form.ZIT1]. Wsparcie w ramach proj. jest skierowane do 71 szk\u00f3\u0142 z oddz.gim. (z wy\u0142.szk\u00f3\u0142 dla doros\u0142ych) z obszaru ZIT WOF,w tym do doradc\u00f3w eduk.-zaw. oraz nauczycieli wyznaczonych do real.zada\u0144 z zakresu doradztwa eduk.-zaw. [DEZ] w w/w szko\u0142ach [k.dost.4] - \u0142\u0105cznie 78os.(74K,4M) oraz 4445 uczni\u00f3w (2080K, 1920M) ww.szk\u00f3\u0142. Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest podniesienie w\u015br\u00f3d min. 90% uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 z terenu ZIT WOF bior\u0105cych udzia\u0142 w proj. kompetencji kluczowych w zakresie budowania \u015bcie\u017cki kariery edukacyjno-zawodowej i poruszania si\u0119 po rynku pracy,a poprzez to zwi\u0119kszenie ich zdolno\u015bci do zatrudnienia dzi\u0119ki realizacji dzia\u0142a\u0144 w obszarze rozwoju i poprawy jako\u015bci doradztwa edukacyjno-zawodowego prowadzonego w 71 szko\u0142ach obj\u0119tych wsparciem w projekcie do 30VIII2019r. Proj.zawiera dzia\u0142ania maj\u0105ce na celu systemowe wzmocnienie DEZ w szko\u0142ach oraz przygotowanie ich do \u015bwiadczenia tego typu us\u0142ug [k.dost.6]- wsparcie proj.obejmuje rozwi\u0105zania: a) uzyskanie kwalifikacji doradc\u00f3w eduk.-zaw. przez osoby realizuj\u0105ce zadania z zakresu DEZ w szko\u0142ach,kt\u00f3re nie posiadaj\u0105 kwalifikacji z tego zakresu i podnoszenie kwalifikacji doradc\u00f3w eduk.zaw.,realizuj\u0105cych zadania z zakresu DEZ w SzOW- ZADANIE 1 b) tworzenie Szkolnych Punkt\u00f3w Informacji i Kariery (SPInKa) - ZADANIE 2 i 3. Ponadto podj\u0119te zostan\u0105 dzia\u0142ania na rzecz intensyfikacji wsp\u00f3\u0142pracy rynku pracy z szko\u0142ami obj\u0119tymi wsparciem w proj. [SzOW] w zakresie DEZ,w tym rozpoznania potrzeb rynku pracy i promowania kszta\u0142cenia zaw.-ZADANIE 4. Ww.dzia\u0142ania przyczyni\u0105 si\u0119 do poprawy funkcjonowania DEZ w SzOW poprzez tworzenie Szkolnych Punkt\u00f3w Informacji i Kariery (PIK1/PIK2) oraz podnoszenie kwalifikacji doradc\u00f3w edukacyjno-zaw. i os\u00f3b realizuj\u0105cych w SzOW DEZ oraz zainicjowanie i rozwijanie wsp\u00f3\u0142pracy szk\u00f3\u0142 z otoczeniem spo\u0142.-gosp.[OSG].", "BENEFICJENT": "MIASTO STO\u0141ECZNE WARSZAWA/BIURO EDUKACJI", "TYTUL": "Bli\u017cej rynku pracy- Zintegrowany System Doradztwa Edukacyjno-Zawodowego ZIT WOF", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.93}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "180426.23", "WARTOSC": "225532.79", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Jad\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Klemb\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Strach\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: T\u0142uszcz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM PROJEKTU jest wykrycie uczni\u00f3w kl. I szk\u00f3\u0142 podstawowych w roku szkolnym 2017/2018 oraz 2018/2019 z powiatu wo\u0142omi\u0144skiego, u kt\u00f3rych wyst\u0119puje podejrzenie zaburze\u0144 s\u0142uchu. Planowane zadania s\u0105 zgodne z za\u0142o\u017ceniami Regionalnego Programu Zdrowotnego Samorz\u0105du Wojew\u00f3dztwa Mazowieckiego (RPZ) i obejmuj\u0105: akcje informacyjne, dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne dla rodzic\u00f3w i dzieci, badania przesiewowe s\u0142uchu dla uczni\u00f3w klas I szk\u00f3\u0142 podstawowych oraz konferencje szkoleniowe dla personelu medycznego. G\u0141\u00d3WNI UCZESTNICY PROJEKTU obj\u0119ci wsparciem bezpo\u015brednim to dzieci ucz\u0105ce si\u0119 w klasach I szk\u00f3\u0142 podstawowych z obszaru wojew\u00f3dztwa mazowieckiego, z powiatu wo\u0142omi\u0144skiego w roku szkolnym 2017/2018 oraz 2018/2019. Ponadto dzia\u0142aniami zostan\u0105 obj\u0119ci r\u00f3wnie\u017c rodzice/opiekunowie, personel plac\u00f3wek o\u015bwiatowych oraz personel medyczny. ZAK\u0141ADANY WSKA\u0179NIK REZULTATU: liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug zdrowotnych, istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu. ZAK\u0141ADANE WSKA\u0179NIKI PRODUKTU: liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami zdrowotnymi w programie, liczba dzieci uczestnicz\u0105cych w programie, liczba rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w dzieci oraz personelu pedagogicznego uczestnicz\u0105cych w zaj\u0119ciach, liczba personelu medycznego uczestnicz\u0105cego w szkoleniach oraz liczba opracowanych wzor\u00f3w materia\u0142\u00f3w informacyjno \u2013 edukacyjnych. Pozosta\u0142e wska\u017aniki okre\u015blone w RPZ b\u0119d\u0105 wykazane i raportowane na etapie realizacji Projektu. Na podstawie dotychczas zrealizowanych program\u00f3w bada\u0144 przesiewowych s\u0142uchu w szko\u0142ach podstawowych wojew\u00f3dztwa mazowieckiego wynika, \u017ce w Projekcie we\u017amie udzia\u0142 oko\u0142o 80% populacji docelowej. Instytut Fizjologii i Patologii S\u0142uchu (IFPS) posiada potencja\u0142 finansowy, kadrowy oraz techniczny umo\u017cliwiaj\u0105cy OBJ\u0118CIE BADANIAMI CA\u0141EJ POPULACJI UCZNI\u00d3W KL. I szk\u00f3\u0142 podstawowych z powiatu wo\u0142omi\u0144skiego.", "BENEFICJENT": "INSTYTUT FIZJOLOGII I PATOLOGII S\u0141UCHU", "TYTUL": "Badania przesiewowe s\u0142uchu uczni\u00f3w klas I szk\u00f3\u0142 podstawowych na terenie powiatu wo\u0142omi\u0144skiego w roku szkolnym 2017/2018 oraz 2018/2019r.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.75}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "2129899.56", "WARTOSC": "3266318.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Bia\u0142obrzegi | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Promna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Stara B\u0142otnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Stromiec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Wy\u015bmierzyce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Glinojeck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Go\u0142ymin-O\u015brodek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Grudusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ojrze\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Opinog\u00f3ra G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Regimin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: So\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Borowie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Maciejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Miastk\u00f3w Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Parys\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Pilawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Sobolew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Trojan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Wilga | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u017belech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Pacyna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Sanniki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Szczawin Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Podkowa Le\u015bna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: \u017babia Wola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Belsk Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: B\u0142\u0119d\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Chyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Goszczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Gr\u00f3jec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Jasieniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Mogielnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Nowe Miasto nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Pniewy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Warka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Garbatka-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: G\u0142owacz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Gniewosz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Grab\u00f3w nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Kozienice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Magnuszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Sieciech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Niepor\u0119t | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Serock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Chotcza | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Ciepiel\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Lipsko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Rzeczni\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Sienno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Solec nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Huszlew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: \u0141osice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Olszanka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Plater\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Sarnaki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Stara Kornica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Czerwonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Karniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Krasnosielc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Mak\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: M\u0142ynarze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: P\u0142oniawy-Bramura | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: R\u00f3\u017can | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Rzewnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Sypniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Szelk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ceg\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: D\u0119be Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Dobre | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Halin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Jakub\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ka\u0142uszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Latowicz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mrozy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Siennica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Stanis\u0142aw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Sulej\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Dzierzgowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Lipowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: M\u0142awa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Strzegowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Stupsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szre\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szyd\u0142owo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wieczfnia Ko\u015bcielna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wi\u015bniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Czosn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Leoncin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nasielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Pomiech\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Zakroczym | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Baranowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czarnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czerwin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Goworowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Kadzid\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Lelis | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: \u0141yse | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Myszyniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Olszewo-Borki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Rzeku\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Troszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka, GM.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Andrzejewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Boguty-Pianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Brok | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ma\u0142kinia G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Nur | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Stary Luboty\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Szulborze Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: W\u0105sewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Zar\u0119by Ko\u015bcielne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Celestyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Karczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Ko\u0142biel | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Osieck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Sobienie-Jeziory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Pra\u017cm\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Tarczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bodzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Brudze\u0144 Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bulkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Drobin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: G\u0105bin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: \u0141\u0105ck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Ma\u0142a Wie\u015b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Nowy Dunin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Radzanowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142ubice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142upno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Stara Bia\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Staro\u017areby | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Wyszogr\u00f3d | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Baboszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Czerwi\u0144sk nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Dzierz\u0105\u017cnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Joniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Naruszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Nowe Miasto | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Sochocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Za\u0142uski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Brwin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Chorzele | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Jednoro\u017cec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krasne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krzynow\u0142oga Ma\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Borkowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Gielni\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Klw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Odrzyw\u00f3\u0142 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Potwor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Przysucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Rusin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Wieniawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Gzy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Obryte | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pokrzywnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pu\u0142tusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: \u015awiercze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Winnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Zatory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom, GM.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: G\u00f3zd | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: I\u0142\u017ca | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jastrz\u0119bia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jedli\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jedlnia-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Kowala | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Pionki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Pionki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Przytyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Skaryszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Wierzbica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Wolan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Zakrzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Domanice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Korczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Kotu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mokobody | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mordy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Paprotnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Przesmyki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sk\u00f3rzec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sucho\u017cebry | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wi\u015bniew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wodynie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Zbuczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Gozdowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Mochowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Ro\u015bciszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Szczutowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Zawidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Broch\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: I\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: M\u0142odzieszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Nowa Sucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Rybno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Teresin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Bielany | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Ceran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Jab\u0142onna Lacka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Kos\u00f3w Lacki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Repki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Sabnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Sterdy\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Chlewiska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Jastrz\u0105b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Mir\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Oro\u0144sko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Szyd\u0142owiec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Kampinos | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Leszno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Gr\u0119bk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Korytnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Liw | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: \u0141och\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Miedzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Sadowne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Stoczek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: W\u0119gr\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Wierzbno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Jad\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Klemb\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Strach\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: T\u0142uszcz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Bra\u0144szczyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: D\u0142ugosiod\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Rz\u0105\u015bnik | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Somianka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Wyszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Zabrodzie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Kazan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Policzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Przy\u0142\u0119k | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Tcz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Zwole\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Bie\u017cu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Kuczbork-Osada | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lubowidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lutocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Siemi\u0105tkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: \u017buromin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Mszczon\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Puszcza Maria\u0144ska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Radziejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Wiskitki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "Projekt polega na podniesieniu konkurencyjno\u015bci sektora MSP poprzez udzielanie specjalistycznego doradztwa. Sekwencja Sp. z o.o. jako akredytowany IOB, posiada do\u015bwiadczenie i wiedz\u0119, kt\u00f3ra pozwoli \u015bwiadczy\u0107 szereg us\u0142ug doradczych podmiotom sektora mikro, ma\u0142ych \u015brednich przedsi\u0119biorstw. Grup\u0105 docelow\u0105, kt\u00f3ra we\u017amie udzia\u0142 w projekcie i stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 podmioty, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 we wczesnej fazie rozwoju tj. do 24 miesi\u0119cy z woj. mazowieckiego. Dodatkowo firmy te b\u0119d\u0105 posiada\u0142y potencja\u0142 technologiczny, kt\u00f3ry prze\u0142o\u017cy si\u0119 na wdro\u017cenie innowacji technologicznej w dzia\u0142alno\u015bci. Faza pocz\u0105tkowa ka\u017cdej dzia\u0142alno\u015bci jest kluczow\u0105 w rozwoju firmy. To w tym etapie podejmowane s\u0105 decyzje dotycz\u0105ce podstawowych cel\u00f3w funkcjonowania firmy, okre\u015blona zostaje koncepcja prowadzonego biznesu. Faza startowa ma strategiczne znaczenie dla dalszych etap\u00f3w rozwoju i wzrostu przedsi\u0119biorstwa. W tym w\u0142a\u015bnie okresie kluczowe jest podj\u0119cie odpowiednich krok\u00f3w dla dalszego rozwoju i wdra\u017cania innowacji w organizacji. Na tym etapie firma b\u0119dzie mog\u0142a skorzysta\u0107 ze specjalistycznego doradztwa IOB \u2013Sekwencji, w zakresie us\u0142ug z nast\u0119puj\u0105cych grup tematycznych: informacyjne, doradztwo og\u00f3lne, doradztwo finansowe i ksi\u0119gowe, doradztwo prawne, doradztwo techniczno- administracyjne. W projekcie zak\u0142ada si\u0119 wsparcie specjalistyczne minimum 35 podmiot\u00f3w znajduj\u0105cych si\u0119 we wczesnej fazie rozwoju. Projekt podzielono na 5 etap\u00f3w. W Zad. 1 opracowano strategi\u0119 biznesow\u0105, w kt\u00f3rej dog\u0142\u0119bnie przeanalizowano rynek, konkurencyjne us\u0142ugi oraz przedstawiono szczeg\u00f3\u0142owo koncepcj\u0119 projektu. W Zad. 2 nast\u0105pi szczeg\u00f3\u0142owe opracowanie metodologii prowadzenia projektu, modyfikacja systemu IT wspieraj\u0105cego pozyskanie uczestnik\u00f3w i prowadzenie projekt\u00f3w, oraz opracowana zostanie strona www projektu. . Zad.3 to rozpocz\u0119cie \u015bwiadczenia us\u0142ug. Zadanie 4 oraz 5 skupi si\u0119 na dog\u0142\u0119bnej realizacji us\u0142ug u wyselekcjonowanych podmiot\u00f3w oraz ewaluacji projekt\u00f3w.", "BENEFICJENT": "SEKWENCJA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Fundusz Wspierania Innowacji Sekwencja szans\u0105 na wsparcie pocz\u0105tkowej fazy rozwoju przedsi\u0119biorstw.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.39}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "498250.00", "WARTOSC": "622812.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Podkowa Le\u015bna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Niepor\u0119t | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Halin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Sulej\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Czosn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Karczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Brwin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Leszno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "Zaj\u0119cia z doradztwa edukacyjno-zawodowego powinny w naszych realiach by\u0107 odpowiedzi\u0105 na uwarunkowania rynku pracy i gospodarki. Powinny te\u017c dostarcza\u0107 uczniom i u\u0142atwia\u0107 im wyb\u00f3r kierunk\u00f3w kszta\u0142cenia, kt\u00f3ry zwi\u0119kszy w przysz\u0142o\u015bci szanse na znalezienie intratnej posady. Nie wszystkie szko\u0142y dysponuj\u0105 odpowiedni\u0105 kadr\u0105, kt\u00f3ra mog\u0142aby wspom\u00f3c m\u0142odzie\u017c w tych trudnych wyborach, dlatego jedynym wyj\u0105tkiem s\u0105 studia podyplomowe dla nauczycieli ucz\u0105cych na terenie ZIT warszawskiego z zakresu w/w doradztwa edukacyjno-zawodowego. Przed przyst\u0105pieniem do aplikowania o \u015brodki UE projektodawca o\u015bwiadcza, \u017ce przeprowadzi\u0142 analiz\u0119 problemu w postaci bada\u0144 ankietowych w\u015br\u00f3d potencjalnych uczestnik\u00f3w projektu z zapytaniem o ewentualn\u0105 potrzeb\u0119 dokszta\u0142cenia si\u0119 - w okresie 03 -04- 05.2016 r. Udzia\u0142 w ankiecie wzi\u0119\u0142o 200 os\u00f3b (nauczycieli -136K - 64 M) i a\u017c 81 % z nich wyrazi\u0142o ch\u0119\u0107 i potrzeb\u0119 zdobycia nowych kwalifikacji. Woj. Maz. jest najdro\u017cszym wojew\u00f3dztwem je\u015bli chodzi o cen\u0119 studi\u00f3w podyplomowych, a jednocze\u015bnie s\u0105 one najbardziej efektywn\u0105 form\u0105 doskonalenia umiej\u0119tno\u015bci nauczycieli (www.zarz.agh.edu.pl). Semestr studi\u00f3w na uczelni publicznej z doradztwa edukacyjno - zawodowego kosztuje \u015brednio 2 300,00 PLN, a na uczelni prywatnej 1950,00 PLN. Z powodu w\u0142a\u015bnie bariery ekonomicznej wielu nauczycieli nie sta\u0107 na dokszta\u0142canie si\u0119 i nabywanie nowych umiej\u0119tno\u015bci. Do kosztu studi\u00f3w nale\u017cy jeszcze doliczy\u0107 koszt przejazdu na zaj\u0119cia, noclegu (zaj\u0119cia weekendowe), wy\u017cywienia. Wielu zdolnych rokuj\u0105cych i chc\u0105cych poszerza\u0107 swoj\u0105 wiedz\u0119 nauczycieli z powodu bariery finansowej nie jest w stanie zdecydowa\u0107 si\u0119 na podj\u0119cie nauki. Projekt ten jest odpowiedzi\u0105 na ich potrzeby. 50 (40K/10M) nauczycieli zostanie zakwalifikowanych do uczestnictwa w projekcie i po 3 semestrach nauki b\u0119d\u0105 mogli pomaga\u0107 m\u0142odzie\u017cy i dzieciom w wyborze w\u0142a\u015bciwej zawodowej drogi \u017cyciowej. Projekt jest skierowany do grup docelowych zamieszka\u0142ych na terenie wojew\u00f3dztwa mazowieckiego z obszaru ZIT WOF.", "BENEFICJENT": "AKADEMIA KULTURY INFORMACYJNEJ SP. Z O.O.", "TYTUL": "Nauczycielu - daj sobie szans\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.18}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "135399.88", "WARTOSC": "169249.85", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka", "OPIS": "Celem g\u0142. projektu jest podniesienie kompetencji kluczowych oraz kszta\u0142towanie w\u0142a\u015bciwych postaw/umiej\u0119tno\u015bci przez 102 uczni\u00f3w (55 dziewczynek, 47 ch\u0142opc\u00f3w) Niepublicznej Szko\u0142y Podstawowej ANIMUS w Koby\u0142ce poprzez realizacj\u0119 do 06.2018 r. programu wsparcia dla uczni\u00f3w obejmuj\u0105cego realizacj\u0119 dodatkowych zaj\u0119\u0107, wyjazd\u00f3w edukacyjnych, k\u00f3\u0142ek zainteresowa\u0144, a tak\u017ce szkole\u0144 i studi\u00f3w podyplomowych dla nauczycieli oraz doposa\u017cenie szkolnych pracowni w narz\u0119dzia do nauczania przedmiot\u00f3w przyrodniczych i matematyki. Projekt zak\u0142ada wsparcie uczni\u00f3w w zakresie: - rozwijania 3 kompetencji kluczowych (matematyka, j\u0119zyk angielski, przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107) - oraz kszta\u0142towania min. 3 w\u0142a\u015bciwych postaw/umiej. niezb\u0119dnych na rynku pracy (kreatywno\u015b\u0107,-innowacyjno\u015b\u0107,-umiej\u0119tno\u015b\u0107 pracy zespo\u0142owej,-postawy przedsi\u0119biorcze) Cele projektu s\u0105 odpowiedzi\u0105 na zdiagnozowane potrzeby szko\u0142y, kt\u00f3re zosta\u0142y uj\u0119te w przepr. przed z\u0142o\u017ceniem projektu diagnozie potrzeb w zakresie obszaru wsparcia (uwzgl.inwentaryzacj\u0119 posiadanego sprz\u0119tu), kt\u00f3ra to diagnoza zosta\u0142a zatwierdzona przez organ prowadz\u0105cy szko\u0142y. Zaplanowane w ramach projektu wsparcie b\u0119dzie zgodne z przeprowadzon\u0105 w szkole diagnoz\u0105. Realizacja proj. bezpo\u015brednio przyczyni si\u0119 (na poziomie szko\u0142y) do rozwi\u0105zania uj\u0119tego w diagnozie problemu wiod\u0105cego jakim jest niewystarczaj\u0105cy dost\u0119p uczni\u00f3w szko\u0142y do inicjatyw wspieraj\u0105cych zainteresowania i kompetencje dzieci w zakresie przedmiot\u00f3w \u015bcis\u0142ych (problem wiod\u0105cy wskazany w Strategii ZIT WOF) ale r\u00f3wnie\u017c do rozwi\u0105zania co najmniej dw\u00f3ch problem\u00f3w dodatk. wskazanych w Strategii (zg z kryt.meryt.szczeg.): niezaspokojone potrzeby plac.szkolnych w zakresie dost\u0119pu do tablic elektr. oraz ograniczony dost\u0119p do inicjatyw wspieraj\u0105cych rozw\u00f3j postaw innowacyjnych i kreatywnych w\u015br\u00f3d dzieci i m\u0142odzie\u017cy-w ramach projektu planuje si\u0119 doposa\u017cy\u0107 szko\u0142\u0119 (zgodnie z wymogami MEN) w tablic\u0119 elektroniczn\u0105 oraz zrealizowa\u0107 dzia\u0142ania wspieraj\u0105ce postawy innowacyjne i kreatywne (piknik, wyjazdy eduk., k\u00f3\u0142ka)", "BENEFICJENT": "GRUPA SZKOLENIOWO DORADCZA EUROPLUS SP. Z O. O.", "TYTUL": "Wsparcie uczni\u00f3w i nauczycieli Niepublicznej Szko\u0142y Podstawowej Animus w Koby\u0142ce", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.07}], "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1792.8109469112526, "v": "31,37 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.3 z\u0142", "v_pc": "1792,81 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "9.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "15.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1123.0143973941372, "v": "19,65 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Przedszkola", "value": 424.725596891251, "v": "7,43 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 82.56516829533116, "v": "1,44 mln z\u0142", "v_zmiana": 68.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 60.74608606206069, "v": "1,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 51.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 47.29466140922338, "v": "827,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 16.447235842048116, "v": "287,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 8.540519458254757, "v": "149,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 8.452001828675924, "v": "147,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 119.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 7.920431453225899, "v": "138,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 6.389554831704667, "v": "111,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 4.178601634379107, "v": "73,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Gimnazja", "value": 2.5366918109606265, "v": "44,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rodzina", "value": 1211.40410080576, "v": "21,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 31.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142", "v_pc": "1211,40 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "6.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "9.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 930.2498742785301, "v": "16,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 46.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 209.00997428424483, "v": "3,66 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 45.79547059831991, "v": "801,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 17.995785473455623, "v": "314,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 5.199634836276359, "v": "90,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 1.6542276701525802, "v": "28,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "NIEZNANY_01", "value": 1.4286530658894794, "v": "25,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.07048059889136522, "v": "1,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 136.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 746.0012697868451, "v": "13,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 57.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142", "v_pc": "746,00 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "38.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "47.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 234.35574547116977, "v": "4,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 99.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 209.4715195154009, "v": "3,67 mln z\u0142", "v_zmiana": 67.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 138.55355563175036, "v": "2,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 178.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 60.77546202640151, "v": "1,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 238.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 56.9804725984342, "v": "997,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 29.62467283844791, "v": "518,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 9.998359334819133, "v": "174,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 213.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 6.125504314532259, "v": "107,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at produktowych", "value": 0.11597805588890794, "v": "2,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 577.1740248014173, "v": "10,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142", "v_pc": "577,17 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "1.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "27.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 475.5324578547345, "v": "8,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 52.22555346019772, "v": "913,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 18.351914966569517, "v": "321,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 15.996568375335734, "v": "279,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 7.97634150522887, "v": "139,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7.09118863935082, "v": "124,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 344.19488656494656, "v": "6,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 72.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "344,19 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "69.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "7.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 220.465940339448, "v": "3,86 mln z\u0142", "v_zmiana": 80.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 123.7289462254986, "v": "2,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 26.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 168.94160180581747, "v": "2,96 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "168,94 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "56.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "30.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 57.424788845076876, "v": "1,00 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 40.92991485227727, "v": "716,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 27.429411966398078, "v": "479,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 16.11198639922281, "v": "281,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 11.209239385107722, "v": "196,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 8.20581918966798, "v": "143,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 4.200240013715069, "v": "73,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2.2346299788559345, "v": "39,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 1.1955711754957425, "v": "20,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 156.9854831704669, "v": "2,75 mln z\u0142", "v_zmiana": 511.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "156,99 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "0.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "70.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 108.37776558660495, "v": "1,90 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 48.607717583861934, "v": "850,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 89.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 128.1124584261958, "v": "2,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "128,11 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "48.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "26.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 98.16789016515229, "v": "1,72 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Biblioteki", "value": 24.85856334647694, "v": "435,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5.086004914566547, "v": "89,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 77.73052803017313, "v": "1,36 mln z\u0142", "v_zmiana": 35.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "77,73 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "50.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "76.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 58.90420195439739, "v": "1,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 42.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 11.984684839133665, "v": "209,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 4.182210412023545, "v": "73,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 2.65943082461855, "v": "46,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 57.37356077490142, "v": "1,00 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "57,37 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "72.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "40.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 57.37356077490142, "v": "1,00 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 47.16121378364477, "v": "825,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "47,16 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "63.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "11.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 26.524330533173323, "v": "464,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 11.4559649122807, "v": "200,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 7.7099262815018, "v": "134,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 104.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 1.1429224527115835, "v": "20,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.24235042002400134, "v": "4,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 159.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.08571918395336876, "v": "1,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 74.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Informatyka", "value": 44.06974798559917, "v": "771,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 1269.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "44,07 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "858.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1121.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 44.06974798559917, "v": "771,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 1269.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 42.976295788330766, "v": "752,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "42,98 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "63.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "59.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 20.710922909880566, "v": "362,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Lecznictwo ambulatoryjne", "value": 19.98432824732842, "v": "349,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1.752442996742671, "v": "30,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 0.3000171438367907, "v": "5,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 0.2285844905423167, "v": "4,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 80.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 34.856975827190126, "v": "609,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "34,86 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "35.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "8.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 34.856975827190126, "v": "609,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 7.331046345505458, "v": "128,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "7,33 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "2.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "16.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 3.5876907251842964, "v": "62,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 3.5459169095376875, "v": "62,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.19743871078347333, "v": "3,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 3.718901651522944, "v": "65,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "3,72 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "92.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "71.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 2.140537173552774, "v": "37,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 0.8375107148979942, "v": "14,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.7408537630721755, "v": "12,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.1 z\u0142"}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 0.07509229098805646, "v": "1,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,08 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "99.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "99.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.07471512657866164, "v": "1,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 0.00037716440939482255, "v": "0,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}