{"gmina": "Z\u0105bki", "typ_gminy": "gmina miejska Z\u0105bki", "kod_gus": "071412934031", "kod_gus_powiatu": "071412934000", "kod_gus_podregionu": "071412900000", "podregion_eurostat": "PL912", "ludnosc": 34784, "budzet": {"dochody": "248,57 mln z\u0142", "wydatki": "237,94 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 30.3, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 32.1, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 136285894.84000003, "dane1": 137664105.65000007, "dane2": 136285894.84000003, "dane4": 1378210.8100000322}, {"label": "2017", "dane0": 159503700.26, "dane1": 151055769.24000013, "dane2": 151055769.24000013, "dane3": 8447931.019999862}, {"label": "2018", "dane0": 188127360.00000003, "dane1": 182606239.38000005, "dane2": 182606239.38000005, "dane3": 5521120.619999975}, {"label": "2019", "dane0": 248573622.30999988, "dane1": 237938544.3299999, "dane2": 237938544.3299999, "dane3": 10635077.97999999}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 30190576.050000004, "dane1": 64319470.94999998}, {"label": "2017", "dane0": 33766232.260000005, "dane1": 66321349.730000004}, {"label": "2018", "dane0": 37289617.67000001, "dane1": 70268590.47999994}, {"label": "2019", "dane0": 40336541.06, "dane1": 107265396.38999999}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "11,76 mln z\u0142", "wydatki": "11,78 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 41.6, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 76.3, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": -1.378210810000032}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": -1.378210810000032}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 8.447931019999862}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 8.447931019999862}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 5.521120619999975}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 5.521120619999975}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 10.63507797999999}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 10.63507797999999}], "dochod_ue": "13,38 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "171,13 mln z\u0142", "gmina_pc": "4919.6 z\u0142", "powiat": "89,66 mln z\u0142", "powiat_pc": "2577.4 z\u0142", "wojewodztwo": "28,41 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "816.7 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "896,21 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "7,80 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "0", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 40336541.06, "wydatki": 107265396.38999999}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "95830667.89", "WARTOSC": "137209525.12", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 nowej siedziby Mazowieckiego Szpitala Wojew\u00f3dzkiego Drewnica (MSzWD). Nowy obiekt szpitalny powstanie w Z\u0105bkach, na terenie inwestycyjnym, zlokalizowanym obok dawnego Mazowieckiego Centrum Psychiatrii \u201eDrewnica\u201d Sp. z o.o., w kt\u00f3rym Wnioskodawca obecnie udziela \u015bwiadczenia opieki zdrowotnej z zakresu opieki psychiatrycznej i leczenia uzale\u017cnie\u0144. W ramach nowego obiektu znajd\u0105 si\u0119 pomieszczenia przeznaczone dla realizacji \u015bwiadcze\u0144 ambulatoryjnej opieki specjalistycznej w 3 poradniach: Por. Zdrowia Psychicznego, Por. Stomatologicznej oraz w Zespole Leczenia \u015arodowis. Podmiot leczniczy zabezpiecza \u015bwiadczenia lecznicze z zakresu opieki psychiatrycznej i leczenia uzale\u017cnie\u0144 przede wszystkim dla oko\u0142o 800 000 mieszka\u0144c\u00f3w rejon\u00f3w: Warszawa (Praga P\u00f3\u0142noc, Rembert\u00f3w, Bia\u0142o\u0142\u0119ka, Praga Po\u0142udnie), powiat legionowski (bez miasta Legionowa), powiat wo\u0142omi\u0144ski, powiat wyszkowski, powiat w\u0119growski (gm. \u0141och\u00f3w, Sadowne, Stoczek). \u015awiadczenia opieki zdrowotnej udzielane s\u0105 na podstawie umowy z Narodowym Funduszem Zdrowia. W ramach wsp\u00f3\u0142pracy w Izbie Przyj\u0119\u0107 przeprowadzane s\u0105 konsultacje z zakresu psychiatrii dla policji oraz podmiot\u00f3w leczniczych prawobrze\u017cnej Warszawy i powiatu wo\u0142omi\u0144skiego. Jednocze\u015bnie Centrum wsp\u00f3\u0142pracuje z S\u0105dem Okr\u0119gowym Warszawa \u2013 Praga oraz podleg\u0142ymi s\u0105dami rejonowymi, w szczeg\u00f3lno\u015bci z S\u0105dem Rejonowym w Wo\u0142ominie. Projekt s\u0142u\u017c\u0105cy poprawie funkcjonowania i efektywno\u015bci leczenia psychiatrycznego realizowany jest przez MSzWD, kt\u00f3ry przej\u0105\u0142 w wyniku po\u0142\u0105czenia dzia\u0142alno\u015b\u0107 Mazowieckiego Centrum Psychiatrii \"Drewnica\" Sp. z o.o. Nowoczesna infrastruktura niew\u0105tpliwie przyczyni si\u0119 do poprawy jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug oraz poprawy dost\u0119pu do us\u0142ug. Realizacja inwestycji umo\u017cliwi rozszerzenie zakresu opieki dziennej oraz \u015brodowiskowych form pomocy. Realizacja projektu nie spowoduje zwi\u0119kszenia liczby \u0142\u00f3\u017cek. Projekt nie zosta\u0142 zako\u0144czony w rozumieniu art. 65 ust. 6 Rozporz\u0105dzenia PE i Rady (UE) nr 1303/2013 z dnia 17 gr", "BENEFICJENT": "MAZOWIECKI SZPITAL WOJEW\u00d3DZKI DREWNICA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Poprawa funkcjonowania i efektywno\u015bci kosztowej leczenia psychiatrycznego w Mazowieckim Szpitalu Wojew\u00f3dzkim Drewnica", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2755.02}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "36580030.18", "WARTOSC": "43035329.63", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki", "OPIS": "Rozbudowa systemu kanalizacji deszczowej na terenie Miasta Z\u0105bki", "BENEFICJENT": "MIASTO Z\u0104BKI", "TYTUL": "Rozbudowa systemu kanalizacji deszczowej na terenie Miasta Z\u0105bki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1051.63}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2014-12-22", "DOFINANSOWANIE": "60069860.20", "WARTOSC": "76124097.69", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Niepor\u0119t | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka", "OPIS": "W celu realizacji projektu zosta\u0142o zawi\u0105zane Porozumienie partnerskie (dalej zwane Partnerstwem) w sprawie wsp\u00f3\u0142pracy miast i gmin na rzecz realizacji Projektu. W sk\u0142ad Partnerstwa wchodz\u0105: Partner wiod\u0105cy \u2013 Miasto Marki, Partner 1 \u2013 Miasto Z\u0105bki, Partner 2 \u2013 Miasto Zielonka, Partner 3 \u2013 Miasto Koby\u0142ka, Partner 4 \u2013 Gmina Wo\u0142omin, Partner 5 \u2013 Gmina Radzymin, Partner 6 \u2013 Gmina Niepor\u0119t. Projekt obejmuje swoim zakresem budow\u0119 dr\u00f3g dla rower\u00f3w oraz dr\u00f3g dla rower\u00f3w i pieszych na terenie 7 gmin wraz z infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105. Przedsi\u0119wzi\u0119cie zostanie obj\u0119te jednolitym oznakowaniem przewidzianym dla tras rowerowych w WOF, oraz realizowane b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania promocyjno-informacyjne zgodne z wymogami dla przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 finansowanych ze \u015brodk\u00f3w UE. Dzia\u0142ania przewidziane w projekcie zosta\u0142y bezpo\u015brednio zidentyfikowane w Planach Gospodarki Niskoemisyjnej oraz w Lokalnych Programach Rewitalizacji. W ramach projektu powstanie 34,76 km dr\u00f3g dla rower\u00f3w oraz 12,37 km dr\u00f3g dla rower\u00f3w i pieszych. \u0141\u0105czna d\u0142ugo\u015b\u0107 tras rowerowych w wyniki realizacji projektu wzro\u015bnie o 104%. Projekt przewiduje realizacj\u0119 zada\u0144 dotycz\u0105cych infrastruktury towarzysz\u0105cej, ale s\u0105 one elementem uzupe\u0142niaj\u0105cym i niedominuj\u0105cym w projekcie. Wszystkie elementy s\u0105 bezpo\u015brednio powi\u0105zane z sob\u0105 funkcjonalnie i bezpo\u015brednio realizuj\u0105 cele projektu. Drogi dla rower\u00f3w oraz drogi dla rower\u00f3w i pieszych b\u0119d\u0105ce przedmiotem projektu pe\u0142ni\u0105 funkcj\u0119 korytarzy transportowych i zosta\u0142y zaprojektowane w celach: -szerszego wykorzystania transportu niezmotoryzowanego indywidualnego, -zmniejszenia wykorzystania samochod\u00f3w osobowych, -lepszej integracji ga\u0142\u0119zi transportu, -ni\u017cszej emisji zanieczyszcze\u0144 powietrza, -redukcji ha\u0142asu oraz ni\u017cszego zat\u0142oczenia, -poprawy bezpiecze\u0144stwa ruchu drogowego, -nie zosta\u0142y zaprojektowane jako infrastruktura turystyczno-rekreacyjna. Projekt b\u0119dzie realizowany na obszarze gdzie wyst\u0119puj\u0105 przekroczenia py\u0142u zawieszonego PM10.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO MARKI", "TYTUL": "Rozw\u00f3j zintegrowanej sieci dr\u00f3g rowerowych na terenie gmin: Marki, Z\u0105bki, Zielonka, Koby\u0142ka, Wo\u0142omin, Radzymin, Niepor\u0119t w ramach ZIT WOF", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 302.54}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2015-05-06", "DOFINANSOWANIE": "23581800.16", "WARTOSC": "36172257.38", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka", "OPIS": "Projekt pt.\u201eZintegrowana sie\u0107 \u015bcie\u017cek rowerowych na terenie gmin Marki,Z\u0105bki,Zielonka,Koby\u0142ka w ramach ZIT WOF'' realizowany jest na terenie 4 gmin: Markach,Z\u0105bkach,Koby\u0142ce oraz Zielonce. Liderem projektu jest Gmina Miasto Marki,partnerami za\u015b Miasto Koby\u0142ka, Miasto Z\u0105bki oraz Miasto Zielonka. Projekt obejmuje budow\u0119 oraz przebudow\u0119 sieci dr\u00f3g rowerowych o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 23,769km(\u015bcie\u017cki rowerowe 13,047km oraz ci\u0105gi pieszo-rowerowe 10,722km)wraz z infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105 wzd\u0142u\u017c dr\u00f3g gminnych oraz powiatowych,wojew\u00f3dzkich i krajowych,kt\u00f3re zosta\u0142y udost\u0119pnione Beneficjentowi na podstawie stosownych porozumie\u0144. W zakres infrastruktury towarzysz\u0105cej wchodz\u0105 (wszystkie elementy infrastruktury rowerowej): - 3 parkingi dla rower\u00f3w(w tym infrastr. B&R) - stojaki dla rower\u00f3w, - 4 punkty samoobs\u0142ugi serwisowej, - r\u00f3\u017cnice poziom\u00f3w. Realizowany projekt s\u0142u\u017cy zwi\u0119kszonemu wykorzystaniu przyjaznej \u015brodowisku formy mobilno\u015bci miejskiej.Jest to projekt kompleksowy, obejmuj\u0105cy swoim zasi\u0119giem obszary o przekroczonych dopuszczalnych i docelowych poziomach zanieczyszcze\u0144 powietrza.Prowadzi on do zmniejszenia emisji CO2 i innych zanieczyszcze\u0144 (w szczeg\u00f3lno\u015bci PM10). Inwestycja b\u0119d\u0105ca przedmiotem projektu wynika z przygotowanych przez samorz\u0105dy: Marek, Koby\u0142ki, Z\u0105bek i Zielonki PGN, zawieraj\u0105cych odniesienia do kwestii przechodzenia na bardziej ekologiczne i zr\u00f3wnowa\u017cone systemy transportowe w miastach. Planowane \u015bcie\u017cki rowerowe i infrastr. b\u0119d\u0105 mia\u0142y funkcjonalne po\u0142\u0105czenia z istniej\u0105cymi \u015bcie\u017ckami rowerowymi na terenach gmin obj\u0119tych projektem-co najmniej 10 po\u0142\u0105cze\u0144 wewn\u0105trz gminnych oraz co najmniej 2 po\u0142\u0105czenia mi\u0119dzygminne. Dzi\u0119ki realizacji projektu powstanie sp\u00f3jny system komunikacyjny-nast\u0105pi wzrost d\u0142ugo\u015bci \u015bcie\u017cek rowerowych o 100,03% wzgl\u0119dem wart. bazowej. W wyniku realizacji projektu nast\u0105pi r\u00f3wnie\u017c funkcjonalne po\u0142\u0105czenie z min. 4 przystankami publicznego transportu, 3 zintegrowanymi w\u0119z\u0142ami przesiadkowymi i min. 134 budynkami u\u017cyteczno\u015bci publicznej.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO MARKI", "TYTUL": "Zintegrowana sie\u0107 \u015bcie\u017cek rowerowych na terenie gmin Marki, Z\u0105bki, Zielonka, Koby\u0142ka w ramach ZIT WOF", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 221.57}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "7052748.13", "WARTOSC": "8529820.75", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki", "OPIS": "Projekt obejmuje tereny zieleni miejskiej w obr\u0119bie granic administracyjnych miasta, na obszarze 9,4330ha, z czego zgodnie z opracowan\u0105 koncepcj\u0105 co najmniej 70% stanowi\u0107 b\u0119dzie powierzchnia pokryta zieleni\u0105 (teren biologicznie czynny).", "BENEFICJENT": "MIASTO Z\u0104BKI", "TYTUL": "Zielona przestrze\u0144 \u2013 Rozw\u00f3j i modernizacja teren\u00f3w zieleni w Mie\u015bcie Z\u0105bki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 202.75}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2015-07-01", "DOFINANSOWANIE": "4121653.92", "WARTOSC": "7596774.48", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki", "OPIS": "Projekt pn.\"Budowa parkingu P+R przy stacji kolejowej oraz adaptacja istniej\u0105cego parkingu na potrzeby utworzenia P+R w ul. Orlej w Z\u0105bkach w ramach ZIT WOF\" zlokalizowany jest w samym centrum Miasta Z\u0105bki, a jego realizacja rozwi\u0105\u017ce podstawowe problemy mieszka\u0144c\u00f3w Z\u0105bek oraz p\u00f3\u0142nocno-wschodniej cz\u0119\u015bci WOF. Projekt w szerszym uj\u0119ciu b\u0119dzie te\u017c oddzia\u0142ywa\u0107 na ca\u0142y obszar WOF. Przedmiotowy projekt obejmuje: -budow\u0119 naziemnego parkingu P+R usytuowanego w Z\u0105bkach w okolicach przystanku PKP przy ul. Pi\u0142sudskiego, na 50 miejsc postojowych dla samochod\u00f3w (w tym 3 miejsca dla niepe\u0142nosprawnych) i 12 miejsc dla rower\u00f3w (kategoria D), -przebudow\u0119 istniej\u0105cego (w wi\u0119kszo\u015bci nieczynnego) gara\u017cu podziemnego celem jego adaptacji na potrzeby P+R, usytuowanego w okolicach dworca kolejowego w Z\u0105bkach, pod pierzej\u0105 handlow\u0105 mi\u0119dzy ulic\u0105 Orl\u0105 a ulic\u0105 Poniatowskiego, zawieraj\u0105cego docelowo 112 miejsc postojowych dla samochod\u00f3w, 3 miejsca parkingowe dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych na zewn\u0105trz parkingu oraz 8 miejsc postojowych dla motocykli lub motorower\u00f3w, 12 miejsc postojowe dla rower\u00f3w oraz stanowiska do \u0142adowania samochod\u00f3w elektrycznych (kategoria A), dla potrzeb niniejszego opracowania parking ten b\u0119dzie nazywany parkingiem przy ul. Orlej z uwagi na wjazd od tej ulicy. Parkingi b\u0119d\u0105 obs\u0142ugiwa\u0107 w\u0119ze\u0142 przesiadkowy stanowi\u0105cy okolic\u0119 stacji PKP w Z\u0105bkach, skomunikowane istniej\u0105cym uk\u0142adem komunikacyjnym (drogi gminne, powiatowe, trasy rowerowe). Realizacja projektu s\u0142u\u017cy zwi\u0119kszonemu wykorzystaniu przyjaznego \u015brodowisku form transportu zbiorowego oraz ograniczeniu liczby samochod\u00f3w w ruchu drogowym.Jest to projekt kompleksowy, obejmuj\u0105cy swoim zasi\u0119giem obszary o przekroczonych dopuszczalnych i docelowych poziomach zanieczyszcze\u0144 powietrza i emisji ha\u0142asu.Prowadzi on bowiem do zmniejszenia emisji CO2 i innych zanieczyszcze\u0144(w szczeg\u00f3lno\u015bci PM10). Na terenie Z\u0105bek nie ma utworzonych parking\u00f3w P+R, a ka\u017cda wolna przestrze\u0144 w okolicach stacji PKP wykorzystywana jest jako \"dzikie park", "BENEFICJENT": "MIASTO Z\u0104BKI", "TYTUL": "Budowa parkingu P+R przy stacji kolejowej oraz adaptacja istniej\u0105cego parkingu na potrzeby utworzenia P+R w ul. Orlej w Z\u0105bkach w ramach ZIT WOF", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 118.49}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "71592114.14", "WARTOSC": "185452233.04", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki", "OPIS": "Projekt Rozw\u00f3j sieci tras rowerowych Warszawy w ramach ZIT WOF \u2013 etap I realizowany jest w ramach Strategii ZIT WOF 2014-2020+ na terenie Warszawskiego Obszaru Funkcjonalnego. Obejmuje budow\u0119/przebudow\u0119 odcink\u00f3w dr\u00f3g rowerowych o charakterze komunikacyjnym o d\u0142ugo\u015bci 73,4 km. Wp\u0142ynie pozytywnie na ograniczenie emisji zanieczyszcze\u0144 powietrza, ha\u0142asu. W projekcie zostanie wybudowanych/zmodernizowanych 19 tras rowerowych (SW str. 63-64)-w tym Budowa drogi rowerowej wzd\u0142u\u017c ul. Radzymi\u0144skiej w partnerstwie z Miastem Z\u0105bki i Gmin\u0105 Miastem Marki. W ramach projektu wybudowano/zmodernizowano 6 tras rowerowych, pozosta\u0142e 13 zaplanowano do realizacji. Projekt zak\u0142ada wykorzystanie transportu niezmotoryzowanego indywidualnego i zmniejszenie wykorzystania samochod\u00f3w osobowych. Zbudowane \u015bcie\u017cki b\u0119d\u0105 umo\u017cliwia\u0142y potraktowanie roweru jako pe\u0142noprawnej alternatywy dla samochodu osobowego i transportu indywidualnego, b\u0119d\u0105 mia\u0142y charakter infrastruktury miejskiej, \u0142\u0105cz\u0105cej miejsca zamieszkania i pracy. Do realizacji zaplanowano lokalizacje, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 przebiega\u0107 przez istotne w\u0119z\u0142y przesiadkowe komunikacji zbiorowej oraz b\u0119d\u0105 zbudowane wzd\u0142u\u017c wa\u017cnych arterii miasta, s\u0142u\u017c\u0105cych do ruchu samochodowego, co umo\u017cliwi lepsz\u0105 integracj\u0119 ga\u0142\u0119zi transportu. W zwi\u0105zku z tym drogi rowerowe powsta\u0142e w ramach projektu b\u0119d\u0105 pe\u0142ni\u0107 funkcj\u0119 korytarzy transportowych. Projekt realizuje rekomendacje wskazane w dokumencie: Opracowanie mo\u017cliwo\u015bci rozwoju tras rowerowych o charakterze komunikacyjnym dla Warszawskiego Obszaru Funkcjonalnego do roku 2023. Projekt b\u0119dzie realizowany zgodnie z zasad\u0105 uniwersalnego projektowania, polegaj\u0105cego projektowaniu produkt\u00f3w, \u015brodowiska, program\u00f3w i us\u0142ug w taki spos\u00f3b by by\u0142y u\u017cyteczne dla wszystkich, co b\u0119dzie si\u0119 wi\u0105za\u0142o r\u00f3wnie\u017c z dodatkowymi udogodnieniami dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Powsta\u0142a infrastruktura b\u0119dzie dost\u0119pna grupie docelowej: mieszka\u0144com Warszawy, WOF, turystom oraz korzystaj\u0105cym z systemu Veturilo.", "BENEFICJENT": "MIASTO STO\u0141ECZNE WARSZAWA", "TYTUL": "Rozw\u00f3j sieci tras rowerowych Warszawy w ramach ZIT WOF\u2013 etap I", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 39.32}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "78609814.36", "WARTOSC": "98262267.96", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Grudusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ojrze\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Opinog\u00f3ra G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Borowie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Maciejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Miastk\u00f3w Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Parys\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Pilawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Wilga | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u017belech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Sanniki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: \u017babia Wola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: B\u0142\u0119d\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Chyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Gr\u00f3jec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Jasieniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Mogielnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Warka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Garbatka-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: G\u0142owacz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Grab\u00f3w nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Kozienice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Magnuszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Serock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Ciepiel\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Lipsko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Solec nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Huszlew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: \u0141osice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Olszanka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Plater\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Sarnaki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Stara Kornica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Karniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Mak\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: R\u00f3\u017can | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Szelk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ka\u0142uszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mrozy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Stanis\u0142aw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: M\u0142awa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Stupsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szre\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wieczfnia Ko\u015bcielna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nasielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czarnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czerwin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Goworowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Kadzid\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Lelis | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Myszyniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Troszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka, GM.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Andrzejewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Boguty-Pianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Brok | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ma\u0142kinia G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Stary Luboty\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Szulborze Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: W\u0105sewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Zar\u0119by Ko\u015bcielne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Osieck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Pra\u017cm\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Tarczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bodzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Drobin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: G\u0105bin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Ma\u0142a Wie\u015b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Nowy Dunin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Radzanowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142upno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Stara Bia\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Staro\u017areby | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Wyszogr\u00f3d | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Baboszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Naruszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krasne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Odrzyw\u00f3\u0142 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Potwor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Przysucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Wieniawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pokrzywnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pu\u0142tusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom, GM.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: G\u00f3zd | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jedli\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Pionki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Skaryszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Wolan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Zakrzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Domanice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Korczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Kotu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mokobody | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mordy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Przesmyki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sk\u00f3rzec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sucho\u017cebry | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wi\u015bniew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wodynie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Zbuczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Mochowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Ro\u015bciszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Szczutowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Broch\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: M\u0142odzieszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Nowa Sucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Teresin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Jab\u0142onna Lacka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Kos\u00f3w Lacki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Repki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Sabnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Chlewiska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Jastrz\u0105b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Mir\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Oro\u0144sko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Szyd\u0142owiec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Kampinos | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Gr\u0119bk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Liw | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Miedzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Stoczek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Wierzbno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Jad\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Klemb\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Strach\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: T\u0142uszcz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Bra\u0144szczyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: D\u0142ugosiod\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Rz\u0105\u015bnik | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Wyszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Tcz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Zwole\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Bie\u017cu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lubowidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lutocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Siemi\u0105tkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: \u017buromin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Mszczon\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Puszcza Maria\u0144ska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Radziejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Wiskitki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "ASI to wsp\u00f3lna inicjatywa JST wojew\u00f3dztwa (190 JST)-gmin, powiat\u00f3w oraz wojew\u00f3dztwa i wsp\u00f3\u0142dzia\u0142anie partnerskie na rzecz zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju woj. maz. B\u0119d\u0105 uruchomione i \u015bwiadczone e-us\u0142ug na poz. dojrza\u0142o\u015bci 3 (34 us\u0142ugi) i 4 (16 us\u0142ug) przez JST dla mieszka\u0144c\u00f3w i przedsi\u0119biorc\u00f3w, w tym na terenach wiejskich. Ka\u017cda us\u0142uga zostanie wdro\u017cona dla min. 52 JST. Korzystanie z us\u0142ug b\u0119dzie mo\u017cliwe r\u00f3\u017cnymi kana\u0142ami dost\u0119pu, niezale\u017cnie od miejsca przebywania i wykorzystywanej technologii. Rodzaj us\u0142ugi i poziom dojrza\u0142o\u015bci jest zgodny z wynikami przeprowadzonych bada\u0144. Prowadzone b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania monitorowania us\u0142ug pod k\u0105tem dost\u0119pno\u015bci i u\u017cyteczno\u015bci. Proj. stworzy warunki efektywnego stosowania inf. przestrzennej i ponownego wykorzystywania inf. publicznej, usprawni kontakty urz\u0105d-przedsi\u0119biorca/obywatel. Poprawi efektywno\u015b\u0107 pracy administracji przez \u0142atwiejszy, szybszy i ta\u0144szy dost\u0119p do inf. korzystaj\u0105c m.in. z chmury obliczeniowej. Grupa docelowa: przedsi\u0119biorcy i mieszka\u0144cy gminy, powiatu, ca\u0142ego wojew. i pracownicy JST. Zastosowane b\u0119d\u0105 standardy i model us\u0142ugowy, co zapewni interoperacyjno\u015b\u0107 danych, system\u00f3w i us\u0142ug i umo\u017cliwi integracj\u0119 z istniej\u0105cym oprogramow. i mo\u017cliwo\u015b\u0107 rozszerzania o nowe komponenty w przysz\u0142o\u015bci. E-us\u0142ugi, systemy teleinf. i utworzona infrastruktura inform. b\u0119d\u0105 zgodne ze standardami i zasadami przetwarzania danych. Zastosowane zostan\u0105 podstawowe i rozszerzone standardy bezpiecze\u0144stwa i WCAG. Projektowanie us\u0142ug i system\u00f3w b\u0119dzie realizowane w oparciu o metody proj. zorientowanego na u\u017cytkownika. Do uwierzytelniania zastosowany b\u0119dzie profil zaufany ePUAP. Realizowane b\u0119d\u0105 zadania obejmuj\u0105ce: opracowanie e-us\u0142ug, w tym geoinformacji i towarzysz\u0105cych im 5 syst. dziedzinowych, zakup sprz\u0119tu komputerowego i cyfryzacja danych. Zaplanowano wsparcie JST w zakresie realizacji i wdro\u017ce\u0144 e-us\u0142ug i geoinformacji. Zadania prowadzone b\u0119d\u0105 r\u00f3wnolegle, jednak cyfryzacja danych b\u0119dzie wyprzedza\u0107 uruchomienie e-us\u0142ug, a wsparcie po odbiorze produkt\u00f3w.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MAZOWIECKIE", "TYTUL": "\u201eRegionalne partnerstwo samorz\u0105d\u00f3w Mazowsza dla aktywizacji spo\u0142ecze\u0144stwa informacyjnego w zakresie e-administracji i geoinformacji\u201d (Projekt ASI)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 31.68}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-30", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "56474081.04", "WARTOSC": "70592601.31", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Podkowa Le\u015bna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Niepor\u0119t | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Halin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Sulej\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Czosn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Karczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie dost\u0119pno\u015bci, poziomu wykorzystywania i jako\u015bci us\u0142ug publicznych zwi\u0105zanych z dost\u0119pem do informacji i infrastruktury publicznej na terenie WOF poprzez stworzenie portfela bezp\u0142atnych rozwi\u0105za\u0144 mobilnych. Odbiorcami e-us\u0142ug b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cy WOF, tury\u015bci i odwiedzaj\u0105cy, w spos\u00f3b szczeg\u00f3lny zostan\u0105 uwzgl\u0119dnione potrzeby os\u00f3b z dysfunkcjami wzroku. Projekt zak\u0142ada dostarczenie kompleksowego systemu sk\u0142adaj\u0105cego si\u0119 z rozwi\u0105za\u0144 mobilnych w pi\u0119ciu obszarach: e-dost\u0119pno\u015b\u0107 - wdro\u017cenie systemu mikronawigacji i informacji kontekstowej w przestrzeniach i obiektach u\u017cyteczno\u015bci publicznej; e-turystyka \u2013 stworzenie spersonalizowanego e-przewodnika umo\u017cliwiaj\u0105cego zg\u0142\u0119bianie zasob\u00f3w turystycznych WOF zgodnie z preferencjami, wykorzystuj\u0105c informacj\u0119 kontekstow\u0105 oraz rzeczywisto\u015b\u0107 rozszerzon\u0105; e-transport \u2013 uruchomienie narz\u0119dzia planowania podr\u00f3\u017cy i poruszania si\u0119 po terenie WOF komunikacj\u0105 zbiorow\u0105, w postaci inteligentnej aplikacji mobilnej opartej o dane czasu rzeczywistego, elastycznie reaguj\u0105cej na zmiany oraz posiadaj\u0105cej modu\u0142 informacji kontekstowych; e-parkowanie - dostarczenie kierowcom prostego narz\u0119dzia pod postaci\u0105 aplikacji mobilnej, kt\u00f3ra u\u0142atwi im poruszanie si\u0119 i odnajdowanie wolnych miejsc parkingowych; e-\u015brodowisko - zbudowanie systemu zbierania, przetwarzania i prezentowania danych dotycz\u0105cych jako\u015bci powietrza oraz klimatu akustycznego w gminach WOF. Projekt realizuje 26 gmin WOF. Pierwszy etap to sformu\u0142owanie za\u0142o\u017ce\u0144 architektury technologicznej, wsp\u00f3lnych standard\u00f3w rozwi\u0105za\u0144 cyfrowych, polityki gromadzenia danych, polityki bezpiecze\u0144stwa i prywatno\u015bci. Nast\u0119pnie przeprowadzona b\u0119dzie inwestycja w infrastruktur\u0119 bazow\u0105. Kluczowym etapem b\u0119dzie wdra\u017canie funkcjonalno\u015bci w ramach 5 komponent\u00f3w projektu przez zespo\u0142y tematyczne i wykonawc\u00f3w. Ostatnim aspektem b\u0119dzie otwarcie danych gromadzonych przez stworzony system, aby mog\u0142y by\u0107 ponownie wykorzystane przez inne podmioty oraz dzia\u0142ania optymalizacyjne i asysty technicz", "BENEFICJENT": "MIASTO STO\u0141ECZNE WARSZAWA", "TYTUL": "Wirtualny Warszawski Obszar Funkcjonalny (Virtual WOF)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.49}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-29", "DATA_START": "2018-01-29", "DOFINANSOWANIE": "50794444.34", "WARTOSC": "107778716.79", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Borowie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Maciejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Miastk\u00f3w Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Parys\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Pilawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Sobolew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Trojan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Wilga | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u017belech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Niepor\u0119t | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Serock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ceg\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: D\u0119be Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Dobre | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Halin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Jakub\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ka\u0142uszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Latowicz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Siennica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Stanis\u0142aw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Sulej\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Czosn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Leoncin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nasielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Pomiech\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Zakroczym | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Celestyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Karczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Ko\u0142biel | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Osieck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Sobienie-Jeziory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Jad\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Klemb\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Strach\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: T\u0142uszcz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 77 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 32 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 44 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu dla 51 883 gospodarstw domowych oraz 461 jednostek edukacyjnych zlokalizowanych na obszarze warszawskim wschodnim i Warszawie. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Warszawski Wschodni i Warszawa Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.82}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1505474.88", "WARTOSC": "1881843.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym P. jest umo\u017cliwienie powrotu lub utrzymania zatrudnienia 32 UP wy\u0142\u0105czonych z rynku pracy z powodu opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 (28K, 4M) z obszaru gmin Z\u0105bki, Marki, Zielonka i Koby\u0142ka w okresie 01/04/2019-31/08/2021 poprzez utworzenie 32 nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 w formie \u017c\u0142obka w gminie Z\u0105bki. Grup\u0119 docelow\u0105 P. stanowi 32 rodzic\u00f3w i pe\u0142noprawnych opiekun\u00f3w dzieci do lat 3 (28K, 4M) z terenu gmin Z\u0105bki, Marki, Zielonka i Koby\u0142ka w woj. mazowieckim, w tym 6 os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia (osoby bezrobotne lub bierne zawodowo) poza rynkiem pracy ze wzgl\u0119du na obowi\u0105zek opieki nad dzie\u0107mi do lat 3, w tym os\u00f3b kt\u00f3re przerwa\u0142y karier\u0119 zawodow\u0105 ze wzgl\u0119du na urodzenie dziecka lub przebywaj\u0105cych na urlopie wychowawczym (4K, 2M) oraz 26 os\u00f3b pracuj\u0105cych opiekuj\u0105cych si\u0119 dzieckiem do lat 3, b\u0119d\u0105cych w trakcie przerwy zwi\u0105zanej z urodzeniem lub wychowaniem dziecka i przebywaj\u0105cych na urlopie macierzy\u0144skim lub rodzicielskim (24K, 2M). G\u0142\u00f3wnym rezultatem P. b\u0119dzie utworzenie 32 nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3, powr\u00f3t min. 21 UP na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowaniem dziecka oraz podj\u0119cie zatrudnienia lub poszukiwanie pracy przez min. 3 UP pozostaj\u0105cych bez pracy. W ramach P. realizowane b\u0119d\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania: 1. Utworzenie 32 nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 w formie \u017c\u0142obka, w tym dostosowanie pomieszcze\u0144 do potrzeb dzieci zg. z koncepcj\u0105 uniwersalnego projektowania, zakup i monta\u017c odpowiedniego wyposa\u017cenia niezb\u0119dnego do codziennej pracy z dzie\u0107mi, zakup pomocy do prowadzenia zaj\u0119\u0107 opieku\u0144czo-wychowawczych i edukacyjnych oraz wyposa\u017cenie i monta\u017c placu zabaw na terenie \u017c\u0142obka. 2. Utrzymanie 32 nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 w formie \u017c\u0142obka przez okres 24 miesi\u0119cy. P. realizowany w terminie 01/04/2019-31/08/2021, tym samym nie przekracza 30 miesi\u0119cy [KDf2] - w tym faza przygotowawcza 5 miesi\u0119cy, bie\u017c\u0105ca dzia\u0142alno\u015b\u0107 24 miesi\u0105ce.", "BENEFICJENT": "MARZENIA DO SPE\u0141NIENIA SP. Z O.O.", "TYTUL": "\u017b\u0142obek \"Marzenia do spe\u0142nienia\" w Z\u0105bkach - nowe miejsca opieki dla dzieci do 3 roku \u017cycia szans\u0105 rozwoju zawodowego dla opiekun\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.14}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2018-11-01", "DOFINANSOWANIE": "490999.00", "WARTOSC": "613748.75", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki", "OPIS": "P. ma na celu zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do edukacji przedszkolnej na obszarze gminy Z\u0105bki poprzez dostosowanie istniej\u0105cych miejsc wychowania przedszkolnego do potrzeb 6 dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, realizacj\u0119 dodatkowej oferty edukacyjnej i specjalistycznej dla 6 dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, rozszerzenie oferty OWP o dodatkowe zaj\u0119cia wyr\u00f3wnuj\u0105ce szanse edukacyjne 60 dzieci w zakresie stwierdzonych deficyt\u00f3w oraz wzrost kompetencji i kwalifikacji 6 nauczycieli OWP w zakresie pracy z dzie\u0107mi w wieku przedszkolnym z uwzgl\u0119dnieniem dzieci ze specjalnymi potrzebami w okresie 01/11/2018-29/02/2020. W ramach P. uwzgl\u0119dniono nast\u0119puj\u0105ce zadania: 1) dostosowanie istniej\u0105cych miejsc wychowania przedszkolnego do potrzeb dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (stworzenie pokoju do\u015bwiadcze\u0144 do terapii dzieci\u0119cej oraz sali terapii sensorycznej, rozbudowa placu zabaw) 2) realizacja dodatkowej oferty edukacyjnej i specjalistycznej umo\u017cliwiaj\u0105cej dziecku z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 udzia\u0142 w wychowaniu przedszkolnym poprzez wyr\u00f3wnanie deficytu wynikaj\u0105cego z niepe\u0142nosprawno\u015bci (6 os.) 3) rozszerzenie oferty o\u015brodka wychowania przedszkolnego o dodatkowe zaj\u0119cia wyr\u00f3wnuj\u0105ce szanse edukacyjne dzieci w zakresie stwierdzonych deficyt\u00f3w (60 os.) 4) doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci, kompetencji i kwalifikacji nauczycieli OWP do pracy z dzie\u0107mi w wieku przedszkolnym, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci z dzie\u0107mi ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi (6 os.) G\u0142. rezultatem P. b\u0119dzie uzyskanie kwalifikacji lub nabycie kompetencji przez 6 nauczycieli OWP po opuszczeniu programu oraz wzrost wiedzy, umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji 60 dzieci obj\u0119tych wsparciem. Gr. docelow\u0105 stanowi\u0105 nauczyciele i pracownicy pedagogiczni przedszkola (6K, 0M) oraz dzieci w wieku przedszkolnym, okre\u015blonym w ustawie z dnia 7.09.1991 r. o systemie o\u015bwiaty (Dz.U. z 2016 r. poz. 1943 z p\u00f3\u017an. zm.) (60 dzieci, w tym 6 z niepe\u0142nosprawno\u015bciami) Publicznego Przedszkola Marzenia do spe\u0142nienia w Z\u0105bkach (dalej PP MdS).", "BENEFICJENT": "MARZENIA DO SPE\u0141NIENIA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wyr\u00f3wnanie szans rozwojowych dzieci oraz doskonalenie kompetencji nauczycieli Publicznego Przedszkola \"Marzenia do spe\u0142nienia\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.11}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "384527.20", "WARTOSC": "1178586.25", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki", "OPIS": "Przedk\u0142adany do dofinansowania Projekt, swym zakresem obejmuje udzia\u0142 Firmy Scorpion Eyewear TOMASZ URBAN w sze\u015bciu rodzajach mi\u0119dzynarodowych, bran\u017cowych imprez targowych na terenie Polski i kraj\u00f3w UE, ka\u017cdorazowo w charakterze wystawcy z w\u0142asnym profesjonalnym stoiskiem promocyjnym /\u0142\u0105cznie 11 wyjazd\u00f3w/. W ramach pozyskiwania nowych dla Firmy rynk\u00f3w docelowych /brytyjskiego, niemieckiego, francuskiego, w\u0142oskiego/, uznawanych w bran\u017cy optycznej za presti\u017cowe, Firma chce optymalnie wykorzysta\u0107 potencja\u0142 eksportowy marek w\u0142asnych trzech grup produkt\u00f3w: opraw okularowych, okular\u00f3w przeciws\u0142onecznych, akcesori\u00f3w optycznych. Scorpion Eyewear zaplanowa\u0142a rozwini\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci eksportowej w oparciu o dotychczas zdobyt\u0105 wiedz\u0119 i do\u015bwiadczenie w zakresie sprzeda\u017cy swoich produkt\u00f3w, z uwzgl\u0119dnieniem analiz i tendencji rynkowych prognozowanych na najbli\u017csze lata.Zar\u00f3wno nowe rynki docelowe, jak i dzia\u0142ania marketingowo-promocyjne zosta\u0142y dla Firmy przeanalizowane i zarekomendowane w indywidualnym modelu biznesowym w ramach \"Strategii biznesowej w zakresie umi\u0119dzynarodowienia dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstwa dla Scorpion Eyewear Tomasz Urban\". Celem podejmowanych dzia\u0142a\u0144 Projektu w ramach realizacji za\u0142o\u017ce\u0144 \"Strategii (...)\" jest internacjonalizacja dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstwa poprzez wykorzystanie potencja\u0142u eksportowego produkt\u00f3w w\u0142asnych. Umi\u0119dzynarodowienie Firmy b\u0119dzie dzia\u0142a\u0107 stymuluj\u0105co na dynamik\u0119 eksportu, wyszukiwanie i dob\u00f3r partner\u00f3w biznesowych oraz pozyskanie nowych kontrahent\u00f3w, co finalnie pozwoli na zainicjowanie obecno\u015bci Scorpion Eyewear w kolejnych pa\u0144stwach UE i umacnianie pozycj\u0119 Przedsi\u0119biorstwa w bran\u017cy na rynku krajowym i dotychczas pozyskanym rynku zagranicznym. Najistotniejszym celem wska\u017anikowym, z punktu widzenia dalszej dzia\u0142alno\u015bci Firmy, jest wzrost liczby kontrahent\u00f3w poprzez podniesienie rozpoznawalno\u015bci marki Scorpion Eyewear i nawi\u0105zywanie nowych kontakt\u00f3w handlowych.", "BENEFICJENT": "SCORPION EYEWEAR TOMASZ URBAN", "TYTUL": "Internacjonalizacja dzia\u0142alno\u015bci firmy SCORPION EYEWEAR TOMASZ URBAN poprzez wykorzystanie potencja\u0142u eksportowego produkt\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.05}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "350631.47", "WARTOSC": "416031.65", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki", "OPIS": "Cel og\u00f3lny projektu: w okresie 1.10.2019-31.03.2021 wdro\u017cenie usprawnie\u0144 organizacyjnych w O\u015brodku Pomocy Spo\u0142ecznej w Z\u0105bkach (dalej OPS) poprzez rozdzielenie zada\u0144 administracyjnych OPS od pracy socjalnej i us\u0142ug oraz poprzez optymalizacj\u0119 wykorzystania potencja\u0142u os\u00f3b zatrudnionych w OPS s\u0142u\u017c\u0105ce poprawie jako\u015bci obs\u0142ugi klient\u00f3w OPS.Grupa docelowa: OPS w Z\u0105bkach i wszyscy jego pracownicy, tj. 25 os\u00f3b, w tym:1. Pracownicy zatrudnieni w OPS: 23 os.2. Pracownicy nowozatrudnieni w zwi\u0105zku z wprowadzeniem nowego modelu funkcjonowania OPS: pracownik socjalny: 2 os.Zadania:1. Przygotowanie nowej struktury organizacyjnej OPS w Z\u0105bkach orazprzystosowanie OPS do funkcjonowania wg. nowego modelu organizacyjnego2. Przygotowanie merytoryczne personelu OPS do wprowadzanych zmian modelu funkcjonowania OPS3. Realizacja pracy socjalnej i us\u0142ug wg. nowego modelu funkcjonowania OPSWska\u017aniki:1. Liczba jednostek org. pomocy spo\u0142., w kt\u00f3rych w wyniku wsparcia EFS nast\u0105pi\u0142o oddzielenie zada\u0144 zwi\u0105zanych z prowadzeniem post\u0119powaniaadministracyjnego od wykonywania pracy socjalnej oraz \u015bwiadczenia us\u0142ug socjalnych: 12. Liczba jednostek org. pomocy spo\u0142. obj\u0119tych wsparciem w celu zmiany systemu organizacyjnego: 1", "BENEFICJENT": "MIASTO Z\u0104BKI/ O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W Z\u0104BKACH", "TYTUL": "RESTART w OPS w Z\u0105bkach !", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.08}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "337949.00", "WARTOSC": "422436.25", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki", "OPIS": "Projekt pt.:\u201dMistrzowie kompetencji II w Szkole Podstawowej nr 3 w Z\u0105bkach\u201d jest realizowany przez Miasto Z\u0105bki w partnerstwie z firm\u0105 Ma\u0142y In\u017cynier, wojew\u00f3dztwo mazowieckie. Projektem obj\u0119ta zostanie Szko\u0142a Podstawowa Nr 3 im. Ma\u0142ego Powsta\u0144ca w Z\u0105bkach w okresie IX.2020\u2013VIII.2022. Warto\u015b\u0107 projektu: 437 786,25 z\u0142, wk\u0142ad w\u0142asny w postaci udost\u0119pnienia sal w kwocie:65 880,00 z\u0142 (ponad 15%). Koszt przypadaj\u0105cy na jednego Uczestnika:2 188,93 z\u0142. Za cel stawia rozw\u00f3j kompetencji kluczowych i umiej\u0119tno\u015bci uniwersalnych na rynku pracy uczni\u00f3w oraz zasadnicze podniesienie jako\u015bci procesu kszta\u0142cenia w plac\u00f3wce. Postawiony cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty m.in. poprzez: a) rozw\u00f3j kompetencji kluczowych i w\u0142a\u015bciwych postaw na rynku pracy u 160 uczni\u00f3w (80 K) poprzez obj\u0119cie uczni\u00f3w dodatkowymi zaj\u0119ciami pozalekcyjnymi wysokiej jako\u015bci w okresie szkolnym i wakacyjnym; b) doposa\u017cenie w sprz\u0119t i pomoce dydaktyczne oraz sprz\u0119t TIK pracowni szkolnych. W ramach projektu przewidziano realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych typ\u00f3w projekt\u00f3w: Kszta\u0142cenie kompetencji kluczowych oraz umiej\u0119tno\u015bci uniwersalnych; Tworzenie warunk\u00f3w dla nauczania opartego na metodzie eksperymentu; Korzystanie z technologii informacyjno-komunikacyjnych oraz rozwijanie kompetencji informatycznych.", "BENEFICJENT": "MIASTO Z\u0104BKI", "TYTUL": "Mistrzowie kompetencji II w Szkole Podstawowej nr 3 w Z\u0105bkach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.71}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "336644.01", "WARTOSC": "420805.01", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki", "OPIS": "Projekt pt.:\u201dMistrzowie kompetencji II w Szkole Podstawowej nr 1 w Z\u0105bkach\u201d jest realizowany przez Miasto Z\u0105bki w partnerstwie z firm\u0105 Ma\u0142y In\u017cynier, wojew\u00f3dztwo mazowieckie. Projektem obj\u0119ta zostanie Szko\u0142a Podstawowa nr 1 Im. Gen. Franciszka Kleeberga w Z\u0105bkach w okresie IX.2020\u2013VIII.2022. Warto\u015b\u0107 projektu: 436 661,26 z\u0142, wk\u0142ad w\u0142asny w postaci udost\u0119pnienia sal w kwocie:65 618,00 z\u0142 (ponad 15%). Koszt przypadaj\u0105cy na jednego Uczestnika:2 183,31 z\u0142. Za cel stawia rozw\u00f3j kompetencji kluczowych i umiej\u0119tno\u015bci uniwersalnych na rynku pracy uczni\u00f3w oraz zasadnicze podniesienie jako\u015bci procesu kszta\u0142cenia w plac\u00f3wce. Postawiony cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty m.in. poprzez: a) rozw\u00f3j kompetencji kluczowych i w\u0142a\u015bciwych postaw na rynku pracy u 160 uczni\u00f3w (80 K) poprzez obj\u0119cie uczni\u00f3w dodatkowymi zaj\u0119ciami pozalekcyjnymi wysokiej jako\u015bci w okresie szkolnym i wakacyjnym; b) doposa\u017cenie w sprz\u0119t i pomoce dydaktyczne oraz sprz\u0119t TIK pracowni szkolnych. W ramach projektu przewidziano realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych typ\u00f3w projekt\u00f3w: Kszta\u0142cenie kompetencji kluczowych oraz umiej\u0119tno\u015bci uniwersalnych; Tworzenie warunk\u00f3w dla nauczania opartego na metodzie eksperymentu; Korzystanie z technologii informacyjno-komunikacyjnych oraz rozwijanie kompetencji informatycznych", "BENEFICJENT": "MIASTO Z\u0104BKI", "TYTUL": "Mistrzowie kompetencji II w Szkole Podstawowej nr 1 w Z\u0105bkach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.67}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "332958.55", "WARTOSC": "416198.19", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki", "OPIS": "Projekt pt.:\u201dMistrzowie kompetencji II w Szkole Podstawowej nr 2 w Z\u0105bkach\u201d jest realizowany przez Miasto Z\u0105bki w partnerstwie z firm\u0105 Ma\u0142y In\u017cynier, wojew\u00f3dztwo mazowieckie. Projektem obj\u0119ta zostanie Szko\u0142a Podstawowa nr 2 im. Jana Kochanowskiego w Z\u0105bkach w okresie IX.2020\u2013VIII.2022. Warto\u015b\u0107 projektu: 428 651,94 z\u0142, wk\u0142ad w\u0142asny w postaci udost\u0119pnienia sal oraz w formie pieni\u0119\u017cnej, zakup cz\u0119\u015bci wyposa\u017cenia pracowni, w kwocie:64 629,75 z\u0142 (ponad 15%). Koszt przypadaj\u0105cy na jednego Uczestnika:2 143,26 z\u0142. Za cel stawia rozw\u00f3j kompetencji kluczowych i umiej\u0119tno\u015bci uniwersalnych na rynku pracy uczni\u00f3w oraz zasadnicze podniesienie jako\u015bci procesu kszta\u0142cenia w plac\u00f3wce. Postawiony cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty m.in. poprzez: a) rozw\u00f3j kompetencji kluczowych i w\u0142a\u015bciwych postaw na rynku pracy u 160 uczni\u00f3w (80 K) poprzez obj\u0119cie uczni\u00f3w dodatkowymi zaj\u0119ciami pozalekcyjnymi wysokiej jako\u015bci w okresie szkolnym i wakacyjnym; b) doposa\u017cenie w sprz\u0119t i pomoce dydaktyczne oraz sprz\u0119t TIK pracowni szkolnych. W ramach projektu przewidziano realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych typ\u00f3w projekt\u00f3w: Kszta\u0142cenie kompetencji kluczowych oraz umiej\u0119tno\u015bci uniwersalnych; Tworzenie warunk\u00f3w dla nauczania opartego na metodzie eksperymentu; Korzystanie z technologii informacyjno-komunikacyjnych oraz rozwijanie kompetencji informatycznych.", "BENEFICJENT": "MIASTO Z\u0104BKI", "TYTUL": "Mistrzowie kompetencji II w Szkole Podstawowej nr 2 w Z\u0105bkach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.57}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "330871.00", "WARTOSC": "413588.75", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki", "OPIS": "Projekt pt.:\u201dMistrzowie kompetencji w Szkole Podstawowej nr 1 w Z\u0105bkach\u201d jest realizowany przez Miasto Z\u0105bki, w powiecie wo\u0142omi\u0144skim, wojew\u00f3dztwie mazowieckim, w partnerstwie z firm\u0105 Ma\u0142y In\u017cynier Ewa Bednarek. Projektem obj\u0119ta zostanie Szko\u0142a Podstawowa nr 1 w Z\u0105bkach w wraz ze 200 uczniami tej szko\u0142y ( w tym 100 Kobiet). Warto\u015b\u0107 projektu: 413 588,75 z\u0142, wk\u0142ad w\u0142asny w postaci udost\u0119pnienia sali 20 700,00 z\u0142. Cel g\u0142\u00f3wny: Do 31.08.2020 180 uczni\u00f3w (90K) ucz\u0119szczaj\u0105cych do Szko\u0142y Podstawowej nr 1 w Z\u0105bkach (powiat wo\u0142omi\u0144ski, woj.maz.) zdob\u0119dzie kompetencje kluczowe oraz umiej\u0119tno\u015bci uniwersalne niezb\u0119dne na rynku pracy. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty m.in. przez: a) rozw\u00f3j kompetencji kluczowych i w\u0142a\u015bciwych postaw na rynku pracy u 160 uczni\u00f3w (80 K) przez obj\u0119cie uczni\u00f3w dodatkowymi , wysokiej jako\u015bci , zaj\u0119ciami pozalekcyjnymi w okresie szkolnym i wakacyjnym; b) doposa\u017cenie w sprz\u0119t i pomoce dydaktyczne oraz sprz\u0119t TIK pracowni szkolnych. W ramach projektu odb\u0119dzie si\u0119 1680 godzin zaj\u0119\u0107 pozalekcyjnych z zakresu przedmiot\u00f3w \u015bcis\u0142ych i technicznych oraz j\u0119zyk\u00f3w obcych i przedsi\u0119biorczo\u015bci, odb\u0119d\u0105 si\u0119 r\u00f3wnie\u017c 4 wycieczki dla 160 uczestnik\u00f3w/uczestniczek. Zostanie zakupiony sprz\u0119t i pomoce dydaktyczne do pracowni przyrodniczej, biologicznej, chemicznej, fizycznej, matematycznej i komputerowej (TIK). W ramach projektu przewidziano realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych typ\u00f3w projekt\u00f3w: 1.Kszta\u0142cenie kompetencji kluczowych oraz umiej\u0119tno\u015bci uniwersalnych; 2.Tworzenie warunk\u00f3w dla nauczania opartego na metodzie eksperymentu;3.Korzystanie z technologii informacyjno-komunikacyjnych oraz rozwijanie kompetencji informatycznych", "BENEFICJENT": "MIASTO Z\u0104BKI", "TYTUL": "Mistrzowie kompetencji w Szkole Podstawowej nr 1 w Z\u0105bkach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.51}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "331100.01", "WARTOSC": "413875.01", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki", "OPIS": "Projekt pt.:\u201dMistrzowie kompetencji w Szkole Podstawowej nr 2 w Z\u0105bkach\u201d jest realizowany przez Miasto Z\u0105bki, w powiecie wo\u0142omi\u0144skim, wojew\u00f3dztwie mazowieckim, w partnerstwie z firm\u0105 Ma\u0142y In\u017cynier Ewa Bednarek. Projektem obj\u0119ta zostanie Szko\u0142a Podstawowa nr 2 w Z\u0105bkach wraz z 200 uczniami tej szko\u0142y (w tym 100 Kobiet). Warto\u015b\u0107 projektu: 413 875,01 z\u0142, wk\u0142ad w\u0142asny w postaci udost\u0119pnienia sali 20 700 z\u0142. Cel g\u0142\u00f3wny: Do 31.08.2020 160 uczni\u00f3w (80K) ucz\u0119szczaj\u0105cych do Szko\u0142y Podstawowej nr 2 w Z\u0105bkach (powiat wo\u0142omi\u0144ski, woj.maz.) zdob\u0119dzie kompetencje kluczowe oraz umiej\u0119tno\u015bci uniwersalne niezb\u0119dne na rynku pracy. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty m.in. przez: a) rozw\u00f3j kompetencji kluczowych i w\u0142a\u015bciwych postaw na rynku pracy u 160 uczni\u00f3w (80 K) przez obj\u0119cie uczni\u00f3w dodatkowymi, wysokiej jako\u015bci, zaj\u0119ciami pozalekcyjnymi w okresie szkolnym i wakacyjnym; b) doposa\u017cenie w sprz\u0119t i pomoce dydaktyczne oraz sprz\u0119t TIK pracowni szkolnych. W ramach projektu odb\u0119dzie si\u0119 1530 godzin zaj\u0119\u0107 pozalekcyjnych z zakresu przedmiot\u00f3w \u015bcis\u0142ych i technicznych oraz przeprowadzone zostan\u0105 2 projekty edukacyjne, odb\u0119d\u0105 si\u0119 r\u00f3wnie\u017c 2 wycieczki dla 80 uczestnik\u00f3w/uczestniczek. Zostanie zakupiony sprz\u0119t i pomoce dydaktyczne do pracowni matematycznej i komputerowej (TIK). W ramach projektu przewidziano realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych typ\u00f3w projekt\u00f3w: 1.Kszta\u0142cenie kompetencji kluczowych oraz umiej\u0119tno\u015bci uniwersalnych; 2.Tworzenie warunk\u00f3w dla nauczania opartego na metodzie eksperymentu;3.Korzystanie z technologii informacyjno-komunikacyjnych oraz rozwijanie kompetencji informatycznych", "BENEFICJENT": "MIASTO Z\u0104BKI", "TYTUL": "Mistrzowie kompetencji w Szkole Podstawowej nr 2 w Z\u0105bkach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.51}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "331090.01", "WARTOSC": "413862.51", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki", "OPIS": "Projekt pt.:\u201dMistrzowie kompetencji w Szkole Podstawowej nr 3 w Z\u0105bkach\u201d jest realizowany przez Miasto Z\u0105bki, w powiecie wo\u0142omi\u0144skim, wojew\u00f3dztwie mazowieckim, w partnerstwie z firm\u0105 Ma\u0142y In\u017cynier Ewa Bednarek. Projektem obj\u0119ta zostanie Szko\u0142a Podstawowa nr 3 w Z\u0105bkach wraz z 200 uczniami tej szko\u0142y (w tym 100 Kobiet). Warto\u015b\u0107 projektu: 413 862,50 z\u0142, wk\u0142ad w\u0142asny w postaci udost\u0119pnienia sali 20720,00 z\u0142. Cel g\u0142\u00f3wny: Do 31.12.2020 160 uczni\u00f3w (80K) ucz\u0119szczaj\u0105cych do Szko\u0142y Podstawowej nr 3 w Z\u0105bkach (powiat wo\u0142omi\u0144ski, woj.maz.) zdob\u0119dzie kompetencje kluczowe oraz umiej\u0119tno\u015bci uniwersalne niezb\u0119dne na rynku pracy. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty m.in. przez: a) rozw\u00f3j kompetencji kluczowych i w\u0142a\u015bciwych postaw na rynku pracy u 160 uczni\u00f3w (80 K) przez obj\u0119cie uczni\u00f3w dodatkowymi, wysokiej jako\u015bci, zaj\u0119ciami pozalekcyjnymi; b) doposa\u017cenie w sprz\u0119t i pomoce dydaktyczne oraz sprz\u0119t TIK pracowni szkolnych. W ramach projektu odb\u0119dzie si\u0119 1680 godzin zaj\u0119\u0107 pozalekcyjnych z zakresu przedmiot\u00f3w \u015bcis\u0142ych i technicznych oraz przedsi\u0119biorczo\u015bci, przeprowadzone zostanie r\u00f3wnie\u017c 6 projekt\u00f3w edukacyjnych. Zostanie zakupiony sprz\u0119t i pomoce dydaktyczne do pracowni przyrodniczej i komputerowej (TIK). W ramach projektu przewidziano realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych typ\u00f3w projekt\u00f3w: 1.Kszta\u0142cenie kompetencji kluczowych oraz umiej\u0119tno\u015bci uniwersalnych; 2.Tworzenie warunk\u00f3w dla nauczania opartego na metodzie eksperymentu;3.Korzystanie z technologii informacyjno-komunikacyjnych oraz rozwijanie kompetencji informatycznych", "BENEFICJENT": "MIASTO Z\u0104BKI", "TYTUL": "Mistrzowie kompetencji w Szkole Podstawowej nr 3 w Z\u0105bkach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.51}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "316200.00", "WARTOSC": "457560.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki", "OPIS": "SA.42799(2015/X)Przedmiotem projektu jest opracowanie prototypu antypo\u015blizowych opasek na opony dla samochod\u00f3w ci\u0119\u017carowych oraz autobus\u00f3w. Produkt projektu ma by\u0107 zast\u0119pstwem, b\u0105d\u017a alternatyw\u0105 dla dotychczasowych tradycyjnych \u0142a\u0144cuch\u00f3w stalowych, du\u017co \u0142atwiejsz\u0105 i szybsz\u0105 w mota\u017cu, jaki i demonta\u017cu. Zakres Projektu obejmuje szereg prac badawczych, rozwojowych i prototypowych m.in. przygotowanie dokumentacji (w formach 2D i 3D) projektowej opaski \u201eeasydrive\u201d dla samochod\u00f3w ci\u0119\u017carowych i autobus\u00f3w oraz dokumentacji (w formach 2D i 3D) do wykonania formy wtryskowej, analiz\u0119 w zakresie wyboru tworzyw do produkcji opaski \u201eeasydrive\u201d dla samochod\u00f3w ci\u0119\u017carowych i autobus\u00f3w, analiz\u0119 wymaga\u0144 \u015brodowiskowych i wytrzyma\u0142o\u015bciowych, kt\u00f3rym powinny odpowiada\u0107 paski przeciwpo\u015blizgowe do samochod\u00f3w ci\u0119\u017carowych i autobus\u00f3w, badania por\u00f3wnawcze wybranych w\u0142a\u015bciwo\u015bci mechanicznych i odporno\u015bci na czynniki \u015brodowiskowe pask\u00f3w przeciwpo\u015blizgowych, badania wst\u0119pne wp\u0142ywu wybranych czynnik\u00f3w eksploatacyjnych na zmiany funkcjonalno\u015bci rodzaj\u00f3w tworzyw wytypowanych do produkcji produktu Projektu. Projektowany produkt b\u0119dzie stanowi\u0142 innowaci\u0119 produktow\u0105 w skali Europy. Opr\u00f3cz kwastii takich jak waga, rozmiar oraz \u0142atwo\u015b\u0107 w monta\u017cu i demonta\u017cu antypo\u015blizgowych pask\u00f3w, kluczow\u0105 rol\u0119 b\u0119dzie odgrywa\u0107 ich przystosowanie do zmieniaj\u0105cego si\u0119 klimatu, w kt\u00f3rym warunki pogodowe s\u0105 portafi\u0105 by\u0107 nieprzewidywalne. Opaski antypo\u015blizgowe b\u0119d\u0105 \u0142atwym oraz szybkim sposobem na poradzenie sobie z awaryjnymi sytuacjami zwi\u0105zanym ze z\u0142ymi warkunkami na drogach. Dodatkowo warto nadmieni\u0107, i\u017c Wnioskodawca dokona\u0142 zakupu patentu antypo\u015blizowych opasek na opony dla samochod\u00f3w osobowych i tym samym sta\u0142 si\u0119 jego wy\u0142\u0105cznym posiadaczem w Europie.", "BENEFICJENT": "DOZBUD EASY DRIVE SP. Z O.O.", "TYTUL": "Opracowanie i wdro\u017cenie prototypu antypo\u015blizowych opasek na opony dla samochod\u00f3w ci\u0119\u017carowych oraz autobus\u00f3w.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.09}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1599048.96", "WARTOSC": "1998811.20", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Karczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka", "OPIS": "Projekt pt.\u201dKreatywny ucze\u0144 - innowacyjna szko\u0142a. \u201d jest realizowany w partnerstwie pomi\u0119dzy firm\u0105 Ma\u0142y In\u017cynier Ewa Bednarek i gminami z terenu Warszawskiego Obszaru Funkcjonalnego wojew\u00f3dztwa mazowieckiego: Gmina G\u00f3ra Kalwaria, Karczew, Piaseczno, Wi\u0105zowna, Z\u0105bki i Zielonka w okresie VIII.2017\u2013VIII.2018. Warto\u015b\u0107 projektu: 1 998 811,20 z\u0142, w tym wk\u0142ad w\u0142asny:100 136,00 z\u0142 (5%). Koszt przypadaj\u0105cy na jednego uczestnika: 1 998,81z\u0142. Za cel stawia rozw\u00f3j kompetencji kluczowych i umiej\u0119tno\u015bci na rynku pracy uczni\u00f3w gmin partnerskich oraz zasadnicze podniesienie jako\u015bci procesu kszta\u0142cenia w plac\u00f3wkach. Postawiony cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty m.in. poprzez: a) rozw\u00f3j kompetencji kluczowych i w\u0142a\u015bciwych postaw na rynku pracy u 800 uczni\u00f3w (400K) poprzez obj\u0119cie uczni\u00f3w dodatkowymi zaj\u0119ciami pozalekcyjnymi wysokiej jako\u015bci w okresie szkolnym i wakacyjnym; b) doposa\u017cenie w sprz\u0119t i pomoce dydaktyczne oraz sprz\u0119t TIK pracowni szkolnych. W ramach projektu przewidziano realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych typ\u00f3w projekt\u00f3w: Kszta\u0142cenie kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych na rynku pracy oraz w\u0142a\u015bciwych postaw i umiej\u0119tno\u015bci; Tworzenie warunk\u00f3w dla nauczania opartego na metodzie eksperymentu; Korzystanie z technologii informacyjno-komunikacyjnych oraz rozwijanie kompetencji informatycznych.", "BENEFICJENT": "MA\u0141Y IN\u017bYNIER EWA BEDNAREK", "TYTUL": "Kreatywny ucze\u0144 - innowacyjna szko\u0142a", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.49}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "290485.89", "WARTOSC": "290485.89", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "WB GROUP SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.35}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "340500.00", "WARTOSC": "425625.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki", "OPIS": "Zasadniczym celem projektu-P jest: poprawa sytuacji materialnej i podniesienie umiej\u0119tno\u015bci wychowawczych 40os\u00f3b(20K,20M), w tym min. 15rodzin, z gmin Z\u0105bki i Marki do 31.8.2018. Grup\u0119 docelow\u0105 - os lub rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142, zaliczane do gr wymienionych w Regulaminie konkursu (pkt 5) W szczeg w GD b\u0119dzie min. 15rodzin z gmin Marki i Z\u0105bki w pow. wo\u0142omi\u0144skim (zg z KR FORMALNYM 16 UP b\u0119d\u0105 wy\u0142\u0105cznie os zamieszkuj\u0105ce woj.mazowieckie) W GD b\u0119dzie 30os doros\u0142ych(15K i 15M) oraz 10dzieci (5dz i 5ch\u0142) Rodziny kwalifikow do P to rodziny wielodz,ubogie z dzie\u0107mi, z os starszymi, rodziny z os z niepe\u0142nosprawn oraz z in os niesamodziel i rodzice samotnie wychowuj\u0105cych dzieci W projekcie przewidziano 10% miejsc (4 osoby) dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych Wszyscy Uczestnicy projektu zostan\u0105 obj\u0119ci aktywnymi formami pomocy, specjalistycznym poradnictwem rodzinnym W pierwszej kolejno\u015bci zostanie opracowana \u015bcie\u017cka reintegracji, plan pomocy rodzinie, dokument analogiczny do kontraktu socjalnego Nast\u0119pnie na podstawie zapis\u00f3w tych dokument\u00f3w Uczestnicy b\u0119d\u0105 kierowani na poradnictwo, tj. psychologiczne, prawne, w zakresie rozwoju kompetencji rodzicielskich \u2013 warsztaty wychowawcze, coaching wychowawczy oraz ca\u0142e rodziny na zaj\u0119cia integracyjne Kolejn\u0105 form\u0105 wsparcia, gwarantuj\u0105c\u0105 aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 Uczestnik\u00f3w b\u0119dzie poradnictwo zawodowe, szkolenia a zakresu ekonomii spo\u0142ecznej ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem sp\u00f3\u0142dzielni socjalnych oraz szkolenia/kursy \u201eszyte na miar\u0119\u201d wybierane zg ze \u015bcie\u017ck\u0105 reintegracji W projekcie przewidziano m.in. osi\u0105gni\u0119cie efektywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej w wymiarze spo\u0142ecznym oraz efektywno\u015bci zatrudnieniowej", "BENEFICJENT": "J&C GROUP KAROLINA CHADZYPANAGIOTIS-JURKIEWICZ", "TYTUL": "Centrum dla Rodziny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.12}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "753486.00", "WARTOSC": "1251894.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Klemb\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: T\u0142uszcz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada stworzenie na terenie Powiatu Wo\u0142omi\u0144skiego nowoczesnego systemu wczesnego ostrzegania przed zjawiskami katastrofalnymi w postaci syren alarmowych z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 nadawania komunikat\u00f3w g\u0142osowych. W szczeg\u00f3lno\u015bci b\u0119dzie polega\u0142 na zakupieniu 50 nowych urz\u0105dze\u0144 nag\u0142a\u015bniaj\u0105cych - syren alarmowych (szczelinowych) i zamontowaniu ich na wyznaczonych budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej (OSP, Urz\u0119dy Gmin, szko\u0142y, itp.), zakupieniu 9 pulpit\u00f3w sterowniczych dla gmin oraz centrali alarmowej dla Powiatowego Centrum Zarz\u0105dzania Kryzysowego, wdro\u017ceniu aplikacji do sterowania Punktami Alarmowymi (PA) i zintegrowaniu systemu powiatowego z systemem wojew\u00f3dzkim.", "BENEFICJENT": "POWIAT WO\u0141OMI\u0143SKI", "TYTUL": "Systemy wczesnego ostrzegania przed zjawiskami katastrofalnymi w Powiecie Wo\u0142omi\u0144skim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.96}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "110000.00", "WARTOSC": "137500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki", "OPIS": "Poprzez realizacj\u0119 projektu Wnioskodawca pozyska us\u0142ugi doradcze o charakterze prorozwojowym, kt\u00f3re zwi\u0119ksz\u0105 konkurencyjno\u015b\u0107 i efektywno\u015b\u0107 ekonomiczn\u0105 plac\u00f3wki Centrum Medyczne Leczy-Med Ma\u0142gorzata \u0141\u0119czycka. Doradztwo b\u0119dzie zrealizowane zar\u00f3wno na poziomie strategicznym, jak i operacyjnym. B\u0119dzie dotyczy\u0142o przeprowadzenia audytu firmy jako plac\u00f3wki leczniczej, opracowania strategii jej rozwoju (m.in. poprzez nowe technologie TIK), poszerzenia oferty, a tak\u017ce optymalizacji proces\u00f3w dzi\u0119ki ich automatyzacji (w tym wprowadzenia innowacji procesowych w tym zakresie) i doradztwa eksperckiego w zakresie potrzeb szkoleniowych plac\u00f3wki zwi\u0105zanych z obs\u0142ug\u0105 pacjent\u00f3w. Wnioskodawca dokona\u0142 wyboru warunkowego Instytucji Otoczenia Biznesu w drodze post\u0119powania o udzielenie zam\u00f3wienia, z zachowaniem zasady konkurencyjno\u015bci. Us\u0142ugi b\u0119d\u0105 \u015bwiadczone przez akredytowan\u0105 IOB Netrix Group sp. z o.o. Zaplanowano do realizacji w projekcie dzia\u0142ania, kt\u00f3re opiera\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 na wykorzystaniu metod audytu wewn\u0119trznego, analizie strategicznej oraz analizie proces\u00f3w biznesowych w obszarze funkcjonowania plac\u00f3wki leczniczej. W ramach zadania g\u0142\u00f3wnego (Doradztwo na rzecz Centrum Medyczne Leczy-Med Ma\u0142gorzata \u0141\u0119czycka) zostan\u0105 zrealizowane cele szczeg\u00f3\u0142owe projektu. W wyniku jego realizacji powstanie dokumentacja doradcza prorozwojowa (w postaci analiz, opracowania wynik\u00f3w audytu, eksperckich rekomendacji i wytycznych), co pozwoli Wnioskodawcy na efektywne osi\u0105gni\u0119cie pozycji konkurencyjnej i wzrost zyskowno\u015bci. Realizacja projektu zosta\u0142a zaplanowana w okresie 2017-10-01 - 2018-03-31.", "BENEFICJENT": "CENTRUM MEDYCZNE LECZY-MED MA\u0141GORZATA \u0141\u0118CZYCKA", "TYTUL": "Doradztwo na rzecz Centrum Medyczne Leczy-Med Ma\u0142gorzata \u0141\u0119czycka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.16}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "89430.89", "WARTOSC": "137500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki", "OPIS": "Ide\u0105 projektu jest podniesienie konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa Artur \u0141\u0119czycki OraSoft. poprzez dost\u0119p do us\u0142ug doradczych maj\u0105cych na celu wsparcie rozwoju przedsi\u0119biorstwa. Zewn\u0119trzne us\u0142ugi doradcze b\u0119d\u0105 \u015bwiadczone przez akredytowany o\u015brodek innowacji (Instytucja Otoczenia Biznesu) posiadaj\u0105cy bogate do\u015bwiadczenie w realizacji us\u0142ug doradczych w zakresie innowacji. Realizacja projektu zwi\u0105zana jest z zamiarem wdro\u017cenia zarz\u0105dzania strategicznego dzia\u0142alno\u015bci\u0105 poprzez wykorzystanie m.in. innowacji technologicznych o charakterze procesowym (rozwi\u0105zania wykorzystuj\u0105cego technologie cyfrowe), kt\u00f3rej celem b\u0119dzie m.in. zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci kosztowej firmy. Wnioskodawca planuje r\u00f3wnie\u017c dokona\u0107 analizy potencja\u0142u i potrzeb organizacji w zakresie zasob\u00f3w kadrowych i asortymentu. Wnioskodawca nie posiada zasob\u00f3w kadrowych przygotowanych merytorycznie do opracowania pog\u0142\u0119bionych prac analitycznych, kt\u00f3re sta\u0142yby si\u0119 podstaw\u0105 do podj\u0119cia decyzji odno\u015bnie wdro\u017cenia planowanej innowacji. W tym celu Wnioskodawca zamierza skorzysta\u0107 z us\u0142ug doradczych \u015bwiadczonych przez specjalistyczny o\u015brodek innowacji. Zakres us\u0142ug doradczych b\u0119dzie obejmowa\u0107 m.in. szczeg\u00f3\u0142ow\u0105 analiz\u0119 potrzeb biznesowych Wnioskodawcy czy analiz\u0119 proces\u00f3w biznesowych firmy w odniesieniu do planowanego wdro\u017cenia innowacji procesowej. Projekt b\u0119dzie polega\u0107 na przeprowadzeniu szeregu prac analityczno-eksperckich stanowi\u0105cych przygotowanie pod wdro\u017cenie innowacji. Okres realizacji projektu zaplanowano w dniach 2017-10-01 - 2018-02-28.", "BENEFICJENT": "ARTUR \u0141\u0118CZYCKI ORASOFT", "TYTUL": "Realizacja doradztwa prorozwojowego na rzecz Artur \u0141\u0119czycki OraSoft", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.57}, {"DATA_KONIEC": "2016-07-31", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "76000.00", "WARTOSC": "116850.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki", "OPIS": "Realizacja projektu ma na celu przeprowadzenie prac badawczo-rozwojowych (1szt.) zleconych przez wnioskodawc\u0119 (1szt.) dla kwalifikowanego wykonawcy us\u0142ug badawczych (1szt.) w celu opracowania nowej us\u0142ugi (1szt.) monitorowania i \u015bledzenia paletowych jednostek \u0142adunkowych (pj\u0142) wewn\u0105trz magazyn\u00f3w automatycznych z zastosowaniem inteligentnej sieci sensorycznej z modu\u0142ami komunikacji wykorzystuj\u0105cymi protok\u00f3\u0142 DASH7. Nowa us\u0142uga kierowana jest do firm z sektora MMSP z bran\u017cy rolno-spo\u017cywczej. Projekt jest zgodny z kierunkami rozwoju innowacyjno\u015bci w wojew\u00f3dztwie mazowieckim. Zadania planowane do realizacji: 1/Przeprowadzenie bada\u0144 typu \"desk research\" oraz opracowanie na ich podstawie wytycznych zastosowania inteligentnej sieci sensorycznej dedykowanej dla magazynu automatycznego; 2/Opracowanie koncepcji systemu monitorowania, identyfikacji i lokalizacji obiekt\u00f3w w przestrzeni magazynu automatycznego oraz jego otoczeniu; 3/Opracowanie uk\u0142ad\u00f3w sensorycznych do identyfikacji, monitorowania i lokalizacji paletowych jednostek \u0142adunkowych; 4/Badania laboratoryjne i testy prototypowych inteligentnych sieci sensorycznych. W ramach projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki: a) produktu: \u201eLiczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie (CI 1)\u201d , warto\u015b\u0107 docelowa (2016r.) - 1szt.; \u201eLiczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych dotacje (CI 2)\u201d, warto\u015b\u0107 docelowa (2016r.) - 1szt.; \u201eLiczba przedsi\u0119biorstw ponosz\u0105cych nak\u0142ady inwestycyjne na dzia\u0142alno\u015b\u0107 B+R\u201d, warto\u015b\u0107 docelowa (2016r.) - 1szt.; \u201eLiczba przedsi\u0119biorstw wspartych w zakresie doradztwa specjalistycznego\u201d, warto\u015b\u0107 docelowa (2016r.) - 1szt.; \u201eLiczba przedsi\u0119biorstw wspartych w zakresie prowadzenia prac B +R\u201d , warto\u015b\u0107 docelowa (2016r.) - 1szt.; \u201eLiczba przedsi\u0119biorstw wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cych z o\u015brodkami badawczymi (CI 26)\u201d, warto\u015b\u0107 docelowa (2016r.) - 1szt.; \u201eLiczba realizowanych projekt\u00f3w B+R\u201d , warto\u015b\u0107 docelowa (2016r.) - 1szt.; b) rezultatu: \u201eInwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw (dotacje).", "BENEFICJENT": "PRASKA GIE\u0141DA SPO\u017bYWCZA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Prace badawczo rozwojowe nad opracowaniem us\u0142ugi monitorowania, lokalizacji, stanu oraz warunk\u00f3w przechowywania paletowych jednostek \u0142adunkowych z wykorzystaniem inteligentnych sieci sensorycznych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.18}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "45913.23", "WARTOSC": "45913.23", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "POLSKIE SMAKI SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Poprawa p\u0142ynno\u015bci finansowej sp\u00f3\u0142ki Polskie Smaki Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.31}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1904883.00", "WARTOSC": "2381103.75", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka", "OPIS": "Proj.real.w okresie IX2017-VIII 2019 [k.dost.1] na obszarze ZIT WOF (10 gmin:Warszawa,Grodzisk Maz.,\u0141omianki,Marki,Milan\u00f3wek,Otwock, Nadarzyn,Pruszk\u00f3w,Z\u0105bki,Zielonka) [k.form.ZIT1]. Wsparcie w ramach proj. jest skierowane do 71 szk\u00f3\u0142 z oddz.gim. (z wy\u0142.szk\u00f3\u0142 dla doros\u0142ych) z obszaru ZIT WOF,w tym do doradc\u00f3w eduk.-zaw. oraz nauczycieli wyznaczonych do real.zada\u0144 z zakresu doradztwa eduk.-zaw. [DEZ] w w/w szko\u0142ach [k.dost.4] - \u0142\u0105cznie 78os.(74K,4M) oraz 4445 uczni\u00f3w (2080K, 1920M) ww.szk\u00f3\u0142. Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest podniesienie w\u015br\u00f3d min. 90% uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 z terenu ZIT WOF bior\u0105cych udzia\u0142 w proj. kompetencji kluczowych w zakresie budowania \u015bcie\u017cki kariery edukacyjno-zawodowej i poruszania si\u0119 po rynku pracy,a poprzez to zwi\u0119kszenie ich zdolno\u015bci do zatrudnienia dzi\u0119ki realizacji dzia\u0142a\u0144 w obszarze rozwoju i poprawy jako\u015bci doradztwa edukacyjno-zawodowego prowadzonego w 71 szko\u0142ach obj\u0119tych wsparciem w projekcie do 30VIII2019r. Proj.zawiera dzia\u0142ania maj\u0105ce na celu systemowe wzmocnienie DEZ w szko\u0142ach oraz przygotowanie ich do \u015bwiadczenia tego typu us\u0142ug [k.dost.6]- wsparcie proj.obejmuje rozwi\u0105zania: a) uzyskanie kwalifikacji doradc\u00f3w eduk.-zaw. przez osoby realizuj\u0105ce zadania z zakresu DEZ w szko\u0142ach,kt\u00f3re nie posiadaj\u0105 kwalifikacji z tego zakresu i podnoszenie kwalifikacji doradc\u00f3w eduk.zaw.,realizuj\u0105cych zadania z zakresu DEZ w SzOW- ZADANIE 1 b) tworzenie Szkolnych Punkt\u00f3w Informacji i Kariery (SPInKa) - ZADANIE 2 i 3. Ponadto podj\u0119te zostan\u0105 dzia\u0142ania na rzecz intensyfikacji wsp\u00f3\u0142pracy rynku pracy z szko\u0142ami obj\u0119tymi wsparciem w proj. [SzOW] w zakresie DEZ,w tym rozpoznania potrzeb rynku pracy i promowania kszta\u0142cenia zaw.-ZADANIE 4. Ww.dzia\u0142ania przyczyni\u0105 si\u0119 do poprawy funkcjonowania DEZ w SzOW poprzez tworzenie Szkolnych Punkt\u00f3w Informacji i Kariery (PIK1/PIK2) oraz podnoszenie kwalifikacji doradc\u00f3w edukacyjno-zaw. i os\u00f3b realizuj\u0105cych w SzOW DEZ oraz zainicjowanie i rozwijanie wsp\u00f3\u0142pracy szk\u00f3\u0142 z otoczeniem spo\u0142.-gosp.[OSG].", "BENEFICJENT": "MIASTO STO\u0141ECZNE WARSZAWA/BIURO EDUKACJI", "TYTUL": "Bli\u017cej rynku pracy- Zintegrowany System Doradztwa Edukacyjno-Zawodowego ZIT WOF", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.93}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "180426.23", "WARTOSC": "225532.79", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Jad\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Klemb\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Strach\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: T\u0142uszcz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM PROJEKTU jest wykrycie uczni\u00f3w kl. I szk\u00f3\u0142 podstawowych w roku szkolnym 2017/2018 oraz 2018/2019 z powiatu wo\u0142omi\u0144skiego, u kt\u00f3rych wyst\u0119puje podejrzenie zaburze\u0144 s\u0142uchu. Planowane zadania s\u0105 zgodne z za\u0142o\u017ceniami Regionalnego Programu Zdrowotnego Samorz\u0105du Wojew\u00f3dztwa Mazowieckiego (RPZ) i obejmuj\u0105: akcje informacyjne, dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne dla rodzic\u00f3w i dzieci, badania przesiewowe s\u0142uchu dla uczni\u00f3w klas I szk\u00f3\u0142 podstawowych oraz konferencje szkoleniowe dla personelu medycznego. G\u0141\u00d3WNI UCZESTNICY PROJEKTU obj\u0119ci wsparciem bezpo\u015brednim to dzieci ucz\u0105ce si\u0119 w klasach I szk\u00f3\u0142 podstawowych z obszaru wojew\u00f3dztwa mazowieckiego, z powiatu wo\u0142omi\u0144skiego w roku szkolnym 2017/2018 oraz 2018/2019. Ponadto dzia\u0142aniami zostan\u0105 obj\u0119ci r\u00f3wnie\u017c rodzice/opiekunowie, personel plac\u00f3wek o\u015bwiatowych oraz personel medyczny. ZAK\u0141ADANY WSKA\u0179NIK REZULTATU: liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug zdrowotnych, istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu. ZAK\u0141ADANE WSKA\u0179NIKI PRODUKTU: liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami zdrowotnymi w programie, liczba dzieci uczestnicz\u0105cych w programie, liczba rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w dzieci oraz personelu pedagogicznego uczestnicz\u0105cych w zaj\u0119ciach, liczba personelu medycznego uczestnicz\u0105cego w szkoleniach oraz liczba opracowanych wzor\u00f3w materia\u0142\u00f3w informacyjno \u2013 edukacyjnych. Pozosta\u0142e wska\u017aniki okre\u015blone w RPZ b\u0119d\u0105 wykazane i raportowane na etapie realizacji Projektu. Na podstawie dotychczas zrealizowanych program\u00f3w bada\u0144 przesiewowych s\u0142uchu w szko\u0142ach podstawowych wojew\u00f3dztwa mazowieckiego wynika, \u017ce w Projekcie we\u017amie udzia\u0142 oko\u0142o 80% populacji docelowej. Instytut Fizjologii i Patologii S\u0142uchu (IFPS) posiada potencja\u0142 finansowy, kadrowy oraz techniczny umo\u017cliwiaj\u0105cy OBJ\u0118CIE BADANIAMI CA\u0141EJ POPULACJI UCZNI\u00d3W KL. I szk\u00f3\u0142 podstawowych z powiatu wo\u0142omi\u0144skiego.", "BENEFICJENT": "INSTYTUT FIZJOLOGII I PATOLOGII S\u0141UCHU", "TYTUL": "Badania przesiewowe s\u0142uchu uczni\u00f3w klas I szk\u00f3\u0142 podstawowych na terenie powiatu wo\u0142omi\u0144skiego w roku szkolnym 2017/2018 oraz 2018/2019r.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.75}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "2129899.56", "WARTOSC": "3266318.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Bia\u0142obrzegi | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Promna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Stara B\u0142otnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Stromiec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Wy\u015bmierzyce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Glinojeck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Go\u0142ymin-O\u015brodek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Grudusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ojrze\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Opinog\u00f3ra G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Regimin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: So\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Borowie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Maciejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Miastk\u00f3w Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Parys\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Pilawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Sobolew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Trojan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Wilga | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u017belech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Pacyna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Sanniki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Szczawin Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Podkowa Le\u015bna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: \u017babia Wola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Belsk Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: B\u0142\u0119d\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Chyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Goszczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Gr\u00f3jec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Jasieniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Mogielnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Nowe Miasto nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Pniewy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Warka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Garbatka-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: G\u0142owacz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Gniewosz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Grab\u00f3w nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Kozienice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Magnuszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Sieciech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Niepor\u0119t | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Serock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Chotcza | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Ciepiel\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Lipsko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Rzeczni\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Sienno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Solec nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Huszlew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: \u0141osice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Olszanka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Plater\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Sarnaki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Stara Kornica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Czerwonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Karniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Krasnosielc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Mak\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: M\u0142ynarze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: P\u0142oniawy-Bramura | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: R\u00f3\u017can | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Rzewnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Sypniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Szelk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ceg\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: D\u0119be Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Dobre | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Halin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Jakub\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ka\u0142uszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Latowicz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mrozy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Siennica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Stanis\u0142aw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Sulej\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Dzierzgowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Lipowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: M\u0142awa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Strzegowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Stupsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szre\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szyd\u0142owo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wieczfnia Ko\u015bcielna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wi\u015bniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Czosn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Leoncin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nasielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Pomiech\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Zakroczym | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Baranowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czarnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czerwin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Goworowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Kadzid\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Lelis | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: \u0141yse | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Myszyniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Olszewo-Borki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Rzeku\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Troszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka, GM.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Andrzejewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Boguty-Pianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Brok | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ma\u0142kinia G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Nur | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Stary Luboty\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Szulborze Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: W\u0105sewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Zar\u0119by Ko\u015bcielne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Celestyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Karczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Ko\u0142biel | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Osieck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Sobienie-Jeziory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Pra\u017cm\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Tarczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bodzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Brudze\u0144 Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bulkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Drobin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: G\u0105bin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: \u0141\u0105ck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Ma\u0142a Wie\u015b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Nowy Dunin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Radzanowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142ubice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142upno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Stara Bia\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Staro\u017areby | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Wyszogr\u00f3d | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Baboszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Czerwi\u0144sk nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Dzierz\u0105\u017cnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Joniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Naruszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Nowe Miasto | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Sochocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Za\u0142uski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Brwin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Chorzele | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Jednoro\u017cec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krasne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krzynow\u0142oga Ma\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Borkowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Gielni\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Klw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Odrzyw\u00f3\u0142 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Potwor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Przysucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Rusin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Wieniawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Gzy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Obryte | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pokrzywnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pu\u0142tusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: \u015awiercze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Winnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Zatory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom, GM.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: G\u00f3zd | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: I\u0142\u017ca | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jastrz\u0119bia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jedli\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jedlnia-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Kowala | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Pionki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Pionki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Przytyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Skaryszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Wierzbica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Wolan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Zakrzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Domanice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Korczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Kotu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mokobody | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mordy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Paprotnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Przesmyki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sk\u00f3rzec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sucho\u017cebry | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wi\u015bniew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wodynie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Zbuczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Gozdowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Mochowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Ro\u015bciszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Szczutowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Zawidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Broch\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: I\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: M\u0142odzieszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Nowa Sucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Rybno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Teresin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Bielany | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Ceran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Jab\u0142onna Lacka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Kos\u00f3w Lacki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Repki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Sabnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Sterdy\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Chlewiska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Jastrz\u0105b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Mir\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Oro\u0144sko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Szyd\u0142owiec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Kampinos | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Leszno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Gr\u0119bk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Korytnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Liw | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: \u0141och\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Miedzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Sadowne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Stoczek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: W\u0119gr\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Wierzbno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Jad\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Klemb\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Strach\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: T\u0142uszcz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Bra\u0144szczyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: D\u0142ugosiod\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Rz\u0105\u015bnik | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Somianka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Wyszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Zabrodzie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Kazan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Policzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Przy\u0142\u0119k | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Tcz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Zwole\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Bie\u017cu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Kuczbork-Osada | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lubowidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lutocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Siemi\u0105tkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: \u017buromin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Mszczon\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Puszcza Maria\u0144ska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Radziejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Wiskitki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "Projekt polega na podniesieniu konkurencyjno\u015bci sektora MSP poprzez udzielanie specjalistycznego doradztwa. Sekwencja Sp. z o.o. jako akredytowany IOB, posiada do\u015bwiadczenie i wiedz\u0119, kt\u00f3ra pozwoli \u015bwiadczy\u0107 szereg us\u0142ug doradczych podmiotom sektora mikro, ma\u0142ych \u015brednich przedsi\u0119biorstw. Grup\u0105 docelow\u0105, kt\u00f3ra we\u017amie udzia\u0142 w projekcie i stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 podmioty, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 we wczesnej fazie rozwoju tj. do 24 miesi\u0119cy z woj. mazowieckiego. Dodatkowo firmy te b\u0119d\u0105 posiada\u0142y potencja\u0142 technologiczny, kt\u00f3ry prze\u0142o\u017cy si\u0119 na wdro\u017cenie innowacji technologicznej w dzia\u0142alno\u015bci. Faza pocz\u0105tkowa ka\u017cdej dzia\u0142alno\u015bci jest kluczow\u0105 w rozwoju firmy. To w tym etapie podejmowane s\u0105 decyzje dotycz\u0105ce podstawowych cel\u00f3w funkcjonowania firmy, okre\u015blona zostaje koncepcja prowadzonego biznesu. Faza startowa ma strategiczne znaczenie dla dalszych etap\u00f3w rozwoju i wzrostu przedsi\u0119biorstwa. W tym w\u0142a\u015bnie okresie kluczowe jest podj\u0119cie odpowiednich krok\u00f3w dla dalszego rozwoju i wdra\u017cania innowacji w organizacji. Na tym etapie firma b\u0119dzie mog\u0142a skorzysta\u0107 ze specjalistycznego doradztwa IOB \u2013Sekwencji, w zakresie us\u0142ug z nast\u0119puj\u0105cych grup tematycznych: informacyjne, doradztwo og\u00f3lne, doradztwo finansowe i ksi\u0119gowe, doradztwo prawne, doradztwo techniczno- administracyjne. W projekcie zak\u0142ada si\u0119 wsparcie specjalistyczne minimum 35 podmiot\u00f3w znajduj\u0105cych si\u0119 we wczesnej fazie rozwoju. Projekt podzielono na 5 etap\u00f3w. W Zad. 1 opracowano strategi\u0119 biznesow\u0105, w kt\u00f3rej dog\u0142\u0119bnie przeanalizowano rynek, konkurencyjne us\u0142ugi oraz przedstawiono szczeg\u00f3\u0142owo koncepcj\u0119 projektu. W Zad. 2 nast\u0105pi szczeg\u00f3\u0142owe opracowanie metodologii prowadzenia projektu, modyfikacja systemu IT wspieraj\u0105cego pozyskanie uczestnik\u00f3w i prowadzenie projekt\u00f3w, oraz opracowana zostanie strona www projektu. . Zad.3 to rozpocz\u0119cie \u015bwiadczenia us\u0142ug. Zadanie 4 oraz 5 skupi si\u0119 na dog\u0142\u0119bnej realizacji us\u0142ug u wyselekcjonowanych podmiot\u00f3w oraz ewaluacji projekt\u00f3w.", "BENEFICJENT": "SEKWENCJA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Fundusz Wspierania Innowacji Sekwencja szans\u0105 na wsparcie pocz\u0105tkowej fazy rozwoju przedsi\u0119biorstw.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.39}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "498250.00", "WARTOSC": "622812.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Podkowa Le\u015bna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Niepor\u0119t | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Halin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Sulej\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Czosn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Karczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Brwin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Leszno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "Zaj\u0119cia z doradztwa edukacyjno-zawodowego powinny w naszych realiach by\u0107 odpowiedzi\u0105 na uwarunkowania rynku pracy i gospodarki. Powinny te\u017c dostarcza\u0107 uczniom i u\u0142atwia\u0107 im wyb\u00f3r kierunk\u00f3w kszta\u0142cenia, kt\u00f3ry zwi\u0119kszy w przysz\u0142o\u015bci szanse na znalezienie intratnej posady. Nie wszystkie szko\u0142y dysponuj\u0105 odpowiedni\u0105 kadr\u0105, kt\u00f3ra mog\u0142aby wspom\u00f3c m\u0142odzie\u017c w tych trudnych wyborach, dlatego jedynym wyj\u0105tkiem s\u0105 studia podyplomowe dla nauczycieli ucz\u0105cych na terenie ZIT warszawskiego z zakresu w/w doradztwa edukacyjno-zawodowego. Przed przyst\u0105pieniem do aplikowania o \u015brodki UE projektodawca o\u015bwiadcza, \u017ce przeprowadzi\u0142 analiz\u0119 problemu w postaci bada\u0144 ankietowych w\u015br\u00f3d potencjalnych uczestnik\u00f3w projektu z zapytaniem o ewentualn\u0105 potrzeb\u0119 dokszta\u0142cenia si\u0119 - w okresie 03 -04- 05.2016 r. Udzia\u0142 w ankiecie wzi\u0119\u0142o 200 os\u00f3b (nauczycieli -136K - 64 M) i a\u017c 81 % z nich wyrazi\u0142o ch\u0119\u0107 i potrzeb\u0119 zdobycia nowych kwalifikacji. Woj. Maz. jest najdro\u017cszym wojew\u00f3dztwem je\u015bli chodzi o cen\u0119 studi\u00f3w podyplomowych, a jednocze\u015bnie s\u0105 one najbardziej efektywn\u0105 form\u0105 doskonalenia umiej\u0119tno\u015bci nauczycieli (www.zarz.agh.edu.pl). Semestr studi\u00f3w na uczelni publicznej z doradztwa edukacyjno - zawodowego kosztuje \u015brednio 2 300,00 PLN, a na uczelni prywatnej 1950,00 PLN. Z powodu w\u0142a\u015bnie bariery ekonomicznej wielu nauczycieli nie sta\u0107 na dokszta\u0142canie si\u0119 i nabywanie nowych umiej\u0119tno\u015bci. Do kosztu studi\u00f3w nale\u017cy jeszcze doliczy\u0107 koszt przejazdu na zaj\u0119cia, noclegu (zaj\u0119cia weekendowe), wy\u017cywienia. Wielu zdolnych rokuj\u0105cych i chc\u0105cych poszerza\u0107 swoj\u0105 wiedz\u0119 nauczycieli z powodu bariery finansowej nie jest w stanie zdecydowa\u0107 si\u0119 na podj\u0119cie nauki. Projekt ten jest odpowiedzi\u0105 na ich potrzeby. 50 (40K/10M) nauczycieli zostanie zakwalifikowanych do uczestnictwa w projekcie i po 3 semestrach nauki b\u0119d\u0105 mogli pomaga\u0107 m\u0142odzie\u017cy i dzieciom w wyborze w\u0142a\u015bciwej zawodowej drogi \u017cyciowej. Projekt jest skierowany do grup docelowych zamieszka\u0142ych na terenie wojew\u00f3dztwa mazowieckiego z obszaru ZIT WOF.", "BENEFICJENT": "AKADEMIA KULTURY INFORMACYJNEJ SP. Z O.O.", "TYTUL": "Nauczycielu - daj sobie szans\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.18}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 11509390.049999999}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 4840756.46}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 4655365.84}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 4571661.99}, {"name": "Przedszkola", "value": 2474700.6000000006}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1556507.91}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 890270.7899999998}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 782094.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 670045.38}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 647655.64}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 572938.15}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 563534.3499999999}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 561157.32}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 499290.02}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 492615.23000000004}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 475242.4600000001}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 434234.82999999996}, {"name": "Gimnazja", "value": 375710.35000000003}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 318447.13}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 314230.54}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 276849.13}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 212333.41}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 195854.94}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 174401.13}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 170364.25999999998}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 169861.03}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 165498.72}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 145489.69}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 135999.12}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 129104.32}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 105315.18}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 77930.55}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 63345.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 63159.060000000005}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 58999.49}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 56307.19}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 52157.86}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 51540.57}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 40431.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 24387.07}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 15399.7}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 15000.0}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 14068.08}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 13595.88}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 10000.0}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 6820.56}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 5718.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 5548.75}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 4920.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 4531.82}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 4372.87}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 904.28}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 900.0}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne i \u015bwiadczenia dla nieubezpieczonych", "value": 446.4}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 24.23}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 26324921.36}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3923194.61}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 3584289.97}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 3142553.19}, {"name": "Przedszkola", "value": 842276.05}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 632476.84}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 227550.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 185022.87}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 99999.0}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 95484.17}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 86321.26}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 41426.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 19494.5}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 389192.0}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 0.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 25344795.13}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 7852021.749999999}, {"name": "Przedszkola", "value": 6830245.66}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 3765132.16}, {"name": "Gimnazja", "value": 3202970.87}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 2019512.84}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 1153611.29}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1088513.39}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 840519.9299999999}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 726226.1599999999}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 721491.5800000001}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 669980.5599999999}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 629245.13}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 540810.8}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 452978.48000000004}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 272638.42000000004}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 260795.26000000004}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 252785.81}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 135782.44}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 109569.77}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 97369.33}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 91211.85}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 70077.83}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 32253.620000000003}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 26683.46}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 25159.89}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 17339.36}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 6247.37}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 3647.18}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 2376.83}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 7373825.57}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 423470.15}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 3854804.81}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 39859.53}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 44637530.4}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 8307129.61}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 1848300.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 688761.46}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 395105.48}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 285377.11}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 207911.99}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 203506.4}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 87974.02}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 76151.93}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 57950.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 56550.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 44540.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 39923.88}, {"name": "Przedszkola", "value": 33794.79}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 30991.98}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 26161.32}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 22000.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 15635.79}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 13120.0}, {"name": "Gimnazja", "value": 7519.96}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 6469.54}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 6135.83}, {"name": "Pomoc dla cudzoziemc\u00f3w", "value": 5300.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 3473.6}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 2100.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 403.36}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 140.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 114094.84000000001}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 54407.89}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 28859.309999999998}, {"name": "Gimnazja", "value": 818.46}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 23445.980000000003}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 9601.42}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 4493.18}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 12964.2}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Przedszkola", "value": 22162096.880000003}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3235728.79}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 2470327.58}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 843203.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 404600.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 400005.2}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 278000.0}, {"name": "Gimnazja", "value": 262631.12}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 250000.0}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 218129.52}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 143000.0}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 66603.52}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 61159.68}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 40658.43}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 31000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 29836.55}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 16527.0}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 4000.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 629848.5}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 204351.52}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 72662.26}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 9793.31}, {"name": "Gimnazja", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 38299.08}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 12822.74}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 719.38}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 411224.8}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 77087.38}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 13509063.569999998}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 9233016.280000005}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 5528843.1}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 4655365.84}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2329637.26}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1050495.36}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 995585.97}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 782094.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 580963.45}, {"name": "Rodzina", "value": 458233.87}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 253657.78}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 176681.59}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 114885.57}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 8904.689999999999}, {"name": "Turystyka", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 27167197.41}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 3989643.91}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 3584289.97}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 3242552.19}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 975382.97}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 204517.37}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 41426.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 389192.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 0.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 41144462.830000006}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 8323172.14}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 2110724.69}, {"name": "Rodzina", "value": 1393244.5700000003}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1317316.65}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 1170950.65}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 753745.2000000001}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 671809.3199999998}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 298477.38000000006}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 58090.72}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 7373825.57}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 423470.15}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 3854804.81}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 39859.53}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 54792960.01}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1500585.3299999998}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 301012.89999999997}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 134614.02000000002}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 133949.01}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 114500.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 70915.86}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 26161.32}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 22140.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 13120.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 120015.29}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 54407.89}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 23757.32}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 21475.36}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 9601.42}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 6463.800000000001}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 12964.2}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 28715738.2}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1247803.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 282000.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 250000.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 218129.52}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 143000.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 31000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 29836.55}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 629848.5}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 204087.31}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 72662.26}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 10057.52}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 37142.52}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 12822.74}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 1875.94}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 411224.8}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 77087.38}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 107265396.38999999, "v": "107,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 52.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 45.08, "v_pc": "3083,76 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "56.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "80.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 59597124.379999995, "v": "59,60 mln z\u0142", "v_zmiana": 118.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 55.56}, {"name": "Przedszkola", "value": 32343113.98, "v": "32,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.15}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 4383940.3100000005, "v": "4,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 51.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.08}, {"name": "Gimnazja", "value": 3849650.7599999993, "v": "3,85 mln z\u0142", "v_zmiana": 47.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.58}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 3152133.93, "v": "3,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.93}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1036560.77, "v": "1,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 517.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.96}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 936349.1300000001, "v": "936,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.87}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 742801.5700000001, "v": "742,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.69}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 572938.15, "v": "572,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.53}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 362752.74, "v": "362,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.33}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 142399.35, "v": "142,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.13}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 129104.32, "v": "129,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.12}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 16527.0, "v": "16,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01}]}, {"name": "Rodzina", "value": 56644438.44999998, "v": "56,64 mln z\u0142", "v_zmiana": 51.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.8, "v_pc": "1628,46 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "25.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "26.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 45226507.99999999, "v": "45,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 66.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 79.84}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 9225580.089999998, "v": "9,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.28}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 1959265.2100000002, "v": "1,96 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.45}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 174401.13, "v": "174,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.3}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 56307.19, "v": "56,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.09}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 2376.83, "v": "2,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 20000025.669999998, "v": "20,00 mln z\u0142", "v_zmiana": 46.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.4, "v_pc": "574,98 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "48.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "0.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 15018839.21, "v": "15,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 52.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 75.09}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 4840756.46, "v": "4,84 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.2}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 99999.0, "v": "100,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.49}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 40431.0, "v": "40,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 95.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.2}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 15421909.23, "v": "15,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 35.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.48, "v_pc": "443,36 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "17.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "20.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 11782028.469999999, "v": "11,78 mln z\u0142", "v_zmiana": 41.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 76.39}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 1125092.07, "v": "1,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 33.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.29}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 1047058.8200000001, "v": "1,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 78.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.78}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 561157.32, "v": "561,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.63}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 530560.45, "v": "530,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 104.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.44}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 186659.76, "v": "186,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.21}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 170364.25999999998, "v": "170,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.1}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 14068.08, "v": "14,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.09}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 4920.0, "v": "4,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 90.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.03}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 11408339.669999994, "v": "11,41 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.79, "v_pc": "327,98 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "43.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "25.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 9609188.319999997, "v": "9,61 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 84.22}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1049109.65, "v": "1,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 41.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.19}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 309764.17999999993, "v": "309,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.71}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 253690.09, "v": "253,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.22}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 186587.43000000002, "v": "186,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.63}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 8252775.8100000005, "v": "8,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 207.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.46, "v_pc": "237,26 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "14.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "32.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 8252775.8100000005, "v": "8,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 207.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 5904115.08, "v": "5,90 mln z\u0142", "v_zmiana": 215.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.48, "v_pc": "169,74 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "8.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "13.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3829838.48, "v": "3,83 mln z\u0142", "v_zmiana": 30785.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 64.86}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 1707386.5400000003, "v": "1,71 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.91}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 223890.06, "v": "223,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 81.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.79}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 143000.0, "v": "143,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.42}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 3899397.34, "v": "3,90 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.63, "v_pc": "112,10 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "70.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "65.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1402743.9299999997, "v": "1,40 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 35.97}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 894395.5, "v": "894,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.93}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 689661.46, "v": "689,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.68}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 295523.15, "v": "295,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.57}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 207936.22, "v": "207,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.33}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 203506.4, "v": "203,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.21}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 135782.44, "v": "135,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.48}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 58999.49, "v": "59,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.51}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 5548.75, "v": "5,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 229.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.14}, {"name": "Pomoc dla cudzoziemc\u00f3w", "value": 5300.0, "v": "5,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.13}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 2640149.8200000003, "v": "2,64 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.1, "v_pc": "75,90 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "52.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "24.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 2191473.87, "v": "2,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 26.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 83.0}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 316161.93, "v": "316,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.97}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 87974.02, "v": "87,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.33}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 44540.0, "v": "44,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.68}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 1955978.8399999999, "v": "1,96 mln z\u0142", "v_zmiana": 33.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.82, "v_pc": "56,23 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "56.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "37.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 1350101.9900000002, "v": "1,35 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 69.02}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 539450.85, "v": "539,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 427.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.57}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 56426.0, "v": "56,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.88}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 10000.0, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.51}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 1534772.7699999996, "v": "1,53 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.64, "v_pc": "44,12 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "62.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "19.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 1511514.9099999997, "v": "1,51 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 98.48}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 15399.7, "v": "15,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.0}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 4000.0, "v": "4,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.26}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3411.76, "v": "3,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.22}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne i \u015bwiadczenia dla nieubezpieczonych", "value": 446.4, "v": "0,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.02}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1247803.0, "v": "1,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.52, "v_pc": "35,87 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "85.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "81.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 843203.0, "v": "843,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 67.57}, {"name": "Biblioteki", "value": 404600.0, "v": "404,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.42}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 782094.0, "v": "782,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 207.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.32, "v_pc": "22,48 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "69.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "11.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 782094.0, "v": "782,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 207.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 629848.5, "v": "629,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.26, "v_pc": "18,11 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "66.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "52.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 629848.5, "v": "629,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 181495.41000000003, "v": "181,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.07, "v_pc": "5,22 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "30.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "24.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 89165.28, "v": "89,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 49.12}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 86082.76, "v": "86,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.42}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 6247.37, "v": "6,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.44}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 158070.89, "v": "158,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.06, "v_pc": "4,54 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "90.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "82.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 63345.0, "v": "63,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 1616.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 40.07}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 51540.57, "v": "51,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 32.6}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 43185.32, "v": "43,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 202.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.32}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 11933.460000000001, "v": "11,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,34 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "99.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "99.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 11933.460000000001, "v": "11,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Turystyka", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}