[{"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "481531911.06", "WARTOSC": "1238827957.97", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski", "OPIS": "Projekt ma na celu budow\u0119 drogi ekspresowej S8 na odcinku od w\u0119z\u0142a \u201eMarki\u201d do w\u0119z\u0142a \u201eRadzymin P\u0142d.\u201d o ca\u0142kowitej d\u0142ugo\u015bci 15,369 km. Na ca\u0142ym odcinku projektowanej drogi ekspresowej przewidziano przekr\u00f3j drogowy dwujezdniowy z trzema pasami ruchu oraz pasem awaryjnym i pasem dziel\u0105cym. Przebieg projektowanej drogi ekspresowej S8 rozpoczyna si\u0119 w mie\u015bcie Marki tu\u017c przy granicy z Warszaw\u0105, sk\u0105d biegnie wzd\u0142u\u017c granicy miasta Z\u0105bki do miasta Zielonka. Nast\u0119pnie projektowana trasa biegnie w kierunku p\u00f3\u0142nocnym przechodz\u0105c przez obszar miasta Koby\u0142ka, miasta i gminy Radzymin oraz miasta i gminy Wo\u0142omin by zako\u0144czy\u0107 przebieg ponownie w Radzyminie.", "BENEFICJENT": "GENERALNA DYREKCJA DR\u00d3G KRAJOWYCH I AUTOSTRAD", "TYTUL": "Budowa drogi ekspresowej S8, odc. w. Marki \u2013 w. Radzymin P\u0142d.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2019.18}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "76010222.90", "WARTOSC": "307762659.23", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa dwutorowej linii elektroenergetycznej wysokiego napi\u0119cia 400kV o d\u0142ugo\u015bci 110 km (220 km sieci pr\u0105dowej) na odcinku Ostro\u0142\u0119ka - Stanis\u0142aw\u00f3w. W tym odcinku zostanie wybudowana jedna stacja 400 (220)/110 kV Wyszk\u00f3w i rozbudowane dwie stacje: 400/220/110 kV Ostro\u0142\u0119ka oraz 400 kV Stanis\u0142aw\u00f3w. Celem Projektu jest poprawa pewno\u015bci i bezpiecze\u0144stwa pracy Krajowego Systemu Elektroenergetycznego w p\u00f3\u0142nocno-wschodniej cz\u0119\u015bci Polski, poprawa pewno\u015bci zasilania aglomeracji warszawskiej oraz sieci 110 kV Po\u015brednim celem Projektu jest: a) stworzenie warunk\u00f3w do zwi\u0119kszenia mo\u017cliwo\u015bci wymiany energii elektrycznej z litewskim systemem elektroenergetycznym przy zapewnieniu bezpiecznej pracy tego po\u0142\u0105czenia b) stworzenie warunk\u00f3w do wyprowadzenia mocy z konwencjonalnych i odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii", "BENEFICJENT": "POLSKIE SIECI ELEKTROENERGETYCZNE S.A", "TYTUL": "Budowa linii Ostro\u0142\u0119ka \u2013 Stanis\u0142aw\u00f3w wraz z budow\u0105 stacji Wyszk\u00f3w i rozbudow\u0105 stacji w tym ci\u0105gu liniowym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 111.87}, {"DATA_KONIEC": "2022-10-31", "DATA_START": "2018-01-17", "DOFINANSOWANIE": "168072750.00", "WARTOSC": "413612012.14", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski", "OPIS": "Zakres rzeczowy Projektu obejmuje zakup taboru kolejowego \u2013 16 szt. nowych pi\u0119ciocz\u0142onowych elektrycznych zespo\u0142\u00f3w trakcyjnych. Do wydatk\u00f3w kwalifikowalnych projektu wliczone zostan\u0105 r\u00f3wnie\u017c nak\u0142ady na szkolenia dla pracownik\u00f3w w zakresie obs\u0142ugi technicznej i eksploatacyjnej zakupionych pojazd\u00f3w. Zakupiony tabor b\u0119dzie obs\u0142ugiwa\u0142 po\u0142\u0105czenia na odcinku Warszawa - T\u0142uszcz w obszarze Warszawskiego Obszaru Funkcjonalnego (poza kr\u00f3tkim odcinkiem od granicy WOF do T\u0142uszcza) tak\u017ce w relacjach kr\u00f3tszych: Warszawa \u2013 Wo\u0142omin S\u0142oneczna, Warszawa \u2013 Zielonka. T\u0142uszcz jest pierwsz\u0105 stacj\u0105 kolejow\u0105 poza WOF gdzie mo\u017cliwe jest odwr\u00f3cenie kierunku ruchu poci\u0105gu i zapewnienie Podr\u00f3\u017cnym bezpiecznego i o odpowiednim standardzie skomunikowania z innymi \u015brodkami transport zar\u00f3wno kolejowego jak i drogowego. Wszystkie zakupione pojazdy b\u0119d\u0105 w pe\u0142ni zgodne z Technicznymi Specyfikacjami Interoperacyjno\u015bci (TSI) \u2013 pojazdy wyposa\u017cone b\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c w urz\u0105dzenia ETCS (europejski system sterowania ruchem kolejowym). Nowo zakupiony tabor ma zast\u0105pi\u0107 kursuj\u0105cy obecnie tabor typu EN57, kt\u00f3ry ze wzgl\u0119du na ograniczenia techniczne nie jest w stanie wykorzysta\u0107 parametr\u00f3w technicznych linii.", "BENEFICJENT": "KOLEJE MAZOWIECKIE-KM SP. Z O.O.", "TYTUL": "Zakup 16 sztuk nowych pi\u0119ciocz\u0142onowych Elektrycznych Zespo\u0142\u00f3w Trakcyjnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 84.35}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "12203078.01", "WARTOSC": "14479209.78", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych do 29roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie wo\u0142omi\u0144skim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez415 uczestnik\u00f3w.W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT WO\u0141OMI\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W WO\u0141OMINIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie wo\u0142omi\u0144skim (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 51.17}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2017-09-06", "DOFINANSOWANIE": "29595985.39", "WARTOSC": "43091158.93", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki", "OPIS": "Projekt obejmuje przebudow\u0119/budow\u0119 12 dworc\u00f3w zlokalizowany na terenie woj. mazowieckiego (dw. Z\u0105bki, T\u0142uszcz, Dobczyn, Przetycz, Chrz\u0119sne, Barch\u00f3w) i podlaskiego (dw. Czy\u017cew, Szepietowo, Jab\u0142o\u0144 Ko\u015bcielna, Racibory, Zdrody Nowe, Wasilk\u00f3w). Dworzec Przetycz jest po\u0142o\u017cony przy linii kolejowej nr 29, dworzec Z\u0105bki przy linii nr 21, pozosta\u0142e dworce przy linii nr 6. Obecny stan dworc\u00f3w sprawia, \u017ce nie s\u0105 one przystosowane do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, nie spe\u0142niaj\u0105 wymog\u00f3w TSI-PRM oraz wsp\u00f3\u0142czesnych standard\u00f3w i oczekiwa\u0144 pasa\u017cer\u00f3w, ich powierzchnie i funkcje nie s\u0105 dostosowane do realnego zapotrzebowania podr\u00f3\u017cnych. Dworce Z\u0105bki, Czy\u017cew, Szepietowo oraz Jab\u0142o\u0144 Ko\u015bcielna s\u0105 obj\u0119te ochron\u0105 konserwatorsk\u0105. W ramach projektu przewidziane s\u0105 relokacje z 2 mieszka\u0144 (Dobczyn oraz Jab\u0142o\u0144 Ko\u015bcielna). Zakres przedmiotowy - przebudowa istniej\u0105cego budynku na peronie oraz budow\u0119 nowego dworca systemowego (Z\u0105bki), - rozbi\u00f3rka i budowa nowego budynku w formie IDS (Dobczyn, Przetycz, Chrz\u0119sne, Barch\u00f3w, Racibory, Zdrody Nowe, Wasilk\u00f3w), - zbycie i budowa nowego dworca w formie IDS (T\u0142uszcz), - dostosowanie dworca do wymaga\u0144 TSI-PRM (Czy\u017cew), - przebudow\u0119 i modernizacj\u0119 istniej\u0105cych obiekt\u00f3w (Szepietowo, Jab\u0142o\u0144 Ko\u015bcielna), - budow\u0119/przebudow\u0119 przy\u0142\u0105czy, monta\u017c system\u00f3w dynamicznej informacji pasa\u017cerskiej, instalacji wewn\u0119trznych w tym m.in. monitoringu, alarmowych, odgromowych, fotowoltaiki, - dostosowanie obiekt\u00f3w do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, - zagospodarowanie teren\u00f3w wok\u00f3\u0142 dworc\u00f3w, - budow\u0119 dr\u00f3g dojazdowych i parking\u00f3w przed dworcami, - przywr\u00f3cenie historycznego wygl\u0105du obiekt\u00f3w w zakresie podlegaj\u0105cym ochronie konserwatorskiej, - prace rozbi\u00f3rkowe infrastruktury towarzysz\u0105cej, - zintegrowanie dworc\u00f3w z innymi \u015brodkami transportu.", "BENEFICJENT": "POLSKIE KOLEJE PA\u0143STWOWE S.A.", "TYTUL": "Modernizacja wybranych dworc\u00f3w przy linii kolejowej nr 6 na odcinku Warszawa Wschodnia \u2013 Bia\u0142ystok - Ku\u017anica Bia\u0142ostocka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 50.72}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-02-28", "DOFINANSOWANIE": "224904700.00", "WARTOSC": "255000000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "W zwi\u0105zku z wprowadzeniem stanu zagro\u017cenia epidemicznego, w celu zapewnienia zdrowia i bezpiecze\u0144stwa mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa mazowieckiego oraz ograniczenia rozprzestrzeniania si\u0119 wirusa planuje si\u0119 realizacj\u0119 projektu Zakup niezb\u0119dnego sprz\u0119tu oraz adaptacja pomieszcze\u0144 w zwi\u0105zku z pojawieniem si\u0119 koronawirusa SARS-CoV-2 na terenie wojew\u00f3dztwa mazowieckiego. Projekt pozwoli na wyposa\u017cenie m.in. w niezb\u0119dny sprz\u0119t podmioty, na kt\u00f3re Wojewoda Mazowiecki nak\u0142ada obowi\u0105zek podwy\u017cszonej gotowo\u015bci. Dzi\u0119ki temu w\u0142a\u015bciw\u0105 opiek\u0105 medyczn\u0105 obj\u0119ci b\u0119d\u0105 wszyscy pacjenci z objawami koronowirusa oraz odizolowane zostan\u0105 osoby wymagaj\u0105ce hospitalizacji z innych wzgl\u0119d\u00f3w. Podwy\u017cszona gotowo\u015b\u0107 dotyczy tak\u017ce stacji pogotowia ratunkowego i transportu sanitarnego, z uwagi na bezpo\u015brednie zaanga\u017cowanie zespo\u0142\u00f3w ratownictwa medycznego w proces udzielania pomocy medycznej osobom zaka\u017conym koronawirusem SARS-CoV-2 lub chorym na COVID-19.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MAZOWIECKIE", "TYTUL": "Zakup niezb\u0119dnego sprz\u0119tu oraz adaptacja pomieszcze\u0144 w zwi\u0105zku z pojawieniem si\u0119 koronawirusa SARS-CoV-2 na terenie wojew\u00f3dztwa mazowieckiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 48.63}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "6264645.78", "WARTOSC": "7433134.55", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 r.\u017c. pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie wo\u0142omi\u0144skim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez conajmniej 17% os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, 35% os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, 48% os\u00f3b o niskich kwalifikacjach oraz 43% os\u00f3b nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z wymienionych grup docelowych bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie (zgodnie z metodologi\u0105 pomiaru zawart\u0105 w Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w EFS w obszarze rynku pracy na lata 2014-2020) i zarejestrowanych w PUP. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 r.\u017c. zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT WO\u0141OMI\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W WO\u0141OMINIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie wo\u0142omi\u0144skim (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.26}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "5701548.44", "WARTOSC": "6765007.64", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie wo\u0142omi\u0144skim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 200 os\u00f3b zarejestrowanych w PUP.W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia).W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT WO\u0141OMI\u0143SKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W WO\u0141OMINIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie wo\u0142omi\u0144skim (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.9}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "5572233.10", "WARTOSC": "6965291.38", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie wo\u0142omi\u0144skim. Projekt jest zgodny z celem szczeg\u00f3\u0142owym RPO WM 2014-2020 \"Wzrost zatrudnienia os\u00f3b, kt\u00f3re zosta\u0142y zidentyfikowane jako zagro\u017cone na rynku pracy\". Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0107 b\u0119dzie og\u00f3\u0142em 361 os\u00f3b bezrobotnych (180 kobiet, 181 m\u0119\u017cczyzn) w wieku 30 lat i wi\u0119cej nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych, pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie wo\u0142omi\u0144skim. Planujemy, \u017ce w\u015br\u00f3d otoczonych wsparciem znajdzie si\u0119: - 60 os\u00f3b (29 kobiet, 31 m\u0119\u017cczyzn) d\u0142ugotrwale bezrobotnych, - 40 os\u00f3b (17 kobiet, 23 m\u0119\u017cczyzn) w wieku 50 lat i wi\u0119cej, - 9 os\u00f3b (6 kobiety, 3 m\u0119\u017cczyzn) z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, - 222 os\u00f3b (98 kobiet, 124 m\u0119\u017cczyzn) o niskich kwalifikacjach do poziomu ICED 3, - 3 osoby (3 m\u0119\u017cczyzn) bezrobotni m\u0119\u017cczy\u017ani w wieku 30-49 lat, - 180 kobiet. Ka\u017cdemu uczestnikowi przedstawiona zostanie konkretna oferta aktywizacji zawodowej poprzedzona analiz\u0105 umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych, kt\u00f3re zostan\u0105 u niego zidentyfikowane i okre\u015blone w Indywidualnym Planie Dzia\u0142ania. Ponadto uczestnikami projektu b\u0119dzie tak\u017ce 530 os\u00f3b (260 kobiet, 270 m\u0119\u017cczyzn) pracuj\u0105cych obj\u0119tych wsparciem w zakresie zwalczania lub przeciwdzia\u0142ania skutkom pandemii COVID-19 zgodnie z art. 15zzb, art. 15zzc, art. 15zze ustawy z dnia 2 marca 2020 r., o szczeg\u00f3lnych rozwi\u0105zaniach zwi\u0105zanych z zapobieganiem, przeciwdzia\u0142aniem i zwalczaniem COVID- 19, innych chor\u00f3b zaka\u017anych oraz wywo\u0142anych nimi sytuacji kryzysowych (Dz. U. poz. 374, z p\u00f3\u017an. zm.). tj. pracownicy przedsi\u0119biorstw, osoby samozatrudnione i pracownicy organizacji pozarz\u0105dowych.", "BENEFICJENT": "POWIAT WO\u0141OMI\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W WO\u0141OMINIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie wo\u0142omi\u0144skim (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.36}, {"DATA_KONIEC": "2023-09-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "95999661.12", "WARTOSC": "119999576.40", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom, GM.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: zwi\u0119kszony potencja\u0142 szk\u00f3\u0142/plac\u00f3wek o\u015bwiatowych prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe na Mazowszu, kt\u00f3rych organem prowadz\u0105cym s\u0105 jednostki samorz\u0105du poprzez zwi\u0119kszenie kwalifikacji i umiej\u0119tno\u015bci 14408 uczni\u00f3w, 1040 nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego oraz instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawodu, 60 os\u00f3b obj\u0119tych wsparciem w zakresie doradztwa edukacyjno-zawodowego do dnia 31.03.2023. Grupa docelowa: 172 szko\u0142y i plac\u00f3wki o\u015bwiatowe realizuj\u0105ce kszta\u0142cenie zawodowe z terenu woj. Mazowieckiego (w tym spoza obszaru ZIT WOF 139 szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek o\u015bwiatowych), w tym 102 technika, 49 szk\u00f3\u0142 bran\u017cowych I stopnia, 18 szk\u00f3\u0142 policealnych, CKZiU-1, CKU-3, (136 szk\u00f3\u0142 stanowi cz\u0119\u015b\u0107 zespo\u0142\u00f3w szk\u00f3\u0142) ich 14408 uczni\u00f3w i s\u0142uchaczy (U), 1040 nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego i instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawodu(N) oraz 60 os\u00f3b realizuj\u0105cych zadania z zakresu doradztwa edukacyjno-zawodowego, kt\u00f3re nie posiadaj\u0105 kwalifikacji w tym obszarze. Wska\u017anik i: 1.Liczba nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego oraz instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawodu, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu: 1040 2.Liczba szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zawodowego wykorzystuj\u0105cych doposa\u017cenie zakupione dzi\u0119ki EFS:130 3.Liczba uczni\u00f3w kt\u00f3rzy nabyli kwalifikacje lub nabyli kompetencj\u0119 po opuszczeniu programu: 14408 4.Liczba os\u00f3b realizuj\u0105cych zadania z zakresu doradztwa edukacyjno-zawodowego, kt\u00f3re nie posiadaj\u0105 kwalifikacji z tego zakresu: 60. 5. Liczba szk\u00f3\u0142, w kt\u00f3rych zosta\u0142y uruchomione nowe kierunki kszta\u0142cenia: 70. 6. Liczba szk\u00f3\u0142, kt\u00f3re uzupe\u0142ni\u0142y programy kszta\u0142cenia na kierunkach dotychczasowych: 60. Zadania : 1.Praktyki zawodowe lub sta\u017ce zawodowe 2.Szkolenia zawodowe dla uczni\u00f3w 3.Rozw\u00f3j doradztwa edukacyjno\u2013zawodowego oraz wsp\u00f3\u0142praca z rynkiem pracy 4.Wyposa\u017cenie szk\u00f3\u0142 prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe 5.Opracowanie i wdro\u017cenie program\u00f3w innowacji pedagogicznych", "BENEFICJENT": "SAMORZ\u0104D WOJEW\u00d3DZTWA MAZOWIECKIEGO \u2013 URZ\u0104D MARSZA\u0141KOWSKI WOJEW\u00d3DZTWA MAZOWIECKIEGO W WARSZAWIE \u2013 DEPARTAMENT EDUKACJI PUBLICZNEJ I SPORTU", "TYTUL": "Zintegrowany rozw\u00f3j szkolnictwa zawodowego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.96}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4462715.85", "WARTOSC": "5578394.79", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b w wieku 30 lat i powy\u017cej nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie wo\u0142omi\u0144skim. Projekt jest zgodny z celem szczeg\u00f3\u0142owym RPO WM 2014-2020 \"Wzrost zatrudnienia os\u00f3b, kt\u00f3re zosta\u0142y zidentyfikowane jako zagro\u017cone na rynku pracy\". Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi og\u00f3\u0142em 402 os\u00f3b (188 kobiet, 214 m\u0119\u017cczyzn) w wieku 30 lat i powy\u017cej nale\u017c\u0105ce do grup defaworyzowanych pozostaj\u0105ce bez pracy w powiecie wo\u0142omi\u0144skim, dla kt\u00f3rych zosta\u0142 okre\u015blony I lub II profil pomocy, w tym: 300 os\u00f3b (151 kobiety, 149 m\u0119\u017cczyzn), kt\u00f3re otrzymaj\u0105 wsparcie w projekcie w tym: 106 os\u00f3b (42 kobiet, 64 m\u0119\u017cczyzn) w wieku 50 lat i wi\u0119cej; 12 os\u00f3b (6 kobiet, 6 m\u0119\u017cczyzn) z niepe\u0142nosprawno\u015bciami; 100 os\u00f3b (44 kobiet, 56 m\u0119\u017cczyzn) d\u0142ugotrwale bezrobotnych. Ponadto 102 os\u00f3b (37 kobiet, 65 m\u0119\u017cczyzn) otrzymaj\u0105 wsparcie w projekcie wy\u0142\u0105cznie w postaci jednorazowych \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej (po uprzednim zastosowaniu us\u0142ug rynku pracy). Ka\u017cdemu uczestnikowi przedstawiona zostanie konkretna oferta aktywizacji zawodowej poprzedzona analiz\u0105 umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych, kt\u00f3re zostan\u0105 u niego zidentyfikowane i okre\u015blone w Indywidualnym Planie Dzia\u0142ania. Niniejszy projekt jest zgodny z Kart\u0105 Zg\u0142oszenia projektu PUP stanowi\u0105c\u0105 podstaw\u0119 uj\u0119cia projektu w Wykazie projekt\u00f3w zidentyfikowanych w ramach trybu pozakonkursowego. Projekt jest zgodny z politykami horyzontalnymi, prawodawstwem krajowym i wsp\u00f3lnotowym.", "BENEFICJENT": "POWIAT WO\u0141OMI\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W WO\u0141OMINIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b w wieku 30 lat i powy\u017cej pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie wo\u0142omi\u0144skim (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.71}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2015-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3599664.24", "WARTOSC": "4499580.30", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski", "OPIS": "Celem realizacji projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b w wieku 30 lat i powy\u017cej nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie wo\u0142omi\u0144skim. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu jest 349 os\u00f3b w wieku 30 lat i powy\u017cej nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie wo\u0142omi\u0144skim dla kt\u00f3rych zosta\u0142 okre\u015blony I lub II profil pomocy. W grupie docelowej projektu s\u0105: osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia 115 os. (50K 65M), osoby niepe\u0142nosprawne 11 os. (5K 6M) oraz osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne 172 os. (80K 92M). W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie Powiatowy Urz\u0105d Pracy realizowa\u0107 b\u0119dzie wsparcie w postaci us\u0142ug i instrument\u00f3w rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT WO\u0141OMI\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W WO\u0141OMINIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b w wieku 30 lat i powy\u017cej pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie wo\u0142omi\u0144skim (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.09}, {"DATA_KONIEC": "2015-12-31", "DATA_START": "2015-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2911789.72", "WARTOSC": "3454900.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie wo\u0142omi\u0144skim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 146 os\u00f3b (76K, 70M) zarejestrowanych w PUP. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT WO\u0141OMI\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W WO\u0141OMINIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie wo\u0142omi\u0144skim (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.2}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1727441.86", "WARTOSC": "2159302.33", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski", "OPIS": "Projekt (dalej P) obejmuje dzia\u0142ania w postaci us\u0142ug spo\u0142ecznych na rzecz 50 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym b\u0119d\u0105cych osobami niesamodzielnymi w tym z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, a tak\u017ce os. stanowi\u0105cych otoczenie os.zagro\u017conych (opiekunowie faktyczni \u2013daje OF), w wieku 18+, zamieszka\u0142ych w powiecie wo\u0142omi\u0144skim. W ramach P: powstanie Dom Wsparcia Dziennego \u201eNasz Zak\u0105tek\u201d(dalej DWD), w kt\u00f3rym b\u0119d\u0105 \u015bwiadczone dzienne formy us\u0142ug opieku\u0144czych, w kt\u00f3rym b\u0119dzie mog\u0142o przebywa\u0107 w tym samym czasie do 20 ON, b\u0119d\u0105 \u015bwiadczone dla ON specjalistyczne us\u0142.opieku\u0144cze w postaci us\u0142. rehabilitacyjnych, terapii zaj\u0119ciowej, b\u0119dzie dostarczana dzienne po\u017cywienie, b\u0119d\u0105 organizowane i prowadzone cyklicznie grupy wsparcia dla 20 OF . Ww. us\u0142ugi b\u0119d\u0105 \u015bwiadczone zgodnie z ustaw\u0105 z 12.03.2004 r. o pomocy spo\u0142ecznej. Wsparcie dla uczestnik\u00f3w projektu poprzedzi opracowanie indywidualnych \u015bcie\u017cek wsparcia (dalej ISW). Przewidziane w P wsparcie b\u0119dzie si\u0119 odbywa\u0107 zgodnie z \u201eOg\u00f3lnoeuropejskimi wytycznymi dotycz\u0105cymi przej\u015bcia od opieki instytucjonalnej do opieki \u015bwiadczonej na poziomie lokalnych spo\u0142eczno\u015bci\u201d, dokumentem \u201eWykorzystanie funduszy Unii Europejskiej w celu przej\u015bcia od opieki instytucjonalnej do opieki \u015bwiadczonej na poziomie lokalnych spo\u0142eczno\u015bci\u2013zestaw narz\u0119dzi\u201d oraz Za\u0142\u0105cznikiem nr 12 pt. \u201eMinimalne wymagania \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej\u201d . Realizowane w P wsparcie b\u0119dzie zgodne r\u00f3wnie\u017c z \u201eWytycznymi w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w Europejskiego Funduszu Spo\u0142ecznego i Europejskiego Funduszu Rozwoju Regionalnego na lata 2014-2020\u201d, a tak\u017ce ze Strategi\u0105 polityki spo\u0142ecznej woj. mazowieckiego na lata 2014-2020.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA NASZA BAJKA", "TYTUL": "Dom Wsparcia Dziennego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.24}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1632888.86", "WARTOSC": "7847175.03", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski", "OPIS": "\"Cel realizacji projektu: Celem realizacji projektu inwestycyjnego jest wdro\u017cenie na rynek nowej technologii w postaci \u201emodu\u0142owej linii technologicznej do sk\u0142adania poduszek powietrznych\u201d Zastosowanie, b\u0119d\u0105cej w wy\u0142\u0105cznym posiadaniu firmy Pemes, Nieopatentowanej Wiedzy Technicznej w obszarze wspomnianej linii technologicznej, pozwoli zaoferowa\u0107 produkt cechuj\u0105cy si\u0119 niespotykanymi dotychczas w ofertach konkurencyjnych, parametrach produkcyjnych takich jak mi\u0119dzy innymi: znaczna minimalizacja ostatecznego wyrobu, eliminacja napr\u0119\u017ce\u0144 materia\u0142u, zmniejszenie wagi ostatecznego modu\u0142u poduszki dzi\u0119ki ograniczeniu kubatury pojemnika, znaczne przyspieszenie procesu sk\u0142adania, elastyczno\u015b\u0107 wykorzystania linii (mo\u017cliwo\u015b\u0107 sk\u0142adania r\u00f3\u017cnego rodzaju poduszek) W wyniku realizacji projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ta pe\u0142na zdolno\u015b\u0107 produkcyjna, niezb\u0119dna do zaoferowania innowacji produktowej b\u0119d\u0105cej efektem wdro\u017cenia posiadanej przez firm\u0119 Pemes Nieopatentowanej Wiedzy Technicznej powsta\u0142ej w wyniku wewn\u0119trznie prowadzonych prac badawczo rozwojowych. Inwestycji przyczyni si\u0119 w spos\u00f3b pozytywny do rozwoju gospodarczego firmy a tak\u017ce regionu. Utworzenie nowego zak\u0142adu pozwoli na stworzenie nowych miejsc pracy a ukierunkowanie sprzeda\u017cy tak\u017ce na eksport przyczyni si\u0119 do poprawy bilansu handlowego Polski. \"", "BENEFICJENT": "PEMES GACA I WSP\u00d3LNICY SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie nowej technologii i produkcja \"modu\u0142owej linii technologicznej do sk\u0142adania poduszek powietrznych\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.84}, {"DATA_KONIEC": "2022-09-30", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1579713.41", "WARTOSC": "1974641.76", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski", "OPIS": "W ramach proj. utworzony zostanie DDOM w Strach\u00f3wce, powiecie wo\u0142omi\u0144skim (kryt. prem. nr7)-forma deinstytucjonalizacji opieki nad osobami zale\u017cnymi. DDOM b\u0119dzie wyodr\u0119bnion\u0105 strukturalnie cz\u0119\u015bci\u0105 podmiotu leczniczego CMD Sp. z o.o.W DDOM utworzonych zostanie 25 miejsc. Wsparciem zostanie obj\u0119tych 120 os.niesamodzielnych (K-74,M-46) (w tym 50% >65r.\u017c.) z terenu z terenu pow. wo\u0142omi\u0144skiego w woj. maz. w okresie 01.10.20-30.09.22 (24m-ce), w tym przyj\u0119cia pacj.od 01.01.21 (21m-cy). Do DDOM b\u0119d\u0105 przyjmowani: kt\u00f3rzy w ocenie skal\u0105 Barthel otrzymali 40-65 pkt, bezpo\u015brednio po przebytej hospitalizacji, kt\u00f3rych st.zdrowia wymaga wzmo\u017conej opieki piel\u0119gniarskiej, nadzoru nad terapi\u0105 farmakologiczn\u0105, kompleksowych dzia\u0142a\u0144 usprawniaj\u0105cych i przeciwdzia\u0142aj\u0105cych post\u0119puj\u0105cej niesamodzielno\u015bci oraz wsparcia i edukacji zdrow, a tak\u017ce doradztwa w zakresie organizacji opieki i lecz.os.niesamodzielnej oraz pacj, u kt\u00f3rych wyst\u0119puje ryzyko hospitalizowania w najbli\u017cszym czasie lub kt\u00f3rym w okresie ostatnich 12 m-cy udzielone zosta\u0142y \u015bw. zdrow. z zakresu lecz.szpitalnego, kt\u00f3rych st.zdrowia nie wymaga ca\u0142odobowego nadzoru lek, ale opieka POZ i AOS jest niewystarczaj\u0105ca. Przewidziano 3 zad. proj:1.Prace przygotowawcze i organizacja DDOM: doposa\u017cenie i dostosowanie pomieszcze\u0144 pod DDOM, 2.Dzia\u0142alno\u015b\u0107 med, terapeutyczna i opieku\u0144cza DDOM-opieka wielodyscyplinarnego zespo\u0142u terapeutycznego nad pacj.DDOM, 3.Dodatkowa dzia\u0142alno\u015b\u0107 DDOM: us\u0142ugi dodatkowe \u015bw. w DDOM m.in. transport pacj, wy\u017cywienie, bad.lab. Za\u0142o\u017cono, \u017ce \u015br.czas pobytu uczest. w proj.b\u0119dzie wynosi\u0142 ok60 dni rob. w razie potrzeby czas ten b\u0119dzie wynosi\u0142 od 30 do 120 dni rob. W proj. b\u0119dzie mog\u0142o uczestniczy\u0107 r\u00f3wnocze\u015bnie maks.25 uczest. Planuje si\u0119 funkcjonowanie DDOM 8 godz.dziennie w wszystkie dni robocze. Dzia\u0142ania realizowane w ramach proj. b\u0119d\u0105 kierowane do uczest., jak r\u00f3wnie\u017c do ich opiekun\u00f3w w zakresie porad,edukacji, wsparcia i motywacji.Zostanie opracowany regulamin organizacyjny okre\u015blaj\u0105cy godz. pracy.", "BENEFICJENT": "CENTRUM MEDYCZNO- DIAGNOSTYCZNE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Organizacja i prowadzenie Dziennego Domu Opieki Medycznej w Strach\u00f3wce drog\u0105 do zdrowia i aktywno\u015bci senior\u00f3w powiatu wo\u0142omi\u0144skiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.62}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1386637.92", "WARTOSC": "1733297.40", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski", "OPIS": "Projekt (P) obejmuje dzia\u0142ania na rzecz os\u00f3b niesamodzielnych (ON),w tym dzieci i m\u0142odzie\u017cy z niepe\u0142nosprawno\u015bciami do 18 r.\u017c. (20 os),os\u00f3b starszych 65+ (30 os), w tym zaburzeniami psychicznymi (15 os) zgodnie z ustaw\u0105 o ochronie zdrowia psychicznego, oraz ich opiekun\u00f3w faktycznych (OF) \u2013 50 os, zamieszkuj\u0105cych powiat wo\u0142omi\u0144ski. W ramach P 20 os. zostanie obj\u0119tych systemem teleopieki, zostanie tak\u017ce przygotowana wypo\u017cyczalnia sprz\u0119tu piel\u0119gnacyjnego i wspomagaj\u0105cego dla ON. P przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia o 70 liczby miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych prowadzonych przez Fundacj\u0119 w lokalnej spo\u0142eczno\u015bci tj. powiatu wo\u0142omi\u0144skiego, z czego 50 stanowi liczba ON, 10 liczba opiekun\u00f3w/ ek \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi opieku\u0144cze os. 65+, 10 liczba asystent\u00f3w osobistych os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych (AOON) . Ww. us\u0142ugi b\u0119d\u0105 \u015bwiadczone zgodnie z ustaw\u0105 z 12.03.2004 r. o pomocy spo\u0142ecznej. Wsparcie dla uczestnik\u00f3w projektu poprzedzi opracowanie indywidulanych \u015bcie\u017cek wsparcia. Przewidziane w P wsparcie b\u0119dzie si\u0119 odbywa\u0107 zgodnie z \u201eOg\u00f3lnoeuropejskimi wytycznymi dotycz\u0105cymi przej\u015bcia od opieki instytucjonalnej do opieki \u015bwiadczonej na poziomie lokalnych spo\u0142eczno\u015bci\u201d, dokumentem \u201eWykorzystanie funduszy Unii Europejskiej w celu przej\u015bcia od opieki instytucjonalnej do opieki \u015bwiadczonej na poziomie lokalnych spo\u0142eczno\u015bci\u2013zestaw narz\u0119dzi\u201d oraz Za\u0142\u0105cznikiem nr 13 pt. \u201eMinimalne wymagania \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej\u201d . Realizowane w P wsparcie b\u0119dzie zgodne r\u00f3wnie\u017c z \u201eWytycznymi w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w Europejskiego Funduszu Spo\u0142ecznego i Europejskiego Funduszu Rozwoju Regionalnego na lata 2014-2020\u201d.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA NASZA BAJKA", "TYTUL": "Rozw\u00f3j us\u0142ug spo\u0142ecznych na terenie powiatu wo\u0142omi\u0144skiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.81}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1599616.32", "WARTOSC": "1999520.40", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski", "OPIS": "Projekt(P) dotyczy deinstytucjonalizacji opieki nad osobami zale\u017cnymi, poprzez \u015bwiadczenie us\u0142ug zdrowotnych dla os\u00f3b niesamodzielnych(ON), w tym os\u00f3b starszych w formie Dziennego Domu Opieki Medycznej w Urlach(DDOM). P skierowany jest do 118 os\u00f3b (51K i 67M), g\u0142\u00f3wnie os\u00f3b starszych (Min 50% UP 65+) pochodz\u0105cych z powiatu wyszkowskiego, w\u0119growskiego i wo\u0142omi\u0144skiego. Wsparcie skierowane b\u0119dzie do ON, kt stan zdrowia nie pozwala na pozostawanie wy\u0142\u0105cznie pod opiek\u0105 POZ i ambulatoryjnej opieki specjalistycznej, a jednocze\u015bnie nie wymagaj\u0105 one ca\u0142odobowego nadzoru lekarskiego i piel\u0119gniarskiego realizowanego w trybie stacjonarnym. \u015awiadczeniami opieki zdrowotnej(OZ.) realizowanymi w ramach DDOM b\u0119d\u0105 obj\u0119te osoby maj\u0105ce prawo do \u015bwiadcze\u0144 OZ. finansowanych ze \u015brodk\u00f3w publ. na zasadach okre\u015blonych w przepisach ustawy z dnia 27 sierpnia 2004 r. o \u015bwiadczeniach OZ. (Dz. U. z 2008 r. Nr 164, poz. 1027, z p\u00f3\u017an. zm.). W ramach P wsparcie otrzymaj\u0105 r\u00f3wnie\u017c opiekunowie faktyczni(OF) w formie szkole\u0144 dot opieki nad ON, poradnictwa dot. poruszania si\u0119 po systemach wsparcia oraz poradnictwa psychologicznego. WN jest podmiotem leczniczym posiadaj\u0105cym umow\u0119 o udzielanie \u015bwiadcze\u0144 opieki zdrowotnej zawart\u0105 z oddzia\u0142em wojew\u00f3dzkim NFZ. WN zobowi\u0105zuje si\u0119, i\u017c do dnia podpisania umowy o dofinansowanie, DDOM w Urlach b\u0119dzie wyodr\u0119bnion\u0105 strukturalnie cz\u0119\u015bci\u0105 podmiotu leczniczego, zostanie mu nadany kod resortowy zgodnie z Rozporz\u0105dzeniem Ministra Zdrowia z dnia 27 kwietnia 2017 r. w sprawie systemu resortowych kod\u00f3w\u2026\u201d oraz b\u0119dzie posiada\u0142 zatwierdzony regulamin organizacyjny jednostki, w kt\u00f3rej zostanie wyodr\u0119bniony strukturalnie DDOM. P b\u0119dzie realizowany zgodnie z dokumentami: \u201eDzienny dom opieki medycznej \u2013 organizacja i zadania (Standard DDOM)\u201d, \u201eOg\u00f3lnoeuropej. wytyczn. doty. przej\u015bcia od opieki instytucj\u2026\u201d, \u201eWykorzystanie funduszy UE w celu przej\u015bcia\u2026\u2013 z. narz\u0119dzi.\u201d, \u201eWytycznymi w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w EFS w obszarze zdrowia na lata 2014-2020.\u201d", "BENEFICJENT": "PIEL\u0118GNIARSKA OPIEKA DOMOWA MA\u0141GORZATA WI\u015aNIEWSKA", "TYTUL": "Qzdrowiu - zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug zdrowotnych poprzez utworzenie Dziennego Domu Opieki Medycznej w Urlach.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.21}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "988939.91", "WARTOSC": "1236174.89", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym zadaniem w projekcie jest stworzenie dziennej formy opieki nad osobami niesamodzielnymi z zaburzeniami psychicznymi. W ramach projektu zostanie utworzonych 15 zdeinstytucjonalizowanych miejsc opieki nad osobami niesamodzielnymi z zaburzeniami psychicznymi. W projekcie b\u0119dzie bra\u0142o udzia\u0142 r\u00f3wnocze\u015bnie od 10 do 15 uczestnik\u00f3w. Przez 24 miesi\u0105ce trwania projektu przyj\u0119tych zostanie \u0142\u0105cznie 80 os\u00f3b, w tym 50% >65r.\u017c. Za\u0142o\u017cono, \u017ce \u015bredni czas pobytu uczestnika w projekcie b\u0119dzie wynosi\u0142 ok 95 dni roboczych,w razie potrzeby czas ten b\u0119dzie wynosi\u0142 od 30 do 260 dni roboczych. Rekrutacja do projektu b\u0119dzie odbywa\u0142a si\u0119 zgodnie z kryteriami wej\u015bcia tj, wywiadu wst\u0119pnego przeprowadzonego przez lekarza psychiatr\u0119 wraz z ocen\u0105 skali Bartheli oraz za\u015bwiadczeniem od lekarza psychiatry o stwierdzonej chorobie psychicznej. Uczestnicy projektu b\u0119d\u0105 mieli realizowane \u015bwiadczenia z zakresu porad psychiatrycznych i psychologicznych, grupowych i indywidualnych spotka\u0144 i sesji psychoterapeutycznych, terapii zaj\u0119ciowej,rehabilitacji leczniczej, porad logopedy, wsparcia pedagoga oraz pracownika socjalnego poprzez rozpoznanie warunk\u00f3w socjalno-bytowych, oraz opieki piel\u0119gniarskiej, jak r\u00f3wnie\u017c opiekuna medycznego kt\u00f3ry b\u0119dzie pomaga\u0107 osobom chorym i niesamodzielnym zaspokoi\u0107 ich podstawowe potrzeby \u017cyciowe. Dzia\u0142ania realizowane w ramach projektu b\u0119d\u0105 kierowane do uczestnik\u00f3w jak r\u00f3wnie\u017c do ich opiekun\u00f3w i os\u00f3b z ich otoczenia w zakresie porad, edukacji, wsparcia i motywacji. Projekt zak\u0142ada r\u00f3wnie\u017c wykorzystanie nowych technologii w postaci teleopieki, takich jak aplikacja maj\u0105ca na celu zwi\u0119kszenia bezpiecze\u0144stwa uczestnika w okresie przebywania samotnie w domu, jak r\u00f3wnie\u017c s\u0142u\u017c\u0105ca do wezwania pomocy w szczeg\u00f3lnej sytuacji. Planuj\u0119 si\u0119 organizacj\u0119 wyk\u0142ad\u00f3w skierowanych do personelu medycznego na kt\u00f3rych zostan\u0105 poruszone zagadnienia: post\u0119powanie z osob\u0105 z zaburzeniami psychicznymi, rodzaje i charakterystyka zaburze\u0144 psychicznych, wst\u0119pna diagnoza, objawy zaburze\u0144 psychiczny.", "BENEFICJENT": "CENTRUM MEDYCZNO- DIAGNOSTYCZNE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "\"W Centrum harmonii ze \u015bwiatem\". Wsparcie deinstytucjonalizacji opieki nad osobami zale\u017cnymi z chorob\u0105 psychiczn\u0105 jako alternatywna forma opieki nad osobami niesamodzielnymi w tym starszymi z terenu woj. mazowieckiego w Strach\u00f3wce.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.14}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "959605.20", "WARTOSC": "2192893.20", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie w\u0142asnych prac badawczo - rozwojowych obj\u0119tych dofinansowaniem w ramach dzia\u0142ania 1.2 Regionalnego Programu Operacyjnego Wojew\u00f3dztwa Mazowieckiego na lata 2014-2020 pt. \u201eInnowacyjna gama autorskich ekokotew Saddar o r\u00f3\u017cnych w\u0142a\u015bciwo\u015bciach i przeznaczeniu\u201d. Przedmiotowe wdro\u017cenie nast\u0105pi dzi\u0119ki zaplanowanym w ramach projektu inwestycjom, dobranym na podstawie rekomendacji zespo\u0142u badawczego tj. poprzez zakup nast\u0119puj\u0105cych \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych: 2 wtryskarek ka\u017cda z min. jedn\u0105 par\u0119 rdzeni hydraulicznych, wzmocnionym uk\u0142adem plastyfikacyjnym (bimetalicznym) do przetwarzania termoplast\u00f3w wzmocnionych w\u0142\u00f3knem szklanym (min. 20 % GF); zakup 2 form wtryskowych oraz kompletu osprz\u0119tu do suszenia wk\u0142ad, kt\u00f3rego wejd\u0105: lej susz\u0105cy, odwil\u017cacz powietrza, podajnik roz\u0142\u0105czny, zbiornik odbiorczy na suszark\u0119 i wstryskark\u0119 oraz zestaw pod\u0142\u0105czeniowy suszarki. W ramach zakresu rzeczowego PHU SADDAR zaplanowa\u0142 trzy zadania \u201eZakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych niezb\u0119dnych do wdro\u017cenia innowacyjnych produkt\u00f3w\u201d, \"Wsparcie merytoryczne \u015bwiadczone przez wykonawc\u0119 prac B+R\" oraz \"Dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne projektu\". Podlegaj\u0105ce wdro\u017ceniu produkty w postaci innowacyjnych, bardziej wytrzyma\u0142ych ekokotew Excellent (nazwa handlowa produktu) cechuj\u0105 si\u0119 szeregiem cech \u015bwiadcz\u0105cych zar\u00f3wno o innowacji produktowej jak i procesowej wdra\u017canego produktu. Produkty s\u0105 bezpo\u015bredni\u0105 odpowiedzi\u0105 na zdiagnozowane potrzeby u\u017cytkownik\u00f3w ko\u0144cowych i grup docelowych tj. du\u017cych sieci handlowych budowlanych i ogrodniczych, sklep\u00f3w specjalistycznych i klient\u00f3w indywidualncyh. Dzi\u0119ki realizacji niniejszego przedsi\u0119wzi\u0119cia PHU SADDAR b\u0119dzie w stanie zaproponowa\u0107 znacznie udoskonalone, nowo zaprojektowane produkty w bardzo konkurencyjnych cenach. To wszystko wp\u0142ynie na wzrost przychod\u00f3w ze sprzeda\u017cy firmy i b\u0119dzie sprzyja\u0107 dalszemu poszerzaniu grona Klient\u00f3w.", "BENEFICJENT": "P.H.U SADDAR DARIUSZ SADOWI\u0143SKI", "TYTUL": "Wdro\u017cenie gamy autorskich ekokotew SADDAR jako efekt realizacji prac B+R", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.02}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1424083.20", "WARTOSC": "1780104.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski", "OPIS": "Celem Projektu (P) jest u\u0142atwienie dost\u0119pu do zintegrowanych us\u0142ug zdrowotnych i spo\u0142ecznych doros\u0142ym osobom niesamodzielnym z zaburzeniami psychicznymi (OZP) \u015bwiadczonych w lokalnym \u015brodowisku, kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 powiat: wo\u0142omi\u0144ski, wyszkowski i w\u0119growski. Skierowany jest do co najmniej 40 OZP. Jednocze\u015bnie w projekcie b\u0119dzie bra\u0142o maksymalnie 15 os\u00f3b, w tym 50% os\u00f3b w wieku 65+. Us\u0142ugi zdrowotne, tj. konsultacje psychiatry, psychoterapeutyczne, psychologiczne, lekarza seksuologa, us\u0142ugi piel\u0119gniarskie, rehabilitacja na rzecz OZP b\u0119d\u0105 uzupe\u0142nione o inne formy wsparcia niezb\u0119dne do zmniejszenia izolacji spo\u0142ecznej OZP i u\u0142atwienie im \u017cycia w \u015brodowisku lokalnym, tj.: zaj\u0119cia terapeutyczne, warsztaty, us\u0142ugi opieku\u0144cze opiekunek \u015brodowiskowych, spotkania integracyjne dla OZP, udzia\u0142 w wydarzeniach kulturalnych organizowanych w powiecie: wo\u0142omi\u0144skim, wyszkowskim i w\u0119growskim. Przewidziane w P wsparcie odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie zgodnie z dokumentem \u201eZa\u0142o\u017cenia do de instytucjonalizacji us\u0142ug medycznych w zakresie zdrowia psychicznego (\u2026)\u201d, \u201eWytycznymi w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w EFS w obszarze zdrowia na lata 2014-2020\u201d oraz \u201eOg\u00f3lnoeuropejskimi wytycznymi dotycz\u0105cymi przej\u015bcia od opieki instytucjonalnej do opieki \u015bwiadczonej (\u2026)\u201d, \u201eKrajowym Programem Przeciwdzia\u0142ania Ub\u00f3stwu i Wykluczeniu Spo\u0142ecznemu 2020\u201d, jak r\u00f3wnie\u017c dokumentem \u201eWykorzystanie funduszy Unii Europejskiej w celu przej\u015bcia od opieki instytucjonalnej do opieki \u015bwiadczonej (\u2026)\u201d. Projekt przewiduje r\u00f3wnie\u017c prowadzenie dzia\u0142a\u0144 informacyjno-edukacyjnych dla OZP, ich opiekun\u00f3w faktycznych (OF), otoczenia OZP oraz personelu medycznego \u015bwiadcz\u0105cego us\u0142ugi z zakresu opieki nad osobami niesamodzielnymi z zaburzeniami psychicznymi.", "BENEFICJENT": "PIEL\u0118GNIARSKA OPIEKA DOMOWA MA\u0141GORZATA WI\u015aNIEWSKA", "TYTUL": "Dla lepszego jutra - wsparcie os\u00f3b z zaburzeniami psychicznymi z powiatu wo\u0142omi\u0144skiego, wyszkowskiego i w\u0119growskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.75}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1256995.43", "WARTOSC": "1492009.43", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ceg\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Celestyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Tarczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski", "OPIS": "1. Cel og\u00f3lny projektu - jest wzrost jako\u015bci i dost\u0119plno\u015bci us\u0142ug administracyjnych istotnych dla prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w 8JST na terenie woj. mazowieckiegooraz monitorowanie procesu ich \u015bwiadczenia poprzez wdra\u017cananie w JST rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych efektywno\u015b\u0107 zarz\u0105dzania us\u0142ugami dziedzinowymi obszarach podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych oraz zarz\u0105dzania nierychomo\u015bciami w okresie 01.11.2017-30.09.2019 poprzez realizacj\u0119 zada\u0144 wymienionych w pkt 42. G\u0142\u00f3wne rezultaty, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektuusprawnienie pracy 8JST w obszarze obs\u0142ugi podatkowej przedsi\u0119biorc\u00f3wpoprawienie dost\u0119pu do us\u0142ug administracyjnych oraz informacji o lokalach u\u017cytkowych i nieruchomo\u015bciach gruntowych w 8JSTrzeczyw.poprawa jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug administracyjnych istotnych dla prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w 8JST oraz realny rozw\u00f3j e-administracji samorz\u0105dowej wspier\u0105cej potrzeby przedsi\u0119biorc\u00f3wwzrost wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci pracownik\u00f3w gmin w zakr.\u015bwiadczenia us\u0142ug elektronicznych - rozw\u00f3j kadr administracji3. Grupa docelowa projektu-8 JST oraz ich pracownicy 190os(116K,74M)4. G\u0142\u00f3wne zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach projektu:Wdro\u017cenie systemu umo\u017cliwiaj\u0105cego elektronizacj\u0119 procesu obs\u0142ugi podatkowej w urz\u0119dach JST, automatyzacj\u0119 rozlicze\u0144 oraz popraw\u0119 dost\u0119pno\u015bci do informacji o sposobie za\u0142atwienia i przebiegu sprawyOrganizacja i realizacja szkole\u0144 kompetencji cyfrowych niezb\u0119dnych do \u015bwiadczenia e-us\u0142ug w procesie obs\u0142ugi przedsi\u0119biorcy w obszarze podatk\u00f3wWdro\u017cenie rozwi\u0105zania w JST poprawiaj\u0105cego dost\u0119p do us\u0142ug administracyjnych oraz informacji o lokalach u\u017cytkowych i nieruchomo\u015bciach gruntowych przeznaczonych pod inwestycjeOrganizacja i realizacja szkole\u0144 kompetencji cyfrowych niezb\u0119dnych do \u015bwiadczenia e-us\u0142ug w procesie obs\u0142ugi przedsi\u0119biorcy w obszarze zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciamiWsparcie administracji samorz\u0105dowej w zakresie \u015bwiadczenia e-us\u0142ug w obszarze nieruchomo\u015bci", "BENEFICJENT": "GMINA G\u00d3RA KALWARIA", "TYTUL": "Mazowieccy Liderzy e-Administracji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.07}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "671986.37", "WARTOSC": "839986.37", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PROJ.: Poprawa funkcjonowania spo\u0142ecznego i zawodowego 60 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu powiatu wo\u0142omi\u0144skiego w terminie od 01.07.2019 do 31.07.2021 r. GRUPA DOCELOWA: 60 (35K, 25M) os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, zamieszkuj\u0105cych na terenie powiatu wo\u0142omi\u0144skiego, w tym: - 38 (24K, 14M) os\u00f3b przebywaj\u0105cych w pieczy zast\u0119pczej - 20 (10K, 10M) os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - 2 (1K, 1 M) osoby z rodzin korzystaj\u0105ce ze \u015bwiadcze\u0144 z pomocy spo\u0142ecznej zgodnie z ustaw\u0105 z dnia 12 marca 2004 r. o pomocy spo\u0142ecznej. G\u0141\u00d3WNE ZADANIA: 1.Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym, zdrowotnym, edukacyjnym dla 60 os. 2.Us\u0142ugi aktywnej reintegracji o charakterze zawodowym dla 33 os\u00f3b. WSKA\u0179NIKI: -Liczba os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu: 6 -Liczba os. zagr. ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek):4 -Liczba os. zagr. ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142., kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu: 42 -Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych wsparciem w programie: 60 -Liczba os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami obj\u0119tych wsparciem w programie: 20 -Odsetek os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, kt\u00f3re dokona\u0142y post\u0119pu w aktywizacji spo\u0142ecznej: 34% -Odsetek os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, kt\u00f3re spe\u0142ni\u0142y kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowe: 12% -Odsetek pozosta\u0142ych os. zagr. ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142., kt\u00f3re dokona\u0142y post\u0119pu w aktywizacji spo\u0142ecznej: 34% -Odsetek pozosta\u0142ych os. zagr. ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142., kt\u00f3re spe\u0142ni\u0142y kryterium efektywno\u015bci Zatrudnieniowej: 25%.", "BENEFICJENT": "POWIAT WO\u0141OMI\u0143SKI", "TYTUL": "O! Tworzymy twoj\u0105 przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.81}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "612276.94", "WARTOSC": "765346.18", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski", "OPIS": "G\u0142.celem proj.jest aktywizacja spo\u0142eczna,\u017cyciowa i zawodowa 55os.zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym,zamieszka\u0142ych na terenie Pow.Wo\u0142omi\u0144skiego i korzystaj\u0105cych ze wsparcia PCPR Wo\u0142omin w okr.od 01.10.2016r. do 31.07.2018r. Uczestnikami proj.b\u0119d\u0105 os.z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105(20%uczestnik\u00f3w),pe\u0142noletni wychowankowie pieczy zast\u0119pczej i m\u0142odzie\u017c powy\u017cej 15roku \u017cycia przebywaj\u0105ca w pieczy zast\u0119p.,zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142.z terenu Pow.Wo\u0142omi\u0144skiego,korzystaj\u0105cy ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142.realizowanej przez PCPR Wo\u0142omin.Wsparcie os.odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie na podstawie \u015bcie\u017cki reintegracji stworzonej indywidualnie dla ka\u017cdej os.(indywidual.diagnoza potrzeb i potencja\u0142\u00f3w uczestnik\u00f3w)z uwzgl\u0119dnieniem diagnozy syt.problemowej lub zagro\u017cenia sytuacja problemow\u0105,zasob\u00f3w,potencja\u0142u,predyspozycji,potrzeb.Uczestnicy proj.zostan\u0105 obj\u0119ci kontraktami socjalnymi. Zadania: 1.\u015acie\u017cka wsparcia dla pe\u0142noletnich wychowank\u00f3w pieczy zast\u0119pczej oraz m\u0142odzie\u017cy powy\u017cej 15 roku \u017cycia przebywaj\u0105cej w pieczy zast\u0119pczej. 2.\u015acie\u017cka wsparcia dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Wska\u017aniki: Odsetek os.zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142.,kt\u00f3re osi\u0105gn\u0119\u0142y min.poziom efektywno\u015bci spo\u0142.-zatrud.\u201356%, Odsetek os.zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142.,kt\u00f3re osi\u0105gn\u0119\u0142y min.poziom efektywno\u015bci zatrud.-22%, Odsetek os.o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci,os.z niepe\u0142nospr.intelektualn\u0105 oraz os.z niepe\u0142nospr.sprz\u0119\u017conymi,kt\u00f3re osi\u0105gn\u0119\u0142y min.poziom efektyw.spo\u0142.-zatrud.-46%, Odsetek os.o znacznym st.niepe\u0142nospr.,os.z niepe\u0142nospr.intelektualn\u0105 oraz os.z niepe\u0142nospraw.sprz\u0119\u017conymi,kt\u00f3re osi\u0105gn\u0119\u0142y min.poziom efektyw.zatrudnien.\u201312%, L.os.zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu\u201313os, L.os.zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142.,poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu\u201331os, L.os.zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142.,pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu-4os, L.os.zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142.obj\u0119tych wsparciem w programie-55os, L.os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami obj\u0119tych wsparciem w pro", "BENEFICJENT": "POWIAT WO\u0141OMI\u0143SKI", "TYTUL": "NOWE HORYZONTY", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.56}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "806294.00", "WARTOSC": "1007867.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski", "OPIS": "Projekt (P) dotyczy w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego os\u00f3b niesamodzielnych (ON) poprzez zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug opieku\u0144czych, w tym specjalistycznych oraz us\u0142ug asystenckich \u015bwiadczonych w lokalnej spo\u0142eczno\u015bci. Dzi\u0119ki zwi\u0119kszeniu dost\u0119pu do tych us\u0142ug mo\u017cliwe b\u0119dzie umo\u017cliwienie opiekunom faktycznym (OF) ON funkcjonowanie w sensie spo\u0142ecznym, zawodowym lub edukacyjnym. Ww. us\u0142ugi \u015bwiadczone b\u0119d\u0105 zgodnie z ustaw\u0105 z 12.03.2004 r. o pomocy spo\u0142ecznej. Wsparcie zostanie poprzedzone opracowaniem indywidualnych \u015bcie\u017cek wsparcia (I\u015aW), a zako\u0144czy si\u0119 ich ewaluacj\u0105. Wsparcie adresowane b\u0119dzie w pierwszej kolejno\u015bci do ON i ich rodzin do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego rozumianego jako wykluczenie z powodu wi\u0119cej ni\u017c jednej z przes\u0142anek, o kt\u00f3rych mowa w \u201eWytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa (...)\u201d. Wsparcie P b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c zgodne z \u201eOg\u00f3lnoeuropejskimi wytycznymi dotycz\u0105cymi przej\u015bcia od opieki instytucjonalnej (..,)\", dokumentem \u201eWykorzystanie funduszy Unii Europejskiej w celu przej\u015bcia od opieki instytucjonalnej do opieki (...)\u201d oraz \u201eMinimalnymi wymaganiami \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych\u201d. W celu wsparcia OF w opiece nad ON oraz, P zak\u0142ada r\u00f3wnie\u017c szkolenia z opieki ON (dla 40OF) oraz ich wsparcie psychologiczne i poradnictwo dot. poruszania si\u0119 po systemie wsparcia OF ON. P skierowany jest do mieszka\u0144c\u00f3w powiat\u00f3w: ostrowskiego, wyszkowskiego, wo\u0142omi\u0144skiego i legionowskiego. Pierwsze\u0144stwo udzia\u0142u w P b\u0119d\u0105 mia\u0142y ON, kt\u00f3rych doch\u00f3d nie przekracza 150% kryterium dochodowego (na osob\u0119 samodzielnie gospodaruj\u0105c\u0105 lub na osob\u0119 w rodzinie), o kt\u00f3rym mowa w ustawie o pomocy spo\u0142ecznej. Zakres wsparcia z P dla os\u00f3b lub rodzin korzystaj\u0105cych z POP\u017b nie b\u0119dzie powiela\u0142 wsparcia z tego programu. P doprowadzi do zwi\u0119kszenia liczby os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142ecznymi (35ON) oraz zwi\u0119kszenia liczby miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142. w spo\u0142eczno\u015b", "BENEFICJENT": "\"FUNDACJA DOM Z SERCEM\"", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug spo\u0142ecznych dla os\u00f3b niesamodzielnych z powiat\u00f3w: wyszkowskiego, wo\u0142omi\u0144skiego, ostrowskiego i legionowskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.61}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "4677541.44", "WARTOSC": "5846926.80", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski", "OPIS": "Projekt \u201eWarszawski O\u015brodek Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej\u201d realizowany b\u0119dzie przez partnerstwo z\u0142o\u017cone z do\u015bwiadczonych i ciesz\u0105cych si\u0119 zaufaniem lokalnym parasolowych organizacji: FISE, FRSO i BORIS. Partnerzy b\u0119d\u0105 realizowa\u0107 dzia\u0142ania wsp\u00f3lnie w m.st. Warszawa oraz rozpoczynaj\u0105c projekt dokonaj\u0105 mi\u0119dzy sob\u0105 podzia\u0142u powiat\u00f3w obj\u0119tych wsparciem (z subr. warszawsko-wschodniego i warszawsko-zachodniego). Projekt zak\u0142ada \u015bwiadczenie przez akredytowany OWES us\u0142ug na rzecz wzmocnienia znaczenia i potencja\u0142u PES i PS w tym: tworzenie miejsc pracy w sektorze ekonomii spo\u0142. dla os\u00f3b wykluczonych i zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142. oraz \u015bwiadczenie us\u0142ug wspieraj\u0105cych rozw\u00f3j ekonomii spo\u0142. Us\u0142ugi \u015bwiad. w ramach projektu podmiotom i osobom zagro\u017conym wykluczeniem spo\u0142. i ub\u00f3stwem b\u0119d\u0105 kompleksowe i dostosowane do indywidualnych potrzeb odbiorc\u00f3w: animacja \u015brod. lokalnych, doradztwo, mentoring i coaching biznesowy, wsparcie specjalistyczne (w tym szk. zawodowe), wsparcie finans. (dotacje i wsparcie pomostowe). Szyte na miar\u0119 us\u0142ugi b\u0119d\u0105 uzupe\u0142nione i obudowane dzia\u0142aniami lokalnymi: tworzenie lokalnych partnerstw, koalicji i inicjatyw ES z udzia\u0142em JST. Przyczyni\u0105 si\u0119 one do powstania nowych miejsc pracy dla os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142. i ub\u00f3stwem w nowo powsta\u0142ych i w istniej\u0105cych PES/PS w okresie 36 miesi\u0119cy na obszarze obj\u0119tym dzia\u0142aniami projektu. W ramach projektu b\u0119d\u0105 tworzone miejsca pracy i PS w kluczowych sferach rozwojowych: zr\u00f3wnowa\u017cony rozw\u00f3j, solidarno\u015b\u0107 pokole\u0144, polityka rodzinna, turystyka spo\u0142eczna, budownictwo spo\u0142., lokalne produkty kulturowe. Praca wyspecjalizowanej kadry OWES i zatrudnionych ekspert\u00f3w wp\u0142ynie na rozw\u00f3j potencja\u0142u PES/PS (w tym NGO z dzia\u0142.odp\u0142atn\u0105 i gospod.), co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na rozw\u00f3j i wzrost ilo\u015bci i jako\u015bci us\u0142ug \u015bwiad. przez te podmioty, a tak\u017ce oferowan\u0105 liczb\u0119 miejsc pracy i wysoko\u015b\u0107 obrot\u00f3w rocznych PES/PS. Dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 prowadzone zg. z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans K i M, zr\u00f3wn.rozwoju oraz b\u0119d\u0105 dost\u0119pne dla os. niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INICJATYW SPO\u0141ECZNO-EKONOMICZNYCH", "TYTUL": "Warszawski O\u015brodek Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.55}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "3782539.67", "WARTOSC": "4728174.59", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski", "OPIS": "Projekt \u201eO\u015brodek Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej w subregionach: m.st. Warszawa i warszawsko-wschodnim\u201d realizowany b\u0119dzie przez partnerstwo z\u0142o\u017cone z do\u015bwiadczonych i ciesz\u0105cych si\u0119 zaufaniem lokalnym parasolowych organizacji: FISE, FRSO i BORIS. Partnerzy b\u0119d\u0105 realizowa\u0107 dzia\u0142ania w podziale na powiaty: FISE \u2013 nowodworski i otwocki, FRSO \u2013 mi\u0144ski i garwoli\u0144ski, BORIS \u2013 legionowski i wo\u0142omi\u0144ski. W m.st. Warszawa Partnerzy b\u0119d\u0105 realizowa\u0107 zadania wsp\u00f3lnie. Projekt zak\u0142ada \u015bwiadczenie przez akredytowany OWES kompleksowych us\u0142ug na rzecz wzmocnienia znaczenia i potencja\u0142u PES i PS w \u015brodowisku lokalnym, a tak\u017ce w gospodarce spo\u0142ecznej. Us\u0142ugi \u015bwiadczone w ramach projektu podmiotom i osobom zagro\u017conym wykluczeniem spo\u0142ecznym i ub\u00f3stwem b\u0119d\u0105 kompleksowe i dostosowane do indywidualnych potrzeb odbiorc\u00f3w: animacja \u015brodowisk lokalnych, doradztwo, mentoring i coaching biznesowy, wsparcie specjalistyczne (w tym szk. zawodowe), wsparcie finansowe (dotacje i wsparcie pomostowe). Szyte na miar\u0119 us\u0142ugi b\u0119d\u0105 uzupe\u0142nione i obudowane dzia\u0142aniami lokalnymi: tworzenie lokalnych partnerstw, koalicji i inicjatyw ES z udzia\u0142em JST. Przyczyni\u0105 si\u0119 one do powstania nowych miejsc pracy dla os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym i ub\u00f3stwem w nowo powsta\u0142ych i w istniej\u0105cych PES/PS w okresie 36 miesi\u0119cy na obszarze obj\u0119tym dzia\u0142aniami projektu. W ramach projektu b\u0119d\u0105 tworzone miejsca pracy i PS m.in. w kluczowych sferach rozwojowych: zr\u00f3wnowa\u017cony rozw\u00f3j, solidarno\u015b\u0107 pokole\u0144, polityka rodzinna, turystyka spo\u0142eczna, budownictwo spo\u0142., lokalne produkty kulturowe. Praca wyspecjalizowanej kadry OWES i zatrudnionych ekspert\u00f3w wp\u0142ynie na rozw\u00f3j potencja\u0142u PES/PS (w tym NGO z dzia\u0142alno\u015bci\u0105 odp\u0142atn\u0105 i gospodarcz\u0105), co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na rozw\u00f3j i wzrost ilo\u015bci i jako\u015bci us\u0142ug \u015bwiadczonych przez te podmioty, a tak\u017ce oferowan\u0105 liczb\u0119 miejsc pracy i wysoko\u015b\u0107 obrot\u00f3w rocznych PES/PS. Dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 prowadzone zg. z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans K i M, zr\u00f3wn. rozwoju oraz b\u0119d\u0105 dost\u0119pne dla os. niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INICJATYW SPO\u0141ECZNO-EKONOMICZNYCH", "TYTUL": "O\u015brodek Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej w subregionach: m.st. Warszawa i warszawsko-wschodnim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.47}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3846011.24", "WARTOSC": "4807514.05", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski", "OPIS": "CEL PROJ: Reintegracja spo\u0142eczno-zawodowa co najmniej 120 rodzin (254 os. doros\u0142ych i 196 dzieci, razem 450 UP.), w tym rodzin wielodzietnych, ubogich rodzin z dzie\u0107mi, rodzin z os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami oraz rodzin z innymi os. niesamodzielnymi i rodzic\u00f3w samotnie wychowuj\u0105cych dzieci, w okr. 01.09.17-31.08.19. GR. DOCEL.: rodziny i osoby j.w. zamieszkuj\u0105ce m. st. Warszawa m.in. kryzysowe obszary warszawskich dzielnic: Praga Pd., Praga P\u0142n.,Targ\u00f3wek,\u015ar\u00f3dmie\u015bcie, \u017boliborz, Bielany, Wola, kt\u00f3re zgodnie z \"Zintegrowanym Programem Rewitalizacji m. st. Warszawy do 2020 r.\" obj\u0119te zosta\u0142y dzia\u0142aniami rewitalizacyjnymi, oraz powiaty granicz\u0105ce z m.st. Warszawa. REZULTATY: L.os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142., obj\u0119tych wsparciem w programie -450 UP (234K,216M) L.os. zagr. ub\u00f3stw. lub wykl. spo\u0142., kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu -56 UP(29K, 27M) L.os. zagr. ub\u00f3stw. lub wykl. spo\u0142. poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu -143UP(75K,68M) L.os. zagr. ub\u00f3stw. lub wykl. spo\u0142., pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cz. z pracuj. na w\u0142asny rachunek) -77UP(40K,37M) Przedmiotem proj. b\u0119dzie udzielenie zindywidualizowanego i kompleksowego wsparcia dla 450 os. zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym. Proj. b\u0119dzie realizowany w partnerstwie mi\u0119dzysektorowym z Agencj\u0105 Rozwoju Mazowsza S.A., stow. Centrum Wspierania Aktywno\u015bci Lokalnej CAL, WMSport Sp. z o.o -FC Barcelona Escola Varsovia. Wyb\u00f3r miejsca interwencji proj. wynika z du\u017cego nat\u0119\u017cenia probl. spo\u0142. w tych dzielnicach Warszawy. Beneficjenci proj. zostan\u0105 obj\u0119ci kompleksowym systemem wsparcia, zawieraj\u0105cym etap diagnozy indywidualnej potrzeb i potencja\u0142\u00f3w uczestnik\u00f3w proj,, w oparciu o kt\u00f3r\u0105 nast\u0105pi kilkunastomiesi\u0119czny cykl kompleksowych dzia\u0142a\u0144 reintegracyjnych.W perspektywie dzia\u0142a\u0144 projektowych wszystkie cele i dzia\u0142ania projektowe podporz\u0105dkowane b\u0119d\u0105 idei fair play.Zakorzeniona w \u015brodow sportowym idea fair play (czystej gry) to zbi\u00f3r zasad, kt\u00f3rych znaczenie wykracza poza obszar sport", "BENEFICJENT": "\"INDUSTRY PERSONNEL SERVICES\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNOSCIA", "TYTUL": "Fair Play - warszawski model przeciwdzia\u0142ania wykluczeniu spo\u0142ecznemu.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.35}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "386310.00", "WARTOSC": "482887.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka, GM.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski", "OPIS": "Projekt \u201eDoskonalenie zawodowe kluczem do sukcesu\u201d jest kompleksowym wsparciem, kt\u00f3re odpowiada na sprecyzowane potrzeby 120 UP w wieku doros\u0142ym, zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy ch\u0119\u0107 kszta\u0142cenia formalnego, podnoszenia/uzupe\u0142nienia kwalifikacji lub ich formalnego potwierdzenia, zamieszkuj\u0105cych woj. mazowieckie. G\u0142\u00f3wnym celem proj jest uzyskanie lub podniesienie kwalifikacji zawod. przez 120 (48K,72M) os\u00f3b doros\u0142ych (od18r.\u017c.) zamieszkuj\u0105cych woj. mazowieckie, w szczeg\u00f3lno\u015bci pow. ostrowski, wo\u0142omi\u0144ski, ostro\u0142\u0119cki, zainteresowanych z w\u0142asnej inicjatywy zdobyciem, uzupe\u0142n. podniesieniem kwalifikacji zawodowych poprzez realizacj\u0119 pozaszkolnych form kszta\u0142cenia ustawicznego w okresie od 01.09.2016\u2013 31.10.2017. Wnioskodawca podejmie dzia\u0142. d\u0105\u017c\u0105ce do osi\u0105gni\u0119cia za\u0142o\u017ce\u0144 projektu, a tym samym celu g\u0142\u00f3wnego projektu. Zadania w ramach proj b\u0119d\u0105 mia\u0142y charakter pozaszkolnych form kszta\u0142cenia ustawicznego realiz.w postaci szkole\u0144, ko\u0144cz\u0105cych si\u0119 egzaminami przeprowadzanymi przez instytucje akredytuj\u0105ce/zewn\u0119trzne. W proj b\u0119d\u0105 realizowane nast\u0119puj\u0105ce zad.-szkolenia: \u2022 Komputerowe wspomaganie projektowania AutoCAD \u2022 Projektowanie i aran\u017cacja wn\u0119trz 3ds MAX \u2022 Projektowanie w Solid Works \u2022 Grafika komputerowa \u2022 Projektowanie rzeczywisto\u015bci rozszerzonej \u2022 Ksi\u0119gowo\u015b\u0107 komputerowa Realizacja powy\u017cszych zada\u0144 pozwoli na osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w projektu, zmierzaj\u0105cych do uzyskania nowych kwalifikacji zawodowych przez osoby nie pracuj\u0105ce lub podniesienia kwalifikacji zawodowych przez osoby pracuj\u0105ce w bran\u017cach in\u017cynierskich, graficznych, finansowych, co wzmocni ich pozycj\u0119 zawodow\u0105 i ich atrakcyjno\u015b\u0107 na rynku pracy. Grup\u0119 docelow\u0105 proj b\u0119dzie stanowi\u0107 120 (48K/72M) os\u00f3b doros\u0142ych, od 18 r.\u017c., zamieszkuj\u0105cych woj. mazowieckie - powiaty: ostrowski, wo\u0142omi\u0144ski, ostro\u0142\u0119cki, w tym: - 80 os\u00f3b (32K/48M) pracuj\u0105cych, - 40 os\u00f3b (16K/24M) bezrobotnych, - 12 os\u00f3b (5K/7M) niepe\u0142nosprawnych, - 60 os\u00f3b (24K/36M) zamieszkuj\u0105cych obszary wiejskie, - 36 os\u00f3b (15K/21M) o niskich kwali", "BENEFICJENT": "T-MATIC GRUPA COMPUTER PLUS SP. Z O.O.", "TYTUL": "\"Doskonalenie zawodowe kluczem do sukcesu\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.85}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "629555.76", "WARTOSC": "786944.70", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski", "OPIS": "Proj. stanowi kontynuacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 prowadz. przez Wniosk. w woj. mazowieckim (m.in. realizowanego proj. RPO 10.2) i odpow. na zdiagnoz. deficyty i potrzeby mieszk. woj. (obecnie dzia\u0142ania uzupe\u0142n. zosta\u0142y o kszta\u0142cenie w zakresie j. ang.). Proj. \u201eJ\u0119zyki i komputery kluczem do kariery!\u201d to proj. partnerski, realiz. w okresie 01.09.2019-31.10.2020r. Wsparcie skier. jest do 294 os. (162K, 132M) w wieku od 25 r.\u017c., wy\u0142\u0105cz. o niskich kwalifikacjach, pracuj\u0105cych (147os), bezrobotnych (88os) oraz biernych zawod. (59os), dotychczas nieuczest. we wsparciu LLL w to\u017csamym zakresie w ramach RPO WM 2014 \u2013 2020 i z w\u0142asnej inicjatywy zainteres. nabyciem, uzupe\u0142n. lub podwy\u017csz. umiej\u0119tno\u015bci cyfrowych lub j\u0119zykowych, w szczeg. os. najbardziej potrzeb. tj. zamieszk./ucz\u0105cych si\u0119 lub pracuj. w pow.: legionowskim, makowskim, ostro\u0142\u0119ckim, ostrowskim, pu\u0142tuskim, w\u0119growskim, wo\u0142omi\u0144skim, wyszkowskim, w tym 90 os. z teren\u00f3w wiejskich tych powiat\u00f3w, 15os. zamieszk. obszar rewitalizowany Wo\u0142omina. Celem g\u0142. proj. jest wzrost poziomu umiej\u0119tno\u015bci kluczowych- cyfrowych lub j\u0119zykowych, w okresie 01.09.2018-31.10.2020r., przez 294os doros\u0142e od 25 r.\u017c., o niskich kwalifikacjach, zamieszk./ucz\u0105cych si\u0119 lub pracuj.w pow.: legionowskim, makowskim, ostro\u0142\u0119ckim, ostrowskim, pu\u0142tuskim, w\u0119growskim, wo\u0142omi\u0144skim, wyszkowskim (w tym 90os. zamieszk. tereny wiejskie tych powiat\u00f3w, 60os. w wieku 50+ oraz 15os. zamieszk. obszar rewitaliz. Wo\u0142omina) poprzez udzia\u0142 w certyfik. szkolen. z zakresu ICT zako\u0144cz. egzam. ECDL (150os.) oraz j. ang. zako\u0144cz. egzaminem zewn. TELC (144os) oraz nabyciem kwalifikacji przez min.80% uczest. poszczeg\u00f3lnych szkole\u0144. W ramach proj. 144 uczest. we\u017amie udzia\u0142 w szkol. z zakresu j. ang. prowadz. do uzyskania kwalifikacji na okre\u015bl. poziomie zg. z ESOKJ, a 150os w kursie ICT prowadz. do uzyskania kwalifik. cyfrowych zg z ram\u0105 DIGCOMP. W wyniku realiz. proj. min.80% os. obj\u0119tych wsparciem uzyska certyfikat zewn. potwierdz. nabycie kwalifikacji w zakresie j.ang. lub ICT.", "BENEFICJENT": "CENTRUM SZKOLENIOWE GREEN PENCIL PAWE\u0141 BIENIAWSKI", "TYTUL": "J\u0119zyki i komputery kluczem do kariery!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.83}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-31", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "3998872.00", "WARTOSC": "4998590.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Projekt (proj.) realizowany jest w partnerstwie mi\u0119dzy Agencj\u0105 Rozwoju Mazowsza S. A. (ARMSA), b\u0119d\u0105c\u0105 liderem, a Instytutem Badawczo Szkoleniowym Sp.z o.o.. pe\u0142ni\u0105cym rol\u0119 partnera. Cel g\u0142\u00f3wny: Z\u0142agodzenie proces\u00f3w wykluczenia spo\u0142ecznego poprzez zindywidualizowane i kompleksowe zastosowanie r\u00f3\u017cnych typ\u00f3w dzia\u0142a\u0144 w odniesieniu do ka\u017cdego z 500 uczestnik\u00f3w projektu korzystaj\u0105cych z pomocy spo\u0142ecznej w wybranych powiatach wojew\u00f3dztwa mazowieckiego do ko\u0144ca IX.2017 . Uczestnikami projektu (UP) b\u0119dzie 500 os\u00f3b z rodzin wielodzietnych wykluczonych lub/i zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym korzystaj\u0105cych z pomocy spo\u0142ecznej. Zadania: 1. Diagnoza (V.2016-III.2017) ARMSA- diagnoza indywidualnych potrzeb i potencja\u0142\u00f3w uczestnik\u00f3w projektu (UP) w celu przygotowania i realizacji wsparcia w oparciu o \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji -wska\u017anik 500 os\u00f3b 2. Us\u0142ugi w plac\u00f3wkach wsparcia dziennego- rozwijanie kompetencji kluczowych (VII.2016-VIII.2017) IBS- warsztaty kszta\u0142tuj\u0105ce kompetencje uczenia si\u0119 dla 300 dzieci i m\u0142odzie\u017cy korzystaj\u0105cej z us\u0142ug plac\u00f3wek wsparcia dziennego - wska\u017anik (wsk.) 300 dzieci 3. Zintegrowane wsparcie rodzin (VI.2016-IX.2017)IBS- wsparcie rodzin w kszta\u0142towaniu kompetencji spo\u0142ecznych i obywatelskich oraz mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania z wsparcia eksperckiego i coachingu- wsk. 500 os.+ otoczenie rodzin 4. Aktywizacja zawodowa (VI.2016-IX.2017) ARMSA- wsparcie zawodowe -wsk. 200 os. doros\u0142ych 5. Po\u015brednictwo pracy (VI.2016-IX. 2017) ARMSA- wsparcie zawodowe- wsk. 200 os. doros\u0142ych Dzia\u0142ania skierowane do rodzin przewidziane w proj. pozwol\u0105 na kompleksowe wsparcie ca\u0142ego systemu rodzinnego. Zatrudnienie jest najskuteczniejsz\u0105 form\u0105 walki z ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym, dlatego dzia\u0142. zwi\u0119kszaj\u0105ce szans\u0119 uzyskania zatrudnienia, po\u0142\u0105czone z dzia\u0142. na rzecz w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego. Efektem proj. b\u0119dzie wzrost kapita\u0142u spo\u0142., zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia oraz wzrost zatrudnienia os\u00f3b wykluczonych lub/i zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym.", "BENEFICJENT": "AGENCJA ROZWOJU MAZOWSZA S.A.", "TYTUL": "Moje najwa\u017cniejsze miejsce - rodzina", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.74}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2019-09-02", "DOFINANSOWANIE": "1660953.60", "WARTOSC": "2076192.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany w partnerstwie trzech podmiot\u00f3w: Lider Fundacja Centrum Rozwoju Spo\u0142ecznego i Obywatelskiego oraz dw\u00f3ch partner\u00f3w , -PRO-GYM Agnieszka \u015awi\u0105tek i PRIMO\u201d sp. z o. o. Partnerstwo zosta\u0142o zainicjowane przed z\u0142o\u017ceniem wniosku zgodnie z art. 33 ustawy z dnia 11 lipca 2014 r o zasadach realizacji program\u00f3w w zakresie polityki sp\u00f3jno\u015bci finansowanych w perspektywie 2014-2020. Partnerzy wsp\u00f3lnie opracowali wniosek i b\u0119d\u0105 realizowa\u0107 projekt wsp\u00f3lnie. G\u0142\u00f3wnym celem projekt jest poprawa stanu zdrowia w zakresie przeciwdzia\u0142ania wad kr\u0119gos\u0142upa w\u015br\u00f3d 340 (170 k/170 m) dzieci klas I-VI szk\u00f3\u0142 podstawowych z wojew\u00f3dztwa mazowieckiego pow. otwocki, garwoli\u0144ski, mi\u0144ski, wo\u0142omi\u0144ski i warszawski. Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki realizacji obligatoryjnych w ramach konkursu dzia\u0142a\u0144: 1. Dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne, 2. Kwalifikacja uczestnik\u00f3w, 3. Dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne grup obj\u0119tych wsparciem w ramach modu\u0142u, 4. Interwencja terapeutyczna w tym: a) zaj\u0119cia ruchowe (co najmniej 2 razy w tygodniu dla ka\u017cdego uczestnika przez 9 mc), b) badania lekarskie/fizjoterapeutyczne: pocz\u0105tkowe, w po\u0142owie interwencji oraz ko\u0144cowe, 5. Monitoring i ewaluacja dzia\u0142a\u0144 w ramach projektu. Oraz realizacj\u0119 zada\u0144 fakultatywnych: 6 Dzia\u0142ania informacyjno-szkoleniowe dla personelu medycznego z podmiot\u00f3w POZ- 15 os\u00f3b i 7 Dzia\u0142ania informacyjny dla os\u00f3b z otoczenia pacjenta w tym personel szkolny-25 os\u00f3b Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do wzrostu wykrywalno\u015bci niezdiagnozowanych wad i chor\u00f3b kr\u0119gos\u0142upa i zmniejszeniu w znacznym stopniu wad kr\u0119gos\u0142upa w dzieci z klas I-VI szk\u00f3\u0142 podstawowych. Projekt jest zgodny z prawodawstwem krajowym, w tym ustaw\u0105 PZP, zasad\u0105 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju oraz zasadami dotycz\u0105cymi pomocy publicznej. Projekt jest zgodny z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans kobiet i m\u0119\u017cczyzn oraz zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji w tym dost\u0119pno\u015bci dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami oraz regionalnym programem zdrowotnym woj. Maz", "BENEFICJENT": "FUNDACJA CENTRUM ROZWOJU SPO\u0141ECZNEGO I OBYWATELSKIEGO", "TYTUL": "Zdrowy kr\u0119gos\u0142up-zaj\u0119cia rehabilitacyjne dla dzieci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.7}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "755544.00", "WARTOSC": "944430.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski", "OPIS": "Projekt obejmuje \u015bwiadczenie us\u0142ugi asystenta osobistego dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (OzN) w okresie od 1.10.2018-30.09.2020 dla 100 OzN w \u015brednim wymiarze 100h/osob\u0119 w trakcie trwania projektu (24 m-ce). Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie Warszawy i 7 powiat\u00f3w o\u015bciennych, a us\u0142ugi \u015bwiadczone w miejscu zamieszkania UP oraz w innych miejscach aktywno\u015bci w godzinach od 7 do 22, siedem dni w tygodniu. W ramach \u015bwiadczonej us\u0142ugi OzN otrzymaj\u0105 wsparcie obejmuj\u0105ce pomoc w przemieszczaniu si\u0119 w obr\u0119bie miejsca zamieszkania i pomoc w dotarciu do podmiot\u00f3w realizuj\u0105cych na ich rzecz dzia\u0142ania w zakresie zdrowotnym, rehabilitacyjnym, edukacyjnym, opieku\u0144czym, aktywizuj\u0105cym itp. Dzi\u0119ki realizacji projektu powstanie nowy punkt \u015bwiadcz\u0105cy us\u0142ugi asystenckie dla OzN- 100 UP obj\u0119tych zostanie us\u0142ug\u0105 asystentury osobistej. Projekt prowadzi do zwi\u0119kszenia liczby miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych i os\u00f3b obj\u0119tych us\u0142ugami prowadzonych przez Wnioskodawc\u0119 w ramach us\u0142ug \u015bwiadczonych w lokalnej spo\u0142eczno\u015bci-spe\u0142nienie kryterium dost\u0119pu nr 1. W 2016 r. wnioskodawca \u015bwiadczy\u0142 w Warszawie 1 miejsce, w kt\u00f3rym \u015bwiadczone by\u0142y us\u0142ugi asystenckie (dla uczestnik\u00f3w projektu PFRON, 50 os\u00f3b w 2016 r.). Dodatkowo, w ramach projektu powstanie 1 miejsce \u015bwiadczenia us\u0142ug asystenckich dla OzN z W-wy i 7 powiat\u00f3w o\u015bciennych, zwi\u0119kszy si\u0119 wi\u0119c liczba miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug asystenckich i liczba asystent\u00f3w w spo\u0142.lokalnej. Wnioskodawca zapewnia, \u017ce zachowa trwa\u0142o\u015b\u0107 miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych utworzonych w ramach projektu po zako\u0144czeniu realizacji projektu co najmniej przez okres odpowiadaj\u0105cy okresowi realizacji projektu-spe\u0142nienie kryterium dost\u0119pu nr 3. Zadania: 1. Stworzenie punktu asystenckiego 2. Realizacja dzia\u0142a\u0144 asystenckich", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INSTYTUT ROZWOJU REGIONALNEGO", "TYTUL": "Us\u0142ugi asystenta osobistego szans\u0105 na samodzielno\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.69}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1662547.20", "WARTOSC": "2078184.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projekt jest poprawa stanu zdrowia w zakresie przeciwdzia\u0142ania wad kr\u0119gos\u0142upa w\u015br\u00f3d 340 (170 k/170 m) dzieci klas I-VI szk\u00f3\u0142 podstawowych z wojew\u00f3dztwa mazowieckiego pow. otwocki, garwoli\u0144ski, mi\u0144ski, wo\u0142omi\u0144ski i warszawski. Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki realizacji obligatoryjnych w ramach konkursu dzia\u0142a\u0144: 1. Dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne, 2. Kwalifikacja uczestnik\u00f3w, 3. Dzia\u0142ania informacyjnoedukacyjne grup obj\u0119tych wsparciem w ramach modu\u0142u, 4. Interwencja terapeutyczna w tym: a) zaj\u0119cia ruchowe (co najmniej 2 razy w tygodniu dla ka\u017cdego uczestnika przez 9 mc), b) badania lekarskie/fizjoterapeutyczne: pocz\u0105tkowe, w po\u0142owie interwencji oraz ko\u0144cowe, 5. Monitoring i ewaluacja dzia\u0142a\u0144 w ramach projektu. Oraz realizacj\u0119 zada\u0144 fakultatywnych: 6 Dzia\u0142ania informacyjno-szkoleniowe dla personelu medycznego z podmiot\u00f3w POZ- 15 os\u00f3b i 7 Dzia\u0142ania informacyjny dla os\u00f3b z otoczenia pacjenta w tym personel szkolny-25 os\u00f3b Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do wzrostu wykrywalno\u015bci niezdiagnozowanych wad i chor\u00f3b kr\u0119gos\u0142upa i zmniejszeniu w znacznym stopniu wad kr\u0119gos\u0142upa w dzieci z klas I-VI szk\u00f3\u0142 podstawowych. Projekt jest zgodny z prawodawstwem krajowym, w tym ustaw\u0105 PZP, zasadami dotycz\u0105cymi pomocy publicznej oraz zasad\u0105 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju. Projekt jest zgodny z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans kobiet i m\u0119\u017cczyzn oraz zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji w tym dost\u0119pno\u015bci dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami oraz regionalnym programem zdrowotnym woj. Maz Projekt b\u0119dzie realizowany w partnerstwie trzech podmiot\u00f3w: Lider PRO-GYM Agnieszka \u015awi\u0105tek, oraz dw\u00f3ch partner\u00f3w Warszawski Szpital dla dzieci maj\u0105cym kontrakt z NFZ, Fundacja Centrum Rozwoju Spo\u0142ecznego i Obywatelskiego. Partnerstwo zosta\u0142o zainicjowane przed z\u0142o\u017ceniem wniosku zgodnie z art. 33 ustawy z dnia 11 lipca 2014 r o zasadach realizacji program\u00f3w w zakresie polityki sp\u00f3jno\u015bci finansowanych w perspektywie 2014-2020. Partnerzy wsp\u00f3lnie opracowali wniosek i b\u0119d\u0105 realizowa\u0107 projekt.", "BENEFICJENT": "PRO-GYM AGNIESZKA \u015aWI\u0104TEK", "TYTUL": "Dzia\u0142ania rehabilitacyjne dla dzieci w wieku szkolnym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.66}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "408907.86", "WARTOSC": "511134.83", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski", "OPIS": "Projekt ma wesprze\u0107 os.doros\u0142e w uczeniu si\u0119 przez ca\u0142e \u017cycie przez nabywanie i/lub podwy\u017cszanie kompetencji w\u015br\u00f3d 204 os\u00f3b powy\u017cej 25roku \u017cycia .tj.204os.(112K;92M)o niskich kwalifikacjach (k.meryt.szczeg.),w tym 30% uczestnik\u00f3w b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y osoby 50+tj.62os(34K;28M)(k.meryt.szczeg.)oraz 30% os. z obszar\u00f3w wiejskich tj.62os(34K;28M)(k.meryt.szczeg.) W projekcie liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych- 80os(44K;36M), os\u00f3b bezrobotnych- 62 (34K;28M), os\u00f3b biernych zawodowo- 62(34K;28M) kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy s\u0105 zainteresowane nabyciem, uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tno\u015bci oraz kompetencji j\u0119zykowych zamieszka\u0142e na obszarze powiatu mi\u0144skiego, otwockiego, garwoli\u0144skiego i wo\u0142omi\u0144skiego w okresie od pa\u017adziernika 2016- ko\u0144ca lipca 2018r. Uczestnicy projektu wezm\u0105 udzia\u0142 w szkoleniu z j\u0119zyka angielskiego b\u0105d\u017a niemieckiego odpowiednio dostosowanych do ich poziomu wiedzy oraz umiej\u0119tno\u015bci w czasie 180h, zako\u0144czonego egzaminem zewn\u0119trznym. W proj.za\u0142o\u017cono, \u017ce co najmniej 85% uczestnik\u00f3w projektu uzyska certyfikat TOEIC Bridge z j\u0119zyka angielskiego oraz WiDaF Basic z j\u0119zyka niemieckiego potwierdzaj\u0105cy w spos\u00f3b formalny okre\u015blony poziom bieg\u0142o\u015bci j\u0119zykowej zgodnie z Europejskim Systemem Opisu Kszta\u0142cenia J\u0119zykowego [ESOKJ] Dzi\u0119ki realizacji projektu 204os (w tym osoby pracuj\u0105ce, bezrobotne oraz bierne zawodowo) z wy\u017cej wymienionych powiat\u00f3w nab\u0119dzie nowe kompetencje oraz podwy\u017cszy kwalifikacje z zakresu j\u0119zyka angielskiego oraz niemieckiego co wp\u0142ynie pozytywnie na zwi\u0119kszenie atrakcyjno\u015bci na rynku pracy. Umiej\u0119tno\u015bci pozyskane w trakcie trwania szkole\u0144 b\u0119d\u0105 przydatne oraz wykorzystywane przez uczestnik\u00f3w projektu r\u00f3wnie\u017c po jego zako\u0144czeniu w \u017cyciu zawodowym jak i prywatnym.", "BENEFICJENT": "EURO-SCHOOL SZKO\u0141A J\u0118ZYK\u00d3W OBCYCH SP. Z O.O.", "TYTUL": "Znajomo\u015b\u0107 j\u0119zyk\u00f3w obcych szans\u0105 na rynku pracy.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.65}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1034323.20", "WARTOSC": "1292904.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada stworzenie skoordynowanej \u015brodowiskowej opieki (deinstytucjonalizacja form opieki) \u015bwiadczonej na rzecz os\u00f3b niesamodzielnych z zaburzeniami psychicznymi, ich rodzin oraz opiekun\u00f3w. W ci\u0105gu 25 miesi\u0119cy trwania projektu,obejmiemy wsparciem 30 os\u00f3b doros\u0142ych , w dw\u00f3ch grupach po 15 os\u00f3b z rejonu Warszawy oraz powiat\u00f3w wo\u0142omi\u0144skiego i wyszkowskiego. Zapewnimy sta\u0142y dost\u0119p do zintegrowanych us\u0142ug medycznych dla pacjent\u00f3w a tak\u017ce r\u00f3\u017cnych form informacyjno-edukacyjnych dla uczestnik\u00f3w i ich rodzin. Dzi\u0119ki temu osoby niesamodzielnie z zaburzeniami psychicznymi b\u0119d\u0105 mog\u0142y zaspokaja\u0107 swoje potrzeby, tj. potrzeb\u0119 akceptacji, poczucia w\u0142asnej warto\u015bci i u\u017cyteczno\u015bci;b\u0119d\u0105 mog\u0142y rozwija\u0107 si\u0119 w sferze spo\u0142ecznej i odnale\u017a\u0107 swoje miejsce w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej. Zaoferujemy rehabilitacj\u0119 medyczn\u0105 w postaci kinezyterapii i fizykoterapii; rehabilitacja spo\u0142eczna b\u0119dzie realizowana w postaci terapii grupowej oraz trening\u00f3w osobistych- to pozwoli pacjentom rozwin\u0105\u0107 zainteresowania i mo\u017cliwo\u015bci tw\u00f3rcze. Ka\u017cdy uczestnik b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 korzysta\u0107 z indywidualnego sprofilowanego doradztwa specjalist\u00f3w w zakresie obj\u0119tym programem ( psycholog, psychiatra, seksuolog psychoterapeuta, logopeda, neurolog, itp.). Przeprowadzenie dzia\u0142a\u0144 informacyjno- edukacyjnych ma na celu wsparcie os\u00f3b niesamodzielnych, przeciwdzia\u0142anie alienacji spo\u0142ecznej oraz promowanie w spo\u0142ecze\u0144stwie pozytywnego wizerunku os\u00f3b niesamodzielnych z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 psychiczn\u0105. Dzia\u0142ania te b\u0119d\u0105 skierowane do grup docelowych w\u0142a\u015bciwych dla obszaru II i III zgodnie z regulaminem konkursu. Wsparcie b\u0119dzie realizowane od poniedzia\u0142ku do pi\u0105tku w godz. 9 - 19. Projekt jest zgodny z za\u0142o\u017ceniami deinstytucjonalizacji dla wojew\u00f3dztwa mazowieckiego - za\u0142\u0105cznik 11 (KRYT. DOST. 4). Projekt skierowany jest do os\u00f3b z wojew\u00f3dztwa mazowieckiego.", "BENEFICJENT": "PULMO SP Z O.O.", "TYTUL": "Zintegrowana terapia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.5}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-29", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "522394.08", "WARTOSC": "652992.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu to Wzrost poz. kompet. kluczowych w\u015br\u00f3d 252 os. [139K/113M] pow. 25 r.\u017c., w tym 202 w wieku 25-50 lat o niskich kwalifik., 50 pow. 50 r.\u017c. i 127 z obszar\u00f3w wiejskich, z woj. mazowieckiego, podreg. siedleckiego i warszawskiego wschodniego poprzez certyfikowane szkolenia zako\u0144czone egzaminami TELC/ECCC uzyskany w okr. 01.08.2018 - 30.06.2019. Uczestnicy projektu b\u0119d\u0105 mieli mo\u017cliwo\u015b\u0107 zwi\u0119kszenia swoich kompetencji w zakresie j\u0119zyka angielskiego lub ICT zgodnie ze zidentyfikowanymi potrzebami, a nast\u0119pnie sformalizowania ich poprzez udzia\u0142 w egzaminie TELC/ECCC. Potrzeba realizacji projektu i zakres proponowanego wsparcia wynika ze zidentyfikowanych potrzeb szkoleniowych opartych na Diagnozie przeprowadzonej przez Wnioskodawc\u0119 przez realizacj\u0105 projektu. Projekt w wyniku realizacji ww. celu przyczyni si\u0119 do osi\u0105g. celu szczeg\u00f3\u0142owego Dzia\u0142ania 10.2 \u2013 \u201eWsparcie os. doros\u0142ych w uczeniu si\u0119 przez ca\u0142e \u017cycie (\u2026)\u201d. Dzi\u0119ki spe\u0142nieniu zak\u0142ad. rezultat\u00f3w wzro\u015bnie liczba os. doros\u0142ych, w szczeg\u00f3lnie z grup najbardziej potrzebuj\u0105cych, kt\u00f3re poprzez uczestnictwo w szkol. podnios\u0105 swoje kompetencje w obszarze j. obcych oraz ICT b\u0119d\u0105 kszta\u0142t. nawyk uczenia si\u0119 przez ca\u0142e \u017cycie. Otrzymanie potwierdzenia uzyskanych kompetencji w postaci zewn\u0119trznego certyfikatu sprawi, \u017ce wzrosn\u0105 szanse uczestnik\u00f3w szkole\u0144 na rynku pracy. W wyniku projektu min. 70% uczestnik\u00f3w uzyska kwalifikacje potwierdzone zewn\u0119trznym certyfikatem. Cele proj. s\u0105 sp\u00f3jne z kierunkami dzia\u0142a\u0144 w ramach cel\u00f3w strateg. w Strategii Rozwoju Woj. Mazowieckiego do 2030 roku. Realizacja projektu jest zgodna ze Strategi\u0105 Rozwoju Polski Centralnej do roku 2020 z perspektyw\u0105 2030, kt\u00f3ra zak\u0142ada budowanie nowoczesnej gospodarki opartej na wiedzy i zintegrowanej z gospodark\u0105 \u015bwiatow\u0105 m.in. poprzez wzmacnianie potencja\u0142u edukacyjnego mieszka\u0144c\u00f3w regionu.", "BENEFICJENT": "\u0141UKASZUK\u00a0ANDRZEJ\u00a0PROWORD", "TYTUL": "Angielski, ICT i Ty!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.46}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "363501.60", "WARTOSC": "454377.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie prowadzony w partnerstwie dw\u00f3ch podmiot\u00f3w, Lider Fundacja Centrum Rozwoju Spo\u0142ecznego i Obywatelskiego oraz PRIMO\u201d sp. z o. o. Partnerstwo zosta\u0142o zainicjowane przed z\u0142o\u017ceniem wniosku zgodnie z art. 33 ustawy z dnia 11 lipca 2014 r o zasadach realizacji program\u00f3w w zakresie polityki sp\u00f3jno\u015bci finansowanych w perspektywie 2014-2020. Partnerzy wsp\u00f3lnie opracowali wniosek i b\u0119d\u0105 realizowa\u0107 projekt wsp\u00f3lnie. Przedmiotem projektu jest poprawa stanu zdrowia mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa mazowieckiego pow.( otwocki, garwoli\u0144ski, mi\u0144ski, siedlecki, wo\u0142ominski,warszawski). Wsparcie kierowane jest dogrupy doccelowej kt\u00f3r\u0105 s\u0105 osoby (3000 mieszka\u0144c\u00f3w - 1500 M; 1500 K) w wieku powy\u017cej 60 lat z dotychczas niediagnozowanych w kierunku cukrzycy. Zostan\u0105 oni obj\u0119ci cyklem konsultacji lekarskich, kt\u00f3re zostan\u0105 poprzedzone akcj\u0105 informacyjn\u0105. Projekt obejmie r\u00f3wnie\u017c dzia\u0142ania edukacyjne dla pacjent\u00f3w oraz szkolenia dla personelu medycznego (50 os\u00f3b /35 k) stanowi\u0105cego otoczenie projektu maj\u0105ce na celu przekazanie kompleksowej wiedzy z zakresu diabetologii. Projekt stanowi odpowiedz na wyniki prowadzonych bada\u0144 epidemiologicznych potwierdzaj\u0105cych \u017ce cukrzyca wyst\u0119puje oko\u0142o 8,8% populacji \u015bwiatowej w wieku 20-79 lat, a prawie po\u0142owa z nich nie jest \u015bwiadoma swojej choroby. . Konieczno\u015b\u0107 szybkiego zdiagnozowania cukrzycy u os\u00f3b starszych pozwoli na zminimalizowanie koszt\u00f3w leczenia tej choroby we wczesnej fazie jej rozwoju. Brak w\u0142a\u015bciwej diagnozy powoduje szybki rozw\u00f3j powik\u0142a\u0144, cz\u0119sto nieodwracalnych, kt\u00f3re prowadz\u0105 do przedwczesnej \u015bmierci lub kalectwa. Realizacja projektu jest zgodna z RPZ w zakresie planowanych dzia\u0142a\u0144, grupy docelowej oraz do\u015bwiadczenia Wnioskodawcy. W ramach projekt zostan\u0105 zrealizowane poni\u017csze zadania: 1. Dzia\u0142ania informacyjne 2. Cykl konsultacji medycznych 3. Dzia\u0142ania edukacyjne dla Pacjent\u00f3w 4. Dzia\u0142ania edukacja dla personelu medycznego", "BENEFICJENT": "FUNDACJA CENTRUM ROZWOJU SPO\u0141ECZNEGO I OBYWATELSKIEGO", "TYTUL": "Wspieranie walki z cukrzyc\u0105 w\u015br\u00f3d os\u00f3b powy\u017cej 60 roku \u017cycia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.44}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "316800.00", "WARTOSC": "396000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski", "OPIS": "Projekt \u201eCyfrowy zawr\u00f3t g\u0142owy\u201d to projekt partnerski, realizowany w okresie 01.01.2017-31.10.2017r. Wsparcie skierowane jest do 160 os\u00f3b (96K, 64M) w wieku 25 lat i wi\u0119cej, wy\u0142\u0105cznie o niskich kwalifikacjach, pracuj\u0105cych (80 os\u00f3b) i bezrobotnych (80 os\u00f3b), dotychczas nieuczestnicz\u0105cych we wsparciu LLL w to\u017csamym zakresie w ramach POKL i z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowanych nabyciem, uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem kompetencji cyfrowych, w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b najbardziej potrzebuj\u0105cych tj. os\u00f3b po 50 r.\u017c (104 os\u00f3b), zamieszkuj\u0105cych w powiatach: legionowskim, makowskim, ostro\u0142\u0119ckim, ostrowskim, pu\u0142tuskim, w\u0119growskim, wo\u0142omi\u0144skim, wyszkowskim, w tym 104 os\u00f3b z teren\u00f3w wiejskich tych powiat\u00f3w. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost aktywno\u015bci edukacyjnej uczestnik\u00f3w projektu poprzez udzia\u0142 w certyfikowanych szkoleniach z zakresu technologii cyfrowych zako\u0144czonych zewn\u0119trznym egzaminem ECDL w okresie 01.01.2017-31.10.2017r. W ramach projektu 160 uczestnik\u00f3w we\u017amie udzia\u0142 w kursie komputerowym prowadz\u0105cym do uzyskania kompetencji cyfrowych spe\u0142niaj\u0105cych standardy okre\u015blone w za\u0142. 2 do Wytycznych w obszarze edukacji oraz za\u0142\u0105czniku 8 do regulaminu konkursu we wszystkich obszarach okre\u015blonych w ww. dokumentach i ko\u0144cz\u0105cych si\u0119 certyfikatem zewn\u0119trznym ECDL DIGCOMP 16. Bezpo\u015brednio w wyniku realizacji projektu min. 80% os\u00f3b obj\u0119tych wsparciem tj. min. 128 uczestnik\u00f3w (77K, 51M) uzyska certyfikat zewn\u0119trzny potwierdzaj\u0105cy nabycie kompetencji cyfrowych zgodnie z zaplanowanymi we wniosku o dofinansowanie projektu 4 etapami nabywania kompetencji, o kt\u00f3rych mowa w Wytycznych MIR w zakresie monitorowania post\u0119pu rzeczowego realizacji program\u00f3w operacyjnych na lata 2014-2020.", "BENEFICJENT": "CENTRUM SZKOLENIOWE GREEN PENCIL PAWE\u0141 BIENIAWSKI", "TYTUL": "Cyfrowy zawr\u00f3t g\u0142owy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.42}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-01", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "859996.80", "WARTOSC": "1074996.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski", "OPIS": "Celem projektu jest wsparcie deinstytucjonalizacji opieki nad osobami zale\u017cnymi, poprzez rozw\u00f3j systemu \u015bwiadcze\u0144 zdrowotnych dla 160 os\u00f3b niesamodzielnych, w tym os\u00f3b starszych, z powiat\u00f3w Warszawa, Wo\u0142omin, Wyszk\u00f3w oraz Legionowo w okresie do 2021-05-01. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: - utworzenie i funkcjonowanie 15 nowych miejsc w dziennym domu opieki medycznej (DDOM na terenie powiatu Wo\u0142omi\u0144skiego w okresie do 2021-05-01; - zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do \u015bwiadcze\u0144 opieki zdrowotnej dla 160 os\u00f3b ( osoby po hospitalizacji lub os\u00f3b u kt\u00f3rych wyst\u0119puje ryzyko hospitalizacji) w okresie do 2021-05-01. Wsparcie w ramach projektu obejmie 3 g\u0142\u00f3wne dzia\u0142ania: A) Kwalifikacja, tryb kierowania i ocena funkcjonalna uczestnika dziennego domu opieki medycznej B) Pobyt w dziennym domu opieki medycznej C) Dzia\u0142ania po wypisaniu pacjenta z dziennego domu opieki (DDOM) Na potrzeby kalkulacji bud\u017cetu przyj\u0119to \u015bredni\u0105 d\u0142ugo\u015b\u0107 pobytu w DDOM dla 2/3 uczestnik\u00f3w 60 dni, oraz 90 dni dla pozosta\u0142ej 1/3 uczestnik\u00f3w. Decyzja ta wynika z diagnozy potrzeb wskazuj\u0105cej na du\u017ce zapotrzebowanie na pobyty o charakterze do 100 dni. W projekcie za\u0142o\u017cony r\u00f3wny udzia\u0142 m\u0119\u017cczyzn i kobiet z uwagi na mniejszy udzia\u0142 m\u0119\u017cczyzn w korzystaniu z oferty DDOM. Wynika to z ch\u0119ci wyr\u00f3wnania szans m\u0119\u017cczyzn w obszarze interwencji projektu oraz zapewnienia r\u00f3wnego dost\u0119pu do \u015bwiadcze\u0144 medycznych. Warto zwr\u00f3ci\u0107 uwag\u0119, \u017ce m\u0119\u017cczy\u017ani \u017cyj\u0105 w Polsce statystycznie o 8,7 lat kr\u00f3cej ni\u017c kobiety (71 lat vs 79,7), co wynika mi\u0119dzy innymi z braku nawyk\u00f3w korzystania ze \u015bwiadcze\u0144 zdrowotnych. Okres realizacji projektu jest d\u0142u\u017cszy ni\u017c 24 miesi\u0105ce (Kryterium dost\u0119pu 1). Projekt jest zgodny z dokumentem: Dzienny dom opieki medycznej \u2013 organizacja i zadania, opracowanym przez Ministerstwo Zdrowia we wszystkich zapisach (Kryterium dost\u0119pu 6). Jednocze\u015bnie w utworzonym w ramach projektu DDOM b\u0119dzie mog\u0142o przebywa\u0107 15 os\u00f3b (15 miejsc).", "BENEFICJENT": "PULMO SP Z O.O.", "TYTUL": "Dzienny Dom Opieki Medycznej (DDOM) w Wo\u0142ominie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.39}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1160906.56", "WARTOSC": "1377440.16", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu /P jest wzrost zatrudnienia 80 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych /ON, 36 kobiet /K i 44 m\u0119\u017cczyzn /M, w wieku 18-29 r\u017c., bez pracy (osoby bierne zawodowo lub osoby bezrobotne niezarejestrowane w urz\u0119dzie pracy), nie uczestnicz\u0105cych w szkoleniu i kszta\u0142ceniu (zg. z def. NEET), oraz tzw. ubogich pracuj\u0105cych, os\u00f3b zatrudnionych na umowach kr\u00f3tkoterminowych lub cywilnoprawnych, zatrudnionych lub zamieszka\u0142ych na terenie woj. mazowieckiego (Warszawa, subregion warszawski wschodni i zachodni) w okresie 03.2019-08.2020. Cel realizowany b\u0119dzie przez obj\u0119cie uczestnik\u00f3w projektu (UP) indywidualnym i kompleksowym programem aktywizacji zawodowo-edukacyjnej:1) Opracowanie Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania - diagnoza i opracowanie IPD2)Zindywidualizowane wsparcie specjalistyczne:-doradztwo zawodowe-po\u015brednictwo pracy- wsparcie indywidualne i grupowe trenera pracy3) szkolenia zawodowe 4) sta\u017ce zawodowe5) instrumenty rynku pracy skierowane do os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych i wsparcie towarzysz\u0105ce - t\u0142umacz j\u0119zyka migowego- asystent osobisty osoby niepe\u0142nosprawnej- refundacja koszt\u00f3w opieki nad osobami zale\u017cnymi.Uczestnicy szkole\u0144 i sta\u017cy b\u0119d\u0105 mieli zagwarantowane stypendia oraz zwrot koszt\u00f3w dojazdu.Rezultaty projektu zak\u0142adaj\u0105 m.in.:- wzrost umiej\u0119tno\u015bci psychospo\u0142ecznych u minimum 65% UP- wzrost umiej\u0119tno\u015bci zwi\u0105zanych z aktywnym poszukiwaniem pracy u minimum 70% UP- wzrost kwalifikacji potwierdzonych certyfikatem u minimum 50%UP- wzrost do\u015bwiadczenia zawodowego u minimum 60% UP bior\u0105cych udzia\u0142 w sta\u017cach- osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla ON na poziomie min. 39%- osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika efektywno\u015bci zawodowej na poziomie min. 27%.", "BENEFICJENT": "POLSKI HR - A-TRYBUT SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Aktywna przysz\u0142o\u015b\u0107. Program aktywizacji zawodowo-edukacyjnej os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami w wieku 18-29 r.\u017c. z wojew\u00f3dztwa mazowieckiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.34}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1147984.86", "WARTOSC": "1362108.28", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost kwalifikacji zawodowych i zatrudnienia 80 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych (ON), 48 kobiet (K) i 32 m\u0119\u017cczyzn (M), w wieku 18-29 r\u017c., bez pracy (bezrobotnych, biernych zawodowo i poszukuj\u0105cych pracy, niezarejestrowanych w urz\u0119dzie pracy) , nie uczestnicz\u0105cych w szkoleniu i kszta\u0142ceniu (zg. z def. NEET), zamieszka\u0142ych na terenie woj. mazowieckiego (Warszawa, subregion warszawski wschodni i zachodni) w okresie 09.2017-02.2019. Cel realizowany b\u0119dzie przez obj\u0119cie uczestnik\u00f3w projektu (UP) indywidualnym i kompleksowym programem aktywizacji zawodowo-edukacyjnej:a) diagnoza i opracowanie IPDb) doradztwo zawodowec) po\u015brednictwo pracyd) wsparcie osobistego trenera pracye) szkolenia zawodowe-Specjalistads.IT -Kasjer/sprzedawcazobs\u0142ug\u0105komputera,kasyfiskalnejiterminalap\u0142atniczego -Administrator baz danych-Pracowniktelefonicznejielektronicznejobs\u0142ugiklientaf) sta\u017ce zawodoweh) t\u0142umaczg) asystent osobisty osoby niepe\u0142nosprawnejh) refundacja koszt\u00f3w opieki nad osobami zale\u017cnymi.Uczestnicy szkole\u0144 i sta\u017cy b\u0119d\u0105 mieli zagwarantowane stypendia oraz zwrot koszt\u00f3w dojazdu.Rezultaty projektu zak\u0142adaj\u0105 m.in.:-wzrost umiej\u0119tno\u015bci psychospo\u0142. u min.65% UP-wzrost umiej\u0119tno\u015bci zw. aktywnym poszukiwaniem pracy u min. 70% UP-wzrost kwalifikacji zawod. potwierdzonych certyfikatem min.80% ON bior\u0105cych udzia\u0142 w szkoleniach zawod.-wzrost do\u015bw. zawodowego 60% ON bior\u0105cych udzia\u0142 w sta\u017cach-osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej na dla ON poz. min. 22%, dla ON d\u0142ugotrwale bezrobotnych 40%", "BENEFICJENT": "POLSKI HR - A-TRYBUT SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Aktywna przysz\u0142o\u015b\u0107. Program aktywizacji zawodowej os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych w wieku 18-29 r.\u017c. z wojew\u00f3dztwa mazowieckiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.33}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "555590.00", "WARTOSC": "694487.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada popraw\u0119 stanu zdrowia 140 dzieci w zakresie oty\u0142o\u015bci w wojew\u00f3dztwie mazowieckim do dnia 31 grudnia 2020 roku. W ramach projektu zapewnimy realizacj\u0119 modu\u0142u dot. oty\u0142o\u015bci dla 7 grup, w ka\u017cdej znajdzie si\u0119 po 20 os\u00f3b. Oferowane wsparcie obejmowa\u0107 b\u0119dzie zgodnie z RPZ: 1) dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne, 2) kwalifikacja uczestnik\u00f3w, 3) dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne grup obj\u0119tych wsparciem w ramach modu\u0142u w tym: a) badanie ankietowe sprawdzaj\u0105ce poziom wiedzy z zakresu, kt\u00f3rego dotyczy interwencja w danym module, b) edukacja zdrowotna, c) ponowne badanie ankietowe sprawdzaj\u0105ce poziom wiedzy z zakresu, kt\u00f3rego dotyczy interwencja w danym module, 4) interwencja terapeutyczna w tym: a) zaj\u0119cia ruchowe (co najmniej 2 razy w tygodniu dla ka\u017cdego uczestnika projektu), b) indywidualne porady dietetyczne (co najmniej 5 dla ka\u017cdego uczestnika projektu), c) badania lekarskie: pocz\u0105tkowe, w po\u0142owie interwencji oraz ko\u0144cowe, 5) monitoring i ewaluacja dzia\u0142a\u0144 w ramach projektu. W projekcie planujemy realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 informacyjno-szkoleniowych oraz informacyjno-edukacyjnych dla personelu szkolnego oraz personelu POZ (KRYT. MER. SZCZEG\u00d3\u0141OWE 7). W projekcie zaplanowano udzia\u0142 co najmniej 25 % uczestnik\u00f3w z terenu gmin wiejskich pow. wo\u0142omi\u0144skiego (KRYT. MER. SZCZEG\u00d3\u0141OWE9). Zak\u0142adana jest w projekcie realizacja zada\u0144 r\u00f3wnie\u017c w godzinach popo\u0142udniowych i wieczornych (po godz. 16.00) oraz w sobot\u0119 (KRYT. MER. SZCZEG\u00d3\u0141OWE 6). W projekcie planujemy realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 informacyjno-edukacyjnych dla personelu szkolnego oraz personelu POZ (KRYT. MER. SZCZEG\u00d3\u0141OWE 7). Projekt nasz jest w zgodzie z art. 7 Rozporz\u0105dzenia Parlamentu Europejskiego i Rady (UE) nr 1303/2013 z dnia 17.12.2013 r.Planowane dzia\u0142ania, grupa docelowa, do\u015bwiadczenie i kompetencje oraz okres udzia\u0142 w projekcie s\u0105 zgodnie z RPZ. Planowane dzia\u0142ania, grupa docelowa, do\u015bwiadczenie i kompetencje wykonawc\u00f3w oraz okres udzia\u0142 w projekcie s\u0105 zgodnie z RPZ oraz zgodne z za\u0142. 8 do regu", "BENEFICJENT": "PULMO SP Z O.O.", "TYTUL": "Zdrowi i sprawni", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.27}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "496200.00", "WARTOSC": "620250.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada popraw\u0119 stanu zdrowia 120 dzieci w zakresie chor\u00f3b kr\u0119gos\u0142upa wojew\u00f3dztwie mazowieckim do dnia 31 grudnia 2020 roku. W ramach projektu zapewnimy realizacj\u0119 modu\u0142u dot. schorze\u0144 kr\u0119gos\u0142up dla 5 grup, w ka\u017cdej znajdzie si\u0119 po 24 os\u00f3b. Ka\u017cdy uczestnik b\u0119dzie obj\u0119ty wsparciem w projekcie przez 24 tygodnie (ok 6 miesi\u0119cy) Oferowane wsparcie obejmowa\u0107 b\u0119dzie zgodnie z RPZ: 1) dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne, 2) kwalifikacja uczestnik\u00f3w, 3) dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne grup obj\u0119tych wsparciem w ramach modu\u0142u w tym: a) badanie ankietowe sprawdzaj\u0105ce poziom wiedzy z zakresu, kt\u00f3rego dotyczy interwencja w danym module, b) edukacja zdrowotna, c) ponowne badanie ankietowe sprawdzaj\u0105ce poziom wiedzy z zakresu, kt\u00f3rego dotyczy interwencja w danym module 4) interwencja terapeutyczna w tym: a) zaj\u0119cia ruchowe (co najmniej 2 razy w tygodniu dla ka\u017cdego uczestnika projektu - 24 tygodnie), indywidualne porady lekarskie / fizjoterapeutyczne (3 na uczestnika) b) badania lekarskie/fizjoterapeutyczne: pocz\u0105tkowe, w po\u0142owie interwencji oraz ko\u0144cowe, 5) monitoring i ewaluacja dzia\u0142a\u0144 w ramach projektu. Zak\u0142adana jest w projekcie realizacja zada\u0144 r\u00f3wnie\u017c w godzinach popo\u0142udniowych i wieczornych (po godz. 16.00) oraz w sobot\u0119 (KRYT. MER. SZCZEG\u00d3\u0141OWE 6). W projekcie planujemy realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 informacyjno-edukacyjnych dla personelu szkolnego oraz personelu POZ (KRYT. MER. SZCZEG\u00d3\u0141OWE 7). W projekcie zaplanowano udzia\u0142 co najmniej 25 % uczestnik\u00f3w z terenu gmin wiejskich powiatu wo\u0142omi\u0144skiego (KRYT. MER. SZCZEG\u00d3\u0141OWE 9). Projekt nasz jest w zgodzie z art. 7 Rozporz\u0105dzenia Parlamentu Europejskiego i Rady (UE) nr 1303/2013 z dnia 17 grudnia 2013 r. Realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 prowadzi\u0107 b\u0119dziemy r\u00f3wnie\u017c w godzinach popo\u0142udniowych i wieczornych (po godz. 16.00) oraz w sobot\u0119. Planowane dzia\u0142ania, grupa docelowa, do\u015bwiadczenie i kompetencje wykonawc\u00f3w oraz okres udzia\u0142 w projekcie s\u0105 zgodnie z RPZ", "BENEFICJENT": "PULMO SP Z O.O.", "TYTUL": "Dobra postawa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.24}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "691199.28", "WARTOSC": "863999.10", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski", "OPIS": "Projekt pn. \"Wykorzystaj sw\u00f3j potencja\u0142!\" skierowany jest do grup docelowych z obszaru woj. maz. Wsparciem zostanie obj\u0119tych \u0142\u0105cznie 122 UP (74K/48M) tj. os\u00f3b i/lub rodzin zagr ub\u00f3stwem lub wykl spo\u0142 zgodnie z def. zawart\u0105 w \"Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020\", a tak\u017ce osoby w ich otoczeniu. G\u0142. celem proj. jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i zawodowej u 122 (74K, 48M) o. z rodzin wielodzietnych, ubogich rodzin z dzie\u0107mi, rodzin z osobami starszymi, rodzin z osobami z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, rodzin z osobami niesamodzielnymi, rodzic\u00f3w samotnie wychowuj\u0105cych dzieci zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. zamieszkuj\u0105cych wybrane powiaty (zg. z pkt. C1.6) woj.maz w okresie od 01.08.2018r. do 31.07.2020r. Cel osi\u0105gni\u0119ty zostanie dzi\u0119ki instrumentom aktywizacji spo\u0142ecznej, edukacyjnej i zawodowej realizowanym do dn. 31.07.2020r. G\u0142. rezultaty: 1. Licz.os\u00f3b zagr ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu: 61 os./ K:37, M:24; 2. Licz. o. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu: 68 os./ K:40, M:28; 3. Licz o. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek): 36 os./ K:22, M:14. Projekt zak\u0142ada osi\u0105gni\u0119cie w\u015br\u00f3d UP wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci spo\u0142ecznej (min. 34%) i efektywno\u015bci zatrudnieniowej (min. 22% oraz min.12% - w przyp. os. z r\u00f3\u017cnego typu niep. - zg. z Reg. W zwi\u0105zku z rozporz\u0105dzeniem Ministra Zdrowia z dnia 20 marca 2020 r. w sprawie og\u0142oszenia na obszarze RP stanu epidemii, MJWPU wyrazi\u0142a zgod\u0119 na przeprowadzenie rekrutacji, warsztat\u00f3w i szkole\u0144 zawodowych oraz wsparcia specjalistycznego z wykorzystaniem metod i technik kszta\u0142cenia na odleg\u0142o\u015b\u0107, przy uwzgl\u0119dnieniu zasad, o kt\u00f3rych mowa w Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w", "BENEFICJENT": "INSTYTUT ORGANIZACJI PRZEDSIEBIORSTW I TECHNIK INFORMACYJNYCH INBIT SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wykorzystaj sw\u00f3j potencja\u0142!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.23}, {"DATA_KONIEC": "2017-07-31", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "736710.86", "WARTOSC": "874123.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Projekt \"Udany start!!!\" realizowany b\u0119dzie od maja 2016 do lipca 2017r. na terenie obszaru warszawskiego obejmuje program kompleksowej aktywizacji zawodowo - edukacyjnej os\u00f3b m\u0142odych z kategorii NEET, zamieszkuj\u0105cych obszar warszawski. Ka\u017cdy uczestnik projektu (\u0142\u0105cznie 80os\u00f3b - 29 kobiet i 51 m\u0119\u017cczyzn) obj\u0119tych zostanie pe\u0142n\u0105 \u015bcie\u017cka wsparcia tj. identyfikacj\u0105 potrzeb oraz diagnoz\u0105 mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zawodowego (IPD), kompleksowym i indywidualnym po\u015brendictwem pracy, szkoleniami zawodowymi, grupowym poradnictwem zawodowym oraz sta\u017cami. Zorganizowanych zostanie 8 grup, \u015brednio 10-osobowych. Szkolenia zawodowe zostan\u0105 przeprowadzone w nastepujacych zakresach: Uprawnienia elektryczne do\u00a01kV (SEP); (szkolenie dedykowane dla bran\u017cy elektrotechnicznej); archiwista dokument\u00f3w elektronicznych (bran\u017ca elektroniczna, poligraficzna oraz innowacyjne); sprzedawca / kasjer (bran\u017ca spo\u017cywcza oraz wszystkie inne priorytetowe bran\u017ce posiadaj\u0105ce dzia\u0142 sprzeda\u017cy bezpo\u015bredniej). Szkolenia zako\u0144cz\u0105 sie egzaminem - za\u0142o\u017cono \u017ce 50% uczestnik\u00f3w uzyska kwalifikacje. Za\u0142o\u017cono efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniow\u0105 gwarantuj\u0105c\u0105 reliazacj\u0119 celu projektu. Projekt spe\u0142nia wszystkie kryteria premiuj\u0105ce: nr. 1 Realizowane szkolenia oraz p\u00f3\u017aniejsze sta\u017ce organizowane b\u0119d\u0105 w ramach bran\u017c strategicznych dla obszaru warszawskiego\u00a0 tj. przemys\u0142 elektrotechniczny, elektroniczny, chemiczny, spo\u017cywczy, energetyczny, odzie\u017cowy, poligraficzny oraz opartych na innowacyjno\u015bci gospodarki). nr 2. Co najmniej 5% uczestnik\u00f3w stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne a wsparcie zostanie dostosowane do ich indywidualnych potrzeb. nr 3. Projekt zawiera pog\u0142\u0119bion\u0105 analiz\u0119 warszawskiego rynku pracy oraz diagnoz\u0119 grupy docelowej.\u00a0", "BENEFICJENT": "EUROPEJSKA GRUPA DORADCZA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Udany Start !!!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.22}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "820765.12", "WARTOSC": "1025956.40", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski", "OPIS": "Proj.realiz.w okresie I 2020-VI 2021 na terenie wybranych powiat\u00f3w woj.mazowieckiego (zg.z p.C.1.6).Proj.skierowany do 378 os.doros\u0142ych (pow.25l.) mieszka\u0144c\u00f3w woj.mazowieckiego,kt\u00f3rzy z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowani s\u0105 nabyciem,uzupe\u0142n.lub podwy\u017csz.umiej\u0119tn.i kompet.cyfr.lub j\u0119zyk. Proj.obejmuje: I.kursy j\u0119z.ang.daj\u0105ce mo\u017cliwo\u015b\u0107 uzysk.certyfik.zewn.,potwierdz.zdobycie przez UP okre\u015blonego poz.bieg\u0142o\u015bci j\u0119zyk.(zg.z ESOKJ) [KD4]; II.kursy TIK w zakresie uzyskiw.kwalifik.lub zdobyw.i poprawy kompet.cyfr.,daj\u0105ce mo\u017cliwo\u015b\u0107 uzyskania certyfik.zewn.lub uzysk.dokum.potwierdz.nabycie kompet.-szkolenia lub kursy:1.w przyp.kwalifik.ko\u0144cz\u0105 si\u0119 formal.wynikiem oceny i walidacji i b\u0119d\u0105 dawa\u0107 mo\u017cliwo\u015b\u0107 uzyskania certyfik.zewn.(nadania kwalifik.);albo 2.w przyp.kompet.b\u0119d\u0105 dawa\u0107 mo\u017cliwo\u015b\u0107 uzyskania dokum.potwierdz.nabycie kompet.,zg.z zaplanow.we wniosku o dofinans.proj. etapami,o kt.mowa w Za\u0142.2 do Wytycznych MIR w zakresie monitorow.post\u0119pu rzecz.realiz.program\u00f3w operac.na l.2014-2020 [KD3]. Ww.kursy realiz.w ramach Zad.: 1.PANEL J\u0118ZYKOWY- REALIZACJA KURS\u00d3W J\u0118Z.ANG.; 2.PANEL CYFROWY - REALIZACJA KURS\u00d3W ECDL DIGCOMP16; 3.PANIEL CYFROWY - REALIZACJA KURS\u00d3W ECDL DIGCOMP19. W wyniku udzia\u0142u w proj.co najmniej 75% os\u00f3b obj\u0119tych wsparciem uzyska certyfikat potw.kwalifik.cyfr.lub j\u0119zyk. Celem g\u0142.proj.jest ZWI\u0118KSZENIE DO VI 2021r. POZIOMU KOMPETENCJI CYFR.I/LUB J\u0118ZYK.W\u015aR\u00d3D 378 UP (min.208 K),TJ.DOROS\u0141YCH MIESZKA\u0143C\u00d3W WYBRANYCH PODREGION\u00d3W WOJ.MAZOW.ORAZ UZYSKANIE FORMAL.POTWIERDZ.NABYCIA KWALIFIK.W WW.OBSZARACH PRZEZCO NAJMNIEJ 75% Z NICH,PRZYCZYNIAJ\u0104CE SI\u0118 DO WZROSTU KONKURENCYJNO\u015aCI UP NA RYNKU PRACY DZI\u0118KI OBJ\u0118CIU ICH WSPARCIEM W POSTACI KURS\u00d3W CYFR.ECDL PROFILE DIGCOMP16/19 LUB KURS\u00d3W J\u0118Z.ANG. G\u0142.wska\u017aniki proj.: \u2022liczba os.w wieku 25l.i wi\u0119cej,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu-341 \u2022liczba os.w wieku 25l.i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem w programie-378.", "BENEFICJENT": "POLBI SP. Z O. O.", "TYTUL": "NASTAW SI\u0118 NA ROZW\u00d3J", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.22}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-05-04", "DOFINANSOWANIE": "875246.23", "WARTOSC": "1038498.14", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost kwalifikacji zawodowych i zatrudnienia 80 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, 48 kobiet i 32 m\u0119\u017cczyzn, w wieku 18-24 r\u017c., bez pracy i nie uczestnicz\u0105cych w szkoleniu i kszta\u0142ceniu (zg. z def. NEET), zamieszka\u0142ych na terenie woj. mazowieckiego \u00a0(subregion radomski i warszawski) w okresie 08.2016-01.2018. W projekcie wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne\u00a0w st. lekkim, umiarkowanych i ci\u0119\u017ckim, z wykluczeniem niepe\u0142nosprowno\u015bci intelektualnej.\u00a0Cel projektu osi\u0105gni\u0119ty\u00a0b\u0119dzie dzieki\u00a0obj\u0119ciu uczestnik\u00f3w kompleksowym programem aktywizacji zawodowo-edukacyjnej, zak\u0142adaj\u0105cym wsparcie dostosowane do indywidualnych potrzeb i lokalnych rynk\u00f3w pracy. w projekcie oferowane b\u0119d\u0105 nast\u0119puj\u0105ce formy wsparcia: a)\u00a0poradnictwo specjalistyczne/diagnostyczne b) wsparcie osobistego trenera pracy c) poradnictwo zawodowe c) po\u015brednictwo pracy i monitoring zatrudnienia d) szkolenia zawodowe\u00a0m.in. - Pracownik telefonicznej i elektronicznej obs\u0142ugi klienta -\u00a0Programista\u00a0ze specjalno\u015bci\u0105:\u00a0programista Java,\u00a0programista aplikacji mobilnych Android,\u00a0programista aplikacji mobilnych iOS,\u00a0programista aplikacji mobilnych Windows\u00a0 -\u00a0Opiekun os. starszej i niesamodzielnej ze specjalno\u015bci\u0105 teleopieka - szkolenie zamawiane na podstawie zdiagnozowanych potrzeb uczestik\u00f3w. e)\u00a0sta\u017ce zawodowe f)\u00a0asystent osoby niepe\u0142nosprawnej g)\u00a0wsparcie dla uczestnik\u00f3w sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad osobami zale\u017cnymi. Uczestnicy szkole\u0144 i sta\u017cy b\u0119d\u0105 mieli zagwarantowane stypendia oraz zwrot koszt\u00f3w dojazdu. Rezultaty projektu zak\u0142adaj\u0105 m.in.: \u00a0- wzrost kwalifikacji zawodowych i do\u015bwiadczenia zawodowego u min. 50%\u00a0uczestnik\u00f3w - osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych min. 20%, dla d\u0142ugotrwale bezrobotnych min. 35% - wzrost udzia\u0142u w kszta\u0142cenia ustawicznym, przygotowaniu zawodowym lub sta\u017cu po opuszczeniu programu u min. 20% uczestnik\u00f3w - wzrost umiej\u0119tno", "BENEFICJENT": "POLSKI HR - A-TRYBUT SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "M\u0142odzi, kompetentni, zatrudnieni - program aktywizacji zawodowej os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych w wieku 18-24 r.\u017c. z wojew\u00f3dztwa mazowieckiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.21}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "401150.00", "WARTOSC": "501437.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada popraw\u0119 stanu zdrowia 100 dzieci w zakresie oty\u0142o\u015bci w wojew\u00f3dztwie mazowieckim (Warszawa i powiat Wo\u0142omi\u0144ski) w okresie do dnia 31 grudnia 2021 roku. W ramach projektu zapewnimy realizacj\u0119 modu\u0142u dot. oty\u0142o\u015bci dla 5 grup, w ka\u017cdej grupie znajdzie si\u0119 po 20 dzieci (K.DOST\u0118PU 1). Oferowane wsparcie obejmowa\u0107 b\u0119dzie zgodnie z RPZ: 1) dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne, 2) kwalifikacja uczestnik\u00f3w, 3) dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne grup obj\u0119tych wsparciem w ramach modu\u0142u w tym: a) badanie ankietowe sprawdzaj\u0105ce poziom wiedzy z zakresu, kt\u00f3rego dotyczy interwencja w danym module, b) edukacja zdrowotna, c) ponowne badanie ankietowe sprawdzaj\u0105ce poziom wiedzy z zakresu, kt\u00f3rego dotyczy interwencja w danym module, 4) interwencja terapeutyczna w tym: a) zaj\u0119cia ruchowe (co najmniej 2 razy w tygodniu dla ka\u017cdego uczestnika projektu), b) indywidualne porady dietetyczne (co najmniej 5 dla ka\u017cdego uczestnika projektu), c) badania lekarskie: pocz\u0105tkowe, w po\u0142owie interwencji oraz ko\u0144cowe, 5) monitoring i ewaluacja dzia\u0142a\u0144 w ramach projektu. W projekcie planujemy realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 informacyjno-szkoleniowych oraz informacyjno-edukacyjnych dla personelu szkolnego oraz personelu POZ (KRYT. MER. SZCZEG\u00d3\u0141OWE 7). Zak\u0142adana jest w projekcie realizacja zada\u0144 r\u00f3wnie\u017c w godzinach popo\u0142udniowych i wieczornych (po godz. 16.00) oraz w sobot\u0119 (KRYT. MER. SZCZEG\u00d3\u0141OWE 6). Projekt nasz jest w zgodzie z art. 7 Rozporz\u0105dzenia Parlamentu Europejskiego i Rady (UE) nr 1303/2013 z dnia 17.12.2013 r.Planowane dzia\u0142ania, grupa docelowa, do\u015bwiadczenie i kompetencje wykonawc\u00f3w oraz okres udzia\u0142 w projekcie s\u0105 zgodnie z RPZ. Wsparcie ka\u017cdemu uczestnikowi b\u0119dzie udzielane przez okres 6 miesi\u0119cy (K.DOST\u0118PU 2). Projekt obejmuje jedynie modu\u0142 dotycz\u0105cy oty\u0142o\u015bci (K. DOST\u0118PU 1). Dzia\u0142ania w poszczeg\u00f3lnych modu\u0142ach s\u0105 komplementarne i nakierowane na osi\u0105gni\u0119cie jak najlepszych efekt\u00f3w zdrowotnych.", "BENEFICJENT": "PULMO SP Z O.O.", "TYTUL": "Sprawni i zdrowi do \u017cycia gotowi", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.2}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "538660.00", "WARTOSC": "673325.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski", "OPIS": "Projekt \u201ePokonaj Kryzys\u201d zosta\u0142 skierowany do 50 os\u00f3b (30 kobiet i 20 m\u0119\u017cczyzn) zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym, niepracuj\u0105cych, w wieku aktywno\u015bci zawodowej. Celem podejmowanych dzia\u0142a\u0144 wzrost poziomu aktywno\u015bci spo\u0142ecznej oraz zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie w\u015br\u00f3d 50 os\u00f3b(32K,18M) zamieszkuj\u0105cych na terenie powiat\u00f3w warszawskiego, warszawskiego zachodniego, nowodworskiego, legionowskiego, wo\u0142omi\u0144skiego, mi\u0144skiego, otwockiego, piaseczy\u0144skiego, w okresie od 01.11.2017 r. - 31.03.2019 r. Cel ten b\u0119dzie realizowany poprzez: zwi\u0119kszenie motywacji do podejmowania aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i zawodowej oraz wzrost wiedzy i kompetencji do podj\u0119cia zatrudnienia w\u015br\u00f3d uczestnik\u00f3w projektu. W projekcie zaplanowano wsparcie specjalistyczne: coacha, psychologa, doradcy zawodowego, pracownika \u015brodowiskowego, opiekuna domowego, szkolenia w zakresie umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych i zawodowych, szkolenie kompetencji cyfrowych, a tak\u017ce wsparcie w podj\u0119ciu zatrudnienia, w postaci: trenera pracy, szkole\u0144/kurs\u00f3w zawodowych, sta\u017cy zawodowych. W rezultacie projektu min. 11 os\u00f3b podejmie zatrudnienie. Ponadto uczestnicy otrzymaj\u0105 wsparcie w zakresie umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych, zwi\u0119ksz\u0105 samoocen\u0119, motywacj\u0119. Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie od 01.11.2017 r. \u2013 31.03.2019 r.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"ZNAJD\u0179 POMOC\" (UNITED WAY POLSKA)", "TYTUL": "Pokonaj Kryzys", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.19}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "412896.00", "WARTOSC": "516120.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada wdra\u017canie program\u00f3w wczesnego wykrywania wad rozwojowych u dzieci w wieku od 1,5 do 15 roku \u017cycia z zaburzeniami ze spektrum autyzmu w \u015brodowisku domowym. Projekt b\u0119dzie realizowany od 08.2017 do 12.2018. Projekt podzielono na etapy: - etap pierwszy b\u0119dzie polega\u0142 na akcji informacyjno-edukacyjnej i rekrutacji uczestnik\u00f3w z terenu 3 powiat\u00f3w : wo\u0142omi\u0144skiego, legionowskiego oraz warszawskiego poprzez : ulotki, plakaty, informacje na stronie internetowej, portalach spo\u0142eczno\u015bciowych. - etap drugi b\u0119dzie obejmowa\u0142 indywidualn\u0105 diagnoz\u0119, prac\u0119 z rodzin\u0105 i dzieckiem, a tak\u017ce szkolenia dla rodzic\u00f3w i opiekun\u00f3w. \u0141\u0105cznie planujemy w projekcie obj\u0105\u0107 wsparciem 66 dzieci ze zdiazgnozowanym ASD i 66 rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w prawnych. Na potrzeby programu zostanie powo\u0142any zesp\u00f3\u0142 specjalist\u00f3w sk\u0142adaj\u0105cy si\u0119 z: koordynatora projektu i specjalist\u00f3w merytorycznych - tak by spe\u0142nione by\u0142y wymagania okre\u015blone w Regionalnym Programie Zdrowotnym. Zaplanowane dzia\u0142ania spe\u0142nia\u0107 b\u0119d\u0105 wymagania okre\u015blone w regulaminie konkursu.", "BENEFICJENT": "PULMO SP Z O.O.", "TYTUL": "Kompleksowe wsparcie \u015brodowiska dziecka ze spektrum autyzmu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.19}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "395100.00", "WARTOSC": "493875.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada popraw\u0119 stanu zdrowia 100 dzieci w zakresie chor\u00f3b kr\u0119gos\u0142upa z wojew\u00f3dztwa mazowieckiego (Warszawa i powiat Wo\u0142omi\u0144ski) w okresie do dnia 31 grudnia 2021 roku. W ramach projektu zapewnimy realizacj\u0119 tylko modu\u0142u dot. schorze\u0144 kr\u0119gos\u0142up dla 5 grup, w ka\u017cdej znajdzie si\u0119 po 20 dzieci - razem 100 dzieci w ca\u0142ym projekcie (K.DOST\u0118PU 1). Ka\u017cdy uczestnik b\u0119dzie obj\u0119ty wsparciem w projekcie przez 24 tygodnie (6 miesi\u0119cy). Oferowane wsparcie obejmowa\u0107 b\u0119dzie zgodnie z RPZ: 1) dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne, 2) kwalifikacja uczestnik\u00f3w, 3) dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne grup obj\u0119tych wsparciem w ramach modu\u0142u w tym: a) badanie ankietowe sprawdzaj\u0105ce poziom wiedzy z zakresu, kt\u00f3rego dotyczy interwencja w danym module, b) edukacja zdrowotna, c) ponowne badanie ankietowe sprawdzaj\u0105ce poziom wiedzy z zakresu, kt\u00f3rego dotyczy interwencja w danym module 4) interwencja terapeutyczna w tym: a) zaj\u0119cia ruchowe (co najmniej 2 razy w tygodniu dla ka\u017cdego uczestnika projektu - 24 tygodnie), indywidualne porady lekarskie / fizjoterapeutyczne (3 na uczestnika) b) badania lekarskie/fizjoterapeutyczne: pocz\u0105tkowe, w po\u0142owie interwencji oraz ko\u0144cowe, 5) monitoring i ewaluacja dzia\u0142a\u0144 w ramach projektu. Zak\u0142adana jest w projekcie realizacja zada\u0144 r\u00f3wnie\u017c w godzinach popo\u0142udniowych i wieczornych (po godz. 16.00) oraz w sobot\u0119 (KRYT. MER. SZCZEG\u00d3\u0141OWE 6). W projekcie planujemy realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 informacyjno-edukacyjnych dla personelu szkolnego oraz personelu POZ (KRYT. MER. SZCZEG\u00d3\u0141OWE 7 - DZIA\u0141ANIA FAKULTATYWNE). Projekt nasz jest w zgodzie z art. 7 Rozporz\u0105dzenia Parlamentu Europejskiego i Rady (UE) nr 1303/2013 z dnia 17 grudnia 2013 r. Planowane dzia\u0142ania, grupa docelowa, do\u015bwiadczenie i kompetencje wykonawc\u00f3w oraz okres udzia\u0142 w projekcie (6 miesi\u0119cy dla ka\u017cdego uczestnika) )s\u0105 zgodnie z RPZ (K.DOST\u0118PU 3). Projekt obejmuje jedynie modu\u0142 dotycz\u0105cy chor\u00f3b kr\u0119gos\u0142upa (K.DOST\u0118PU 1.)", "BENEFICJENT": "PULMO SP Z O.O.", "TYTUL": "Ruch i zabawa to dobra postawa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.19}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "538090.00", "WARTOSC": "672612.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do us\u0142ug spo\u0142ecznych dla \u0142\u0105cznej grupy 60 os\u00f3b (41K,19M) w tym: 30 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych z zaburzeniami psychicznymi (15K,15M) zamieszkuj\u0105cych m.st. Warszawa oraz powiaty: piaseczy\u0144ski, legionowski, warszawski zachodni, wo\u0142omi\u0144ski, mi\u0144ski, otwocki, pruszkowski i grodziski zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym poprzez zwi\u0119kszenie liczby miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug opieku\u0144czych i asystenckich oraz 30 rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w faktycznych (24K,6M) poprzez przeprowadzenie dzia\u0142a\u0144 wspieraj\u0105cych w okresie 1.08.2017-31.07.2019.. W 2016r. \u015bredniorocznie, Wnioskodawca prowadzi\u0142 10 miejsc \u015bwiadcz. us\u0142ug spo\u0142ecznych dla 10os\u00f3b (5K,5M). Na skutek realizacji projektu liczba miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142. \u015bwiadczonych w spo\u0142. lokalnej wzro\u015bnie o 31, dodatkowo dla 30os\u00f3b(15K,15M) + 1 miejsce wytchnieniowe i \u0142\u0105cznie u Wnioskodawcy wynosi\u0107 b\u0119dzie 36 miejsc. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: 1)poszerzenie, zr\u00f3\u017cnicowanie i unowocze\u015bnienie pomocy i oparcia spo\u0142ecznego dla 30 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych (15K,15M) poprzez przygotowanie indywidualnych \u015bcie\u017cek wsparcia dla tych\u017ce os\u00f3b w okresie 1.08.2017-31.07.2019 2)zwi\u0119kszenie liczby miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug opieku\u0144czych i asystenckich do 31 w okresie 1.08.2017-31.07.2019 (plus okres trwa\u0142o\u015bci projektu) 3)przeprowadzenie dzia\u0142a\u0144 umo\u017cliwiaj\u0105cych pozostawanie 30os\u00f3b (15K,15M) z niepe\u0142nosprawno\u015bciami i os\u00f3b niesamodzielnych w lokalnej spo\u0142eczno\u015bci w okresie 1.08.2017- 31.07.2019 4)przeprowadzenie dzia\u0142a\u0144 wspieraj\u0105cych opiekun\u00f3w faktycznych-30os(24K,5M) os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami w okresie 1.08.2017- 31.07.2019 Realizacja projektu przewiduje nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: 1)Opracowanie indywidualnych \u015bcie\u017cek wsparcia 2) Utworzenie popo\u0142udniowej \u015bwietlicy terapeutycznej 3) Utworzenie ca\u0142odobowego miejsca wytchnieniowego 4) Us\u0142ugi asystenckie 5) Szkolenia dla rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w faktycznych", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE RODZIC\u00d3W I PRZYJACI\u00d3\u0141 DZIECI NIEWIDOMYCH I S\u0141ABOWIDZ\u0104CYCH \"T\u0118CZA\"", "TYTUL": "Niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107 nie ko\u0144czy si\u0119 wraz z doros\u0142o\u015bci\u0105 \u2013 system wsparcia niesamodzielnych os\u00f3b doros\u0142ych z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 sprz\u0119\u017con\u0105 oraz ich rodzin", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.18}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-01", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "365750.00", "WARTOSC": "457187.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM PROJEKTU jest wzrost \u015bwiadomo\u015bci w\u015br\u00f3d 2.350 mieszka\u0144c\u00f3w m.st. Warszawy i powiatu wo\u0142omi\u0144skiego gm.: Koby\u0142ka, Marki, Z\u0105bki, Zielonka, Radzymin, T\u0142uszcz, Wo\u0142omin, D\u0105br\u00f3wka, Jad\u00f3w, Klemb\u00f3w, Po\u015bwi\u0119tne, Strach\u00f3wka; m.: Koby\u0142ka, Marki, Z\u0105bki, Zielonka, Radzymin, T\u0142uszcz, Wo\u0142omin (w tym 940 M i 1.410 K) zwi\u0105zanych z zagro\u017ceniami jakie niesie cukrzyca i obj\u0119cie ich konsultacjami lekarskimi w kierunku wykrywania cukrzycy do 30.08.2019r. Planowane zadania s\u0105 zgodne z za\u0142o\u017ceniami Regionalnego Programu Zdrowotnego Samorz\u0105du Woj. Mazow. (RPZ) i obejmuj\u0105: akcj\u0119 informacyjn\u0105 (modu\u0142 I), konsultacje lekarskie i dzia\u0142ania edukacyjne (modu\u0142 II) i szkolenia personelu medycznego (modu\u0142 III) . G\u0141\u00d3WNI UCZESTNICY PROJ. obj\u0119ci wsparciem bezpo\u015brednim to osoby pow. 60 r.\u017c. mieszkaj\u0105ce w Warszawie i pow.wo\u0142omi\u0144skim dotychczas niediagnozowane w kierunku cukrzycy, kt\u00f3re podpisz\u0105 druk \u015bwiadomej zgody na udzia\u0142 w projekcie. Ponadto dzia\u0142aniami zostan\u0105 obj\u0119ci r\u00f3wnie\u017c lekarze/piel\u0119gniarki, personel plac\u00f3wek prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 lecznicz\u0105. ZAK\u0141ADANY WSKA\u0179NIK REZULTATU: liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug zdrowotnych, istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu. ZAK\u0141ADANE WSK. PRODUKTU: liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami zdrowotnymi w programie, liczba personelu medycznego uczestnicz\u0105cego w szkoleniach oraz liczba wyk\u0142ad\u00f3w dla pacjent\u00f3w dotycz\u0105ce w szczeg\u00f3lno\u015bci diety i aktywno\u015bci fizycznej. Pozosta\u0142e wsk. okre\u015blone w RPZ b\u0119d\u0105 wykazane i raportowane zgodnie z \u00a730 pkt 3 wzoru umowy rycza\u0142towej dla przedmiotowego konkursu. Wnioskodawca we wska\u017aniku rezultatu nr 2 oraz wska\u017anikach produktu nr 3, 4, 5, 6, 7, i 8 wskaza\u0142 warto\u015bci docelowe na poziomie \"0\" - ich oszacowanie jest mo\u017cliwe wy\u0142\u0105cznie na etapie realizacji proj. i b\u0119dzie raportowane zgodnie z zapisami umowy o dofinasowanie - informacje zostan\u0105 przekazane w terminie okre\u015blonym w \u00a730 pkt 3 wzoru umowy rycza\u0142towej. Proj. spe\u0142ni KRYT MERYTOR. SZCZEG.nr 7-opis zad nr 3 w D", "BENEFICJENT": "EUROPEJSKIE CENTRUM SZKOLE\u0143 SP. ZO.O.", "TYTUL": "Profilaktyka cukrzycy w Warszawie i powiecie wo\u0142omi\u0144skim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.18}, {"DATA_KONIEC": "2020-05-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "374640.00", "WARTOSC": "468300.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada wdra\u017canie program\u00f3w wczesnego wykrywania wad rozwojowych u dzieci w wieku od 1,5 do 15 roku \u017cycia z zaburzeniami ze spektrum autyzmu w \u015brodowisku domowym. Projekt b\u0119dzie realizowany w latach 2019-2020. Projekt podzielono na etapy: 1. Etap pierwszy b\u0119dzie polega\u0142 na akcji informacyjno-edukacyjnej i rekrutacji uczestnik\u00f3w z terenu 3 powiat\u00f3w wojew\u00f3dztwa mazowieckiego: wo\u0142omi\u0144skiego, legionowskiego oraz warszawskiego poprzez : ulotki, plakaty, informacje na stronie internetowej, portalach spo\u0142eczno\u015bciowych. 2. Etap drugi b\u0119dzie obejmowa\u0142 indywidualn\u0105 diagnoz\u0119, prac\u0119 z rodzin\u0105 i dzieckiem, a tak\u017ce szkolenia dla rodzic\u00f3w i opiekun\u00f3w. \u0141\u0105cznie planujemy w projekcie obj\u0105\u0107 wsparciem 75 dzieci ze zdiazgnozowanym ASD i 75 rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w prawnych. Na potrzeby programu zostanie powo\u0142any zesp\u00f3\u0142 specjalist\u00f3w sk\u0142adaj\u0105cy si\u0119 z: koordynatora projektu i specjalist\u00f3w merytorycznych - tak by spe\u0142nione by\u0142y wymagania okre\u015blone w Regionalnym Programie Zdrowotnym. Zaplanowane dzia\u0142ania spe\u0142nia\u0107 b\u0119d\u0105 wymagania okre\u015blone w regulaminie konkursu.", "BENEFICJENT": "PULMO SP Z O.O.", "TYTUL": "Kompleksowe wsparcie dla dzieci ze spektrum autyzmu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.17}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-02", "DOFINANSOWANIE": "354390.00", "WARTOSC": "442987.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski", "OPIS": "Wniosek stanowi odpowied\u017a na zdiagnozowany problem zwi\u0105zany z cukrzyc\u0105 na ter. woj. mazowieckiego. Wniosek jest zgodny z zapisami RPZ Samorz\u0105du Wojew\u00f3dztwa Mazowieckiego w obszarze wykrywania i profilaktyki cukrzycy. Celem projektu jest poprawa stanu zdrowia 2.700os. pow. 60r.\u017c (1.620K, 1.080M) z m.st. Warszawy oraz pow. wo\u0142omi\u0144skiego poprzez przeprowadzenie bada\u0144 przesiewowych w kierunku wykrywania cukrzycy oraz dzia\u0142a\u0144 edukacyjnych z zakresu diabetologii \u2013 cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty do XII.2021r. Zaplanowane w ramach projektu dzia\u0142ania opisane w cz\u0119\u015bci D wniosku stanowi\u0105: - Zadanie nr 1: akcj\u0119 informacyjn\u0105 (modu\u0142 I), - Zadanie nr 2: konsultacje lekarskie i dzia\u0142ania edukacyjne (modu\u0142 II) i - Zadanie nr 3: szkolenia personelu medycznego (modu\u0142 III). Podstawow\u0105 grup\u0105 obj\u0119t\u0105 wsparciem bezpo\u015brednim s\u0105 osoby pow. 60 r.\u017c. mieszkaj\u0105ce w Warszawie i pow. wo\u0142omi\u0144skiego dotychczas niediagnozowane w kierunku cukrzycy, kt\u00f3re podpisz\u0105 druk \u015bwiadomej zgody na udzia\u0142 w projekcie. Ponadto dzia\u0142aniami zostan\u0105 obj\u0119ci r\u00f3wnie\u017c lekarze/piel\u0119gniarki, POZ z w/w terenu jako \u201eotoczenie\u201d. Zak\u0142adany wska\u017anik rezultatu to liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug zdrowotnych, istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu. Zak\u0142adane wsk. produktu to m.in.: liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami zdrowotnymi w programie. Projekt spe\u0142ni kryterium merytor. szczeg\u00f3\u0142owe nr 1, 5 i 6 - opis w poszczeg\u00f3lnych cz\u0119\u015bciach wniosku.", "BENEFICJENT": "INSTYTUT ROZWOJU OSOBISTEGO SP.Z O.O.", "TYTUL": "Mieszka\u0144cy m.st. Warszawy oraz powiatu wo\u0142omi\u0144skiego zachodniego przeciwko cukrzycy!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.17}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "816893.76", "WARTOSC": "1021117.20", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Cel:Nabycie kwalifikacji w zakresie pos\u0142ugiwania si\u0119 j\u0119zykiem angielskim na poziomie bieg\u0142o\u015bci j\u0119zykowej A1/A2(wg skali ESOKJ) lub obs\u0142ugi komputera na poziomie A wg DIGCOMP potwierdzonych uzyskaniem certyfikatu zewn\u0119trznego TGLS lub ECCC przez min.80% os\u00f3b w\u015br\u00f3d 284(w tym 144K;140M)os\u00f3b z w\u0142asnej inicjatywy zaint.nabyciem, uzup.lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tn.oraz kompet.cyfrowych lub j\u0119zyk.w wieku 25 lat i wi\u0119cej, ucz\u0105cych si\u0119,pracuj\u0105cych lub zamieszkuj\u0105cych na obszarze woj.mazowieckiego w rozumieniu przepis\u00f3w KC w terminie 01.01.2020-31.12.2020. Gr.docel.:284(144K/140M)os.fizyczne ucz\u0105ce si\u0119,pracuj\u0105ce lub zam.na obszarze woj.mazow.w rozum.przepis\u00f3w KC w wieku od 25 r.\u017c.,z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowanych nabyciem,uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tno\u015bci oraz kompetencji cyfrowych lub j\u0119zykowych,w tym:170os.(86K/84M)w wieku 25-49 l.;114os.(58K/56M)w wieku pow.50 r.\u017c.;185os.(89K/96M)o niskich kwalif.;98os.(50K/48M)zam.na obszarach wiejskich(wg DEGURBA,kat.3)-35%uczestn(kryt.mert.szczeg.nr 5);28os.(14K/14M)niepe\u0142nosprawnych;120os.(62K/58M)pozost.bez zatr.;164os.(82K/82M)pracuj\u0105ce. G\u0142.wska\u017aniki: -Liczba os.w wieku 25 l.i wi\u0119cej,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu-228(116K/112M), -Liczba os.o niskich kwalifikacjach,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu -148(71K/77M), -Liczba os.w wieku 50 lat i wi\u0119cej,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu -92(47K/45M). Zadania: 1.Kurs z zakresu j\u0119z.angielskiego na poziomie A1 i przeprowadzenie niezale\u017cnych od Wnioskodawcy zewn\u0119trznych certyfikacyjnych egzamin\u00f3w TGLS A1 dla 144 os\u00f3b (71K/73M), 2.Kurs z zakresu j\u0119z.angielskiego na poziomie A2 i przeprowadzenie niezale\u017cnych od Wnioskodawcy zewn\u0119trznych certyfikacyjnych egzamin\u00f3w TGLS A2 dla 144 os\u00f3b (71K/73M), 3.Kurs komputerowy na poziomie A zgodnym z ram\u0105 DCF i przeprowadzenie niezale\u017cnych od Wnioskodawcy zewn\u0119trznych certyfikacyjnych egzamin\u00f3w ECCC dla 140 os\u00f3b (", "BENEFICJENT": "PRETENDER ADRIAN WRONKA", "TYTUL": "Szkolenia z j\u0119zyka angielskiego i ICT dla os\u00f3b z wojew\u00f3dztwa mazowieckiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.15}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "783300.76", "WARTOSC": "979125.95", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Cel:Zwi\u0119kszenie samodzielno\u015bci oraz zdolno\u015bci do uczestniczenia w \u017cyciu spo\u0142.28os.(20K/8M)niesamodzielnych z niepe\u0142nospr.z terenu woj.mazowieckiego poprzez zapewnienie kompleksowych us\u0142.opieku\u0144czych,specj.us\u0142.opieku\u0144czych oraz wsparcia ich opiekun\u00f3w fakt.w okr.1.10.2019-30.09.2021r. GD:os.fiz.zamieszka\u0142e w roz.przepis\u00f3w KC na obszarze woj.mazowieckiego,w tym: -os.niesamodzielne,w tym ze wgl.na niepe\u0142nospr.-28 os.(20K/8M)pe\u0142noletnich,pow.18 r.\u017c. -otoczenie os.niesamodzielnych-28 opiekun\u00f3w fakt.(20K/8M) Zadania: Us\u0142.opieku\u0144cze w miejscu zamieszkania Specj.us\u0142ugi opieku\u0144cze w miejscu zamieszkania dost.do ind.potrzeb Wsparcie opiekun\u00f3w fakt. Rezultaty: L.wspartych w prog.miejsc \u015bwiadczenia us\u0142.spo\u0142.-17 L.os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykl.spo\u0142.obj.us\u0142ugami spo\u0142.\u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym w prog.-28 Wsparcie dla os\u00f3b niesamodzielnych realizowane w ramach projektu odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie w oparciu o \u201eOg\u00f3lnoeuropejskie wytyczne dotycz\u0105ce przej\u015bcia od opieki instytucjonalnej do opieki \u015bwiadczonej na poziomie lokalnych spo\u0142eczno\u015bci\u201d oraz zgodnie z minimalnymi wymaganiami \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej okre\u015blonymi w za\u0142\u0105czniku do regulaminu konkursu.", "BENEFICJENT": "AKADEMIA ZDROWIA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP.K.", "TYTUL": "Wsparcie u Twego boku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.14}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "376403.92", "WARTOSC": "470504.90", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski", "OPIS": "Projekt partnerski zak\u0142adaj\u0105cy wykorzystanie do\u015bwiadczenia i potencja\u0142u edukacyjnego partner\u00f3w. Wsparcie w proj. odpowiada na wyniki diagnozy przeprowadzonej przez Lidera i Partnera przed z\u0142o\u017ceniem wniosku w zakr. potrzeb szkoleniowych grupy doc. w obszarze nabywania kompetencji kluczowych os. doros\u0142ych.G\u0142\u00f3wnym problemem mieszka\u0144c\u00f3w o niskich kwalifikacjach woj. mazowieckiego s\u0105 niewystarczaj\u0105ce umiej\u0119tno\u015bci TIK i j\u0119zykowe lub ich brak. Potrzeb\u0105 jest nabycie podstawowych umiej\u0119tno\u015bci obs\u0142ugi komputera i Internetu oraz j\u0119zyka angielskiego zgodnych z wymaganiami rynku pracy. Na etapie wdra\u017cania proj. zostanie przeprowadzona indywidualna diagnoza potrzeb uczestnik\u00f3w i nast\u0105pi dopasowanie wsparcia w proj. do ich potrzeb i umiej\u0119tno\u015bci. Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest nabycie,uzupe\u0142nienie lub podwy\u017cszenie kompetencji cyfrowych lub j\u0119zykowych zako\u0144czonych procesem formalnego potwierdzania i certyfikacji oraz odpowiadaj\u0105cych na potrzeby rynku pracy 80% ze 144 os.(80K i 64M)o niskich kwalifikacjach i z woj. mazowieckiego w okr. IX2016\u2013XI2017r. G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu: -liczba os\u00f3b,kt\u00f3re uzyska\u0142y Certyfikat ECDL PROFILE DIGCOMP 14: 58os., -l. os.,kt\u00f3re uzyska\u0142y Certyfikat TOEIC Bridge:58, -l. os. w wieku 25 lat i wi\u0119cej,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu:116, -l. os. o niskich kwalifikacjach,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompet. po opuszczeniu prog:116, -l. os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompet. po opuszczeniu prog.:72. Grup\u0119 doc. stanowi\u0105 144 os.(80K i 64M)w wieku pow. 25r.\u017c., z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowane nabyciem, uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji cyfrowych oraz j\u0119zykowych,w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby z grup najbardziej potrzebuj\u0105cych:osoby o niskich kwalifikacjach i os. pow. 50r. \u017c. z woj. mazowieckiego. Projekt obejmuje realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144 i dzia\u0142a\u0144: 1.Realizacja szkole\u0144 z zakr. kompetencji cyfrowych 2.Realizacja szkole\u0144 z zakr. kompete", "BENEFICJENT": "TECHPAL SP. Z O.O.", "TYTUL": "Klucz do kompetencji cyfrowych i j\u0119zykowych os\u00f3b o niskich kwalifikacjach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.13}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "738984.48", "WARTOSC": "927927.85", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Projekt \u201eCentrum Innowacji FIRE dla wczesnej fazy rozwoju przedsi\u0119biorstw\u201d jest odpowiedzi\u0105 na zdiagnozowane potrzeby mazowieckich firm. Celem projektu jest poprawa warunk\u00f3w do rozwoju mazowieckich M\u015aP, dzi\u0119ki dostarczeniu prostych i wysokospecjalistycznych us\u0142ug. Cel Projektu jest zgodny z celami: g\u0142\u00f3wnym, strategicznym i tematycznymi RPO WM , a tak\u017ce celami RSI dla Mazowsza 2014-2020. Wspiera inteligentne specjalizacje na Mazowszu (profesjonalne us\u0142ugi dla biznesu), realizuje Strategi\u0119 Rozwoju Polski Centralnej w zakresie jej celu g\u0142\u00f3wnego: \u201eWzrost znaczenia Polski Centralnej w skali mi\u0119dzynarodowej jako przestrzeni przyjaznej generowaniu oraz transferowi wiedzy i innowacji\u201d. Projekt b\u0119dzie polega\u0142 na wsparciu pocz\u0105tkowej fazy rozwoju przedsi\u0119biorstw, dzi\u0119ki procesom inkubacyjnym i akceleracyjnym prowadzonym w formie doradztwa, mentoringu, us\u0142ug szkoleniowych, informacyjnych, technicznych i innych. Firmy uzyskaj\u0105 pomoc w szczeg\u00f3lno\u015bci przy zak\u0142adaniu dzia\u0142alno\u015bci, opracowaniu strategii rozwoju, prognozowaniu biznesu, w us\u0142ugach wysokospecjalistycznych z zakresu analiz technicznych, ochrony w\u0142asno\u015bci przemys\u0142owej, transferu technologii, wdro\u017ce\u0144 i komercjalizacji wynik\u00f3w bada\u0144. Grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 mikro, mali i \u015bredni przedsi\u0119biorcy (do 24 mies. od rejestracji) z Mazowsza o potencjale technologicznym, kt\u00f3re zak\u0142adaj\u0105 wdro\u017cenie innowacji technologicznych. Dzi\u0119ki projektowi przedsi\u0119biorstwa zdob\u0119d\u0105 potencja\u0142 pomocny dla poszerzenia rynk\u00f3w zbytu na swoje produkty i us\u0142ugi, a tak\u017ce zwi\u0119kszenia zdolno\u015bci do udzia\u0142u w procesach wzrostu i innowacji. We wsparciu podmiot\u00f3w gospodarczych znajduj\u0105cych si\u0119 we wczesnej fazie rozwoju, przede wszystkim nacisk zostanie po\u0142o\u017cony na realizacj\u0119 kompleksowej oferty wsparcia od pomys\u0142u przez inkubacj\u0119 do akceleracji. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 r\u00f3wnie\u017c do wprowadzenia w CI FIRE nowych us\u0142ug (w wymiarze jako\u015bciowym i ilo\u015bciowym) i znacz\u0105co ulepszonej us\u0142ugi kompleksowego wsparcia firm.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA CENTRUM INNOWACJI FIRE", "TYTUL": "Centrum Innowacji FIRE dla wczesnej fazy rozwoju przedsi\u0119biorstw", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.1}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "545603.76", "WARTOSC": "682004.70", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Cel: Wzmocnienie potencja\u0142u zawodowego w obszarze kompetencji j\u0119zykowych poprzez nabycie umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 j\u0119zykiem angielskim na pe\u0142nym poziomie bieg\u0142o\u015bci j\u0119zykowej A wg skali ESOKJ, potwierdzonych uzyskaniem bezstronnego certyfikatu TELC A2 lub r\u00f3wnowa\u017cnego przez min.90% os\u00f3b spo\u015br\u00f3d 360(195K/165M)pracuj\u0105cych i niepracuj\u0105cych mieszka\u0144c\u00f3w woj. mazowieckiego w wieku 25lat i wi\u0119cej o niskich kwalifikacjach w terminie od 01.09.2016 do 30.11.2017. Zadania: Kurs j\u0119zyka angielskiego(poziom A1 wg skali ESOKJ) dla 360os.(195K/165M) zako\u0144czony egz.wewn\u0119trznym Kurs j\u0119zyka angielskiego(poziom A2 wg skali ESOKJ) dla 360os.(195K/165M) zako\u0144czony certyfikuj\u0105cym egz.zewn\u0119trznym TELC G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu -324(176K/148M) Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu -212(120K/92M) Liczba os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu -324(176K/148M) Liczba os\u00f3b o niskich kwalifikacjach obj\u0119tych wsparciem w programie-360(195K/165M) Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem w programie-234(134K/100M) Liczba os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem w programie-360(195K/165M) Grupa docelowa: 360(195K/165M)mieszka\u0144c\u00f3w woj.mazowieckiego(zgodnie z KC)w wieku 25lat i wi\u0119cej z wykszta\u0142ceniem do ISCED3 oraz nieuczestnicz\u0105cych we wsparciu Life Long Learning w POKL 2013-2015,z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowanych nabyciem, uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tno\u015bci oraz kompetencji z j\u0119zyka angielskiego do poziomu A2 w tym: -min.234(134K/100M)os.w wieku 50+ -min.234(122K/112M)os.z ter.wiejskich -min.36(15K/21M)os.niepe\u0142nosprawnych -min.180(86K/94M)os.bez zatrudnienia", "BENEFICJENT": "TAG-CONSULTING MARTA MACIEJAK-TOMCZYK", "TYTUL": "Angielski to nie problem \u2013 kurs j\u0119zykowy dla mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa mazowieckiego o niskich kwalifikacjach.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.1}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2019-12-02", "DOFINANSOWANIE": "536844.80", "WARTOSC": "671056.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie liczby os\u00f3b doros\u0142ych (240 os\u00f3b -144 K i 96 M- od 25 roku \u017cycia), mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa mazowieckiego, w szczeg\u00f3lno\u015bci z grup najbardziej potrzebuj\u0105cych (os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, os\u00f3b powy\u017cej 50 r. \u017cycia, os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych), kt\u00f3re poprzez uczestnictwo w szkoleniach podnios\u0105 swoje kwalifikacje i kompetencje w obszarze ICT i j\u0119zyk\u00f3w obcych w terminie od XII 2019 do V 2021. Cele szczeg\u00f3\u0142owe projektu 1. Wzrost kompetencji cyfrowych potwierdzonych certyfikatem ECCC, u min 70% os\u00f3b z grupy 120 os\u00f3b, 72 K i 48 M z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowanych nabyciem, uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji cyfrowych 2. Wzrost kompetencji j\u0119zykowych potwierdzonych certyfikatem TGLS, u min 70% os\u00f3b z grupy 120 os\u00f3b, 72 K i 48 M z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowanych nabyciem, uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji j\u0119zykowych Cele projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te poprzez realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: Szkolenia: 1. J\u0118ZYKOWE \u2013 j.angielski poziom A lub B w wymiarze 120 h oraz egzamin TGLS, realizowane zgodnie z Europejskim Systemem Opisu Kszta\u0142cenia J\u0119zykowego 2. KOMPUTEROWE \u2013 poziom A lub B w wymiarze 100 h oraz egzamin certyfikacyjny ECCC w oparciu o ram\u0119 kompetencji informatycznych i informacyjnych (Digital Competence Framework) G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu to m.in.: * Liczba os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu 170 os. (102K, 68M) * Liczba os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu 50 os. (30K, 20M) * Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu 50 os. (30K, 20M) * Liczba os\u00f3b zamieszka\u0142ych na obszarach wiejskich woj. mazowieckiego (DEGURBA 3), kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu 74 os (44K, 30M)", "BENEFICJENT": "CENTRUM J\u0118ZYK\u00d3W OBCYCH LINGUA PLUS PIOTR MAZUROWSKI", "TYTUL": "Mo\u017cesz wi\u0119cej! J\u0119zyk angielski i ICT dla mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa mazowieckiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.1}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "312560.00", "WARTOSC": "390700.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski", "OPIS": "Celem proj. realizowanym w okr 01.07.19 - 30.06.20, jest zwi\u0119ksz. dost\u0119pno\u015bci us\u0142 zdrowotnych oraz wdra\u017canie progr wczesnego wykrywania i rehabilitacji wad kr\u0119gos\u0142upa w\u015br\u00f3d dzieci zagro\u017c niepe\u0142nospr, poprzez realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 edukac i terapeut zgodnych z \"Region. Progr. Zdrowotnym w zakr chor\u00f3b kr\u0119gos\u0142upa i oty\u0142o\u015bci w\u015br\u00f3d dzieci z woj. maz.\". Grup\u0105 docel. proj. b\u0119dzie 64 dzieci (8 K i 56 M) w wieku od 6. do 12. r.\u017c., tj. ucz\u0119szcz.do klas I-VI szk\u00f3\u0142 podstawowych woj. maz., ze stwierdz na podst kwalifikacji przeprow przez Beneficjenta chorob\u0105 kr\u0119gos\u0142upa, zamieszk w rozumieniu Kodeksu Cywilnego obszar powiat\u00f3w woj. maz.: p\u0142o\u0144ski, nowodworski, legionowski, wyszkowski, wo\u0142omi\u0144ski, mi\u0144ski, siedlecki, otwocki, garwoli\u0144ski, piaseczy\u0144ski, pruszkowski, grodziski, warszawski zachodni. W ramach realiz proj., przeprow zostan\u0105 dzia\u0142ania: - Kwalifikacja Ucz. do programu (modu\u0142 chor\u00f3b kr\u0119gos\u0142upa); - Interwencja terapeut (modu\u0142 chor\u00f3b kr\u0119gos\u0142upa), w tym: badania lekarskie/fizjoterapeut: pocz\u0105tkowe, w po\u0142owie interwencji i ko\u0144cowe oraz indywid porady dla Ucz. proj. a tak\u017ce zaj\u0119cia ruchowe prowadz. w ramach technik specjalnych tj. z zakr pi\u0142ki no\u017cnej z \u0107wiczeniami z zakr gimnastyki korekcyjnej. - Dzia\u0142ania inform-promoc, informac-szkoleniowe oraz informac-edukacyjne (modu\u0142 chor\u00f3b kr\u0119gos\u0142upa), w tym: pogadanki/warsztaty dla piel\u0119gniarek/higienistek szkolnych z otoczenia Ucz. proj oraz pogadanki/warsztaty dla Ucz. proj i ich rodzic\u00f3w; - Dzia\u0142ania monitoring i ewaluacyjne. W ramach proj. przewiduje si\u0119 osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w: 1) REZULTATU BEZPO\u015aR: - L. wspartych w programie m-c \u015bwiadczenia us\u0142ug zdrow istniej\u0105cych po zako\u0144cz. proj. - 8; 2) PRODUKTU: - L. os\u00f3b zagro\u017c ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142 obj\u0119tych us\u0142ugami zdrow w programie - 64 - L. rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w Ucz. programu obj\u0119tych dzia\u0142aniami inform-edukac - 64 Okres realizacji: 01.07.19 -30.06.20; Obszar realiz: woj. maz.: powiat\u00f3w woj. maz. - j.w.0; Obszar realizacji: woj. mazowieckie - m. st. Warszawa", "BENEFICJENT": "PROJECT CREATION SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Jestem aktywny! Dbam o kr\u0119gos\u0142up!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.09}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "311880.00", "WARTOSC": "389850.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski", "OPIS": "Celem proj. realizow. w okr. 01.07.2019 - 30.06.2020, jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug zdrowotnych oraz wdra\u017canie programu wczesnego wykrywania i rehabilitacji wad kr\u0119gos\u0142upa w\u015br\u00f3d dzieci zagro\u017conych niepe\u0142nosp, poprzez realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 edukac i terapeut. zgodnych z \"Regionalnym Progr. Zdrow. w zakr. chor\u00f3b kr\u0119gos\u0142upa i oty\u0142o\u015bci w\u015br\u00f3d dzieci z woj. maz.\". Grup\u0105 docel. proj. b\u0119dzie 64 dzieci (3 K i 61 M) w wieku od 6. do 12. r.\u017c., tj. ucz\u0119szczaj\u0105cych do klas I-VI szk\u00f3\u0142 podst. woj. maz., ze stwierdzon\u0105 na podstawie kwalif. przeprow. przez Beneficjenta chorob\u0105 kr\u0119gos\u0142upa, zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu Kodeksu Cywilnego obszar powiat\u00f3w woj. maz.: p\u0142o\u0144ski, nowodworski, legionowski, wyszkowski, wo\u0142omi\u0144ski, mi\u0144ski, siedlecki, otwocki, garwoli\u0144ski, piaseczy\u0144ski, pruszkowski, grodziski, warszawski zachodni. W ramach realizacji niniejszego proj., przeprow zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: - Kwalif Ucz. do programu (modu\u0142 chor\u00f3b kr\u0119gos\u0142upa); - Interwencja terapeut (modu\u0142 chor\u00f3b kr\u0119gos\u0142upa), w tym: badania lekarskie/fizjoterap: pocz\u0105tkowe, w po\u0142owie interwencji i ko\u0144cowe oraz indywid porady dla Ucz. proj. a tak\u017ce zaj\u0119cia ruchowe prowadz. w ramach technik specjalnych tj. z zakresu pi\u0142ki no\u017cnej z \u0107wiczeniami z zakr. gimnastyki korekcyjnej. - Dzia\u0142ania inf-promoc, inf.-szkol. oraz inf-edukac (modu\u0142 chor\u00f3b kr\u0119gos\u0142upa), w tym: pogadanki/warsztaty dla piel\u0119gniarek/higienistek szkolnych z otoczenia Ucz. projektu oraz pogadanki/warsztaty dla Ucz. projektu i ich rodzic\u00f3w; - Dzia\u0142ania monitoringowe i ewaluac. W ramach proj. przewiduje si\u0119 osi\u0105gni\u0119cie nast. wska\u017anik\u00f3w: 1) REZULTATU BEZPO\u015aR: - L. wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug zdrowotnych istniej\u0105cych po zako\u0144cz. proj. - 16; 2) PRODUKTU: - L. os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami zdrowotnymi w programie - 64 - L. rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w Ucz. programu obj\u0119tych dzia\u0142aniami informacyjno-edukacyjnymi - 64 Okres realizacji: 01.07.2019 - 30.06.2020 Obszar realizacji: woj. maz., powiaty j.w", "BENEFICJENT": "GANESHA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Mamy spos\u00f3b na zdrowy kr\u0119gos\u0142up!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.09}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "522576.44", "WARTOSC": "653220.55", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Cel projektu: Nabycie umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 j\u0119zykiem angielskim na pe\u0142nym poziomie bieg\u0142o\u015bci j\u0119zykowej A (wg skali ESOKJ)potwierdzonych uzyskaniem mi\u0119dzynarodowego certyfikatu TELC lub r\u00f3wnowa\u017cnego przez min.90% os\u00f3b z 336(w tym 190K;146M)mieszka\u0144c\u00f3w woj. mazowieckiego o niskich kwalifikacjach(wykszta\u0142cenie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie)w wieku pow.25 lat w terminie 01.09.2016-30.11.2017. Zadania: Kurs j\u0119zyka angielskiego na poziomie A1 dla 336os.(190K;146M) zako\u0144czony egzaminem wewn\u0119trznym. Kurs j\u0119zyka angielskiego na poziomie A2 dla 336os.(190K;146M) zako\u0144czony mi\u0119dzynarodowym certyfikuj\u0105cym egzaminem zewn\u0119trznym TELC lub r\u00f3wnowa\u017cnym G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b o niskich kwalifikacjach., kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu -303(171K/132M) Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu -213(120K/93M) Liczba os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu -303(171K/132M) Liczba os\u00f3b o niskich kwalifikacjach obj\u0119tych wsparciem w programie-336(190K/146M) Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem w programie-236(133K/103M) Liczba os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem w programie-336(190K/146M) Grupa docelowa: 336(190K;146M)mieszka\u0144c\u00f3w woj.mazowieckiego (zgodnie z przepisami Kodeksu Cywilnego) w wieku pow.25 lat o niskich kwalif.(kryt.szczeg\u00f3\u0142owe nr 3-z wykszta\u0142ceniem do ISCED3 w\u0142\u0105cznie),z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowanych nabyciem,uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tno\u015bci oraz komp.i z j\u0119z.ang.do poziomu A2 w tym: -min.50(34K;16M)os.niepe\u0142nosprawnych - min.70%os. w wieku 50+ -236(133K;103M)(kryt.szczeg\u00f3\u0142owe nr 2) -min.61% os.z obszar\u00f3w wiejskich - 205(130K;75M)(kryt.szczeg\u00f3\u0142owe nr 4) -min.168(80K;88M)os.bez zatrudnienia -100% os. (190K;146M), kt\u00f3re nie uczestniczy\u0142y we wsparciu Life Long Learning oferowanym w to\u017csamym zakresie w ramach POKL w latach 2013-2015(kryt.szczeg\u00f3\u0142owe nr 6)", "BENEFICJENT": "\"PRETENDER\" ADRIAN WRONKA", "TYTUL": "Kurs j\u0119zyka angielskiego dla mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa mazowieckiego o niskich kwalifikacjach.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.09}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "299715.20", "WARTOSC": "374644.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Projekt \"Mazowiecka cyfrowa wie\u015b ze standardem DIGCOMP\" skierowany jest do 156 os\u00f3b doros\u0142ych powy\u017cej 25. roku \u017cycia o niskich kwalifikacjach, w tym 30% w wieku 50 lat i wi\u0119cej, mieszkaj\u0105cych na obszarach wiejskich zgodnie z klasyfikacj\u0105 DEGURBA 3. Wsparcie oferowane w ramach projektu jest zgodne z wynikami diagnozy potrzeb szkoleniowych grupy docelowej, kt\u00f3ra odnosi si\u0119 do za\u0142o\u017ce\u0144 RPO WM w zakresie poprawy skuteczno\u015bci dzia\u0142a\u0144 dotycz\u0105cych dost\u0119pno\u015bci do kszta\u0142cenia przez ca\u0142e \u017cycie. Na etapie wdra\u017cania projektu przeprowadzone zostan\u0105 indywidualne diagnozy potrzeb UP, co pozwoli dopasowa\u0107 wsparcie do potrzeb i umiej\u0119tno\u015bci ka\u017cdego z UP. W ramach projektu zrealizowanych zostanie 13 edycji szkole\u0144 z 5 modu\u0142\u00f3w ECDL (Podstawy pracy z komputerem, Podstawy pracy w sieci, Przetwarzanie tekst\u00f3w, Arkusze kalkulacyjne, Rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w wraz z uzupe\u0142nieniem) na poziomie podstawowym, najbardziej adekwatnym do potrzeb os\u00f3b o niskich kwalifikacjach. Szkolenia b\u0119d\u0105 realizowane g\u0142\u00f3wnie w o\u015brodkach szkoleniowych po\u0142o\u017conych na obszarach wiejskich Mazowsza, blisko miejsca zamieszkania uczestnik\u00f3w szkole\u0144, w celu u\u0142atwienia dost\u0119pno\u015bci do udzia\u0142u w kursach komputerowych dla os\u00f3b, kt\u00f3re maj\u0105 ograniczone mo\u017cliwo\u015bci podnoszenia kompetencji kluczowych. W wyniku udzia\u0142u w \u015bcie\u017cce szkoleniowej UP nab\u0119d\u0105 kompetencje zgodne ze standardem wymaga\u0144 okre\u015blonym w ramach projektu DIGCOMP w nast\u0119puj\u0105cych obszarach: Informacja, Komunikacja, Tworzenie tre\u015bci, Bezpiecze\u0144stwo, Rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w. Po zako\u0144czeniu szkole\u0144 UP przyst\u0105pi\u0105 do pi\u0119ciu egzamin\u00f3w prowadzonych przez jednostk\u0119 akredytowan\u0105 ECDL. Za\u0142o\u017cono, i\u017c 90% UP tj. 140 os\u00f3b (74 K/66 M) w wyniku pozytywnego zaliczenia egzamin\u00f3w uzyska certyfikaty ECDL Profile DIGCOMP wydawane przez PTI, kt\u00f3re potwierdz\u0105 nabycie kwalifikacji zwi\u0105zanych z podstawow\u0105 obs\u0142ug\u0105 komputera.", "BENEFICJENT": "INSTYTUT DORADZTWA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Mazowiecka cyfrowa wie\u015b ze standardem DIGCOMP", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.09}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-29", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "541799.46", "WARTOSC": "642856.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Piotrk\u00f3w Trybunalski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: e\u0142cki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: gi\u017cycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: go\u0142dapski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olecki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: piski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: w\u0119gorzewski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: jaroci\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kaliski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Kalisz | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: krotoszy\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ostrzeszowski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pleszewski", "OPIS": "Projekt opracowany zosta\u0142 w ramach Dzia\u0142ania 2.17 Skuteczny wymiar sprawiedliwo\u015bci Osi Priorytetowej II - Efektywne polityki publiczne dla rynku pracy, gospodarki i edukacji POWER. Okres realizacji projektu: 01.06.2018-30.09.2020.Cel g\u0142\u00f3wny projektu to podniesienie kompetencji zawodowych w obszarze mediacji w sprawach gospodarczych oraz wiedzy pozaprawnej przydatnej do pomocy stronom przy rozwi\u0105zywaniu spraw cywilnych o charakterze gospodarczym w\u015br\u00f3d min. 90 mediator\u00f3w z obszaru odpowiadaj\u0105cemu obszarowi w\u0142a\u015bciwo\u015bci miejscowej s\u0105d\u00f3w apelacyjnych w Bia\u0142ymstoku, w \u0141odzi i w Warszawie. Cel g\u0142\u00f3wny osi\u0105gni\u0119ty zostanie poprzez organizacj\u0119 dw\u00f3ch edycji specjalistycznych, 2-semestralnych studi\u00f3w podyplomowych w wymiarze 160h prowadzonych w oparciu o program merytoryczny opracowany w porozumieniu z IP w drodze konsultacji z przedstawicielami mediator\u00f3w. Grupa docelowa: 100 uczestnik\u00f3w (65K,35M) mediator\u00f3w specjalizuj\u0105cych si\u0119 w sprawach cywilnych, w szczeg\u00f3lno\u015bci w sprawach gospodarczych z obszaru odpowiadaj\u0105cemu obszarowi w\u0142a\u015bciwo\u015bci miejscowej s\u0105d\u00f3w apelacyjnych w Bia\u0142ymstoku, w \u0141odzi i w Warszawie. G\u0142\u00f3wne zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach projektu: Przygotowanie do realizacji studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w, Realizacja i rozliczenie studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w edycja I i IIG\u0142\u00f3wne rezultaty, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektu: Liczba program\u00f3w studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w - 1 liczba powo\u0142anych studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w - 1 liczba mediator\u00f3w obj\u0119tych wsparciem - 100 liczba mediator\u00f3w, kt\u00f3rzy podnie\u015bli kompetencje w mediacji w sprawach gospodarczych 90", "BENEFICJENT": "UNIWERSYTET \u0141\u00d3DZKI, WYDZIA\u0141 PRAWA I ADMINISTRACJI", "TYTUL": "Studia podyplomowe dla mediator\u00f3w z zakresu mediacji w sprawach gospodarczych z elementami wiedzy pozaprawnej dla mediator\u00f3w z obszaru odpowiadaj\u0105cego obszarowi w\u0142a\u015bciwo\u015bci miejscowej s\u0105d\u00f3w apelacyjnych w Bia\u0142ymstoku, w \u0141odzi i w Warszawie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.05}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "297440.00", "WARTOSC": "371800.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Projekt odpowiada na zdiagnozowane problemy w zakresie niewystarczaj\u0105cej wiedzy kompetencji w zakresie wykorzystania Technologii Informacyjno-Komunikacyjnych w \u017cyciu zawodowym i osobistym mieszka\u0144c\u00f3w Wojew\u00f3dztwa Mazowieckiego. CELEM G\u0141\u00d3WNYM PROJEKTU JEST:Zwi\u0119kszenie poziomu kompetencji cyfrowych u min. 135 mieszk. WM (min. 81 kobiet), wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105, tj. w wieku powy\u017cej 25 r.\u017c., o niskich kwalifikacjach (w tym min.: 81 powy\u017c. 50 r.\u017c., 81 mieszka na obsz. wiejskich, 5 niepe\u0142nospr.), poprzez uko\u0144czenie kurs\u00f3w komput. w standardzie DIGCOMP IC3 i certyfikacj\u0119 nabytych umiej\u0119tno\u015bci do 30.04.2018. GRUPA DOCELOWA to 178 os\u00f3b powy\u017cej 25 r.\u017c. (w tym min. 110 kobiet), kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105 ch\u0119\u0107 kszta\u0142cenia podnoszenia, uzupe\u0142niania kwalifikacji i/lub ich potwierdzenia, zamieszkuj\u0105 na obsz. Wojew\u00f3dztwa Mazowieckiego (zgodnie z KC), 100% z niskim wykszta\u0142ceniem, powy\u017c. 60% \u2013 og\u00f3lnej liczby UP mieszka na obszarach wiejskich, powy\u017c. 60% UP - powy\u017cej 50 r.\u017c., 5% niepe\u0142nosprawni. Wsparcie w postaci szkole\u0144 w obszarze Kompetencji Cyfrowych DIGCOMP oraz zewn\u0119trzna certyfikacja odpowiada na problemy zidentyfikowane w diagnozie sporz\u0105dzonej w lutym 2016 r. Szkolenia prowadzone b\u0119d\u0105 g\u0142. w m-cu zamieszkania lub okolicy uczestn.proj., w salach dostosowane do potrzeb niepe\u0142nosprawn. z zapewnieniem mobilnej sali komp. Program zgodny z ram\u0105 kompetencji TIK - Digital Competence Framework - 5 obszar\u00f3w i 21 kompetencji wed\u0142ug ramy kwalifikacji. WSPARCIE TO: A. SZKOLENIE 1. Poziom A \u2013 podstawowy - 12 gr. szkol. \u2013 kurs 75 h \u2013 5 modu\u0142\u00f3w po 15 h ka\u017cdy (\u0142\u0105cznie 900 h),\u015brednio po 15 os./gr., \u0142\u0105cznie 178 os\u00f3b. B. EGZAMIN IC3 \u2013 ka\u017cdy przyst\u0119puje do 3 egzamin\u00f3w, dzi\u0119ki czemu potwierdza nabyte kompetencje. Uczestnicy otrzymaj\u0105: mat. szkol. pocz\u0119stunek oraz zwrot k. dojazdu dla os\u00f3b niepracuj\u0105cych. W rezultacie wsparcie przyczyni si\u0119 do podniesienia kwalifikacji mieszka\u0144c\u00f3w Woj. Mazowieckiego z gr. docelowej \u2013 potwierdzonych certyfikatem IC3.", "BENEFICJENT": "EURO-CAPITAL DORADZTWO GOSPODARCZE PIOTR SIBILSKI", "TYTUL": "Certyfikowane kursy komputerowe dla mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa mazowieckiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.05}]