{"gmina": "D\u0105br\u00f3wka", "typ_gminy": "gmina wiejska D\u0105br\u00f3wka", "kod_gus": "071412934052", "kod_gus_powiatu": "071412934000", "kod_gus_podregionu": "071412900000", "podregion_eurostat": "PL912", "ludnosc": "8'010", "budzet": {"dochody": "46,22 mln z\u0142", "wydatki": "46,43 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 5.2, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 6.1, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 35461049.25, "dane1": 36140947.85, "dane2": 35461049.25, "dane4": 679898.6000000015}, {"label": "2017", "dane0": 39184413.45000001, "dane1": 44738002.12999999, "dane2": 39184413.45000001, "dane4": 5553588.679999977}, {"label": "2018", "dane0": 43561969.88000001, "dane1": 49021143.19999999, "dane2": 43561969.88000001, "dane4": 5459173.319999978}, {"label": "2019", "dane0": 46222283.89000001, "dane1": 46426016.44999999, "dane2": 46222283.89000001, "dane4": 203732.55999998003}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 9043146.1, "dane1": 12473640.419999996}, {"label": "2017", "dane0": 9457131.059999999, "dane1": 13156967.59}, {"label": "2018", "dane0": 9694313.01, "dane1": 13789539.260000007}, {"label": "2019", "dane0": 10421000.100000001, "dane1": 15085666.569999998}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,64 mln z\u0142", "wydatki": "1,78 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 105.4, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 79.5, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": -0.6798986000000015}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": -0.6798986000000015}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -5.553588679999978}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -5.553588679999978}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -5.459173319999978}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -5.459173319999978}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -0.20373255999998002}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -0.20373255999998002}], "dochod_ue": "735,97 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "4,09 mln z\u0142", "gmina_pc": "510.2 z\u0142", "powiat": "20,65 mln z\u0142", "powiat_pc": "2577.4 z\u0142", "wojewodztwo": "6,54 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "816.7 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "200,33 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "340,53 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "982,03 tys z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 10421000.100000001, "wydatki": 15085666.569999998}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1470089.34", "WARTOSC": "1837611.67", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: D\u0105br\u00f3wka", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest podniesienie u 440 uczni\u00f3w (216dz/224ch), ucz\u0119szczaj\u0105cych do szk\u00f3\u0142 po\u0142o\u017conych na terenie gminy wiejskiej D\u0105br\u00f3wka kompetencji kluczowych (z zakresu TIK,nauk matematyczno-przyrodniczych, j\u0119zyk\u00f3w obcych) i umiej\u0119tno\u015bci uniwersalnych (kreatywno\u015bci,innowacyjno\u015bci,pracy zespo\u0142owej i innych),w tym rozwijanie indywidualnego podej\u015bcia do ucznia,szczeg\u00f3lnie ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi, a tak\u017ce wzrost kompetencji nauczycieli (61K/9M) tych szk\u00f3\u0142 oraz wyposa\u017cenie szk\u00f3\u0142 w nowoczesne pomoce dydaktyczne w okresie od 01.09.2019 do 30.06.2021r. 1.Zdobycie kompetencji j\u0119zykowych przez 80% uczestnik\u00f3w zaj.z j.angielskiego zako\u0144czonych egz.zewn\u0119trznym; 2.Wzrost kompetencji i wiedzy u 80% uczni\u00f3w zdolnych poprzez zrealizowanie zaj.rozwijaj\u0105cych (j.angielski, zaj\u0119cia matematyczno-przyrodnicze, informatyka, ko\u0142o szachowe); 3.Wzrost kompetencji i wiedzy u 80% uczni\u00f3w s\u0142abszych poprzez zrealizowanie zaj.wyr\u00f3wnuj\u0105cych (matematyka, j.angielski); 4.Z\u0142agodzenie zdiagnozowanych dysfunkcji u 80% uczni\u00f3w ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi poprzez zrealizowanie zaj\u0119\u0107 specjalistycznych (terapia pedagogiczna, logopedia, zaj\u0119cia korekcyjno-kompensacyjne); 5.Rozwini\u0119cie u 80% uczni\u00f3w w\u0142a\u015bciwych postaw i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych na rynku pracy poprzez zrealizowanie.zaj\u0119\u0107 z zakresu kreatywno\u015bci, umiej\u0119tno\u015bci wsp\u00f3\u0142pracy oraz szybkiego uczenia si\u0119; 6.Wzrost u 90% nauczycieli kompetencji zawodowych poprzez zrealizowanie szkole\u0144; 7.Wzrost potencja\u0142u szk\u00f3\u0142 poprzez doposa\u017cenie w pomoce dydaktyczne, sprz\u0119t TIK i doposa\u017cenie mi\u0119dzyszkolnej pracowni przyrodniczej dla SP D\u0105br\u00f3wka. Wymienione zadania b\u0119d\u0105 prowadzone z uwzgl\u0119dnieniem indywidualnych potrzeb rozwojowych i edukacyjnych oraz mo\u017cliwo\u015bci psychofizycznych uczni\u00f3w obj\u0119tych wsparciem. Ka\u017cdy ucze\u0144 bior\u0105cy udzia\u0142 w proj. zostanie obj\u0119ty wsparciem pozwalaj\u0105cym na kszta\u0142towanie 2 kom. kluczowych i 5 umiej\u0119tno\u015bci uniwersalnych niezb\u0119dnych na rynku pracy, w tym dotycz\u0105cych innowacyjno\u015bci i kreatywno\u015bci.", "BENEFICJENT": "GMINA D\u0104BR\u00d3WKA", "TYTUL": "Rozw\u00f3j kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci paszportem do lepszej przysz\u0142o\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 183.53}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-05-22", "DOFINANSOWANIE": "748852.50", "WARTOSC": "2012623.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: D\u0105br\u00f3wka", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu b\u0119dzie wdro\u017cenie technologii produkcji innowacyjnych, funkcjonalnych wyrob\u00f3w ciastkarskich o podwy\u017cszonej warto\u015bci od\u017cywczej. Efektem realizacji projektu b\u0119dzie wprowadzenie do oferty Wnioskodawcy dw\u00f3ch nowych grup produktowych: ciast funkcjonalnych bez nadzienia oraz ciast funkcjonalnych z nadzieniem kremowym. Ciasta te opiera\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 na w\u0142asnych, innowacyjnych recepturach zapewniaj\u0105cych podwy\u017cszon\u0105 warto\u015b\u0107 od\u017cywcz\u0105 oraz cechy takie jak: obni\u017cony Indeks glikemiczny oraz wymienniki w\u0119glowodanowe, obni\u017cona zawarto\u015b\u0107 t\u0142uszczu, brak sztucznych barwnik\u00f3w i substancji konserwuj\u0105cych i in. Realizacja projektu wpisuje si\u0119 w zdiagnozowane przez wnioskodawc\u0119, rosn\u0105ce zapotrzebowanie coraz szerszej grupy konsument\u00f3w zainteresowanych utrzymaniem dobrego stanu zdrowia na \u017cywno\u015b\u0107 o ukierunkowanym, po\u017c\u0105danym oddzia\u0142ywaniu zdrowotnym, okre\u015blan\u0105 jako \u017cywno\u015b\u0107 funkcjonalna. Grup\u0119 docelow\u0105 odbiorc\u00f3w nowych wyrob\u00f3w stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 przede wszystkim osoby aktywnie fizyczne, dzieci i m\u0142odzie\u017c oraz osoby chore na cukrzyc\u0119, dla kt\u00f3rych realizacja projektu stworzy mo\u017cliwo\u015b\u0107 korzystania z wyrob\u00f3w ciastkarskich o wysokiej jako\u015bci sensorycznej bez naruszania obowi\u0105zuj\u0105cych je ogranicze\u0144 \u017cywieniowych. Wnioskodawca zak\u0142ada r\u00f3wnie\u017c zwi\u0119kszaj\u0105ce si\u0119 z up\u0142ywem czasu zainteresowanie pozosta\u0142ych konsument\u00f3w tradycyjnych wyrob\u00f3w cukierniczych. Realizacja projektu prowadzi\u0107 b\u0119dzie do uruchomienia w zak\u0142adzie firmy nowej linii produkcyjnej i obejmowa\u0107 b\u0119dzie pi\u0119\u0107 zada\u0144 odpowiadaj\u0105cych przyj\u0119tym celom szczeg\u00f3\u0142owym:1. Prace przygotowawcze; 2. Prace adaptacyjne na potrzeby przygotowania infrastruktury pod instalacj\u0119 ci\u0105gu technologicznego; 3. Zakup element\u00f3w linii technologicznej niezb\u0119dnych do wdro\u017cenia innowacji produktowych; 4. Realizacja dzia\u0142a\u0144 wspieraj\u0105cych proces poprawy jako\u015bci i efektywno\u015bci produkcji; 5. Uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie wdro\u017cenia projektu.", "BENEFICJENT": "W\u00d3JCIK SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie technologii produkcji innowacyjnych funkcjonalnych wyrob\u00f3w ciastkarskich o podwy\u017cszonej warto\u015bci od\u017cywczej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 93.48}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-01", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "416585.00", "WARTOSC": "608573.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: D\u0105br\u00f3wka", "OPIS": "SA.42799(2015/X)PRZEDMIOT PROJEKTU JFC Polska Sp. z o.o. (dalej JFC) zamierza opracowa\u0107 nowy (autorski) projekt wzorniczy (we wsp\u00f3\u0142pracy z projektantami) oraz wprowadzi\u0107 do swojej oferty produkt powsta\u0142y z tego projektu - dwup\u0142aszczowy kontenerowy zbiornik na AdBlue przeznaczony dla stacji paliw. ZAKRES PROJEKTU ETAP I (diagnoza) Diagnoza b\u0119d\u0105ca pierwszym etapem procesu projektowego zosta\u0142a przeprowadzona przed z\u0142o\u017ceniem wniosku przez pracownik\u00f3w firmy JFC. Firma dokona\u0142a audytu zar\u00f3wno w obszarze otoczenia rynkowego, jak i audytu wewn\u0119trznego dotycz\u0105cego oferty, produkt\u00f3w i klient\u00f3w. Us\u0142ugi doradcze, z kt\u00f3rych wnioskodawca zamierza skorzysta\u0107 w trakcie realizacji projektu dotycz\u0105 opracowania projektu wzorniczego (przeprowadzenie profesjonalnego procesu projektowego) oraz wdro\u017cenia do oferty. W ramach projektu nie przewidziane s\u0105 jakiekolwiek wydatki inwestycyjne. W ramach projektu nabyte zostan\u0105 us\u0142ugi doradcze w zakresie: ETAP II (synteza i analiza) 1. Us\u0142uga doradcza w zakresie stworzenia briefu projektowego ETAP III (tworzenie rozwi\u0105za\u0144, prototypowanie i testowanie) III.1 Zakup us\u0142ugi doradczej polegaj\u0105cej na opracowaniu projekt\u00f3w koncepcyjnego i wzorniczego, w tym dokumentacji in\u017cynieryjnej III.2 Zakup us\u0142ugi doradczej polegaj\u0105cej na opracowaniu prototyp\u00f3w oraz przeprowadzeniu ich test\u00f3w ETAP IV (wdra\u017canie) IV.1 Zakup us\u0142ugi doradczej prowadz\u0105cej do certyfikacji nowego produktu IV.2 Zakup us\u0142ugi doradczej prowadz\u0105cej do opracowania instrukcji do produkcji seryjnej IV.3 Zakup us\u0142ugi doradczej prowadz\u0105cej do opracowania materia\u0142\u00f3w marketingowych", "BENEFICJENT": "JFC POLSKA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wsparcie przedsi\u0119biorstwa JFC poprzez opracowania nowego projektu wzorniczego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 52.0}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "78609814.36", "WARTOSC": "98262267.96", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Grudusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ojrze\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Opinog\u00f3ra G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Borowie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Maciejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Miastk\u00f3w Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Parys\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Pilawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Wilga | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u017belech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Sanniki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: \u017babia Wola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: B\u0142\u0119d\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Chyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Gr\u00f3jec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Jasieniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Mogielnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Warka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Garbatka-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: G\u0142owacz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Grab\u00f3w nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Kozienice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Magnuszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Serock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Ciepiel\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Lipsko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Solec nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Huszlew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: \u0141osice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Olszanka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Plater\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Sarnaki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Stara Kornica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Karniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Mak\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: R\u00f3\u017can | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Szelk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ka\u0142uszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mrozy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Stanis\u0142aw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: M\u0142awa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Stupsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szre\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wieczfnia Ko\u015bcielna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nasielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czarnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czerwin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Goworowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Kadzid\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Lelis | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Myszyniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Troszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka, GM.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Andrzejewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Boguty-Pianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Brok | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ma\u0142kinia G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Stary Luboty\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Szulborze Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: W\u0105sewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Zar\u0119by Ko\u015bcielne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Osieck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Pra\u017cm\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Tarczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bodzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Drobin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: G\u0105bin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Ma\u0142a Wie\u015b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Nowy Dunin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Radzanowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142upno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Stara Bia\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Staro\u017areby | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Wyszogr\u00f3d | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Baboszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Naruszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krasne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Odrzyw\u00f3\u0142 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Potwor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Przysucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Wieniawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pokrzywnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pu\u0142tusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom, GM.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: G\u00f3zd | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jedli\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Pionki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Skaryszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Wolan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Zakrzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Domanice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Korczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Kotu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mokobody | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mordy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Przesmyki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sk\u00f3rzec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sucho\u017cebry | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wi\u015bniew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wodynie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Zbuczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Mochowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Ro\u015bciszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Szczutowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Broch\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: M\u0142odzieszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Nowa Sucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Teresin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Jab\u0142onna Lacka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Kos\u00f3w Lacki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Repki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Sabnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Chlewiska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Jastrz\u0105b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Mir\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Oro\u0144sko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Szyd\u0142owiec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Kampinos | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Gr\u0119bk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Liw | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Miedzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Stoczek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Wierzbno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Jad\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Klemb\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Strach\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: T\u0142uszcz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Bra\u0144szczyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: D\u0142ugosiod\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Rz\u0105\u015bnik | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Wyszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Tcz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Zwole\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Bie\u017cu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lubowidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lutocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Siemi\u0105tkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: \u017buromin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Mszczon\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Puszcza Maria\u0144ska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Radziejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Wiskitki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "ASI to wsp\u00f3lna inicjatywa JST wojew\u00f3dztwa (190 JST)-gmin, powiat\u00f3w oraz wojew\u00f3dztwa i wsp\u00f3\u0142dzia\u0142anie partnerskie na rzecz zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju woj. maz. B\u0119d\u0105 uruchomione i \u015bwiadczone e-us\u0142ug na poz. dojrza\u0142o\u015bci 3 (34 us\u0142ugi) i 4 (16 us\u0142ug) przez JST dla mieszka\u0144c\u00f3w i przedsi\u0119biorc\u00f3w, w tym na terenach wiejskich. Ka\u017cda us\u0142uga zostanie wdro\u017cona dla min. 52 JST. Korzystanie z us\u0142ug b\u0119dzie mo\u017cliwe r\u00f3\u017cnymi kana\u0142ami dost\u0119pu, niezale\u017cnie od miejsca przebywania i wykorzystywanej technologii. Rodzaj us\u0142ugi i poziom dojrza\u0142o\u015bci jest zgodny z wynikami przeprowadzonych bada\u0144. Prowadzone b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania monitorowania us\u0142ug pod k\u0105tem dost\u0119pno\u015bci i u\u017cyteczno\u015bci. Proj. stworzy warunki efektywnego stosowania inf. przestrzennej i ponownego wykorzystywania inf. publicznej, usprawni kontakty urz\u0105d-przedsi\u0119biorca/obywatel. Poprawi efektywno\u015b\u0107 pracy administracji przez \u0142atwiejszy, szybszy i ta\u0144szy dost\u0119p do inf. korzystaj\u0105c m.in. z chmury obliczeniowej. Grupa docelowa: przedsi\u0119biorcy i mieszka\u0144cy gminy, powiatu, ca\u0142ego wojew. i pracownicy JST. Zastosowane b\u0119d\u0105 standardy i model us\u0142ugowy, co zapewni interoperacyjno\u015b\u0107 danych, system\u00f3w i us\u0142ug i umo\u017cliwi integracj\u0119 z istniej\u0105cym oprogramow. i mo\u017cliwo\u015b\u0107 rozszerzania o nowe komponenty w przysz\u0142o\u015bci. E-us\u0142ugi, systemy teleinf. i utworzona infrastruktura inform. b\u0119d\u0105 zgodne ze standardami i zasadami przetwarzania danych. Zastosowane zostan\u0105 podstawowe i rozszerzone standardy bezpiecze\u0144stwa i WCAG. Projektowanie us\u0142ug i system\u00f3w b\u0119dzie realizowane w oparciu o metody proj. zorientowanego na u\u017cytkownika. Do uwierzytelniania zastosowany b\u0119dzie profil zaufany ePUAP. Realizowane b\u0119d\u0105 zadania obejmuj\u0105ce: opracowanie e-us\u0142ug, w tym geoinformacji i towarzysz\u0105cych im 5 syst. dziedzinowych, zakup sprz\u0119tu komputerowego i cyfryzacja danych. Zaplanowano wsparcie JST w zakresie realizacji i wdro\u017ce\u0144 e-us\u0142ug i geoinformacji. Zadania prowadzone b\u0119d\u0105 r\u00f3wnolegle, jednak cyfryzacja danych b\u0119dzie wyprzedza\u0107 uruchomienie e-us\u0142ug, a wsparcie po odbiorze produkt\u00f3w.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MAZOWIECKIE", "TYTUL": "\u201eRegionalne partnerstwo samorz\u0105d\u00f3w Mazowsza dla aktywizacji spo\u0142ecze\u0144stwa informacyjnego w zakresie e-administracji i geoinformacji\u201d (Projekt ASI)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 31.68}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2018-11-01", "DOFINANSOWANIE": "246678.96", "WARTOSC": "356958.98", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: D\u0105br\u00f3wka", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), pomoc_de_minimis: \u00a742 rozporz\u0105dzenia Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 10 lipca 2015 r. w sprawie udzielania przez Polsk\u0105 Agencj\u0119 Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci pomocy finansowej w ramach Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j 2014\u20132020 Ciasta charakteryzuj\u0105 si\u0119 specyficznym, zr\u00f3\u017cnicowanym sk\u0142adem recepturowym zapewniaj\u0105cym im odpowiedni\u0105 tekstur\u0119 i walory sensoryczne oraz do\u015b\u0107 kr\u00f3tki termin przydatno\u015bci do spo\u017cycia ze wzgl\u0119du na ich bogaty sk\u0142ad b\u0119d\u0105cy dobr\u0105 po\u017cywk\u0105 dla drobnoustroj\u00f3w. Przed\u0142u\u017cenie ich trwa\u0142o\u015bci i jednoczesne zapewnienie wysokiej jako\u015bci sensorycznej, typowej dla ciast \"\u015bwie\u017cych\" jest du\u017cym wyzwaniem technologicznym, kt\u00f3re b\u0119dzie rozwi\u0105zane w niniejszych badaniach. Projekt sk\u0142ada si\u0119 z 3 zada\u0144: 1. Opracowanie koncepcji technologicznej i za\u0142o\u017ce\u0144 \u017cywieniowych oraz okre\u015blenie w badaniach laboratoryjnych grup ciast przydatnych do produkcji wyrob\u00f3w ciastkarskich z odroczonym terminem wypieku, 2. Opracowanie w warunkach laboratoryjnych sk\u0142adu recepturowego i sposobu produkcji wyrob\u00f3w ciastkarskich z wybranych grup ciast z odroczonym terminem wypieku, 3. Walidacja i optymalizacja sk\u0142adu recepturowego i procesu produkcji w warunkach operacyjnych (produkcyjnych) pod k\u0105tem ich najkorzystniejszych cech jako\u015bciowych. W ramach zada\u0144 zostan\u0105 opracowane receptury oraz proces produkcji nowych wyrob\u00f3w - ciast o odroczonym terminie wypieku - wpierw w warunkach laboratoryjnych, a nast\u0119pnie ich optymalizacji w warunkach operacyjnych (produkcyjnych), wraz z jednoczesnym w\u0142\u0105czeniem u\u017cytkownik\u00f3w ko\u0144cowych - konsument\u00f3w w proces bada\u0144 dla minimum trzech spo\u015br\u00f3d 5-ciu grup ciast. Rezultatem projektu b\u0119dzie zatem know-how, obejmuj\u0105ce wyniki prac B+R obejmuj\u0105cego opracowanie nowych wyrob\u00f3w wraz z technologi\u0105 produkcji tych wyrob\u00f3w, stanowi\u0105ce innowacj\u0119 produktow\u0105, kt\u00f3re posiada\u0107 b\u0119dzie jednocze\u015bnie nast\u0119puj\u0105ce cechy (dla ka\u017cdej z grup wyrob\u00f3w): d\u0142u\u017cszy termin przydatno\u015bci do spo\u017cycia, wysoka jako", "BENEFICJENT": "W\u00d3JCIK SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Opracowanie receptury i procesu produkcji wyrob\u00f3w ciastkarskich z odroczonym terminem wypieku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.79}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "537589.00", "WARTOSC": "672000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Klemb\u00f3w", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu: zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej 48 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym (39K,9M) z terenu gminy Klemb\u00f3w (GK) i gminy D\u0105br\u00f3wka (GD) w okresie od 01.09.2019 do 31.03.2022 r. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 48 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, zamieszkuj\u0105cych na terenie GK i GD, obj\u0119tych wsparciem GOPS w Klembowie/ GOPS w D\u0105br\u00f3wce lub kwalifikuj\u0105ce si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem Zadanie 1: Przeprowadzenie diagnozy sytuacji problemowej, opracowanie indywidualnych \u015bcie\u017cek reintegracji, praca socjalna, wyp\u0142ata \u015bwiadcze\u0144 pieni\u0119\u017cnych (01.09.2019-31.03.2022) Zadanie 2: \u015acie\u017cka reintegracji os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym (16 os\u00f3b) \u2013 Edycja I (01.10.2019-31.08.2020) Zadanie 3: \u015acie\u017cka reintegracji os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym (16 os\u00f3b)\u2013 Edycja II (01.08.2020-30.06.2021) Zadanie 4: \u015acie\u017cka reintegracji os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym (16 os\u00f3b) \u2013 Edycja III (01.06.2021-31.03.2022) G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszeniu programu -25; Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu - 14; Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) - 10; Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych wsparciem w programie - 48; Liczba os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami obj\u0119tych wsparciem w programie - 8; Miejsce realizacji projektu: gmina Klemb\u00f3w, gmina D\u0105br\u00f3wka Okres realizacji projektu: 01.09.2019 r - 31.03.2022 r.", "BENEFICJENT": "GMINA KLEMB\u00d3W", "TYTUL": "B\u0105d\u017amy aktywni", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.31}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "206660.16", "WARTOSC": "206660.16", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: D\u0105br\u00f3wka", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "W\u00d3JCIK SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla W\u00f3jcik Sp\u00f3\u0142ka Jawna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.8}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-29", "DATA_START": "2018-01-29", "DOFINANSOWANIE": "50794444.34", "WARTOSC": "107778716.79", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Borowie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Maciejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Miastk\u00f3w Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Parys\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Pilawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Sobolew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Trojan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Wilga | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u017belech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Niepor\u0119t | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Serock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ceg\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: D\u0119be Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Dobre | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Halin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Jakub\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ka\u0142uszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Latowicz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Siennica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Stanis\u0142aw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Sulej\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Czosn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Leoncin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nasielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Pomiech\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Zakroczym | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Celestyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Karczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Ko\u0142biel | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Osieck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Sobienie-Jeziory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Jad\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Klemb\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Strach\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: T\u0142uszcz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 77 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 32 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 44 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu dla 51 883 gospodarstw domowych oraz 461 jednostek edukacyjnych zlokalizowanych na obszarze warszawskim wschodnim i Warszawie. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Warszawski Wschodni i Warszawa Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.82}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-06-26", "DOFINANSOWANIE": "148136.96", "WARTOSC": "522720.53", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: D\u0105br\u00f3wka", "OPIS": "CEL, ZAKRES I GRUPA DOCELOWA PROJEKTU G\u0142\u00f3wnym celem realizacji niniejszego projektu jest rozw\u00f3j firmy JFC poprzez wdro\u017cenie strategii biznesowej w zakresie umi\u0119dzynarodowienia dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstwa. Strategia ta zak\u0142ada wej\u015bcie na nowe rynki zagraniczne dla JFC (Finlandia, Dania, Szwecja) i rozpocz\u0119cie tam sprzeda\u017cy eksportowej oraz zwi\u0119kszenie sprzeda\u017cy na dotychczasowych rynkach eksportowych (Rosja, Rumunia, Norwegia, Ukraina). Grup\u0105 docelow\u0105 projektu b\u0119dzie firma JFC. Dzi\u0119ki realizacji strategii uda si\u0119 osi\u0105gn\u0105\u0107 cele szczeg\u00f3\u0142owe projektu, w tym m.in.: zwi\u0119kszenie przychod\u00f3w ze sprzeda\u017cy produkt\u00f3w na eksport i liczby zagranicznych kontrakt\u00f3w handlowych, wzrost zatrudnienia w firmie. CHARAKTERYSTYKA PROJEKTU \u2013 NOWY MODEL BIZNESOWY Dystrybucja w nowej strategii traktowana jest szeroko, jako kana\u0142y marketingowe, a nie wy\u0142\u0105cznie sprzeda\u017c produktu, poniewa\u017c marketing jest nierozerwalnie zwi\u0105zany z dystrybucj\u0105. Dotychczasowa sprzeda\u017c eksportowa odbywa\u0142a si\u0119 w spos\u00f3b tradycyjny \u2013 firma pozyskiwa\u0142a dystrybutora/\u00f3w na rynkach zagranicznych i realizowa\u0142a zam\u00f3wienia. W oparciu o analiz\u0119 i badanie otocznia wewn\u0119trznego i zewn\u0119trznego, prognoz dla bran\u017cy, sformu\u0142owano nowy model biznesowy eksportu, oparty m.in. na wprowadzeniu nowych narz\u0119dzi komunikacji z klientem i sprzeda\u017cy produkt\u00f3w. Nowe podej\u015bcie do rozwoju eksportu zak\u0142ada nie stosowany do tej pory kana\u0142 dystrybucji (bezpo\u015bredni przez agent\u00f3w zagranicznych) oraz w\u0142\u0105cza do kana\u0142\u00f3w dystrybucji r\u00f3wnie\u017c kana\u0142 marketingowy, kt\u00f3rego g\u0142\u00f3wnym narz\u0119dziem b\u0119dzie internet. ZAKRES RZECZOWY PROJEKTU I DZIA\u0141ANIA Rozpocz\u0119cie i intensyfikacja sprzeda\u017cy eksportowej zostanie osi\u0105gni\u0119ta m.in. dzi\u0119ki nast\u0119puj\u0105cym dzia\u0142aniom: opracowanie rzetelnej i efektywnej strategii, udzia\u0142 jako wystawca w mi\u0119dzynar. imprezach targowych oraz w misjach gospodarczych, zakup baz danych, przeprowadzenie bada\u0144 i pozyskanie certyfikatu dla nowego typu produktu eksportowego JFC, zakup us\u0142ug informatycznych.", "BENEFICJENT": "JFC POLSKA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie nowej strategii biznesowej w zakresie umi\u0119dzynarodowienia dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstwa w JFC POLSKA Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.49}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-15", "DATA_START": "2017-06-12", "DOFINANSOWANIE": "92000.00", "WARTOSC": "141450.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: D\u0105br\u00f3wka", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), pomoc_de_minimis: \u00a742 rozporz\u0105dzenia Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 10 lipca 2015 r. w sprawie udzielania przez Polsk\u0105 Agencj\u0119 Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci pomocy finansowej w ramach Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j 2014\u20132020.Przedmiotem projektu jest opracowanie innowacyjnych wyrob\u00f3w (wraz z technologi\u0105 ich produkcji) - funkcjonalnych wyrob\u00f3w ciastkarskich, kt\u00f3re spe\u0142nia\u0142yby wymagania rynku stawiane wyrobom o podwy\u017cszonej warto\u015bci od\u017cywczej oraz dla os\u00f3b o szczeg\u00f3lnych potrzebach \u017cywieniowych. Projekt b\u0119dzie obejmowa\u0142 opracowanie wyrob\u00f3w biszkoptowo-t\u0142uszczowych z naturalnymi nadzieniami \u2013 kremami o wysokiej warto\u015bci od\u017cywczej, w tym wyrob\u00f3w mro\u017conych, obejmuj\u0105ce receptury produkcji tych wyrob\u00f3w wraz z procesem ich produkcji, w tym wskazaniem za\u0142o\u017ce\u0144 dla linii produkcyjnej niezb\u0119dnej w procesie komercjalizacji wynik\u00f3w B+R. Realizacja projektu zmierza\u0107 b\u0119dzie do dw\u00f3ch kluczowych rezultat\u00f3w, odpowiadaj\u0105cych wyodr\u0119bnionym zadaniom: 1. Opracowanie technologii produkcji (obejmuj\u0105cej receptur\u0119 oraz proces produkcji) funkcjonalnych wyrob\u00f3w ciastkarskich w postaci ciast biszkoptowo-t\u0142uszczowych bez i z nadzieniami stabilnymi w temperaturach ch\u0142odniczych i zamra\u017calniczych, przeznaczonych g\u0142\u00f3wnie dla os\u00f3b aktywnych fizycznie; 2: Opracowanie technologii produkcji (obejmuj\u0105cej receptur\u0119 oraz proces produkcji) funkcjonalnych wyrob\u00f3w ciastkarskich w postaci ciast biszkoptowo-t\u0142uszczowych bez i z nadzieniami stabilnymi w temperaturach ch\u0142odniczych i zamra\u017calniczych, przeznaczonych dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy oraz diabetyk\u00f3w i os\u00f3b pragn\u0105cych zachowa\u0107 prawid\u0142ow\u0105 mas\u0119 cia\u0142a. Innowacja produktowa b\u0119d\u0105ca rezultatem projektu opiera\u0107 si\u0119 b\u0119dzie na uzyskaniu zasadniczej cechy/funkcjonalno\u015bci produkt\u00f3w w postaci po\u0142\u0105czenia wysokich walor\u00f3w sensorycznych, w\u0142a\u015bciwych dla wyrob\u00f3w cukierniczych cechuj\u0105cych si\u0119 niekorzystnym z punktu widzenia \u017cywieniowego sk\u0142adem z podwy\u017cszon\u0105 warto\u015bci\u0105 od\u017cywcz\u0105 oraz w\u0142a\u015bciwo\u015bciami proz", "BENEFICJENT": "W\u00d3JCIK SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Opracowanie technologii produkcji funkcjonalnych wyrob\u00f3w ciastkarskich o podwy\u017cszonej warto\u015bci od\u017cywczej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.48}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-14", "DATA_START": "2017-09-15", "DOFINANSOWANIE": "1362995.54", "WARTOSC": "1627298.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Pilawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Sobolew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Trojan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u017belech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Serock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: D\u0119be Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Halin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Siennica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Czosn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nasielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Pomiech\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Celestyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Klemb\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin", "OPIS": "Celem projektu zwi\u0119kszenie stopnia oraz poprawa umiej\u0119tno\u015bci korzystania z internetu, w tym z eus\u0142ug publicznych. Zostanie on osi\u0105gni\u0119ty poprzez e-aktywizacj\u0119 os\u00f3b o co najmniej podstawowych kompetencjach cyfrowych tj. nauczycieli oraz uczni\u00f3w publicznej edukacji wczesnoszkolnej, rozw\u00f3j ponadpodstawowych kompetencji cyfrowych w zakresie programowania oraz TIK, w tym umiej\u0119tno\u015bci \u015bci\u015ble informatycznych, pobudzanie kreatywno\u015bci oraz promowanie interdyscyplinarnej wsp\u00f3\u0142pracy. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 nauczyciele publicznej edukacji wczesnoszkolnej oraz uczniowie klas 1-3 publicznych szk\u00f3\u0142 podstawowych. Projekt b\u0119dzie obejmowa\u0142 stacjonarn\u0105 grupow\u0105 nauk\u0119 zagadnie\u0144 z obszaru kompetencji cyfrowych i medialnych,programowania i nauczania programowania dla nauczycieli publicznej edukacji wczesnoszkolnej i os\u00f3b doros\u0142ych (I etap) i jej kontynuacj\u0119 (II etap) w formule zaj\u0119\u0107 praktycznych, prowadzonych przez nauczyciela razem z trenerem (zaj\u0119\u0107 dla uczni\u00f3w publicznych szk\u00f3\u0142 podstawowych z klas 1-3)", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU EDUKACJI ELEKTRONICZNEJ", "TYTUL": "Kod do przysz\u0142o\u015bci - podregion Warszawski Wschodni", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.29}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "753486.00", "WARTOSC": "1251894.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Klemb\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: T\u0142uszcz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada stworzenie na terenie Powiatu Wo\u0142omi\u0144skiego nowoczesnego systemu wczesnego ostrzegania przed zjawiskami katastrofalnymi w postaci syren alarmowych z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 nadawania komunikat\u00f3w g\u0142osowych. W szczeg\u00f3lno\u015bci b\u0119dzie polega\u0142 na zakupieniu 50 nowych urz\u0105dze\u0144 nag\u0142a\u015bniaj\u0105cych - syren alarmowych (szczelinowych) i zamontowaniu ich na wyznaczonych budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej (OSP, Urz\u0119dy Gmin, szko\u0142y, itp.), zakupieniu 9 pulpit\u00f3w sterowniczych dla gmin oraz centrali alarmowej dla Powiatowego Centrum Zarz\u0105dzania Kryzysowego, wdro\u017ceniu aplikacji do sterowania Punktami Alarmowymi (PA) i zintegrowaniu systemu powiatowego z systemem wojew\u00f3dzkim.", "BENEFICJENT": "POWIAT WO\u0141OMI\u0143SKI", "TYTUL": "Systemy wczesnego ostrzegania przed zjawiskami katastrofalnymi w Powiecie Wo\u0142omi\u0144skim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.96}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-30", "DATA_START": "2019-06-17", "DOFINANSOWANIE": "18477.20", "WARTOSC": "39383.30", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: D\u0105br\u00f3wka", "OPIS": "SA 42799(2015/X) JFC Polska Sp. z o.o. (dalej JFC) zamierza zg\u0142osi\u0107: 1. Wsp\u00f3lnotowe wzory przemys\u0142owe 2. Wz\u00f3r u\u017cytkowy - procedura europejska nowo powstaj\u0105cych produkt\u00f3w", "BENEFICJENT": "JFC POLSKA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wsparcie przedsi\u0119biorstwa JFC w ochronie w\u0142asno\u015bci przemys\u0142owej nowo wdra\u017canych produkt\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.3}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "9146.34", "WARTOSC": "15000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: D\u0105br\u00f3wka", "OPIS": "Wnioskodawca zajmuje si\u0119 produkcj\u0105 wyrob\u00f3w wegetaria\u0144skich i wega\u0144skich np: pasztety wegetaria\u0144skie, pasty kanapkowe typu Hummus, kotlety bezmi\u0119sne na bazie kasz, fasoli, cieciorki, warzyw i ziaren. Opracowanie technologii produkcji w/w potraw wegetaria\u0144skich od dopracowania receptur poprzez ca\u0142y proces technologiczny do wybrania najlepszej metody pakowania produktu, kt\u00f3re pozwol\u0105 na uzyskanie produktu jak najbardziej naturalnego (najlepiej bez zastosowania konserwant\u00f3w), ale o przed\u0142u\u017conym terminie przydatno\u015bci do spo\u017cycia. W ramach przedsi\u0119wzi\u0119cia zostanie tak\u017ce opracowana techn. wytwarzania tych produkt\u00f3w ze wskazaniem ca\u0142ego zaplecza technologicznego. Wyniki prac badawczych maja? stanowi\u0107\u00b4 podstaw\u0119? do implementacji rozwi\u0105zania w strukturze w\u0142asnej. W momencie wdro\u017cenia wynik\u00f3w bada\u0144 chcemy, aby wytworzone wybory by\u0142y produkowane w spos\u00f3b wega\u0144ski, co pozwoli zaspokoi\u0107 potrzeby os\u00f3b z r\u00f3\u017cnymi chorobami. Zastosowanie do produkcji produkt\u00f3w naturalnych, nie przetworzonych pozwol\u0105 na kontrol\u0119 nad jako\u015bci\u0105. W ramach prac badawczych wnioskodawca w ostatniej fazie zaanga\u017cuje odbiorc\u00f3w ko\u0144cowych w celu testowania produktu (m.in. przeprowadzenia bada\u0144 konsumenckich). W zwi\u0105zku z tym, \u017ce firma nie ma do\u015bwiadczenia w realizacji prac badawczych zdecydowa\u0142a si\u0119 powierzy\u0107 realizacj\u0119 projektu Jednostce Naukowej. Aktualnie posiadamy wst\u0119pn\u0105 deklaracj\u0119 ze strony SGGW w Warszawie zainteresowania tematyk\u0105 bada\u0144 i mo\u017cliwo\u015bci\u0105 ich przeprowadzenia. Potrzeba prac badawczych wynika z ch\u0119ci stworzenia gamy produkt\u00f3w wegetaria\u0144skich: zdrowych, naturalnych, najlepiej bez u\u017cycia konserwant\u00f3w, kt\u00f3rych technologia produkcji przy zastosowaniu odpowiednich proporcji sk\u0142adnik\u00f3w, odpowiedniego umaszynowienia, a tak\u017ce metody pakowania, przyczyni\u0105 si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia terminu przydatno\u015bci produktu wymaganego w procesie dystrybucji produkt\u00f3w spo\u017cywczych. Prace badawcze wp\u0142yn\u0105 na uzyskanie odpowiedniego terminu przydatno\u015bci do szerokiej dystrybucji produktu.", "BENEFICJENT": "PRACOWNIA MNIAM IZABELA RYSZAWA", "TYTUL": "Zlecenie bada\u0144 nowych receptur naturalnych produkt\u00f3w wegetaria\u0144skich i wega\u0144skich", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.14}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "180426.23", "WARTOSC": "225532.79", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Jad\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Klemb\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Strach\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: T\u0142uszcz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM PROJEKTU jest wykrycie uczni\u00f3w kl. I szk\u00f3\u0142 podstawowych w roku szkolnym 2017/2018 oraz 2018/2019 z powiatu wo\u0142omi\u0144skiego, u kt\u00f3rych wyst\u0119puje podejrzenie zaburze\u0144 s\u0142uchu. Planowane zadania s\u0105 zgodne z za\u0142o\u017ceniami Regionalnego Programu Zdrowotnego Samorz\u0105du Wojew\u00f3dztwa Mazowieckiego (RPZ) i obejmuj\u0105: akcje informacyjne, dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne dla rodzic\u00f3w i dzieci, badania przesiewowe s\u0142uchu dla uczni\u00f3w klas I szk\u00f3\u0142 podstawowych oraz konferencje szkoleniowe dla personelu medycznego. G\u0141\u00d3WNI UCZESTNICY PROJEKTU obj\u0119ci wsparciem bezpo\u015brednim to dzieci ucz\u0105ce si\u0119 w klasach I szk\u00f3\u0142 podstawowych z obszaru wojew\u00f3dztwa mazowieckiego, z powiatu wo\u0142omi\u0144skiego w roku szkolnym 2017/2018 oraz 2018/2019. Ponadto dzia\u0142aniami zostan\u0105 obj\u0119ci r\u00f3wnie\u017c rodzice/opiekunowie, personel plac\u00f3wek o\u015bwiatowych oraz personel medyczny. ZAK\u0141ADANY WSKA\u0179NIK REZULTATU: liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug zdrowotnych, istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu. ZAK\u0141ADANE WSKA\u0179NIKI PRODUKTU: liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami zdrowotnymi w programie, liczba dzieci uczestnicz\u0105cych w programie, liczba rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w dzieci oraz personelu pedagogicznego uczestnicz\u0105cych w zaj\u0119ciach, liczba personelu medycznego uczestnicz\u0105cego w szkoleniach oraz liczba opracowanych wzor\u00f3w materia\u0142\u00f3w informacyjno \u2013 edukacyjnych. Pozosta\u0142e wska\u017aniki okre\u015blone w RPZ b\u0119d\u0105 wykazane i raportowane na etapie realizacji Projektu. Na podstawie dotychczas zrealizowanych program\u00f3w bada\u0144 przesiewowych s\u0142uchu w szko\u0142ach podstawowych wojew\u00f3dztwa mazowieckiego wynika, \u017ce w Projekcie we\u017amie udzia\u0142 oko\u0142o 80% populacji docelowej. Instytut Fizjologii i Patologii S\u0142uchu (IFPS) posiada potencja\u0142 finansowy, kadrowy oraz techniczny umo\u017cliwiaj\u0105cy OBJ\u0118CIE BADANIAMI CA\u0141EJ POPULACJI UCZNI\u00d3W KL. I szk\u00f3\u0142 podstawowych z powiatu wo\u0142omi\u0144skiego.", "BENEFICJENT": "INSTYTUT FIZJOLOGII I PATOLOGII S\u0141UCHU", "TYTUL": "Badania przesiewowe s\u0142uchu uczni\u00f3w klas I szk\u00f3\u0142 podstawowych na terenie powiatu wo\u0142omi\u0144skiego w roku szkolnym 2017/2018 oraz 2018/2019r.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.75}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "2129899.56", "WARTOSC": "3266318.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Bia\u0142obrzegi | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Promna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Stara B\u0142otnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Stromiec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Wy\u015bmierzyce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Glinojeck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Go\u0142ymin-O\u015brodek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Grudusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ojrze\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Opinog\u00f3ra G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Regimin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: So\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Borowie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Maciejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Miastk\u00f3w Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Parys\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Pilawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Sobolew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Trojan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Wilga | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u017belech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Pacyna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Sanniki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Szczawin Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Podkowa Le\u015bna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: \u017babia Wola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Belsk Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: B\u0142\u0119d\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Chyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Goszczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Gr\u00f3jec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Jasieniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Mogielnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Nowe Miasto nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Pniewy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Warka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Garbatka-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: G\u0142owacz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Gniewosz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Grab\u00f3w nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Kozienice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Magnuszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Sieciech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Niepor\u0119t | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Serock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Chotcza | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Ciepiel\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Lipsko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Rzeczni\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Sienno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Solec nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Huszlew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: \u0141osice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Olszanka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Plater\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Sarnaki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Stara Kornica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Czerwonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Karniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Krasnosielc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Mak\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: M\u0142ynarze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: P\u0142oniawy-Bramura | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: R\u00f3\u017can | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Rzewnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Sypniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Szelk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ceg\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: D\u0119be Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Dobre | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Halin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Jakub\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ka\u0142uszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Latowicz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mrozy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Siennica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Stanis\u0142aw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Sulej\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Dzierzgowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Lipowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: M\u0142awa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Strzegowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Stupsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szre\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szyd\u0142owo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wieczfnia Ko\u015bcielna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wi\u015bniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Czosn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Leoncin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nasielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Pomiech\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Zakroczym | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Baranowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czarnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czerwin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Goworowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Kadzid\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Lelis | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: \u0141yse | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Myszyniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Olszewo-Borki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Rzeku\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Troszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka, GM.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Andrzejewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Boguty-Pianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Brok | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ma\u0142kinia G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Nur | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Stary Luboty\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Szulborze Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: W\u0105sewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Zar\u0119by Ko\u015bcielne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Celestyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Karczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Ko\u0142biel | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Osieck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Sobienie-Jeziory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Pra\u017cm\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Tarczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bodzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Brudze\u0144 Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bulkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Drobin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: G\u0105bin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: \u0141\u0105ck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Ma\u0142a Wie\u015b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Nowy Dunin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Radzanowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142ubice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142upno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Stara Bia\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Staro\u017areby | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Wyszogr\u00f3d | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Baboszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Czerwi\u0144sk nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Dzierz\u0105\u017cnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Joniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Naruszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Nowe Miasto | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Sochocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Za\u0142uski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Brwin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Chorzele | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Jednoro\u017cec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krasne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krzynow\u0142oga Ma\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Borkowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Gielni\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Klw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Odrzyw\u00f3\u0142 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Potwor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Przysucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Rusin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Wieniawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Gzy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Obryte | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pokrzywnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pu\u0142tusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: \u015awiercze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Winnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Zatory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom, GM.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: G\u00f3zd | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: I\u0142\u017ca | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jastrz\u0119bia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jedli\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jedlnia-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Kowala | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Pionki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Pionki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Przytyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Skaryszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Wierzbica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Wolan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Zakrzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Domanice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Korczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Kotu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mokobody | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mordy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Paprotnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Przesmyki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sk\u00f3rzec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sucho\u017cebry | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wi\u015bniew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wodynie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Zbuczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Gozdowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Mochowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Ro\u015bciszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Szczutowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Zawidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Broch\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: I\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: M\u0142odzieszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Nowa Sucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Rybno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Teresin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Bielany | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Ceran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Jab\u0142onna Lacka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Kos\u00f3w Lacki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Repki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Sabnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Sterdy\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Chlewiska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Jastrz\u0105b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Mir\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Oro\u0144sko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Szyd\u0142owiec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Kampinos | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Leszno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Gr\u0119bk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Korytnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Liw | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: \u0141och\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Miedzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Sadowne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Stoczek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: W\u0119gr\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Wierzbno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Jad\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Klemb\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Strach\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: T\u0142uszcz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Bra\u0144szczyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: D\u0142ugosiod\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Rz\u0105\u015bnik | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Somianka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Wyszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Zabrodzie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Kazan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Policzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Przy\u0142\u0119k | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Tcz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Zwole\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Bie\u017cu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Kuczbork-Osada | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lubowidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lutocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Siemi\u0105tkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: \u017buromin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Mszczon\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Puszcza Maria\u0144ska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Radziejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Wiskitki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "Projekt polega na podniesieniu konkurencyjno\u015bci sektora MSP poprzez udzielanie specjalistycznego doradztwa. Sekwencja Sp. z o.o. jako akredytowany IOB, posiada do\u015bwiadczenie i wiedz\u0119, kt\u00f3ra pozwoli \u015bwiadczy\u0107 szereg us\u0142ug doradczych podmiotom sektora mikro, ma\u0142ych \u015brednich przedsi\u0119biorstw. Grup\u0105 docelow\u0105, kt\u00f3ra we\u017amie udzia\u0142 w projekcie i stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 podmioty, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 we wczesnej fazie rozwoju tj. do 24 miesi\u0119cy z woj. mazowieckiego. Dodatkowo firmy te b\u0119d\u0105 posiada\u0142y potencja\u0142 technologiczny, kt\u00f3ry prze\u0142o\u017cy si\u0119 na wdro\u017cenie innowacji technologicznej w dzia\u0142alno\u015bci. Faza pocz\u0105tkowa ka\u017cdej dzia\u0142alno\u015bci jest kluczow\u0105 w rozwoju firmy. To w tym etapie podejmowane s\u0105 decyzje dotycz\u0105ce podstawowych cel\u00f3w funkcjonowania firmy, okre\u015blona zostaje koncepcja prowadzonego biznesu. Faza startowa ma strategiczne znaczenie dla dalszych etap\u00f3w rozwoju i wzrostu przedsi\u0119biorstwa. W tym w\u0142a\u015bnie okresie kluczowe jest podj\u0119cie odpowiednich krok\u00f3w dla dalszego rozwoju i wdra\u017cania innowacji w organizacji. Na tym etapie firma b\u0119dzie mog\u0142a skorzysta\u0107 ze specjalistycznego doradztwa IOB \u2013Sekwencji, w zakresie us\u0142ug z nast\u0119puj\u0105cych grup tematycznych: informacyjne, doradztwo og\u00f3lne, doradztwo finansowe i ksi\u0119gowe, doradztwo prawne, doradztwo techniczno- administracyjne. W projekcie zak\u0142ada si\u0119 wsparcie specjalistyczne minimum 35 podmiot\u00f3w znajduj\u0105cych si\u0119 we wczesnej fazie rozwoju. Projekt podzielono na 5 etap\u00f3w. W Zad. 1 opracowano strategi\u0119 biznesow\u0105, w kt\u00f3rej dog\u0142\u0119bnie przeanalizowano rynek, konkurencyjne us\u0142ugi oraz przedstawiono szczeg\u00f3\u0142owo koncepcj\u0119 projektu. W Zad. 2 nast\u0105pi szczeg\u00f3\u0142owe opracowanie metodologii prowadzenia projektu, modyfikacja systemu IT wspieraj\u0105cego pozyskanie uczestnik\u00f3w i prowadzenie projekt\u00f3w, oraz opracowana zostanie strona www projektu. . Zad.3 to rozpocz\u0119cie \u015bwiadczenia us\u0142ug. Zadanie 4 oraz 5 skupi si\u0119 na dog\u0142\u0119bnej realizacji us\u0142ug u wyselekcjonowanych podmiot\u00f3w oraz ewaluacji projekt\u00f3w.", "BENEFICJENT": "SEKWENCJA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Fundusz Wspierania Innowacji Sekwencja szans\u0105 na wsparcie pocz\u0105tkowej fazy rozwoju przedsi\u0119biorstw.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.39}], "grupyRozdzialy": {"Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Przedszkola", "value": 1246982.26}, {"name": "Centra kultury i sztuki", "value": 645000.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 320000.0}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 86575.59}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 75242.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 30814.3}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 29500.0}, {"name": "Sp\u00f3\u0142ki wodne", "value": 20000.0}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 15760.37}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 2500.0}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 2472.96}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1101509.07}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 796154.43}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 557618.23}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 320843.41}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 183610.01}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 140609.0}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 105827.72}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 11070.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 11070.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 10243.56}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1684090.93}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1316142.6099999999}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 910096.29}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 709689.4099999998}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 669790.27}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 667927.66}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 612016.9500000001}, {"name": "Przedszkola", "value": 594727.37}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 419836.86}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 350824.57}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 324366.45999999996}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 166882.22}, {"name": "Gimnazja", "value": 164879.12}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 101503.69}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 100906.56}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 94199.46}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 93130.22}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 92559.97}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 87063.67}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 78781.77}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 65390.02}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 53000.94}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 35582.020000000004}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 35017.65}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 32140.81}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 30471.42}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 21458.34}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 19981.34}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 19054.36}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 18852.39}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 17873.01}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 15584.79}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 14757.9}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 13000.0}, {"name": "Wojew\u00f3dzka Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 10000.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 8360.49}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 7850.23}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 5320.62}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 4840.1}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 3436.54}, {"name": "Drogi publiczne krajowe", "value": 1283.16}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 1109.0}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 1000.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 688.65}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 209.56}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 52.22}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 235000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 90000.0}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 10000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 340530.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 328475.61}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 6509860.799999999}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2848687.84}, {"name": "Gimnazja", "value": 1052128.07}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 998740.37}, {"name": "Przedszkola", "value": 977133.2100000001}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 593750.17}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 584864.78}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 474910.66}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 342778.1}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 249852.68}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 223504.5}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 208236.77000000002}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 204207.66999999998}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 96841.7}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 88955.43000000001}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 59981.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 51310.22}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 45856.020000000004}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 40222.77999999999}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 38311.08}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 37089.51}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 32414.71}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 19528.039999999997}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 8568.380000000001}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 8133.9}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 3098.3700000000003}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 2756.5}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1856.06}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1549.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 392.29}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Centra kultury i sztuki", "value": 12300.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 91856.69}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 21573.550000000003}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 108472.9}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 18223.260000000002}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 9088875.2}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2938396.7}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 390600.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 296988.87}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 193019.68}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 130280.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 119140.65}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 59941.66}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 45460.0}, {"name": "Gimnazja", "value": 44383.16}, {"name": "Przedszkola", "value": 32433.56}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 31513.14}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 26318.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 21700.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 20300.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 16619.85}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 11252.32}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 8607.59}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 6237.64}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2720.8}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2032.7}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 42.96}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 488064.82}]}, "grupyDzialy": {"Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1277796.56}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 979992.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 86575.59}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 46000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 29500.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 20000.0}, {"name": "Rodzina", "value": 15760.37}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 14250.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 2500.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 2472.96}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1101509.07}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 796154.43}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 653460.5}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 341898.86}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 183610.01}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 140609.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 21313.559999999998}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3280728.7999999993}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3222461.7399999998}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 848909.7700000001}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 771250.1}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 445026.26}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 386901.93000000005}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 181321.75}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 116160.92000000001}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 109784.25}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 93130.22}, {"name": "Rodzina", "value": 92483.28}, {"name": "Informatyka", "value": 47485.490000000005}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 43480.35}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 17873.01}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 10160.72}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 7850.23}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 722.8}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 235000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 90000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 10000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 340530.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 328475.61}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 9968175.559999999}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3404607.539999999}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1099945.37}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 626164.88}, {"name": "Rodzina", "value": 351405.49999999994}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 204207.66999999998}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 51310.22}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 38792.72}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 38311.08}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 18251.280000000002}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 2756.5}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1200.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 392.29}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 12300.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 83383.36}, {"name": "Informatyka", "value": 8473.33}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 15576.210000000001}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 4558.0}, {"name": "Informatyka", "value": 1439.34}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Informatyka", "value": 74680.45}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 31152.45}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2640.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Informatyka", "value": 12403.91}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 5819.35}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 12417871.899999999}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 401720.72}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 354447.8300000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 184200.8}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 78015.64}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 42000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 8607.59}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 488064.82}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 15085666.569999998, "v": "15,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.49, "v_pc": "1883,35 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "4.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "21.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 8134062.279999998, "v": "8,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 53.91}, {"name": "Przedszkola", "value": 2861519.9600000004, "v": "2,86 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.96}, {"name": "Gimnazja", "value": 1261390.3499999999, "v": "1,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 32.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.36}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 919642.95, "v": "919,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.09}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 596117.1, "v": "596,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.95}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 532603.23, "v": "532,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.53}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 378250.33999999997, "v": "378,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.5}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 214102.53, "v": "214,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.41}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 78781.77, "v": "78,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.52}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 40222.77999999999, "v": "40,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.26}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 35017.65, "v": "35,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.23}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 33955.630000000005, "v": "33,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.22}]}, {"name": "Rodzina", "value": 12877521.05, "v": "12,88 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.73, "v_pc": "1607,68 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "23.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "20.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 9209971.44, "v": "9,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 71.51}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3192372.62, "v": "3,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 24.79}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 436049.99999999994, "v": "436,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.38}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 21458.34, "v": "21,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.16}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 15760.37, "v": "15,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.12}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1908.28, "v": "1,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 458.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 4984475.2, "v": "4,98 mln z\u0142", "v_zmiana": 40.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.73, "v_pc": "622,28 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "15.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "22.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 2023271.97, "v": "2,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 40.59}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1780932.63, "v": "1,78 mln z\u0142", "v_zmiana": 105.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 35.72}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 671667.98, "v": "671,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.47}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 289581.05, "v": "289,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 427.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.8}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 100906.56, "v": "100,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.02}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 87063.67, "v": "87,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.74}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 19981.34, "v": "19,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 1317.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.4}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 11070.0, "v": "11,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.22}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 4437718.109999999, "v": "4,44 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.55, "v_pc": "554,02 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "5.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "22.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3519336.3, "v": "3,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 79.3}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 510492.67999999993, "v": "510,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.5}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 149334.36000000002, "v": "149,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.36}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 121031.73000000001, "v": "121,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.72}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 76542.04, "v": "76,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.72}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 60981.0, "v": "60,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.37}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2863340.37, "v": "2,86 mln z\u0142", "v_zmiana": 61.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.16, "v_pc": "357,47 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "68.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "3.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2382531.63, "v": "2,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 64.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 83.2}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 327559.97, "v": "327,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.43}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 151965.61, "v": "151,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 70.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.3}, {"name": "Drogi publiczne krajowe", "value": 1283.16, "v": "1,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.04}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1388962.6400000001, "v": "1,39 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.99, "v_pc": "173,40 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "55.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "28.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 648783.81, "v": "648,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 46.7}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 239642.31, "v": "239,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 145.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.25}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 193229.24, "v": "193,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.91}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 166882.22, "v": "166,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.01}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 61050.66, "v": "61,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.39}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 32414.71, "v": "32,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.33}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 31513.14, "v": "31,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.26}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 14757.9, "v": "14,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.06}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 688.65, "v": "0,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.04}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1036972.35, "v": "1,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.23, "v_pc": "129,46 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "48.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "26.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Centra kultury i sztuki", "value": 657300.0, "v": "657,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 63.38}, {"name": "Biblioteki", "value": 320000.0, "v": "320,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.85}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 59672.35, "v": "59,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.75}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 997476.18, "v": "997,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.14, "v_pc": "124,53 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "17.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "30.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 796154.43, "v": "796,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 79.81}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 177885.21, "v": "177,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.83}, {"name": "Sp\u00f3\u0142ki wodne", "value": 20000.0, "v": "20,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.0}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 3436.54, "v": "3,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.34}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 772446.49, "v": "772,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.66, "v_pc": "96,44 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "25.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "80.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 747257.09, "v": "747,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 96.73}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 13000.0, "v": "13,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 69.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.68}, {"name": "Wojew\u00f3dzka Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 10000.0, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.29}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2189.4, "v": "2,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.28}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 542852.5, "v": "542,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 70.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.16, "v_pc": "67,77 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "56.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "26.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 542852.5, "v": "542,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 70.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 488064.82, "v": "488,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.05, "v_pc": "60,93 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "12.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "89.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 488064.82, "v": "488,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 292546.5, "v": "292,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.63, "v_pc": "36,52 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "76.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "17.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 218295.53999999998, "v": "218,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 74.61}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 45460.0, "v": "45,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.53}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 26318.0, "v": "26,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.99}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 2472.96, "v": "2,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.84}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 187595.33000000002, "v": "187,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.4, "v_pc": "23,42 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "80.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "12.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 162010.54, "v": "162,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 86.36}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 15584.79, "v": "15,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.3}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 10000.0, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 5.33}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 158874.3, "v": "158,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 85.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.34, "v_pc": "19,83 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "90.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "79.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 158874.3, "v": "158,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 85.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Informatyka", "value": 144482.52, "v": "144,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.31, "v_pc": "18,04 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "292.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "400.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 144482.52, "v": "144,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 95886.72, "v": "95,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.2, "v_pc": "11,97 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "74.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "8.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 95886.72, "v": "95,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 70412.0, "v": "70,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.15, "v_pc": "8,79 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "17.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "0.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 35589.0, "v": "35,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 50.54}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 33274.0, "v": "33,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.25}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1549.0, "v": "1,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.19}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 722.8, "v": "0,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 93.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,09 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "99.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "99.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 722.8, "v": "0,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 92.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}