{"gmina": "Somianka", "typ_gminy": "gmina wiejska Somianka", "kod_gus": "071422635042", "kod_gus_podregionu": "071422600000", "eurostat": "PL924", "ludnosc": 5588, "budzet": {"dochody": "37,73 mln z\u0142", "wydatki": "32,34 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 15.6, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 7.7, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 24254110.09, "dane1": 22004697.78, "dane2": 22004697.78, "dane3": 2249412.3099999987}, {"label": "2017", "dane0": 26054953.819999997, "dane1": 23091999.550000012, "dane2": 23091999.550000012, "dane3": 2962954.2699999847}, {"label": "2018", "dane0": 28706344.400000013, "dane1": 30929908.010000013, "dane2": 28706344.400000013, "dane4": 2223563.6099999994}, {"label": "2019", "dane0": 35030152.84, "dane1": 38322049.880000025, "dane2": 35030152.84, "dane4": 3291897.0400000215}, {"label": "2020", "dane0": 37728523.47000002, "dane1": 32337400.629999995, "dane2": 32337400.629999995, "dane3": 5391122.840000026}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 6350319.0, "dane1": 7565128.050000002}, {"label": "2017", "dane0": 6411854.970000001, "dane1": 7439020.159999998}, {"label": "2018", "dane0": 6430305.879999999, "dane1": 8383186.839999995}, {"label": "2019", "dane0": 7082700.61, "dane1": 9371407.729999999}, {"label": "2020", "dane0": 7083759.17, "dane1": 9574423.61}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,22 mln z\u0142", "wydatki": "1,28 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 114.8, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 73.4, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 2.2494123099999985}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 2.2494123099999985}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 2.9629542699999845}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 2.9629542699999845}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -2.2235636099999994}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -2.2235636099999994}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -3.2918970400000216}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -3.2918970400000216}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 5.391122840000026}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 5.391122840000026}], "dochod_ue": "2,01 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "2,75 mln z\u0142", "gmina_pc": "491.6 z\u0142", "powiat": "26,82 mln z\u0142", "powiat_pc": "4799.8 z\u0142", "wojewodztwo": "4,56 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "816.7 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "171,38 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "873,41 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "3,44 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 7083759.17, "wydatki": 9574423.61}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "4628726.71", "WARTOSC": "9098419.38", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Zatory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Bra\u0144szczyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Somianka", "OPIS": "Projekt polega na rozproszonym instalowaniu kolektor\u00f3w s\u0142onecznych w gospodarstwach domowych na terenach wiejskich oraz monta\u017cu na 6 budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej instalacji fotowoltaicznych. Przedmiotem projektu jest zakup i monta\u017c instalacji kolektor\u00f3w s\u0142onecznych (744 szt.) oraz instalacji fotowoltaicznych (6 szt) na terenie 3 gmin partnerskich: Somianka, Zatory, Bra\u0144szczyk. Instalacje solarne b\u0119d\u0105 lokalizowane na posesjach prywatnych. Instalacje fotowoltaiczne na 6 budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej. Cele projektu: zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci wytwarzania w gospodarstwach i instyt. publicznych gm. partnerskich energii odnawialnej, ograniczenie w gospodarstwach z gmin partnerskich nadmiernej emisji zanieczyszcze\u0144 do powietrza, pochodz\u0105cych ze spalania konwencjonalnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii, wzrost produkcji energii elektrycznej z nowych instalacji OZE w budynkach publicznych, wzrost produkcji energii cieplnej z nowych instalacji OZE w budynkach publicznych. W wyniku realizacji projektu powstanie 750 instalacji OZE, z czego 744 to instalacje kolektor\u00f3w s\u0142onecznych, 6 instalacje fotowoltaiczne. Inwestycja b\u0119d\u0105ca przedmiotem niniejszego projektu jest przewidziana do realizacji w 2018 (rzeczowa realizacja). W roku 2016 poniesione zosta\u0142y jedynie wydatki zwi\u0105zane z przygotowaniem projektu (studium wykonalno\u015bci oraz program funkcjonalno-u\u017cytkowy). W latach 2018-2019 rok planowane jest rozpocz\u0119cie prac inwestycyjnych (zakup i monta\u017c instalacji fotowoltaicznych, kolektor\u00f3w s\u0142onecznych, ). Zako\u0144czenie realizacji projektu nast\u0105pi przed 31 grudnia 2018r. Opr\u00f3cz powy\u017cszych dzia\u0142a\u0144 zostan\u0105 wykonane 3 tablice informacyjne i 3 pami\u0105tkowe dla wszystkich gmin partnerskich informuj\u0105c o zrealizowaniu projektu z udzia\u0142em funduszy europejskich oraz zadania zwi\u0105zane z edukacj\u0105 ekologiczn\u0105, przygotowaniem i rozstrzygni\u0119ciem przetargu. Grup\u0105 docelow\u0105 stanowi\u0105 mieszka\u0144cy gmin: Somianka, Bra\u0144szczyk, Zatory.", "BENEFICJENT": "GMINA SOMIANKA", "TYTUL": "Odnawialne \u0179r\u00f3d\u0142a Energii w Gminach Bra\u0144szczyk, Somianka, Zatory", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 246.74}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "792754.67", "WARTOSC": "990943.34", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Somianka", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym w projekcie jest rozw\u00f3j kompetencji kluczowych i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych na rynku pracy przez min.90% uczni\u00f3w: 216uczni\u00f3w ( 109 dz. i 107 ch) w tym 41 ucz.(19dz,27ch) ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi oraz podniesienie kwalifikacji i kompetencji min. 95% n-li tj. 52 n-li (49K3,M) z 5 szk\u00f3\u0142 w gminie wiejskiej Somianka w terminie do 30 czerwca 2019. W projekcie uczestniczy Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 w Somiance (Szko\u0142a Podstawowa i Gimnazjum w Somiance),Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 w Woli Mystkowskiej (Szko\u0142a Podstawowa i Gimnazjum w Woli Mystkowskiej) i Publiczna Szko\u0142a Podstawowa w Ulasku. Zadania w proj. b\u0119d\u0105 real. od wrze\u015bnia 2016 do czerwca 2019. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 uczniowie oraz nauczyciele wiejskiej gminy Somianka. Stanowi j\u0105 240 uczni\u00f3w w tym 121 dz.119 ch., oraz 54 n-li(51K,3M) z w/w szk\u00f3\u0142. \u015arednia wynik\u00f3w sprawdzian\u00f3w i.egzamin\u00f3w, w plac\u00f3wkach obj\u0119tych projektem,kszta\u0142tuje si\u0119 poni\u017cej wynik\u00f3w \u015brednich dla wojew\u00f3dztwa mazowieckiego.Wska\u017anik, kt\u00f3ry projekt planuje osi\u0105gn\u0105\u0107 to nabycie komp. kluczowych po opuszczeniu programu min. 90% uczni\u00f3w: 216 ucz., w tym 109 dz., oraz podniesienie kompetencji min. 95% n-li tj. 52 n-li (49K,3M). Miejscem real. proj. s\u0105 wy\u017cej wymienione szko\u0142y, w kt\u00f3rych zostanie przeprowadzana rekrut. uczestnik\u00f3w.100% uczni\u00f3w w projekcie b\u0119dzie kszta\u0142towa\u0107 min.1 kompetencj\u0119 kluczow\u0105 oraz 2 postawy/umiej\u0119tno\u015bci. Wnioskodawca o\u015bwiadcza, i\u017c wsparcie w ramach projektu obejmuje wy\u0142\u0105cznie szko\u0142\u0119/szko\u0142y dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy, kt\u00f3re osi\u0105gaj\u0105 najs\u0142absze wyniki edukacyjne, zg z OKE 2016 r.Wszystkie szko\u0142y obj\u0119te projektem osi\u0105gn\u0119\u0142y w 2016 r.wyniki poni\u017cej \u015bredniej woj. w egzaminach zewn\u0119trznych i sprawdzianach sz\u00f3stoklasist\u00f3w (dane OKE W-wa 2016 r). Wnioskodawca zapewnia zgodno\u015b\u0107 proponowanego w projekcie wsparcia z przeprowadzon\u0105 przed przygotowaniem wniosku o dofinansowanie projektu diagnoz\u0105 dotycz\u0105c\u0105 potrzeb szk\u00f3\u0142 dla dzieci i m\u0142.obj\u0119tych proj. zatwierdzon\u0105 przez ich organ prowadz\u0105cy.", "BENEFICJENT": "GMINA SOMIANKA", "TYTUL": "Szko\u0142a przysz\u0142o\u015bci - rozwijanie kompetencji kluczowych uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 w Gminie Somianka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 141.86}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2014-06-02", "DOFINANSOWANIE": "385326.81", "WARTOSC": "645963.10", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Somianka", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa atrakcyjno\u015bci turystycznej i kulturalnej Gminy Somianka, jako czynnika stymuluj\u0105cego rozw\u00f3j spo\u0142eczno-gospodarczy Gminy, poprzez popraw\u0119 warunk\u00f3w w zakresie dzia\u0142alno\u015bci kulturalnej, artystycznej, edukacyjnej i rekreacyjnej. Projekt polega na odrestaurowaniu zabytkowego budynku pa\u0142acu w Kr\u0119gach poprzez wykonanie rob\u00f3t polegaj\u0105cych na wzmocnieniu \u015bcian fundamentowych z wykonaniem hydroizolacji, ociepleniu stropu na I pi\u0119trze, remoncie balkonu, remoncie tynk\u00f3w zewn. coko\u0142\u00f3w i pracach konserwatorskich w obr\u0119bie detali arch., remoncie schod\u00f3w zewn. oraz remoncie tarasu wraz z wszystkimi elementami arch., remoncie schod\u00f3w wewn. drewnianych, wyniesieniu skrzynek elektrycznych z elewacji budynku, oraz wyposa\u017ceniem Sali widowiskowej (multimedialnej). Wykonawca zostanie wybrany na podstawie ustawy PZP. Zakup wyposa\u017cenia Sali nast\u0105pi na podstawie rozeznania cenowego. Prace b\u0119d\u0105 wykonywane zgodnie z zaleceniami konserwatora zabytk\u00f3w. Remont i zakup wyposa\u017cenia Sali widowiskowej stworzy mo\u017cliwo\u015b\u0107 organizowania imprez cyklicznych i zaj\u0119\u0107 kulturalnych w du\u017co lepszych warunkach, co zwi\u0119kszy ich atrakcyjno\u015b\u0107 i poprawi wizerunek niniejszego zabytkowego obiektu w\u015br\u00f3d spo\u0142ecze\u0144stwa. Ponadto zwi\u0119kszy si\u0119 atrakcyjno\u015b\u0107 i dost\u0119pno\u015b\u0107 turystyczna obiektu. Planowana inwestycja poszerzy tak\u017ce zasi\u0119g zaspokajania potrzeb spo\u0142ecznych. Wdro\u017cenie planowanego przedsi\u0119wzi\u0119cia zapewni mo\u017cliwo\u015b\u0107 aktywnego oraz edukacyjnego sp\u0119dzania wolnego czasu spo\u0142eczno\u015bci lokalnej, podniesienia poziomu jej wiedzy na temat historii Gminy. Ponadto, udost\u0119pnienie odrestaurowanego obiektu dla spo\u0142ecze\u0144stwa na szczeblu lokalnym i regionalnym upowszechni lokalne dobra kultury oraz umocni wi\u0119zi miejscowej spo\u0142eczno\u015bci. W konsekwencji podj\u0119te dzia\u0142ania wp\u0142yn\u0105 na umocnienie konkurencyjno\u015bci na rynku turystycznym oraz wzrost, jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w Gminy. Grupa docelow\u0105 projektu b\u0119dzie spo\u0142eczno\u015b\u0107 lokalna, tury\u015bci, wczasowicze, a tak\u017ce wszystkie osoby zainteresowane histori\u0105 i sztuk\u0105.", "BENEFICJENT": "GMINA SOMIANKA", "TYTUL": "Odrestaurowanie budynku Pa\u0142acu w Kr\u0119gach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 68.95}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "93795.01", "WARTOSC": "117243.76", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Somianka", "OPIS": "W ramach projektu \u201eKu\u017ania Talent\u00f3w!\u201d 30 (13K,17M) uczni\u00f3w/uczennic (dalej: UCZ) ucz\u0119szczaj\u0105cych w roku szkolnym 2018/2019 do Publicznej Szko\u0142y Podstawowej im. K.Augustynowicz w Popowie Ko\u015bcielnym (dalej: SP w Popowie Ko\u015bcielnym), nab\u0119dzie kompetencje przydatne i u\u0142atwiaj\u0105ce funkcjonowanie na rynku pracy. W ramach projektu prowadzone b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania \u201euzupe\u0142niaj\u0105ce\u201d odpowiadaj\u0105ce na zdiagnozowane deficyty w ww. szkole (doposa\u017cenie pracowni przedmiotowych), realizowane tak, aby tworzy\u0107 sp\u00f3jny nowoczesny system edukacji. CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu jest wyr\u00f3wnanie szans edukacyjnych 30 UCZ(13K,17M) obj\u0119tych wsparciem projektowym poprzez udzia\u0142 w zaj\u0119ciach rozwijaj\u0105cych kompetencje kluczowe i kszta\u0142c\u0105cych w\u0142a\u015bciwe postawy/umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dne na rynku pracy oraz stworzenie w SP w Popowie Ko\u015bcielnym warunk\u00f3w dla nauczania opartego na metodzie eksperymentu, w okresie 01.01.2019r.-30.06.2019r. CELE SZCZEG\u00d3\u0141OWE projektu to: 1)Podniesienie jako\u015bci oferty edukacyjnej SP w Popowie Ko\u015bcielnym poprzez doposa\u017cenie, do ko\u0144ca II.2019r.,szkolnych pracowni w narz\u0119dzia do nauczania przedmiot\u00f3w przyrodniczych i matematyki umo\u017cliwiaj\u0105cych prowadzenie procesu nauczania opartego na metodzie eksperymentu. 2) Wzrost o 30%,w okresie 01.01.2019r.-30.06.2019r., poprzez udzia\u0142 w zaj\u0119ciach pozalekcyjnych realizowanych w ramach projektu, kompetencji: a) w zakresie przedmiot\u00f3w przyrodniczo-matematycznych u 26 UCZ (11K,15M), b) porozumiewania si\u0119 w j. obcym u 24 UCZ (10K,14M), c) cyfrowych u 18 UCZ (7K,11M). 3) kszta\u0142towanie u 22 UCZ (9K,13M) w\u0142a\u015bciwych postaw/umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych na rynku pracy, w okresie 01.01.2019r.-30.06.2019r., poprzez udzia\u0142 w zaj\u0119ciach pozalekcyjnych realizowanych w ramach projektu.", "BENEFICJENT": "NADBU\u017bA\u0143SKIE TOWARZYSTWO O\u015aWIATOWE MOJA WIE\u015a", "TYTUL": "Ku\u017ania Talent\u00f3w!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.78}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "286905.00", "WARTOSC": "358631.25", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Somianka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Wyszk\u00f3w", "OPIS": "W ramach projektu \u201eMoja edukacja-Moja przysz\u0142o\u015b\u0107!\u201d 78 (36K,42M) uczni\u00f3w/uczennic (dalej: UCZ) ucz\u0119szczaj\u0105cych w roku szkolnym 2019/2020 do Szko\u0142y Podstawowej w \u0141osinnie (dalej:SPw\u0141), Szko\u0142y Podstawowej w Kr\u0119gach (dalej:SPwK) oraz Szko\u0142y Podstawowej w Olszance (dalej:SPwO), nab\u0119dzie kompetencje przydatne i u\u0142atwiaj\u0105ce funkcjonowanie na rynku pracy. W ramach projektu prowadzone b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania \u201euzupe\u0142niaj\u0105ce\u201d odpowiadaj\u0105ce na zdiagnozowane deficyty w ww. szko\u0142ach (doposa\u017cenie pracowni komputerowych), realizowane tak, aby tworzy\u0107 sp\u00f3jny nowoczesny system edukacji. CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu jest wyr\u00f3wnanie szans edukacyjnych 78 (36K,42M) UCZ z SPw\u0141, SPwK i SPwO poprzez udzia\u0142 w zaj\u0119ciach rozwijaj\u0105cych kompetencje kluczowe i umiej\u0119tno\u015bci uniwersalne niezb\u0119dne na rynku pracy oraz stworzenie w SPw\u0141, SPwK i SPwO warunk\u00f3w do kszta\u0142towania i rozwijania kompetencji cyfrowych uczni\u00f3w, w okresie 01.08.2019r.-30.06.2020r. CELE SZCZEG\u00d3\u0141OWE: 1)Podniesienie jako\u015bci oferty edukacyjnej SP SPw\u0141, SPwK i SPwO poprzez doposa\u017cenie ich pracowni komputerowych w pomoce dydaktyczne oraz narz\u0119dzia TIK, niezb\u0119dnych do realizacji program\u00f3w nauczania, do ko\u0144ca IX.2019r. 2) Nabycie, w okresie 01.09.2019r.-30.06.2020r., poprzez udzia\u0142 w zaj\u0119ciach pozalekcyjnych realizowanych w ramach projektu, kompetencji: a) w zakresie przedmiot\u00f3w przyrodniczo-matematycznych przez min. 90% z 78 UCZ (36K,42M), b) porozumiewania si\u0119 w j.obcym przez min. 90% z 54 UCZ (26K,28M), c) cyfrowych (TIK) przez min. 90% z 54 UCZ (26K,28M). 3) Nabycie, w okresie 01.09.2019r.-30.06.2020r., poprzez udzia\u0142 w zaj\u0119ciach pozalek. real. w ramach proj., umiej\u0119tno\u015bci uniwersalnych niezb\u0119dnych na rynku pracy przez min. 90% z 78 UCZ (36K, 42M).", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE SPO\u0141ECZNO-O\u015aWIATOWE \"PRZYJAZNY KR\u0104G\"", "TYTUL": "Moja edukacja - Moja przysz\u0142o\u015b\u0107!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.38}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2016-05-02", "DOFINANSOWANIE": "2225553.60", "WARTOSC": "2781942.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Czerwonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Karniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Krasnosielc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Mak\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: M\u0142ynarze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: P\u0142oniawy-Bramura | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: R\u00f3\u017can | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Rzewnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Sypniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Szelk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Baranowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czarnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czerwin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Goworowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Kadzid\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Lelis | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: \u0141yse | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Myszyniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Olszewo-Borki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Rzeku\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Troszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka, GM.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Andrzejewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Boguty-Pianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Brok | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ma\u0142kinia G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Nur | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Stary Luboty\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Szulborze Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: W\u0105sewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Zar\u0119by Ko\u015bcielne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Chorzele | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Jednoro\u017cec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krasne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krzynow\u0142oga Ma\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Bra\u0144szczyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: D\u0142ugosiod\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Rz\u0105\u015bnik | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Somianka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Wyszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Zabrodzie", "OPIS": "Projekt \u201eInkubacja i Wsparcie Ekonomii Spo\u0142ecznej w subregionie ostro\u0142\u0119ckim\u201d jest realiz. przez OWES FFW-KRES. G\u0142. celem proj. jest wzrost integr. zawodowej i spo\u0142. os. wykl. lub zagr. wykluczeniem spo\u0142., poprzez tworzenie miejsc pracy w nowozak\u0142adanych i istniej\u0105cych przedsi\u0119biorstwach spo\u0142ecznych (PS). Aby zapewni\u0107 osi\u0105gni\u0119cie za\u0142o\u017c. celu, w proj. zaplanowano szereg dzia\u0142a\u0144 tj.: - animacj\u0119 lokaln\u0105, w\u0142\u0105czaj\u0105c\u0105 do dzia\u0142a\u0144 na rzecz podmiot\u00f3w ekonomii spo\u0142ecznej (PES) lokalny samorz\u0105d, NGO, instytucje rynku pracy i lokalnych przedsi\u0119biorc\u00f3w w tym budowanie partnerstw na rzecz wspierania i promocji lokalnych PS i ES; - tworzenie nowych PS i miejsc pracy w istniej\u0105cych PS (w tym udzielanie dotacji i profesjonalnego wsparcia biznes.); - profesjonalizacj\u0119 ju\u017c istniej\u0105cych PES, poprzez \u015bwiadczenie us\u0142ug szkol.-dor. (w tym wsparcie w rozpocz\u0119ciu prowadzenia dzia\u0142al. gospod. lub odp\u0142atnej dzia\u0142al. statutowej). W/w dzia\u0142ania zaplanowano w oparciu o potrzeby towarzysz\u0105ce os. zagro\u017conym marginalizacj\u0105, z uwzgl. charakteryst. dla nich trudno\u015bci i barier. W ramach proj. powst. min. 60 nowych miejsc pracy dla w/w os., 152 osoby b\u0119d\u0105 mog\u0142y poszerzy\u0107 wiedz\u0119 na temat przedsi\u0119biorczo\u015bci spo\u0142. i ES poprzez udzia\u0142 w szkol. i doradz., utworzonych zostanie min. 6 lokalnych partnerstw wspieraj\u0105cych i prom. PES. Min. 30 przedstawicieli JST, PUP, ODR, OPS, PES b\u0119dzie mog\u0142o skorzysta\u0107 z doradz. ekspert\u00f3w jak uwzgl\u0119dnia\u0107 w swoich strategiach dzia\u0142ania na rzecz rozwoju PS i ES, czy te\u017c bra\u0107 udzia\u0142 w wizytach studyjnych pokazuj\u0105cych dobre przyk\u0142ady takiego zaanga\u017cowania. Zach\u0119cimy min. 12 lokalnych NGO do podj\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci gosp, wspieraj\u0105c ich w tym profesjonalnym doradztwem i us\u0142ugami. Do w\u0142\u0105czenia si\u0119 w dzia\u0142ania projektowe zapraszane b\u0119d\u0105 os. fiz. i praw. (spe\u0142niaj\u0105ce wymogi kwal.), kt\u00f3re zechc\u0105 zak\u0142ada\u0107 nowe PS lub tworzy\u0107 miejsca pracy, lokalne PESy, JST, PUP, OPS, ODR, mieszka\u0144cy spo\u0142. zagr. ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142. jak r\u00f3wnie\u017c przedsi\u0119biorstwa i org. biznes.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA FUNDUSZ WSP\u00d3\u0141PRACY", "TYTUL": "Inkubacja i Wsparcie Ekonomii Spo\u0142ecznej w subregionie ostro\u0142\u0119ckim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.74}, {"DATA_KONIEC": "2022-04-30", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1457577.60", "WARTOSC": "1821972.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Czerwonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Karniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Krasnosielc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Mak\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: M\u0142ynarze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: P\u0142oniawy-Bramura | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: R\u00f3\u017can | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Rzewnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Sypniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Szelk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Baranowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czarnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czerwin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Goworowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Kadzid\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Lelis | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: \u0141yse | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Myszyniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Olszewo-Borki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Rzeku\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Troszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka, GM.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Andrzejewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Boguty-Pianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Brok | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ma\u0142kinia G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Nur | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Stary Luboty\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Szulborze Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: W\u0105sewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Zar\u0119by Ko\u015bcielne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Chorzele | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Jednoro\u017cec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krasne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krzynow\u0142oga Ma\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Bra\u0144szczyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: D\u0142ugosiod\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Rz\u0105\u015bnik | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Somianka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Wyszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Zabrodzie", "OPIS": "Projekt \u201eInkubacja i Wsparcie Ekonomii Spo\u0142ecznej w subregionie ostro\u0142\u0119ckim - 2\" realizowany przez mOWES (FFW) ma na celu wzrost integr. zawodowej i spo\u0142. os. wykl. lub zagr. wykluczeniem spo\u0142., poprzez tworzenie miejsc pracy w nowozak\u0142adanych i istniej\u0105cych przedsi\u0119biorstwach spo\u0142ecznych (PS). Aby zapewni\u0107 osi\u0105gni\u0119cie za\u0142o\u017c. celu, w proj. zaplanowano szereg dzia\u0142a\u0144 tj.: - animacj\u0119 lokaln\u0105, w\u0142\u0105czaj\u0105c\u0105 do dzia\u0142a\u0144 na rzecz podmiot\u00f3w ekonomii spo\u0142ecznej (PES) lokalny samorz\u0105d, NGO, instytucje rynku pracy i lokalnych przedsi\u0119biorc\u00f3w, w tym tworzenie lokalnych inicjatyw na rzecz wspierania i promocji ES; - tworzenie miejsc pracy w nowych PS i ju\u017c istniej\u0105cych PS (w tym udzielanie dotacji i profesjonalnego wsparcia biznes.); - tworzenie i inkubacj\u0119 nowych PES, a tak\u017ce profesjonalizacj\u0119 ju\u017c istniej\u0105cych PES, poprzez \u015bwiadczenie us\u0142ug szkol.-dor. (w tym wsparcie w rozpocz\u0119ciu prowadzenia dzia\u0142aln. gospod. lub odp\u0142atnej dzia\u0142aln. statutowej). W/w dzia\u0142ania zaplanowano w oparciu o potrzeby towarzysz\u0105ce os. zagro\u017conym marginalizacj\u0105, z uwzgl. charakteryst. dla nich trudno\u015bci i barier. W ramach proj. powst. min. 43 nowe miejsca pracy dla w/w os., wsparcie (w tym zatrudnienie i wsparcie reintegracyjne) otrzyma min. 67 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142., min. 11 \u015brodowisk lokalnych zrealizuje wsp\u00f3ln\u0105 inicjatyw\u0119 wspieraj\u0105c\u0105 ES, a min. 9 grup inicjatywnych wypracuje za\u0142o\u017cenia do utworzenia PES. Zach\u0119cimy min. 5 lokalnych NGO do podj\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci odp\u0142atnej lub gospodarczej, wspieraj\u0105c ich w tym profesjonalnym doradztwem i us\u0142ugami. Do w\u0142\u0105czenia si\u0119 w dzia\u0142ania projektowe zapraszane b\u0119d\u0105 os. fiz. i prawne (spe\u0142niaj\u0105ce wymogi kwal.), kt\u00f3re zechc\u0105 zak\u0142ada\u0107 nowe PS lub tworzy\u0107 miejsca pracy, lokalne PESy, JST, PUP (wsp\u00f3\u0142praca z w\u0142a\u015bciwymi terytorialnie PUP w zakresie przyznawania dotacji na tworzenie nowych miejsc pracy w sektorze ES), OPS, ODR, cz\u0142onkowie spo\u0142eczno\u015bci zagr. ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142., jak r\u00f3wnie\u017c przedsi\u0119biorstwa i org. biznesowe.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA FUNDUSZ WSP\u00d3\u0141PRACY", "TYTUL": "Inkubacja i Wsparcie Ekonomii Spo\u0142ecznej w subregionie ostro\u0142\u0119ckim - IWES 3", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.76}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "75019.72", "WARTOSC": "93774.65", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Bra\u0144szczyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: D\u0142ugosiod\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Rz\u0105\u015bnik | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Somianka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Wyszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Zabrodzie", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM PROJEKTU jest wykrycie uczni\u00f3w kl. I szk\u00f3\u0142 podstawowych w roku szkolnym 2017/2018 oraz 2018/2019 z powiatu wyszkowskiego, u kt\u00f3rych wyst\u0119puje podejrzenie zaburze\u0144 s\u0142uchu. Planowane zadania s\u0105 zgodne z za\u0142o\u017ceniami Regionalnego Programu Zdrowotnego Samorz\u0105du Wojew\u00f3dztwa Mazowieckiego (RPZ) i obejmuj\u0105: akcje informacyjne, dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne dla rodzic\u00f3w i dzieci, badania przesiewowe s\u0142uchu dla uczni\u00f3w klas I szk\u00f3\u0142 podstawowych oraz konferencje szkoleniowe dla personelu medycznego. G\u0141\u00d3WNI UCZESTNICY PROJEKTU obj\u0119ci wsparciem bezpo\u015brednim to dzieci ucz\u0105ce si\u0119 w klasach I szk\u00f3\u0142 podstawowych z obszaru wojew\u00f3dztwa mazowieckiego, z powiatu wyszkowskiego w roku szkolnym 2017/2018 oraz 2018/2019. Ponadto dzia\u0142aniami zostan\u0105 obj\u0119ci r\u00f3wnie\u017c rodzice/opiekunowie, personel plac\u00f3wek o\u015bwiatowych oraz personel medyczny. ZAK\u0141ADANY WSKA\u0179NIK REZULTATU: liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug zdrowotnych, istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu. ZAK\u0141ADANE WSKA\u0179NIKI PRODUKTU: liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami zdrowotnymi w programie, liczba dzieci uczestnicz\u0105cych w programie, liczba rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w dzieci oraz personelu pedagogicznego uczestnicz\u0105cych w zaj\u0119ciach, liczba personelu medycznego uczestnicz\u0105cego w szkoleniach oraz liczba opracowanych wzor\u00f3w materia\u0142\u00f3w informacyjno \u2013 edukacyjnych. Pozosta\u0142e wska\u017aniki okre\u015blone w RPZ b\u0119d\u0105 wykazane i raportowane na etapie realizacji Projektu. Na podstawie dotychczas zrealizowanych program\u00f3w bada\u0144 przesiewowych s\u0142uchu w szko\u0142ach podstawowych wojew\u00f3dztwa mazowieckiego wynika, \u017ce w Projekcie we\u017amie udzia\u0142 oko\u0142o 80% populacji docelowej. Instytut Fizjologii i Patologii S\u0142uchu (IFPS) posiada potencja\u0142 finansowy, kadrowy oraz techniczny umo\u017cliwiaj\u0105cy OBJ\u0118CIE BADANIAMI CA\u0141EJ POPULACJI UCZNI\u00d3W KL. I szk\u00f3\u0142 podstawowych z powiatu wyszkowskiego.", "BENEFICJENT": "INSTYTUT FIZJOLOGII I PATOLOGII S\u0141UCHU", "TYTUL": "Badania przesiewowe s\u0142uchu uczni\u00f3w klas I szk\u00f3\u0142 podstawowych na terenie powiatu wyszkowskiego w roku szkolnym 2017/2018 oraz 2018/2019", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.01}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "2129899.56", "WARTOSC": "3266318.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Bia\u0142obrzegi | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Promna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Stara B\u0142otnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Stromiec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Wy\u015bmierzyce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Glinojeck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Go\u0142ymin-O\u015brodek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Grudusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ojrze\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Opinog\u00f3ra G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Regimin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: So\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Borowie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u0141askarzew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Maciejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Miastk\u00f3w Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Parys\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Pilawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Sobolew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Trojan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Wilga | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u017belech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Pacyna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Sanniki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Szczawin Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Jaktor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Podkowa Le\u015bna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: \u017babia Wola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Belsk Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: B\u0142\u0119d\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Chyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Goszczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Gr\u00f3jec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Jasieniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Mogielnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Nowe Miasto nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Pniewy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Warka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Garbatka-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: G\u0142owacz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Gniewosz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Grab\u00f3w nad Pilic\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Kozienice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Magnuszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Sieciech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Niepor\u0119t | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Serock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Wieliszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Chotcza | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Ciepiel\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Lipsko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Rzeczni\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Sienno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Solec nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Huszlew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: \u0141osice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Olszanka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Plater\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Sarnaki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Stara Kornica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Czerwonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Karniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Krasnosielc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Mak\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: M\u0142ynarze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: P\u0142oniawy-Bramura | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: R\u00f3\u017can | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Rzewnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Sypniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Szelk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ceg\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: D\u0119be Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Dobre | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Halin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Jakub\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ka\u0142uszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Latowicz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mrozy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Siennica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Stanis\u0142aw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Sulej\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Dzierzgowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Lipowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: M\u0142awa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Strzegowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Stupsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szre\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szyd\u0142owo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wieczfnia Ko\u015bcielna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Wi\u015bniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Czosn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Leoncin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nasielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Pomiech\u00f3wek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Zakroczym | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Baranowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czarnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czerwin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Goworowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Kadzid\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Lelis | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: \u0141yse | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Myszyniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Olszewo-Borki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Rzeku\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Troszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka, GM.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Andrzejewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Boguty-Pianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Brok | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ma\u0142kinia G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Nur | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Stary Luboty\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Szulborze Wielkie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: W\u0105sewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Zar\u0119by Ko\u015bcielne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Celestyn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Karczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Ko\u0142biel | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Osieck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Otwock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Sobienie-Jeziory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Konstancin-Jeziorna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Lesznowola | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Pra\u017cm\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Tarczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bodzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Brudze\u0144 Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bulkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Drobin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: G\u0105bin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: \u0141\u0105ck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Ma\u0142a Wie\u015b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Nowy Dunin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Radzanowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142ubice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142upno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Stara Bia\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Staro\u017areby | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Wyszogr\u00f3d | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Baboszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Czerwi\u0144sk nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Dzierz\u0105\u017cnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Joniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Naruszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Nowe Miasto | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Sochocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Za\u0142uski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Brwin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Micha\u0142owice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Nadarzyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Piast\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Pruszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski, GM.: Raszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Chorzele | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Jednoro\u017cec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krasne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krzynow\u0142oga Ma\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Borkowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Gielni\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Klw\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Odrzyw\u00f3\u0142 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Potwor\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Przysucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Rusin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski, GM.: Wieniawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Gzy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Obryte | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pokrzywnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pu\u0142tusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: \u015awiercze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Winnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Zatory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom, GM.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: G\u00f3zd | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: I\u0142\u017ca | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jastrz\u0119bia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jedli\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jedlnia-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Kowala | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Pionki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Pionki - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Przytyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Skaryszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Wierzbica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Wolan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Zakrzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Domanice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Korczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Kotu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mokobody | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mordy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Paprotnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Przesmyki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sk\u00f3rzec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Sucho\u017cebry | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wi\u015bniew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wodynie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Zbuczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Gozdowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Mochowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Ro\u015bciszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Sierpc - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Szczutowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Zawidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Broch\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: I\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: M\u0142odzieszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Nowa Sucha | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Rybno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Sochaczew - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Teresin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Bielany | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Ceran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Jab\u0142onna Lacka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Kos\u00f3w Lacki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Repki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Sabnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Sterdy\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Chlewiska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Jastrz\u0105b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Mir\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Oro\u0144sko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki, GM.: Szyd\u0142owiec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: B\u0142onie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Izabelin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Kampinos | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Leszno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: \u0141omianki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: O\u017car\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni, GM.: Stare Babice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Gr\u0119bk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Korytnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Liw | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: \u0141och\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Miedzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Sadowne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Stoczek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: W\u0119gr\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Wierzbno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Jad\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Klemb\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Koby\u0142ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Marki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Radzymin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Strach\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: T\u0142uszcz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Wo\u0142omin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Z\u0105bki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Bra\u0144szczyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: D\u0142ugosiod\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Rz\u0105\u015bnik | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Somianka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Wyszk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Zabrodzie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Kazan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Policzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Przy\u0142\u0119k | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Tcz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Zwole\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Bie\u017cu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Kuczbork-Osada | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lubowidz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Lutocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Siemi\u0105tkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: \u017buromin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Mszczon\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Puszcza Maria\u0144ska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Radziejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Wiskitki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: \u017byrard\u00f3w", "OPIS": "Projekt polega na podniesieniu konkurencyjno\u015bci sektora MSP poprzez udzielanie specjalistycznego doradztwa. Sekwencja Sp. z o.o. jako akredytowany IOB, posiada do\u015bwiadczenie i wiedz\u0119, kt\u00f3ra pozwoli \u015bwiadczy\u0107 szereg us\u0142ug doradczych podmiotom sektora mikro, ma\u0142ych \u015brednich przedsi\u0119biorstw. Grup\u0105 docelow\u0105, kt\u00f3ra we\u017amie udzia\u0142 w projekcie i stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 podmioty, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 we wczesnej fazie rozwoju tj. do 24 miesi\u0119cy z woj. mazowieckiego. Dodatkowo firmy te b\u0119d\u0105 posiada\u0142y potencja\u0142 technologiczny, kt\u00f3ry prze\u0142o\u017cy si\u0119 na wdro\u017cenie innowacji technologicznej w dzia\u0142alno\u015bci. Faza pocz\u0105tkowa ka\u017cdej dzia\u0142alno\u015bci jest kluczow\u0105 w rozwoju firmy. To w tym etapie podejmowane s\u0105 decyzje dotycz\u0105ce podstawowych cel\u00f3w funkcjonowania firmy, okre\u015blona zostaje koncepcja prowadzonego biznesu. Faza startowa ma strategiczne znaczenie dla dalszych etap\u00f3w rozwoju i wzrostu przedsi\u0119biorstwa. W tym w\u0142a\u015bnie okresie kluczowe jest podj\u0119cie odpowiednich krok\u00f3w dla dalszego rozwoju i wdra\u017cania innowacji w organizacji. Na tym etapie firma b\u0119dzie mog\u0142a skorzysta\u0107 ze specjalistycznego doradztwa IOB \u2013Sekwencji, w zakresie us\u0142ug z nast\u0119puj\u0105cych grup tematycznych: informacyjne, doradztwo og\u00f3lne, doradztwo finansowe i ksi\u0119gowe, doradztwo prawne, doradztwo techniczno- administracyjne. W projekcie zak\u0142ada si\u0119 wsparcie specjalistyczne minimum 35 podmiot\u00f3w znajduj\u0105cych si\u0119 we wczesnej fazie rozwoju. Projekt podzielono na 5 etap\u00f3w. W Zad. 1 opracowano strategi\u0119 biznesow\u0105, w kt\u00f3rej dog\u0142\u0119bnie przeanalizowano rynek, konkurencyjne us\u0142ugi oraz przedstawiono szczeg\u00f3\u0142owo koncepcj\u0119 projektu. W Zad. 2 nast\u0105pi szczeg\u00f3\u0142owe opracowanie metodologii prowadzenia projektu, modyfikacja systemu IT wspieraj\u0105cego pozyskanie uczestnik\u00f3w i prowadzenie projekt\u00f3w, oraz opracowana zostanie strona www projektu. . Zad.3 to rozpocz\u0119cie \u015bwiadczenia us\u0142ug. Zadanie 4 oraz 5 skupi si\u0119 na dog\u0142\u0119bnej realizacji us\u0142ug u wyselekcjonowanych podmiot\u00f3w oraz ewaluacji projekt\u00f3w.", "BENEFICJENT": "SEKWENCJA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Fundusz Wspierania Innowacji Sekwencja szans\u0105 na wsparcie pocz\u0105tkowej fazy rozwoju przedsi\u0119biorstw.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.39}], "grupyRozdzialy": {"Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 813868.07}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 464099.63}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 229024.91}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 64820.6}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 61000.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 45148.83}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 790030.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 64177.94}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 474599.27}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 81104.85}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1192444.21}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 720937.55}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 640724.5}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 581207.13}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 550222.9400000001}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 392528.08}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 290550.89}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 227377.45}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 173306.84}, {"name": "Przedszkola", "value": 153151.31999999998}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 135003.47}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 120459.76}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 114207.27}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 94754.39}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 90327.57}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 89612.87}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 86476.40999999999}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 83215.71}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 44417.85}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 44312.41}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 42665.56}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 32283.62}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 23529.6}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 19680.56}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 19209.05}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 19159.82}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 16964.71}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 13241.65}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 10563.58}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 9671.13}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 7042.0}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 4001.0}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3995.9700000000003}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 2300.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 1998.0}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 1282.03}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 1175.8}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Drogi publiczne krajowe", "value": 983.6}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 891.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 314.86}, {"name": "Choroby zwierz\u0105t i nadz\u00f3r mi\u0119sa", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 0.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3863987.0200000005}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2009927.1}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 483611.29}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 251185.21}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 197247.79}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 171375.44999999998}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 160395.81000000003}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 156563.09999999998}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 149839.6}, {"name": "Przedszkola", "value": 128061.14}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 84425.76000000001}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 75624.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 63732.71}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 62450.329999999994}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 56503.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 28217.89}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 26160.97}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 24339.99}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3735.69}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1123.1000000000001}, {"name": "Fundusz Pracy", "value": 850.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 34.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 7059572.69}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2542756.24}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 228300.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 200845.11}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 151894.46}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 102120.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 50600.0}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 36750.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 34642.92}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 32240.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 22823.31}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 17073.73}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 12688.9}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 10971.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 9714.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 9547.39}, {"name": "Przedszkola", "value": 8841.35}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 7864.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 4826.51}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 3000.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 2091.38}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1719.48}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 1139.78}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 410235.55}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 66850.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 23000.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Centrum Projekt\u00f3w Polska Cyfrowa", "value": 113303.86}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 58078.079999999994}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 24646.27}, {"name": "Centrum Projekt\u00f3w Polska Cyfrowa", "value": 20726.3}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 123151.88}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2569561.15}, {"name": "Przedszkola", "value": 408278.18}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 352925.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 198143.68}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 109063.27}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 64914.8}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 44606.25}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 25366.89}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4881.33}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 4000.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 19202.68}]}, "grupyDzialy": {"Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 813868.07}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 464099.63}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 229024.91}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 64820.6}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 61000.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 45148.83}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 790030.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 64177.94}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 474599.27}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 81104.85}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1766190.9200000002}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1140261.2399999998}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 711041.6599999999}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 550222.9400000001}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 540190.51}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 425795.3}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 290550.89}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 259582.68}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 196712.03000000003}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 86476.40999999999}, {"name": "Rodzina", "value": 52697.79}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 19209.05}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 16964.71}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 1282.03}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 4613368.78}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2109891.0900000003}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 485406.33999999997}, {"name": "Rodzina", "value": 281968.68000000005}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 255801.20999999996}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 160395.81000000003}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 62450.329999999994}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 27284.07}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1940.6399999999999}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 850.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 34.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 9830628.93}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 236749.26}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 226434.42}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 139079.47999999998}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 61571.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 36750.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 9714.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 7864.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2091.38}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 1139.78}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 410235.55}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 66850.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 23000.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Administracja publiczna", "value": 171381.94}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Administracja publiczna", "value": 45372.57}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 123151.88}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3355019.4200000004}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 357806.33}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 64914.8}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 4000.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 19202.68}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 10165295.400000002, "v": "10,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.43, "v_pc": "1819,13 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "15.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "14.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 7120076.69, "v": "7,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 70.04}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2744000.0000000005, "v": "2,74 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.99}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 257693.68999999997, "v": "257,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.53}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 23529.6, "v": "23,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.23}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 19680.56, "v": "19,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.19}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 314.86, "v": "0,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 9574423.61, "v": "9,57 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.6, "v_pc": "1713,39 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "17.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "6.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 7444625.320000001, "v": "7,44 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 77.75}, {"name": "Przedszkola", "value": 698331.9899999999, "v": "698,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.29}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 481177.61000000004, "v": "481,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.02}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 323146.44, "v": "323,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.37}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 277171.76, "v": "277,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.89}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 113165.47, "v": "113,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 470.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.18}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 94754.39, "v": "94,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.98}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 69679.3, "v": "69,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.72}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 62700.2, "v": "62,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 85.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.65}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 9671.13, "v": "9,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.1}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3221915.5700000008, "v": "3,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.96, "v_pc": "576,58 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "3.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "24.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2697519.9100000006, "v": "2,70 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 83.72}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 146537.85, "v": "146,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.54}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 136686.66, "v": "136,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.24}, {"name": "Centrum Projekt\u00f3w Polska Cyfrowa", "value": 134030.16, "v": "134,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 4.15}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 76515.0, "v": "76,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.37}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 25325.99, "v": "25,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.78}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 5300.0, "v": "5,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 76.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.16}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 2270860.05, "v": "2,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 39.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.02, "v_pc": "406,38 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "309.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "148.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 1728728.9, "v": "1,73 mln z\u0142", "v_zmiana": 46.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 76.12}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 531567.5700000001, "v": "531,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.4}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 10563.58, "v": "10,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.46}, {"name": "Choroby zwierz\u0105t i nadz\u00f3r mi\u0119sa", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2253389.58, "v": "2,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 54.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.96, "v_pc": "403,26 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "31.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "23.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1276869.97, "v": "1,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 114.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 56.66}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 352494.69999999995, "v": "352,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.64}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 254813.04, "v": "254,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 93.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.3}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 227377.45, "v": "227,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.09}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 89612.87, "v": "89,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.97}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 45179.55, "v": "45,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.0}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 7042.0, "v": "7,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.31}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1649898.92, "v": "1,65 mln z\u0142", "v_zmiana": 62.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.1, "v_pc": "295,26 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "73.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "22.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1206396.15, "v": "1,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 73.11}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 442519.17, "v": "442,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 81.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 26.82}, {"name": "Drogi publiczne krajowe", "value": 983.6, "v": "0,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.05}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 971423.4400000002, "v": "971,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.0, "v_pc": "173,84 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "57.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "30.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 566827.0, "v": "566,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 58.35}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 151894.46, "v": "151,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.63}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 120459.76, "v": "120,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.4}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 59739.28999999999, "v": "59,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.14}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 34642.92, "v": "34,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.56}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 22823.31, "v": "22,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.34}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 13241.65, "v": "13,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.36}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1795.05, "v": "1,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.18}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 611222.9400000001, "v": "611,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.89, "v_pc": "109,38 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "46.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "9.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 611222.9400000001, "v": "611,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 452086.48, "v": "452,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.39, "v_pc": "80,90 z\u0142", "pl_v_pc": "18,68 z\u0142", "v_pc_diff": "333.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "164.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 452086.48, "v": "452,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 380806.33, "v": "380,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.17, "v_pc": "68,15 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "71.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "56.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 375925.0, "v": "375,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 98.71}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4881.33, "v": "4,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.28}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 208576.03000000003, "v": "208,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 821.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.64, "v_pc": "37,33 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "75.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "56.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 135003.47, "v": "135,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 64.72}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 61708.56, "v": "61,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 563.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.58}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 11864.0, "v": "11,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.68}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 158640.74, "v": "158,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.49, "v_pc": "28,39 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "80.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "50.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 158640.74, "v": "158,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 148763.50999999998, "v": "148,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.46, "v_pc": "26,62 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "82.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "6.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 81913.51, "v": "81,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 55.06}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 66850.0, "v": "66,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 44.93}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 123151.88, "v": "123,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.38, "v_pc": "22,04 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "49.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "16.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 123151.88, "v": "123,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 65316.1, "v": "65,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.2, "v_pc": "11,69 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "66.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "39.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 64193.0, "v": "64,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 98.28}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1123.1000000000001, "v": "1,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.71}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 61571.0, "v": "61,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.19, "v_pc": "11,02 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "93.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "74.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 50600.0, "v": "50,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 82.18}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 10971.0, "v": "10,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.81}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 19209.05, "v": "19,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.05, "v_pc": "3,44 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "93.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "75.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 19209.05, "v": "19,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 850.0, "v": "0,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,15 z\u0142", "pl_v_pc": "90,19 z\u0142", "v_pc_diff": "99.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "98.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Fundusz Pracy", "value": 850.0, "v": "0,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}