[{"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4766830.78", "WARTOSC": "5655945.40", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie zwole\u0144skim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez minimum44% os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji (w tym: osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niskimi kwalifikacjami (do poziomu ISCED3)) orazminimum 59,5% pozosta\u0142ych os\u00f3b nienale\u017c\u0105cych do ww. gruppodejmuj\u0105cych zatrudnienie i zarejestrowanych w PUP.W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia bez pracy, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT ZWOLE\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W ZWOLENIU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie zwole\u0144skim (IV).", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 129.91}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2987413.45", "WARTOSC": "3544629.15", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 17 % os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, 35% os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, 48% os\u00f3b o niskich kwalifikacjach oraz 43% os\u00f3b nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z wymienionych grup docelowych bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie(zgodnie z metodologi\u0105 pomiaru zawart\u0105 w Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w EFS w obszarze rynku pracy na lata 14-20) i zarejestrowanych w PUPW ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I( tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu II( tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy", "BENEFICJENT": "POWIAT ZWOLE\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W ZWOLENIU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie zwole\u0144skim (III).", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 81.41}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2484419.12", "WARTOSC": "2947815.77", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie zwole\u0144skim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 17 % os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, 35% os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, 48% os\u00f3b o niskich kwalifikacjach oraz 43% os\u00f3b nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z wymienionych grup docelowych bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie(zgodnie z metodologi\u0105 pomiaru zawart\u0105 w Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w EFS w obszarze rynku pracy na lata 14-20) i zarejestrowanych w PUP. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I( tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu II( tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT ZWOLE\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W ZWOLENIU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie zwole\u0144skim (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 67.7}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1787909.20", "WARTOSC": "2234886.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski", "OPIS": "Celem realizacji projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie zwole\u0144skim. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi og\u00f3\u0142em 218 os\u00f3b (100 kobiet, 118 m\u0119\u017cczyzn) w wieku 30 lat i wi\u0119cej nale\u017c\u0105cych do grupy defaworyzowanych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie zwole\u0144skim, w tym: - osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne - 52 osoby (30 kobiet, 22 m\u0119\u017cczyzn), -osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - 4 osoby (3 kobieta, 1 m\u0119\u017cczyzna), - osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej - 34 os\u00f3b ( 15 kobiet, 19 m\u0119\u017cczyzn), - osoby o niskich kwalifikacjach 132 os\u00f3b (56 kobiet, 76 m\u0119\u017cczyzn), - kobiety \u2013 100. Dopuszczamy mo\u017cliwo\u015b\u0107, \u017ce uczestnik projektu mo\u017ce nale\u017ce\u0107 do kilku w/w grup. W ramach projektu dla ka\u017cdego uczestnika przedstawiona zostanie konkretna oferta aktywizacji zawodowej, poprzedzona analiz\u0105 umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika (IPD). Na tej podstawie Powiatowy Urz\u0105d Pracy realizowa\u0107 b\u0119dzie wsparcie w postaci us\u0142ug i instrument\u00f3w rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy", "BENEFICJENT": "POWIAT ZWOLE\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W ZWOLENIU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie zwole\u0144skim (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 48.72}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1614822.81", "WARTOSC": "2018528.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski", "OPIS": "Celem realizacji projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b w wieku 30 lat i powy\u017cej nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie zwole\u0144skim. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 og\u00f3\u0142em 153 os\u00f3b (77 kobiet, 76 m\u0119\u017cczyzn) w wieku 30 lat i powy\u017cej nale\u017c\u0105cych do grupy defaworyzowanych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie zwole\u0144skim, dla kt\u00f3rych zosta\u0142 okre\u015blony I lub II profil pomocy, w tym: 1. 102 os\u00f3b (64 kobiety, 38 m\u0119\u017cczyzn), kt\u00f3re otrzymaj\u0105 wsparcie w projekcie, w tym: 1.1 osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej - 34 osoby ( 16 kobiet, 18 m\u0119\u017cczyzn), 1.2 osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - 5 os\u00f3b (3 kobiety, 2 m\u0119\u017cczyzn), 1.3 osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne - 53 osoby (34 kobiety, 19 m\u0119\u017cczyzn), 2. 51 os\u00f3b (13 kobiet, 38 m\u0119\u017cczyzn), kt\u00f3re otrzymaj\u0105 wsparcie wy\u0142\u0105cznie w postaci jednorazowych \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej ( po uprzednim zastosowaniu us\u0142ug rynku pracy). W ramach projektu dla ka\u017cdego uczestnika przedstawiona zostanie konkretna oferta aktywizacji zawodowej poprzedzona analiz\u0105 umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie Powiatowy Urz\u0105d Pracy realizowa\u0107 b\u0119dzie wsparcie w postaci us\u0142ug i instrument\u00f3w rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Projekt zak\u0142ada zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b w wieku 30 lat i powy\u017cej nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie zwole\u0144skim . Projekt jest zgodny z celem szczeg\u00f3\u0142owym RPO WM 2014-2020 \u201eWzrost zatrudnienia os\u00f3b, kt\u00f3re zosta\u0142y zidentyfikowane jako zagro\u017cone na rynku pracy \u201d. Niniejszy projekt jest zgodny z kart\u0105 zg\u0142oszenia projektu PUP stanowi\u0105c\u0105 podstaw\u0119 uj\u0119cia projektu w Wykazie projekt\u00f3w zidentyfikowanych w ramach trybu pozakonkursowego. Projekt jest zgodny z politykami horyzontalnymi, prawodawstwem krajowym i wsp\u00f3lnotowym.", "BENEFICJENT": "POWIAT ZWOLE\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W ZWOLENIU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b w wieku 30 lat i powy\u017cej pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie zwole\u0144skim (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 44.0}, {"DATA_KONIEC": "2015-12-31", "DATA_START": "2015-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1593313.40", "WARTOSC": "1890500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie zwole\u0144skim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 239 os\u00f3b zarejestrowanych w PUP. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT ZWOLE\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W ZWOLENIU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie zwole\u0144skim (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 43.42}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1532160.00", "WARTOSC": "1915200.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski", "OPIS": "Celem g\u0142. PR jest wsparcie na ter. Pow. Zwole\u0144skiego 54 niesamodzielnych os. Wykluczonych spo\u0142ecznie poprzez zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug opieku\u0144czych i specjalistycznych us\u0142ug opieku\u0144czych poprzez zapewnienie kr\u00f3tkookresowego pobytu dziennego w postacie \u201edziennego punktu opieki \u015brodowiskowej\u201d w zast\u0119pstwie za opiekun\u00f3w faktycznych (20OF). Dodatk. Nast\u0105pi podniesienie wiedzy w\u015br\u00f3d O.F w zakresie prawid\u0142owej opieki nad os. Niesamodzieln\u0105. Dzia\u0142ania s\u0105 wynikiem diagnozy potrzeb przeprowadzonej w III kw 2018 kt\u00f3ra wykaza\u0142a zasadno\u015b\u0107 dzia\u0142a\u0144 umo\u017cliwiaj\u0105cych dost\u0119p do us\u0142ug opieku\u0144czych iprzyczyniaj\u0105cych si\u0119 do zmniejszenia marginalizacji i samotno\u015bci os. starszych poprzez aktywiz. spo\u0142eczn\u0105. PR b\u0119dzie realizowany do 24m. a \u015bredni mies. koszt wsparcia uczest. nie przekr. 1500z\u0142. Preferowane b\u0119d\u0105 osoby i rodziny obj\u0119te POP\u017b. Us\u0142ugi b\u0119d\u0105 realizowane w oparciu o indywidualn\u0105 \u015bcie\u017ck\u0119 wsparcia i przyczyni\u0105 si\u0119 do deinstyt. opieki nad ON, co umo\u017cliwi im i ich rodzinom \u017cycie w spo\u0142eczno\u015bci na r\u00f3wnych zasadach z innymi osobami. PR zak\u0142ada takie formy wsparcia jak adaptacj\u0119, doposa\u017cenie i uruchomienie nowej plac\u00f3wki, dzia\u0142ania opieku\u0144cze, animacyjne dostosowane do potrzeb GD oraz szkoleniowe na rzecz O.P. WN zapewnia, \u017ce projekt prowadzi ka\u017cdorazowo do zwi\u0119kszenia liczby os\u00f3b obj\u0119tych wsparciem oraz zwi\u0119kszenia liczby miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych prowadzonych przez danego WN w stosunku do danych z roku poprzedzaj\u0105cego rok rozpocz\u0119cia realizacji projektu. Wsparcie kierowane b\u0119dzie na wst\u0119pie do ON i OF do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wykl. spo\u0142. Tj- wykluczenie z powodu wi\u0119cej ni\u017c jednej przes\u0142anki, o kt\u00f3rej mowa w \u201eWytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia (...) i b\u0119dzie zgodne \u201eWykorzystanie funduszy Unii Europejskiej w celu przej\u015bcia od opieki (...)\u201eMinimalnymi wymaganiami \u015bwiadczenia (...)\u201d i\u201e wytycznymi dotycz\u0105cymi przej\u015bcia od (.)\", dodatk. Pierwsze\u0144stwo udzia\u0142u w P b\u0119d\u0105 mia\u0142y ON, kt\u00f3rych doch\u00f3d nie przekracza 150% kryterium dochodowe", "BENEFICJENT": "\"MEDICA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104\"", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug opieku\u0144czych poprzez dzienny punkt opieki \u015brodowiskowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 41.75}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2015-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1101698.13", "WARTOSC": "1377122.66", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski", "OPIS": "Celem realizacji projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b w wieku 30 lat i powy\u017cej nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie zwole\u0144skim. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu jest 139 os\u00f3b w wieku 30 lat i powy\u017cej nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie zwole\u0144skim dla kt\u00f3rych zosta\u0142 okre\u015blony I lub II profil pomocy. W grupie docelowej projektu s\u0105: osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia 40 os. (15K 25M), osoby niepe\u0142nosprawne 4os (3 K i 1 M) oraz osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne 96 os. (47K 49M). W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie Powiatowy Urz\u0105d Pracy realizowa\u0107 b\u0119dzie wsparcie w postaci us\u0142ug i instrument\u00f3w rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT ZWOLE\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W ZWOLENIU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b w wieku 30 lat i powy\u017cej pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie zwole\u0144skim (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.02}, {"DATA_KONIEC": "2023-09-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "95999661.12", "WARTOSC": "119999576.40", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom, GM.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: zwi\u0119kszony potencja\u0142 szk\u00f3\u0142/plac\u00f3wek o\u015bwiatowych prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe na Mazowszu, kt\u00f3rych organem prowadz\u0105cym s\u0105 jednostki samorz\u0105du poprzez zwi\u0119kszenie kwalifikacji i umiej\u0119tno\u015bci 14408 uczni\u00f3w, 1040 nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego oraz instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawodu, 60 os\u00f3b obj\u0119tych wsparciem w zakresie doradztwa edukacyjno-zawodowego do dnia 31.03.2023. Grupa docelowa: 172 szko\u0142y i plac\u00f3wki o\u015bwiatowe realizuj\u0105ce kszta\u0142cenie zawodowe z terenu woj. Mazowieckiego (w tym spoza obszaru ZIT WOF 139 szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek o\u015bwiatowych), w tym 102 technika, 49 szk\u00f3\u0142 bran\u017cowych I stopnia, 18 szk\u00f3\u0142 policealnych, CKZiU-1, CKU-3, (136 szk\u00f3\u0142 stanowi cz\u0119\u015b\u0107 zespo\u0142\u00f3w szk\u00f3\u0142) ich 14408 uczni\u00f3w i s\u0142uchaczy (U), 1040 nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego i instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawodu(N) oraz 60 os\u00f3b realizuj\u0105cych zadania z zakresu doradztwa edukacyjno-zawodowego, kt\u00f3re nie posiadaj\u0105 kwalifikacji w tym obszarze. Wska\u017anik i: 1.Liczba nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego oraz instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawodu, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu: 1040 2.Liczba szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zawodowego wykorzystuj\u0105cych doposa\u017cenie zakupione dzi\u0119ki EFS:130 3.Liczba uczni\u00f3w kt\u00f3rzy nabyli kwalifikacje lub nabyli kompetencj\u0119 po opuszczeniu programu: 14408 4.Liczba os\u00f3b realizuj\u0105cych zadania z zakresu doradztwa edukacyjno-zawodowego, kt\u00f3re nie posiadaj\u0105 kwalifikacji z tego zakresu: 60. 5. Liczba szk\u00f3\u0142, w kt\u00f3rych zosta\u0142y uruchomione nowe kierunki kszta\u0142cenia: 70. 6. Liczba szk\u00f3\u0142, kt\u00f3re uzupe\u0142ni\u0142y programy kszta\u0142cenia na kierunkach dotychczasowych: 60. Zadania : 1.Praktyki zawodowe lub sta\u017ce zawodowe 2.Szkolenia zawodowe dla uczni\u00f3w 3.Rozw\u00f3j doradztwa edukacyjno\u2013zawodowego oraz wsp\u00f3\u0142praca z rynkiem pracy 4.Wyposa\u017cenie szk\u00f3\u0142 prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe 5.Opracowanie i wdro\u017cenie program\u00f3w innowacji pedagogicznych", "BENEFICJENT": "SAMORZ\u0104D WOJEW\u00d3DZTWA MAZOWIECKIEGO \u2013 URZ\u0104D MARSZA\u0141KOWSKI WOJEW\u00d3DZTWA MAZOWIECKIEGO W WARSZAWIE \u2013 DEPARTAMENT EDUKACJI PUBLICZNEJ I SPORTU", "TYTUL": "Zintegrowany rozw\u00f3j szkolnictwa zawodowego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.96}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1597411.20", "WARTOSC": "1996764.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski", "OPIS": "Projekt realizowany w partnerstwie z przychodni\u0105 IE Sp.z o.o. Wsparciem w ramach projektu obj\u0119tych zostanie 350 dzieci (175K/175M)z klas I-VI w tym 50% zamieszkuj\u0105cych miasta \u015brednie ucz\u0119szczaj\u0105cych do szk\u00f3\u0142 z woj. maz. Choroby kr\u0119gos\u0142upa zaburzaj\u0105 prawid\u0142owy rozw\u00f3j co utrudnia integracj\u0119 ze \u015brodowiskiem, obni\u017ca samoocen\u0119, wzmaga mniejsze oczekiwania w odniesieniu do osi\u0105gni\u0119\u0107 szkolnych, ogranicza mo\u017cliwo\u015bci realizacji plan\u00f3w na przysz\u0142o\u015b\u0107 oraz generuje nadopieku\u0144cz\u0105 postaw\u0119 rodzic\u00f3w co utrudnia samodzielno\u015b\u0107 i niezale\u017cno\u015b\u0107. Wady postawy najcz\u0119\u015bciej spowodowane s\u0105 z\u0142ymi nawykami oraz nadmiernym w stosunku do wzrostu i wagi obci\u0105\u017ceniem cia\u0142a. Nasilaj\u0105 si\u0119 w\u0142a\u015bnie w okresie szkolnym, kiedy dzieci wi\u0119kszo\u015b\u0107 czasu sp\u0119dzaj\u0105 w \u0142awce. Projekt stanowi odpowied\u017a na wy\u017cej zidentyfikowane problemy. Projekt jest zgodny z RPO WM 2014-2020, Dzia\u0142aniem 9.2, Poddzia\u0142aniem 9.2.2, zasad\u0105 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju oraz Regulaminem Konkursu. Projekt jest zgodny z prawodawstwem krajowym, w tym ustaw\u0105 PZP oraz z zasadami dotycz\u0105cymi pomocy publicznej. Projekt jest zgodny z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans kobiet i m\u0119\u017cczyzn oraz zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji w tym dost\u0119pno\u015bci dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do wzrostu wykrywalno\u015bci niezdiagnozowanych chor\u00f3b kr\u0119gos\u0142upa, poprawie stanu zdrowia u co najmniej 25% uczestnik\u00f3w w module dotycz\u0105cym chor\u00f3b kr\u0119gos\u0142upa, wzrostu poziomu wiedzy na temat przyczyn, skutk\u00f3w i terapii leczenia chor\u00f3b kr\u0119gos\u0142upa. Dzia\u0142ania w ramach projektu b\u0119d\u0105 zgodne z \u201eWytycznymi w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em EFS w obszarze zdrowia 2014-2020\u201d oraz \u201eWytycznymi w zakresie kwalifikowalno\u015bci wydatk\u00f3w w ramach EFS, EFRR oraz Funduszu Sp\u00f3jno\u015bci 2014-2020\u201d oraz RPZ w tym zakresie na lata 2018-2020. Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 wsparcia w dni powszednie r\u00f3wnie\u017c po godz. 16.00 r\u00f3wnie\u017c w soboty/niedziele. Projekt stanowi odpowied\u017a na problematyk\u0119 obszaru wsparcia zdiagnozowan\u0105 w programie zdrowotnym.", "BENEFICJENT": "\"MEDICA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104\"", "TYTUL": "Profilaktyka chor\u00f3b kr\u0119gos\u0142upa w\u015br\u00f3d dzieci ze szk\u00f3\u0142 podstawowych!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.34}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "380535.09", "WARTOSC": "475668.86", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski", "OPIS": "Cel projektu to aktywna integracja 34 os\u00f3b (26 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, 4 pe\u0142noletnich wychowank\u00f3w z rodzin zast\u0119pczych i plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych i 4 dzieci z rodzin zast\u0119pczych) zamieszkuj\u0105cych obszar powiatu zwole\u0144skiego w okresie do 31.08.2018. Uczestnikami projektu b\u0119dzie 26 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 (w tym 43% kobiet z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105), 4 pe\u0142noletnich wych. z rodz. zast\u0119pczych i plac\u00f3wek opiek-wych. i 4 dzieci z rodzin zast\u0119pczych zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu powiatu zwole\u0144skiego, korzystaj\u0105cy z pomocy PCPR Zwole\u0144. Wsparcie uczestnik\u00f3w odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie na podstawie \u015bcie\u017cki reintegracji stworzonej indywidualnie dla ka\u017cdej osoby z uwzgl\u0119dnieniem diagnozy sytuacji problemowej lub zagro\u017cenia sytuacj\u0105 problemow\u0105, zasob\u00f3w, potencja\u0142u, predyspozycji oraz potrzeb. Uczestnicy projektu zostan\u0105 obj\u0119ci kontraktami soc. i/lub umowami na zasadach kontraktu soc. Zadania: 1. Aktywna integracja, 2. Zasi\u0142ki i pomoc w naturze (wk\u0142ad w\u0142asny), 3. Dzia\u0142ania o charakterze \u015brod. Wska\u017aniki: L. os. zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142. obj\u0119tych wsparciem w programie 34os, L. os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami obj\u0119tych wsparciem w programie-26os, L. os. zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu\u201314os, L. os. zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142.,poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu\u201320os,L.os.zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142.,pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu-8os, Odsetek os. zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142.,kt\u00f3re osi\u0105gn\u0119\u0142y min. poziom efektywno\u015bci spo\u0142.-zatrud.\u201356%, Odsetek os. zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142.,kt\u00f3re osi\u0105gn\u0119\u0142y min. poziom efektywno\u015bci zatrud.-22%,Odsetek os.o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os. z niepe\u0142nospr. intelektualn\u0105 oraz os. z niepe\u0142nospr. sprz\u0119\u017conymi, kt\u00f3re osi\u0105gn\u0119\u0142y min. poziom efektyw.spo\u0142.-zatrud.-46%, Odsetek os. o znacznym st. niepe\u0142nospr.,os. z niepe\u0142nospr. intelektualn\u0105 oraz os.z niepe\u0142nospraw. sprz\u0119\u017conymi, kt\u00f3re osi\u0105gn\u0119\u0142y min. poziom efektyw. zatrudnien.\u201312", "BENEFICJENT": "POWIAT ZWOLE\u0143SKI", "TYTUL": "\u0141atwiejszy start", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.37}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "376292.40", "WARTOSC": "471492.40", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu: aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa 34 os\u00f3b wykluczonych lub zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym z powiatu zwole\u0144skiego w okresie od 01.07.2019 do 30.11.2020 r. Uczestnikami projektu (UP) b\u0119dzie 34 osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym (17K,17M). W sk\u0142ad grupy docelowej wchodzi\u0107 b\u0119d\u0105 nast\u0119puj\u0105ce kategorie UP: a) osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - 12 os\u00f3b (6K,6M); b) osoby umieszczone w pieczy zast\u0119pczej zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym na etapie usamodzielniania lub przygotowania do usamodzielniania tj. osoby powy\u017cej 18 roku \u017cycia - 8 os\u00f3b (4K,4M); c) osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym korzystaj\u0105cy ze wsparcia GOPS w Policznej - 14 os\u00f3b, w tym OzN (7K,7M). Zadania projektowe: 1.Praca socjalna i koordynacja rodzinnej pieczy zast\u0119pczej wraz z przeprowadzeniem diagnozy sytuacji problemowej, opracowaniem Indywidualnych \u015acie\u017cek Reintegracji i wyp\u0142at\u0105 \u015bwiadcze\u0144 pieni\u0119\u017cnych 2. Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym 3. Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zdrowotnym 4. Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze edukacyjnym 5. Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zawodowym 6. Dzia\u0142ania o charakterze \u015brodowiskowym G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki: Wska\u017aniki rezultatu: Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszeniu programu - 20; Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu - 10; Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) - 4; Wska\u017aniki produktu: Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych wsparciem w programie - 34; Liczba os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami obj\u0119tych wsparciem w programie - 12; Miejsce realizacji projektu: powiat zwole\u0144ski Okres realizacji projektu: 01.07.2019 r - 30.11.2020 r.", "BENEFICJENT": "POWIAT ZWOLE\u0143SKI", "TYTUL": "Wsparcie w lepszym starcie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.25}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "8300724.30", "WARTOSC": "10375905.38", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu, zgodnie z metodyk\u0105 SMART: podniesienie zdolno\u015bci 1450U (667K) z 17 plac\u00f3wek z woj. maz., z powiat\u00f3w: m. Warszawa (dzielnica Targ\u00f3wek, Ursus, Ochota, Bielany, Praga Po\u0142udnie), gr\u00f3jecki, garwoli\u0144ski, zwole\u0144ski, mi\u0144ski (31%os. z obsz., wiejskich-kr. prem.) do przysz\u0142ego zatrudnienia do ko\u0144ca VIII 2019r. poprzez realizacj\u0119 w szko\u0142ach i plac\u00f3wkach kszta\u0142cenia zaw. progr. rozwojowego dla U obejmuj\u0105cego: dodat. Zaj\u0119cia prowadz\u0105ce do uzyskania kwalifikacji/uprawnie\u0144 i rozwijaj\u0105ce kompetencje zaw. (w tym mi\u0119kkie-kr. prem), sta\u017ce/praktyki (dla min. 70% UP: 1160os., tj. 8,7% wska\u017anika RPO WM-kr.prem) realizowane u pracodawc\u00f3w, kt\u00f3rych celem jest zdobycie do\u015bw. zaw., niezb\u0119dnego na rynku pracy oraz doposa\u017cenie pracowni zaw. szk\u00f3\u0142 z proj. w nowoczesny sprz\u0119t, odpowiad. \u015brodowisku pracy, podnosz\u0105cy jako\u015b\u0107 kszta\u0142cenia prakt. Grupa docelowa to 1450 uczni\u00f3w i s\u0142uchaczy (667K) z 17 szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek prow. kszta\u0142. zaw.; plac\u00f3wki kszta\u0142. ustaw., prakt., o\u015brodki dokszta\u0142cania i doskon. zawod., centra kszta\u0142. zaw. i ustaw.; szko\u0142y i plac\u00f3wki o\u015bw. i ich organy prow., realizuj\u0105ce kszta\u0142cenie zaw. Proj. skierowany jest do grup doc. z woj. maz. (zgodnie z KC). Zadania w projekcie to: dodatkowe zaj\u0119cia specjalistyczne realizowane we wsp\u00f3\u0142pracy z podmiotami z otoczenia spo\u0142eczno-gospodarczego szk\u00f3\u0142 lub plac\u00f3wek systemu o\u015bwiaty prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe, umo\u017cliwiaj\u0105ce uczniom lub s\u0142uchaczom uzyskiwanie i uzupe\u0142nianie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci oraz kwalifikacji zawodowych i uprawnie\u0144, organizacja sta\u017cy u pracodawc\u00f3w/przedsi\u0119biorc\u00f3w z wojew\u00f3dztwa mazowieckiego dla min. 70% UP oraz Wyposa\u017cenie pracowni lub warsztat\u00f3w szkolnych. Rezultatem projektu b\u0119dzie wzrost jako\u015bci kszta\u0142cenia w szko\u0142ach i plac\u00f3wkach obj\u0119tych wsparciem oraz wzrost/nabycie kompetencji zawodowych przez1450 uczni\u00f3w. Cele projektu s\u0105 zgodne z Regulaminem konkursu, SzOOP RPO WM oraz prawodawstwem wsp\u00f3lnotowym i krajowym.", "BENEFICJENT": "SYNTEA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Inwestycja w przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.86}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1587733.57", "WARTOSC": "1883879.42", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski", "OPIS": "Cel: Aktywizacja zawodowa 108(59K;49M)os. z woj. mazowieckiego (powiaty: bia\u0142obrzeski, kozienicki, przysuski, m.Radom, radomski, lipski, szyd\u0142owiecki, zwole\u0144ski) w wieku 15-29 lat bez pracy, niezarejestrowanych w urz\u0119dach pracy (81(45K;36M) biernych zawodowo i 27(15K;12M) bezrob., w tym 6% - 7(4K;3M) d\u0142ugotrwale bezrob.), kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu, poprzez realizacj\u0119 wsparcia obejmuj\u0105cego poradnictwo zawodowe wraz z utworzeniem IPD, szkolenia zawodowe, sta\u017ce oraz po\u015brednictwo pracy realizowane w okresie 06.2018-07.2019 r.Grupa docel.: Uczestnikami proj. jest 108(59K;49M) os. z woj. mazowieckiego (podregion radomski [PR], powiaty: bia\u0142obrzeski, kozienicki, przysuski, m.Radom, radomski, lipski, szyd\u0142owiecki, zwole\u0144ski), w wieku 15-29 lat bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET), zgodnie z definicj\u0105 osoby z kategorii NEET przyj\u0119t\u0105 w PO WER 2014-2020, w tym r\u00f3wnie\u017c osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, z wy\u0142\u0105czeniem grupy okre\u015blonej dla trybu konkursowego w Poddzia\u0142aniu 1.3.1.Uczestnikami proj. mog\u0105 by\u0107 wy\u0142\u0105cznie os. niezarejestrowane w urz\u0119dach pracy, w tym:75% os. biernych zawodowo, nie uczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu -81(45K;36M),6% os. d\u0142ugotrwale bezrob. -7(4K;3M),25% os. bezrob. -27(15K;12M).a wsparcie w proj. zostanie dostosowane do indywidualnych potrzeb tych os\u00f3b- m.in. poprzez realiz. IPD.Rekrutacja prowadzona b\u0119dzie w terminach: 06.2018, 08.2018 i 10.2018 r.Zadania (realizowane w 3 ed.):1) Poradnictwo zawodowe wraz z identyfikacj\u0105 potrzeb os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia i diagnozowaniem ich mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zawodowego2) Szkolenia prowadz\u0105ce do podniesienia, uzupe\u0142nienia lub zmiany kwalifikacji i kompetencji zawodowych3) 4 - miesi\u0119czne sta\u017ce zawodowe4) Indywidualne po\u015brednictwo pracyPlanowana do osi\u0105gni\u0119cia efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa wyniesie:48% - wska\u017anik og\u00f3lny,22% - os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych,53% - os\u00f3b o niskich kwalifikacjach,40% - os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych.", "BENEFICJENT": "WIELKOPOLSKIE STOWARZYSZENIE NA RZECZ ROZWOJU OBSZAR\u00d3W WIEJSKICH", "TYTUL": "Postaw na rozw\u00f3j!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.58}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-04-03", "DOFINANSOWANIE": "1567146.82", "WARTOSC": "1859452.80", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie w okresie od 03.04.2017 do 31.07.2018aktywno\u015bci zawodowej oraz mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia w grupie 100 os.(w tym 60 kobiet) w wieku 18-29 lat b\u0119d\u0105cych bez pracy(w tym 80% bierni zawod.i 20% bezrobotni niezarejestrowani w PUP/MUP) i jednocze\u015bnie nie uczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (m\u0142odzie\u017c NEET zg.z definicj\u0105 przyj\u0119ta w POWER 2014-2020) zamieszka\u0142ych (zgodnie z Kodeksem Cywilnym) w wojew\u00f3dztwie mazowieckim na terenie SubregionuRadomskiego tj.\u0142\u0105cznie na terenie powiat\u00f3w: lipskiego, zwole\u0144skiego, radomskiego, szyd\u0142owieckiego, przysuskiego, bia\u0142obrzeskiego, kozienickiego oraz w mie\u015bcie Radom.G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu w odniesieniu do jego uczestnik\u00f3w:? opracowanie Indywidualnych Plan\u00f3w Dzia\u0142ania w obszarze rozwoju zawodowego dla 100% uczestnik\u00f3w projektu,? nabycie \u0142\u0105cznie przez 100% uczestnik\u00f3w projektu kwalifikacji(70%UP) i kompetencji (30%UP) zawodowych zbie\u017cnych z potrzebami lokalnego rynku pracy? nabycie przez co najmniej 90% uczestnik\u00f3w projektu kompetencji spo\u0142eczno-zawodowych niezbednych na rynku parcy,? nabycie przez co najmniej 90% uczestnik\u00f3w projektu praktycznego do\u015bwiadczenia zawodowego(sta\u017ce),? podj\u0119cie zatrudnienia przez 53% uczestnik\u00f3w projektuDzia\u0142ania w projekcie:? Indywidualne konsultacje z doradc\u0105 zawodowym w celu utworzenia IPD,? Indywidualne poradnictwo zawodowe,? Indywidualne poradnictwo psychologiczne? Indywidualne po\u015brednictwo pracy,? WarsztatyKompetencji Spo\u0142eczno Zawodowych? Szkolenia zawodowe,? Sta\u017ce zawodowe.", "BENEFICJENT": "TOMASZ \u017bUREK INFOS", "TYTUL": "M\u0142odzi wykwalifikowani na Mazowszu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.54}, {"DATA_KONIEC": "2017-07-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1141305.98", "WARTOSC": "1426632.48", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu: Poprzez przeprowadzenie \u2013 w okresie 01.09.2016-31.07.2017-kompleksowej \u015bcie\u017cki wsparcia w postaci: diagnozowania potrzeb i opracowania IPD, szkole\u0144 i sta\u017cy zawodowych oraz po\u015brednictwa pracy- osi\u0105gni\u0119cie wy\u017cszej aktywno\u015bci zawodowej, poprawy sytuacji na rynku pracy oraz zwi\u0119kszonych mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia w\u015br\u00f3d 80 os\u00f3b biernych zawodowo, w wieku 30 lat i wi\u0119cej, zamieszkuj\u0105cych na obszarze powiat\u00f3w: lipskiego, radomskiego, szyd\u0142owieckiego, kozienickiego, zwole\u0144skiego i m. Radom woj. mazowieckiego (WM), nale\u017c\u0105cych do jednej z grup: osoby pow. 50 roku \u017cycia, Kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby o niskich kwalifikacjach zawodowych. Zadanie realizowane w projekcie: 1. Rekrutacja uczestnik\u00f3w 2. Diagnozowanie indywidualnej sytuacji uczestnik\u00f3w projekt\u00f3w, poprzez opracowanie Indywidualnych Plan\u00f3w Dzia\u0142ania (IPD) i pomoc w aktywnym poszukiwaniu pracy w ramach po\u015brednictwa pracy 3. Podnoszenie lub zmiana kwalifikacji zawodowych oraz ich lepsze dopasowanie do potrzeb rynku pracy 4. Zdobycie do\u015bwiadczenia zawodowego, poprzez organizacj\u0119 sta\u017cy zawodowych G\u0142\u00f3wne rezultaty osi\u0105gni\u0119te w wyniku realizacji projektu: 1. 25 os\u00f3b (15K/10M) pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) 2. 3 os\u00f3b (2K/1M) z niepe\u0142noprawno\u015bciami pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) 3. 3 os\u00f3b (2K/1M) w wieku 50 lat i wi\u0119cej pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) Grupa docelowa: GRUPA DOCELOWA 80 os\u00f3b (48K/32M) biernych zawodowo, w wieku 30 lat i wi\u0119cej, zamieszkuj\u0105cych na obszarze powiat\u00f3w: lipskiego, radomskiego, szyd\u0142owieckiego, kozienickiego, zwole\u0144skiego i m. Radom woj. mazowieckiego w rozumieniu przepis\u00f3w KC, nale\u017c\u0105cych do jednej z nw. grup: - osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia:8 (5K/3M) - osoby o niskich kwalifikacjach zawodowych: 24 (15K/9M) - Kobiety: 48 - ON: 8 (5K/3M).", "BENEFICJENT": "EURO-EDUKATOR EWA KANABUS-KOSZAL", "TYTUL": "Mazowiecki szlak aktywno\u015bci zawodowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.38}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "789755.94", "WARTOSC": "987194.93", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny- Podniesienie kompetencji spo\u0142eczno-zawodowych 86 (60K,26M) os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wykluczenia zamieszka\u0142ych w podregionie poprzez aktywizacj\u0119 spo\u0142eczno-zawodow\u0105 w okresie 01.18.2020- 30.09.2021 r. Grupa docelowa to 86os.niezatrud. zagro\u017conych ub\u00f3stwem/wykluczeniem spo\u0142ecznym ZU/WS (60K/26M) z podregionu Radomskiego- patrz pkt.C.1.7 (os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105-ON, os. korzystaj\u0105c z pom. spo\u0142. lub kwalifik. si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem pomocy spo\u0142., os. o kt\u00f3rych mowa w art.1 ust.2ustawy z dni 13.06.2003r. o zatrud socjalnym,os. zakwalifik. do III profilu pomocy., os. korzystaj\u0105cych z PO P\u017b-zgodnie z definicj\u0105 z SZOOP), w tym: 100% os. do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wykluczenia. 40% grupy docelowej to ON 70%GD- 60os. to Kobiety [K] Zadania: Rekrut.,Diagnoza indyw. potrzeb i potencja\u0142\u00f3w U proj.,Porad. specjalistyczne (socjalne, zawodowe,psychologiczne), Trening kompentcji i umiejetno\u015bci spo\u0142.,Po\u015brednictwo pracy, Szkolenia zawodowe, Sta\u017ce. G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki: -Liczba os. ZU/WS, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu\u201359os. -Liczba os.ZU/WS poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu \u201349. -Liczba os. ZU/WS pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rach.)\u2013 30%-26os. -Liczba os. ZU/WS obj\u0119tych wsparciem w programie-86os. -Liczba os\u00f3b z niepe\u0142nospr.obj\u0119tych wsparciem w programie-35os. -Odsetek os. ZU/WS, kt\u00f3re dokona\u0142y post\u0119pu w aktywizacji spo\u0142.- 34%. - Odsetek os. z niepe\u0142nsopraw., kt\u00f3re dokona\u0142y post\u0119pu w aktywizacji spo\u0142.- 34% oraz kt\u00f3re podj\u0119\u0142y zatrud.-12%. \u2013 Liczba pozost. Os. ZU/WS, kt\u00f3re spe\u0142ni\u0142y kryt. Zatrud-25 %.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA AKTYWNO\u015aCI OBYWATELSKIEJ", "TYTUL": "Droga do Pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.97}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1217558.78", "WARTOSC": "1521948.48", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski", "OPIS": "Proj ma na cel integr spo\u0142 i aktywiz zawod os. zagro\u017c wyklucz spo\u0142. z ter. reg. radomskiego (Radom, powiaty: radomski, gr\u00f3jec, zwole\u0144, szyd\u0142owiec, kozienic, bia\u0142obrzes, lipski, przysusk). Dla ka\u017cd uczest projektu (UP) zost okre\u015bl indywid \u015bcie\u017cka reintegrac (I\u015aR), z ka\u017cdym UP zost. zaw umowa na wz\u00f3r kontrakt socjaln (kryt dost. nr 3) na podst. indywid. diagn potrzeb i predyspoz UP. W ram proj. zost przepr. szkolenia i specjal. poradnict, maj. na celu nabyc umiej\u0119tn. i kompetenc zawod i spo\u0142 przydatn na rynku pracy: obs\u0142 magazyn + W\u00f3zki wid\u0142o(jezdniowe) obs\u0142uga magaz, W\u00f3zki wid\u0142 (jezdniowe), Operat koparko \u2013 \u0142adowarki , Grafik komputer PHOTOSHOP, Kadry i p\u0142ace, Kasjer \u2013 sprzedawca , Florystyk, Kosmetyczka, Rachunkow/ksi\u0119gowo\u015b\u0107. KiM opr\u00f3cz uzysk nowych kompetenc. i umiej\u0119tn. zawod. zost. obj\u0119ci wsparc psycholog., prawnika, doradcy zawod. (w zale\u017cn. od potrzeb), kt\u00f3rzy pomog upora\u0107 si\u0119 z traum i probl rodzinn, blokad psycholog itp., wska\u017c\u0105 \u015bcie\u017ck\u0119 wsparc. Dodatk zost. zorg. warszt kompet. spo\u0142. oraz komunik interpersonaln., warszt nt. r\u00f3l spo\u0142., tj. jak by\u0107 dobrym rodzicem w zale\u017cn. od potenc UP okre\u015bl. w ramach I\u015aR. UP zost przyzn stypend szkol oraz zwrot koszt dojazd na zasad. okre\u015bl. w regulam proj. UP zobowi\u0105z/a b\u0119dzie do dostarcz dokument potwierdz. efektywn zatrudnien. do 4 tygodni po zako\u0144cz. udzia\u0142u w proj oraz do inform. o zatrudnien do 3 mcy nast\u0119puj po dniu, w kt zako\u0144cz udzia\u0142 w proj.UP b\u0119dzie musia\u0142 porzest dok. potw. post\u0119p w proces. aktywiz. spo\u0142., np. dotycz\u0105c. rozpocz nauki, wolontariatu, popr stanu zdrowia, poszukiw. zatrudn. Proj. realiz w partnerstw z sekt pryw, spo\u0142 i publiczn ( kryt mer sz nr 3 ). Proj. jest zawarty w Plan Inwest dla subr radomsk \" Poprawa zdolno\u015bci do zatrudn os nieakt zawodow\" s. 1 (kryt. mer. szcz. nr 4) oraz w Progr Rewitali Miasta Radom pod tym sam. tytu\u0142em, s. 78 (kryt mer szcz nr 6). Proj. b\u0119dzie wykorz. elem program, warsztat\u00f3w, metody pracy \"Modelu aktywiz zaw os zagro\u017c wykl spo\u0142 \" PIW EQUAL ( kryt mer sz nr 5)", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PRO CIVITAS BONO", "TYTUL": "Aktywizacja zawodowa i spo\u0142eczna mieszka\u0144c\u00f3w regionu radomskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.7}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-01-29", "DOFINANSOWANIE": "1158869.76", "WARTOSC": "1448587.20", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM proj. jest nabycie i/lub podwy\u017cszenie kompetencji i kwalifikacji zawodowych zgodnie z zapotrzebowaniem rynku pracy przez 108 Uczni\u00f3w (41K, 67M) Technikum TEB Edukacja w Radomiu i 108 S\u0142uchaczy (95K, 13M) Policealnej Szko\u0142y TEB Edukacja i Policealnej Szko\u0142y Medycznej TEB Edukacja w Radomiu przez udzia\u0142 w dodatkowych specjalistycznych szkoleniach zawodowych oraz zdobycie niezb\u0119dnego do\u015bwiadczenia zawodowego przez min.80% z ww.os\u00f3b (173os., 109K, 64M) poprzez udzia\u0142 w sta\u017cach zawodowych w ramach projektu trwaj\u0105cego od 29.01.2018 do 31.12.2020r. GRUP\u0118 DOCELOW\u0104 projektu stanowi: (1) 108 Uczni\u00f3w (41K, 67M) Technikum TEB Edukacja w Radomiu kszta\u0142c\u0105cych si\u0119 na kierunkach: Technik informatyk i Technik Us\u0142ug Fryzjerskich, (2) 108 S\u0142uchaczy (95K, 13M) Policealnej Szko\u0142y TEB Edukacja i Policealnej Szko\u0142y Medycznej TEB Edukacja w Radomiu, kszta\u0142c\u0105cych si\u0119 na kierunkach: Technik Us\u0142ug Kosmetycznych, Technik dentystyczny, Technik masa\u017cysta, (3) 10 nauczycieli zatrudnionych w ww. szko\u0142ach prowadz\u0105cych zaj\u0119cia na ww.kierunkach nauczania. W ramach proj. zreal. zostan\u0105 nast.zadania: (1) Kompleksowy program doradztwa edukacyjno-zawodowego w Oddziale TEB w Radomiu (2) Szkolenia dla nauczycieli doskonal\u0105ce w zakresie tematyki zwi\u0105zanej z nauczanym zawodem (3) Szkolenia zawodowe dla Uczni\u00f3w Technikum TEB Edukacja w Radomiu (4) Szkolenia zawodowe dla S\u0142uchaczy Szk\u00f3\u0142 Policealnych TEB Edukacja w Radomiu (5) Sta\u017ce zawodowe Realizacja niniejszego proj. rozwi\u0105zuje nast\u0119puj\u0105cy problem: deficyty w umiej\u0119tno\u015bciach i kwalifikacjach zaw.oczekiwanych przez pracodawc\u00f3w oraz w do\u015bwiadczeniu zaw. i umiej\u0119tn. praktycznych absolwent\u00f3w wchodz\u0105cych na rynek pracy. G\u0142\u00f3wnym efektem zrealizowania za\u0142o\u017ce\u0144 proj. jest zwi\u0119kszenie zatrudnialno\u015bci S\u0142uchaczy szk\u00f3\u0142 TEB w Radomiu co b\u0119dzie mo\u017cliwe dzi\u0119ki poprawie jako\u015bci kszta\u0142cenia zaw. w plac\u00f3wkach obejmowanych wsparciem. Dzi\u0119ki realizacji proj. UP b\u0119d\u0105 mieli mo\u017cliwo\u015b\u0107 zdobycia umiej\u0119tno\u015bci dostosow. do wskaz\u00f3wek p\u0142yn\u0105cych z rynku pracy", "BENEFICJENT": "TEB EDUKACJA SP. ZO.O.", "TYTUL": "Wzmocnienie jako\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego w Szko\u0142ach TEB Edukacja w Radomiu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.62}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "776793.40", "WARTOSC": "970991.75", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Garbatka-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: G\u0142owacz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Gniewosz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Kozienice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Magnuszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Sieciech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski", "OPIS": "CEL PROJEKTU: Zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawodowej i spo\u0142ecznej 75os\u00f3b( 42 Kobiet) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym niezatrudnionych w tym min .30 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami z powiat\u00f3w:radomskiego,m.Radomia,zwole\u0144skiego, szyd\u0142owieckiego poprzez kompleksowy program aktywnej integracji spo\u0142ecznej i zawodowej od 1.01.2018-28.02.2019 Grupa :75os\u00f3b(42 Kobiet) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym niezatrudnionych w tym min .30 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami z powiat\u00f3w:radomskiego,m.Radomia,zwole\u0144skiego, szyd\u0142owieckiego REZULTATY: -Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu:-48 - Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142 poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu:-30 - Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142 pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu:19 -Odsetek os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142, kt\u00f3re dokona\u0142y post\u0119pu w aktywizacji spo\u0142ecznej\u201334% -Odsetek os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142, kt\u00f3re podj\u0119\u0142y zatrudnienie\u201322%, -Odsetek os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 oraz os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi, kt\u00f3re dokona\u0142y post\u0119pu w aktywizacji spo\u0142ecznej\u201334% - Odsetek os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 oraz os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi, kt\u00f3re podj\u0119\u0142y zatrudnienie\u201312% Dzia\u0142ania: 1. diagnoza indywidualnych potrzeb i potencja\u0142\u00f3w UP, 75os x 4h 2. us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym- poradnictwo specjalistyczne i trening umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych , 75 os. 3. us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zawodowym: indywidualne po\u015brednictwo pracy 4. us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze edukacyjnym kt\u00f3rych celem jest dostosowanie wykszta\u0142cenia lub kwalifikacji do potrzeb rynku pracy-,5 grup x 12 os\u00f3b 5. us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zawodowym:sta\u017ce zawodowe,15 os.x4 msc,48x3 m, 7 x5m", "BENEFICJENT": "CONSULTOR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIELNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Uwierz w siebie!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.55}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1049978.42", "WARTOSC": "1312473.03", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY: Wy\u017csza zdolno\u015b\u0107 do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno-zawodowym 96 os\u00f3b (58K/38M) pow.18r.\u017c. do wieku emerytalnego,zamieszkuj\u0105cych w woj.mazowieckim w powiatach garwoli\u0144skim,kozienickim,lipskim,przysuskim,radomskim,m.Radom,szyd\u0142owieckim, zwole\u0144skim (w rozum.KC), zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.(w tym min.15% to os.niepe\u0142nosprawne),wy\u0142\u0105cznie do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wykluczenia lub zamieszkuj\u0105cych w gminach poni\u017cej progu defaworyzacji,poprzez skorzystanie z instrument\u00f3w aktywizacji spo\u0142ecznej,zawodowej i edukacyjnej dostosowanych do potrzeb Uczestnika w oparciu o indywidualn\u0105 \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji w okresie 1.08.2018-30.06.2019,prowadz\u0105ca do podj\u0119cia zatrudnienia przez min.29os. GRUPY DOCELOWE: 96os\u00f3b(58K/38M)pow.18r.\u017c.do wieku emerytalnego,zamieszkuj\u0105cych w woj.mazowieckim w powiatach garwoli\u0144skim,kozienickim,lipskim,przysuskim,radomskim,m.Radom,szyd\u0142owieckim,zwole\u0144skim (w rozum.KC),zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.,wy\u0142\u0105cznie os.do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia lub zamieszkuj\u0105ce w gminach poni\u017cej progu defaworyzacji, w tym: - osoby zakwalifikowane do III profilu pomocy, zgodnie z ustaw\u0105 z dnia 20 kwietnia 2004 r. o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy-min.20%UP tj.20os., - osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami(ON)-min.15%UP tj 15os, -osoby korzystaj\u0105ce z POP\u017b 2014-2020(grupa preferowana),a zakres wsparcia w proj.nie b\u0119dzie powiela\u0107 dzia\u0142a\u0144,kt\u00f3re dana os. otrzymuje/otrzymywa\u0142a w ramach dzia\u0142a\u0144 towarzysz\u0105cych w POP\u017b-min.30%UP tj.29os. ZADANIA: 1)Diagnoza potrzeb i potencja\u0142\u00f3w;2)Poradnictwo specjalistyczne; 3)Poradnictwo zawodowe; 4)Trening umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych; 5)Indywidualny life-coaching dla os.niepe\u0142nosprawnych; 6)Szkolenia zawodowe; 7)Sta\u017c zawodowy; 8)Po\u015brednictwo pracy. WSKA\u0179NIKI: liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.:a)kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu prog.-22; b)pracuj\u0105cych po opuszczeniu prog.-29; c)poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu prog.-54.", "BENEFICJENT": "NAVIGATOR INTERNATIONAL SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "W\u0142\u0105cz si\u0119 do gry! edycja 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.52}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "872318.39", "WARTOSC": "1035024.20", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny proj.-Wzrost aktywno\u015bci zawod. i szans na zmian\u0119 lub podj\u0119cie zatrudnienia u 72 os. w wieku 18-29lat(47K/25M) znajduj\u0105cych si\u0119 w trudnej sytuacji zawod. zamieszkuj\u0105cych woj. mazowieckie subregion radomski przez zapewnienie im kompleksowego wsparcia na podstawie IPD do 05.2020r.GD-72os.w wieku 18-29lat (47K/25M) os. pozostaj\u0105ce bez pracy (osoby bierne zawod.,bezrob.) niezarejestr.w UP, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu tzw. m\u0142odzie\u017c NEET oraz tzw. ubodzy pracuj\u0105cy, os.zatrud. na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cyw-praw,zgodnie z def.zwartymi w Wyt. w zakresie realizacji przeds. z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w EFS w obszarze r.pracy_2014-2020 z wy\u0142\u0105czeniem grupy okre\u015blonej dla trybu konkurs. w Pod. 1.3.1. z WM subreg. Radomsk. (w rozum. Kodeksu Cyw.).Dzia\u0142ania:Instrumenty i us\u0142ugi rynku pracy s\u0142u\u017c\u0105ce identyfikacji wsparcia oraz pomocy w okre\u015bleniu \u015bcie\u017cki zawod,(IPD) Porad. zawod., Po\u015bred.pracy,Edukacja zawod.- Szkol. zawod., Sta\u017ce,G\u0142\u00f3wne rez. proj.:-Liczba os\u00f3b poni\u017cej 30 lat, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifik. po opuszczeniu programu- 32os.-Kryterium efektywno\u015bci zatrud. dla os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji (w tym imigranci, reemigranci, ON, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niskimi kwalifik. (do poziomu ISCED 3) 39%-Kryterium efektywno\u015bci zatrud.dla pozosta\u0142ych os\u00f3b nienale\u017c\u0105cych do ww. grup -54%-Kryterium efektywno\u015bci zawod. w przypadku os\u00f3b prac. -27%Wsparcie zak\u0142adane w proj. ma charakter indyw.i kompleksowej aktywizacji zawod.-edukac. i opiera si\u0119 na min.3 elementach pomocy wybranych spo\u015br\u00f3d form wsparcia wskazanych w PO WER, w tym obligatoryjnie identyfikacji potrzeb (poprzez opracowanie lub aktualizacj\u0119 IPD lub innego dok. pe\u0142ni\u0105cego analogiczn\u0105 funkcj\u0119) i po\u015bred. pracy lub porad. zawod. oraz zosta\u0142o dostosowane do specyficznych potrzeb GD. Trzecia i kolejne formy wsparcia zostan\u0105 dostosowane do potrzeb U proj, zgodnie z opracowanym dla niego IPD.", "BENEFICJENT": "INSPIRES SP. Z O.O.", "TYTUL": "M\u0142odo\u015b\u0107 kluczem sukcesu !", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.41}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "819186.32", "WARTOSC": "1023982.90", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Ciepiel\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Lipsko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Rzeczni\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Sienno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Solec nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski", "OPIS": "CEL PROJEKTU: Zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawodowej i spo\u0142ecznej 75os\u00f3b( 39K) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym niezatrudnionych w tym min .15 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami z powiat\u00f3w:radomskiego,m.Radomia,zwole\u0144skiego, szyd\u0142owieckiego,koz\u0142owieckiego, lipskiego, przysusk poprzez kompleksowy program aktywnej integracji spo\u0142ecznej i zawodowej od 1.08.2018-31.01.2020 Grupa :75os\u00f3b(39 K) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym niezatrudnionych w tym min .15OzN z powiat\u00f3w:radomskiego,m.Radomia,zwole\u0144skiego, szyd\u0142owieckiego,lipskiego REZUL: -Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu:-50 - Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142 poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu:-41( 19M/22K)- Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142 pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu:19 - Odsetek os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142, kt\u00f3re dokona\u0142y post\u0119pu w aktywizacji spo\u0142ecznej\u201334% -Odsetek os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142, kt\u00f3re podj\u0119\u0142y zatrudnienie\u2013 22%, -Odsetek os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 oraz os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi, kt\u00f3re dokona\u0142y post\u0119pu w aktywizacji spo\u0142ecznej\u201334% - Odsetek os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 oraz os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi, kt\u00f3re podj\u0119\u0142y zatrudnienie\u201312% Dzia\u0142ania: 1. diagnoza indywidualnych potrzeb i potencja\u0142\u00f3w UP, 75os x 4h 2. us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym- poradnictwo specjalistyczne i trening umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych , 75 os\u00f3b 3. us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zawodowym: indywidualne po\u015brednictwo pracy 4. us\u0142 aktywnej integracji o char edukacyjnym kt\u00f3rych celem jest dostosowanie wykszta\u0142cenia lub kwalifikacji do potrzeb rynku pracy-,5 grup x 12 os\u00f3b 5. us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zawodowym:sta\u017ce zawodowe,15 os\u00f3b x max.6 msc,55 x max. 5m", "BENEFICJENT": "CONSULTOR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIELNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Nowe horyzonty", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.41}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-02", "DOFINANSOWANIE": "354390.00", "WARTOSC": "442987.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom, GM.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski", "OPIS": "Wniosek stanowi odpowied\u017a na zdiagnozowany problem zwi\u0105zany z cukrzyc\u0105 na ter. woj. mazowieckiego. Wniosek jest zgodny z zapisami RPZ Samorz\u0105du Wojew\u00f3dztwa Mazowieckiego w obszarze wykrywania i profilaktyki cukrzycy. Celem projektu jest poprawa stanu zdrowia 2.700os. pow. 60r.\u017c (1.620K, 1.080M) z m. Radom oraz pow. zwole\u0144skiego poprzez przeprowadzenie bada\u0144 przesiewowych w kierunku wykrywania cukrzycy oraz dzia\u0142a\u0144 edukacyjnych z zakresu diabetologii \u2013 cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty do XII.2021r. Zaplanowane w ramach projektu dzia\u0142ania opisane w cz\u0119\u015bci D wniosku stanowi\u0105: - Zadanie nr 1: akcj\u0119 informacyjn\u0105 (modu\u0142 I), - Zadanie nr 2: konsultacje lekarskie i dzia\u0142ania edukacyjne (modu\u0142 II) i - Zadanie nr 3: szkolenia personelu medycznego (modu\u0142 III). Podstawow\u0105 grup\u0105 obj\u0119t\u0105 wsparciem bezpo\u015brednim s\u0105 osoby pow. 60 r.\u017c. mieszkaj\u0105ce w Radomiu i pow. zwole\u0144skim dotychczas niediagnozowane w kierunku cukrzycy, kt\u00f3re podpisz\u0105 druk \u015bwiadomej zgody na udzia\u0142 w projekcie. Ponadto dzia\u0142aniami zostan\u0105 obj\u0119ci r\u00f3wnie\u017c lekarze/piel\u0119gniarki, POZ z w/w terenu jako \u201eotoczenie\u201d. Zak\u0142adany wska\u017anik rezultatu to liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug zdrowotnych, istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu. Zak\u0142adane wska\u017aniki produktu to m.in.: liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami zdrowotnymi w programie. Projekt spe\u0142ni kryterium merytor. szczeg\u00f3\u0142owe nr 1, 5, 6, 7, 8 - opis w poszczeg\u00f3lnych cz\u0119\u015bciach wniosku.", "BENEFICJENT": "INSTYTUT ROZWOJU OSOBISTEGO SP.Z O.O.", "TYTUL": "Mieszka\u0144cy Radomia oraz powiatu zwole\u0144skiego przeciwko cukrzycy!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.4}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-31", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "799336.80", "WARTOSC": "948430.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski", "OPIS": "Cel og\u00f3lny projektu to poprawa dost\u0119pu do zatrudnienia min. 54 os\u00f3b m\u0142odych. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu jest 60 os\u00f3b m\u0142odych (29K), w tym 3 niepe\u0142nosprawnych, w wieku 15-29 lat bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu tzw. m\u0142odzie\u017c NEET, zamieszkuj\u0105cych powiat radomski, m. Radom, szyd\u0142owiecki, przysuski, kozienicki, zwole\u0144ski lub bia\u0142obrzeski (wojew\u00f3dztwie mazowieckie). Wspacie oferowane jest w okresie od 01.05.2016r. do 31.05.2017r. G\u0142\u00f3wne zadania to: Analiza potrzeb uczestnik\u00f3w - indywidualne plany dzia\u0142ania, Wsparcie psychospo\u0142eczne, Szkolenia zawodowe, Sta\u017ce i Indywidualne po\u015brednictwo pracy. Rezultaty jakie zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektu to: min. 54\u00a0os\u00f3b poni\u017cej 30 lat uzyska kwalif. po opuszcz. programu. Minimum 45% uczestnik\u00f3w projektu po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie znajdzie zatrudnienie czyli 27 os\u00f3b w tym 13K i 14 M. Dzia\u0142ania projektowe zostan\u0105 dopasowane do indywidualnych potrzeb uczestnik\u00f3w okre\u015blonych w IPD.", "BENEFICJENT": "TOWARZYSTWO ALTUM PROGRAMY SPO\u0141ECZNO-GOSPODARCZE", "TYTUL": "Obierz kurs na przysz\u0142o\u015b\u0107 - aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.37}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-31", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "816599.87", "WARTOSC": "968913.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski", "OPIS": "Projekt ma na celu podniesienie - do ko\u0144ca IV 2017 - aktywno\u015bci zawodowej i zdolno\u015bci do zatrudnienia 60 os\u00f3b NEET: bezrobotnych i biernych zawodowo (w tym 33 kobiet i 27 m\u0119\u017cczyzn oraz 6 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych), kt\u00f3re nie maj\u0105 zatrudnienia ani nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu, w wieku 15 - 29 lata, zamieszkuj\u0105cych wg KC teren powiat\u00f3w podregionu radomskiego wojew\u00f3dztwa mazowieckiego. Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 kompleksowej \u015bcie\u017cki dzia\u0142a\u0144 obejmuj\u0105cej: ? indywidualne poradnictwo zawodowe, wspracie poradnictwem psychologicznym ? szkolenia podnosz\u0105ce kwalifikacje niezb\u0119dne na rynku pracy w obszarze ICT, ? szkolenia zawodowe w zawodach poszukiwanych na mazowieckim rynku pracy i dostosowane do mo\u017cliwo\u015bci uczestnik\u00f3w projektu, ? trzy miesi\u0119czne sta\u017ce zawodowe, ? po\u015brednictwo pracy. W wyniku realizacji projektu minimum 26 os\u00f3b podejmie zatrudnienie.", "BENEFICJENT": "WIELKOPOLSKI INSTYTUT ROZWOJU PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI I EDUKACJI \u0141UKASZ DYMEK", "TYTUL": "PO WER na start!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.32}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "802402.45", "WARTOSC": "1003003.06", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny- Wzrost aktywno\u015bci zawod. i spo\u0142. oraz szans na znalezienie zatrudnienia u 72os.niezatrudnionych zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. [ZU/WS](44K/28M) do\u015bwiad. wielokrotnego wyklucz.z subregionu Radomskiego [SR] do 31.07.2021r. przez udzia\u0142 w kompleksowych dzia\u0142aniach wynikaj\u0105cych ze \u015bcie\u017cki reintegracji. GD-72os.niezatrud. ZU/WS do\u015bwiad. wielokrotnego wyklucz.(ON, os. korzystaj\u0105c z pom. spo\u0142. lub kwalifik. si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem pom. spo\u0142., os. o kt\u00f3rych mowa w art.1 ust.2 z dni 13.06.2003r. o zatrud soc,bezrob.,os.korz. z PO P\u017b)(44K/28M) z SR, kt\u00f3re nie korzysta\u0142y i nie korzystaj\u0105 ze wsparcia oferowanego w proj.pozakonkurs. wy\u0142onionych w naborze RPMA.09.01.00-IP.01-14-079/19,w tym min.12os. z gm.m.Radom,60%K,20%ON. Zadania: Dzia\u0142ania:diagnoza indyw. potrzeb i potencja\u0142\u00f3w U proj., trening. komp.spo\u0142.(indyw.,grupow.),porad. specjalist.(socjalne,zawod.psycholog.,wsparcieTrener pracy/Trener aktywno\u015bci ON),po\u015bred. pracy, szkolenia zawod., sta\u017ce. G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki rez.: -Liczba os. ZU/WS, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y komp. po opuszczeniu programu \u2013 65os. -Liczba os.ZU/WS poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu \u201341os. -Liczba os. ZU/WS pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) \u2013 22os. -Odsetek os. z niepe\u0142nopsraw., kt\u00f3re dokona\u0142y postepu w aktywizacji spo\u0142.-34%, kt\u00f3re spe\u0142ni\u0142y efektywno\u015b\u0107 zatrud.-12% -Odsetek pozosta\u0142ych os. zagro\u017c.U/WS, kt\u00f3re dokona\u0142y postepu w aktywizacji spo\u0142.-34%, kt\u00f3re spe\u0142ni\u0142y efektywno\u015b\u0107 zatrud.-25%", "BENEFICJENT": "INSPIRES SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Postaw na przysz\u0142o\u015b\u0107 !", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.3}, {"DATA_KONIEC": "2022-07-31", "DATA_START": "2021-08-01", "DOFINANSOWANIE": "804101.65", "WARTOSC": "1005127.06", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny- Wzrost aktywno\u015bci zawod. i spo\u0142. oraz szans na znalezienie zatrudnienia u 72os.niezatrudnionych zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. [ZU/WS](44K/28M) do\u015bwiad. wielokrotnego wyklucz.z subregionu Radomskiego [SR] do 31.07.2022r. przez udzia\u0142 w kompleksowych dzia\u0142aniach wynikaj\u0105cych ze \u015bcie\u017cki reintegracji. GD-72os.niezatrud. ZU/WS do\u015bwiad. wielokrotnego wyklucz.(ON, os. korzystaj\u0105c z pom. spo\u0142. lub kwalifik. si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem pom. spo\u0142., os. o kt\u00f3rych mowa w art.1 ust.2 z dni 13.06.2003r. o zatrud soc,bezrob.,os.korz. z PO P\u017b)(44K/28M) z SR, kt\u00f3re nie korzysta\u0142y i nie korzystaj\u0105 ze wsparcia oferowanego w proj.pozakonkurs. wy\u0142onionych w naborze RPMA.09.01.00-IP.01-14-079/19,w tym min.12os. z gm.m.Radom,60%K,20%ON. Zadania: Dzia\u0142ania:diagnoza indyw. potrzeb i potencja\u0142\u00f3w U proj., trening. komp.spo\u0142.(indyw.,grupow.),porad. specjalist. (socjalne,zawod.psycholog.,wsparcieTrener pracy/Trener aktywno\u015bci ON),po\u015bred. pracy, szkolenia zawod., sta\u017ce. G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki rez.: -Liczba os. ZU/WS, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y komp. po opuszczeniu programu \u2013 65os. -Liczba os.ZU/WS poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu \u201341os. -Liczba os. ZU/WS pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) \u2013 22os. -Odsetek os. z niepe\u0142nopsraw., kt\u00f3re dokona\u0142y postepu w aktywizacji spo\u0142.-34%, kt\u00f3re spe\u0142ni\u0142y efektywno\u015b\u0107 zatrud.-12% -Odsetek pozosta\u0142ych os. zagro\u017c.U/WS, kt\u00f3re dokona\u0142y postepu w aktywizacji spo\u0142.-34%, kt\u00f3re spe\u0142ni\u0142y efektywno\u015b\u0107 zatrud.-25%", "BENEFICJENT": "INSPIRES SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Czas na zmian\u0119 !", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.3}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "793317.28", "WARTOSC": "991646.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom, GM.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny proj.- Wzrost aktywno\u015bci zawod. i spo\u0142. oraz szans na znalezienie zatrudnienia u 86os.niezatrudnionych zagro\u017c. ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142. (56K/30M) z podreg. radomsk. woj.mazowieckiego [WM] do 31.03.2018r. poprzez ich udzia\u0142 w kompleksowych i komplementarnych dzia\u0142aniach tj. Diagnoza indyw. potrzeb i potencja\u0142\u00f3w U proj.,Po\u015bred. pracy, Porad. psycholog.,Trening komp. i umiej\u0119tn. spo\u0142. ,Szkolenia zawod., Sta\u017ce. Zadania:Diagnoza indyw. potrzeb i potencja\u0142\u00f3w U proj.,Po\u015brednictwo pracy, Porad. psycholog., Trening komp. i umiejetn. spo\u0142.,Szkolenia zawod., Sta\u017ce. Grupa docel.-86os.niezatrud. zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142. (56K/30M) zamieszk. podreg. radomski (w tym os. z niepe\u0142nospr.-ON, os. korzystaj\u0105c z pom. spo\u0142. lub kwalifik. si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem pom. spo\u0142., os. o kt\u00f3rych mowa w art.1 ust.2ustawy z dni 13.06.2003r. o zatrud soc,os. zakwalifik. do III profilu pom., os. korz. z PO P\u017b-zgodnie z definicj\u0105 z SZOOP). W tym 50% os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, 65%K. Wska\u017aniki: -Liczba os. ZU/WS, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu \u2013 71os. -Liczba os.ZU/WS poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu \u201356% -Liczba os. ZU/WS pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) \u2013 30%-26os. -Liczba os. ZU/WS obj\u0119tych wsparciem w programie-86os. -Liczba os\u00f3b z niepe\u0142nospr.obj\u0119tych wsparciem w programie-43os. -Odsetek os. ZU/WS, kt\u00f3re osi\u0105gn\u0119\u0142y min. poziom efektywno\u015bci spo\u0142.-zatrud. \u2013 56%, - Odsetek os. U/WS, kt\u00f3re osi\u0105gn\u0119\u0142y min. poziom efektywno\u015bci zatrud. \u201322%,", "BENEFICJENT": "FUNDACJA AKTYWNO\u015aCI OBYWATELSKIEJ", "TYTUL": "Razem mo\u017cemy wi\u0119cej !", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.28}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "788904.00", "WARTOSC": "986130.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY: Adaptacja 120 uczestnik\u00f3w /62K,58M, zgodnie z opisem GD/ do potrzeb lokalnego rynku pracy poprzez uzyskanie kwalifikacji przez min. 90% uczestnik\u00f3w co doprowadzi do zwi\u0119kszenia ich szans na rynku pracy na obszarze realizacji projektu poprzez uczestnictwo w pozaszkolnej formie kszta\u0142cenia do ko\u0144ca 31.03.2017 ZADANIA - doprowadzenie do osi\u0105gni\u0119cia celu g\u0142\u00f3wnego Projektu poprzez realizacj\u0119 autorskich szkole\u0144 w terminie od 01.02.2016 r. do 31.03.2017 r : 1. Kurs \u201eE-commerce - nowoczesne metody sprzeda\u017cy przez internet\u201d 6 edycji po 10 os\u00f3b \u2013 164 h 2. Kurs \u201eKsi\u0119gowy z arkuszami kalkulacyjnymi w zarz\u0105dzaniu \u201d 6 edycji po 10 os\u00f3b \u2013 200 h W/w zadania stanowi\u0105 innowacyjny autorski program wnioskodawcy zatwierdzony przez Rad\u0119 Programow\u0105, opieraj\u0105cy si\u0119 na nowoczesnych metodach nauczania /dzia\u0142anie w grupie, symulacje/. Projekt zgodny z celem V Regionalnej Strategii Innowacji dla Mazowsza do 2020 r. w tym za\u0142. nr 1 \"inteligentna specjalizacja\" , tj. zadanie 1 - specjalizacja w zakresie sektora IT - rozw\u00f3j handlu i us\u0142ug w Internecie zadanie 2 - nowoczesne rozwi\u0105zanie dla biznesu: us\u0142ugi w zakresie analizy i przetwarzania danych Zgodnie z w/w za\u0142 nr 1 -przygotowana oferta = specjalizacja na styku r\u00f3\u017cnych obszar\u00f3w kluczowych. GRUPA DOCELOWA: 120 os\u00f3b /62K i 58M/, zamieszk. wg KC wojew\u00f3dztwo mazowieckie, podregion radomski, powiaty bia\u0142obrzeski, kozienicki, lipski, przysuski, radomski, szyd\u0142owiecki, zwole\u0144ski, miasto Radom, po 18 roku \u017cycia, bez sta\u017cu pracy lub ze sta\u017cem pracy do lat 5, zg\u0142aszaja?ce z w\u0142asnej inicjatywy che?c\u00b4 kszta\u0142cenia formalnego, podnoszenia, uzupe\u0142niania kwalifikacji lub ich formalnego potwierdzenia, w tym co najmniej 50% uczestnik\u00f3w b\u0119dzie mia\u0142o miejsce zamieszkania na obszarach wiejskich oraz co najmniej 4% uczestnik\u00f3w b\u0119dzie osobami niepe\u0142nosprawnymi. G\u0141\u00d3WNE WSKA\u0179NIKI: Co najmniej 90 % z 120 os\u00f3b z GD uzyska kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia; 120 os\u00f3b b\u0119dzie uczestniczy\u0142o w pozaszkolnych formach kszt", "BENEFICJENT": "BUSINESS SCHOOL HANNA POLAK, MARCIN POLAK SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Innowacyjne Mazowsze - nowoczesne techniki sprzeda\u017cy i zarz\u0105dzania firm\u0105.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.28}, {"DATA_KONIEC": "2017-02-28", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "780828.32", "WARTOSC": "926469.30", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zaktywizowanie\u00a057 biernych zawodowo oraz 15 bezrobotnych (w tym 6 d\u0142ugotrwale) os\u00f3b wieku 18- 29 lat, nieuczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu i szkoleniu, zamieszukj\u0105cych subregion radomski do ko\u0144ca XII 2016r. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 72 osoby m\u0142ode (w wieku 18-29 lat) bierne zawodowo lub bezrobotne (w tym d\u0142ugotrwale), a tak\u017ce niepe\u0142nosprawne (min. 5 os), zamieszkuj\u0105ce obszar subregionu radomskiego. Proj.zak\u0142ada kompleksowe wsparcie dla grupy docelowej, kt\u00f3r\u0105 stanowi m\u0142odzie\u017c NEETs: - poradnictwo zawodowe obejmuj\u0105ce idywidualne spotkania z doradc\u0105 zawod. i utworzenie IPD, warsztaty grupowe podnosz\u0105ce kompetencje spo\u0142eczne oraz motywacj\u0119 i samoocen\u0119, - specjalistyczne szkol. zawod. w obszarach deficytowych na rynku pracy subreg. radomskiego (ksi\u0119gowo\u015b\u0107, spawacz MIG, spec. ds. sprzeda\u017cy) ko\u0144cz\u0105cych si\u0119 egzaminem oraz wydaniem certyfikatu, - sta\u017ce\u00a0zawodowe w obszarze realizowanych szkole\u0144, - po\u015brednictwo pracy. W wyniku realiz. proj. m\u0142ode osoby pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia, nie podejmuj\u0105ce kszta\u0142cenia i szkolenia zidentyfikuj\u0105 swoje predyspozycje i mo\u017cliwo\u015bci zawodowe, podnios\u0105 samoocen\u0119, motywacj\u0119 i kompetencje spo\u0142eczne, nab\u0119d\u0105 kwalifikacje zawodowe poszukiwane na reg. r. pracy oraz zdob\u0119d\u0105 do\u015bwiadczenie zawodowe w ich zakresie. Za\u0142o\u017cono, \u017ce w wyniku realizacji projektu min. 31 os. zdob\u0119dzie zatrudnienie. \u00a0", "BENEFICJENT": "EURO-EDUKATOR EWA KANABUS-KOSZAL", "TYTUL": "Skok w doros\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.26}, {"DATA_KONIEC": "2017-04-30", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "728555.43", "WARTOSC": "864446.40", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest: Poprawa zdolno\u015bci do zatrudnienia oraz podnoszenia poziomu aktywno\u015bci zawodowej 80 os\u00f3b m\u0142odych do 29 r.\u017c.(29 K i 51 M) bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET) z terenu subregionu radomskiego wojew\u00f3dztwa mazowieckiego w okresie 01.05.2016r.-30.04.2017r. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 osoby m\u0142ode z wojew\u00f3dztwa mazowieckiego (subregion radomski), w tym niepe\u0142nosprawne, w wieku 15-29 lat bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu - tzw. m\u0142odzie\u017c NEET, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby niezarejestrowane w urz\u0119dach pracy. Wsparciem zostanie obj\u0119tych 80 os\u00f3b (29 kobiety i 51 m\u0119\u017cczyzn). Grup\u0119 docelow\u0105 w projekcie w co najmniej 7% b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne oraz w co najmniej 5% b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 osoby niepe\u0142nosprawne. Dzi\u0119ki realizacji projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te rezultaty: - 40 os\u00f3b (16K, 24M),poni\u017cej 30 lat, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu. - Osi\u0105gni\u0119cie efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie 17% dla niepe\u0142nosprawnych, 35% dla d\u0142ugotrwale bezrobotnych i 43% dla pozosta\u0142ych uczestnik\u00f3w projektu. -18 os\u00f3b bezrobotnych (9K, 9M) (\u0142\u0105cznie z d\u0142ugotrwale bezrobotnymi) obj\u0119tych wsparciem w programie. - 6 os\u00f3b (2K, 4M) d\u0142ugotrwale bezrobotnych obj\u0119tych wsparciem w programie. - 62 osoby (20K, 42M) biernych zawodowo, nieuczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu, obj\u0119tych wsparciem w programie. - 4 osoby (3K, 1M) poni\u017cej 30 lat z niepe\u0142nosprawno\u015bciami obj\u0119tych wsparciem w programie. G\u0142owne zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach projektu dotycz\u0105cz\u0105 wsparcia indywidualnej i kompleksowej aktywizacji zawodowo-edukacyjnej os\u00f3b m\u0142odych poprzez: - Indywidualne poradnictwo zawodowe. - Wysokiej jako\u015bci szkolenia zawodowe zako\u0144czone egzaminem powi\u0105zane z bran\u017cami strategicznymi dla wojew\u00f3dztwa mazowieckiego, subregion radomski. - Sta\u017ce dla 80% uczestnik\u00f3w. - Po\u015brednictwo pracy. Projekt b\u0119dzie realizowany w partnerstwie", "BENEFICJENT": "EUROPEJSKA GRUPA DORADCZA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Nowe kwalifikacje drog\u0105 do zatrudnienia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.18}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "469169.78", "WARTOSC": "586462.22", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Nabycie kwalifikacji lub kompetencji zawodowych niezb\u0119dnych do podj\u0119cia zatrudnienia w\u015br\u00f3d min. 90% z 60 os\u00f3b biernych zawodowo (32K, 28M) w wieku 30 lat i wi\u0119cej, o niskich kwalifikacjach, zamieszka\u0142ych na obszarach wiejskich subregionu radomskiego, poprzez obj\u0119cie uczestnik\u00f3w projektu programem aktywizacji zawodowej obejmuj\u0105cym diagnozowanie indywidualnej sytuacji uczestnika projektu, poradnictwo zawodowe, szkolenia zawodowe, po\u015brednictwo pracy i sta\u017c zawodowy w okresie 01.10.2016- 31.12.2017 r. Zadania: 1 Diagnozowanie indywidualnej sytuacji uczestnika projektu; 2 Poradnictwo zawodowe; 3 Szkolenia zawodowe; 4 Po\u015brednictwo pracy\u2013zadanie zlecone; 5 Sta\u017ce; Wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b biernych zawodowo obj\u0119tych wsparciem w programie, pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-15K,12M Liczba os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami obj\u0119tych wsparciem w programie, pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-2K,1M Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem w programie, pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-2K,1M Liczba os\u00f3b biernych zawodowo obj\u0119tych wsparciem w programie, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu-4K,7M Liczba os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami obj\u0119tych wsparciem w programie, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu-4K,2M Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem w programie, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu-4K,2M Grupa docelowa: Wsparcie kierowane jest wy\u0142\u0105cznie do 60 os\u00f3b biernych zawodowo(32K, 28M)w wieku 30 lat i wi\u0119cej,nale\u017c\u0105cych do grupy os.o niskich kwalifikacjach(w tym os.po 50 r.\u017c.,os. niepe\u0142nosprawnych i kobiet)zamieszka\u0142ych na obszarach wiejskich subregionu radomskiego zgodnie z przepisami Kodeksu Cywilnego.Zak\u0142ada si\u0119 udzia\u0142 min.2 os.z ka\u017cdego z 7 powiat\u00f3w subregionu radomskiego.", "BENEFICJENT": "\u201eAS\u201d O\u015aRODEK SZKOLENIA KIEROWC\u00d3W I INSTRUKTOR\u00d3W MARCIN SUWA\u0141A", "TYTUL": "Program aktywizacji zawodowej biernych zawodowo mieszka\u0144c\u00f3w obszar\u00f3w wiejskich subregionu radomskiego po 30 r.\u017c.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.17}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "709725.00", "WARTOSC": "887156.25", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Uzyskanie kwalifikacji w zawodzie przez min. 90% z grupy 102 os\u00f3b doros\u0142ych z terenu subregionu radomskiego wojew\u00f3dztwa mazowieckiego, zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy ch\u0119\u0107 kszta\u0142cenia formalnego (w tym 10K i 90M) o niskich kwalifikacjach w okresie 01.03.2017-30.04.2018r. dostosowanych do potrzeb lokalnego rynku pracy. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 102 os\u00f3b doros\u0142ych (w tym 10K i 92M), zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy ch\u0119\u0107 kszta\u0142cenia formalnego (podnoszenia, uzupe\u0142niania kwalifikacji lub ich formalnego potwierdzenia) lub uczestnicz\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy w szkoleniach i kursach. Projekt przyczyni si\u0119 do podniesienia umiej\u0119tno\u015bci oraz uzyskania kwalifikacji zawodowych os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych obszary wiejskie, kt\u00f3re stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 min. 60% uczestnik\u00f3w. Projekt skierowany jest do grup docelowych z terenu subregionu radomskiego wojew\u00f3dztwa mazowieckiego. W ramach projektu uczestnicy/uczestniczki maj\u0105 zapewniony udzia\u0142 w nast\u0119puj\u0105cych formach wsparcia: Kursy umo\u017cliwiaj\u0105ce uzyskiwanie i uzupe\u0142nianie wiedzy, umiej\u0119tno\u015bci i kwalifikacji zawodowych (zako\u0144czone egzaminem zewn\u0119trznym i uzyskaniem certyfikatu).", "BENEFICJENT": "EUROPA 2000 CONSULTING SP. Z O.O.", "TYTUL": "Nowe kwalifikacje dla Mazowsza", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.15}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "659813.70", "WARTOSC": "824767.12", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski", "OPIS": "Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 60 os.(36K,24M)osoby bezrobotne to jest 42 osoby i osoby bierne zawodowe to jest 18 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego rozumianego jako wykluczenie z powodu wi\u0119cej ni\u017c 1 z przes\u0142anek tj.: \u2022osoby korzystaj\u0105ce ze \u015bwiadcze\u0144 z pomocy spo\u0142ecznej zgodnie z ustaw\u0105 z dnia 12.03.2004r.o pomocy spo\u0142ecznej lub kwalifikuj\u0105ce si\u0119 do korzystania ze \u015bwiadcze\u0144 z pomocy spo\u0142ecznej to jest spe\u0142niaj\u0105ce co najmniej jedn\u0105 z przes\u0142anek okre\u015blonych w artykule 7 ustawy z dnia 12.03.2004r., \u2022osoby korzystaj\u0105ce z Programu Operacyjnego Pomoc \u017bywno\u015bciowa, \u2022osoby zakwalifikowane do III profilu pomocy, zgodnie z ustaw\u0105 z dnia 20.04.2004r.o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy, nie wi\u0119cej ni\u017c 20% Uczestnik\u00f3w Projektu to jest 12 os\u00f3b, \u2022osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105- minimum 30%Uczestnik\u00f3w Projektu to jest 18 os\u00f3b, zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu Kodeksu Cywilnego na terenie woj.mazowieckiego w gminach poni\u017cej progu defaworyzacji okre\u015blonego w Mazowieckim barometrze ub\u00f3stwa i wykluczenia spo\u0142ecznego opisanych w pkt C.1.7 wniosku. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podwy\u017cszenie aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej wy\u017cej wymienionej grupy docelowej poprzez realizacj\u0119 zada\u0144:(diagnozy indywidualnych potrzeb i potencja\u0142\u00f3w UP,poradnictwa psychologicznego, po\u015brednictwo pracy, treningu skutecznej komunikacji, warsztat\u00f3w rozwoju osobistego,szkole\u0144 i sta\u017cy) od 01.08.2018r. do 31.07.2019r. prowadz\u0105c\u0105 do zatrudnienia minimum 18 os\u00f3b oraz post\u0119pu w aktywizacji spo\u0142ecznej minimum 21 os\u00f3b. W projekcie zosta\u0142y opracowane nast\u0119puj\u0105ce rezultaty: Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu-14 os\u00f3b. -Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu-34 osoby.", "BENEFICJENT": "7 CUBES SP. Z O.O.", "TYTUL": "Aktywno\u015b\u0107 kluczem do sukcesu!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.07}, {"DATA_KONIEC": "2017-09-30", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "554205.47", "WARTOSC": "657576.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski", "OPIS": "Celem Projektu \u201eRwozw\u00f3j gwarancj\u0105 pracy\u201d jest: Aktywizacja zawodowa, spo\u0142eczna i edukacyjna 40 (28K/22M) m\u0142odych os\u00f3b w wieku od 15 do 29 roku \u017cycia zagro\u017conych wykluczeniem\u00a0spo\u0142ecznym, bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu z terenu Obszaru Radomskiego w terminie od\u00a001.05.2016 do 30.04.2017. W wyniku realizacji uczestnicy, tj: 40 m\u0142odych os\u00f3b w wieku 15-29\u00a0lat w tym 3 niepe\u0142nosprawnych i 4 d\u0142ugotrwale bezrobotnych, bez pracy, nale\u017c\u0105cych do grupy NEET(zg. z definicj\u0105 POWER) z\u00a0terenu Obszaru Radomskiego\u00a0zostan\u0105 obj\u0119ci wsparciem: 1.diagnoz\u0105 potrzeb os\u00f3b m\u0142odych i utworzenie IDP 2.kompleksowym i indywidualnym poradnictwem zawodowym oraz po\u015brednictwem pracy 3.wysokiej jako\u015bci szkolenia zawodowe 4.wsparciem psychologicznym 5.sta\u017cami/praktykami zawodowymi 6.opiek\u0105 asystent\u00f3w dla ON Realizacja kompleksowego wsparcia zapewni uczestnikom efektywn\u0105 aktywizacj\u0119.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INICJOWANIA ROZWOJU SPO\u0141ECZNEGO", "TYTUL": "Rozw\u00f3j gwarancj\u0105 pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.9}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1149976.28", "WARTOSC": "1437470.35", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Bia\u0142obrzegi | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Promna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Stara B\u0142otnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Wy\u015bmierzyce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Go\u0142ymin-O\u015brodek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ojrze\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Opinog\u00f3ra G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Regimin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: So\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Maciejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Parys\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Sobolew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u017belech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Pacyna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Sanniki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Szczawin Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Mogielnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Garbatka-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: G\u0142owacz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Gniewosz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Kozienice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Magnuszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Sieciech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Lipsko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Rzeczni\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Sienno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Solec nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Huszlew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Plater\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Stara Kornica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Czerwonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Karniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Krasnosielc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Mak\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: M\u0142ynarze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: P\u0142oniawy-Bramura | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: R\u00f3\u017can | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Rzewnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Szelk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ka\u0142uszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Latowicz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Siennica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Dzierzgowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Lipowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szre\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szyd\u0142owo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Zakroczym | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Baranowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czarnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czerwin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Goworowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Kadzid\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Lelis | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: \u0141yse | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Myszyniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Olszewo-Borki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Brok | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ma\u0142kinia G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Stary Luboty\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: W\u0105sewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Zar\u0119by Ko\u015bcielne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Sobienie-Jeziory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bodzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Brudze\u0144 Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bulkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Drobin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: G\u0105bin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Ma\u0142a Wie\u015b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Nowy Dunin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142ubice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Staro\u017areby | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Wyszogr\u00f3d | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Baboszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Czerwi\u0144sk nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Dzierz\u0105\u017cnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Naruszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Nowe Miasto | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Sochocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Chorzele | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Jednoro\u017cec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krasne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krzynow\u0142oga Ma\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Gzy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pokrzywnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pu\u0142tusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: \u015awiercze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Winnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Zatory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom, GM.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Domanice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Korczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wi\u015bniew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wodynie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Zbuczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Broch\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: I\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: M\u0142odzieszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Ceran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Jab\u0142onna Lacka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Kos\u00f3w Lacki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Sabnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Gr\u0119bk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Korytnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Liw | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Miedzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Sadowne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Stoczek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Wierzbno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Jad\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Klemb\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Strach\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: T\u0142uszcz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Bra\u0144szczyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: D\u0142ugosiod\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Puszcza Maria\u0144ska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Wiskitki", "OPIS": "Pr. realiz. w ramach typu pr.przewidz.w DK, skierow.do 190UP(95K) zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub/i wyklucz. spo\u0142. oraz ich rodzin, przy czym wsparcie skier. wy\u0142\u0105cznie do os\u00f3b o najtrudn.syt., tj.: do\u015bw. wielkokrotnego wyklucz.,o znacznym lub umiark. stopniu niepe\u0142nospr., z niepe\u0142nospr.sprz\u0119\u017con\u0105, z zaburz.psych, w tym z niepe\u0142nosprawn.intelekt. i z ca\u0142o\u015bc.zaburzeniami rozw\u00f3j., zamieszk.na obsz.(w gminach) poni\u017cej progu defawor.okre\u015bl.w Mazow.barom.ub\u00f3stwa i wyklucz.spo\u0142.(zg. z C.1.7).Prefer.do obj. wsparciem b\u0119d\u0105 os. lub rodziny korzyst.z POP\u017b, a zakr. wsparcia dla tych os\u00f3b lub rodzin nie b\u0119dzie powiela\u0142 dzia\u0142.,kt. dana os. lub rodzina otrzym./otrzymuje z PO P\u017b oraz os. zakwalifik. do III profilu pomocy, przy czym Wnioskodawca deklaruje w tym przypadku wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z PUP. Celem pr. jest fakt.reintegr.spo\u0142.-eduk-zawod.190 UP poprzez obj\u0119cie ich 21 mc zindywidl. i kompleks. wsparciem wzmacn.opieku\u0144-wychow.funkcje rodziny oraz podnosz.aktywn. spo\u0142-eduk-zawod. UP. Wszystk.przewidz. w pr. zad.(Diagn.potrzeb i potencj.-utworz.\u015bcie\u017cki reintegr; Poradn.psychospo\u0142 ,coaching; poradn.zawod, jobcoaching), po\u015bredn.pr; Szkol.zawod;Sta\u017ce) maj\u0105 na celu zwi\u0119ksz.szans na zatrudn.os. wyklucz.i zagro\u017c.wyklucz. spo\u0142. oraz zapobieg.zjaw.wyklucz.spo\u0142. i ub\u00f3stwa. Wsparcie 190 UP obj. pr. odb\u0119dzie si\u0119 na podst. \u015bcie\u017cki stworz.indywid. dla ka\u017cdego UP, z uwzgl\u0119dn. syt. prob.lub zagro\u017c. syt. prob., zasob\u00f3w,potencj, predysp. i potrzeb- oprac. Indywid. \u015acie\u017cki Reint.Ka\u017cdy UP podpisze kontrakt socj.lub dokum.zawier.element. analog.do kontraktu socjaln. Pr realiz. w ramach uzupe\u0142n. przedsi\u0119w.rewitaliz. \"Kierunek prioryt2.1. Aktywiz.spo\u0142-zawod.os\u00f3b wyklucz.i zagro\u017c.wykl.(zg. z \"Progr.rewit.Gm.M.Radomia na l.2014-20). W wyniku real. pr. 34%UP zagr.wyklucz.spo\u0142 uzysk.Efekt.spo\u0142.,22% efekt.zatrudn.,w tym 12%UP z niepe\u0142nospr.(stopie\u0144 umiark/znaczny, zaburz.psych). Pr. realiz.w partn.mi\u0119dzysekt. (spo\u0142-NGO, prywatny-przedsi\u0119b, publ-MGOPS).Pr. wykorzyst. zwalidowane prod. finalne wyprac. w POKL (opis Zad.1,3).", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU OBYWATELSKIEGO", "TYTUL": "Wygraj przysz\u0142o\u015b\u0107!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.86}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1211749.44", "WARTOSC": "1514686.80", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Bia\u0142obrzegi | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Promna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Stara B\u0142otnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Wy\u015bmierzyce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Go\u0142ymin-O\u015brodek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ojrze\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Opinog\u00f3ra G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Regimin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: So\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Maciejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Parys\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Sobolew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u017belech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Pacyna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Sanniki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Szczawin Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Mogielnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Garbatka-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: G\u0142owacz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Gniewosz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Kozienice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Magnuszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Sieciech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Lipsko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Rzeczni\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Sienno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Solec nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Huszlew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Plater\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Stara Kornica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Czerwonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Karniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Krasnosielc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Mak\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: M\u0142ynarze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: P\u0142oniawy-Bramura | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: R\u00f3\u017can | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Rzewnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Szelk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ka\u0142uszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Latowicz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Siennica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Dzierzgowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Lipowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szre\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szyd\u0142owo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Zakroczym | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Baranowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czarnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czerwin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Goworowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Kadzid\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Lelis | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: \u0141yse | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Myszyniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Olszewo-Borki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Brok | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ma\u0142kinia G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Stary Luboty\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: W\u0105sewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Zar\u0119by Ko\u015bcielne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Sobienie-Jeziory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bodzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Brudze\u0144 Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bulkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Drobin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: G\u0105bin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Ma\u0142a Wie\u015b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Nowy Dunin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142ubice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Staro\u017areby | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Wyszogr\u00f3d | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Baboszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Czerwi\u0144sk nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Dzierz\u0105\u017cnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Naruszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Nowe Miasto | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Sochocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Chorzele | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Jednoro\u017cec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krasne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krzynow\u0142oga Ma\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Gzy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pokrzywnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pu\u0142tusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: \u015awiercze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Winnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Zatory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom, GM.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Domanice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Korczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wi\u015bniew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wodynie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Zbuczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Broch\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: I\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: M\u0142odzieszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Ceran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Jab\u0142onna Lacka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Kos\u00f3w Lacki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Sabnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Gr\u0119bk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Korytnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Liw | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Miedzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Sadowne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Stoczek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Wierzbno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Jad\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Klemb\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Strach\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: T\u0142uszcz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Bra\u0144szczyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: D\u0142ugosiod\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Puszcza Maria\u0144ska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Wiskitki", "OPIS": "Pr. realiz. w ramach typu pr.przewidz.w DK, skierow.do 150UP(75K) zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub/i wyklucz. spo\u0142. oraz ich rodzin, przy czym wsparcie skier. wy\u0142\u0105cznie do os\u00f3b o najtrudn.syt., tj.: do\u015bw. wielkokrotnego wyklucz.,o znacznym lub umiark. stopniu niepe\u0142nospr., z niepe\u0142nospr.sprz\u0119\u017con\u0105, z zaburz.psych, w tym z niepe\u0142nosprawn.intelekt. i z ca\u0142o\u015bc.zaburzeniami rozw\u00f3j., zamieszk.na obsz.(w gminach) poni\u017cej progu defawor.okre\u015bl.w Mazow.barom.ub\u00f3stwa i wyklucz.spo\u0142.(zg. z C.1.7).Prefer.do obj. wsparciem b\u0119d\u0105 os. lub rodziny korzyst.z POP\u017b, a zakr.wsparcia dla tych os\u00f3b lub rodzin nie b\u0119dzie powiela\u0142 dzia\u0142.,kt. dana os. lub rodzina otrzym./otrzymuje z PO P\u017b oraz os. zakwalifik. do III profilu pomocy, przy czym W.nioskodawca deklaruje w tym przypadku wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z PUP. Celem pr. jest fakt.reintegr.spo\u0142.-eduk-zawod.150 UP poprzez obj\u0119cie ich 12 mc zindywidl. i kompleks. wsparciem wzmacn.opieku\u0144-wychow.funkcje rodziny oraz podnosz.aktywn. spo\u0142-eduk-zawod. UP. Wszystk.przewidz. w pr. zad.(Diagn.potrzeb i potencj.-utworz.\u015bcie\u017cki reintegr; Poradn.psychospo\u0142 ,coaching; poradn.zawod, jobcoaching), po\u015bredn.pr; Szkol.zawod;Sta\u017ce) maj\u0105 na celu zwi\u0119ksz.szans na zatrudn.os. wyklucz.i zagro\u017c.wyklucz. spo\u0142. oraz zapobieg.zjaw.wyklucz.spo\u0142. i ub\u00f3stwa. Wsparcie 150 UP obj. pr. odb\u0119dzie si\u0119 na podst. \u015bcie\u017cki stworz.indywid. dla ka\u017cdego UP, z uwzgl\u0119dn. syt. prob.lub zagro\u017c. syt. prob., zasob\u00f3w,potencj, predysp. i potrzeb- oprac. Indywid. \u015acie\u017cki Reint.Ka\u017cdy UP podpisze kontrakt socj.lub dokum.zawier.element. analog.do kontraktu socjaln. Pr realiz. w ramach uzupe\u0142n. przedsi\u0119w.rewitaliz. \"Kierunek prioryt2.1. Aktywiz.spo\u0142-zawod.os\u00f3b wyklucz.i zagro\u017c.wykl.(zg. z \"Progr.rewit.Gm.M.Radomia na l.2014-20). W wyniku real. pr. 34%UP zagr.wyklucz.spo\u0142 uzysk.Efekt.spo\u0142.,22% efekt.zatrudn.,w tym 12%UP z niepe\u0142nospr.(stopie\u0144 umiark/znaczny, zaburz.psych). Pr. realiz.w partn.mi\u0119dzysekt. (spo\u0142-NGO, prywatny-przedsi\u0119b, publ-MGOPS).Pr. wykorzyst. zwalidowane prod. finalne wyprac. w POKL (opis Zad.1,3).", "BENEFICJENT": "ASYSTENT UNIJNY ADRIAN KOCY\u0141A", "TYTUL": "Wygraj przysz\u0142o\u015b\u0107!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.82}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-31", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "3998872.00", "WARTOSC": "4998590.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Projekt (proj.) realizowany jest w partnerstwie mi\u0119dzy Agencj\u0105 Rozwoju Mazowsza S. A. (ARMSA), b\u0119d\u0105c\u0105 liderem, a Instytutem Badawczo Szkoleniowym Sp.z o.o.. pe\u0142ni\u0105cym rol\u0119 partnera. Cel g\u0142\u00f3wny: Z\u0142agodzenie proces\u00f3w wykluczenia spo\u0142ecznego poprzez zindywidualizowane i kompleksowe zastosowanie r\u00f3\u017cnych typ\u00f3w dzia\u0142a\u0144 w odniesieniu do ka\u017cdego z 500 uczestnik\u00f3w projektu korzystaj\u0105cych z pomocy spo\u0142ecznej w wybranych powiatach wojew\u00f3dztwa mazowieckiego do ko\u0144ca IX.2017 . Uczestnikami projektu (UP) b\u0119dzie 500 os\u00f3b z rodzin wielodzietnych wykluczonych lub/i zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym korzystaj\u0105cych z pomocy spo\u0142ecznej. Zadania: 1. Diagnoza (V.2016-III.2017) ARMSA- diagnoza indywidualnych potrzeb i potencja\u0142\u00f3w uczestnik\u00f3w projektu (UP) w celu przygotowania i realizacji wsparcia w oparciu o \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji -wska\u017anik 500 os\u00f3b 2. Us\u0142ugi w plac\u00f3wkach wsparcia dziennego- rozwijanie kompetencji kluczowych (VII.2016-VIII.2017) IBS- warsztaty kszta\u0142tuj\u0105ce kompetencje uczenia si\u0119 dla 300 dzieci i m\u0142odzie\u017cy korzystaj\u0105cej z us\u0142ug plac\u00f3wek wsparcia dziennego - wska\u017anik (wsk.) 300 dzieci 3. Zintegrowane wsparcie rodzin (VI.2016-IX.2017)IBS- wsparcie rodzin w kszta\u0142towaniu kompetencji spo\u0142ecznych i obywatelskich oraz mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania z wsparcia eksperckiego i coachingu- wsk. 500 os.+ otoczenie rodzin 4. Aktywizacja zawodowa (VI.2016-IX.2017) ARMSA- wsparcie zawodowe -wsk. 200 os. doros\u0142ych 5. Po\u015brednictwo pracy (VI.2016-IX. 2017) ARMSA- wsparcie zawodowe- wsk. 200 os. doros\u0142ych Dzia\u0142ania skierowane do rodzin przewidziane w proj. pozwol\u0105 na kompleksowe wsparcie ca\u0142ego systemu rodzinnego. Zatrudnienie jest najskuteczniejsz\u0105 form\u0105 walki z ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym, dlatego dzia\u0142. zwi\u0119kszaj\u0105ce szans\u0119 uzyskania zatrudnienia, po\u0142\u0105czone z dzia\u0142. na rzecz w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego. Efektem proj. b\u0119dzie wzrost kapita\u0142u spo\u0142., zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia oraz wzrost zatrudnienia os\u00f3b wykluczonych lub/i zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym.", "BENEFICJENT": "AGENCJA ROZWOJU MAZOWSZA S.A.", "TYTUL": "Moje najwa\u017cniejsze miejsce - rodzina", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.74}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "445500.00", "WARTOSC": "556875.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym jest nabycie lub podwy\u017cszenie kompetencji cyfrowych i zwi\u0119kszenie szans na rynku pracy przez co najmniej 117 os\u00f3b (66K, 51M) ze 150 os\u00f3b (84K, 66M) w wieku powy\u017cej 25 r.\u017c. o niskich kwalifikacjach zamieszkuj\u0105cych powiat radomski, kozienicki, bia\u0142obrzeski, zwole\u0144ski, przysuski, szyd\u0142owiecki, lipski lub m. Radom (woj. mazowieckie) przez obj\u0119cie wsparciem w postaci szkole\u0144 komputerowych i egzamin\u00f3w ECCC DIGCOMP w okresie od 01.09.2016 do 28.02.2018. Projekt skierowany jest do 150 os. \u2013 84K i 66M w wieku powy\u017cej 25 r.\u017c. o niskich kwalifikacjach z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowanych nabyciem, uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tno\u015bci oraz kompetencji cyfrowych, zamieszk. w rozumieniu przepis\u00f3w KC pow. radomski, kozienicki, bia\u0142obrzeski, zwole\u0144ski, przysuski, szyd\u0142owiecki, lipski lub m. Radom (woj. mazowieckie). B\u0119d\u0105 to osoby w szczeg\u00f3l. z grup najbardziej potrzeb. wsparcia umo\u017cliwiaj\u0105cego nabycie KC: 92 osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej; 92 osoby zamieszk. obszary wiejskie. Wsparcie w zakresie szkole\u0144 kierow. jest wy\u0142\u0105cznie do os\u00f3b, kt\u00f3re nie uczestniczy\u0142y we wsparciu LLL oferow. w to\u017csamym zakresie w ramach POKL w latach 2013-2015. Projekt b\u0119dzie realizowany zgodnie z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans kobiet i m\u0119\u017cczyzn i niedyskryminacji, w tym dost\u0119pno\u015bci dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Jest zgodny z zasad\u0105 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju. Wnioskodawca przed przygot. wniosku o dofinans. przeprowadzi\u0142 diagnoz\u0119 w zakresie potrzeb szkolen. grupy docelowej \u2013 wsparcie propon. jest zgodne z przeprowadzon\u0105 diagnoz\u0105. Na etapie wdra\u017cania projektu Wnioskodawca przepr. indywidualn\u0105 diagnoz\u0119 potrzeb uczestnik\u00f3w i dopasowuje wsparcie w ramach projektu do ich potrzeb i umiej\u0119tno\u015bci. Zadania to: Szkolenia komputerowe poziom podstawowy A; Szkolenia komputerowe poziom \u015bredniozaawansowany B; Egzaminy ECCC DIGCOMP. Dzi\u0119ki realizacji projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty m.in. nast\u0119puj\u0105cy wska\u017anik: 117 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach uzyska kwalifikacje/nab\u0119dzie kompetencje po opuszczeniu programu.", "BENEFICJENT": "INNOVO INNOWACJE W BIZNESIE SP. O.O.", "TYTUL": "Z komputerem na Ty!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.72}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "327986.18", "WARTOSC": "389162.54", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Kozienice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom, GM.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski", "OPIS": "Projekt jest skier. do 25 os. m\u0142.,w tym niepe\u0142nosprawnych wieku w 18-29 lat bez pracy, kt\u00f3re nie uczestn. w kszta\u0142c. i szkol. tzw. m\u0142odzie\u017c NEET, w tym w szcz. os. niezarejestrowane w UP oraz biernych zaw, zg\u0142asz. z w\u0142. woli ch\u0119\u0107 podn. i uzupe\u0142n. kwalif. z zakr. szkole\u0144 zaw., os. zam. na ter. woj. mazowieckiego w tym mieszka\u0144c\u00f3w powiat\u00f3w: lipskiego, zwole\u0144skiego, radomskiego, Kozienic, m. Radom. S\u0105 to tereny z najw. liczb\u0105 os.m\u0142,pozost.bez zatrudn., bezrob.oraz d\u0142ugotr. bezrobotnych o niskich kwalif. Okres real.b\u0119dzie obejm.11-m-cy podczas kt\u00f3rego W zapewni wysokiej jako\u015bci szkolenia zawodowe (szkolenia dla wszystkich U projektu), poprzedzone badaniami lekarskimi dla U oraz zapewni ca\u0142\u0105 \u015bcie\u017ck\u0119 wsparcia IPD i po\u015brednictwo pracy. W. planuje przeprow. szkole\u0144 po 120h ka\u017cde. Wszystkie szkol. b\u0119d\u0105 zako\u0144czone egzaminem zewn. oraz uzyskaniem kwalifik. zaw. w post. uzysk. dyplomu/certyfikatu (egzamin zewn\u0119trzny).Wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te os.m.in niepe\u0142nospr, os w wieku 18-29 lat, nie ucz\u0105ce si\u0119, bezrobotne niezarejestr. w urz\u0119dach pracy, bierne zawodowo. Obj\u0119cie tej grupy os\u00f3b ma na celu zdobycie, zmian\u0119, przekwalif. swoich umiej\u0119tno\u015bci, kwalif. i wykszt. Czynniki te spowod., i\u017c po zdob. nowego zawodu, os. te zostan\u0105 skierowane na 4-mies.sta\u017c a nast\u0119pnie ma na celu znalezienie zatrudn. dla tych os\u00f3b.Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia dla 25 os\u00f3b spe\u0142niaj\u0105ca kryteria GD,osi\u0105gni\u0119ta dzi\u0119ki zindywidualizowanemu i kompleksowemu wsparciu w ramach projektu w okresie11m-cy,prowadz\u0105ca do podj\u0119cia pracy przez-Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla os w najtrudniejszej sytuacji-ON- 39%-6os,Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla pozosta\u0142ych os nienale\u017c\u0105cych do wymienionych gr-54%-11osZadania:1.Profesjonalna indywidualna identyfikacja potrzeb i diagnoza mo\u017cliwo\u015bci z IPD2.Wysokiej jako\u015bci szkolenia prowadz\u0105ce do nabycia kwalifikacji/kompetencji 3.Indywidualne Po\u015brednictwo pracy 4.Sta\u017ce zawodowe - 4 m-ce/os - zgodne z IPD i szkoleniami", "BENEFICJENT": "CONSULTOR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Stawiamy na m\u0142odych!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.7}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "766492.56", "WARTOSC": "958115.70", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Stara B\u0142otnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Stromiec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Wy\u015bmierzyce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ciechan\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Glinojeck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Go\u0142ymin-O\u015brodek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ojrze\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Regimin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: So\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Borowie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Maciejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Parys\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Trojan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u017belech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Pacyna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Sanniki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Szczawin Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Garbatka-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: G\u0142owacz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Gniewosz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Magnuszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Sieciech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Chotcza | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Ciepiel\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Lipsko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Rzeczni\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Sienno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Solec nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Huszlew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: \u0141osice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Plater\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ceg\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Latowicz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Dzierzgowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Lipowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szre\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Zakroczym | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Baranowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czarnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czerwin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Goworowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Kadzid\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Troszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Brok | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ma\u0142kinia G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Stary Luboty\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Zar\u0119by Ko\u015bcielne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bodzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Brudze\u0144 Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bulkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Drobin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: G\u0105bin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: \u0141\u0105ck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Ma\u0142a Wie\u015b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Nowy Dunin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142ubice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Wyszogr\u00f3d | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Baboszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Czerwi\u0144sk nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Naruszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Nowe Miasto | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Za\u0142uski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Chorzele | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Jednoro\u017cec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krzynow\u0142oga Ma\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Gzy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pokrzywnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pu\u0142tusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: \u015awiercze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Winnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Zatory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Mordy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wodynie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: I\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: M\u0142odzieszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Ceran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Jab\u0142onna Lacka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Gr\u0119bk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Liw | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Stoczek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Jad\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Klemb\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Strach\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: T\u0142uszcz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Bie\u017cu\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Kuczbork-Osada | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski, GM.: Siemi\u0105tkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Wiskitki", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu jest wi\u0119ksza integracja spo\u0142eczna i aktywizacja zawodowa 72 os\u00f3b/rodzin (min.60% kobiet) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, zamieszka\u0142ych w woj. mazowieckim, na obszarach (w gminach) poni\u017cej progu defaworyzacji okre\u015blonym w Mazowieckim Barometrze Ub\u00f3stwa i Wykluczenia Spo\u0142. (w rozumieniu przepis\u00f3w KC) od dnia 1.01.2019r. do 31.12.2019r. GRUPA DOCELOWA: 1. Osoby lub rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym - 72UP (min.60% kobiet), w tym: 1.1. osoby lub rodziny korzystaj\u0105ce z PO P\u017b(przy czym zakres wsparcia dla tych os\u00f3b nie b\u0119dzie powiela\u0107 dzia\u0142a\u0144 towarzysz\u0105cych opisanych w PO P\u017b); 1.2. osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami \u2013 stan.one b\u0119d\u0105 min.15%UP 1.3. osoby do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego, osoby o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 sprz\u0119\u017con\u0105, osoby z zaburzeniami psychicznymi, w tym osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i osoby z ca\u0142o\u015bciowymi zaburzeniami rozwoju. 1.4. osoby bezrobotne, wobec kt\u00f3rych zastosowanie wy\u0142\u0105cznie instrument\u00f3w i us\u0142ug rynku pracy jest niewystarczaj\u0105ce i istnieje konieczno\u015b\u0107 zastosowania w pierwszej kolejno\u015bci us\u0142ug aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: 1) Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu - min. 22UP (30%) 2) Odsetek os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, kt\u00f3re spe\u0142ni\u0142y kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej \u2013 min.12%UP 3) Odsetek pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re spe\u0142ni\u0142y kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej - min.25%UP ZADANIA: 1) Diagnoza indywidualnych potrzeb i potencja\u0142\u00f3w UP 2) Po\u015brednictwo pracy 3) Poradnictwo zawodowe 4) Warsztaty KU\u0179NIA OPTYMIZMU 5) Szkolenia zawodowe 6) Sta\u017ce zawodowe Warto\u015b\u0107 projektu wynosi 958.776,3 z\u0142, w tym 47.938,82 z\u0142 stanowi\u0107 b\u0119dzie wk\u0142ad w\u0142asny Wn. W proj.wykorzystane zostan\u0105 zwalidowane rezultaty PIW EQUAL o nr A0518.", "BENEFICJENT": ",,O.K. CENTRUM J\u0118ZYK\u00d3W OBCYCH\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zintegruj si\u0119! Przeciwdzia\u0142amy wykluczeniu spo\u0142ecznemu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.7}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "407670.00", "WARTOSC": "509587.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski", "OPIS": "Uczestnikami projektu b\u0119dzie 180 os.(30Ki150M) w wieku powy\u017cej 18 r.z. kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142osz\u0105 ch\u0119\u0107 udzia\u0142u w projekcie w formach pozaszkolnych tj. szkoleniu \"Kosztorysowanie i projektowanie w budownictwie\", (zamieszkuj\u0105ce wg KC) na terenie wojew\u00f3dztwa mazowieckiego Subregion Radomski. Wsparcie w projekcie zostanie dostosowane do indywidualnych potrzeb tych os\u00f3b. Ka\u017cdy uczestnik b\u0119dzie obj\u0119ty szkoleniem \"Kosztorysowanie i projektowanie w budownictwie\" sk\u0142. si\u0119 w 2 mod.kosztorysowanie 60 h i projektowanie 80h. Zadania w projekcie: 1.modu\u0142 kosztorysowanie 15 gr.x12os.x60h 2.modu\u0142 projektowanie 15 gr. x 12os. x 80h, Cel g\u0142\u00f3wny: Wzrost szans zawodowych (30K/150M), w wieku pow.18r.\u017c., kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142osz\u0105 ch\u0119\u0107 udzia\u0142u w szkoleniu \"Kosztorysowanie i projektowanie w budownictwie\" z terenu subregionu radomskiego w okresie od 01.06.2017 do 30.04.2018 . Rezultaty: -90% uczestnik\u00f3w uzyska certyfikat ECDL, -90% uczestnik\u00f3w uzyska certyfikat AutoCAD.", "BENEFICJENT": "EUROPEJSKA UCZELNIA SPO\u0141ECZNO TECHNICZNA", "TYTUL": "Projektowanie i kosztorysowanie w budownictwie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.66}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "369569.90", "WARTOSC": "438502.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu: .Wy\u017cszy poziom zdolno\u015bci do zatrudnienia u min.90% spo\u015br\u00f3d 25os.(3K,22M) nale\u017c\u0105cych do grupy docelowej z terenu pow.radomskiego,m.Radom oraz pow.kozienickiego,bia\u0142obrzeskiego, lipskiego, przysuskiego, szyd\u0142owieckiego, zwole\u0144skiego dzi\u0119ki udzia\u0142owi w formach wsparcia zaproponowanych w proj.w\u00a0okresie\u00a0od\u00a001.01.2019\u00a0do\u00a031.12.2019Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi 25 os\u00f3b m\u0142odych, w tym niepe\u0142nosprawnych, w wieku 15-29 lat bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu - tzw. m\u0142odzie\u017c NEET, z wy\u0142\u0105czeniem grupy okre\u015blonej dla trybu konkursowego w Poddzia\u0142aniu 1.3.1. Struktura GD: - 60% Uczestnik\u00f3w/czek projektu to os. pozostaj\u0105ce bez pracy niezarejestrowane w urz\u0119dzie pracy, - 40% UP to os. z nast\u0119puj\u0105cych gr. docelowych: imigranci (w tym os.polskiego pochodzenia), reemigranci, os. odchodz\u0105ce z rolnictwa i ich rodziny, tzw. ubodzy pracuj\u0105cy, os. zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um. cywilno-prawnych -w co najmniej 20% UP to os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami i/lub os. d\u0142ugotrwale bezrobotne i/lub os. o niskich kwalifikacjach- 100 % Uczestnik\u00f3w/czek Projektu to os. zamieszkuj\u0105ce na terenie m. Radom, powiatu radomskiego oraz powiatu kozienickiego Zadania w projekcie:-Poradnictwo zawodowe i przygotowanie dla ka\u017cdego Uczestnika/czki Projektu Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania (4h / 1os.)-Szkolenia zawodowe prowadz\u0105ce do nabycia kwalifikacji zawodowych -Po\u015brednictwo pracy zaj\u0119cia indywidualne (4h / 1 os.)-3 miesi\u0119czne sta\u017ce zawodowe dla ka\u017cdego Uczestnika/czki ProjektuWska\u017aniki projektu: -min. 50% Uczestnik\u00f3w/czek Projektu uzyska kwalifikacje zawodowe -efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniow\u0105 osi\u0105gnie: min. 39% w\u015br\u00f3d os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji (w tym imigranci, reemigranci, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niskimi kwalifikacjami (do poziomu ISCED 3), min. 54% w\u015br\u00f3d pozosta\u0142ych os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy w momencie przyst\u0105pienia do projektu, min. 27% w\u015br\u00f3d os\u00f3b pracuj\u0105cych w momencie prz", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"ECO\"", "TYTUL": "Skuteczni na rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.6}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "372514.65", "WARTOSC": "441996.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY: Wzrost zdolno\u015bci do podj\u0119cia stabilnego zatrudnienia w\u015br\u00f3d 24 os. m\u0142odych (14K;10M) w wieku 18-29 lat, w tym 5 os. o niskich kwalifikacjach zamieszkuj\u0105cych (wg KC) na terenie woj. mazowieckiego, obszar subregionu radomskiego (w tym min. 8 os. z miast trac\u0105cych funkcje spo\u0142.-gosp.- Radomia i/lub Kozienic), uzyskany w okresie 01.10.2019-30.09.2020 w efekcie udzia\u0142u w indywidualnie dopasowanej \u015bcie\u017cce wsparcia obejm. m.in. identyfikacj\u0119 potrzeb, poradnictwo zaw., po\u015bredn. pracy, warsztaty aktywno\u015bci na r. pracy, szkolenia z komp. klucz. ICT, j. polskiego i zawodowe oraz sta\u017ce.GRUPA DOCELOWA: 24 os. m\u0142ode [14K/10M] w wieku 18-29 lat, w tym min. 5 os. o niskich kwalifikacjach, z wy\u0142\u0105czeniem grupy okre\u015blonej dla trybu konkursowego w Poddzia\u0142aniu 1.3.1 PO WER, zamieszkuj\u0105ce zg. z KC na obszarze woj. mazowieckiego subregion radomski.Projekt skierowany:w 80% (13K/7M) do os\u00f3b pracuj\u0105cych, w tym tzw. ubogich pracuj\u0105cy, os. zatrudn. na um. kr\u00f3tkoterminowych / cywilnoprawnych,w 20% (1K/3M) do bezrobotnych imigrant\u00f3w(zgodnie z definicjami zawartymi w Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w EFS w obszarze rynku pracy na lata 2014-2020)Min. 30%, tj. 8 UP to mieszka\u0144cy Radomia i Kozienic, czyli miast trac\u0105cych funkcje spo\u0142.-gosp.Beneficjent zapewnia te\u017c mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzyst. ze wsparcia by\u0142ym uczestnikom proj. z zakr. w\u0142\u0105czenia spo\u0142. realiz. w ramach celu temat. 9 w RPO, kt\u00f3rych wiek nie przekroczy\u0142 29 r.\u017c.DZIA\u0141ANIA:Indywidualna diagnoza UP wraz z poradnictwem zawodowym z wykorzystaniem WOPZ zako\u0144czona IPDIndywidualne po\u015brednictwo pracyWarsztaty z aktywno\u015bci na rynku pracySzkolenia w zakresie kompetencji kluczowych ICTWysokiej jako\u015bci szkolenia zawodowe i z j. polskiego jako obcego dla imigrant\u00f3wSta\u017ce zawodoweG\u0141\u00d3WNE REZULTATY:Nabycie kwalifikacji zawodowych przez min. 30% UP, tj. 8 os.,Nabycie kompetencji zawodowych przez min. 50% uczestnik\u00f3w, tj. 12 os.Efektywno\u015b\u0107 zawodowa: min. 27%Efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa: min. 42%", "BENEFICJENT": "HN PARTNERS KAMIL HA\u0141ACZKIEWICZ ADRIAN NOWAK SP\u00d3\u0141KA CYWILNA", "TYTUL": "Lepsza przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.6}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "360251.27", "WARTOSC": "427445.75", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski", "OPIS": "GRUPA DOCELOWA: 24os. (13K;11M) m\u0142ode, w tym osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, w wieku 18-29 lat:tzw. ubodzy pracuj\u0105cy, osoby zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych - 80%GD: 19os. (10K;9M),imigranci (w tym osoby polskiego pochodzenia) - 20%GD: 5os. (3K;2M)W\u015br\u00f3d nich min.20%os. o niskich kwalifik. (wykszt. na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie) -5os. (3K;2M).Proj. jest skierowany wy\u0142\u0105cznie do os., kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 na obszarze woj. mazowieckiego, w powiatach Subregionu Radomskiego tj. bia\u0142obrzeskim, kozienickim, przysuskim, m.Radom, radomskim, lipskim, szyd\u0142owieckim, zwole\u0144skim (kryte. nie ma zastosowania do os. nale\u017c\u0105cych do kat. imigrant\u00f3w), tym w co najmniej 30% zamieszk. Radom.CEL: Podniesienie - w okresie od 09.2019 do ko\u0144ca 08.2020 - aktywno\u015bci zawod. i zdolno\u015bci do stabilnego zatrudnienia 24os. m\u0142odych (13K;11M), w tym os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, w wieku 18-29 lat, w tym: tzw. ubogich pracuj\u0105cych, os\u00f3b zatrudnionych na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cych w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych - 80%GD: 19os. (10K;9M) oraz imigrant\u00f3w (w tym os\u00f3b polskiego pochodzenia) - 20%GD: 5os. (3K;2M), z woj. mazowieckiego (powiaty: bia\u0142obrzeski, kozienicki, przysuski, m.Radom, radomski, lipski, szyd\u0142owiecki, zwole\u0144ski), poprzez kompleksow\u0105 \u015bcie\u017ck\u0119 dzia\u0142a\u0144 aktywizuj\u0105cych obejm. w zale\u017cno\u015bci od potrzeb: identyfikacj\u0119 i diagnoz\u0119 potrzeb wraz z utworzeniem IPD, gr. poradn. zawod., szkol. zawod. dostosow. do predyspozycji uczestnika i potrzeb rynku pracy, sta\u017ce zawod. oraz po\u015bredn. pracy.ZADANIA:Identyfikacja potrzeb os\u00f3b m\u0142odych wraz z opracowaniem IPD,Gr. poradnictwo zawodowe,Szkolenia zawodowe,Kurs j\u0119zyka polskiego dla obcokrajowc\u00f3wSta\u017ce zawodoweIndywidualne po\u015brednictwo pracyREZULTATY - w wyniku realizacji proj.min.: min. 20% uczestnik\u00f3w uzyska kwalifikacje zawodowe,efektywno\u015b\u0107 zawodow\u0105 -min.27% os. pracuj\u0105cych,efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa -min. 42% os. w najtrudniejszej syt. (imigrant\u00f3w).", "BENEFICJENT": "WIELKOPOLSKIE STOWARZYSZENIE NA RZECZ ROZWOJU OBSZAR\u00d3W WIEJSKICH", "TYTUL": "Przepis na sukces zawodowy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.58}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "358654.55", "WARTOSC": "425551.20", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski", "OPIS": "Grup\u0119docelow\u0105 w proj. stanowi\u0105: 24os. w wieku 15-29 l., b\u0119d\u0105ce os. biernymi zawodowolub os. bezrobotnymi niezarejestrowanymi w urz\u0119dzie pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniui szkoleniu- tzw. m\u0142odzie\u017c NEET (z wy\u0142\u0105czeniem gr. okre\u015blonej dla trybu konkursowego w Poddzia\u0142aniu 1.3.1. POWER)- zamieszkuj\u0105ce wpodregionie radomskim.Minimum50%uczestnik\u00f3w (12os) to os.o niskich kwalifikacjach(z wykszta\u0142ceniemdo poziomumaksymalnieISCED 3).Celem proj. jest:aktywizacja zawodowa 24os nale\u017c\u0105cych do kateg. NEET (14K,10M) w wieku 15- 29 lat, biernych zawod. (21os) oraz bezrob. niezarejestrowanych w PUP (3os), zamieszkuj\u0105cych na obszarze podregionu radomskiego- w tym min. 12os. o niskich kwalifikacjach- w okresie 01- 10.2019- poprzez kompleksowe wsparcie aktywizacyjne obejmuj. niezb\u0119dne dla danegouczestnika formy wsparcia.Proj. obejmuje dzia\u0142ania (zaplanowano r\u00f3\u017cnorodne \u015bcie\u017cki i formy wsparcia dla UP zg. ze zdiagnoz. potrzebami):indywidualne poradnictwo zawod. wraz z utworzeniem IPD,grupowe poradnictwo zawod. z doradc\u0105 i psychologiem,szkolenia zawod. dopasowane do predyspozycji UP oraz potrzeb lokalnego r. pracy,indywidualne po\u015brednictwo pracy,sta\u017ce zawodowe zgodne z odbytym szkoleniem.G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu:min. 39% UP o niskich kwalifikacjach lub os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami czy d\u0142ugotrwale bezrobotne oraz 54% og\u00f3\u0142em- zdob\u0119dzie zatrudnienie po zako\u0144czeniu proj. (efektywno\u015b\u0107 zatrudn.)min. 80% UP nab\u0119dzie kompetencje lub kwalifikacje zawodowe w ramach projektu zgodne z potrzebami rynku pracy.min. 90%uczestnik\u00f3w sta\u017cynab\u0119dzie do\u015bwiadczenie zawod. zgodne z odbytym szkoleniem zawod. (sta\u017ce zawod. realizowane dla 20os.).", "BENEFICJENT": "EURO-EDUKATOR EWA KANABUS-KOSZAL", "TYTUL": "Twoja \u015bcie\u017cka kariery!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.58}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "360378.92", "WARTOSC": "427597.20", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski", "OPIS": "GRUPA DOCELOWA:24 os. (13K;11M) m\u0142ode, w tym os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, w wieku 18-29 lat, pozostaj\u0105ce bez pracy (os.bierne zawodowo -21os.(11K;10M) i os. bezrobotne -3os. (2K;1M)),niezarejestrowane w urz\u0119dzie pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu tzw. m\u0142odzie\u017c NEET (z wy\u0142\u0105czeniem gr. okre\u015blonej dla trybu konkursowego w poddzia\u0142aniu 1.3.1. PO WER), zg. z definicj\u0105 os. z kategorii NEET przyj\u0119t\u0105 w PO WER 2014-2020, z obszaru woj. mazowieckiego - zamieszka\u0142e w powiatach Subregionu Radomskiego tj. bia\u0142obrzeskim, kozienickim, przysuskim, m.Radom, radomskim, lipskim, szyd\u0142owieckim, zwole\u0144skim.CEL G\u0141\u00d3WNY PROJ.:Podniesienie - w okresie od 02.2019 do ko\u0144ca 01.2020 - aktywno\u015bci zawodowej i zdolno\u015bci do zatrudnienia 24os. m\u0142odych (13K;11M), w tym os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, w wieku 18-29 lat, pozostaj\u0105cych bez pracy (os. bierne zawodowo -21os.(19K;10M) i os. bezrobotne -3os. (2K;1M)), niezarejestrowanych w urz\u0119dzie pracy, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci os., kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. os. z kategorii NEET), z woj.mazowieckiego (powiaty: bia\u0142obrzeski, kozienicki, przysuski, m.Radom, radomski, lipski, szyd\u0142owiecki, zwole\u0144ski), poprzez kompleksow\u0105 \u015bcie\u017ck\u0119 dzia\u0142a\u0144 aktywizuj\u0105cych obejmuj\u0105c\u0105 w zale\u017cno\u015bci od potrzeb: identyfikacj\u0119 i diagnoz\u0119 potrzeb wraz z utworzeniem IPD, gr. poradnictwo zawodowe, szkolenia zawodowe dostosowane do predyspozycji UP i potrzeb rynku pracy, sta\u017ce zawodowe oraz po\u015brednictwo pracy.ZADANIA:Identyfikacja potrzeb os\u00f3b m\u0142odych wraz z opracowaniem IPD,Gr. poradnictwo zawodowe,Szkolenia zawodowe,Sta\u017ce zawodoweIndywidualne po\u015brednictwo pracyREZULTATY - w wyniku realizacji proj.min.: min. 20% uczestnik\u00f3w uzyska kwalifikacje zawodowe,39% os.w najtrudniejszej sytuacji (w tym os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, os. z niskimi kwalifikacjami (do poziomu ISCED 3)) lub 54% os. z pozosta\u0142ych grup, podejmie zatrudnienie (w oparciu o przepisy KP) lub rozpocznie prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gosp. zg. z efektywno\u015bci\u0105 zatrudnieniow\u0105.", "BENEFICJENT": "WIELKOPOLSKIE STOWARZYSZENIE NA RZECZ ROZWOJU OBSZAR\u00d3W WIEJSKICH", "TYTUL": "Krok do aktywno\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.58}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "354907.50", "WARTOSC": "421105.25", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski", "OPIS": "Grupa docelowa: 24os.m\u0142ode (14K,10M) w wieku 15-29l., w tym os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, (z wy\u0142\u0105cz.gr.okre\u015bl. dla trybu konkurs.w Poddzia\u0142.1.3.1.POWER), b\u0119d\u0105ce (zg. z def. zawart. w Wyt. w zakresie realiz. przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w EFS w obszarze r. pracy na l.2014-2020):ubogimi pracuj\u0105cy, os. zatrudnionymi na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cymi w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych-19os,imigrantami (w tym os. polskiego pochodz.)- 5os.Uczestn. to os. zamieszkuj\u0105cewy\u0142\u0105czniew podreg.radomskim, w tymmin. 8os. zamieszk. miasta trac\u0105ce funkcje spo\u0142. gospodarcze(min. 30% UP) tj. Radom i Kozienice. Ponadto min. 20% uczestnik\u00f3w to os. o niskich kwalifikacjach (do poziomu ISCED 3 w\u0142\u0105cznie)- 5os.Cel projektu to: wzrost zdolno\u015bci do podj\u0119cia stabilnego zatrudn. poprzez kompleks. wsparcie aktywiz.- w okresie 11.2019-10.2020- 24os (14K,10M) w wieku 15-29 lat, zamieszkuj\u0105cych w podregionie radomskim- b\u0119d\u0105cych os.ubogimi pracuj\u0105cymi, os. zatrudn. na um. kr\u00f3tkoterminowe oraz pracuj. w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych (19os) lub imigrantami (5os), w tym min. 8os. zamieszk. miasto Radom lub Kozienice oraz 5os. o niskich kwalifik.Realizowane wsparcie:indywidualne poradnictwo zawod. wraz z utworzeniem IPD,grupowe poradnictwo zawod. z doradc\u0105 i psychologiem,szkolenia zawod. dopasowane do predyspozycji UP oraz potrzeb lokalnego r. pracy,szkolenie z j. polskiego dla imigrant\u00f3w,indywidualne po\u015brednictwo pracy,sta\u017ce zawodowe zgodne z odbytym szkoleniem.G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu:min. 42%niezatrudn. UP podejmie zatrudn. po zako\u0144cz. proj.(efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa) oraz min. 27%os. pracuj\u0105cych poprawi swoj\u0105 sytuacj\u0119 zawodow\u0105 (efektywno\u015b\u0107 zawodowa)min. 80% UP nab\u0119dzie kompetencje lub kwalifikacje zawodowe w ramach projektu zgodne z potrzebami rynku pracy.min. 80% uczestnik\u00f3w sta\u017cy nab\u0119dzie do\u015bwiadczenie zawod. zgodne z odbytym szkoleniem zawod. (sta\u017ce zawod. realizowane dla 18os.).", "BENEFICJENT": "EURO-EDUKATOR EWA KANABUS-KOSZAL", "TYTUL": "Mo\u017cesz wi\u0119cej!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.57}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "318484.22", "WARTOSC": "377888.25", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski", "OPIS": "Celprojektuzwi\u0119kszeniemo\u017cliwo\u015bcizatrudnieniamin. 12 os\u00f3bm\u0142odych.Grup\u0105docelow\u0105projektujest 22 os. m\u0142ode (17K),bierne zawodowo,wtym osobyzniepe\u0142nosprawno\u015bciami,wwieku15-29latbezpracy,kt\u00f3renieuczestnicz\u0105wkszta\u0142ceniuiszkoleniutzw.m\u0142odzie\u017cNEET (z wy\u0142\u0105czeniem grupy okre\u015blonej dla trybu konkursowego w poddzia\u0142aniu 1.3.1.), zgodnie z definicj\u0105 osoby z kategorii NEET przyj\u0119t\u0105 w Programie Operacyjnym Wiedza Edukacja Rozw\u00f3j 2014-2020,zamieszkuj\u0105cychpowiat radomski, m. Radom, szyd\u0142owiecki, przysuski, kozienicki, zwole\u0144ski lub bia\u0142obrzeski (wojew\u00f3dztwo mazowieckie).Projektjest skierowany w co najmniej 40% do os\u00f3bzamieszkuj\u0105cych (w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu cywilnego) miasta \u015brednie lub miasta trac\u0105ce funkcje spo\u0142eczno-gospodarcze zgodnie z za\u0142\u0105cznikiem nr 12 do Regulaminu konkursu (kryterium premiuj\u0105ce).Wsparcieoferowanejestwokresieod01.03.2019r.do 30.04.2020 r.Wsparciezak\u0142adanewprojekciemacharakterindywidualnejikompleksowejaktywizacjizawodowo-edukacyjnej.Realizacja projektupoleganaprzeprowadzeniudopasowanegodoindywidualnychpotrzebuczestnika/uczestniczkiprogramuaktywizacjiz\u0142o\u017conegoztakichelement\u00f3w jak:analizapotrzebizbudowanieIPD(obligatoryjnie),poradnictwozawodowegrupoweiindywidualne,po\u015brednictwopracy,szkolenia zawodoweko\u0144cz\u0105cesi\u0119formalnympotwierdzeniemnabytychkwalifikacji,sta\u017ce.Wsparcieb\u0119dziedostosowanedopotrzeb grupydocelowejiwtymceluprzewidzianozwrotykoszt\u00f3wdojazdu,opiek\u0119nadosobamizale\u017cnymi. Rezultatyjakiezostan\u0105osi\u0105gni\u0119tedzi\u0119kirealizacjiprojektuto:min 7 os\u00f3bponi\u017cej30latuzyskakwalifikacjezawodowepoopuszczeniuprogramu.Minimum 54%uczestnik\u00f3wprojektupozako\u0144czeniuudzia\u0142uwprojekcieznajdziezatrudnienie.Dzia\u0142aniaprojektowezostan\u0105dopasowanedoindywidualnychpotrzebuczestnik\u00f3wokre\u015blonychwIPD.", "BENEFICJENT": "TOWARZYSTWO ALTUM PROGRAMY SPO\u0141ECZNO-GOSPODARCZE", "TYTUL": "Obierz kurs na przysz\u0142o\u015b\u0107 II - aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.54}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "632282.40", "WARTOSC": "790353.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Bia\u0142obrzegi | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Promna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Stara B\u0142otnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Wy\u015bmierzyce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Go\u0142ymin-O\u015brodek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ojrze\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Opinog\u00f3ra G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Regimin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: So\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Maciejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Parys\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Sobolew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u017belech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Pacyna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Sanniki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Szczawin Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Mogielnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Garbatka-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: G\u0142owacz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Gniewosz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Kozienice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Magnuszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Sieciech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Ciepiel\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Lipsko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Rzeczni\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Sienno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Solec nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Huszlew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Plater\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Stara Kornica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Czerwonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Karniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Krasnosielc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Mak\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: M\u0142ynarze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: P\u0142oniawy-Bramura | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: R\u00f3\u017can | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Rzewnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Szelk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ka\u0142uszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Latowicz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Siennica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Dzierzgowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Lipowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szre\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szyd\u0142owo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Zakroczym | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Baranowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czarnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czerwin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Goworowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Kadzid\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Lelis | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: \u0141yse | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Myszyniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Olszewo-Borki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Brok | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ma\u0142kinia G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Stary Luboty\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: W\u0105sewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Zar\u0119by Ko\u015bcielne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Sobienie-Jeziory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bodzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Brudze\u0144 Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bulkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Drobin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: G\u0105bin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Ma\u0142a Wie\u015b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Nowy Dunin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142ubice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Staro\u017areby | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Wyszogr\u00f3d | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Baboszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Czerwi\u0144sk nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Dzierz\u0105\u017cnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Naruszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Nowe Miasto | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Sochocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Chorzele | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Jednoro\u017cec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krasne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krzynow\u0142oga Ma\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Gzy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pokrzywnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pu\u0142tusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: \u015awiercze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Winnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Zatory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom, GM.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Domanice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Korczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wi\u015bniew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wodynie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Zbuczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Broch\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: I\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: M\u0142odzieszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Ceran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Jab\u0142onna Lacka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Kos\u00f3w Lacki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Sabnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Gr\u0119bk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Korytnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Liw | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Miedzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Sadowne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Stoczek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Wierzbno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Jad\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Klemb\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Strach\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: T\u0142uszcz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Bra\u0144szczyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: D\u0142ugosiod\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Puszcza Maria\u0144ska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Wiskitki", "OPIS": "Pr. skier. do.100 os\u00f3b (78K, 22 M, 28 niepe\u0142nosprawnych) z pow. bia\u0142obrzeskiego (obsz. obj. progr.rewit.-LPR dla pow. Bia\u0142obrzeskiego na l. 2016-2021, cel. 1.2 i 1.3) oddalonych od rynku pracy, zagro\u017c.ub\u00f3stwem i wyklucz.spo\u0142. ukierunk. na popraw\u0119 ich syt. spo\u0142-zatrudn. i wzmocn.funkcji opiek-wychow. Wsparcie poprzedzone dla ka\u017cdego uczestnika oprac. INDYWID.\u015aCIE\u017bKI REINTEGRACJI i oparte o UMOW\u0118 UCZESTNICTWA NA WZ\u00d3R KONTRAKTU SOCJALNEGO. Wsparcie kierowane wy\u0142\u0105cznie do os\u00f3b o najtrudniejszej syt, tj. niepe\u0142nosprawnych (stopie\u0144 umiark/znaczny, zaburzenia psych) oraz do\u015bw. wielokrotnego wyklucz..spo\u0142., os. z niepe\u0142n. sprz\u0119\u017con\u0105 oraz z zaburz.psych oraz dla os zamieszk. gm.poni\u017cej progu defaworyzacji,.Prefer. osoby korzyst. z POP\u017b oraz, os. bezrobotne zakwalif. do III profilu pomocy. W przyp.obj. wsparciem os. bezrob. zarej. w PUP, a Projektodawca przewiduje wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z PUP. W pr. przewidziano nast\u0119p. zad.maj\u0105ce na celu dostarcz.odpow.instrument\u00f3w wsparcia (wynik.ze \u015bcie\u017cki reintegr) o charakt.spo\u0142, zawod.,eduk i zdrowotnym, w tym: 1. Diagn.indywid. potrzeb i potencja\u0142u -utworz.\u015bcie\u017cki reintegr; 2. Poradn. psychospo\u0142.,coaching; 3. Diagn. kompetencji (poradn. zawod., jobcoaching), po\u015bredn.pracy; 4. Szkol. umo\u017cliw. nabycie, podn/zmian\u0119 kwalifik. zawod.i kompetencji; 5. Sta\u017ce zawod. Realiz.w/w us\u0142ug przyczyni si\u0119 do realiz. g\u0142. wska\u017an.: \u2022 Liczba os\u00f3b zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142., kt. po opuszcz. programu uzyska\u0142y kwalifik (32), poszukuj\u0105 pracy (38), pracuj\u0105 (26); \u2022 Efektywn.spo\u0142 (34%) i zatrudn(22%) os\u00f3b zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142.; \u2022 Efektywn.spo\u0142 (34%) i zatrudn(12%) os\u00f3b niepe\u0142nospr. (stopie\u0144 umiark/znaczny, zaburzenia psych). Pr. realiz.w partnerstwie mi\u0119dzysektorowym (spo\u0142-NGO, publiczny.-MGOPS, prywatny-przedsi\u0119biorstwo), w tym we wsp\u00f3\u0142pr. z podm.ekon.spo\u0142. co podnosi jako\u015b\u0107 i kompleks.wsparcia. Pr. wykorzyst. zwalidowane prod. finalne wyprac. w POKL (opis Zad.1,3).Proj. poinform. w\u0142a\u015bc. teryt.OPS oraz organ.partn. i lokalne o prowadz. rekrut. do proj.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU OBYWATELSKIEGO", "TYTUL": "Czas na mnie!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.42}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "632300.40", "WARTOSC": "790375.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Bia\u0142obrzegi | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Promna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Stara B\u0142otnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Stromiec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Wy\u015bmierzyce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Go\u0142ymin-O\u015brodek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ojrze\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Opinog\u00f3ra G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Regimin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: So\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Maciejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Parys\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Sobolew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u017belech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Pacyna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Sanniki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Szczawin Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Mogielnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Garbatka-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: G\u0142owacz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Gniewosz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Kozienice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Magnuszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Sieciech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Lipsko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Rzeczni\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Solec nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Huszlew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Plater\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Stara Kornica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Czerwonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Karniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Krasnosielc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Mak\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: M\u0142ynarze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: P\u0142oniawy-Bramura | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: R\u00f3\u017can | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Rzewnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Szelk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ka\u0142uszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Latowicz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Siennica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Dzierzgowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Lipowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szre\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szyd\u0142owo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Zakroczym | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Baranowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czarnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czerwin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Goworowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Kadzid\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Lelis | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: \u0141yse | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Myszyniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Olszewo-Borki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Brok | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ma\u0142kinia G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Stary Luboty\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: W\u0105sewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Zar\u0119by Ko\u015bcielne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Sobienie-Jeziory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bodzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Brudze\u0144 Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bulkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Drobin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: G\u0105bin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: \u0141\u0105ck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Ma\u0142a Wie\u015b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Nowy Dunin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142ubice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Staro\u017areby | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Wyszogr\u00f3d | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Baboszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Czerwi\u0144sk nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Dzierz\u0105\u017cnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Naruszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Nowe Miasto | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Sochocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Chorzele | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Jednoro\u017cec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krasne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krzynow\u0142oga Ma\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Gzy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pokrzywnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pu\u0142tusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: \u015awiercze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Winnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Zatory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom, GM.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Domanice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Korczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wi\u015bniew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wodynie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Zbuczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Broch\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: I\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: M\u0142odzieszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Ceran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Jab\u0142onna Lacka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Kos\u00f3w Lacki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Sabnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Gr\u0119bk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Korytnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Liw | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Miedzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Sadowne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Stoczek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Wierzbno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Jad\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Klemb\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Strach\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: T\u0142uszcz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Bra\u0144szczyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: D\u0142ugosiod\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Puszcza Maria\u0144ska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Wiskitki", "OPIS": "Pr. skier. do.80 os\u00f3b (40K, 40 M, 28 ON) z pow. gostyni\u0144skiego (obsz. obj. progr.rewit.-Gminny Progr. Rewit. Gminy Miasta Gostynina na lata 2017 - 2023) oddalonych od rynku pracy, zagro\u017c.ub\u00f3stwem i wyklucz.spo\u0142. ukierunk. na popraw\u0119 ich syt. spo\u0142-zatrudn. i wzmocn.funkcji opiek-wychow. Wsparcie poprzedzone dla ka\u017cdego uczestnika oprac. INDYWID.\u015aCIE\u017bKI REINTEGRACJI i oparte o UMOW\u0118 UCZESTNICTWA NA WZ\u00d3R KONTRAKTU SOCJALNEGO. Wsparcie kierowane wy\u0142\u0105cznie do os\u00f3b o najtrudniejszej syt, tj. niepe\u0142nosprawnych (stopie\u0144 umiark/znaczny, zaburzenia psych) oraz do\u015bw. wielokrotnego wyklucz..spo\u0142., os. z niepe\u0142n. sprz\u0119\u017con\u0105 oraz z zaburz.psych oraz dla os zamieszk. gm.poni\u017cej progu defaworyzacji,.Prefer. osoby korzyst. z POP\u017b oraz, os. bezrobotne zakwalif. do III profilu pomocy. W przyp.obj. wsparciem os. bezrob. zarej. w PUP, a Projektodawca przewiduje wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z PUP. W pr. przewidziano nast\u0119p. zad.maj\u0105ce na celu dostarcz.odpow.instrument\u00f3w wsparcia (wynik.ze \u015bcie\u017cki reintegr) o charakt.spo\u0142, zawod.,eduk i zdrowotnym, w tym: 1. Diagn.indywid. potrzeb i potencja\u0142u -utworz.\u015bcie\u017cki reintegr; 2. Poradn. psychospo\u0142.,coaching; 3. Diagn. kompetencji (poradn. zawod., jobcoaching), po\u015bredn.pracy; 4. Szkol. umo\u017cliw. nabycie, podn/zmian\u0119 kwalifik. zawod.i kompetencji; 5. Sta\u017ce zawod. Realiz.w/w us\u0142ug przyczyni si\u0119 do realiz. g\u0142. wska\u017an.: \u2022 Liczba os\u00f3b zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142., kt. po opuszcz. programu uzyska\u0142y kwalifik (32), poszukuj\u0105 pracy (38), pracuj\u0105 (26); \u2022 Efektywn.spo\u0142 (34%) i zatrudn(22%) os\u00f3b zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142.; \u2022 Efektywn.spo\u0142 (34%) i zatrudn(12%) os\u00f3b niepe\u0142nospr. (stopie\u0144 umiark/znaczny, zaburzenia psych). Pr. realiz.w partnerstwie mi\u0119dzysektorowym (spo\u0142-NGO, publiczny.-MGOPS, prywatny-przedsi\u0119biorstwo), w tym we wsp\u00f3\u0142pr. z podm.ekon.spo\u0142. co podnosi jako\u015b\u0107 i kompleks.wsparcia. Pr. wykorzyst. zwalidowane prod. finalne wyprac. w POKL (opis Zad.1,3).Proj. poinform. w\u0142a\u015bc. teryt.OPS oraz organ.partn. i lokalne o prowadz. rekrut. do proj.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU OBYWATELSKIEGO", "TYTUL": "Czas na zmiany!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.42}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "829831.68", "WARTOSC": "1037289.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3w. proj. jest wzrost komp. j\u0119zyk. w zakresi.angielskiego u 192os. (106K,86M) oraz w zakresie ICT u 192os. (106K,88M) doros\u0142ych powy\u017cej 25 r.\u017c. zam. na obszarze WM, subregiony ciechanowski, p\u0142ocki, ostro\u0142\u0119cki, siedlecki i radomski w okresie od 04.2018 do 08.2019. Formy wsparcia wynikaj\u0105 z diagnozy. UP zostan\u0105 obj\u0119ci wsparciem w zakresie: 1.Szkolenia z j\u0119z. ang. (120h) dla 192os. zgodne z ESOKJ, ko\u0144cz\u0105ce si\u0119 egz.zewn\u0119trz. TGLS i wydaniem certyfikatu potwierdz.zdobycie okre\u015bl. poziomu bieg\u0142o\u015bci j\u0119zyk. 2. Szkolenia informatyczne (120h) dla 192os. zgodne ze standar. wymaga\u0144 dla kompet. cyfrowych, ko\u0144cz\u0105cych si\u0119 egz. zewn\u0119trz. ECCC i wydaniem certyfikatu potwierdz. nabyte kwalifikacje cyfrowe. Gr.doc stanowi\u0105 384 os.(211K,173M) w wieku od25 r.\u017c., kt. z w\u0142asnej inicj. zainteres. s\u0105 nabyciem,uzupe\u0142n. lub podwy\u017csz. umiej\u0119tn. oraz kompet. cyfr. oraz j\u0119zyk.,w szcz.. os. z gr. najb. potrzeb. o niskich kwalifik.[NK]-288os.(159K,129M), os. w wieku 50l. i pow.\u201377os.(42,35M), kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zam. na obsz.WM w subreg.: ciechanowskim, p\u0142ockim, ostro\u0142\u0119ckim, siedleckim i radomskim(k.m.szcz.7) w roz. przepis\u00f3w KC, w tym min. 10% GD stanowi\u0105 os. z niepe\u0142nospraw. tj. 38os. (21K,17M) W ram. proj.80% uczest. stan. os. w wieku 25 lat do 50l.,tj. 307os.(169K,138M)(k.m.szcz.1) Ponadto GD stan. co najmniej50% os. zam. na obsz. wiejskich na obsz. realiz. proj., tj. 196os. (108K,88M) (k.m.szcz.6) Wsp.w zakr. szkol. kier. jest wy\u0142. do os., kt\u00f3re nie uczestn we wsparciu LLL (life long learning)oferow. w to\u017cs. zakr. w ramach POKL w lat.2013-2015 i/lub w RPO WM 2014-2020.(k.m.szcz.9) W wyniku udzia\u0142u w proj . co najmniej 80% os. obj . wsparciem uzyska certyfikat potwierdzaj\u0105cy kwalifikacje cyfrowe.(k.m.szcz.3) W wyniku udzia\u0142u w proj . co najmniej 60% os. obj . wsparci em osi\u0105g. pe\u0142en poziom bieg\u0142 . j\u0119zyk. zg. z ESOKJ (tj .na poz.A,B l ub C) (k.m.szcz.2)", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A MENED\u017bERSKA ODDZIA\u0141 ZAMIEJSCOWY W CIECHANOWIE", "TYTUL": "Akademia kompetencji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.41}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "432331.80", "WARTOSC": "540414.75", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Bia\u0142obrzegi | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Promna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Stara B\u0142otnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Wy\u015bmierzyce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Go\u0142ymin-O\u015brodek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ojrze\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Opinog\u00f3ra G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Regimin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: So\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Maciejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Parys\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Sobolew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u017belech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Pacyna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Sanniki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Szczawin Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Mogielnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Garbatka-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: G\u0142owacz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Gniewosz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Kozienice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Magnuszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Sieciech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Ciepiel\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Lipsko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Rzeczni\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Sienno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Solec nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Huszlew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Plater\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Stara Kornica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Czerwonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Karniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Krasnosielc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Mak\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: M\u0142ynarze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: P\u0142oniawy-Bramura | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: R\u00f3\u017can | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Rzewnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Szelk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ka\u0142uszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Latowicz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Siennica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Dzierzgowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Lipowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szre\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szyd\u0142owo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Zakroczym | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Baranowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czarnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czerwin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Goworowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Kadzid\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Lelis | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: \u0141yse | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Myszyniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Olszewo-Borki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Brok | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ma\u0142kinia G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Stary Luboty\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: W\u0105sewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Zar\u0119by Ko\u015bcielne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Sobienie-Jeziory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bodzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Brudze\u0144 Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bulkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Drobin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: G\u0105bin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Ma\u0142a Wie\u015b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Nowy Dunin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142ubice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Staro\u017areby | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Wyszogr\u00f3d | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Baboszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Czerwi\u0144sk nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Dzierz\u0105\u017cnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Naruszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Nowe Miasto | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Sochocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Chorzele | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Jednoro\u017cec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krasne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krzynow\u0142oga Ma\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Gzy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pokrzywnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pu\u0142tusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: \u015awiercze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Winnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Zatory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom, GM.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Domanice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Korczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wi\u015bniew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wodynie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Zbuczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Broch\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: I\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: M\u0142odzieszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Ceran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Jab\u0142onna Lacka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Kos\u00f3w Lacki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Sabnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Gr\u0119bk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Korytnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Liw | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Miedzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Sadowne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Stoczek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Wierzbno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Jad\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Klemb\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Strach\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: T\u0142uszcz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Bra\u0144szczyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: D\u0142ugosiod\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Puszcza Maria\u0144ska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Wiskitki", "OPIS": "Pr. realiz. w ramach typu proj.przewidz.w DK, skierow.do 66UP(35K) zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub/i wyklucz. spo\u0142. oraz ich rodzin, przy czym wsparcie skier. wy\u0142\u0105cznie do os\u00f3b o najtrudn.syt., tj.: do\u015bw. wielkokrotnego wyklucz.,o znacznym lub umiark. stopniu niepe\u0142nospr., z niepe\u0142nospr.sprz\u0119\u017con\u0105, z zaburz.psych, w tym z niepe\u0142nosprawn.intelekt. i z ca\u0142o\u015bciowymi zaburzeniami rozw\u00f3j., zamieszk.na obsz.(w gminach) poni\u017cej progu defawor.okre\u015bl.w Mazow.barom.ub\u00f3stwa i wyklucz.spo\u0142.(zg. z C.1.7).Prefer.do obj. wsparciem b\u0119d\u0105 os. lub rodziny korzyst.z POP\u017b, a zakr.wsparcia dla tych os\u00f3b lub rodzin nie b\u0119dzie powiela\u0142 dzia\u0142.,kt. dana os. lub rodzina otrzym./otrzymuje z PO P\u017b. Zg. z DK. min. 30% UP stanowi\u0105 os. z niepe\u0142nospraw.W przypadku obj. wsparciem w ramach pr. os. bezrob.(40%UP) prefer.b\u0119d\u0105 os. zakwalifik.do III profilu pomocy zg. z ust. o prom.zatrudn. Celem pr. jest fakt.reintegr.spo\u0142.-eduk-zawod.50 UP poprzez obj\u0119cie ich 12 mc zindywidl. i kompleks. wsparciem wzmacn.opieku\u0144-wychow.funkcje rodziny oraz podnosz.aktywn. spo\u0142-eduk-zawod. UP. Wszystk.przewidz. w pr. zad.(Diagn.indywid. potrzeb i potencj.-utworz.\u015bcie\u017cki reintegr;Poradn.psychospo\u0142, coaching; poradn.zawod, jobcoaching), po\u015bredn.pracy; Szkol.umo\u017cliw.nabycie/podnie\u015b./zmian\u0119 kwalifik.zawod. i kompet;Sta\u017ce zawod) maj\u0105 na celu zwi\u0119ksz.szans na zatrudn.os. wyklucz.i zagro\u017c.wyklucz. spo\u0142. oraz zapobieg.zjaw.wyklucz.spo\u0142. i ub\u00f3stwa. Wsparcie 50 UP obj. pr. odb\u0119dzie si\u0119 na podst. \u015bcie\u017cki stworz.indywid. dla ka\u017cdego UP, z uwzgl\u0119dn. syt. prob.lub zagro\u017c. syt. prob., zasob\u00f3w,potencj, predysp. i potrzeb- oprac. Indywid. \u015acie\u017cki Reint. Ka\u017cdy UP podpisze kontrakt socj.lub dokum.zawier.element. analog.do kontraktu socjaln. Pr realiz. w ramach uzupe\u0142n. przedsi\u0119wz.rewitaliz. \"Kierunek prioryt2.1. Aktywiz.spo\u0142-zawod.os\u00f3b wyklucz.i zagro\u017c.wykl.(zg. z \"Progr.rewit.Gm.M.Radomia na l.2014-20). W wyniku real. pr. 34%UP zagr.wyklucz.spo\u0142 uzysk.Efekt.spo\u0142.,22% efekt.zatrudn.,w tym 12%UP z niepe\u0142nospr.(stopie\u0144 umiark/znaczny, zaburz.psych)", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU OBYWATELSKIEGO", "TYTUL": "Krok do lepszego jutra!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.29}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-28", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "325472.80", "WARTOSC": "406841.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Stara B\u0142otnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Wy\u015bmierzyce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Go\u0142ymin-O\u015brodek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ojrze\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Regimin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: So\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Maciejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Parys\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u017belech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Pacyna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Sanniki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Szczawin Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Garbatka-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: G\u0142owacz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Gniewosz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Magnuszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Sieciech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Ciepiel\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Lipsko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Rzeczni\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Sienno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Solec nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Huszlew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Plater\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Czerwonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Karniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Krasnosielc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Mak\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: M\u0142ynarze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: P\u0142oniawy-Bramura | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: R\u00f3\u017can | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Rzewnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Szelk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Latowicz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Dzierzgowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Lipowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szre\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Zakroczym | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Baranowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czarnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czerwin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Goworowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Kadzid\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Brok | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ma\u0142kinia G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Stary Luboty\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Zar\u0119by Ko\u015bcielne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bodzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Brudze\u0144 Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bulkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Drobin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: G\u0105bin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Ma\u0142a Wie\u015b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Nowy Dunin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142ubice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Wyszogr\u00f3d | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Baboszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Czerwi\u0144sk nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Naruszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Nowe Miasto | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Chorzele | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Jednoro\u017cec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krzynow\u0142oga Ma\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Gzy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pokrzywnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pu\u0142tusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: \u015awiercze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Winnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Zatory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom, GM.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wodynie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Broch\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: I\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: M\u0142odzieszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Ceran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Jab\u0142onna Lacka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Gr\u0119bk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Liw | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Stoczek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Jad\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Klemb\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Strach\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: T\u0142uszcz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Wiskitki", "OPIS": "Projekt ma na celu popraw\u0119 sytuacji spo\u0142eczno-zatrudnieniowej 50 os\u00f3b (27 kobiet, 23 m\u0119\u017cczyzn, 16 niepe\u0142nosprawnych) z teren\u00f3w woj. mazowieckiego zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym. Wsparcie poprzedzone dla ka\u017cdego uczestnika opracowaniem INDYWIDUALNEJ \u015aCIE\u017bKI REINTEGRACJI i oparte o UMOW\u0118 UCZESTNICTWA NA WZ\u00d3R KONTRAKTU SOCJALNEGO. Wsparcie kierowane wy\u0142\u0105cznie do os\u00f3b o najtrudniejszej sytuacji, tj. niepe\u0142nosprawnych (stopie\u0144 umiarkowany/znaczny, zaburzenia psychiczne) oraz wielokrotnie wykluczonych. Wsparcie wy\u0142\u0105cznie dla pe\u0142noletnich mieszka\u0144c\u00f3w gmin poni\u017cej progu defaworyzacji, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci do mieszka\u0144c\u00f3w gminy Miasto Radom (min. 5 os\u00f3b) poprzez realizacj\u0119 uzupe\u0142niaj\u0105cego przedsi\u0119wzi\u0119cia rewitalizacyjnego \"Kierunek priorytetowy 2.1. Aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa os\u00f3b wykluczonych i zagro\u017conych wykluczeniem\" (zg. z \"Program rewitalizacji Gminy Miasta Radomia na lata 2014-2023\"). Preferowane osoby korzystaj\u0105ce z POP\u017b, a w przypadku os\u00f3b bezrobotnych - III profil pomocy. W projekcie przewidziano nast\u0119puj\u0105ce zadania maj\u0105ce na celu dostarczenie odpowiednich instrument\u00f3w wsparcia (wynikaj\u0105cych ze \u015bcie\u017cki reintegracji) o charakterze spo\u0142ecznym, zawodowym i edukacyjnym: 1. Diagnoza indywidualnych potrzeb i potencja\u0142u - utworzenie \u015bcie\u017cki reintegracji; 2. Poradnictwo psychospo\u0142eczne, coaching; 3. Diagnoza kompetencji (poradnictwo zawodowe, jobcoaching), po\u015brednictwo pracy; 4. Szkolenia umo\u017cliwiaj\u0105ce nabycie, podniesienie lub zmian\u0119 kwalifikacji zawodowych i kompetencji; 5. Sta\u017ce zawodowe. Realizacja w/w us\u0142ug przyczyni si\u0119 do realizacji g\u0142\u00f3wnych wska\u017anik\u00f3w: \u2022 Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re po opuszczeniu programu uzyska\u0142y kwalifikacje (12), poszukuj\u0105 pracy (28), pracuj\u0105 (16); \u2022 Efektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczna (34%) i zatrudnieniowa (22%) os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym; \u2022 Efektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczna (34%) i zatrudnieniowa (12%) os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych (stopie\u0144 umiarkowany/znaczny, zaburzenia ps", "BENEFICJENT": "ASYSTENT UNIJNY ADRIAN KOCY\u0141A", "TYTUL": "Id\u0119 do pracy!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.28}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "338732.80", "WARTOSC": "423416.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Bia\u0142obrzegi | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Promna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Stara B\u0142otnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Wy\u015bmierzyce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Go\u0142ymin-O\u015brodek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ojrze\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Opinog\u00f3ra G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Regimin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: So\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Maciejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Parys\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Sobolew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u017belech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Pacyna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Sanniki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Szczawin Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Mogielnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Garbatka-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: G\u0142owacz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Gniewosz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Kozienice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Magnuszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Sieciech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Ciepiel\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Lipsko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Rzeczni\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Sienno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Solec nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Huszlew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Plater\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Stara Kornica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Czerwonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Karniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Krasnosielc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Mak\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: M\u0142ynarze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: P\u0142oniawy-Bramura | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: R\u00f3\u017can | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Rzewnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Szelk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ka\u0142uszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Latowicz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Siennica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Dzierzgowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Lipowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szre\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szyd\u0142owo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Zakroczym | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Baranowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czarnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czerwin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Goworowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Kadzid\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Lelis | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: \u0141yse | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Myszyniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Olszewo-Borki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Brok | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ma\u0142kinia G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Stary Luboty\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: W\u0105sewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Zar\u0119by Ko\u015bcielne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Sobienie-Jeziory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bodzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Brudze\u0144 Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bulkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Drobin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: G\u0105bin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Ma\u0142a Wie\u015b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Nowy Dunin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142ubice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Staro\u017areby | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Wyszogr\u00f3d | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Baboszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Czerwi\u0144sk nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Dzierz\u0105\u017cnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Naruszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Nowe Miasto | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Sochocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Chorzele | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Jednoro\u017cec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krasne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krzynow\u0142oga Ma\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Gzy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pokrzywnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pu\u0142tusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: \u015awiercze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Winnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Zatory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom, GM.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Domanice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Korczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wi\u015bniew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wodynie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Zbuczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Broch\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: I\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: M\u0142odzieszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Ceran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Jab\u0142onna Lacka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Kos\u00f3w Lacki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Sabnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Gr\u0119bk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Korytnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Liw | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Miedzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Sadowne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Stoczek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Wierzbno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Jad\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Klemb\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Strach\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: T\u0142uszcz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Bra\u0144szczyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: D\u0142ugosiod\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Puszcza Maria\u0144ska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Wiskitki", "OPIS": "Projekt ma na celu popraw\u0119 sytuacji spo\u0142eczno-zatrudnieniowej 50 os\u00f3b (27 kobiet, 23 m\u0119\u017cczyzn, 16 niepe\u0142nosprawnych) z teren\u00f3w woj. mazowieckiego zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym. Wsparcie poprzedzone dla ka\u017cdego uczestnika opracowaniem INDYWIDUALNEJ \u015aCIE\u017bKI REINTEGRACJI i oparte o UMOW\u0118 UCZESTNICTWA NA WZ\u00d3R KONTRAKTU SOCJALNEGO. Wsparcie kierowane wy\u0142\u0105cznie do os\u00f3b o najtrudniejszej sytuacji, tj. niepe\u0142nosprawnych (stopie\u0144 umiarkowany/znaczny, zaburzenia psychiczne) oraz wielokrotnie wykluczonych. Wsparcie wy\u0142\u0105cznie dla pe\u0142noletnich mieszka\u0144c\u00f3w gmin poni\u017cej progu defaworyzacji, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci do mieszka\u0144c\u00f3w gminy Miasto Radom (min. 5 os\u00f3b) poprzez realizacj\u0119 uzupe\u0142niaj\u0105cego przedsi\u0119wzi\u0119cia rewitalizacyjnego \"Kierunek priorytetowy 2.1. Aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa os\u00f3b wykluczonych i zagro\u017conych wykluczeniem\" (zg. z \"Program rewitalizacji Gminy Miasta Radomia na lata 2014-2023\"). Preferowane osoby korzystaj\u0105ce z POP\u017b, a w przypadku os\u00f3b bezrobotnych - III profil pomocy. W projekcie przewidziano nast\u0119puj\u0105ce zadania maj\u0105ce na celu dostarczenie odpowiednich instrument\u00f3w wsparcia (wynikaj\u0105cych ze \u015bcie\u017cki reintegracji) o charakterze spo\u0142ecznym, zawodowym i edukacyjnym: 1. Diagnoza indywidualnych potrzeb i potencja\u0142u - utworzenie \u015bcie\u017cki reintegracji; 2. Poradnictwo psychospo\u0142eczne, coaching; 3. Diagnoza kompetencji (poradnictwo zawodowe, jobcoaching), po\u015brednictwo pracy; 4. Szkolenia umo\u017cliwiaj\u0105ce nabycie, podniesienie lub zmian\u0119 kwalifikacji zawodowych i kompetencji; 5. Sta\u017ce zawodowe. Realizacja w/w us\u0142ug przyczyni si\u0119 do realizacji g\u0142\u00f3wnych wska\u017anik\u00f3w: \u2022 Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re po opuszczeniu programu uzyska\u0142y kwalifikacje (12), poszukuj\u0105 pracy (28), pracuj\u0105 (16); \u2022 Efektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczna (34%) i zatrudnieniowa (22%) os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym; \u2022 Efektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczna (34%) i zatrudnieniowa (12%) os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych (stopie\u0144 umiarkowany/znaczny, zaburzenia ps", "BENEFICJENT": "VINCI GROUP SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Aktywne Mazowsze", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.22}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "339232.80", "WARTOSC": "424041.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Bia\u0142obrzegi | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Promna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Stara B\u0142otnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Wy\u015bmierzyce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Go\u0142ymin-O\u015brodek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ojrze\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Opinog\u00f3ra G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Regimin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: So\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Maciejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Parys\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Sobolew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u017belech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Pacyna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Sanniki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Szczawin Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Mogielnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Garbatka-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: G\u0142owacz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Gniewosz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Kozienice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Magnuszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Sieciech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Ciepiel\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Lipsko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Rzeczni\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Sienno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Solec nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Huszlew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Plater\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Stara Kornica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Czerwonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Karniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Krasnosielc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Mak\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: M\u0142ynarze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: P\u0142oniawy-Bramura | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: R\u00f3\u017can | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Rzewnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Szelk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ka\u0142uszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Latowicz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Siennica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Dzierzgowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Lipowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szre\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szyd\u0142owo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Zakroczym | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Baranowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czarnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czerwin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Goworowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Kadzid\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Lelis | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: \u0141yse | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Myszyniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Olszewo-Borki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Brok | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ma\u0142kinia G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Stary Luboty\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: W\u0105sewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Zar\u0119by Ko\u015bcielne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Sobienie-Jeziory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bodzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Brudze\u0144 Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bulkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Drobin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: G\u0105bin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Ma\u0142a Wie\u015b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Nowy Dunin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142ubice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Staro\u017areby | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Wyszogr\u00f3d | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Baboszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Czerwi\u0144sk nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Dzierz\u0105\u017cnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Naruszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Nowe Miasto | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Sochocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Chorzele | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Jednoro\u017cec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krasne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krzynow\u0142oga Ma\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Gzy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pokrzywnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pu\u0142tusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: \u015awiercze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Winnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Zatory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom, GM.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Domanice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Korczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wi\u015bniew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wodynie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Zbuczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Broch\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: I\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: M\u0142odzieszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Ceran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Jab\u0142onna Lacka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Kos\u00f3w Lacki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Sabnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Gr\u0119bk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Korytnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Liw | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Miedzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Sadowne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Stoczek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Wierzbno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Jad\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Klemb\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Strach\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: T\u0142uszcz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Bra\u0144szczyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: D\u0142ugosiod\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Puszcza Maria\u0144ska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Wiskitki", "OPIS": "Projekt ma na celu popraw\u0119 sytuacji spo\u0142eczno-zatrudnieniowej 50 os\u00f3b (27 kobiet, 23 m\u0119\u017cczyzn, 16 niepe\u0142nosprawnych) z teren\u00f3w woj. mazowieckiego zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym. Wsparcie poprzedzone dla ka\u017cdego uczestnika opracowaniem INDYWIDUALNEJ \u015aCIE\u017bKI REINTEGRACJI i oparte o UMOW\u0118 UCZESTNICTWA NA WZ\u00d3R KONTRAKTU SOCJALNEGO. Wsparcie kierowane wy\u0142\u0105cznie do os\u00f3b o najtrudniejszej sytuacji, tj. niepe\u0142nosprawnych (stopie\u0144 umiarkowany/znaczny, zaburzenia psychiczne) oraz wielokrotnie wykluczonych. Wsparcie wy\u0142\u0105cznie dla pe\u0142noletnich mieszka\u0144c\u00f3w gmin poni\u017cej progu defaworyzacji, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci do mieszka\u0144c\u00f3w gminy Miasto Radom (min. 5 os\u00f3b) poprzez realizacj\u0119 uzupe\u0142niaj\u0105cego przedsi\u0119wzi\u0119cia rewitalizacyjnego \"Kierunek priorytetowy 2.1. Aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa os\u00f3b wykluczonych i zagro\u017conych wykluczeniem\" (zg. z \"Program rewitalizacji Gminy Miasta Radomia na lata 2014-2023\"). Preferowane osoby korzystaj\u0105ce z POP\u017b, a w przypadku os\u00f3b bezrobotnych - III profil pomocy. W projekcie przewidziano nast\u0119puj\u0105ce zadania maj\u0105ce na celu dostarczenie odpowiednich instrument\u00f3w wsparcia (wynikaj\u0105cych ze \u015bcie\u017cki reintegracji) o charakterze spo\u0142ecznym, zawodowym i edukacyjnym: 1. Diagnoza indywidualnych potrzeb i potencja\u0142u - utworzenie \u015bcie\u017cki reintegracji; 2. Poradnictwo psychospo\u0142eczne, coaching; 3. Diagnoza kompetencji (poradnictwo zawodowe, jobcoaching), po\u015brednictwo pracy; 4. Szkolenia umo\u017cliwiaj\u0105ce nabycie, podniesienie lub zmian\u0119 kwalifikacji zawodowych i kompetencji; 5. Sta\u017ce zawodowe. Realizacja w/w us\u0142ug przyczyni si\u0119 do realizacji g\u0142\u00f3wnych wska\u017anik\u00f3w: \u2022 Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re po opuszczeniu programu uzyska\u0142y kwalifikacje (12), poszukuj\u0105 pracy (28), pracuj\u0105 (16); \u2022 Efektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczna (34%) i zatrudnieniowa (22%) os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym; \u2022 Efektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczna (34%) i zatrudnieniowa (12%) os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych (stopie\u0144 umiarkowany/znaczny, zaburzenia ps", "BENEFICJENT": "ASYSTENT UNIJNY ADRIAN KOCY\u0141A", "TYTUL": "Inwestuj\u0119 w przysz\u0142o\u015b\u0107!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.22}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "820765.12", "WARTOSC": "1025956.40", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski", "OPIS": "Proj.realiz.w okresie I 2020-VI 2021 na terenie wybranych powiat\u00f3w woj.mazowieckiego (zg.z p.C.1.6).Proj.skierowany do 378 os.doros\u0142ych (pow.25l.) mieszka\u0144c\u00f3w woj.mazowieckiego,kt\u00f3rzy z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowani s\u0105 nabyciem,uzupe\u0142n.lub podwy\u017csz.umiej\u0119tn.i kompet.cyfr.lub j\u0119zyk. Proj.obejmuje: I.kursy j\u0119z.ang.daj\u0105ce mo\u017cliwo\u015b\u0107 uzysk.certyfik.zewn.,potwierdz.zdobycie przez UP okre\u015blonego poz.bieg\u0142o\u015bci j\u0119zyk.(zg.z ESOKJ) [KD4]; II.kursy TIK w zakresie uzyskiw.kwalifik.lub zdobyw.i poprawy kompet.cyfr.,daj\u0105ce mo\u017cliwo\u015b\u0107 uzyskania certyfik.zewn.lub uzysk.dokum.potwierdz.nabycie kompet.-szkolenia lub kursy:1.w przyp.kwalifik.ko\u0144cz\u0105 si\u0119 formal.wynikiem oceny i walidacji i b\u0119d\u0105 dawa\u0107 mo\u017cliwo\u015b\u0107 uzyskania certyfik.zewn.(nadania kwalifik.);albo 2.w przyp.kompet.b\u0119d\u0105 dawa\u0107 mo\u017cliwo\u015b\u0107 uzyskania dokum.potwierdz.nabycie kompet.,zg.z zaplanow.we wniosku o dofinans.proj. etapami,o kt.mowa w Za\u0142.2 do Wytycznych MIR w zakresie monitorow.post\u0119pu rzecz.realiz.program\u00f3w operac.na l.2014-2020 [KD3]. Ww.kursy realiz.w ramach Zad.: 1.PANEL J\u0118ZYKOWY- REALIZACJA KURS\u00d3W J\u0118Z.ANG.; 2.PANEL CYFROWY - REALIZACJA KURS\u00d3W ECDL DIGCOMP16; 3.PANIEL CYFROWY - REALIZACJA KURS\u00d3W ECDL DIGCOMP19. W wyniku udzia\u0142u w proj.co najmniej 75% os\u00f3b obj\u0119tych wsparciem uzyska certyfikat potw.kwalifik.cyfr.lub j\u0119zyk. Celem g\u0142.proj.jest ZWI\u0118KSZENIE DO VI 2021r. POZIOMU KOMPETENCJI CYFR.I/LUB J\u0118ZYK.W\u015aR\u00d3D 378 UP (min.208 K),TJ.DOROS\u0141YCH MIESZKA\u0143C\u00d3W WYBRANYCH PODREGION\u00d3W WOJ.MAZOW.ORAZ UZYSKANIE FORMAL.POTWIERDZ.NABYCIA KWALIFIK.W WW.OBSZARACH PRZEZCO NAJMNIEJ 75% Z NICH,PRZYCZYNIAJ\u0104CE SI\u0118 DO WZROSTU KONKURENCYJNO\u015aCI UP NA RYNKU PRACY DZI\u0118KI OBJ\u0118CIU ICH WSPARCIEM W POSTACI KURS\u00d3W CYFR.ECDL PROFILE DIGCOMP16/19 LUB KURS\u00d3W J\u0118Z.ANG. G\u0142.wska\u017aniki proj.: \u2022liczba os.w wieku 25l.i wi\u0119cej,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu-341 \u2022liczba os.w wieku 25l.i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem w programie-378.", "BENEFICJENT": "POLBI SP. Z O. O.", "TYTUL": "NASTAW SI\u0118 NA ROZW\u00d3J", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.22}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-05-04", "DOFINANSOWANIE": "875246.23", "WARTOSC": "1038498.14", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost kwalifikacji zawodowych i zatrudnienia 80 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, 48 kobiet i 32 m\u0119\u017cczyzn, w wieku 18-24 r\u017c., bez pracy i nie uczestnicz\u0105cych w szkoleniu i kszta\u0142ceniu (zg. z def. NEET), zamieszka\u0142ych na terenie woj. mazowieckiego \u00a0(subregion radomski i warszawski) w okresie 08.2016-01.2018. W projekcie wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne\u00a0w st. lekkim, umiarkowanych i ci\u0119\u017ckim, z wykluczeniem niepe\u0142nosprowno\u015bci intelektualnej.\u00a0Cel projektu osi\u0105gni\u0119ty\u00a0b\u0119dzie dzieki\u00a0obj\u0119ciu uczestnik\u00f3w kompleksowym programem aktywizacji zawodowo-edukacyjnej, zak\u0142adaj\u0105cym wsparcie dostosowane do indywidualnych potrzeb i lokalnych rynk\u00f3w pracy. w projekcie oferowane b\u0119d\u0105 nast\u0119puj\u0105ce formy wsparcia: a)\u00a0poradnictwo specjalistyczne/diagnostyczne b) wsparcie osobistego trenera pracy c) poradnictwo zawodowe c) po\u015brednictwo pracy i monitoring zatrudnienia d) szkolenia zawodowe\u00a0m.in. - Pracownik telefonicznej i elektronicznej obs\u0142ugi klienta -\u00a0Programista\u00a0ze specjalno\u015bci\u0105:\u00a0programista Java,\u00a0programista aplikacji mobilnych Android,\u00a0programista aplikacji mobilnych iOS,\u00a0programista aplikacji mobilnych Windows\u00a0 -\u00a0Opiekun os. starszej i niesamodzielnej ze specjalno\u015bci\u0105 teleopieka - szkolenie zamawiane na podstawie zdiagnozowanych potrzeb uczestik\u00f3w. e)\u00a0sta\u017ce zawodowe f)\u00a0asystent osoby niepe\u0142nosprawnej g)\u00a0wsparcie dla uczestnik\u00f3w sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad osobami zale\u017cnymi. Uczestnicy szkole\u0144 i sta\u017cy b\u0119d\u0105 mieli zagwarantowane stypendia oraz zwrot koszt\u00f3w dojazdu. Rezultaty projektu zak\u0142adaj\u0105 m.in.: \u00a0- wzrost kwalifikacji zawodowych i do\u015bwiadczenia zawodowego u min. 50%\u00a0uczestnik\u00f3w - osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych min. 20%, dla d\u0142ugotrwale bezrobotnych min. 35% - wzrost udzia\u0142u w kszta\u0142cenia ustawicznym, przygotowaniu zawodowym lub sta\u017cu po opuszczeniu programu u min. 20% uczestnik\u00f3w - wzrost umiej\u0119tno", "BENEFICJENT": "POLSKI HR - A-TRYBUT SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "M\u0142odzi, kompetentni, zatrudnieni - program aktywizacji zawodowej os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych w wieku 18-24 r.\u017c. z wojew\u00f3dztwa mazowieckiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.21}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "325472.80", "WARTOSC": "406841.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Bia\u0142obrzegi | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Promna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Stara B\u0142otnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Wy\u015bmierzyce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Go\u0142ymin-O\u015brodek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ojrze\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Opinog\u00f3ra G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Regimin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: So\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Maciejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Parys\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Sobolew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u017belech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Pacyna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Sanniki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Szczawin Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Mogielnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Garbatka-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: G\u0142owacz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Gniewosz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Kozienice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Magnuszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Sieciech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Ciepiel\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Lipsko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Rzeczni\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Sienno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Solec nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Huszlew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Plater\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Stara Kornica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Czerwonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Karniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Krasnosielc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Mak\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: M\u0142ynarze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: P\u0142oniawy-Bramura | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: R\u00f3\u017can | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Rzewnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Szelk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ka\u0142uszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Latowicz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Siennica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Dzierzgowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Lipowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szre\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szyd\u0142owo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Zakroczym | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Baranowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czarnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czerwin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Goworowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Kadzid\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Lelis | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: \u0141yse | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Myszyniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Olszewo-Borki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Brok | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ma\u0142kinia G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Stary Luboty\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: W\u0105sewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Zar\u0119by Ko\u015bcielne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Sobienie-Jeziory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bodzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Brudze\u0144 Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bulkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Drobin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: G\u0105bin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Ma\u0142a Wie\u015b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Nowy Dunin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142ubice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Staro\u017areby | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Wyszogr\u00f3d | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Baboszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Czerwi\u0144sk nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Dzierz\u0105\u017cnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Naruszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Nowe Miasto | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Sochocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Chorzele | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Jednoro\u017cec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krasne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krzynow\u0142oga Ma\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Gzy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pokrzywnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pu\u0142tusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: \u015awiercze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Winnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Zatory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom, GM.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Domanice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Korczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wi\u015bniew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wodynie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Zbuczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Broch\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: I\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: M\u0142odzieszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Ceran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Jab\u0142onna Lacka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Kos\u00f3w Lacki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Sabnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Gr\u0119bk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Korytnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Liw | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Miedzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Sadowne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Stoczek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Wierzbno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Jad\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Klemb\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Strach\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: T\u0142uszcz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Bra\u0144szczyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: D\u0142ugosiod\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Puszcza Maria\u0144ska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Wiskitki", "OPIS": "Projekt ma na celu popraw\u0119 sytuacji spo\u0142eczno-zatrudnieniowej 50 os\u00f3b (27 kobiet, 23 m\u0119\u017cczyzn, 16 niepe\u0142nosprawnych) z teren\u00f3w woj. mazowieckiego zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym. Wsparcie poprzedzone dla ka\u017cdego uczestnika opracowaniem INDYWIDUALNEJ \u015aCIE\u017bKI REINTEGRACJI i oparte o UMOW\u0118 UCZESTNICTWA NA WZ\u00d3R KONTRAKTU SOCJALNEGO. Wsparcie kierowane wy\u0142\u0105cznie do os\u00f3b o najtrudniejszej sytuacji, tj. niepe\u0142nosprawnych (stopie\u0144 umiarkowany/znaczny, zaburzenia psychiczne) oraz wielokrotnie wykluczonych. Wsparcie wy\u0142\u0105cznie dla pe\u0142noletnich mieszka\u0144c\u00f3w gmin poni\u017cej progu defaworyzacji, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci do mieszka\u0144c\u00f3w gminy Miasto Radom (min. 5 os\u00f3b) poprzez realizacj\u0119 uzupe\u0142niaj\u0105cego przedsi\u0119wzi\u0119cia rewitalizacyjnego \"Kierunek priorytetowy 2.1. Aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa os\u00f3b wykluczonych i zagro\u017conych wykluczeniem\" (zg. z \"Program rewitalizacji Gminy Miasta Radomia na lata 2014-2023\"). Preferowane osoby korzystaj\u0105ce z POP\u017b, a w przypadku os\u00f3b bezrobotnych - III profil pomocy. W projekcie przewidziano nast\u0119puj\u0105ce zadania maj\u0105ce na celu dostarczenie odpowiednich instrument\u00f3w wsparcia (wynikaj\u0105cych ze \u015bcie\u017cki reintegracji) o charakterze spo\u0142ecznym, zawodowym i edukacyjnym: 1. Diagnoza indywidualnych potrzeb i potencja\u0142u - utworzenie \u015bcie\u017cki reintegracji; 2. Poradnictwo psychospo\u0142eczne, coaching; 3. Diagnoza kompetencji (poradnictwo zawodowe, jobcoaching), po\u015brednictwo pracy; 4. Szkolenia umo\u017cliwiaj\u0105ce nabycie, podniesienie lub zmian\u0119 kwalifikacji zawodowych i kompetencji; 5. Sta\u017ce zawodowe. Realizacja w/w us\u0142ug przyczyni si\u0119 do realizacji g\u0142\u00f3wnych wska\u017anik\u00f3w: \u2022 Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re po opuszczeniu programu uzyska\u0142y kwalifikacje (12), poszukuj\u0105 pracy (28), pracuj\u0105 (16); \u2022 Efektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczna (34%) i zatrudnieniowa (22%) os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym; \u2022 Efektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczna (34%) i zatrudnieniowa (12%) os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych (stopie\u0144 umiarkowany/znaczny, zaburzenia ps", "BENEFICJENT": "ASYSTENT UNIJNY ADRIAN KOCY\u0141A", "TYTUL": "Lepsza przysz\u0142o\u015b\u0107 w sercu Polski!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.21}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "816893.76", "WARTOSC": "1021117.20", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Cel:Nabycie kwalifikacji w zakresie pos\u0142ugiwania si\u0119 j\u0119zykiem angielskim na poziomie bieg\u0142o\u015bci j\u0119zykowej A1/A2(wg skali ESOKJ) lub obs\u0142ugi komputera na poziomie A wg DIGCOMP potwierdzonych uzyskaniem certyfikatu zewn\u0119trznego TGLS lub ECCC przez min.80% os\u00f3b w\u015br\u00f3d 284(w tym 144K;140M)os\u00f3b z w\u0142asnej inicjatywy zaint.nabyciem, uzup.lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tn.oraz kompet.cyfrowych lub j\u0119zyk.w wieku 25 lat i wi\u0119cej, ucz\u0105cych si\u0119,pracuj\u0105cych lub zamieszkuj\u0105cych na obszarze woj.mazowieckiego w rozumieniu przepis\u00f3w KC w terminie 01.01.2020-31.12.2020. Gr.docel.:284(144K/140M)os.fizyczne ucz\u0105ce si\u0119,pracuj\u0105ce lub zam.na obszarze woj.mazow.w rozum.przepis\u00f3w KC w wieku od 25 r.\u017c.,z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowanych nabyciem,uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tno\u015bci oraz kompetencji cyfrowych lub j\u0119zykowych,w tym:170os.(86K/84M)w wieku 25-49 l.;114os.(58K/56M)w wieku pow.50 r.\u017c.;185os.(89K/96M)o niskich kwalif.;98os.(50K/48M)zam.na obszarach wiejskich(wg DEGURBA,kat.3)-35%uczestn(kryt.mert.szczeg.nr 5);28os.(14K/14M)niepe\u0142nosprawnych;120os.(62K/58M)pozost.bez zatr.;164os.(82K/82M)pracuj\u0105ce. G\u0142.wska\u017aniki: -Liczba os.w wieku 25 l.i wi\u0119cej,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu-228(116K/112M), -Liczba os.o niskich kwalifikacjach,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu -148(71K/77M), -Liczba os.w wieku 50 lat i wi\u0119cej,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu -92(47K/45M). Zadania: 1.Kurs z zakresu j\u0119z.angielskiego na poziomie A1 i przeprowadzenie niezale\u017cnych od Wnioskodawcy zewn\u0119trznych certyfikacyjnych egzamin\u00f3w TGLS A1 dla 144 os\u00f3b (71K/73M), 2.Kurs z zakresu j\u0119z.angielskiego na poziomie A2 i przeprowadzenie niezale\u017cnych od Wnioskodawcy zewn\u0119trznych certyfikacyjnych egzamin\u00f3w TGLS A2 dla 144 os\u00f3b (71K/73M), 3.Kurs komputerowy na poziomie A zgodnym z ram\u0105 DCF i przeprowadzenie niezale\u017cnych od Wnioskodawcy zewn\u0119trznych certyfikacyjnych egzamin\u00f3w ECCC dla 140 os\u00f3b (", "BENEFICJENT": "PRETENDER ADRIAN WRONKA", "TYTUL": "Szkolenia z j\u0119zyka angielskiego i ICT dla os\u00f3b z wojew\u00f3dztwa mazowieckiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.15}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "783300.76", "WARTOSC": "979125.95", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Cel:Zwi\u0119kszenie samodzielno\u015bci oraz zdolno\u015bci do uczestniczenia w \u017cyciu spo\u0142.28os.(20K/8M)niesamodzielnych z niepe\u0142nospr.z terenu woj.mazowieckiego poprzez zapewnienie kompleksowych us\u0142.opieku\u0144czych,specj.us\u0142.opieku\u0144czych oraz wsparcia ich opiekun\u00f3w fakt.w okr.1.10.2019-30.09.2021r. GD:os.fiz.zamieszka\u0142e w roz.przepis\u00f3w KC na obszarze woj.mazowieckiego,w tym: -os.niesamodzielne,w tym ze wgl.na niepe\u0142nospr.-28 os.(20K/8M)pe\u0142noletnich,pow.18 r.\u017c. -otoczenie os.niesamodzielnych-28 opiekun\u00f3w fakt.(20K/8M) Zadania: Us\u0142.opieku\u0144cze w miejscu zamieszkania Specj.us\u0142ugi opieku\u0144cze w miejscu zamieszkania dost.do ind.potrzeb Wsparcie opiekun\u00f3w fakt. Rezultaty: L.wspartych w prog.miejsc \u015bwiadczenia us\u0142.spo\u0142.-17 L.os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykl.spo\u0142.obj.us\u0142ugami spo\u0142.\u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym w prog.-28 Wsparcie dla os\u00f3b niesamodzielnych realizowane w ramach projektu odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie w oparciu o \u201eOg\u00f3lnoeuropejskie wytyczne dotycz\u0105ce przej\u015bcia od opieki instytucjonalnej do opieki \u015bwiadczonej na poziomie lokalnych spo\u0142eczno\u015bci\u201d oraz zgodnie z minimalnymi wymaganiami \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej okre\u015blonymi w za\u0142\u0105czniku do regulaminu konkursu.", "BENEFICJENT": "AKADEMIA ZDROWIA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP.K.", "TYTUL": "Wsparcie u Twego boku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.14}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-04-24", "DOFINANSOWANIE": "531980.63", "WARTOSC": "631206.25", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest aktualizacja i podniesienie poziomu specjalistycznej wiedzy prawniczej u min.396 pracownik\u00f3w wymiaru sprawiedliwo\u015bci (s\u0119dzi\u00f3w, asesor\u00f3w s\u0105dowych, referendarzy s\u0105dowych, asystent\u00f3w s\u0119dzi\u00f3w) specjalizuj\u0105cych si\u0119 w prawie cywilnym, gospodarczym lub karnym gospodarczym) w zakresie praktycznego stosowania prawa gospodarczego, prawa cywilnego, prawa rejestrowego i rejestru zastaw\u00f3w oraz prawa upad\u0142o\u015bciowego i restrukturyzacyjnego w terminie do dn. 31.10.2018r. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do aktualizacji i poszerzenia specjalistycznej wiedzy prawniczej\u00a0 i umiej\u0119tno\u015bci grupy docelowej w zakresie prawa gospodarczego i cywilnego, co spowoduje wzmocnienie zdolno\u015bci s\u0105d\u00f3w powszechnych z obszaru apelacji lubelskiej i rzeszowskiej w zakresie jako\u015bci wydawanych orzecze\u0144 oraz zwi\u0119kszenia skuteczno\u015bci ich egzekwowania, w tym tak\u017ce w walce z przest\u0119pczo\u015bci\u0105 gospodarcz\u0105. Najwa\u017cniejsze dzia\u0142ania zaplanowane w projekcie: \u2022 Opracowanie po konsultacjach z SA i SO z apelacji lubelskiej i rzeszowskiej 4 program\u00f3w szkole\u0144, uwzgl\u0119dniaj\u0105cych zr\u00f3\u017cnicowane i aktualne potrzeby grupy docelowej \u2022 Opracowanie opisu zak\u0142adanych efekt\u00f3w planowanych szkole\u0144 \u2022 Realizacja szkole\u0144 dla 20 grup dostosowanych do potrzeb uczestnik\u00f3w w wymiarze 16 godzin na uczestnika \u2022 W ramach proj. dodatkowo zostan\u0105 opracowane\u00a0 i udost\u0119pnione pracownikom s\u0105d\u00f3w powszechnym z obszaru realizacji projektu materia\u0142y w wersji on -line (elektronicznej), kt\u00f3re b\u0119d\u0105 umieszczone na platformie KSSiP. Umo\u017cliwi to samokszta\u0142cenie pracownik\u00f3w wymiaru sprawiedliwo\u015bci zainteresowanych podnoszeniem kompetencji w zakresie prawa cywilnego i gospodaczego wraz z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 weryfikacji nabytej wiedzy.", "BENEFICJENT": "KRAJOWA SZKO\u0141A S\u0104DOWNICTWA I PROKURATURY", "TYTUL": "Szkolenia z zakresu prawa gospodarczego i cywilnego dla kluczowych kadr s\u0105downictwa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.1}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "738984.48", "WARTOSC": "927927.85", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Projekt \u201eCentrum Innowacji FIRE dla wczesnej fazy rozwoju przedsi\u0119biorstw\u201d jest odpowiedzi\u0105 na zdiagnozowane potrzeby mazowieckich firm. Celem projektu jest poprawa warunk\u00f3w do rozwoju mazowieckich M\u015aP, dzi\u0119ki dostarczeniu prostych i wysokospecjalistycznych us\u0142ug. Cel Projektu jest zgodny z celami: g\u0142\u00f3wnym, strategicznym i tematycznymi RPO WM , a tak\u017ce celami RSI dla Mazowsza 2014-2020. Wspiera inteligentne specjalizacje na Mazowszu (profesjonalne us\u0142ugi dla biznesu), realizuje Strategi\u0119 Rozwoju Polski Centralnej w zakresie jej celu g\u0142\u00f3wnego: \u201eWzrost znaczenia Polski Centralnej w skali mi\u0119dzynarodowej jako przestrzeni przyjaznej generowaniu oraz transferowi wiedzy i innowacji\u201d. Projekt b\u0119dzie polega\u0142 na wsparciu pocz\u0105tkowej fazy rozwoju przedsi\u0119biorstw, dzi\u0119ki procesom inkubacyjnym i akceleracyjnym prowadzonym w formie doradztwa, mentoringu, us\u0142ug szkoleniowych, informacyjnych, technicznych i innych. Firmy uzyskaj\u0105 pomoc w szczeg\u00f3lno\u015bci przy zak\u0142adaniu dzia\u0142alno\u015bci, opracowaniu strategii rozwoju, prognozowaniu biznesu, w us\u0142ugach wysokospecjalistycznych z zakresu analiz technicznych, ochrony w\u0142asno\u015bci przemys\u0142owej, transferu technologii, wdro\u017ce\u0144 i komercjalizacji wynik\u00f3w bada\u0144. Grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 mikro, mali i \u015bredni przedsi\u0119biorcy (do 24 mies. od rejestracji) z Mazowsza o potencjale technologicznym, kt\u00f3re zak\u0142adaj\u0105 wdro\u017cenie innowacji technologicznych. Dzi\u0119ki projektowi przedsi\u0119biorstwa zdob\u0119d\u0105 potencja\u0142 pomocny dla poszerzenia rynk\u00f3w zbytu na swoje produkty i us\u0142ugi, a tak\u017ce zwi\u0119kszenia zdolno\u015bci do udzia\u0142u w procesach wzrostu i innowacji. We wsparciu podmiot\u00f3w gospodarczych znajduj\u0105cych si\u0119 we wczesnej fazie rozwoju, przede wszystkim nacisk zostanie po\u0142o\u017cony na realizacj\u0119 kompleksowej oferty wsparcia od pomys\u0142u przez inkubacj\u0119 do akceleracji. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 r\u00f3wnie\u017c do wprowadzenia w CI FIRE nowych us\u0142ug (w wymiarze jako\u015bciowym i ilo\u015bciowym) i znacz\u0105co ulepszonej us\u0142ugi kompleksowego wsparcia firm.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA CENTRUM INNOWACJI FIRE", "TYTUL": "Centrum Innowacji FIRE dla wczesnej fazy rozwoju przedsi\u0119biorstw", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.1}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "545603.76", "WARTOSC": "682004.70", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Cel: Wzmocnienie potencja\u0142u zawodowego w obszarze kompetencji j\u0119zykowych poprzez nabycie umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 j\u0119zykiem angielskim na pe\u0142nym poziomie bieg\u0142o\u015bci j\u0119zykowej A wg skali ESOKJ, potwierdzonych uzyskaniem bezstronnego certyfikatu TELC A2 lub r\u00f3wnowa\u017cnego przez min.90% os\u00f3b spo\u015br\u00f3d 360(195K/165M)pracuj\u0105cych i niepracuj\u0105cych mieszka\u0144c\u00f3w woj. mazowieckiego w wieku 25lat i wi\u0119cej o niskich kwalifikacjach w terminie od 01.09.2016 do 30.11.2017. Zadania: Kurs j\u0119zyka angielskiego(poziom A1 wg skali ESOKJ) dla 360os.(195K/165M) zako\u0144czony egz.wewn\u0119trznym Kurs j\u0119zyka angielskiego(poziom A2 wg skali ESOKJ) dla 360os.(195K/165M) zako\u0144czony certyfikuj\u0105cym egz.zewn\u0119trznym TELC G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu -324(176K/148M) Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu -212(120K/92M) Liczba os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu -324(176K/148M) Liczba os\u00f3b o niskich kwalifikacjach obj\u0119tych wsparciem w programie-360(195K/165M) Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem w programie-234(134K/100M) Liczba os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem w programie-360(195K/165M) Grupa docelowa: 360(195K/165M)mieszka\u0144c\u00f3w woj.mazowieckiego(zgodnie z KC)w wieku 25lat i wi\u0119cej z wykszta\u0142ceniem do ISCED3 oraz nieuczestnicz\u0105cych we wsparciu Life Long Learning w POKL 2013-2015,z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowanych nabyciem, uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tno\u015bci oraz kompetencji z j\u0119zyka angielskiego do poziomu A2 w tym: -min.234(134K/100M)os.w wieku 50+ -min.234(122K/112M)os.z ter.wiejskich -min.36(15K/21M)os.niepe\u0142nosprawnych -min.180(86K/94M)os.bez zatrudnienia", "BENEFICJENT": "TAG-CONSULTING MARTA MACIEJAK-TOMCZYK", "TYTUL": "Angielski to nie problem \u2013 kurs j\u0119zykowy dla mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa mazowieckiego o niskich kwalifikacjach.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.1}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2019-12-02", "DOFINANSOWANIE": "536844.80", "WARTOSC": "671056.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie liczby os\u00f3b doros\u0142ych (240 os\u00f3b -144 K i 96 M- od 25 roku \u017cycia), mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa mazowieckiego, w szczeg\u00f3lno\u015bci z grup najbardziej potrzebuj\u0105cych (os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, os\u00f3b powy\u017cej 50 r. \u017cycia, os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych), kt\u00f3re poprzez uczestnictwo w szkoleniach podnios\u0105 swoje kwalifikacje i kompetencje w obszarze ICT i j\u0119zyk\u00f3w obcych w terminie od XII 2019 do V 2021. Cele szczeg\u00f3\u0142owe projektu 1. Wzrost kompetencji cyfrowych potwierdzonych certyfikatem ECCC, u min 70% os\u00f3b z grupy 120 os\u00f3b, 72 K i 48 M z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowanych nabyciem, uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji cyfrowych 2. Wzrost kompetencji j\u0119zykowych potwierdzonych certyfikatem TGLS, u min 70% os\u00f3b z grupy 120 os\u00f3b, 72 K i 48 M z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowanych nabyciem, uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji j\u0119zykowych Cele projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te poprzez realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: Szkolenia: 1. J\u0118ZYKOWE \u2013 j.angielski poziom A lub B w wymiarze 120 h oraz egzamin TGLS, realizowane zgodnie z Europejskim Systemem Opisu Kszta\u0142cenia J\u0119zykowego 2. KOMPUTEROWE \u2013 poziom A lub B w wymiarze 100 h oraz egzamin certyfikacyjny ECCC w oparciu o ram\u0119 kompetencji informatycznych i informacyjnych (Digital Competence Framework) G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu to m.in.: * Liczba os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu 170 os. (102K, 68M) * Liczba os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu 50 os. (30K, 20M) * Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu 50 os. (30K, 20M) * Liczba os\u00f3b zamieszka\u0142ych na obszarach wiejskich woj. mazowieckiego (DEGURBA 3), kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu 74 os (44K, 30M)", "BENEFICJENT": "CENTRUM J\u0118ZYK\u00d3W OBCYCH LINGUA PLUS PIOTR MAZUROWSKI", "TYTUL": "Mo\u017cesz wi\u0119cej! J\u0119zyk angielski i ICT dla mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa mazowieckiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.1}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "522576.44", "WARTOSC": "653220.55", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Cel projektu: Nabycie umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 j\u0119zykiem angielskim na pe\u0142nym poziomie bieg\u0142o\u015bci j\u0119zykowej A (wg skali ESOKJ)potwierdzonych uzyskaniem mi\u0119dzynarodowego certyfikatu TELC lub r\u00f3wnowa\u017cnego przez min.90% os\u00f3b z 336(w tym 190K;146M)mieszka\u0144c\u00f3w woj. mazowieckiego o niskich kwalifikacjach(wykszta\u0142cenie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie)w wieku pow.25 lat w terminie 01.09.2016-30.11.2017. Zadania: Kurs j\u0119zyka angielskiego na poziomie A1 dla 336os.(190K;146M) zako\u0144czony egzaminem wewn\u0119trznym. Kurs j\u0119zyka angielskiego na poziomie A2 dla 336os.(190K;146M) zako\u0144czony mi\u0119dzynarodowym certyfikuj\u0105cym egzaminem zewn\u0119trznym TELC lub r\u00f3wnowa\u017cnym G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b o niskich kwalifikacjach., kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu -303(171K/132M) Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu -213(120K/93M) Liczba os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu -303(171K/132M) Liczba os\u00f3b o niskich kwalifikacjach obj\u0119tych wsparciem w programie-336(190K/146M) Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem w programie-236(133K/103M) Liczba os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem w programie-336(190K/146M) Grupa docelowa: 336(190K;146M)mieszka\u0144c\u00f3w woj.mazowieckiego (zgodnie z przepisami Kodeksu Cywilnego) w wieku pow.25 lat o niskich kwalif.(kryt.szczeg\u00f3\u0142owe nr 3-z wykszta\u0142ceniem do ISCED3 w\u0142\u0105cznie),z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowanych nabyciem,uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tno\u015bci oraz komp.i z j\u0119z.ang.do poziomu A2 w tym: -min.50(34K;16M)os.niepe\u0142nosprawnych - min.70%os. w wieku 50+ -236(133K;103M)(kryt.szczeg\u00f3\u0142owe nr 2) -min.61% os.z obszar\u00f3w wiejskich - 205(130K;75M)(kryt.szczeg\u00f3\u0142owe nr 4) -min.168(80K;88M)os.bez zatrudnienia -100% os. (190K;146M), kt\u00f3re nie uczestniczy\u0142y we wsparciu Life Long Learning oferowanym w to\u017csamym zakresie w ramach POKL w latach 2013-2015(kryt.szczeg\u00f3\u0142owe nr 6)", "BENEFICJENT": "\"PRETENDER\" ADRIAN WRONKA", "TYTUL": "Kurs j\u0119zyka angielskiego dla mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa mazowieckiego o niskich kwalifikacjach.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.09}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "299715.20", "WARTOSC": "374644.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Projekt \"Mazowiecka cyfrowa wie\u015b ze standardem DIGCOMP\" skierowany jest do 156 os\u00f3b doros\u0142ych powy\u017cej 25. roku \u017cycia o niskich kwalifikacjach, w tym 30% w wieku 50 lat i wi\u0119cej, mieszkaj\u0105cych na obszarach wiejskich zgodnie z klasyfikacj\u0105 DEGURBA 3. Wsparcie oferowane w ramach projektu jest zgodne z wynikami diagnozy potrzeb szkoleniowych grupy docelowej, kt\u00f3ra odnosi si\u0119 do za\u0142o\u017ce\u0144 RPO WM w zakresie poprawy skuteczno\u015bci dzia\u0142a\u0144 dotycz\u0105cych dost\u0119pno\u015bci do kszta\u0142cenia przez ca\u0142e \u017cycie. Na etapie wdra\u017cania projektu przeprowadzone zostan\u0105 indywidualne diagnozy potrzeb UP, co pozwoli dopasowa\u0107 wsparcie do potrzeb i umiej\u0119tno\u015bci ka\u017cdego z UP. W ramach projektu zrealizowanych zostanie 13 edycji szkole\u0144 z 5 modu\u0142\u00f3w ECDL (Podstawy pracy z komputerem, Podstawy pracy w sieci, Przetwarzanie tekst\u00f3w, Arkusze kalkulacyjne, Rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w wraz z uzupe\u0142nieniem) na poziomie podstawowym, najbardziej adekwatnym do potrzeb os\u00f3b o niskich kwalifikacjach. Szkolenia b\u0119d\u0105 realizowane g\u0142\u00f3wnie w o\u015brodkach szkoleniowych po\u0142o\u017conych na obszarach wiejskich Mazowsza, blisko miejsca zamieszkania uczestnik\u00f3w szkole\u0144, w celu u\u0142atwienia dost\u0119pno\u015bci do udzia\u0142u w kursach komputerowych dla os\u00f3b, kt\u00f3re maj\u0105 ograniczone mo\u017cliwo\u015bci podnoszenia kompetencji kluczowych. W wyniku udzia\u0142u w \u015bcie\u017cce szkoleniowej UP nab\u0119d\u0105 kompetencje zgodne ze standardem wymaga\u0144 okre\u015blonym w ramach projektu DIGCOMP w nast\u0119puj\u0105cych obszarach: Informacja, Komunikacja, Tworzenie tre\u015bci, Bezpiecze\u0144stwo, Rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w. Po zako\u0144czeniu szkole\u0144 UP przyst\u0105pi\u0105 do pi\u0119ciu egzamin\u00f3w prowadzonych przez jednostk\u0119 akredytowan\u0105 ECDL. Za\u0142o\u017cono, i\u017c 90% UP tj. 140 os\u00f3b (74 K/66 M) w wyniku pozytywnego zaliczenia egzamin\u00f3w uzyska certyfikaty ECDL Profile DIGCOMP wydawane przez PTI, kt\u00f3re potwierdz\u0105 nabycie kwalifikacji zwi\u0105zanych z podstawow\u0105 obs\u0142ug\u0105 komputera.", "BENEFICJENT": "INSTYTUT DORADZTWA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Mazowiecka cyfrowa wie\u015b ze standardem DIGCOMP", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.09}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "297440.00", "WARTOSC": "371800.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Projekt odpowiada na zdiagnozowane problemy w zakresie niewystarczaj\u0105cej wiedzy kompetencji w zakresie wykorzystania Technologii Informacyjno-Komunikacyjnych w \u017cyciu zawodowym i osobistym mieszka\u0144c\u00f3w Wojew\u00f3dztwa Mazowieckiego. CELEM G\u0141\u00d3WNYM PROJEKTU JEST:Zwi\u0119kszenie poziomu kompetencji cyfrowych u min. 135 mieszk. WM (min. 81 kobiet), wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105, tj. w wieku powy\u017cej 25 r.\u017c., o niskich kwalifikacjach (w tym min.: 81 powy\u017c. 50 r.\u017c., 81 mieszka na obsz. wiejskich, 5 niepe\u0142nospr.), poprzez uko\u0144czenie kurs\u00f3w komput. w standardzie DIGCOMP IC3 i certyfikacj\u0119 nabytych umiej\u0119tno\u015bci do 30.04.2018. GRUPA DOCELOWA to 178 os\u00f3b powy\u017cej 25 r.\u017c. (w tym min. 110 kobiet), kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105 ch\u0119\u0107 kszta\u0142cenia podnoszenia, uzupe\u0142niania kwalifikacji i/lub ich potwierdzenia, zamieszkuj\u0105 na obsz. Wojew\u00f3dztwa Mazowieckiego (zgodnie z KC), 100% z niskim wykszta\u0142ceniem, powy\u017c. 60% \u2013 og\u00f3lnej liczby UP mieszka na obszarach wiejskich, powy\u017c. 60% UP - powy\u017cej 50 r.\u017c., 5% niepe\u0142nosprawni. Wsparcie w postaci szkole\u0144 w obszarze Kompetencji Cyfrowych DIGCOMP oraz zewn\u0119trzna certyfikacja odpowiada na problemy zidentyfikowane w diagnozie sporz\u0105dzonej w lutym 2016 r. Szkolenia prowadzone b\u0119d\u0105 g\u0142. w m-cu zamieszkania lub okolicy uczestn.proj., w salach dostosowane do potrzeb niepe\u0142nosprawn. z zapewnieniem mobilnej sali komp. Program zgodny z ram\u0105 kompetencji TIK - Digital Competence Framework - 5 obszar\u00f3w i 21 kompetencji wed\u0142ug ramy kwalifikacji. WSPARCIE TO: A. SZKOLENIE 1. Poziom A \u2013 podstawowy - 12 gr. szkol. \u2013 kurs 75 h \u2013 5 modu\u0142\u00f3w po 15 h ka\u017cdy (\u0142\u0105cznie 900 h),\u015brednio po 15 os./gr., \u0142\u0105cznie 178 os\u00f3b. B. EGZAMIN IC3 \u2013 ka\u017cdy przyst\u0119puje do 3 egzamin\u00f3w, dzi\u0119ki czemu potwierdza nabyte kompetencje. Uczestnicy otrzymaj\u0105: mat. szkol. pocz\u0119stunek oraz zwrot k. dojazdu dla os\u00f3b niepracuj\u0105cych. W rezultacie wsparcie przyczyni si\u0119 do podniesienia kwalifikacji mieszka\u0144c\u00f3w Woj. Mazowieckiego z gr. docelowej \u2013 potwierdzonych certyfikatem IC3.", "BENEFICJENT": "EURO-CAPITAL DORADZTWO GOSPODARCZE PIOTR SIBILSKI", "TYTUL": "Certyfikowane kursy komputerowe dla mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa mazowieckiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.05}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-29", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "543437.44", "WARTOSC": "644800.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Tarnobrzeg | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie kompetencji w zakresie mediacji w sprawach gospodarczych oraz wiedzy pozaprawnej przez co najmniej 90 mediator\u00f3w z grupy 100 mediator\u00f3w obj\u0119tych projektem (w tym 67K) poprzez udzia\u0142 mediator\u00f3w w 2-semestralnych studiach podyplomowych (opracowanych i przeprowadzonych przez Wy\u017csz\u0105 Szko\u0142\u0119 Humanitas), realizowanych w 2 edycjach w Sosnowcu i Rzeszowie (pierwsza edycja) oraz Lublinie i Krakowie (druga edycja) w okresie do 29.12.2020r.Projekt trwa 31 miesi\u0119cy i rozpoczyna si\u0119 nie p\u00f3\u017aniej ni\u017c miesi\u0105c od daty rozstrzygni\u0119cia konkursu, tj.od 01.06.2018 do 29.12.2020 (KD 3)Cel zostanie zrealizowany poprzez realizacj\u0119 zada\u0144:Zadanie 1. Opracowanie Programu Studi\u00f3w Podyplomowych (PSP)Obejmuje:Opracowanie PSP,przy za\u0142o\u017ceniu \u017ce 70% zaj\u0119\u0107 w projekcie ma charakter praktycznyOpracowanie opisu zak\u0142adanych efekt\u00f3w kszta\u0142cenia oraz okre\u015blenie sposobu ich weryfikowania i dokumentowaniaOpracowany PSP b\u0119dzie konsultowany z IPZadanie 2. Realizacja studi\u00f3w podyplomowychObejmuje:2 edycje studi\u00f3w 2-semestralnychPrzeprowadzenie rekrutacji we wsp\u00f3\u0142pracy z koordynatorami ds. mediacji w s\u0105dach okr\u0119gowychPrzeprowadzenie pre-testuPrzeprowadzenie 175 godzin dydaktycznych zaj\u0119\u0107/grup\u0119 i minimum 30 pkt ECTS/grup\u0119Weryfikacj\u0119 osi\u0105gni\u0119cia zak\u0142adanych efekt\u00f3w kszta\u0142cenia poprzez przeprowadzenie testu ko\u0144cowegoWydanie s\u0142uchaczom \u015bwiadectw uko\u0144czenia studi\u00f3w podyplomowychRealizacja studi\u00f3w podyplomowych na obszarze odpowiadaj\u0105cym obszarowi w\u0142a\u015bciwo\u015bci miejscowej s\u0105d\u00f3w apelacyjnych w Lublinie, w Katowicach, w Krakowie i w Rzeszowie.(KD 6)", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A HUMANITAS", "TYTUL": "Praktyczne studia podyplomowe dla mediator\u00f3w z zakresu mediacji w sprawach gospodarczych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.03}]