[{"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "6788769.11", "WARTOSC": "8055017.93", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u017curomi\u0144skim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez min. 44% os. w wieku 18-29l. b\u0119d\u0105cych w najtrudniejszej sytuacji (tj. os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, d\u0142ugotrwale bezrobotnych, z niskimi kwalifikacjami) oraz min. 59,5% spo\u015br\u00f3d pozosta\u0142ych os\u00f3b nie nale\u017c\u0105cych do grup b\u0119d\u0105cych w najtrudniejszej sytuacji.W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u017bUROMI\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u017bUROMINIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u017curomi\u0144skim (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 171.49}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3945333.28", "WARTOSC": "4681221.27", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych w wkieku 18-29 lat pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u017curomi\u0144skim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez co najmniej 17% os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, 35% os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, 48%os\u00f3b o niskich kwalifikacjach oraz 43% os\u00f3b nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z wymienionych grup docelowych bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie (zgodnie z metodologi\u0105 pomiaru zawart\u0105 w Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w EFS w obszarze rynku pracy na lata 2014-2020 i zarejestrowanych w pup. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub do profilu pomocy II (tzw. wymagajacy wsparcia). W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza\u00a0 umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi lub/i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u017bUROMI\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u017bUROMINIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u017curomi\u0144skim (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 99.66}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3508317.70", "WARTOSC": "4162693.05", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u017curomi\u0144skim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez min.: 17%os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,48%os.o niskich kwalifikacjach, 35%os.d\u0142. bezrobotnych,43%os. nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z wy\u017cej wymienionych grup bezrobotnych zarejestrowanych w PUP.W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30r.\u017c. zakwalifikowane do profilu I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia).W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u017bUROMI\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u017bUROMINIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u017curomi\u0144skim(III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 88.62}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3401970.95", "WARTOSC": "4252463.69", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski", "OPIS": "Celem realizacji projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b w wieku 30l. i wi\u0119cej nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u017curomi\u0144skim.Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi og\u00f3\u0142em 576 os\u00f3b (247 kobiet, 329 m\u0119\u017cczyzn) w wieku 30 lat i wi\u0119cej, tj.: - 302 os\u00f3b bezrobotnych (153 kobiet i 149 m\u0119\u017cczyzn) nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u017curomi\u0144skim, zarejestrowanych w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w \u017burominie , w tym: - osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej \u2013 77 os\u00f3b (38K, 39M); - osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami \u2013 11 os\u00f3b (6K, 5M); - osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne \u2013150 os\u00f3b (90K, 60M); - osoby o niskich kwalifikacjach - 230 os\u00f3b (105K, 125M) oraz - 274 osoby pracuj\u0105ce (94 kobiety i 180 m\u0119\u017cczyzn), kt\u00f3re w 2020 r. obj\u0119te zostan\u0105 wsparciem w ramach art. 15zzb, 15zzc, 15 zze Ustawy z dn. 2 marca 2020r. o szczeg\u00f3lnych rozwi\u0105zaniach zwi\u0105zanych z zapobieganiem, przeciwdzia\u0142aniem i zwalczaniem COVID-19, innych chor\u00f3b zaka\u017anych oraz wywo\u0142anych nimi sytuacji kryzysowych (Dz.U.z 2020r.poz.568 z p\u00f3\u017an.zm)zwanej dalej ustaw\u0105 COVID-19. Dla ka\u017cdej os. bezrobotnej uczestnicz\u0105cej w projekcie zostanie przedstawiona konkretna oferta aktywizacji zawodowej poprzedzona analiz\u0105 umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika m.in. poprzez opracowanie /aktualizacj\u0119 Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania (IPD). Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie wsparcie w postaci us\u0142ug i instrument\u00f3w rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Projekt zak\u0142ada zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u017curomi\u0144skim.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u017bUROMI\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u017bUROMINIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u017curomi\u0144skim (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 85.93}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2502416.36", "WARTOSC": "3128020.44", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski", "OPIS": "Celem realizacji projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b w wieku 30 lat i powy\u017cej nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u017curomi\u0144skim. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi og\u00f3\u0142em 270 os\u00f3b (140 kobiet, 130 m\u0119\u017cczyzn) w wieku 30 lat i powy\u017cej nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u017curomi\u0144skim, dla kt\u00f3rych zosta\u0142 okre\u015blony I lub II profil pomocy, w tym: 1). 235 os\u00f3b (129 kobiet, 106 m\u0119\u017cczyzn), kt\u00f3re otrzymaj\u0105 wsparcie w projekcie, w tym: - osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne \u2013128 os\u00f3b (68 kobiet, 60 m\u0119\u017cczyzn) - osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej\u201366 os\u00f3b (25 kobiet, 41 m\u0119\u017cczyzn), - osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami \u20139 os\u00f3b (4 kobiet, 5 m\u0119\u017cczyzn); 2). 35 os\u00f3b (11 kobiet, 24 m\u0119\u017cczyzn), kt\u00f3re otrzymaj\u0105 wsparcie w projekcie wy\u0142\u0105cznie w postaci jednorazowych \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej (po uprzednim zastosowaniu us\u0142ug rynku pracy). W ramach projektu dla ka\u017cdego uczestnika zostanie przedstawiona konkretna oferta aktywizacji zawodowej poprzedzona analiz\u0105 umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie Powiatowy Urz\u0105d Pracy realizowa\u0107 b\u0119dzie wsparcie w postaci us\u0142ug i instrument\u00f3w rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Projekt zak\u0142ada zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b w wieku 30 lat i powy\u017cej nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u017curomi\u0144skim. Projekt jest zgodny z celem szczeg\u00f3\u0142owym RPO WM 2014-2020 \u201eWzrost zatrudnienia os\u00f3b, kt\u00f3re zosta\u0142y zidentyfikowane jako zagro\u017cone na rynku pracy \u201d. Projekt jest zgodny z kart\u0105 zg\u0142oszenia projektu PUP stanowi\u0105c\u0105 podstaw\u0119 uj\u0119cia projektu w Wykazie projekt\u00f3w zidentyfikowanych w ramach trybu pozakonkursowego. Projekt jest zgodny z politykami horyzontalnymi, prawodawstwem krajowym i wsp\u00f3lnotowym.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u017bUROMI\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u017bUROMINIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b w wieku 30 lat i powy\u017cej pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u017curomi\u0144skim (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 63.21}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-02-28", "DOFINANSOWANIE": "224904700.00", "WARTOSC": "255000000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "W zwi\u0105zku z wprowadzeniem stanu zagro\u017cenia epidemicznego, w celu zapewnienia zdrowia i bezpiecze\u0144stwa mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa mazowieckiego oraz ograniczenia rozprzestrzeniania si\u0119 wirusa planuje si\u0119 realizacj\u0119 projektu Zakup niezb\u0119dnego sprz\u0119tu oraz adaptacja pomieszcze\u0144 w zwi\u0105zku z pojawieniem si\u0119 koronawirusa SARS-CoV-2 na terenie wojew\u00f3dztwa mazowieckiego. Projekt pozwoli na wyposa\u017cenie m.in. w niezb\u0119dny sprz\u0119t podmioty, na kt\u00f3re Wojewoda Mazowiecki nak\u0142ada obowi\u0105zek podwy\u017cszonej gotowo\u015bci. Dzi\u0119ki temu w\u0142a\u015bciw\u0105 opiek\u0105 medyczn\u0105 obj\u0119ci b\u0119d\u0105 wszyscy pacjenci z objawami koronowirusa oraz odizolowane zostan\u0105 osoby wymagaj\u0105ce hospitalizacji z innych wzgl\u0119d\u00f3w. Podwy\u017cszona gotowo\u015b\u0107 dotyczy tak\u017ce stacji pogotowia ratunkowego i transportu sanitarnego, z uwagi na bezpo\u015brednie zaanga\u017cowanie zespo\u0142\u00f3w ratownictwa medycznego w proces udzielania pomocy medycznej osobom zaka\u017conym koronawirusem SARS-CoV-2 lub chorym na COVID-19.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MAZOWIECKIE", "TYTUL": "Zakup niezb\u0119dnego sprz\u0119tu oraz adaptacja pomieszcze\u0144 w zwi\u0105zku z pojawieniem si\u0119 koronawirusa SARS-CoV-2 na terenie wojew\u00f3dztwa mazowieckiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 48.63}, {"DATA_KONIEC": "2015-12-31", "DATA_START": "2015-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1878348.36", "WARTOSC": "2228700.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u017curomi\u0144skim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia, innej pracy zarobkowej lub dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przez 40% uczestnik\u00f3w projektu po zako\u0144czeniu w nim udzia\u0142u. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u017bUROMI\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u017bUROMINIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u017curomi\u0144skim (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 47.44}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2015-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1868813.42", "WARTOSC": "2336016.77", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski", "OPIS": "Celem realizacji projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b w wieku 30 lat i powy\u017cej nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u017curomi\u0144skim. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu jest 220 os\u00f3b w wieku 30 lat i powy\u017cej nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u017curomi\u0144ski dla kt\u00f3rych zosta\u0142 okre\u015blony I lub II profil pomocy. W grupie docelowej projektu s\u0105: osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia 64 os. (32K 32M), osoby niepe\u0142nosprawne9 os ( 4 K 5 M) oraz osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne 146 os. (71K 75M). W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie Powiatowy Urz\u0105d Pracy realizowa\u0107 b\u0119dzie wsparcie w postaci us\u0142ug i instrument\u00f3w rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u017bUROMI\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u017bUROMINIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b w wieku 30 lat i powy\u017cej pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u017curomi\u0144skim (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 47.2}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1603315.20", "WARTOSC": "2004144.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski", "OPIS": "Projekt (P) dotyczy w\u0142\u0105czenia spo\u0142. 60 os\u00f3b niesamodzielnych (ON) poprzez zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug opieku\u0144., w tym specjal. \u015bwiadczonych w lokalnej spo\u0142ecz. P skierowany jest do os\u00f3b doros\u0142ych, niesamodzielnych w tym niepe\u0142nospr. i min 30% os\u00f3b z zaburz. psych, mieszka\u0144c\u00f3w p. \u017curomi\u0144skiego. Pierwsze\u0144stwo udzia\u0142u w P b\u0119d\u0105 mia\u0142y ON, kt\u00f3rych doch\u00f3d nie przekracza 150% kryterium dochodowego (na os samodzielnie gospodaruj\u0105c\u0105 lub na os w rodzinie), o kt\u00f3rym mowa w ustawie o pomocy spo\u0142. P doprowadzi do zwi\u0119kszenia liczby os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142. obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142. (60ON) oraz zwi\u0119kszenia liczby miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142. w spo\u0142ecz,. lokalnej (33). Us\u0142ugi b\u0119d\u0105 \u015bwiadczone w formie us\u0142ug opiek i specjalist. us\u0142. opieku\u0144. w Dziennym Domu Pomocy (DDP) oraz w miejscach zamieszkania ON, mo\u017cliwe b\u0119dzie skorzystanie z kr\u00f3tkookresowych us\u0142. opieku\u0144. w formie pobytu ca\u0142odobowego w sytuacjach czasowego pogorszenia stanu zdrowia (hospitalizacji domowej wymagaj\u0105cej opieki drugiej osoby) lub z zast\u0119pstwie za OF (opieka wytchnieniowa). Ww. us\u0142ugi b\u0119d\u0105 \u015bwiadczone zgodnie z ustaw\u0105 z 12.03.2004 r. o pomocy spo\u0142. Wsparcie dla uczestnik\u00f3w projektu (UP)poprzedzi opracowanie indywidualnych \u015bcie\u017cek wsparcia (I\u015aW). Przewidziane w P wsparcie b\u0119dzie si\u0119 odbywa\u0107 zgodnie z \u201eOg\u00f3lnoeurop. wyt. dotycz\u0105cymi przej\u015bcia od op. instytucjonalnej do op. \u015bwiadczonej na poziomie lokalnych spo\u0142ecz.i\u201d, dok. \u201eWykorzystanie funduszy UE w celu przej\u015bcia od op.instytucjonalnej do op.i \u015bwiadczonej na poziomie lokalnych spo\u0142ecz.\u2013z.narz\u0119dzi\u201d oraz Za\u0142. nr 12 pt. \u201eMinimalne wymag. \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142. w spo\u0142ecz.i lokalnej\u201d, jak r\u00f3wnie\u017c \u201eWytycznymi w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142. i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020\u201d, a tak\u017ce ze Strategi\u0105 polityki spo\u0142. woj. maz. na lata 2014-2020. Projekt jest realizowany w partnerstwie. Umowa partnerska zosta\u0142a podpisana 05.02.2018.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA LE\u015aNE ZACISZE - SCHRONISKO DLA OS\u00d3B BEZDOMNYCH", "TYTUL": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze dla os\u00f3b doros\u0142ych z powiatu \u017curomi\u0144skiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 40.5}, {"DATA_KONIEC": "2023-09-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "95999661.12", "WARTOSC": "119999576.40", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom, GM.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: zwi\u0119kszony potencja\u0142 szk\u00f3\u0142/plac\u00f3wek o\u015bwiatowych prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe na Mazowszu, kt\u00f3rych organem prowadz\u0105cym s\u0105 jednostki samorz\u0105du poprzez zwi\u0119kszenie kwalifikacji i umiej\u0119tno\u015bci 14408 uczni\u00f3w, 1040 nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego oraz instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawodu, 60 os\u00f3b obj\u0119tych wsparciem w zakresie doradztwa edukacyjno-zawodowego do dnia 31.03.2023. Grupa docelowa: 172 szko\u0142y i plac\u00f3wki o\u015bwiatowe realizuj\u0105ce kszta\u0142cenie zawodowe z terenu woj. Mazowieckiego (w tym spoza obszaru ZIT WOF 139 szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek o\u015bwiatowych), w tym 102 technika, 49 szk\u00f3\u0142 bran\u017cowych I stopnia, 18 szk\u00f3\u0142 policealnych, CKZiU-1, CKU-3, (136 szk\u00f3\u0142 stanowi cz\u0119\u015b\u0107 zespo\u0142\u00f3w szk\u00f3\u0142) ich 14408 uczni\u00f3w i s\u0142uchaczy (U), 1040 nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego i instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawodu(N) oraz 60 os\u00f3b realizuj\u0105cych zadania z zakresu doradztwa edukacyjno-zawodowego, kt\u00f3re nie posiadaj\u0105 kwalifikacji w tym obszarze. Wska\u017anik i: 1.Liczba nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego oraz instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawodu, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu: 1040 2.Liczba szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zawodowego wykorzystuj\u0105cych doposa\u017cenie zakupione dzi\u0119ki EFS:130 3.Liczba uczni\u00f3w kt\u00f3rzy nabyli kwalifikacje lub nabyli kompetencj\u0119 po opuszczeniu programu: 14408 4.Liczba os\u00f3b realizuj\u0105cych zadania z zakresu doradztwa edukacyjno-zawodowego, kt\u00f3re nie posiadaj\u0105 kwalifikacji z tego zakresu: 60. 5. Liczba szk\u00f3\u0142, w kt\u00f3rych zosta\u0142y uruchomione nowe kierunki kszta\u0142cenia: 70. 6. Liczba szk\u00f3\u0142, kt\u00f3re uzupe\u0142ni\u0142y programy kszta\u0142cenia na kierunkach dotychczasowych: 60. Zadania : 1.Praktyki zawodowe lub sta\u017ce zawodowe 2.Szkolenia zawodowe dla uczni\u00f3w 3.Rozw\u00f3j doradztwa edukacyjno\u2013zawodowego oraz wsp\u00f3\u0142praca z rynkiem pracy 4.Wyposa\u017cenie szk\u00f3\u0142 prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe 5.Opracowanie i wdro\u017cenie program\u00f3w innowacji pedagogicznych", "BENEFICJENT": "SAMORZ\u0104D WOJEW\u00d3DZTWA MAZOWIECKIEGO \u2013 URZ\u0104D MARSZA\u0141KOWSKI WOJEW\u00d3DZTWA MAZOWIECKIEGO W WARSZAWIE \u2013 DEPARTAMENT EDUKACJI PUBLICZNEJ I SPORTU", "TYTUL": "Zintegrowany rozw\u00f3j szkolnictwa zawodowego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.96}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "832336.21", "WARTOSC": "987584.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu\u00a0jest rozw\u00f3j alternatywnych form\u00a0opieki, kt\u00f3r\u0105 obj\u0119tych b\u0119dzie\u00a067 os\u00f3b niesamodzielnych (szczeg\u00f3lnie starszych) przebywaj\u0105cym w powiecie \u017curomi\u0144skim w ramach pobytu w nowoutworzonym Dziennym Domu Opieki Medycznej, a tak\u017ce przez realizacj\u0119 cyklu edukacyjnego skierowanego do rodzin i opiekun\u00f3w pacjent\u00f3w. Grupa docelowa. Osoby starsze, niesamodzielne (40-65 pkt w skali Barthel), kt\u00f3re nie wymagaj\u0105 leczenia szpitalnego ani paliatywnego, ich rodziny, opiekunowie, a tak\u017ce SP ZZOZ w \u017burominie - jako beneficjent stanowi\u0105 grup\u0119 odbiorc\u00f3w, do kt\u00f3rych kierowane s\u0105 dzia\u0142ania.\u00a0 Projekt b\u0119dzie realizowany w \u017burominie, przy ul. Szpitalnej 56 i\u00a0w jego rezultacie: \u2022 zostanie utworzone 14 miejsc pobytu w DDOM-ie dla os\u00f3b niesamodzielnych, \u2022 co najmniej 67 os\u00f3b zostanie obj\u0119te programem zdrowotnym\u00a0do 31.05.2018r., \u2022 b\u0119d\u0105 wprowadzone kompleksowe us\u0142ugi zdrowotno-spo\u0142eczne\u00a0w SP ZZOZ w \u017burominie dedykowane osobom starszym, wymagaj\u0105cym rehabilitacji i usprawnienia po przebytej hospitalizacji. W ramach projektu zostanie zorganizowane 17 spotka\u0144 edukacyjnych dla rodzin i opiekun\u00f3w pacjent\u00f3w. Przewidziane zosta\u0142y nast\u0119puj\u0105ce zadania: - Prace budowlane i doposa\u017cenie w sprz\u0119t:\u00a0obejmuj\u0105ce m.in prace rozbi\u00f3rkowe, uzupe\u0142nianie powierzchni i malowanie \u015bcian farbami antybakteryjnymi, prace sanitarne, prace zwi\u0105zane z wydzieleniem pomieszczenia na \u015brodki do higieny i piel\u0119gnacji, a tak\u017ce zakup sprz\u0119tu do \u0107wicze\u0144, rehabilitacji. -\u00a0Funkcjonowanie Dziennego Domu Opieki Medycznej\u00a0- wszelkie dzia\u0142ania, kt\u00f3re umo\u017cliwi\u0105 przyj\u0119cie pacjent\u00f3w od grudnia\u00a02016r (po zako\u0144czeniu prac remontowo - budowlanych) i zapewnienie im dost\u0119pu do kompleksowych us\u0142ug zdrowotnych (terapii zgodnie ze wskazaniami po ocenie sprawno\u015bci funkcjonalnej, ew. ca\u0142o\u015bciowej ocenie geriatrycznej, doradztwa farmaceutyczno-psychologicznego, opieki piel\u0119gniarskiej, a tak\u017ce dzia\u0142a\u0144 stymuluj\u0105cych ruchowo i poznawczo). -\u00a0Dzia\u0142ania edukacyjne dla rodzin i opiekun\u00f3w pacjent", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZESP\u00d3\u0141 ZAK\u0141AD\u00d3W OPIEKI ZDROWOTNEJ W \u017bUROMINIE", "TYTUL": "Zaopiekuj si\u0119 mn\u0105! SPZZOZ w \u017burominie naprzeciw potrzebom os\u00f3b niesamodzielnych, zw\u0142aszcza w wieku 65+", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.02}, {"DATA_KONIEC": "2017-08-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "784479.00", "WARTOSC": "980598.75", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu \u201eWachlarz Kompetencji Zawodowych\u201d realizowanego przez Solva s.c. w partnerstwie z Powiatem \u017buromi\u0144skim jest zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudniania 130 uczni\u00f3w (32 K) kierunk\u00f3w zawodowych w ZSP w Zielonej i ZSP w \u017burominie poprzez realizacj\u0119 dodatkowych zaj\u0119\u0107 specjalistycznych, kurs\u00f3w przygotowawczych na studia i sta\u017cy u przedsi\u0119biorc\u00f3w umo\u017cliwiaj\u0105cych uczniom uzyskiwanie/uzupe\u0142nianie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci zawodowych, zw\u0142aszcza w \u015brodowisku pracy oraz dostosowanie kszta\u0142cenia zawodowego do potrzeb regionalnego rynku pracy poprzez doposa\u017cenie pracowni zawodowych w ZSP w Zielonej i w ZSP w \u017burominie do 31.08.2017r. Grupa docelowa to 130 uczni\u00f3w(32 kobiety-k):80os.(32 k)z Tech. w ZSP w Zielonej(ekonom.,archit. krajobr., rolnik, weterynaria, informatyka) i 50 os. (0k) z Tech. w ZSP w \u017burominie (mechanik, mechatronik)w powiecie \u017curomi\u0144skim woj.mazowieckie. Projekt jest skierowany do grup docelowych z obszaru woj.mazowieckiego(w przypadku os.fiz.\u2013ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 na obszarze woj.maz.wg KC. W okresie od 01.08.2016r.- 31.08.2017r. w ramach projektu b\u0119d\u0105 realizowane: - dodatkowe zaj\u0119cia specjalistyczne dla 130 uczni\u00f3w m.in.: z zakresu: Analityka weterynaryjna, kurs inseminacyjny, Autocad, diagnostyka silnik\u00f3w. - kursy na studia - sta\u017ce w przedsi\u0119biorstwach W obu szko\u0142ach zostan\u0105 doposa\u017cone pracownie zaw. w nowoczesny sprz\u0119t i materia\u0142y dydaktyczne, umo\u017cliwiaj\u0105ce realizacj\u0119 wysokiej jako\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do osi\u0105gniecie g\u0142\u00f3wnych wska\u017anik\u00f3w projektu: - liczba uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zawodowego uczestnicz\u0105cych w sta\u017cach i praktykach u pracodawcy; - liczba szk\u00f3\u0142 i plac. kszta\u0142. zaw. doposa\u017conych w programie w sprz\u0119t i materia\u0142y dydaktyczne niezb\u0119dne do realizacji kszta\u0142cenia zaw.; - liczba szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zaw. wykorzystuj\u0105cych doposa\u017cenie zakupione dzi\u0119ki EFS; - liczba szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zaw. kt\u00f3re nawi\u0105za\u0142y wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z instytucjami z otoczenia spo", "BENEFICJENT": "SOLVA S.C. I.SAMODULSKI T.KISIEL", "TYTUL": "Wachlarz Kompetencji Zawodowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.81}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "492520.00", "WARTOSC": "615650.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu \u201eWysoka jako\u015b\u0107 edukacji kluczem do sukcesu\u201d realizowanego przez Solva s.c. w partnerstwie z Powiatem \u017buromi\u0144skim jest podniesienie poziomu kompetencji kluczowych i umiej\u0119tno\u015bci u\u0142atwiaj\u0105cych funkcjonowanie na rynku pracy u 130 uczni\u00f3w (w tym 52 dziewcz\u0105t) z Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Ponadgimnazjalnych w Zielonej i Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Ponadgimnazjalnych w \u017burominie poprzez realizacj\u0119 dodatkowych zaj\u0119\u0107 dydaktyczno-wyr\u00f3wnawczych i rozwijaj\u0105cych kompetencje z wykorzystaniem metod nauczania opartego na metodzie eksperymentu i nowoczesnych materia\u0142\u00f3w dydaktycznych i technologii informacyjno-komunikacyjnych, przyczyniaj\u0105cych si\u0119 do wzrostu jako\u015bci i wzmocnienia atrakcyjno\u015bci oferty edukacji og\u00f3lnej w ZSP w Zielonej i w ZSP w \u017burominie do 30.06.2018r. Grupa docelowa projektu to 130 uczni\u00f3w (w tym 52 dziewcz\u0119ta): 52 uczni\u00f3w (w tym 26 dziewcz\u0105t) z Technikum w Zespole Szk\u00f3\u0142 Ponadgimnazjalnych w Zielonej i 78 uczni\u00f3w (w tym 26 dziewcz\u0105t) z Technikum w Zespole Szk\u00f3\u0142 Ponadgimnazjalnych w \u017burominie w powiecie \u017curomi\u0144skim w wojew\u00f3dztwie mazowieckim . W okresie od 01.09.2016r.- 30.06.2018r. w ramach projektu b\u0119d\u0105 realizowane: dodatkowe zaj\u0119cia wyr\u00f3wnawcze i rozwijaj\u0105ce kompetencje kluczowe z matematyki, fizyki, geografii i informatyki dla 130 uczni\u00f3w z wykorzystaniem metod nauczania opartego na metodzie eksperymentu i nowoczesnych materia\u0142\u00f3w dydaktycznych i technologii informacyjno-komunikacyjnych. W obu szko\u0142ach zostan\u0105 doposa\u017cone pracownie dydaktyczne w nowoczesny sprz\u0119t i materia\u0142y dydaktyczne, umo\u017cliwiaj\u0105ce realizacj\u0119 wysokiej jako\u015bci kszta\u0142cenia (w tym narz\u0119dzia TIK). Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do osi\u0105gniecie g\u0142\u00f3wnych rezultat\u00f3w projektu: nabycia kompetencji kluczowych przez 124 uczni\u00f3w i 2 szko\u0142y wykorzystuj\u0105ce sprz\u0119t TIK i nowoczesne doposa\u017cenie do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych.", "BENEFICJENT": "SOLVA S.C. I.SAMODULSKI T.KISIEL", "TYTUL": "Wysoka jako\u015b\u0107 edukacji kluczem do sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.44}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "325471.40", "WARTOSC": "406839.25", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski", "OPIS": "Projekt (P) dotyczy zwi\u0119kszenia szans na zatrudnienie 30 os\u00f3b wykluczonych spo\u0142ecznie(OWS) zamieszkuj\u0105cych powiat \u017curomi\u0144ski poprzez prowadzenie dzia\u0142a\u0144 aktywizuj\u0105cych spo\u0142ecznie i zawodowo w okresie trwania P tj. 01.02.2019- 29.02.2020. P skierowany jest do os\u00f3b w wieku produkcyjnym (K do 60 r.\u017c oraz M do 65 r.\u017c), w tym os\u00f3b niepe\u0142nospr, os\u00f3b z zaburz. psych, mieszka\u0144c\u00f3w p. \u017curomi\u0144skiego. Pierwsze\u0144stwo udzia\u0142u w P b\u0119d\u0105 mia\u0142y osoby korzystaj\u0105ce z Programu POP\u017b oraz osoby niepe\u0142nospr. P doprowadzi do zwi\u0119kszenia liczby os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142. obj\u0119tych aktyw. spo\u0142. oraz zawodow\u0105. Us\u0142ugi aktyw.spo\u0142. i zawodowej b\u0119d\u0105 \u015bwiadczone w utworzonymi w ramach P Punkcie Aktywizacji Bezrobotnych w Soko\u0142owym K\u0105cie(PAB). Wsparcie i wszystkie dzia\u0142ania aktywizuj\u0105ce dla uczestnik\u00f3w projektu (UP) b\u0119d\u0105 oparte na poprzedzaj\u0105cych je opracowanych indywidualnych \u015bcie\u017ckach reintegracji (I\u015aR) oraz podpisanych z UP umowach na wz\u00f3r kontraktu socjalnego(UKS). Przewidziane w P wsparcie i dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 si\u0119 odbywa\u0107 zgodnie z Za\u0142 nr 8 do \u201eWyt. w zakresie monitor. post\u0119pu rzeczowego realizacji p. operacyjnych na lata 2014-2020\u201d, jak r\u00f3wnie\u017c \u201eWyt.w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142. spo\u0142. i zwalczania ub\u00f3stwa z wyk. \u015br. EFS i EFRR na lata 2014-2020\u201d, a tak\u017ce ze \u201eStr. polityki spo\u0142. woj. maz. na lata 2014-2020\u201d. WN zobowi\u0105zuje si\u0119 do poinformowania w terminie 7 dni roboczych od dnia podpisania umowy, w\u0142a\u015bciwego terytorialnie o\u015brodka pomocy spo\u0142., PCPRu oraz PUP o realizowanym P i formach wsparcia kierowanych do UP. P wykorzysta zwalidowany produkt finalny \u201ePrzewodnik Akompaniatora\u201d wypracowany w ramach proj. innowacyjnych Programu Inicjatywy Wsp\u00f3lnotowej EQUAL, \u201eWyprowadzi\u0107 na prost\u0105\u201d . Zakres wsparcia w P dla os\u00f3b korzystaj\u0105cych z PO P\u017b nie b\u0119dzie powiela\u0142 otrzymywanego przez nich wsparcia w ramach dzia\u0142a\u0144 towarzysz\u0105cych, o kt\u00f3rych mowa w PO P\u017b. P jest realizowany w partnerstwie podmiot\u00f3w z r\u00f3\u017cnych sektor\u00f3w. Umowa partnerska zosta\u0142a podpisana 30.04.2019.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA LE\u015aNE ZACISZE - SCHRONISKO DLA OS\u00d3B BEZDOMNYCH", "TYTUL": "Ja te\u017c mog\u0119! - Aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa wykluczonych spo\u0142ecznie mieszka\u0144c\u00f3w powiatu \u017curomi\u0144skiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.22}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1659139.20", "WARTOSC": "2073924.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Przedmiotem proj. (P) jest wdra\u017canie wczesnego wykrywania wad rozwojowych i rehabilitacji dzieci zagro\u017conych niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 i niepe\u0142nosprawnych zgodnie z \u201eRegionalnym Programem Zdrowotnym w zakresie chor\u00f3b kr\u0119gos\u0142upa i oty\u0142o\u015bci w\u015br\u00f3d dzieci z wojew\u00f3dztwa mazowieckiego okres realizacji lata: 2018-2021\u201d (RPZ). Wsparcie projektowe skierowane jest do grupy docelowej (GD) 340 dzieci (170k/170m) ucz. kl. I-VI szk\u00f3\u0142 podstaw. (SP) z 7 powiat\u00f3w wojew\u00f3dztwa mazowieckiego (WM): gostyni\u0144skiego, sochaczewskiego, \u017cyrardowskiego, sierpeckiego, \u017curomi\u0144skiego, p\u0142o\u0144skiego i p\u0142ockiego. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa stanu zdrowia dzieci w kl. I-VI szk\u00f3\u0142 podstawowych z 7 powiat\u00f3w: gostyni\u0144skiego, sochaczewskiego, \u017cyrardowskiego, sierpeckiego, \u017curomi\u0144skiego, p\u0142o\u0144skiego i p\u0142ockiego wojew\u00f3dztwa mazowieckiego (WM) w zakresie chor\u00f3b kr\u0119gos\u0142upa w okresie VIII 2019- VII 2020. Wsparcie obejmie: dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne, kwalifikacj\u0119 uczestnik\u00f3w, dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne uczni\u00f3w oraz ich rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w, interwencj\u0119 terapeutyczn\u0105 przez okres 9 miesi\u0119cy (w tym badania pocz\u0105tkowe, kontrolne i ko\u0144cowe, zaj\u0119cia ruchowe i indywidualne porady lekarzy/fizjoterapeut\u00f3w), monitoring i ewaluacja dzia\u0142a\u0144 w ramach projektu, a tak\u017ce dzia\u0142ania informacyjno-szkoleniowe dla personelu medycznego z podmiot\u00f3w \u015bwiadcz\u0105cych podstawow\u0105 opiek\u0119 zdrowotn\u0105, dla piel\u0119gniarek/higienistek szkolnych, w zakresie merytorycznym zwi\u0105zanym z udzielanym wsparciem oraz dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne dla os\u00f3b z otoczenia dzieci uczestnicz\u0105cych w programie, w szczeg\u00f3lno\u015bci: personel szkolny (w tym nauczyciele), pracownicy OPS, PCPR. Projekt realizowany w partnerstwie z CM Borowiczki.", "BENEFICJENT": "CENTRUM INNOWACJI I SPO\u0141ECZNEJ EKONOMII", "TYTUL": "Zdrowe dzieci - Skarby Mazowsza", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.54}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "794064.40", "WARTOSC": "992580.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny- Wzrost aktywno\u015bci zawod i spo\u0142ecznej, oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia u GD:84os b\u0119d\u0105cych w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy(33K,51M)biernych zawodowo, w wieku 30 lat i wi\u0119cej nale\u017c\u0105cych co najmniej do jednej z poszczeg\u00f3lnych grup:os 50+,K, ON,os. o niskich kwalifikacjach z wojew\u00f3dztwa mazowieckiego od01.09.2016do30.11.2017r.poprzez kompleksowe wsparcie(+3 msc od zako\u0144 udzia\u0142u w UP) Min. 15% ON \u2013 13os(5K,8M) Min. 15% 50+ \u2013 13os(8K,5M) Min. 50% Os o niskich kwalifikacjach -42 os (19K,23M) 100% Os z t wiejskich \u2013tj. 84os(kryt.strat) ZADANIA: 1.Diagnozowanie indywidualnej sytuacji UP - IPD,Dla 100%UP,84 UP, 2.Pomoc w aktywnym poszukiwaniu pracy ( w tym po\u015brednictwo pracy) dla 100% UP, 84UP 3.Podnoszenie lub zmiana kwalifikacji zawodowych oraz ich lepsze dopasowanie do potrzeb rynku pracy ) 6gr x \u015brednio 12os\u00f3b, \u0142\u0105cznie dla 72os 4.Pomoc w zdobyciu do\u015bwiadczenia zaw - STA\u017bE, 72 os\u00f3b x 3msc WSKA\u0179NIKI: liczba os\u00f3b biernych zaw obj\u0119tych wsparciem w programie, pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-27 os\u00f3b Liczba os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami obj\u0119tych wsparciem w P, pracuj\u0105cych po opuszczeniu P (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-5 osoby Liczba os\u00f3b w wieku 50 + obj\u0119tych wsparciem w P, pracuj\u0105cych po opuszczeniu P(\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-5 osoby P zapewnia minimalny poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla os\u00f3b w wieku 50 + \u2013 38%, dla kobiet - 44%, dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami \u2013 38%,dla os\u00f3b o niskich kwalifikacjach \u2013 34% Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu P- bierni zaw-33 os\u00f3b, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami-3 os\u00f3b, osoby w wieku 50+- 3os\u00f3b Liczba os\u00f3b, u kt\u00f3rych wzros\u0142o do\u015bwiadczenie zaw-69osoby Liczba os\u00f3b, u kt\u00f3rych wzro\u015bnie motywacja do podj\u0119cia aktywno\u015bci na rynku pracy-68 osoby Liczba os\u00f3b u kt\u00f3rych nast\u0105pi wzrost technik poszukiwania pracy-80osoby", "BENEFICJENT": "\"MDG DORADZTWO GOSPODARCZE\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Aktywno\u015b\u0107 od zaraz!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.18}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3654351.49", "WARTOSC": "4567939.36", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski", "OPIS": "Cel: Zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej 350 UP (175 K, 175 M) z rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu 11 powiat\u00f3w woj. mazowieckiego poprzez adekwatne dopasowanie innowacyjnych i kompleksowych form wsparcia nastawionych na budowanie kapita\u0142u spo\u0142. oraz wzrost gotowo\u015bci zatrudnieniowej UP do 12.2019 roku. Grupa doc: UP to 350 (175K, 175M) os. z rodz. zagro\u017conych ub\u00f3stwem/wykluczeniem spo\u0142ecznym (r\u00f3wnie\u017c os\u00f3b oddalonych od rynku pracy), w tym 30 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (14K, 16M) zamieszkuj\u0105ce 11 powiat\u00f3w woj. mazowieckiego (w przyp. os. fiz. ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 one na obszarze woj. mazowieckiego w rozum. KC) Zad.: Zad. 1. DIAGNOZA UCZESTNIK\u00d3W PROJEKTU Zad. 2. ROZW\u00d3J KOMPETENCJI SPO\u0141ECZNYCH W OPARCIU O INTEGRACJ\u0118 ZE \u015aRODOWISKIEM LOKALNYM Zad. 3. AKTYWIZACJA ZAWODOWA dla 80 % UP (280 UP w 28 gr.) Zad. 4. Aktywizacja cyfrowa w aspekcie aktywizacji spo\u0142ecznej dla 100 UP Zad. 5. Po\u015brednictwo pracy dla 80 % UP (280 UP) Wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu--179 Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu- 59 Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-70 Odsetek os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re dokona\u0142y post\u0119pu w aktywizacji spo\u0142ecznej (efektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczna)- 34 Odsetek os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re podj\u0119\u0142y zatrudnienie (efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa)-22 Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych wsparciem w programie- 350 Liczba os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami obj\u0119tych wsparciem w programie- 30", "BENEFICJENT": "\"INSTYTUT BADAWCZO-SZKOLENIOWY\" SP.ZO.O.", "TYTUL": "B\u0105d\u017a aktywny: pracuj!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.86}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1240890.26", "WARTOSC": "1551112.83", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski", "OPIS": "Projekt jest skierowany do 90 os\u00f3b biernych zawodowo w wieku 30 lat i wi\u0119cej, w tym cz\u0119\u015bciowo do os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia i os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, mieszkaj\u0105cych na obszarach wiejskich w powiatach ciechanowskim, m\u0142awskim, p\u0142o\u0144skim, \u017curomi\u0144skim, gostyni\u0144skim, p\u0142ockim lub sierpeckim. Wsparciem w projekcie mog\u0105 by\u0107 obj\u0119te tylko osoby niezarejestrowane w urz\u0119dach pracy. Celem projektu jest integrowanie niepracuj\u0105cych os\u00f3b ze \u015brodowiskiem zawodowym i edukowanie poprzez zr\u00f3\u017cnicowane dzia\u0142ania aktywizuj\u0105ce, dostosowane do ich indywidualnych potrzeb. Ka\u017cdy uczestnik projektu zostanie obj\u0119ty indywidualnym wsparciem doradcy zawodowego. Wynikiem indywidualnego planu dzia\u0142ania b\u0119dzie wyb\u00f3r \u015bcie\u017cki wsparcia dla ka\u017cdego uczestnika, dopasowanej do jego potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci. Ka\u017cdy uczestnik b\u0119dzie mia\u0142 mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania z jednej lub wi\u0119cej form wsparcia okre\u015blonych w projekcie. Uczestnik b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 zdoby\u0107 nowe kwalifikacje zawodowe poprzez udzia\u0142 w kursach zawodowych. B\u0119dzie m\u00f3g\u0142 tak\u017ce zdoby\u0107 kompetencje komputer. lub j\u0119zykowe, kt\u00f3re pozwol\u0105 mu sprawniej funkcjonowa\u0107 w \u017cyciu zawodowym. Uczestnicy projektu zostan\u0105 obj\u0119ci wsparciem psychologa oraz wezm\u0105 udzia\u0142 w warsztatach kompetencji spo\u0142ecznych. Dzia\u0142ania te maj\u0105 na celu prze\u0142amywanie barier osobowo\u015bciowych, kt\u00f3re utrudniaj\u0105 funkcjonowanie na rynku pracy oraz w spo\u0142ecze\u0144stwie. W projekcie zaplanowano r\u00f3wnie\u017c aktywn\u0105 rol\u0119 po\u015brednika pracy w poszukiwaniu pracy, kojarzeniu pracodawc\u00f3w i uczestnik\u00f3w projektu oraz udzia\u0142 w warsztatach poszukiwania pracy, kt\u00f3re pomog\u0105 uczestnikom od\u015bwie\u017cy\u0107 swoj\u0105 wiedz\u0119 i zdoby\u0107 umiej\u0119tno\u015bci skutecznego poszukiwania pracy. Wybrani uczestnicy b\u0119d\u0105 mogli zdoby\u0107 nowe do\u015bwiadczenia zawodowe i umiej\u0119tno\u015bci praktyczne dzi\u0119ki udzia\u0142owi w p\u0142atnych sta\u017cach. G\u0142\u00f3wne rezultaty proj. to m.in. 45os. kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje, 45os., kt\u00f3ra zdoby\u0142a do\u015bwiadczenie zawodowe, 90os., kt\u00f3re naby\u0142y umiej\u0119tno\u015bci poruszania si\u0119 po rynku pracy, wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej od 34 do 38% uczestn.", "BENEFICJENT": "\"DORADZTWO PERSONALNE SET\" SZTOMBERSKA-EJDYS TERESA CENTRUM POMOCY PSYCHOLOGICZNEJ", "TYTUL": "Nowe kwalifikacje - nowe mo\u017cliwo\u015bci.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.47}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "791218.56", "WARTOSC": "989023.20", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski", "OPIS": "Projekt \u201eRozw\u00f3j? Powiedz YES, kliknij ENTER!\u201d to projekt partnerski, realizowany w okresie 01.01.2017-28.02.2018r. Projekt \u201eRozw\u00f3j? Powiedz YES, kliknij ENTER!\u201d to projekt partnerski, realizowany w okresie 01.01.2017- 30.06.2018r. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 264 os\u00f3b (160 K) po 25 roku \u017cycia o niskich kwalifikacjach, w tym 169 os\u00f3b w wieku 50+ (101K), aktywnych zawodowo tj. 130os\u00f3b pracuj\u0105cych (78K) i 134 os\u00f3b bezrobotnych i/lub biernych zawodowych (82 K), zamieszkuj\u0105cych wg. KC w woj. mazowieckim w subregionie ciechanowskim, w tym 91 os\u00f3b z obszar\u00f3w wiejskich (55K) z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowanych nabyciem, uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem kompetencji cyfrowych oraz j\u0119zykowych. Projekt ma na celu wzrost kompetencji kluczowych w zakresie TIK i j\u0119zyk\u00f3w obcych w\u015br\u00f3d os\u00f3b obj\u0119tych wsparciem poprzez ich udzia\u0142 w certyfikowanych szkoleniach j\u0119zykowych oraz komputerowych w okresie 01.01.2017-30.06.2018r. W ramach projektu wszyscy uczestnicy wezm\u0105 udzia\u0142 w kursie j. angielskiego, prowadz\u0105cym do nabycia kompetencji j\u0119zykowych zgodnych z Europejskim Systemem Kszta\u0142cenia J\u0119zykowego (ESOKJ) i zako\u0144czonym egzaminem TELC lub innym r\u00f3wnowa\u017cnym. W efekcie min.80% uczestnik\u00f3w tj. 211 os\u00f3b (128K) uzyska zewn\u0119trzny certyfikat TELC lub inny r\u00f3wnowa\u017cny potwierdzaj\u0105cy zdobycie okre\u015blonego poziomy bieg\u0142o\u015bci j\u0119zykowej zgodnie z ESOKJ. Ponadto, ka\u017cdy uczestnik we\u017amie udzia\u0142 w kursie komputerowym prowadz\u0105cym do nabycia 21kompetencji informatycznych zgodnych ze Standardem wymaga\u0144 dla kompetencji cyfrowych okre\u015blonym w za\u0142. 2 do Wytycznych w obszarze edukacji i za\u0142. 8 do Regulaminu konkursu oraz zako\u0144czonym egzaminem ECDL/ECCC lub innym r\u00f3wnowowa\u017cnym. W efekcie min.80% uczestnik\u00f3w tj. 211 os\u00f3b (128K) uzyska zewn\u0119trzny certyfikat ECDL DIGCOMP16/ECCC DIGCOMP lub inny r\u00f3wnowa\u017cny potwierdzaj\u0105cy nabycie okre\u015blonych kompetencji cyfrowych, zgodnie z zaplanowanymi we wniosku etapami, o kt\u00f3rych mowa w Wytycznych MIR w zakresie monitorowania post\u0119pu rzeczowego realizacji program\u00f3w o", "BENEFICJENT": "WIELKOPOLSKI INSTYTUT ROZWOJU PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI I EDUKACJI \u0141UKASZ DYMEK", "TYTUL": "Rozw\u00f3j? Powiedz YES, kliknij ENTER!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.3}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1576838.40", "WARTOSC": "1971048.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski", "OPIS": "Projekt obejmuje utworzenie i dzia\u0142alno\u015b\u0107 dziennego dom opieki medycznej (DDOM), kt\u00f3ry b\u0119dzie utworzony przez Grup\u0119 Zdrowie Arkadiusz Chmieli\u0144ski posiadaj\u0105ce umow\u0119 o udzielanie \u015bwiadcze\u0144 opieki zdrowotnej zawart\u0105 z oddzia\u0142em mazowieckim Narodowego Funduszu Zdrowia. Dzienny dom opieki medycznej b\u0119dzie wyodr\u0119bnion\u0105 strukturalnie cz\u0119\u015bci\u0105 podmiotu leczniczego. Czas trwania pobytu w dziennym domu opieki medycznej b\u0119dzie ustalany indywidualnie przez zesp\u00f3\u0142 terapeutyczny i nie b\u0119dzie kr\u00f3tszy ni\u017c 30 dni roboczych i d\u0142u\u017cszy ni\u017c 120 dni roboczych. Pobyt mo\u017ce zosta\u0107 skr\u00f3cony z za\u0142o\u017conych 30 dni w przypadku dobrowolnej rezygnacji pacjenta oraz w przypadku pogorszenia si\u0119 stanu zdrowia, wymagaj\u0105cego realizacji \u015bwiadcze\u0144 zdrowotnych w warunkach stacjonarnych (leczenie szpitalne, stacjonarne i ca\u0142odobowe \u015bwiadczenia zdrowotne inne ni\u017c szpitalne). W pierwszym miesi\u0105cu, pacjenci przebywa\u0107 b\u0119d\u0105 w domu opieki medycznej przez 5 dni w tygodniu przez 8-10 godzin dziennie, nast\u0119pnie w zale\u017cno\u015bci od poprawy stanu zdrowia, liczba i cz\u0119stotliwo\u015b\u0107 udzielanych \u015bwiadcze\u0144 mo\u017ce by\u0107 stopniowo zmniejszana w zale\u017cno\u015bci od potrzeb indywidualnych ka\u017cdego pacjenta, jednak nie b\u0119dzie odbywa\u0107 si\u0119 w czasie kr\u00f3tszym ni\u017c 4 godziny dziennie. Grupa Zdrowie Arkadiusz Chmieli\u0144ski jako prowadz\u0105cy dzienny dom opieki medycznej opracuje regulaminu organizacyjnego dzia\u0142ania dziennego domu opieki medycznej, kt\u00f3ry b\u0119dzie okre\u015bla\u0142 w szczeg\u00f3lno\u015bci godziny pracy. Dzienny dom opieki medycznej funkcjonowa\u0142 b\u0119dzie przez ca\u0142y rok, we wszystkie dni robocze, co najmniej 8 godzin dziennie, w godzinach dostosowanych do potrzeb pacjent\u00f3w i ich rodzin. W wyj\u0105tkowych przypadkach liczba dni i godzin funkcjonowania domu mo\u017ce zosta\u0107 dostosowana do lokalnych potrzeb. Projekt jest zgodny z Zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji, w tym dost\u0119pno\u015bci dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami oraz Zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans kobiet i m\u0119\u017cczyzn. Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie 1.5.2019 do 31.12.2021, us\u0142ugi medyczne b\u0119d\u0105 \u015bwiadczone 1.8.2019-31.11.2021", "BENEFICJENT": "GRUPA ZDROWIE ARKADIUSZ CHMIELI\u0143SKI", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b niesamodzielnych w DDOM na p\u00f3\u0142nocnym Mazowszu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.98}, {"DATA_KONIEC": "2017-08-31", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1163536.88", "WARTOSC": "1380561.09", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski", "OPIS": "Projekt \u00a0jest skierowany do 100 os\u00f3b w wieku 18-29 lat nale\u017c\u0105cych do grupy NEET, czyli osoby, kt\u00f3re nie przejawiaj\u0105 aktywno\u015bci zar\u00f3wno zawodowej, jak i na polu kszta\u0142cenia. Wsparciem w projekcie mog\u0105 by\u0107 obj\u0119te nie tylko osoby zarejestrowane w urz\u0119dach pracy jako bezrobotne, ale r\u00f3wnie\u017c osoby bierne zawodowo, kt\u00f3re nie figuruj\u0105 w publicznych rejestrach. Celem projektu jest integrowanie niepracuj\u0105cych m\u0142odych os\u00f3b ze \u015brodowiskiem zawodowym lub systemem edukacji poprzez zr\u00f3\u017cnicowane dzia\u0142ania aktywizuj\u0105ce, dostosowane do ich indywidualnych potrzeb. \u00a0 Ka\u017cdy uczestnik projektu zostanie obj\u0119ty indywidualnym wsparciem doradcy zawodowego. Wynikiem indywidualnego planu dzia\u0142ania b\u0119dzie wyb\u00f3r \u015bcie\u017cki wsparcia dla ka\u017cdego uczestnika, dopasowanej do jego potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci. Ka\u017cdy uczestnik b\u0119dzie mia\u0142 mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania z jednej lub wi\u0119cej form wsparcia okre\u015blonych w projekcie. Uczestnik b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 zdoby\u0107 nowe kwalifikacje zawodowe poprzez udzia\u0142 w kursach zawodowych. B\u0119dzie m\u00f3g\u0142 tak\u017ce zdoby\u0107 kompetencje komputerowe lub j\u0119zykowe, kt\u00f3re pozwol\u0105 mu sprawniej funkcjonowa\u0107 w \u017cyciu zawodowym. \u00a0 Uczestnicy projektu zostan\u0105 obj\u0119ci wsparciem psychologa oraz wezm\u0105 udzia\u0142 w warsztatach kompetencji spo\u0142ecznych. Dzia\u0142ania te maj\u0105 na celu prze\u0142amywanie barier osobowo\u015bciowych, kt\u00f3re utrudniaj\u0105 funkcjonowanie na rynku pracy oraz w spo\u0142ecze\u0144stwie. \u00a0 W projekcie zaplanowano r\u00f3wnie\u017c pomoc po\u015brednika pracy w poszukiwaniu pracy i udzia\u0142 w warsztatach poszukiwania pracy. Ma to pom\u00f3c uczestnikom wykorzysta\u0107 ich mocne strony i wykorzystanie kwalifikacji zdobytych w projekcie na rynku pracy. \u00a0 Wybrani uczestnicy b\u0119d\u0105 mogli zdoby\u0107 nowe do\u015bwiadczenia zawodowe i umiej\u0119tno\u015bci praktyczne dzi\u0119ki udzia\u0142owi w sta\u017cach. W wyniku odbycia sta\u017cu uczestnicy przezwyci\u0119\u017c\u0105 jeden z g\u0142\u00f3wnych problem\u00f3w na rynku pracy ludzi m\u0142odych, czyli braku do\u015bwiadczenia.", "BENEFICJENT": "\"DORADZTWO PERSONALNE SET\" SZTOMBERSKA-EJDYS TERESA CENTRUM POMOCY PSYCHOLOGICZNEJ", "TYTUL": "Droga na rynek pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.86}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "775639.28", "WARTOSC": "969549.10", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Go\u0142ymin-O\u015brodek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ojrze\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Opinog\u00f3ra G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Regimin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: So\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Czerwonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Karniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Krasnosielc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Mak\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: M\u0142ynarze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: P\u0142oniawy-Bramura | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: R\u00f3\u017can | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Rzewnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Szelk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Dzierzgowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Lipowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Strzegowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szre\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szyd\u0142owo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bodzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Brudze\u0144 Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bulkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Drobin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: G\u0105bin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Ma\u0142a Wie\u015b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Nowy Dunin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142ubice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Staro\u017areby | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Wyszogr\u00f3d | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Baboszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Czerwi\u0144sk nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Dzierz\u0105\u017cnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Naruszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Nowe Miasto | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Sochocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Chorzele | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Jednoro\u017cec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krasne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krzynow\u0142oga Ma\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Gzy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pokrzywnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pu\u0142tusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: \u015awiercze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Winnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Zatory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski", "OPIS": "CEL: Zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawodowej i spo\u0142ecznej 75os\u00f3b( 40K) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym niezatrudnionych w tym min .15 OzN z powiatu \u017curomi\u0144skiego, sierpeckiego, gostyni\u0144skiego wybranych gmin powiatu:ciechanowksiego,m\u0142awskiego,p\u0142o\u0144skiego,p\u0142ockiego,pu\u0142tuskiego,przasnyskiego,makowskiego poprzez kompleksowy program aktywnej integracji spo\u0142ecznej i zaw od 1.05.2018-31.03.2020 r Grupa:75 os\u00f3b (40 K) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym niezatrudnionych w tym min . 12 OzN z Powiat\u00f3w (patrz cel P). P jest skierowany do os\u00f3b z gmin z w/w pow.poni\u017cej progu dewaloryzacji dla Mazowsza. P jest skierowany wy\u0142\u0105cznie do os\u00f3b z jednej lub kilku z ni\u017cej wymienionych grup: wielokrotnie wykluczonych, o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosp, zniepe\u0142nosp sprz\u0119\u017con\u0105, z zaburzeniami psych, w tym z niepe\u0142nosp intelektualn\u0105 i z ca\u0142o\u015bciowymi zaburzeniami rozwojowymi REZULTATY: -Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu:- 33 - Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142 poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu:-30 - Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142 pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu:18 - Odsetek os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142, kt\u00f3re dokona\u0142y post\u0119pu w aktywizacji spo\u0142ecznej\u201334% -Odsetek os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142, kt\u00f3re podj\u0119\u0142y zatrudnienie\u2013 22%, -Odsetek os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142i, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 oraz os\u00f3b z niepe\u0142n sprz\u0119\u017conymi, kt\u00f3re dokona\u0142y post\u0119puw aktywizacji spo\u0142ecznej\u201334% - Odsetek os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nosi, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 oraz os\u00f3b z niepe\u0142nosp sprz\u0119\u017conymi, kt\u00f3re podj\u0119\u0142y zatrudnienie\u201312% Dzia\u0142ania: 1. diagnoza indywidualnych potrzeb i potencja\u0142\u00f3w UP, 75os x 4h 2. poradnictwo specjalistyczne i trening umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych - 75 UP 3. po\u015brednictwo pracy , \u015br.8 h x 75 UP 4. Szkolenia zawodowe - 60 UP 5. st", "BENEFICJENT": "FORMAC SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWO-AKCYJNA", "TYTUL": "Samodzielni", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.62}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "702616.16", "WARTOSC": "878270.20", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest upowszechnianie kompetencji kluczowych w\u015br\u00f3d 360 os\u00f3b doros\u0142ych (250K 110M powy\u017cej 25 r. \u017c.) wy\u0142\u0105cznie o niskich kwalifikacjach, kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy s\u0105 zainteresowane nabyciem, uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem kompetencji j\u0119zykowych i cyfrowych. Celem projektu jest podniesienie kompetencji j\u0119zykowych na poziomie A1 i/lub A2 oraz umiej\u0119tno\u015bci cyfrowych na poziomie podstawowym przez uczestnik\u00f3w projektu. Powy\u017cej 60% to osoby zamieszkuj\u0105ce obszary wiejskie w 7 powiatach P\u00f3\u0142nocnego Mazowsza: powiat przasnyski, ciechanowski, pu\u0142tuski, makowski, p\u0142o\u0144ski, \u017curomi\u0144ski i m\u0142awski. Wsparcie w zakresie szkole\u0144 j\u0119zykowych i komputerowych kierowane jest wy\u0142\u0105cznie do os\u00f3b, kt\u00f3re nie uczestniczy\u0142y we wsparciu LLL oferowanym w to\u017csamym zakresie w ramach PO KL w latach 2013-2015. Projekt b\u0119dzie realizowany przez 24 miesi\u0105ce w partnerstwie przedsi\u0119biorcy/firmy szkoleniowej ze szko\u0142\u0105 j\u0119zykow\u0105. Planuje si\u0119 realizacj\u0119 szkole\u0144 z j\u0119zyka angielskiego dla 17 grup 12-osobowych na poziomie A1 i A2 oraz szkolenia z TIK na poziomie podstawowym dla 14 grup, kt\u00f3re ko\u0144cz\u0105 si\u0119 egzaminem przeprowadzonym przez zewn\u0119trzne centra z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 uzyskania odpowiedniego certyfikatu. Ka\u017cdy z uczestnik\u00f3w ma zagwarantowan\u0105 weryfikacj\u0119 zdobytej wiedzy i mo\u017cliwo\u015b\u0107 uzyskania certyfikatu zewn\u0119trznego. Osoby posiadaj\u0105ce wykszta\u0142cenie na poziomie do ISCED 3 s\u0105 ma\u0142o elastyczne na rynku pracy, zatem podniesienie kompetencji kluczowych zwi\u0119kszy ich szanse na zdobycie pracy oraz utrzymania zatrudnienia. Zak\u0142ada si\u0119 jednakowy dost\u0119p K i M zgodnie z zasad\u0105 o niedyskryminacji i r\u00f3wno\u015bci szans i p\u0142ci. Projekt bazuje na ju\u017c istniej\u0105cych wysokiej jako\u015bci materia\u0142ach edukacyjnych dost\u0119pnych na zasadzie wolnych licencji umieszczonych m.in. na stronie Partnera www.britishpoint.pl.i Lidera www.aconsulting.pl.Materia\u0142y edukacyjne dost\u0119pne na www. zosta\u0142y utworzone podczas realizacji poprzednich projekt\u00f3w i b\u0119d\u0105 wykorzystywane w realizacji niniejszego projektu.", "BENEFICJENT": "A-CONSULTING ALDONA OLSZEWSKA", "TYTUL": "Akademia Kompetencji J\u0119zykowych i Cyfrowych dla Doros\u0142ych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.58}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1625783.66", "WARTOSC": "2032229.57", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Projektem realizowanym w partnerstwie z 21 JST (gminami) z woj. mazowieckiego w okr.01.02.2018-31.07.2019r. obejmiemy wy\u0142\u0105cznie os. doros\u0142e powy\u017cej 25 r.\u017c., mieszkaj\u0105ce, pracuj\u0105ce lub ucz\u0105ce si\u0119 na terenie woj. mazowieckiego, z w\u0142. inicjatywy zainteresowane nabyciem, uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji cyfrowych lub j\u0119zykowych, w tym z gr.defaworyzowanych (m.in. o niskich kwalifikacjach, 50+ i mieszkaj\u0105cych na wsi). Zrealizujemy zaj\u0119cia z: a) j.angielskiego:540 os (328 k.), w ramach 45 grup x 180h/gr; b) j. niemieckiego: 36 os (29 k.), w ramach 3 grup x 180h/gr; c) ICT: 170 os (100 k.), w ramach 17 grup x 120h/gr. Zaj\u0119cia realizowane b\u0119d\u0105 w turach: a) j\u0119zyki: 02.2018-06.2019 (I tura: gr A1-A22 i N1) oraz 03/04.-07.2019r (II tura, gr. A23-A45 i N2-N3) b) ICT: 03.2018-03.2019r (I tura: gr IT1-IT8) oraz 09.2018-07.2019r (II tura: gr IT9-IT17) Celem g\u0142. projektu jest podniesienie umiej\u0119tno\u015bci w zakresie pos\u0142ugiwania si\u0119 wybranym j.obcym (angielskim lub niemieckim) u 462 os (286 k.) lub umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji cyfrowych u 134 os (79 kobiet), doros\u0142ych mieszkaj\u0105cych, pracuj\u0105cych lub ucz\u0105cych si\u0119 na terenie woj. mazowieckiego, w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b z grup najbardziej potrzebuj\u0105cych, m.in. os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, w wieku 25 - 50 lat, a tak\u017ce os\u00f3b mieszkaj\u0105cych na wsi oraz os\u00f3b kt\u00f3re nie uczestniczy\u0142y we wsparciu LLL, w terminie od 01.02.2018r do 31.07.2019r. Nab\u00f3r oparto o kryteria merytoryczne nie dyskryminuj\u0105ce ze wzgl\u0119du na wyznanie, ras\u0119, status materialny itp. Zaj\u0119cia prowadzone b\u0119d\u0105 w salach udost\u0119pnianych przez partnerskie JST a poza nimi-wynajmowanych. Zasad\u0105 jest dostosowanie miejsc i termin\u00f3w zaj\u0119\u0107 do potrzeb UP. Sale wyposa\u017cone b\u0119d\u0105 w niezb\u0119dne meble oraz sprz\u0119t: komputery z dost. do internetu, magnetofony, tablice interaktywne itp. Sale te znajduj\u0105 si\u0119 w budynkach dost. do potrzeb os. niepe\u0142nosprawnych ruchowo. W przypadku zg\u0142osze\u0144 os. z innymi niepe\u0142nosprawno\u015bciami zapewnimy im wsparcie dostosowane do ich potrzeb.", "BENEFICJENT": "WITOLD SZASZKIEWICZ CENTRUM EDUKACYJNE IDEA", "TYTUL": "Moje kompetencje, moje perspektywy.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.45}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1699797.26", "WARTOSC": "2124746.58", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski", "OPIS": "Projekt \"Moje kompetencje - m\u00f3j sukces\" realizowany b\u0119dzie w partnerstwie z 23 JST (gminami) z woj. mazowieckiego w okresie od 01.09.2020 do 28.02.2022r. Proj.obejmie wy\u0142\u0105cznie os.doros\u0142e powy\u017cej 25 r.\u017c., mieszkaj\u0105ce,pracuj\u0105ce lub ucz\u0105ce si\u0119 na terenie woj. mazowieckiego, uczestnicz\u0105ce z w\u0142asnej inicjatywy w szkoleniach w zakresie j\u0119z.angielskiego/niemieckiego/francuskiego lub ICT; w tym z osoby gr.defaworyzowanych (m.in.o niskich kwalifikacjach, 50+ i mieszkaj\u0105cych na wsi). Zrealizujemy zaj\u0119cia z: a) j.angielskiego: 636 os (414K;222M), w ramach 53 grup x 180h/gr; b) j. niemieckiego: 60 os (39K;29M), w ramach 5 grup x 180h/gr; c) j. francuskiego: 12 os (8K;4M), w ramach 1 grupy x 180h/gr; d) ICT: 100 os (100 k.), w ramach 10 grup x 120h/gr. Szkolenia j\u0119zykowe zako\u0144czone b\u0119d\u0105 egzaminami zewn.zgodnymi z ESOKJ.Szkolenia ICT zako\u0144.b\u0119d\u0105 modu\u0142owymi egzam.zg.z DIGCOM. G\u0142\u00f3wnym celem proj.jest podniesienie umiej\u0119tno\u015bci i kwalifikacji w zakresie pos\u0142ugiwania si\u0119 wybranym j\u0119zykiem obcym(angielskim,niemieckim,francuskim) lub kwalifikacji cyfrowych u 808 os\u00f3b (526K;282M) doros\u0142ych w wieku 25 lat i wi\u0119cej; kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119,pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 w woj.mazowieckim,w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego; wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 i posiadaj\u0105cych najwi\u0119ksze potrzeby w dost\u0119pie do edukacji;kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowane s\u0105 potwierdzeniem,nabyciem,uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tno\u015bci i kwalifikacji j\u0119zykowych lub cyfrowych;w tym nale\u017c\u0105cych do os\u00f3b o niskich kwalifikacjach i/lub os.powy\u017cej 50 roku \u017cycia;w okr.od 01.09.2020 do 28.02.2022r. Wsparcie w ramach proj.obejmie wy\u0142\u0105cznie osoby, kt\u00f3re nie uczestniczy\u0142y we wsparciu LLL (life long learning) oferowanym w to\u017csamym zakresie w ramach RPO WM 2014\u20132020. Nab\u00f3r do projektu oparto o kryteria merytoryczne nie dyskryminuj\u0105ce ze wzgl\u0119du na wyznanie,ras\u0119,status materialny itp. Zaj.prowadzone b\u0119d\u0105 w salach udost\u0119pnianych przez partnerskie JST. Zasad\u0105 jest dostosowanie miejsc i termin\u00f3w zaj\u0119\u0107 do", "BENEFICJENT": "WITOLD SZASZKIEWICZ CENTRUM EDUKACYJNE IDEA", "TYTUL": "Moje kompetencje - m\u00f3j sukces.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.3}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "580258.96", "WARTOSC": "725323.70", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 168 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach w wieku powy\u017cej 25r.\u017c., z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowanych nabyciem, uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tno\u015bci oraz kompetencji cyfrowych oraz j\u0119zykowych, w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby z grupy najbardziej potrzebuj\u0105cych (50+, mieszka\u0144cy obszar\u00f3w wiejskich), w tym: -92 kobiet,76 m\u0119\u017cczyzn; -168 os\u00f3b powy\u017cej 25r.\u017c.; -168 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach; -103 osoby powy\u017cej 50r.\u017c.; -103 mieszka\u0144c\u00f3w obszar\u00f3w wiejskich. Interwencja w ramach projektu obejmuje przeszkolenie 14 grup x 12 os\u00f3b w okresie 1.01.2017-31.12.2018, w tym: -3gr x 12os w zakresie ICT; -3gr x 12os w zakresie j.obcych; -8gr x 12os w zakresie ICT oraz j.obcych. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wzrost kwalifikacji i kompetencji cyfrowych w zakresie: poszukiwania i przetwarzania informacji(wyszukiwarki,us\u0142ugi internetowe), komunikacji(e-mail,komunikatory),tworzenia cyfrowej tre\u015bci(teksty,grafika,multimedia), zachowania bezpiecze\u0144stwa(prawa autorskie,\u015bwiadomo\u015b\u0107 zagro\u017ce\u0144),rozwi\u0105zywania problem\u00f3w przez 132 uczestnik\u00f3w/czek o niskich kwalifikacjach w wieku powy\u017cej 25r.\u017c. oraz j\u0119zykowych w zakresie: angielskiego/niemieckiego/francuskiego przez 132 uczestnik\u00f3w/czek o niskich kwalifikacjach w wieku powy\u017cej 25r.\u017c. w okresie realizacji projektu. Wsparcie w ramach projektu b\u0119dzie dopasowane do potrzeb i umiej\u0119tno\u015bci uczestnik\u00f3w/czek na etapie wdra\u017cania projektu na podstawie indywidualnej diagnozy potrzeb. Rezultatem projektu b\u0119dzie poprawa sytuacji uczestnik\u00f3w/czek znajduj\u0105cych si\u0119 w niekorzystnej sytuacji oraz uzyskanie kwalifikacji potwierdzonych certyfikatem zewn\u0119trznym lub nabycie kompetencji po opuszczeniu programu w zakresie ICT i/lub j\u0119zyk\u00f3w obcych przez: -min.118 os\u00f3b powy\u017cej 25r.\u017c.; -min.118 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach; -min.47 os\u00f3b powy\u017cej 50r.\u017c.; co przyczyni si\u0119 do polepszenia sytuacji osobistej uczestnik\u00f3w projektu na rynku pracy.", "BENEFICJENT": "INTEGRAL TECHNOLOGIES SP. Z O.O.", "TYTUL": "Kompetencje j\u0119zykowe i ICT na rynku pracy sprawdz\u0105 si\u0119 !", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.28}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "509900.00", "WARTOSC": "637375.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski", "OPIS": "Rynek pracy wci\u0105\u017c si\u0119 zmienia, wprowadzane s\u0105 nowoczesne technologie, kwalifikacje zdobyte kilka lat wcze\u015bniej ulegaj\u0105 dezaktualizacji. Badania uj\u0119te w Strategii Rozwoju Woj.Maz.do2020r. wskazuj\u0105 na niedopasowanie oferty edukacyjnej do potrzeb rynku pracy, g\u0142. w zakresie kszta\u0142cenia zawodowego, niski poziom umiej. i kwalifikacji ludno\u015bci. To sprawia, \u017ce nast\u0119puje spadek popytu na prac\u0119 i powi\u0119ksza si\u0119 grono os\u00f3b bezrobotnych Rynek pracy potrzebuje pracownik\u00f3w wykwalifikowanych, z potencja\u0142em, kultur\u0105 osobist\u0105, potrafi\u0105cych my\u015ble\u0107 logicznie, wykorzystywa\u0107 wiedz\u0119 teoret., a tak\u017ce zumiej. szybkiego dostosowania si\u0119 do zmiennej sytuacji. Celem g\u0142. proj. jest podniesienie kwalifikacji zawodowych, poszerzenie komp. kluczowych. ucz., pozwalaj\u0105cych na lepszy start zawodowy lub utrzymanie pracy. Projekt jest zgodny z zasad\u0105 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju. W projekcie udzia\u0142 we\u017amie 112os. doros\u0142ych (56K), w tym co najmniej 30% os. z ter. wiejskich. W projekcie b\u0119d\u0105 uczestniczy\u0107 osoby niepe\u0142nosprawne w st. lekkim i umiarkowanym(zgodnie z mo\u017cliwo\u015bciami ucz.) Projekt zak\u0142ada organizacj\u0119 kurs\u00f3w w zawodzie: kierowca kat. C z kwalifikacj\u0105 wst\u0119pn\u0105 przyspieszon\u0105 - 34 os., ksi\u0119gowego(podstawy rachunkowo\u015bci)-20 os., stolarza-20 os., florysty - 20 os., fryzjera - 18 os. Osoby, kt\u00f3re uko\u0144czy\u0142y kurs zgodnie z Rozporz\u0105dzeniem w sprawie kszta\u0142cenia ustaw. w formach pozaszkolnych, uzyskuj\u0105 wydane przez podmiot kszt. ustawicznego za\u015bwiadczenie o jego uko\u0144czeniu. Umo\u017cliwi to wszcz\u0119cie procedury walidacji, a nast\u0119pnie certyfikacji. Min. 94 uczestnik\u00f3w projektu, po zdaniu egzaminu potwierdzaj\u0105cego osi\u0105gni\u0119cie efekt\u00f3w uczenia si\u0119 spe\u0142niaj\u0105cych okre\u015blone standardy, otrzyma formalny dokument, stwierdzaj\u0105cy, \u017ce osi\u0105gn\u0105\u0142 okre\u015blon\u0105 kwalifikacj\u0119. Wystawiony b\u0119dzie przez instytucj\u0119 uprawnion\u0105 do nadawania kwalifikacji i wydawania formalnego dokumentu. Na pocz\u0105tku i ko\u0144cu udzia\u0142u w proj. przeprowadzona b\u0119dzie ankieta ewaluacyjna. Podsumowanie, pozwoli okre\u015bli\u0107, jakie rezultaty zosta\u0142y osi\u0105gni\u0119te podczas re", "BENEFICJENT": "EDUART PAWE\u0141 MIESZKOWSKI", "TYTUL": "Zdob\u0105d\u017a nowe kwalifikacje", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.28}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "806181.60", "WARTOSC": "1007727.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY: Zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno-zawodowym 72 os\u00f3b (44K/28M) powy\u017cej 18roku \u017cycia,zamieszkuj\u0105cych w woj.mazowieckim (w rozum.KC), zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142., do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wykluczenia(w tym min.30%os.niepe\u0142nosprawne) poprzez skorzystanie z instrument\u00f3w aktywizacji spo\u0142.,zawod.i edukacyjnej dostosowanych do potrzeb Uczestnika w oparciu o indywidualn\u0105 \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji w okresie 1.11.2017-31.08.2018. GRUPY DOCELOWE: 72osoby(44K/28M)pow.18r.\u017c.,zamieszkuj\u0105ce w pow.sierpeckim,p\u0142ockim,m.P\u0142ock,m\u0142awskim,przasnyskim,makowskim,pu\u0142tuskim w woj.mazowieckim(w rozum.KC),zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.,wy\u0142\u0105cznie os.do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia rozumianego jako wykluczenie z powodu wi\u0119cej ni\u017c jednej z przes\u0142anek,zg.z rozdzia\u0142em 3 pkt 13 Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142.i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brod.EFS i EFRR na l.2014-2020-100%UP tj.72os.,w tym: -osoby bezrobotne wobec kt\u00f3rych zastosowanie wy\u0142\u0105cznie instrument\u00f3w i us\u0142ug rynku pracy jest niewystarczaj\u0105ce,w tym os.dla kt\u00f3rych zosta\u0142 okre\u015blony III profil pomocy (zg.z ustaw\u0105 o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy)-min.20%UP tj.15os., -osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami(ON)-min.30%UP tj 22os, -os.korzystaj\u0105ce z POP\u017b 2014-2020(grupa preferowana),a zakres wsparcia w proj.nie b\u0119dzie powiela\u0107 dzia\u0142a\u0144,kt\u00f3re dana os. otrzymuje/otrzymywa\u0142a w ramach dzia\u0142a\u0144 towarzysz\u0105cych w POP\u017b-min.40%UP tj.29os. ZADANIA: 1)Diagnoza potrzeb i potencja\u0142\u00f3w;2)Poradnictwo specjalistyczne; 3)Poradnictwo zawodowe; 4)Trening umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych; 5)Indywidualny life-coaching dla os.niepe\u0142nosprawnych; 6)Szkolenia zawodowe; 7)Sta\u017c zawodowy. WSKA\u0179NIKI: liczba os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.:a)kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu prog.-16; b)pracuj\u0105cych po opuszczeniu prog.-22; c)poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu prog.-32.", "BENEFICJENT": "NAVIGATOR INTERNATIONAL SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "W\u0142\u0105cz si\u0119 do gry!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.1}, {"DATA_KONIEC": "2022-07-31", "DATA_START": "2021-08-01", "DOFINANSOWANIE": "804101.65", "WARTOSC": "1005127.06", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny- Wzrost aktywno\u015bci zawod. i spo\u0142. oraz szans na znalezienie zatrudnienia u 72os.niezatrudnionych zagro\u017conych ub\u00f3stwem/wykluczeniem spo\u0142. [ZU/WS](44K/28M) do\u015bwiad. wielokrotnego wyklucz.z pow. pu\u0142tuskiego,\u017curomi\u0144skiego,makowskiego,przysuskiego,radomskiego,szydlowieckiego,m.Radom,gostyni\u0144skiego, p\u0142ockiego, sierpeckiego do 31.07.2022r. przez udzia\u0142 w kompleksowych dzia\u0142aniach wynikaj\u0105cych ze \u015bcie\u017cki reintegracji. GD-72os.niezatrud. ZU/WS do\u015bwiad. wielokrotnego wyklucz.(ON, os. korzystaj\u0105c z pom. spo\u0142. lub kwalifik. si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem pom. spo\u0142., os. o kt\u00f3rych mowa w art.1 ust.2 z dni 13.06.2003r. o zatrud soc,bezrob.,os.korz. z PO P\u017b)(44K/28M) z w/w pow., kt\u00f3re nie korzysta\u0142y i nie korzystaj\u0105 ze wsparcia oferowanego w proj.pozakonkurs. Wy\u0142onionych w naborze RPMA.09.01.00-IP.01-14-079/19,w tym min.12os. z gm.m.Radom,60%K,20%ON,60%os. o niskich kwalifik. Zadania: Dzia\u0142ania:diagnoza indyw. potrzeb i potencja\u0142\u00f3w U proj., trening. komp.spo\u0142.(indyw.,grupow.),porad. specjalist. (socjalne,zawod.psycholog.,wsparcieTrener pracy/Trener aktywno\u015bci ON),po\u015bred. pracy, szkolenia zawod., sta\u017ce. G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki rez.: -Liczba os. ZU/WS, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y komp. po opuszczeniu programu \u2013 65os. -Liczba os.ZU/WS poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu \u201341os. -Liczba os. ZU/WS pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) \u2013 22os. -Odsetek os. z niepe\u0142nopsraw., kt\u00f3re dokona\u0142y post\u0119pu w aktywizacji spo\u0142.-34%, kt\u00f3re spe\u0142ni\u0142y efektywno\u015b\u0107 zatrud.-12% -Odsetek pozosta\u0142ych os. zagro\u017c.U/WS, kt\u00f3re dokona\u0142y post\u0119pu w aktywizacji spo\u0142.-34%, kt\u00f3re spe\u0142ni\u0142y efektywno\u015b\u0107 zatrud.-25%", "BENEFICJENT": "INSPIRES SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Nasza szansa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.01}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1193588.12", "WARTOSC": "1491985.15", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski", "OPIS": "Projekt szkoleniowy realizowany jest w partnerstwie z 20 JST (gminami) z woj. mazowieckiego w okresie 01.09.2016-31.10.2017r. Projektem obj\u0119te zostan\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby doros\u0142e powy\u017cej 25 r.\u017c., o niskich kwalifikacjach, mieszkaj\u0105ce, pracuj\u0105ce lub ucz\u0105ce si\u0119 na terenie woj. mazowieckiego, z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowane nabyciem, uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji cyfrowych lub j\u0119zykowych. Co najmniej 30% uczestnik\u00f3w stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby w wieku 50+, a powy\u017cej 60% - zamieszkuj\u0105cy na wsi. Projektem obejmiemy 816 os\u00f3b, w tym 523 k. Zrealizowane zostan\u0105 zaj\u0119cia z: a) j. angielskiego dla 480 os\u00f3b, w tym 307 k., w ramach 40 grup; b) j. niemieckiego dla 96 os\u00f3b, w tym 62 k., w ramach 8 grup; c) ICT dla 240 os\u00f3b, w tym 154 k., w ramach 24 grup. Zaj\u0119cia realizowane b\u0119d\u0105 w dw\u00f3ch turach: 09.2016-06.2017 (I tura) oraz 01.-10.2017r (II tura). Celem g\u0142. projektu jest podniesienie umiej\u0119tno\u015bci w zakresie pos\u0142ugiwania si\u0119 wybranym j. obcym (angielskim lub niemieckim) u 576 os\u00f3b (w tym 369 k.) lub umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji cyfrowych u 240 os\u00f3b (w tym 154 k.), doros\u0142ych powy\u017cej 25 r.\u017c. mieszkaj\u0105cych, pracuj\u0105cych lub ucz\u0105cych si\u0119 na terenie woj. mazowieckiego, w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b z grup najbardziej potrzebuj\u0105cych, m.in. os\u00f3b o niskich kwalifikacjach i w wieku powy\u017cej 50 r.\u017c. i mieszk. na wsi, w terminie od. 01.09.2016r do 30.10.2017r.Nab\u00f3r oparto o kryteria meryt., nie dyskryminuj\u0105ce ze wzgl. na wyznanie, ras\u0119, status materialny itp. Zaj\u0119cia prowadzone b\u0119d\u0105 w salach udost\u0119pnianych przez partnerskie samorz\u0105dy a poza nimi-wynajmowanych. Zasad\u0105 jest dostosowanie miejsc i termin\u00f3w zaj\u0119\u0107 do potrzeb UP. Sale wyposa\u017cone b\u0119d\u0105 w niezb\u0119dne meble oraz sprz\u0119t dydaktyczny: komputery z dost\u0119pem do internetu, magnetofony, tablice interaktywne itp. Sale te znajduj\u0105 si\u0119 w budynkach dost. do potrzeb os. niepe\u0142nosprawnych ruchowo. W przypadku zg\u0142osze\u0144 os. z innymi niepe\u0142nosprawno\u015bciami zapewnimy im wsparcie dostos. do ich potrzeb (mechanizm racjonalnych usprawnie\u0144).", "BENEFICJENT": "CNJA EDUKACJA-WITOLD SZASZKIEWICZ SP.J.", "TYTUL": "Nowe umiej\u0119tno\u015bci - nowe perspektywy.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.88}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1149976.28", "WARTOSC": "1437470.35", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Bia\u0142obrzegi | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Promna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Stara B\u0142otnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Wy\u015bmierzyce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Go\u0142ymin-O\u015brodek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ojrze\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Opinog\u00f3ra G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Regimin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: So\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Maciejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Parys\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Sobolew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u017belech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Pacyna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Sanniki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Szczawin Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Mogielnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Garbatka-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: G\u0142owacz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Gniewosz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Kozienice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Magnuszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Sieciech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Lipsko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Rzeczni\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Sienno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Solec nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Huszlew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Plater\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Stara Kornica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Czerwonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Karniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Krasnosielc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Mak\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: M\u0142ynarze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: P\u0142oniawy-Bramura | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: R\u00f3\u017can | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Rzewnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Szelk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ka\u0142uszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Latowicz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Siennica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Dzierzgowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Lipowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szre\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szyd\u0142owo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Zakroczym | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Baranowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czarnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czerwin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Goworowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Kadzid\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Lelis | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: \u0141yse | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Myszyniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Olszewo-Borki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Brok | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ma\u0142kinia G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Stary Luboty\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: W\u0105sewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Zar\u0119by Ko\u015bcielne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Sobienie-Jeziory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bodzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Brudze\u0144 Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bulkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Drobin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: G\u0105bin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Ma\u0142a Wie\u015b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Nowy Dunin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142ubice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Staro\u017areby | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Wyszogr\u00f3d | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Baboszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Czerwi\u0144sk nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Dzierz\u0105\u017cnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Naruszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Nowe Miasto | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Sochocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Chorzele | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Jednoro\u017cec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krasne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krzynow\u0142oga Ma\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Gzy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pokrzywnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pu\u0142tusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: \u015awiercze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Winnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Zatory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom, GM.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Domanice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Korczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wi\u015bniew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wodynie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Zbuczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Broch\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: I\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: M\u0142odzieszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Ceran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Jab\u0142onna Lacka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Kos\u00f3w Lacki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Sabnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Gr\u0119bk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Korytnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Liw | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Miedzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Sadowne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Stoczek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Wierzbno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Jad\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Klemb\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Strach\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: T\u0142uszcz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Bra\u0144szczyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: D\u0142ugosiod\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Puszcza Maria\u0144ska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Wiskitki", "OPIS": "Pr. realiz. w ramach typu pr.przewidz.w DK, skierow.do 190UP(95K) zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub/i wyklucz. spo\u0142. oraz ich rodzin, przy czym wsparcie skier. wy\u0142\u0105cznie do os\u00f3b o najtrudn.syt., tj.: do\u015bw. wielkokrotnego wyklucz.,o znacznym lub umiark. stopniu niepe\u0142nospr., z niepe\u0142nospr.sprz\u0119\u017con\u0105, z zaburz.psych, w tym z niepe\u0142nosprawn.intelekt. i z ca\u0142o\u015bc.zaburzeniami rozw\u00f3j., zamieszk.na obsz.(w gminach) poni\u017cej progu defawor.okre\u015bl.w Mazow.barom.ub\u00f3stwa i wyklucz.spo\u0142.(zg. z C.1.7).Prefer.do obj. wsparciem b\u0119d\u0105 os. lub rodziny korzyst.z POP\u017b, a zakr. wsparcia dla tych os\u00f3b lub rodzin nie b\u0119dzie powiela\u0142 dzia\u0142.,kt. dana os. lub rodzina otrzym./otrzymuje z PO P\u017b oraz os. zakwalifik. do III profilu pomocy, przy czym Wnioskodawca deklaruje w tym przypadku wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z PUP. Celem pr. jest fakt.reintegr.spo\u0142.-eduk-zawod.190 UP poprzez obj\u0119cie ich 21 mc zindywidl. i kompleks. wsparciem wzmacn.opieku\u0144-wychow.funkcje rodziny oraz podnosz.aktywn. spo\u0142-eduk-zawod. UP. Wszystk.przewidz. w pr. zad.(Diagn.potrzeb i potencj.-utworz.\u015bcie\u017cki reintegr; Poradn.psychospo\u0142 ,coaching; poradn.zawod, jobcoaching), po\u015bredn.pr; Szkol.zawod;Sta\u017ce) maj\u0105 na celu zwi\u0119ksz.szans na zatrudn.os. wyklucz.i zagro\u017c.wyklucz. spo\u0142. oraz zapobieg.zjaw.wyklucz.spo\u0142. i ub\u00f3stwa. Wsparcie 190 UP obj. pr. odb\u0119dzie si\u0119 na podst. \u015bcie\u017cki stworz.indywid. dla ka\u017cdego UP, z uwzgl\u0119dn. syt. prob.lub zagro\u017c. syt. prob., zasob\u00f3w,potencj, predysp. i potrzeb- oprac. Indywid. \u015acie\u017cki Reint.Ka\u017cdy UP podpisze kontrakt socj.lub dokum.zawier.element. analog.do kontraktu socjaln. Pr realiz. w ramach uzupe\u0142n. przedsi\u0119w.rewitaliz. \"Kierunek prioryt2.1. Aktywiz.spo\u0142-zawod.os\u00f3b wyklucz.i zagro\u017c.wykl.(zg. z \"Progr.rewit.Gm.M.Radomia na l.2014-20). W wyniku real. pr. 34%UP zagr.wyklucz.spo\u0142 uzysk.Efekt.spo\u0142.,22% efekt.zatrudn.,w tym 12%UP z niepe\u0142nospr.(stopie\u0144 umiark/znaczny, zaburz.psych). Pr. realiz.w partn.mi\u0119dzysekt. (spo\u0142-NGO, prywatny-przedsi\u0119b, publ-MGOPS).Pr. wykorzyst. zwalidowane prod. finalne wyprac. w POKL (opis Zad.1,3).", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU OBYWATELSKIEGO", "TYTUL": "Wygraj przysz\u0142o\u015b\u0107!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.86}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1211749.44", "WARTOSC": "1514686.80", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Bia\u0142obrzegi | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Promna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Stara B\u0142otnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Wy\u015bmierzyce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Go\u0142ymin-O\u015brodek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ojrze\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Opinog\u00f3ra G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Regimin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: So\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Maciejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Parys\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Sobolew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u017belech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Pacyna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Sanniki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Szczawin Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Mogielnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Garbatka-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: G\u0142owacz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Gniewosz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Kozienice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Magnuszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Sieciech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Lipsko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Rzeczni\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Sienno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Solec nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Huszlew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Plater\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Stara Kornica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Czerwonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Karniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Krasnosielc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Mak\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: M\u0142ynarze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: P\u0142oniawy-Bramura | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: R\u00f3\u017can | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Rzewnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Szelk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ka\u0142uszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Latowicz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Siennica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Dzierzgowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Lipowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szre\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szyd\u0142owo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Zakroczym | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Baranowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czarnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czerwin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Goworowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Kadzid\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Lelis | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: \u0141yse | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Myszyniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Olszewo-Borki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Brok | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ma\u0142kinia G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Stary Luboty\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: W\u0105sewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Zar\u0119by Ko\u015bcielne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Sobienie-Jeziory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bodzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Brudze\u0144 Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bulkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Drobin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: G\u0105bin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Ma\u0142a Wie\u015b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Nowy Dunin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142ubice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Staro\u017areby | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Wyszogr\u00f3d | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Baboszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Czerwi\u0144sk nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Dzierz\u0105\u017cnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Naruszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Nowe Miasto | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Sochocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Chorzele | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Jednoro\u017cec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krasne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krzynow\u0142oga Ma\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Gzy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pokrzywnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pu\u0142tusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: \u015awiercze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Winnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Zatory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom, GM.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Domanice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Korczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wi\u015bniew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wodynie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Zbuczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Broch\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: I\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: M\u0142odzieszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Ceran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Jab\u0142onna Lacka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Kos\u00f3w Lacki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Sabnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Gr\u0119bk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Korytnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Liw | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Miedzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Sadowne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Stoczek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Wierzbno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Jad\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Klemb\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Strach\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: T\u0142uszcz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Bra\u0144szczyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: D\u0142ugosiod\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Puszcza Maria\u0144ska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Wiskitki", "OPIS": "Pr. realiz. w ramach typu pr.przewidz.w DK, skierow.do 150UP(75K) zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub/i wyklucz. spo\u0142. oraz ich rodzin, przy czym wsparcie skier. wy\u0142\u0105cznie do os\u00f3b o najtrudn.syt., tj.: do\u015bw. wielkokrotnego wyklucz.,o znacznym lub umiark. stopniu niepe\u0142nospr., z niepe\u0142nospr.sprz\u0119\u017con\u0105, z zaburz.psych, w tym z niepe\u0142nosprawn.intelekt. i z ca\u0142o\u015bc.zaburzeniami rozw\u00f3j., zamieszk.na obsz.(w gminach) poni\u017cej progu defawor.okre\u015bl.w Mazow.barom.ub\u00f3stwa i wyklucz.spo\u0142.(zg. z C.1.7).Prefer.do obj. wsparciem b\u0119d\u0105 os. lub rodziny korzyst.z POP\u017b, a zakr.wsparcia dla tych os\u00f3b lub rodzin nie b\u0119dzie powiela\u0142 dzia\u0142.,kt. dana os. lub rodzina otrzym./otrzymuje z PO P\u017b oraz os. zakwalifik. do III profilu pomocy, przy czym W.nioskodawca deklaruje w tym przypadku wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z PUP. Celem pr. jest fakt.reintegr.spo\u0142.-eduk-zawod.150 UP poprzez obj\u0119cie ich 12 mc zindywidl. i kompleks. wsparciem wzmacn.opieku\u0144-wychow.funkcje rodziny oraz podnosz.aktywn. spo\u0142-eduk-zawod. UP. Wszystk.przewidz. w pr. zad.(Diagn.potrzeb i potencj.-utworz.\u015bcie\u017cki reintegr; Poradn.psychospo\u0142 ,coaching; poradn.zawod, jobcoaching), po\u015bredn.pr; Szkol.zawod;Sta\u017ce) maj\u0105 na celu zwi\u0119ksz.szans na zatrudn.os. wyklucz.i zagro\u017c.wyklucz. spo\u0142. oraz zapobieg.zjaw.wyklucz.spo\u0142. i ub\u00f3stwa. Wsparcie 150 UP obj. pr. odb\u0119dzie si\u0119 na podst. \u015bcie\u017cki stworz.indywid. dla ka\u017cdego UP, z uwzgl\u0119dn. syt. prob.lub zagro\u017c. syt. prob., zasob\u00f3w,potencj, predysp. i potrzeb- oprac. Indywid. \u015acie\u017cki Reint.Ka\u017cdy UP podpisze kontrakt socj.lub dokum.zawier.element. analog.do kontraktu socjaln. Pr realiz. w ramach uzupe\u0142n. przedsi\u0119w.rewitaliz. \"Kierunek prioryt2.1. Aktywiz.spo\u0142-zawod.os\u00f3b wyklucz.i zagro\u017c.wykl.(zg. z \"Progr.rewit.Gm.M.Radomia na l.2014-20). W wyniku real. pr. 34%UP zagr.wyklucz.spo\u0142 uzysk.Efekt.spo\u0142.,22% efekt.zatrudn.,w tym 12%UP z niepe\u0142nospr.(stopie\u0144 umiark/znaczny, zaburz.psych). Pr. realiz.w partn.mi\u0119dzysekt. (spo\u0142-NGO, prywatny-przedsi\u0119b, publ-MGOPS).Pr. wykorzyst. zwalidowane prod. finalne wyprac. w POKL (opis Zad.1,3).", "BENEFICJENT": "ASYSTENT UNIJNY ADRIAN KOCY\u0141A", "TYTUL": "Wygraj przysz\u0142o\u015b\u0107!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.82}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-31", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "3998872.00", "WARTOSC": "4998590.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Projekt (proj.) realizowany jest w partnerstwie mi\u0119dzy Agencj\u0105 Rozwoju Mazowsza S. A. (ARMSA), b\u0119d\u0105c\u0105 liderem, a Instytutem Badawczo Szkoleniowym Sp.z o.o.. pe\u0142ni\u0105cym rol\u0119 partnera. Cel g\u0142\u00f3wny: Z\u0142agodzenie proces\u00f3w wykluczenia spo\u0142ecznego poprzez zindywidualizowane i kompleksowe zastosowanie r\u00f3\u017cnych typ\u00f3w dzia\u0142a\u0144 w odniesieniu do ka\u017cdego z 500 uczestnik\u00f3w projektu korzystaj\u0105cych z pomocy spo\u0142ecznej w wybranych powiatach wojew\u00f3dztwa mazowieckiego do ko\u0144ca IX.2017 . Uczestnikami projektu (UP) b\u0119dzie 500 os\u00f3b z rodzin wielodzietnych wykluczonych lub/i zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym korzystaj\u0105cych z pomocy spo\u0142ecznej. Zadania: 1. Diagnoza (V.2016-III.2017) ARMSA- diagnoza indywidualnych potrzeb i potencja\u0142\u00f3w uczestnik\u00f3w projektu (UP) w celu przygotowania i realizacji wsparcia w oparciu o \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji -wska\u017anik 500 os\u00f3b 2. Us\u0142ugi w plac\u00f3wkach wsparcia dziennego- rozwijanie kompetencji kluczowych (VII.2016-VIII.2017) IBS- warsztaty kszta\u0142tuj\u0105ce kompetencje uczenia si\u0119 dla 300 dzieci i m\u0142odzie\u017cy korzystaj\u0105cej z us\u0142ug plac\u00f3wek wsparcia dziennego - wska\u017anik (wsk.) 300 dzieci 3. Zintegrowane wsparcie rodzin (VI.2016-IX.2017)IBS- wsparcie rodzin w kszta\u0142towaniu kompetencji spo\u0142ecznych i obywatelskich oraz mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania z wsparcia eksperckiego i coachingu- wsk. 500 os.+ otoczenie rodzin 4. Aktywizacja zawodowa (VI.2016-IX.2017) ARMSA- wsparcie zawodowe -wsk. 200 os. doros\u0142ych 5. Po\u015brednictwo pracy (VI.2016-IX. 2017) ARMSA- wsparcie zawodowe- wsk. 200 os. doros\u0142ych Dzia\u0142ania skierowane do rodzin przewidziane w proj. pozwol\u0105 na kompleksowe wsparcie ca\u0142ego systemu rodzinnego. Zatrudnienie jest najskuteczniejsz\u0105 form\u0105 walki z ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym, dlatego dzia\u0142. zwi\u0119kszaj\u0105ce szans\u0119 uzyskania zatrudnienia, po\u0142\u0105czone z dzia\u0142. na rzecz w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego. Efektem proj. b\u0119dzie wzrost kapita\u0142u spo\u0142., zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia oraz wzrost zatrudnienia os\u00f3b wykluczonych lub/i zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym.", "BENEFICJENT": "AGENCJA ROZWOJU MAZOWSZA S.A.", "TYTUL": "Moje najwa\u017cniejsze miejsce - rodzina", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.74}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "632282.40", "WARTOSC": "790353.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Bia\u0142obrzegi | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Promna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Stara B\u0142otnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Wy\u015bmierzyce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Go\u0142ymin-O\u015brodek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ojrze\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Opinog\u00f3ra G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Regimin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: So\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Maciejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Parys\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Sobolew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u017belech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Pacyna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Sanniki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Szczawin Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Mogielnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Garbatka-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: G\u0142owacz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Gniewosz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Kozienice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Magnuszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Sieciech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Ciepiel\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Lipsko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Rzeczni\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Sienno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Solec nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Huszlew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Plater\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Stara Kornica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Czerwonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Karniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Krasnosielc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Mak\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: M\u0142ynarze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: P\u0142oniawy-Bramura | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: R\u00f3\u017can | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Rzewnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Szelk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ka\u0142uszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Latowicz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Siennica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Dzierzgowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Lipowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szre\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szyd\u0142owo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Zakroczym | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Baranowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czarnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czerwin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Goworowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Kadzid\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Lelis | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: \u0141yse | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Myszyniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Olszewo-Borki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Brok | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ma\u0142kinia G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Stary Luboty\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: W\u0105sewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Zar\u0119by Ko\u015bcielne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Sobienie-Jeziory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bodzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Brudze\u0144 Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bulkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Drobin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: G\u0105bin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Ma\u0142a Wie\u015b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Nowy Dunin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142ubice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Staro\u017areby | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Wyszogr\u00f3d | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Baboszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Czerwi\u0144sk nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Dzierz\u0105\u017cnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Naruszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Nowe Miasto | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Sochocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Chorzele | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Jednoro\u017cec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krasne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krzynow\u0142oga Ma\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Gzy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pokrzywnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pu\u0142tusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: \u015awiercze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Winnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Zatory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom, GM.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Domanice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Korczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wi\u015bniew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wodynie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Zbuczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Broch\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: I\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: M\u0142odzieszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Ceran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Jab\u0142onna Lacka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Kos\u00f3w Lacki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Sabnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Gr\u0119bk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Korytnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Liw | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Miedzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Sadowne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Stoczek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Wierzbno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Jad\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Klemb\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Strach\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: T\u0142uszcz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Bra\u0144szczyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: D\u0142ugosiod\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Puszcza Maria\u0144ska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Wiskitki", "OPIS": "Pr. skier. do.100 os\u00f3b (78K, 22 M, 28 niepe\u0142nosprawnych) z pow. bia\u0142obrzeskiego (obsz. obj. progr.rewit.-LPR dla pow. Bia\u0142obrzeskiego na l. 2016-2021, cel. 1.2 i 1.3) oddalonych od rynku pracy, zagro\u017c.ub\u00f3stwem i wyklucz.spo\u0142. ukierunk. na popraw\u0119 ich syt. spo\u0142-zatrudn. i wzmocn.funkcji opiek-wychow. Wsparcie poprzedzone dla ka\u017cdego uczestnika oprac. INDYWID.\u015aCIE\u017bKI REINTEGRACJI i oparte o UMOW\u0118 UCZESTNICTWA NA WZ\u00d3R KONTRAKTU SOCJALNEGO. Wsparcie kierowane wy\u0142\u0105cznie do os\u00f3b o najtrudniejszej syt, tj. niepe\u0142nosprawnych (stopie\u0144 umiark/znaczny, zaburzenia psych) oraz do\u015bw. wielokrotnego wyklucz..spo\u0142., os. z niepe\u0142n. sprz\u0119\u017con\u0105 oraz z zaburz.psych oraz dla os zamieszk. gm.poni\u017cej progu defaworyzacji,.Prefer. osoby korzyst. z POP\u017b oraz, os. bezrobotne zakwalif. do III profilu pomocy. W przyp.obj. wsparciem os. bezrob. zarej. w PUP, a Projektodawca przewiduje wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z PUP. W pr. przewidziano nast\u0119p. zad.maj\u0105ce na celu dostarcz.odpow.instrument\u00f3w wsparcia (wynik.ze \u015bcie\u017cki reintegr) o charakt.spo\u0142, zawod.,eduk i zdrowotnym, w tym: 1. Diagn.indywid. potrzeb i potencja\u0142u -utworz.\u015bcie\u017cki reintegr; 2. Poradn. psychospo\u0142.,coaching; 3. Diagn. kompetencji (poradn. zawod., jobcoaching), po\u015bredn.pracy; 4. Szkol. umo\u017cliw. nabycie, podn/zmian\u0119 kwalifik. zawod.i kompetencji; 5. Sta\u017ce zawod. Realiz.w/w us\u0142ug przyczyni si\u0119 do realiz. g\u0142. wska\u017an.: \u2022 Liczba os\u00f3b zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142., kt. po opuszcz. programu uzyska\u0142y kwalifik (32), poszukuj\u0105 pracy (38), pracuj\u0105 (26); \u2022 Efektywn.spo\u0142 (34%) i zatrudn(22%) os\u00f3b zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142.; \u2022 Efektywn.spo\u0142 (34%) i zatrudn(12%) os\u00f3b niepe\u0142nospr. (stopie\u0144 umiark/znaczny, zaburzenia psych). Pr. realiz.w partnerstwie mi\u0119dzysektorowym (spo\u0142-NGO, publiczny.-MGOPS, prywatny-przedsi\u0119biorstwo), w tym we wsp\u00f3\u0142pr. z podm.ekon.spo\u0142. co podnosi jako\u015b\u0107 i kompleks.wsparcia. Pr. wykorzyst. zwalidowane prod. finalne wyprac. w POKL (opis Zad.1,3).Proj. poinform. w\u0142a\u015bc. teryt.OPS oraz organ.partn. i lokalne o prowadz. rekrut. do proj.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU OBYWATELSKIEGO", "TYTUL": "Czas na mnie!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.42}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "632300.40", "WARTOSC": "790375.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Bia\u0142obrzegi | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Promna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Stara B\u0142otnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Stromiec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Wy\u015bmierzyce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Go\u0142ymin-O\u015brodek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ojrze\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Opinog\u00f3ra G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Regimin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: So\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Maciejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Parys\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Sobolew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u017belech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Pacyna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Sanniki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Szczawin Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Mogielnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Garbatka-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: G\u0142owacz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Gniewosz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Kozienice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Magnuszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Sieciech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Lipsko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Rzeczni\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Solec nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Huszlew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Plater\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Stara Kornica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Czerwonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Karniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Krasnosielc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Mak\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: M\u0142ynarze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: P\u0142oniawy-Bramura | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: R\u00f3\u017can | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Rzewnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Szelk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ka\u0142uszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Latowicz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Siennica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Dzierzgowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Lipowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szre\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szyd\u0142owo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Zakroczym | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Baranowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czarnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czerwin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Goworowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Kadzid\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Lelis | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: \u0141yse | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Myszyniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Olszewo-Borki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Brok | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ma\u0142kinia G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Stary Luboty\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: W\u0105sewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Zar\u0119by Ko\u015bcielne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Sobienie-Jeziory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bodzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Brudze\u0144 Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bulkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Drobin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: G\u0105bin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: \u0141\u0105ck | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Ma\u0142a Wie\u015b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Nowy Dunin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142ubice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Staro\u017areby | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Wyszogr\u00f3d | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Baboszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Czerwi\u0144sk nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Dzierz\u0105\u017cnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Naruszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Nowe Miasto | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Sochocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Chorzele | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Jednoro\u017cec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krasne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krzynow\u0142oga Ma\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Gzy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pokrzywnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pu\u0142tusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: \u015awiercze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Winnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Zatory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom, GM.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Domanice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Korczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wi\u015bniew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wodynie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Zbuczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Broch\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: I\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: M\u0142odzieszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Ceran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Jab\u0142onna Lacka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Kos\u00f3w Lacki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Sabnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Gr\u0119bk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Korytnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Liw | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Miedzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Sadowne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Stoczek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Wierzbno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Jad\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Klemb\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Strach\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: T\u0142uszcz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Bra\u0144szczyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: D\u0142ugosiod\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Puszcza Maria\u0144ska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Wiskitki", "OPIS": "Pr. skier. do.80 os\u00f3b (40K, 40 M, 28 ON) z pow. gostyni\u0144skiego (obsz. obj. progr.rewit.-Gminny Progr. Rewit. Gminy Miasta Gostynina na lata 2017 - 2023) oddalonych od rynku pracy, zagro\u017c.ub\u00f3stwem i wyklucz.spo\u0142. ukierunk. na popraw\u0119 ich syt. spo\u0142-zatrudn. i wzmocn.funkcji opiek-wychow. Wsparcie poprzedzone dla ka\u017cdego uczestnika oprac. INDYWID.\u015aCIE\u017bKI REINTEGRACJI i oparte o UMOW\u0118 UCZESTNICTWA NA WZ\u00d3R KONTRAKTU SOCJALNEGO. Wsparcie kierowane wy\u0142\u0105cznie do os\u00f3b o najtrudniejszej syt, tj. niepe\u0142nosprawnych (stopie\u0144 umiark/znaczny, zaburzenia psych) oraz do\u015bw. wielokrotnego wyklucz..spo\u0142., os. z niepe\u0142n. sprz\u0119\u017con\u0105 oraz z zaburz.psych oraz dla os zamieszk. gm.poni\u017cej progu defaworyzacji,.Prefer. osoby korzyst. z POP\u017b oraz, os. bezrobotne zakwalif. do III profilu pomocy. W przyp.obj. wsparciem os. bezrob. zarej. w PUP, a Projektodawca przewiduje wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z PUP. W pr. przewidziano nast\u0119p. zad.maj\u0105ce na celu dostarcz.odpow.instrument\u00f3w wsparcia (wynik.ze \u015bcie\u017cki reintegr) o charakt.spo\u0142, zawod.,eduk i zdrowotnym, w tym: 1. Diagn.indywid. potrzeb i potencja\u0142u -utworz.\u015bcie\u017cki reintegr; 2. Poradn. psychospo\u0142.,coaching; 3. Diagn. kompetencji (poradn. zawod., jobcoaching), po\u015bredn.pracy; 4. Szkol. umo\u017cliw. nabycie, podn/zmian\u0119 kwalifik. zawod.i kompetencji; 5. Sta\u017ce zawod. Realiz.w/w us\u0142ug przyczyni si\u0119 do realiz. g\u0142. wska\u017an.: \u2022 Liczba os\u00f3b zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142., kt. po opuszcz. programu uzyska\u0142y kwalifik (32), poszukuj\u0105 pracy (38), pracuj\u0105 (26); \u2022 Efektywn.spo\u0142 (34%) i zatrudn(22%) os\u00f3b zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142.; \u2022 Efektywn.spo\u0142 (34%) i zatrudn(12%) os\u00f3b niepe\u0142nospr. (stopie\u0144 umiark/znaczny, zaburzenia psych). Pr. realiz.w partnerstwie mi\u0119dzysektorowym (spo\u0142-NGO, publiczny.-MGOPS, prywatny-przedsi\u0119biorstwo), w tym we wsp\u00f3\u0142pr. z podm.ekon.spo\u0142. co podnosi jako\u015b\u0107 i kompleks.wsparcia. Pr. wykorzyst. zwalidowane prod. finalne wyprac. w POKL (opis Zad.1,3).Proj. poinform. w\u0142a\u015bc. teryt.OPS oraz organ.partn. i lokalne o prowadz. rekrut. do proj.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU OBYWATELSKIEGO", "TYTUL": "Czas na zmiany!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.42}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "829831.68", "WARTOSC": "1037289.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3w. proj. jest wzrost komp. j\u0119zyk. w zakresi.angielskiego u 192os. (106K,86M) oraz w zakresie ICT u 192os. (106K,88M) doros\u0142ych powy\u017cej 25 r.\u017c. zam. na obszarze WM, subregiony ciechanowski, p\u0142ocki, ostro\u0142\u0119cki, siedlecki i radomski w okresie od 04.2018 do 08.2019. Formy wsparcia wynikaj\u0105 z diagnozy. UP zostan\u0105 obj\u0119ci wsparciem w zakresie: 1.Szkolenia z j\u0119z. ang. (120h) dla 192os. zgodne z ESOKJ, ko\u0144cz\u0105ce si\u0119 egz.zewn\u0119trz. TGLS i wydaniem certyfikatu potwierdz.zdobycie okre\u015bl. poziomu bieg\u0142o\u015bci j\u0119zyk. 2. Szkolenia informatyczne (120h) dla 192os. zgodne ze standar. wymaga\u0144 dla kompet. cyfrowych, ko\u0144cz\u0105cych si\u0119 egz. zewn\u0119trz. ECCC i wydaniem certyfikatu potwierdz. nabyte kwalifikacje cyfrowe. Gr.doc stanowi\u0105 384 os.(211K,173M) w wieku od25 r.\u017c., kt. z w\u0142asnej inicj. zainteres. s\u0105 nabyciem,uzupe\u0142n. lub podwy\u017csz. umiej\u0119tn. oraz kompet. cyfr. oraz j\u0119zyk.,w szcz.. os. z gr. najb. potrzeb. o niskich kwalifik.[NK]-288os.(159K,129M), os. w wieku 50l. i pow.\u201377os.(42,35M), kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zam. na obsz.WM w subreg.: ciechanowskim, p\u0142ockim, ostro\u0142\u0119ckim, siedleckim i radomskim(k.m.szcz.7) w roz. przepis\u00f3w KC, w tym min. 10% GD stanowi\u0105 os. z niepe\u0142nospraw. tj. 38os. (21K,17M) W ram. proj.80% uczest. stan. os. w wieku 25 lat do 50l.,tj. 307os.(169K,138M)(k.m.szcz.1) Ponadto GD stan. co najmniej50% os. zam. na obsz. wiejskich na obsz. realiz. proj., tj. 196os. (108K,88M) (k.m.szcz.6) Wsp.w zakr. szkol. kier. jest wy\u0142. do os., kt\u00f3re nie uczestn we wsparciu LLL (life long learning)oferow. w to\u017cs. zakr. w ramach POKL w lat.2013-2015 i/lub w RPO WM 2014-2020.(k.m.szcz.9) W wyniku udzia\u0142u w proj . co najmniej 80% os. obj . wsparciem uzyska certyfikat potwierdzaj\u0105cy kwalifikacje cyfrowe.(k.m.szcz.3) W wyniku udzia\u0142u w proj . co najmniej 60% os. obj . wsparci em osi\u0105g. pe\u0142en poziom bieg\u0142 . j\u0119zyk. zg. z ESOKJ (tj .na poz.A,B l ub C) (k.m.szcz.2)", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A MENED\u017bERSKA ODDZIA\u0141 ZAMIEJSCOWY W CIECHANOWIE", "TYTUL": "Akademia kompetencji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.41}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1594944.00", "WARTOSC": "1993680.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest poprawa stanu zdrowia mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa mazowieckiego. Wsparcie kierowane jest do GD kt\u00f3r\u0105 s\u0105 osoby (13250 mieszka\u0144c\u00f3w - 6625 M; 6625 K) w wieku powy\u017cej 60 lat z dotychczas niediagnozowanych w kierunku cukrzycy. Zostan\u0105 oni obj\u0119ci cyklem konsultacji lekarskich kt\u00f3re zostan\u0105 poprzedzone akcj\u0105 informacyjn\u0105. Projekt obejmie r\u00f3wnie\u017c dzia\u0142ania edukacyjne dla pacjent\u00f3w oraz szkolenia dla personelu medycznego stanowi\u0105cego otoczenie projektu maj\u0105ce na celu przekazanie kompleksowej wiedzy z zakresu diabetologii. P. stanowi odpowiedz na wyniki prowadzonych bada\u0144 epidemiologicznych potwierdzaj\u0105cych \u017ce cukrzyca wyst\u0119puje oko\u0142o 8,8% populacji \u015bwiatowej w wieku 20-79 lat, a prawie po\u0142owa z nich nie jest \u015bwiadoma swojej choroby. Zwi\u0119kszona wykrywalno\u015b\u0107 to tak\u017ce efekt stopniowo rosn\u0105cej \u015bwiadomo\u015bci w\u015br\u00f3d lekarzy oraz efekt prowadzonych akcji inf. Konieczno\u015b\u0107 szybkiego zdiagnozowania cukrzycy u os\u00f3b starszych pozwoli na zminimalizowanie koszt\u00f3w leczenia tej choroby we wczesnej fazie jej rozwoju. Brak w\u0142a\u015bciwej diagnozy powoduje szybki rozw\u00f3j powik\u0142a\u0144, cz\u0119sto nieodwracalnych, kt\u00f3re prowadz\u0105 do przedwczesnej \u015bmierci lub kalectwa. Dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 kierowane do os\u00f3b z kt\u00f3rych co najmniej 25 % b\u0119dzie pochodzi\u0107 z teren\u00f3w wiejskich. W przypadku otoczenia grupy docelowej wp\u0142ynie na zdobycie nowej wiedzy z zakresu metod edukacji zdrowotnej oraz post\u0119p\u00f3w w diabetologii. P b\u0119dzie realizowany zgodnie z zasad\u0105 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju. P jest zgodny z RPZ w zakresie planowanych dzia\u0142a\u0144, grupy docelowej oraz do\u015bwiadczenia WN. P realizowany w partnerstwie z NZOZ \u201eM\u00d3J LEKARZ\" IZABELA KO\u015aCIUCZYK i \u201eDERMEX\u201d. Partnerstwo spe\u0142nia wymogi. Projektem zostanie obj\u0119te r\u00f3wnie\u017c otoczenie (200 lekarzy (100 M 100 K) i 600 (500 K 100 M) piel\u0119gniarek.", "BENEFICJENT": "CENTRUM INNOWACJI I SPO\u0141ECZNEJ EKONOMII", "TYTUL": "Mazowsze kontra cukrzyca", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.4}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1090137.60", "WARTOSC": "1362672.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Bran\u017ca zw. z projektowaniem odzie\u017cy, konstrukcj\u0105 i szyciem jest w szczycie rozwoju, wprowadzane s\u0105 innowacyjne rozwi\u0105zania, wykorzysta. technologie TIK. Ale te\u017c obserwuje si\u0119 powr\u00f3t do tradycji \u2013 popularne jest szycie na miar\u0119, b\u0105d\u017a przer\u00f3bki krawieckie markowej odzie\u017cy. Zaw\u00f3d krawca zdobywa coraz wi\u0119ksz\u0105 popularno\u015b\u0107, podobnie jak hand made szycie zabawek, ubran dla dzieci i doros\u0142ych, elem. wyposa\u017c. mieszka\u0144. Nabycie kwalifikacji (KWAL.) zawodowych w w/w obszarze b\u0105d\u017a nowych KWAL. w zawodzie krawca sprzyja powstaniu nowych M\u015aP oferuj\u0105cych us\u0142ugi projekt. i szycia, a w przypadku os\u00f3b ju\u017c pracuj\u0105cych w zawodzie nowe KWAL. oznaczaj\u0105 lepsze warunki pracy i wy\u017csze zarobki. Dot. szczeg. kobiet po 50 r. \u017c. kt\u00f3re w obszarze przemys\u0142u mody maj\u0105 najni\u017csze wykszta\u0142. zawodowe i brak mo\u017cliwo\u015bci zmiany stanowiska. Aby dostarcza\u0107 na rynek wysoko wykwalifikowan\u0105 kadr\u0119 nale\u017cy szkoli\u0107 j\u0105 na programach usprawni. proces automatyzacji produkcji i zwi\u0119kszaj\u0105cych konkurencyjno\u015b\u0107 towaru. Uzyskanie KWAL. w obszarze nowych technologii pozwoli na awans, obj\u0119cie stanowisk zarz\u0105dz. Przedmiotem projektu (PROJ.) b\u0119dzie przepr. kurs\u00f3w zawodowych (KZ) w obszarze krawiectwo/projektowanie w przemy\u015ble mody z zastos. nowych technologii cyfrowych CAD CAM. Kursy b\u0119d\u0105 adresowane do os\u00f3b doros\u0142ych, kt\u00f3re chc\u0105 naby\u0107 KWAL. zawodowe. Z analizy mazowieckiego (MAZ.) rynku pracy wynika, \u017ce jest du\u017ce zapotrzeb. na zawody: krawiec, konstruktor odzie\u017cy lub projektant mody. PROJ. obejmie grup\u0119 140 os\u00f3b doros\u0142ych (UP) z woj MAZ. w tym osoby bezrobotne, z obsz. wiejskich i po 50 r.\u017c. Wnioskodawca CHIC Warsaw Sp. z o. o. jest niepubl. plac\u00f3wk\u0105 kszta\u0142cenia ustawicznego z uprawnieniami MEN, posiada akredytacj\u0119 Kuratora O\u015bwiaty na ca\u0142o\u015b\u0107 organizowanego szkolenia. Uczestnicy nab\u0119d\u0105 KWAL. zawodowe potwierdz. formalnie w procesie walidacji i certyfikacji przez akredytowan\u0105 instytucj\u0119. Efektem d\u0142ugofalowym PROJ. jest zwi\u0119ksz. szans na zatrud. na MAZ. gdzie szycie na miar\u0119, prace dla klienta indywid. maj\u0105 najw. rynek zbytu.", "BENEFICJENT": "CHIC WARSAW SP. Z.O.O", "TYTUL": "Innowacyjne kursy krawiectwa miarowego od tradycyjnej technologii po miarow\u0105 konstrukcj\u0119 w systemie CAD/CAM szans\u0105 na wej\u015bcie w szeregi kadr europejskich projektant\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.37}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "432331.80", "WARTOSC": "540414.75", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Bia\u0142obrzegi | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Promna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Stara B\u0142otnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Wy\u015bmierzyce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Go\u0142ymin-O\u015brodek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ojrze\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Opinog\u00f3ra G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Regimin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: So\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Maciejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Parys\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Sobolew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u017belech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Pacyna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Sanniki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Szczawin Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Mogielnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Garbatka-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: G\u0142owacz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Gniewosz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Kozienice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Magnuszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Sieciech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Ciepiel\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Lipsko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Rzeczni\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Sienno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Solec nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Huszlew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Plater\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Stara Kornica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Czerwonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Karniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Krasnosielc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Mak\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: M\u0142ynarze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: P\u0142oniawy-Bramura | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: R\u00f3\u017can | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Rzewnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Szelk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ka\u0142uszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Latowicz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Siennica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Dzierzgowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Lipowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szre\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szyd\u0142owo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Zakroczym | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Baranowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czarnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czerwin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Goworowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Kadzid\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Lelis | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: \u0141yse | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Myszyniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Olszewo-Borki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Brok | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ma\u0142kinia G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Stary Luboty\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: W\u0105sewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Zar\u0119by Ko\u015bcielne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Sobienie-Jeziory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bodzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Brudze\u0144 Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bulkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Drobin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: G\u0105bin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Ma\u0142a Wie\u015b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Nowy Dunin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142ubice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Staro\u017areby | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Wyszogr\u00f3d | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Baboszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Czerwi\u0144sk nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Dzierz\u0105\u017cnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Naruszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Nowe Miasto | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Sochocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Chorzele | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Jednoro\u017cec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krasne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krzynow\u0142oga Ma\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Gzy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pokrzywnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pu\u0142tusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: \u015awiercze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Winnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Zatory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom, GM.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Domanice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Korczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wi\u015bniew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wodynie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Zbuczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Broch\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: I\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: M\u0142odzieszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Ceran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Jab\u0142onna Lacka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Kos\u00f3w Lacki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Sabnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Gr\u0119bk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Korytnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Liw | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Miedzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Sadowne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Stoczek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Wierzbno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Jad\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Klemb\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Strach\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: T\u0142uszcz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Bra\u0144szczyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: D\u0142ugosiod\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Puszcza Maria\u0144ska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Wiskitki", "OPIS": "Pr. realiz. w ramach typu proj.przewidz.w DK, skierow.do 66UP(35K) zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub/i wyklucz. spo\u0142. oraz ich rodzin, przy czym wsparcie skier. wy\u0142\u0105cznie do os\u00f3b o najtrudn.syt., tj.: do\u015bw. wielkokrotnego wyklucz.,o znacznym lub umiark. stopniu niepe\u0142nospr., z niepe\u0142nospr.sprz\u0119\u017con\u0105, z zaburz.psych, w tym z niepe\u0142nosprawn.intelekt. i z ca\u0142o\u015bciowymi zaburzeniami rozw\u00f3j., zamieszk.na obsz.(w gminach) poni\u017cej progu defawor.okre\u015bl.w Mazow.barom.ub\u00f3stwa i wyklucz.spo\u0142.(zg. z C.1.7).Prefer.do obj. wsparciem b\u0119d\u0105 os. lub rodziny korzyst.z POP\u017b, a zakr.wsparcia dla tych os\u00f3b lub rodzin nie b\u0119dzie powiela\u0142 dzia\u0142.,kt. dana os. lub rodzina otrzym./otrzymuje z PO P\u017b. Zg. z DK. min. 30% UP stanowi\u0105 os. z niepe\u0142nospraw.W przypadku obj. wsparciem w ramach pr. os. bezrob.(40%UP) prefer.b\u0119d\u0105 os. zakwalifik.do III profilu pomocy zg. z ust. o prom.zatrudn. Celem pr. jest fakt.reintegr.spo\u0142.-eduk-zawod.50 UP poprzez obj\u0119cie ich 12 mc zindywidl. i kompleks. wsparciem wzmacn.opieku\u0144-wychow.funkcje rodziny oraz podnosz.aktywn. spo\u0142-eduk-zawod. UP. Wszystk.przewidz. w pr. zad.(Diagn.indywid. potrzeb i potencj.-utworz.\u015bcie\u017cki reintegr;Poradn.psychospo\u0142, coaching; poradn.zawod, jobcoaching), po\u015bredn.pracy; Szkol.umo\u017cliw.nabycie/podnie\u015b./zmian\u0119 kwalifik.zawod. i kompet;Sta\u017ce zawod) maj\u0105 na celu zwi\u0119ksz.szans na zatrudn.os. wyklucz.i zagro\u017c.wyklucz. spo\u0142. oraz zapobieg.zjaw.wyklucz.spo\u0142. i ub\u00f3stwa. Wsparcie 50 UP obj. pr. odb\u0119dzie si\u0119 na podst. \u015bcie\u017cki stworz.indywid. dla ka\u017cdego UP, z uwzgl\u0119dn. syt. prob.lub zagro\u017c. syt. prob., zasob\u00f3w,potencj, predysp. i potrzeb- oprac. Indywid. \u015acie\u017cki Reint. Ka\u017cdy UP podpisze kontrakt socj.lub dokum.zawier.element. analog.do kontraktu socjaln. Pr realiz. w ramach uzupe\u0142n. przedsi\u0119wz.rewitaliz. \"Kierunek prioryt2.1. Aktywiz.spo\u0142-zawod.os\u00f3b wyklucz.i zagro\u017c.wykl.(zg. z \"Progr.rewit.Gm.M.Radomia na l.2014-20). W wyniku real. pr. 34%UP zagr.wyklucz.spo\u0142 uzysk.Efekt.spo\u0142.,22% efekt.zatrudn.,w tym 12%UP z niepe\u0142nospr.(stopie\u0144 umiark/znaczny, zaburz.psych)", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU OBYWATELSKIEGO", "TYTUL": "Krok do lepszego jutra!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.29}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "338732.80", "WARTOSC": "423416.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Bia\u0142obrzegi | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Promna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Stara B\u0142otnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Wy\u015bmierzyce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Go\u0142ymin-O\u015brodek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ojrze\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Opinog\u00f3ra G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Regimin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: So\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Maciejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Parys\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Sobolew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u017belech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Pacyna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Sanniki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Szczawin Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Mogielnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Garbatka-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: G\u0142owacz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Gniewosz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Kozienice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Magnuszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Sieciech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Ciepiel\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Lipsko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Rzeczni\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Sienno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Solec nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Huszlew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Plater\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Stara Kornica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Czerwonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Karniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Krasnosielc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Mak\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: M\u0142ynarze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: P\u0142oniawy-Bramura | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: R\u00f3\u017can | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Rzewnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Szelk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ka\u0142uszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Latowicz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Siennica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Dzierzgowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Lipowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szre\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szyd\u0142owo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Zakroczym | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Baranowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czarnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czerwin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Goworowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Kadzid\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Lelis | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: \u0141yse | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Myszyniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Olszewo-Borki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Brok | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ma\u0142kinia G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Stary Luboty\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: W\u0105sewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Zar\u0119by Ko\u015bcielne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Sobienie-Jeziory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bodzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Brudze\u0144 Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bulkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Drobin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: G\u0105bin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Ma\u0142a Wie\u015b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Nowy Dunin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142ubice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Staro\u017areby | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Wyszogr\u00f3d | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Baboszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Czerwi\u0144sk nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Dzierz\u0105\u017cnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Naruszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Nowe Miasto | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Sochocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Chorzele | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Jednoro\u017cec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krasne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krzynow\u0142oga Ma\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Gzy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pokrzywnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pu\u0142tusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: \u015awiercze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Winnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Zatory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom, GM.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Domanice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Korczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wi\u015bniew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wodynie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Zbuczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Broch\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: I\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: M\u0142odzieszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Ceran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Jab\u0142onna Lacka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Kos\u00f3w Lacki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Sabnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Gr\u0119bk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Korytnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Liw | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Miedzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Sadowne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Stoczek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Wierzbno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Jad\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Klemb\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Strach\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: T\u0142uszcz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Bra\u0144szczyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: D\u0142ugosiod\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Puszcza Maria\u0144ska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Wiskitki", "OPIS": "Projekt ma na celu popraw\u0119 sytuacji spo\u0142eczno-zatrudnieniowej 50 os\u00f3b (27 kobiet, 23 m\u0119\u017cczyzn, 16 niepe\u0142nosprawnych) z teren\u00f3w woj. mazowieckiego zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym. Wsparcie poprzedzone dla ka\u017cdego uczestnika opracowaniem INDYWIDUALNEJ \u015aCIE\u017bKI REINTEGRACJI i oparte o UMOW\u0118 UCZESTNICTWA NA WZ\u00d3R KONTRAKTU SOCJALNEGO. Wsparcie kierowane wy\u0142\u0105cznie do os\u00f3b o najtrudniejszej sytuacji, tj. niepe\u0142nosprawnych (stopie\u0144 umiarkowany/znaczny, zaburzenia psychiczne) oraz wielokrotnie wykluczonych. Wsparcie wy\u0142\u0105cznie dla pe\u0142noletnich mieszka\u0144c\u00f3w gmin poni\u017cej progu defaworyzacji, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci do mieszka\u0144c\u00f3w gminy Miasto Radom (min. 5 os\u00f3b) poprzez realizacj\u0119 uzupe\u0142niaj\u0105cego przedsi\u0119wzi\u0119cia rewitalizacyjnego \"Kierunek priorytetowy 2.1. Aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa os\u00f3b wykluczonych i zagro\u017conych wykluczeniem\" (zg. z \"Program rewitalizacji Gminy Miasta Radomia na lata 2014-2023\"). Preferowane osoby korzystaj\u0105ce z POP\u017b, a w przypadku os\u00f3b bezrobotnych - III profil pomocy. W projekcie przewidziano nast\u0119puj\u0105ce zadania maj\u0105ce na celu dostarczenie odpowiednich instrument\u00f3w wsparcia (wynikaj\u0105cych ze \u015bcie\u017cki reintegracji) o charakterze spo\u0142ecznym, zawodowym i edukacyjnym: 1. Diagnoza indywidualnych potrzeb i potencja\u0142u - utworzenie \u015bcie\u017cki reintegracji; 2. Poradnictwo psychospo\u0142eczne, coaching; 3. Diagnoza kompetencji (poradnictwo zawodowe, jobcoaching), po\u015brednictwo pracy; 4. Szkolenia umo\u017cliwiaj\u0105ce nabycie, podniesienie lub zmian\u0119 kwalifikacji zawodowych i kompetencji; 5. Sta\u017ce zawodowe. Realizacja w/w us\u0142ug przyczyni si\u0119 do realizacji g\u0142\u00f3wnych wska\u017anik\u00f3w: \u2022 Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re po opuszczeniu programu uzyska\u0142y kwalifikacje (12), poszukuj\u0105 pracy (28), pracuj\u0105 (16); \u2022 Efektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczna (34%) i zatrudnieniowa (22%) os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym; \u2022 Efektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczna (34%) i zatrudnieniowa (12%) os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych (stopie\u0144 umiarkowany/znaczny, zaburzenia ps", "BENEFICJENT": "VINCI GROUP SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Aktywne Mazowsze", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.22}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "339232.80", "WARTOSC": "424041.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Bia\u0142obrzegi | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Promna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Stara B\u0142otnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Wy\u015bmierzyce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Go\u0142ymin-O\u015brodek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ojrze\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Opinog\u00f3ra G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Regimin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: So\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Maciejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Parys\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Sobolew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u017belech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Pacyna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Sanniki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Szczawin Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Mogielnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Garbatka-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: G\u0142owacz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Gniewosz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Kozienice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Magnuszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Sieciech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Ciepiel\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Lipsko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Rzeczni\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Sienno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Solec nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Huszlew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Plater\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Stara Kornica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Czerwonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Karniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Krasnosielc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Mak\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: M\u0142ynarze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: P\u0142oniawy-Bramura | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: R\u00f3\u017can | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Rzewnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Szelk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ka\u0142uszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Latowicz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Siennica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Dzierzgowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Lipowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szre\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szyd\u0142owo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Zakroczym | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Baranowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czarnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czerwin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Goworowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Kadzid\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Lelis | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: \u0141yse | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Myszyniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Olszewo-Borki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Brok | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ma\u0142kinia G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Stary Luboty\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: W\u0105sewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Zar\u0119by Ko\u015bcielne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Sobienie-Jeziory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bodzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Brudze\u0144 Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bulkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Drobin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: G\u0105bin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Ma\u0142a Wie\u015b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Nowy Dunin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142ubice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Staro\u017areby | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Wyszogr\u00f3d | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Baboszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Czerwi\u0144sk nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Dzierz\u0105\u017cnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Naruszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Nowe Miasto | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Sochocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Chorzele | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Jednoro\u017cec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krasne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krzynow\u0142oga Ma\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Gzy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pokrzywnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pu\u0142tusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: \u015awiercze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Winnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Zatory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom, GM.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Domanice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Korczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wi\u015bniew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wodynie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Zbuczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Broch\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: I\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: M\u0142odzieszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Ceran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Jab\u0142onna Lacka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Kos\u00f3w Lacki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Sabnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Gr\u0119bk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Korytnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Liw | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Miedzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Sadowne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Stoczek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Wierzbno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Jad\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Klemb\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Strach\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: T\u0142uszcz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Bra\u0144szczyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: D\u0142ugosiod\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Puszcza Maria\u0144ska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Wiskitki", "OPIS": "Projekt ma na celu popraw\u0119 sytuacji spo\u0142eczno-zatrudnieniowej 50 os\u00f3b (27 kobiet, 23 m\u0119\u017cczyzn, 16 niepe\u0142nosprawnych) z teren\u00f3w woj. mazowieckiego zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym. Wsparcie poprzedzone dla ka\u017cdego uczestnika opracowaniem INDYWIDUALNEJ \u015aCIE\u017bKI REINTEGRACJI i oparte o UMOW\u0118 UCZESTNICTWA NA WZ\u00d3R KONTRAKTU SOCJALNEGO. Wsparcie kierowane wy\u0142\u0105cznie do os\u00f3b o najtrudniejszej sytuacji, tj. niepe\u0142nosprawnych (stopie\u0144 umiarkowany/znaczny, zaburzenia psychiczne) oraz wielokrotnie wykluczonych. Wsparcie wy\u0142\u0105cznie dla pe\u0142noletnich mieszka\u0144c\u00f3w gmin poni\u017cej progu defaworyzacji, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci do mieszka\u0144c\u00f3w gminy Miasto Radom (min. 5 os\u00f3b) poprzez realizacj\u0119 uzupe\u0142niaj\u0105cego przedsi\u0119wzi\u0119cia rewitalizacyjnego \"Kierunek priorytetowy 2.1. Aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa os\u00f3b wykluczonych i zagro\u017conych wykluczeniem\" (zg. z \"Program rewitalizacji Gminy Miasta Radomia na lata 2014-2023\"). Preferowane osoby korzystaj\u0105ce z POP\u017b, a w przypadku os\u00f3b bezrobotnych - III profil pomocy. W projekcie przewidziano nast\u0119puj\u0105ce zadania maj\u0105ce na celu dostarczenie odpowiednich instrument\u00f3w wsparcia (wynikaj\u0105cych ze \u015bcie\u017cki reintegracji) o charakterze spo\u0142ecznym, zawodowym i edukacyjnym: 1. Diagnoza indywidualnych potrzeb i potencja\u0142u - utworzenie \u015bcie\u017cki reintegracji; 2. Poradnictwo psychospo\u0142eczne, coaching; 3. Diagnoza kompetencji (poradnictwo zawodowe, jobcoaching), po\u015brednictwo pracy; 4. Szkolenia umo\u017cliwiaj\u0105ce nabycie, podniesienie lub zmian\u0119 kwalifikacji zawodowych i kompetencji; 5. Sta\u017ce zawodowe. Realizacja w/w us\u0142ug przyczyni si\u0119 do realizacji g\u0142\u00f3wnych wska\u017anik\u00f3w: \u2022 Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re po opuszczeniu programu uzyska\u0142y kwalifikacje (12), poszukuj\u0105 pracy (28), pracuj\u0105 (16); \u2022 Efektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczna (34%) i zatrudnieniowa (22%) os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym; \u2022 Efektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczna (34%) i zatrudnieniowa (12%) os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych (stopie\u0144 umiarkowany/znaczny, zaburzenia ps", "BENEFICJENT": "ASYSTENT UNIJNY ADRIAN KOCY\u0141A", "TYTUL": "Inwestuj\u0119 w przysz\u0142o\u015b\u0107!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.22}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "325472.80", "WARTOSC": "406841.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Bia\u0142obrzegi | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Promna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Stara B\u0142otnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski, GM.: Wy\u015bmierzyce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Go\u0142ymin-O\u015brodek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Ojrze\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Opinog\u00f3ra G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: Regimin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski, GM.: So\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Garwolin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: G\u00f3rzno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Maciejowice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Parys\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: Sobolew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski, GM.: \u017belech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Gostynin - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Pacyna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Sanniki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski, GM.: Szczawin Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Mogielnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Garbatka-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: G\u0142owacz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Gniewosz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Kozienice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Magnuszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki, GM.: Sieciech\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Ciepiel\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Lipsko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Rzeczni\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Sienno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Solec nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Huszlew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Plater\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki, GM.: Stara Kornica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Czerwonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Karniewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Krasnosielc | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Mak\u00f3w Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: M\u0142ynarze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: P\u0142oniawy-Bramura | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: R\u00f3\u017can | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Rzewnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski, GM.: Szelk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Ka\u0142uszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Latowicz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Siennica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Dzierzgowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Lipowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Radzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szre\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski, GM.: Szyd\u0142owo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Zakroczym | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Baranowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czarnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Czerwin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Goworowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Kadzid\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Lelis | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: \u0141yse | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Myszyniec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki, GM.: Olszewo-Borki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Brok | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ma\u0142kinia G\u00f3rna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Ostr\u00f3w Mazowiecka - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Stary Luboty\u0144 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: W\u0105sewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski, GM.: Zar\u0119by Ko\u015bcielne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Sobienie-Jeziory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bodzan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Brudze\u0144 Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bulkowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Drobin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: G\u0105bin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Ma\u0142a Wie\u015b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Nowy Dunin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142ubice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Staro\u017areby | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Wyszogr\u00f3d | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Baboszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Czerwi\u0144sk nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Dzierz\u0105\u017cnia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Naruszewo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Nowe Miasto | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: P\u0142o\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Raci\u0105\u017c - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski, GM.: Sochocin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Chorzele | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Jednoro\u017cec | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krasne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Krzynow\u0142oga Ma\u0142a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz - gmina wiejska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Gzy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pokrzywnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Pu\u0142tusk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: \u015awiercze | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Winnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski, GM.: Zatory | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom, GM.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Domanice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Korczew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wi\u015bniew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Wodynie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki, GM.: Zbuczyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: Broch\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: I\u0142\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski, GM.: M\u0142odzieszyn | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Ceran\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Jab\u0142onna Lacka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Kos\u00f3w Lacki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski, GM.: Sabnie | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Gr\u0119bk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Korytnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Liw | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Miedzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Sadowne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Stoczek | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski, GM.: Wierzbno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Jad\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Klemb\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Strach\u00f3wka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: T\u0142uszcz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: Bra\u0144szczyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski, GM.: D\u0142ugosiod\u0142o | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Puszcza Maria\u0144ska | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski, GM.: Wiskitki", "OPIS": "Projekt ma na celu popraw\u0119 sytuacji spo\u0142eczno-zatrudnieniowej 50 os\u00f3b (27 kobiet, 23 m\u0119\u017cczyzn, 16 niepe\u0142nosprawnych) z teren\u00f3w woj. mazowieckiego zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym. Wsparcie poprzedzone dla ka\u017cdego uczestnika opracowaniem INDYWIDUALNEJ \u015aCIE\u017bKI REINTEGRACJI i oparte o UMOW\u0118 UCZESTNICTWA NA WZ\u00d3R KONTRAKTU SOCJALNEGO. Wsparcie kierowane wy\u0142\u0105cznie do os\u00f3b o najtrudniejszej sytuacji, tj. niepe\u0142nosprawnych (stopie\u0144 umiarkowany/znaczny, zaburzenia psychiczne) oraz wielokrotnie wykluczonych. Wsparcie wy\u0142\u0105cznie dla pe\u0142noletnich mieszka\u0144c\u00f3w gmin poni\u017cej progu defaworyzacji, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci do mieszka\u0144c\u00f3w gminy Miasto Radom (min. 5 os\u00f3b) poprzez realizacj\u0119 uzupe\u0142niaj\u0105cego przedsi\u0119wzi\u0119cia rewitalizacyjnego \"Kierunek priorytetowy 2.1. Aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa os\u00f3b wykluczonych i zagro\u017conych wykluczeniem\" (zg. z \"Program rewitalizacji Gminy Miasta Radomia na lata 2014-2023\"). Preferowane osoby korzystaj\u0105ce z POP\u017b, a w przypadku os\u00f3b bezrobotnych - III profil pomocy. W projekcie przewidziano nast\u0119puj\u0105ce zadania maj\u0105ce na celu dostarczenie odpowiednich instrument\u00f3w wsparcia (wynikaj\u0105cych ze \u015bcie\u017cki reintegracji) o charakterze spo\u0142ecznym, zawodowym i edukacyjnym: 1. Diagnoza indywidualnych potrzeb i potencja\u0142u - utworzenie \u015bcie\u017cki reintegracji; 2. Poradnictwo psychospo\u0142eczne, coaching; 3. Diagnoza kompetencji (poradnictwo zawodowe, jobcoaching), po\u015brednictwo pracy; 4. Szkolenia umo\u017cliwiaj\u0105ce nabycie, podniesienie lub zmian\u0119 kwalifikacji zawodowych i kompetencji; 5. Sta\u017ce zawodowe. Realizacja w/w us\u0142ug przyczyni si\u0119 do realizacji g\u0142\u00f3wnych wska\u017anik\u00f3w: \u2022 Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re po opuszczeniu programu uzyska\u0142y kwalifikacje (12), poszukuj\u0105 pracy (28), pracuj\u0105 (16); \u2022 Efektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczna (34%) i zatrudnieniowa (22%) os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym; \u2022 Efektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczna (34%) i zatrudnieniowa (12%) os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych (stopie\u0144 umiarkowany/znaczny, zaburzenia ps", "BENEFICJENT": "ASYSTENT UNIJNY ADRIAN KOCY\u0141A", "TYTUL": "Lepsza przysz\u0142o\u015b\u0107 w sercu Polski!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.21}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "816893.76", "WARTOSC": "1021117.20", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Cel:Nabycie kwalifikacji w zakresie pos\u0142ugiwania si\u0119 j\u0119zykiem angielskim na poziomie bieg\u0142o\u015bci j\u0119zykowej A1/A2(wg skali ESOKJ) lub obs\u0142ugi komputera na poziomie A wg DIGCOMP potwierdzonych uzyskaniem certyfikatu zewn\u0119trznego TGLS lub ECCC przez min.80% os\u00f3b w\u015br\u00f3d 284(w tym 144K;140M)os\u00f3b z w\u0142asnej inicjatywy zaint.nabyciem, uzup.lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tn.oraz kompet.cyfrowych lub j\u0119zyk.w wieku 25 lat i wi\u0119cej, ucz\u0105cych si\u0119,pracuj\u0105cych lub zamieszkuj\u0105cych na obszarze woj.mazowieckiego w rozumieniu przepis\u00f3w KC w terminie 01.01.2020-31.12.2020. Gr.docel.:284(144K/140M)os.fizyczne ucz\u0105ce si\u0119,pracuj\u0105ce lub zam.na obszarze woj.mazow.w rozum.przepis\u00f3w KC w wieku od 25 r.\u017c.,z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowanych nabyciem,uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tno\u015bci oraz kompetencji cyfrowych lub j\u0119zykowych,w tym:170os.(86K/84M)w wieku 25-49 l.;114os.(58K/56M)w wieku pow.50 r.\u017c.;185os.(89K/96M)o niskich kwalif.;98os.(50K/48M)zam.na obszarach wiejskich(wg DEGURBA,kat.3)-35%uczestn(kryt.mert.szczeg.nr 5);28os.(14K/14M)niepe\u0142nosprawnych;120os.(62K/58M)pozost.bez zatr.;164os.(82K/82M)pracuj\u0105ce. G\u0142.wska\u017aniki: -Liczba os.w wieku 25 l.i wi\u0119cej,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu-228(116K/112M), -Liczba os.o niskich kwalifikacjach,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu -148(71K/77M), -Liczba os.w wieku 50 lat i wi\u0119cej,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu -92(47K/45M). Zadania: 1.Kurs z zakresu j\u0119z.angielskiego na poziomie A1 i przeprowadzenie niezale\u017cnych od Wnioskodawcy zewn\u0119trznych certyfikacyjnych egzamin\u00f3w TGLS A1 dla 144 os\u00f3b (71K/73M), 2.Kurs z zakresu j\u0119z.angielskiego na poziomie A2 i przeprowadzenie niezale\u017cnych od Wnioskodawcy zewn\u0119trznych certyfikacyjnych egzamin\u00f3w TGLS A2 dla 144 os\u00f3b (71K/73M), 3.Kurs komputerowy na poziomie A zgodnym z ram\u0105 DCF i przeprowadzenie niezale\u017cnych od Wnioskodawcy zewn\u0119trznych certyfikacyjnych egzamin\u00f3w ECCC dla 140 os\u00f3b (", "BENEFICJENT": "PRETENDER ADRIAN WRONKA", "TYTUL": "Szkolenia z j\u0119zyka angielskiego i ICT dla os\u00f3b z wojew\u00f3dztwa mazowieckiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.15}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "783300.76", "WARTOSC": "979125.95", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Cel:Zwi\u0119kszenie samodzielno\u015bci oraz zdolno\u015bci do uczestniczenia w \u017cyciu spo\u0142.28os.(20K/8M)niesamodzielnych z niepe\u0142nospr.z terenu woj.mazowieckiego poprzez zapewnienie kompleksowych us\u0142.opieku\u0144czych,specj.us\u0142.opieku\u0144czych oraz wsparcia ich opiekun\u00f3w fakt.w okr.1.10.2019-30.09.2021r. GD:os.fiz.zamieszka\u0142e w roz.przepis\u00f3w KC na obszarze woj.mazowieckiego,w tym: -os.niesamodzielne,w tym ze wgl.na niepe\u0142nospr.-28 os.(20K/8M)pe\u0142noletnich,pow.18 r.\u017c. -otoczenie os.niesamodzielnych-28 opiekun\u00f3w fakt.(20K/8M) Zadania: Us\u0142.opieku\u0144cze w miejscu zamieszkania Specj.us\u0142ugi opieku\u0144cze w miejscu zamieszkania dost.do ind.potrzeb Wsparcie opiekun\u00f3w fakt. Rezultaty: L.wspartych w prog.miejsc \u015bwiadczenia us\u0142.spo\u0142.-17 L.os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykl.spo\u0142.obj.us\u0142ugami spo\u0142.\u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym w prog.-28 Wsparcie dla os\u00f3b niesamodzielnych realizowane w ramach projektu odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie w oparciu o \u201eOg\u00f3lnoeuropejskie wytyczne dotycz\u0105ce przej\u015bcia od opieki instytucjonalnej do opieki \u015bwiadczonej na poziomie lokalnych spo\u0142eczno\u015bci\u201d oraz zgodnie z minimalnymi wymaganiami \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej okre\u015blonymi w za\u0142\u0105czniku do regulaminu konkursu.", "BENEFICJENT": "AKADEMIA ZDROWIA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP.K.", "TYTUL": "Wsparcie u Twego boku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.14}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "738984.48", "WARTOSC": "927927.85", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Projekt \u201eCentrum Innowacji FIRE dla wczesnej fazy rozwoju przedsi\u0119biorstw\u201d jest odpowiedzi\u0105 na zdiagnozowane potrzeby mazowieckich firm. Celem projektu jest poprawa warunk\u00f3w do rozwoju mazowieckich M\u015aP, dzi\u0119ki dostarczeniu prostych i wysokospecjalistycznych us\u0142ug. Cel Projektu jest zgodny z celami: g\u0142\u00f3wnym, strategicznym i tematycznymi RPO WM , a tak\u017ce celami RSI dla Mazowsza 2014-2020. Wspiera inteligentne specjalizacje na Mazowszu (profesjonalne us\u0142ugi dla biznesu), realizuje Strategi\u0119 Rozwoju Polski Centralnej w zakresie jej celu g\u0142\u00f3wnego: \u201eWzrost znaczenia Polski Centralnej w skali mi\u0119dzynarodowej jako przestrzeni przyjaznej generowaniu oraz transferowi wiedzy i innowacji\u201d. Projekt b\u0119dzie polega\u0142 na wsparciu pocz\u0105tkowej fazy rozwoju przedsi\u0119biorstw, dzi\u0119ki procesom inkubacyjnym i akceleracyjnym prowadzonym w formie doradztwa, mentoringu, us\u0142ug szkoleniowych, informacyjnych, technicznych i innych. Firmy uzyskaj\u0105 pomoc w szczeg\u00f3lno\u015bci przy zak\u0142adaniu dzia\u0142alno\u015bci, opracowaniu strategii rozwoju, prognozowaniu biznesu, w us\u0142ugach wysokospecjalistycznych z zakresu analiz technicznych, ochrony w\u0142asno\u015bci przemys\u0142owej, transferu technologii, wdro\u017ce\u0144 i komercjalizacji wynik\u00f3w bada\u0144. Grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 mikro, mali i \u015bredni przedsi\u0119biorcy (do 24 mies. od rejestracji) z Mazowsza o potencjale technologicznym, kt\u00f3re zak\u0142adaj\u0105 wdro\u017cenie innowacji technologicznych. Dzi\u0119ki projektowi przedsi\u0119biorstwa zdob\u0119d\u0105 potencja\u0142 pomocny dla poszerzenia rynk\u00f3w zbytu na swoje produkty i us\u0142ugi, a tak\u017ce zwi\u0119kszenia zdolno\u015bci do udzia\u0142u w procesach wzrostu i innowacji. We wsparciu podmiot\u00f3w gospodarczych znajduj\u0105cych si\u0119 we wczesnej fazie rozwoju, przede wszystkim nacisk zostanie po\u0142o\u017cony na realizacj\u0119 kompleksowej oferty wsparcia od pomys\u0142u przez inkubacj\u0119 do akceleracji. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 r\u00f3wnie\u017c do wprowadzenia w CI FIRE nowych us\u0142ug (w wymiarze jako\u015bciowym i ilo\u015bciowym) i znacz\u0105co ulepszonej us\u0142ugi kompleksowego wsparcia firm.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA CENTRUM INNOWACJI FIRE", "TYTUL": "Centrum Innowacji FIRE dla wczesnej fazy rozwoju przedsi\u0119biorstw", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.1}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "545603.76", "WARTOSC": "682004.70", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Cel: Wzmocnienie potencja\u0142u zawodowego w obszarze kompetencji j\u0119zykowych poprzez nabycie umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 j\u0119zykiem angielskim na pe\u0142nym poziomie bieg\u0142o\u015bci j\u0119zykowej A wg skali ESOKJ, potwierdzonych uzyskaniem bezstronnego certyfikatu TELC A2 lub r\u00f3wnowa\u017cnego przez min.90% os\u00f3b spo\u015br\u00f3d 360(195K/165M)pracuj\u0105cych i niepracuj\u0105cych mieszka\u0144c\u00f3w woj. mazowieckiego w wieku 25lat i wi\u0119cej o niskich kwalifikacjach w terminie od 01.09.2016 do 30.11.2017. Zadania: Kurs j\u0119zyka angielskiego(poziom A1 wg skali ESOKJ) dla 360os.(195K/165M) zako\u0144czony egz.wewn\u0119trznym Kurs j\u0119zyka angielskiego(poziom A2 wg skali ESOKJ) dla 360os.(195K/165M) zako\u0144czony certyfikuj\u0105cym egz.zewn\u0119trznym TELC G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu -324(176K/148M) Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu -212(120K/92M) Liczba os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu -324(176K/148M) Liczba os\u00f3b o niskich kwalifikacjach obj\u0119tych wsparciem w programie-360(195K/165M) Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem w programie-234(134K/100M) Liczba os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem w programie-360(195K/165M) Grupa docelowa: 360(195K/165M)mieszka\u0144c\u00f3w woj.mazowieckiego(zgodnie z KC)w wieku 25lat i wi\u0119cej z wykszta\u0142ceniem do ISCED3 oraz nieuczestnicz\u0105cych we wsparciu Life Long Learning w POKL 2013-2015,z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowanych nabyciem, uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tno\u015bci oraz kompetencji z j\u0119zyka angielskiego do poziomu A2 w tym: -min.234(134K/100M)os.w wieku 50+ -min.234(122K/112M)os.z ter.wiejskich -min.36(15K/21M)os.niepe\u0142nosprawnych -min.180(86K/94M)os.bez zatrudnienia", "BENEFICJENT": "TAG-CONSULTING MARTA MACIEJAK-TOMCZYK", "TYTUL": "Angielski to nie problem \u2013 kurs j\u0119zykowy dla mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa mazowieckiego o niskich kwalifikacjach.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.1}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2019-12-02", "DOFINANSOWANIE": "536844.80", "WARTOSC": "671056.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie liczby os\u00f3b doros\u0142ych (240 os\u00f3b -144 K i 96 M- od 25 roku \u017cycia), mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa mazowieckiego, w szczeg\u00f3lno\u015bci z grup najbardziej potrzebuj\u0105cych (os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, os\u00f3b powy\u017cej 50 r. \u017cycia, os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych), kt\u00f3re poprzez uczestnictwo w szkoleniach podnios\u0105 swoje kwalifikacje i kompetencje w obszarze ICT i j\u0119zyk\u00f3w obcych w terminie od XII 2019 do V 2021. Cele szczeg\u00f3\u0142owe projektu 1. Wzrost kompetencji cyfrowych potwierdzonych certyfikatem ECCC, u min 70% os\u00f3b z grupy 120 os\u00f3b, 72 K i 48 M z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowanych nabyciem, uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji cyfrowych 2. Wzrost kompetencji j\u0119zykowych potwierdzonych certyfikatem TGLS, u min 70% os\u00f3b z grupy 120 os\u00f3b, 72 K i 48 M z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowanych nabyciem, uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji j\u0119zykowych Cele projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te poprzez realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: Szkolenia: 1. J\u0118ZYKOWE \u2013 j.angielski poziom A lub B w wymiarze 120 h oraz egzamin TGLS, realizowane zgodnie z Europejskim Systemem Opisu Kszta\u0142cenia J\u0119zykowego 2. KOMPUTEROWE \u2013 poziom A lub B w wymiarze 100 h oraz egzamin certyfikacyjny ECCC w oparciu o ram\u0119 kompetencji informatycznych i informacyjnych (Digital Competence Framework) G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu to m.in.: * Liczba os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu 170 os. (102K, 68M) * Liczba os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu 50 os. (30K, 20M) * Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu 50 os. (30K, 20M) * Liczba os\u00f3b zamieszka\u0142ych na obszarach wiejskich woj. mazowieckiego (DEGURBA 3), kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu 74 os (44K, 30M)", "BENEFICJENT": "CENTRUM J\u0118ZYK\u00d3W OBCYCH LINGUA PLUS PIOTR MAZUROWSKI", "TYTUL": "Mo\u017cesz wi\u0119cej! J\u0119zyk angielski i ICT dla mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa mazowieckiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.1}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "522576.44", "WARTOSC": "653220.55", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Cel projektu: Nabycie umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 j\u0119zykiem angielskim na pe\u0142nym poziomie bieg\u0142o\u015bci j\u0119zykowej A (wg skali ESOKJ)potwierdzonych uzyskaniem mi\u0119dzynarodowego certyfikatu TELC lub r\u00f3wnowa\u017cnego przez min.90% os\u00f3b z 336(w tym 190K;146M)mieszka\u0144c\u00f3w woj. mazowieckiego o niskich kwalifikacjach(wykszta\u0142cenie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie)w wieku pow.25 lat w terminie 01.09.2016-30.11.2017. Zadania: Kurs j\u0119zyka angielskiego na poziomie A1 dla 336os.(190K;146M) zako\u0144czony egzaminem wewn\u0119trznym. Kurs j\u0119zyka angielskiego na poziomie A2 dla 336os.(190K;146M) zako\u0144czony mi\u0119dzynarodowym certyfikuj\u0105cym egzaminem zewn\u0119trznym TELC lub r\u00f3wnowa\u017cnym G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b o niskich kwalifikacjach., kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu -303(171K/132M) Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu -213(120K/93M) Liczba os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu -303(171K/132M) Liczba os\u00f3b o niskich kwalifikacjach obj\u0119tych wsparciem w programie-336(190K/146M) Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem w programie-236(133K/103M) Liczba os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem w programie-336(190K/146M) Grupa docelowa: 336(190K;146M)mieszka\u0144c\u00f3w woj.mazowieckiego (zgodnie z przepisami Kodeksu Cywilnego) w wieku pow.25 lat o niskich kwalif.(kryt.szczeg\u00f3\u0142owe nr 3-z wykszta\u0142ceniem do ISCED3 w\u0142\u0105cznie),z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowanych nabyciem,uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tno\u015bci oraz komp.i z j\u0119z.ang.do poziomu A2 w tym: -min.50(34K;16M)os.niepe\u0142nosprawnych - min.70%os. w wieku 50+ -236(133K;103M)(kryt.szczeg\u00f3\u0142owe nr 2) -min.61% os.z obszar\u00f3w wiejskich - 205(130K;75M)(kryt.szczeg\u00f3\u0142owe nr 4) -min.168(80K;88M)os.bez zatrudnienia -100% os. (190K;146M), kt\u00f3re nie uczestniczy\u0142y we wsparciu Life Long Learning oferowanym w to\u017csamym zakresie w ramach POKL w latach 2013-2015(kryt.szczeg\u00f3\u0142owe nr 6)", "BENEFICJENT": "\"PRETENDER\" ADRIAN WRONKA", "TYTUL": "Kurs j\u0119zyka angielskiego dla mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa mazowieckiego o niskich kwalifikacjach.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.09}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "299715.20", "WARTOSC": "374644.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Projekt \"Mazowiecka cyfrowa wie\u015b ze standardem DIGCOMP\" skierowany jest do 156 os\u00f3b doros\u0142ych powy\u017cej 25. roku \u017cycia o niskich kwalifikacjach, w tym 30% w wieku 50 lat i wi\u0119cej, mieszkaj\u0105cych na obszarach wiejskich zgodnie z klasyfikacj\u0105 DEGURBA 3. Wsparcie oferowane w ramach projektu jest zgodne z wynikami diagnozy potrzeb szkoleniowych grupy docelowej, kt\u00f3ra odnosi si\u0119 do za\u0142o\u017ce\u0144 RPO WM w zakresie poprawy skuteczno\u015bci dzia\u0142a\u0144 dotycz\u0105cych dost\u0119pno\u015bci do kszta\u0142cenia przez ca\u0142e \u017cycie. Na etapie wdra\u017cania projektu przeprowadzone zostan\u0105 indywidualne diagnozy potrzeb UP, co pozwoli dopasowa\u0107 wsparcie do potrzeb i umiej\u0119tno\u015bci ka\u017cdego z UP. W ramach projektu zrealizowanych zostanie 13 edycji szkole\u0144 z 5 modu\u0142\u00f3w ECDL (Podstawy pracy z komputerem, Podstawy pracy w sieci, Przetwarzanie tekst\u00f3w, Arkusze kalkulacyjne, Rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w wraz z uzupe\u0142nieniem) na poziomie podstawowym, najbardziej adekwatnym do potrzeb os\u00f3b o niskich kwalifikacjach. Szkolenia b\u0119d\u0105 realizowane g\u0142\u00f3wnie w o\u015brodkach szkoleniowych po\u0142o\u017conych na obszarach wiejskich Mazowsza, blisko miejsca zamieszkania uczestnik\u00f3w szkole\u0144, w celu u\u0142atwienia dost\u0119pno\u015bci do udzia\u0142u w kursach komputerowych dla os\u00f3b, kt\u00f3re maj\u0105 ograniczone mo\u017cliwo\u015bci podnoszenia kompetencji kluczowych. W wyniku udzia\u0142u w \u015bcie\u017cce szkoleniowej UP nab\u0119d\u0105 kompetencje zgodne ze standardem wymaga\u0144 okre\u015blonym w ramach projektu DIGCOMP w nast\u0119puj\u0105cych obszarach: Informacja, Komunikacja, Tworzenie tre\u015bci, Bezpiecze\u0144stwo, Rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w. Po zako\u0144czeniu szkole\u0144 UP przyst\u0105pi\u0105 do pi\u0119ciu egzamin\u00f3w prowadzonych przez jednostk\u0119 akredytowan\u0105 ECDL. Za\u0142o\u017cono, i\u017c 90% UP tj. 140 os\u00f3b (74 K/66 M) w wyniku pozytywnego zaliczenia egzamin\u00f3w uzyska certyfikaty ECDL Profile DIGCOMP wydawane przez PTI, kt\u00f3re potwierdz\u0105 nabycie kwalifikacji zwi\u0105zanych z podstawow\u0105 obs\u0142ug\u0105 komputera.", "BENEFICJENT": "INSTYTUT DORADZTWA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Mazowiecka cyfrowa wie\u015b ze standardem DIGCOMP", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.09}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-29", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "541799.46", "WARTOSC": "642856.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Piotrk\u00f3w Trybunalski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: e\u0142cki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: gi\u017cycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: go\u0142dapski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olecki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: piski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: w\u0119gorzewski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: jaroci\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kaliski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Kalisz | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: krotoszy\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ostrzeszowski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pleszewski", "OPIS": "Projekt opracowany zosta\u0142 w ramach Dzia\u0142ania 2.17 Skuteczny wymiar sprawiedliwo\u015bci Osi Priorytetowej II - Efektywne polityki publiczne dla rynku pracy, gospodarki i edukacji POWER. Okres realizacji projektu: 01.06.2018-30.09.2020.Cel g\u0142\u00f3wny projektu to podniesienie kompetencji zawodowych w obszarze mediacji w sprawach gospodarczych oraz wiedzy pozaprawnej przydatnej do pomocy stronom przy rozwi\u0105zywaniu spraw cywilnych o charakterze gospodarczym w\u015br\u00f3d min. 90 mediator\u00f3w z obszaru odpowiadaj\u0105cemu obszarowi w\u0142a\u015bciwo\u015bci miejscowej s\u0105d\u00f3w apelacyjnych w Bia\u0142ymstoku, w \u0141odzi i w Warszawie. Cel g\u0142\u00f3wny osi\u0105gni\u0119ty zostanie poprzez organizacj\u0119 dw\u00f3ch edycji specjalistycznych, 2-semestralnych studi\u00f3w podyplomowych w wymiarze 160h prowadzonych w oparciu o program merytoryczny opracowany w porozumieniu z IP w drodze konsultacji z przedstawicielami mediator\u00f3w. Grupa docelowa: 100 uczestnik\u00f3w (65K,35M) mediator\u00f3w specjalizuj\u0105cych si\u0119 w sprawach cywilnych, w szczeg\u00f3lno\u015bci w sprawach gospodarczych z obszaru odpowiadaj\u0105cemu obszarowi w\u0142a\u015bciwo\u015bci miejscowej s\u0105d\u00f3w apelacyjnych w Bia\u0142ymstoku, w \u0141odzi i w Warszawie. G\u0142\u00f3wne zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach projektu: Przygotowanie do realizacji studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w, Realizacja i rozliczenie studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w edycja I i IIG\u0142\u00f3wne rezultaty, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektu: Liczba program\u00f3w studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w - 1 liczba powo\u0142anych studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w - 1 liczba mediator\u00f3w obj\u0119tych wsparciem - 100 liczba mediator\u00f3w, kt\u00f3rzy podnie\u015bli kompetencje w mediacji w sprawach gospodarczych 90", "BENEFICJENT": "UNIWERSYTET \u0141\u00d3DZKI, WYDZIA\u0141 PRAWA I ADMINISTRACJI", "TYTUL": "Studia podyplomowe dla mediator\u00f3w z zakresu mediacji w sprawach gospodarczych z elementami wiedzy pozaprawnej dla mediator\u00f3w z obszaru odpowiadaj\u0105cego obszarowi w\u0142a\u015bciwo\u015bci miejscowej s\u0105d\u00f3w apelacyjnych w Bia\u0142ymstoku, w \u0141odzi i w Warszawie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.05}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "297440.00", "WARTOSC": "371800.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Projekt odpowiada na zdiagnozowane problemy w zakresie niewystarczaj\u0105cej wiedzy kompetencji w zakresie wykorzystania Technologii Informacyjno-Komunikacyjnych w \u017cyciu zawodowym i osobistym mieszka\u0144c\u00f3w Wojew\u00f3dztwa Mazowieckiego. CELEM G\u0141\u00d3WNYM PROJEKTU JEST:Zwi\u0119kszenie poziomu kompetencji cyfrowych u min. 135 mieszk. WM (min. 81 kobiet), wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105, tj. w wieku powy\u017cej 25 r.\u017c., o niskich kwalifikacjach (w tym min.: 81 powy\u017c. 50 r.\u017c., 81 mieszka na obsz. wiejskich, 5 niepe\u0142nospr.), poprzez uko\u0144czenie kurs\u00f3w komput. w standardzie DIGCOMP IC3 i certyfikacj\u0119 nabytych umiej\u0119tno\u015bci do 30.04.2018. GRUPA DOCELOWA to 178 os\u00f3b powy\u017cej 25 r.\u017c. (w tym min. 110 kobiet), kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105 ch\u0119\u0107 kszta\u0142cenia podnoszenia, uzupe\u0142niania kwalifikacji i/lub ich potwierdzenia, zamieszkuj\u0105 na obsz. Wojew\u00f3dztwa Mazowieckiego (zgodnie z KC), 100% z niskim wykszta\u0142ceniem, powy\u017c. 60% \u2013 og\u00f3lnej liczby UP mieszka na obszarach wiejskich, powy\u017c. 60% UP - powy\u017cej 50 r.\u017c., 5% niepe\u0142nosprawni. Wsparcie w postaci szkole\u0144 w obszarze Kompetencji Cyfrowych DIGCOMP oraz zewn\u0119trzna certyfikacja odpowiada na problemy zidentyfikowane w diagnozie sporz\u0105dzonej w lutym 2016 r. Szkolenia prowadzone b\u0119d\u0105 g\u0142. w m-cu zamieszkania lub okolicy uczestn.proj., w salach dostosowane do potrzeb niepe\u0142nosprawn. z zapewnieniem mobilnej sali komp. Program zgodny z ram\u0105 kompetencji TIK - Digital Competence Framework - 5 obszar\u00f3w i 21 kompetencji wed\u0142ug ramy kwalifikacji. WSPARCIE TO: A. SZKOLENIE 1. Poziom A \u2013 podstawowy - 12 gr. szkol. \u2013 kurs 75 h \u2013 5 modu\u0142\u00f3w po 15 h ka\u017cdy (\u0142\u0105cznie 900 h),\u015brednio po 15 os./gr., \u0142\u0105cznie 178 os\u00f3b. B. EGZAMIN IC3 \u2013 ka\u017cdy przyst\u0119puje do 3 egzamin\u00f3w, dzi\u0119ki czemu potwierdza nabyte kompetencje. Uczestnicy otrzymaj\u0105: mat. szkol. pocz\u0119stunek oraz zwrot k. dojazdu dla os\u00f3b niepracuj\u0105cych. W rezultacie wsparcie przyczyni si\u0119 do podniesienia kwalifikacji mieszka\u0144c\u00f3w Woj. Mazowieckiego z gr. docelowej \u2013 potwierdzonych certyfikatem IC3.", "BENEFICJENT": "EURO-CAPITAL DORADZTWO GOSPODARCZE PIOTR SIBILSKI", "TYTUL": "Certyfikowane kursy komputerowe dla mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa mazowieckiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.05}]