[{"DATA_KONIEC": "2022-08-29", "DATA_START": "2015-09-23", "DOFINANSOWANIE": "110594966.97", "WARTOSC": "223986177.96", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Projekt obejmuje zabudow\u0119 warstwy LCS na linii nr 1 pomi\u0119dzy stacj\u0105 \u017byrard\u00f3w w km ok. 44,000 a stacj\u0105 Koluszki w km oko\u0142o 103,000 maj\u0105c\u0105 na celu umo\u017cliwienie sterowania w/w odcinkiem linii kolejowej w ramach Lokalnego Centrum Sterowania zlokalizowanego na stacji Skierniewice, roboty w zakresie zmian w uk\u0142adzie torowym stacji Skierniewice (linie 11, 12, 529 i 530) oraz doposa\u017cenie linii 1 i linii nr 17 w system ERTMS, a tak\u017ce budow\u0119 wiaduktu w ci\u0105gu drogi krajowej nr 72. Projektu ma dwie fazy: - FAZ\u0118 I - w ramach POIi\u015a 2007-2013. - FAZ\u0118 II -w ramach POIi\u015a 2014-2020. Faza II obejmuje realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych prac: \u2022 przebudowa 1 mostu; \u2022 zabudowa warstwy nadrz\u0119dnej LCS na lk nr 1 pomi\u0119dzy stacj\u0105 \u017byrard\u00f3w w km ok. 44,000 a stacj\u0105 Koluszki w km ok. 103,000, obejmuj\u0105ca: - pozosta\u0142\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 dostawy, zabudowy komputerowych urz\u0105dze\u0144 sterowania ruchem kolejowym i urz\u0105dze\u0144 kontroli zestaw\u00f3w ko\u0142owych oraz ich uruchomienie; - opracowanie dokumentacji powykonawczej; - szkolenie personelu \u2013 2 etap; - uruchomienie LCS Skierniewice. \u2022 przebudowa stacji Skierniewice (zmiana w uk\u0142adzie torowym obszaru stacji); \u2022 pozosta\u0142e prace adaptacyjne zwi\u0105zane z przystosowaniem budynku by\u0142ej Sekcji Eksploatacji do potrzeb Lokalnego Centrum Sterowania w Skierniewicach w tym prace wyko\u0144czeniowe wraz z zagospodarowaniem terenu wok\u00f3\u0142 budynku; \u2022 w ramach systemu ERTMS/GSM-R - dostawa terminali, szkolenia personelu, przeprowadzenie test\u00f3w, przekazanie do eksploatacji, certyfikacja i odbiory systemu ERTMS/GSM-R na odcinku Miedniewice \u2013 Koluszki lk nr 1 oraz Koluszki \u2013 \u0141\u00f3d\u017a Widzew lk nr 17. \u2022 w ramach systemu ERTMS/ETCS poziom 2 - uruchomienie zespo\u0142u przytorowego systemu ERTMS/ETCS poziom 2 na ww. odcinkach lk nr 1 i nr 17; \u2022 zaprojektowanie i zabudowa interfejs\u00f3w oraz adaptacja urz\u0105dze\u0144 sterowania ruchem kolejowym na odcinkach lk nr 1 i nr 17 Skierniewice - \u0141\u00f3d\u017a Widzew.", "BENEFICJENT": "PKP POLSKIE LINIE KOLEJOWE S.A.", "TYTUL": "Modernizacja linii kolejowej Warszawa \u2013 \u0141\u00f3d\u017a, etap II, Lot C \u2013 pozosta\u0142e roboty, FAZA II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 511.84}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "13012097.58", "WARTOSC": "17670309.87", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie w mie\u015bcie \u017byrardowie, pow. \u017cyrardowski, woj. mazowieckie. Projekt przewiduje prace zwi\u0105zane z zagospodarowaniem nast\u0119puj\u0105cych teren\u00f3w zieleni publicznej: 1. na Placu osiedlowym przy ul. Wittenberga wraz z pasem zieleni przy ul. Wittenberga i ul. Sikorskiego, Starego Parku przy ul. \u017beromskiego, Skweru na rozwidleniu ul. \u017beromskiego oraz ul. Limanowskiego- wycinki, prace piel\u0119gnacyjne, nasadzenia, prace przy nawierzchniach, ma\u0142a architektura. Pow. biologicznie czynna: 43 513m2. 2. Parku wzd\u0142u\u017c rzeki Pisi G\u0105goliny oraz ul. Wyspia\u0144skiego, Parku przy Stawie \u015aw. Jana przy ul. W\u0142. Reymonta wraz z Ziele\u0144cem w ul. \u015aw. Jana przy Torach PKP (cz\u0119\u015b\u0107 A na p\u00f3\u0142noc od ul. Reymonta i cze\u015b\u0107 B na po\u0142udnie od ul. Reymonta), Ogr\u00f3dka Jordanowskiego przy ul. Sikorskiego- wycinki, prace piel\u0119gnacyjne, nasadzenia, prace przy nawierzchniach, ma\u0142a architektura. Pow. biologicznie czynna: 64 274 m2. 3. ci\u0105g\u00f3w zieleni przyulicznej: ul. Limanowskiego na odcinku od ul. Gen. W. Sikorskiego do ul. 1-go Maja, ul. Reymonta na odcinku od ul. Bema do ul. Radziejowskiej, ul. 1-go Maja na odcinku ul. Gda\u0144skiej do Tor\u00f3w PKP oraz ul. Mickiewicza na odcinku od Tor\u00f3w PKP do ul. Jaktorowskiej- wycinki, prace piel\u0119gnacyjne, nasadzenia. Pow. biologicznie czynna: 8 956 m2. 4. przy ulicy Jedno\u015bci Robotniczej- wycinki, prace piel\u0119gnacyjne, nasadzenia, prace przy nawierzchniach, ma\u0142a architektura. Pow. biologicznie czynna: 5 350,45 m2. 5. Skweru Jana Paw\u0142a II- wycinki, prace piel\u0119gnacyjne, nasadzenia, donice. Pow. biologicznie czynna: 2 966,20 m2. 6. przy ulicy Ko\u015bciuszki- wycinki, prace piel\u0119gnacyjne, nasadzenia, prace przy nawierzchniach, ma\u0142a architektura. Pow. biologicznie czynna: 10 127,91 m2. 7. Skweru Ruuki Polska i Skweru z Pomnikiem AK przy skrzy\u017cowaniu ulic 1go Maja i Limanowskiego- wycinki, prace piel\u0119gnacyjne, nasadzenia, prace przy nawierzchniach, ma\u0142a architektura. Pow. biologicznie czynna: 2 882,54 m2. 8. Skweru przy Pl. Marsz. J. Pi\u0142sudskiego z pomniki.", "BENEFICJENT": "MIASTO \u017bYRARD\u00d3W", "TYTUL": "Poprawa jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w poprzez rozw\u00f3j teren\u00f3w zieleni w mie\u015bcie \u017byrardowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 170.84}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "5721243.55", "WARTOSC": "6788376.30", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u017cyrardowskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez- 44% os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji ( w tym: osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niskimi kwalifikacjami (do poziomu ISCED 3),- 59,5% dla pozosta\u0142ych os\u00f3b nienale\u017c\u0105cych do ww. grup,W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy..", "BENEFICJENT": "POWIAT \u017bYRARDOWSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u017bYRARDOWIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u017cyrardowskim (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 75.11}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-02-28", "DOFINANSOWANIE": "224904700.00", "WARTOSC": "255000000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "W zwi\u0105zku z wprowadzeniem stanu zagro\u017cenia epidemicznego, w celu zapewnienia zdrowia i bezpiecze\u0144stwa mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa mazowieckiego oraz ograniczenia rozprzestrzeniania si\u0119 wirusa planuje si\u0119 realizacj\u0119 projektu Zakup niezb\u0119dnego sprz\u0119tu oraz adaptacja pomieszcze\u0144 w zwi\u0105zku z pojawieniem si\u0119 koronawirusa SARS-CoV-2 na terenie wojew\u00f3dztwa mazowieckiego. Projekt pozwoli na wyposa\u017cenie m.in. w niezb\u0119dny sprz\u0119t podmioty, na kt\u00f3re Wojewoda Mazowiecki nak\u0142ada obowi\u0105zek podwy\u017cszonej gotowo\u015bci. Dzi\u0119ki temu w\u0142a\u015bciw\u0105 opiek\u0105 medyczn\u0105 obj\u0119ci b\u0119d\u0105 wszyscy pacjenci z objawami koronowirusa oraz odizolowane zostan\u0105 osoby wymagaj\u0105ce hospitalizacji z innych wzgl\u0119d\u00f3w. Podwy\u017cszona gotowo\u015b\u0107 dotyczy tak\u017ce stacji pogotowia ratunkowego i transportu sanitarnego, z uwagi na bezpo\u015brednie zaanga\u017cowanie zespo\u0142\u00f3w ratownictwa medycznego w proces udzielania pomocy medycznej osobom zaka\u017conym koronawirusem SARS-CoV-2 lub chorym na COVID-19.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO MAZOWIECKIE", "TYTUL": "Zakup niezb\u0119dnego sprz\u0119tu oraz adaptacja pomieszcze\u0144 w zwi\u0105zku z pojawieniem si\u0119 koronawirusa SARS-CoV-2 na terenie wojew\u00f3dztwa mazowieckiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 48.63}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3111466.61", "WARTOSC": "3691820.86", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u017cyrardowskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez co najmniej 17% os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, 35% os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, 48% os\u00f3b o niskich kwalifikacjach oraz 43% os\u00f3b nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z wymienionych grup docelowych bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie (zgodnie z metodologia pomiaru zawart\u0105 Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w EFS w obszarze rynku pracy na lata 2014-2012) i zarejestrowanych w PUP. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych ka\u017cdego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u017bYRARDOWSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u017bYRARDOWIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u017cyrardowskim (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 40.85}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3079909.85", "WARTOSC": "3654378.08", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u017cyrardowskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez- 17% os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,- 48% os\u00f3b o niskich kwalifikacjach,- 35% os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych,- 43% os\u00f3b nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z wy\u017cej wymienionych grup docelowych. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy", "BENEFICJENT": "POWIAT \u017bYRARDOWSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u017bYRARDOWIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u017cyrardowskim (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 40.43}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1969011.10", "WARTOSC": "2461263.87", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Celem realizacji projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u017cyrardowskim. Projekt jest zgodny z celem szczeg\u00f3\u0142owym RPO WM 2014-2020 \u201eWzrost zatrudnienia os\u00f3b, kt\u00f3re zosta\u0142y zidentyfikowane jako zagro\u017cone na rynku pracy \u201d. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 og\u00f3\u0142em 183 osoby (80 kobiet, 103 m\u0119\u017cczyzn) w wieku 30 lat i wi\u0119cej nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u017cyrardowskim, w tym: 1. osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej \u2013 8 os\u00f3b (4 kobiety,4 m\u0119\u017cczyzn), 2. osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami \u2013 2 osoby (1 kobieta,1 m\u0119\u017cczyzna), 3. osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne \u2013 14 os\u00f3b (4 kobiety,10 m\u0119\u017cczyzn); 4. osoby o niskich kwalifikacjach zawodowych \u2013 138 os\u00f3b (50 kobiet, 88 m\u0119\u017cczyzn); 5. kobiety \u2013 80 os\u00f3b; 6. m\u0119\u017cczy\u017ani w wieku pomi\u0119dzy 30 a 49 r. \u017cycia \u2013 3 osoby. W ramach projektu dla ka\u017cdego uczestnika przedstawiona zostanie konkretna oferta aktywizacji zawodowej poprzedzona analiz\u0105 umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie wsparcie w postaci us\u0142ug i instrument\u00f3w rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u017bYRARDOWSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u017bYRARDOWIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u017cyrardowskim (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.85}, {"DATA_KONIEC": "2023-09-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "95999661.12", "WARTOSC": "119999576.40", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom, GM.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce, GM.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: zwi\u0119kszony potencja\u0142 szk\u00f3\u0142/plac\u00f3wek o\u015bwiatowych prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe na Mazowszu, kt\u00f3rych organem prowadz\u0105cym s\u0105 jednostki samorz\u0105du poprzez zwi\u0119kszenie kwalifikacji i umiej\u0119tno\u015bci 14408 uczni\u00f3w, 1040 nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego oraz instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawodu, 60 os\u00f3b obj\u0119tych wsparciem w zakresie doradztwa edukacyjno-zawodowego do dnia 31.03.2023. Grupa docelowa: 172 szko\u0142y i plac\u00f3wki o\u015bwiatowe realizuj\u0105ce kszta\u0142cenie zawodowe z terenu woj. Mazowieckiego (w tym spoza obszaru ZIT WOF 139 szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek o\u015bwiatowych), w tym 102 technika, 49 szk\u00f3\u0142 bran\u017cowych I stopnia, 18 szk\u00f3\u0142 policealnych, CKZiU-1, CKU-3, (136 szk\u00f3\u0142 stanowi cz\u0119\u015b\u0107 zespo\u0142\u00f3w szk\u00f3\u0142) ich 14408 uczni\u00f3w i s\u0142uchaczy (U), 1040 nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego i instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawodu(N) oraz 60 os\u00f3b realizuj\u0105cych zadania z zakresu doradztwa edukacyjno-zawodowego, kt\u00f3re nie posiadaj\u0105 kwalifikacji w tym obszarze. Wska\u017anik i: 1.Liczba nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego oraz instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawodu, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu: 1040 2.Liczba szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zawodowego wykorzystuj\u0105cych doposa\u017cenie zakupione dzi\u0119ki EFS:130 3.Liczba uczni\u00f3w kt\u00f3rzy nabyli kwalifikacje lub nabyli kompetencj\u0119 po opuszczeniu programu: 14408 4.Liczba os\u00f3b realizuj\u0105cych zadania z zakresu doradztwa edukacyjno-zawodowego, kt\u00f3re nie posiadaj\u0105 kwalifikacji z tego zakresu: 60. 5. Liczba szk\u00f3\u0142, w kt\u00f3rych zosta\u0142y uruchomione nowe kierunki kszta\u0142cenia: 70. 6. Liczba szk\u00f3\u0142, kt\u00f3re uzupe\u0142ni\u0142y programy kszta\u0142cenia na kierunkach dotychczasowych: 60. Zadania : 1.Praktyki zawodowe lub sta\u017ce zawodowe 2.Szkolenia zawodowe dla uczni\u00f3w 3.Rozw\u00f3j doradztwa edukacyjno\u2013zawodowego oraz wsp\u00f3\u0142praca z rynkiem pracy 4.Wyposa\u017cenie szk\u00f3\u0142 prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe 5.Opracowanie i wdro\u017cenie program\u00f3w innowacji pedagogicznych", "BENEFICJENT": "SAMORZ\u0104D WOJEW\u00d3DZTWA MAZOWIECKIEGO \u2013 URZ\u0104D MARSZA\u0141KOWSKI WOJEW\u00d3DZTWA MAZOWIECKIEGO W WARSZAWIE \u2013 DEPARTAMENT EDUKACJI PUBLICZNEJ I SPORTU", "TYTUL": "Zintegrowany rozw\u00f3j szkolnictwa zawodowego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.96}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1699471.85", "WARTOSC": "2124339.80", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Celem realizacji projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b w wieku 30 lat i powy\u017cej nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u017cyrardowskim. Projekt jest zgodny z celem szczeg\u00f3\u0142owym RPO WM 2014-2020 \u201eWzrost zatrudnienia os\u00f3b, kt\u00f3re zosta\u0142y zidentyfikowane jako zagro\u017cone na rynku pracy \u201d. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi og\u00f3\u0142em 146 os\u00f3b (66 kobiet,80 m\u0119\u017cczyzn) w wieku 30 lat i powy\u017cej nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u017cyrardowskim, dla kt\u00f3rych zosta\u0142 okre\u015blony I lub II profil pomocy, w tym: 86 os\u00f3b (48 kobiet,38 m\u0119\u017cczyzn), kt\u00f3re otrzymaj\u0105 wsparcie w projekcie, w tym: osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej \u2013 29 os\u00f3b (16 kobiet,13 m\u0119\u017cczyzn), osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami \u2013 5 os\u00f3b (2 kobiety,3 m\u0119\u017cczyzn), osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne \u2013 50 os\u00f3b (31 kobiet,19 m\u0119\u017cczyzn). 60 os\u00f3b (18 kobiet,42 m\u0119\u017cczyzn), kt\u00f3re otrzymaj\u0105 wsparcie w projekcie wy\u0142\u0105cznie w postaci jednorazowych \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej (po uprzednim zastosowaniu us\u0142ug rynku pracy). W ramach projektu dla ka\u017cdego uczestnika przedstawiona zostanie konkretna oferta aktywizacji zawodowej poprzedzona analiz\u0105 umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika.Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie wsparcie w postaci us\u0142ug i instrument\u00f3w rynku pracy,o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Projekt zak\u0142ada zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b w wieku 30 lat i powy\u017cej nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u017cyrardowskim. Projekt jest zgodny z celem szczeg\u00f3\u0142owym RPO WM 2014-2020 \u201eWzrost zatrudnienia os\u00f3b, kt\u00f3re zosta\u0142y zidentyfikowane jako zagro\u017cone na rynku pracy \u201d. Niniejszy projekt jest zgodny z kart\u0105 zg\u0142oszenia projektu PUP stanowi\u0105c\u0105 podstaw\u0119 uj\u0119cia projektu w Wykazie projekt\u00f3w zidentyfikowanych w ramach trybu pozakonkursowego.Projekt jest zgodny z politykami horyzontalnymi,prawodawstwem krajowym i wsp\u00f3lnotowym.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u017bYRARDOWSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u017bYRARDOWIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b w wieku 30 lat i powy\u017cej pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u017cyrardowskim (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.31}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2015-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1643580.40", "WARTOSC": "2054475.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Celem realizacji projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b w wieku 30 lat i powy\u017cej nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u017cyrardowskim. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu jest 150 os\u00f3b w wieku 30 lat i powy\u017cej nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u017cyrardowskim dla kt\u00f3rych zosta\u0142 okre\u015blony I lub II profil pomocy. W grupie docelowej projektu s\u0105: osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia 54 os., osoby niepe\u0142nosprawne 9 os. oraz osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne 89 os. W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie Powiatowy Urz\u0105d Pracy realizowa\u0107 b\u0119dzie wsparcie w postaci us\u0142ug i instrument\u00f3w rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u017bYRARDOWSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u017bYRARDOWIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b w wieku 30 lat i powy\u017cej pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u017cyrardowskim (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.57}, {"DATA_KONIEC": "2015-12-31", "DATA_START": "2015-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1372921.20", "WARTOSC": "1629000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u017cyrardowskim. W ramach projektu zaplanowano wsparcie dla 160 os\u00f3b zarejestrowanych w PUP. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u017bYRARDOWSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u017bYRARDOWIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u017cyrardowskim (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.02}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-31", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "679470.00", "WARTOSC": "849337.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Przedmiotowy projekt poprzez realizacj\u0119 w pe\u0142ni uzasadnionych dzia\u0142a\u0144, kt\u00f3re s\u0105 zgodne z RPZ/celami RPOWM/Dz.9.2.2, nakierowany b\u0119dzie na osi\u0105gniecie celu: popraw\u0119 stanu zdrowia 150 uczni\u00f3w kl.I-VI szk\u00f3\u0142 podst. z pow.\u017cyrardowskiego, u kt\u00f3rych na podst. wynik\u00f3w kwalifikacji do Proj. stwierdzona zosta\u0142a ch.kr\u0119gos\u0142upa, kt\u00f3rzy jako gr. docelowa, poprzez zwi\u0119kszenie poziomu dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug zdrowotnych (zgodnie z celem Dz. 9.2.2) obj\u0119ci zostan\u0105 wsparciem w ramach 2 edycji komplementarnych dzia\u0142a\u0144 [I edycja rok szkolny 2019/2020 i II edycja rok szkolny 2020/2021]. Zgodnie z oczekiwaniami beneficjent\u00f3w ostatecznych, wsparcie realizowane b\u0119dzie w dni powszednie tak\u017ce godzinach popo\u0142udniowych (po godz. 16) oraz w soboty. Maj\u0105c na wzgl\u0119dzie kompleksowo\u015b\u0107 realizowanych zada\u0144 w Proj. uwzgl\u0119dniono r\u00f3wnie\u017c dzia\u0142ania informacyjno\u2013edukacyjne dla os\u00f3b z otoczenia uczestnik\u00f3w. Partner jest podmiotem leczniczym, funkcjonuj\u0105cym na podst. umowy z NFZ, \u015bwiadcz\u0105cym us\u0142ugi med. i posiadaj\u0105cym bogate do\u015bwiadczenie zgodne z RPZ. W ramach modu\u0142u zaanga\u017cowany zostanie wysoko wykwalifikowany personel-eksperci, kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 wsp\u00f3\u0142pracowa\u0107 celem osi\u0105gni\u0119cia u uczestnik\u00f3w jak najlepszych efekt\u00f3w. Efekty realizacji Proj. b\u0119d\u0105 obejmowa\u0107 rozwi\u0105zania pozwalaj\u0105ce na zachowanie najwy\u017cszego poziomu u\u017cyteczno\u015bci dla zainteresowanych, bez jakiekolwiek r\u00f3\u017cnicowania/ wykluczania/ ograniczania dost\u0119pno\u015bci, maj\u0105c na wzgl\u0119dzie r\u00f3\u017cne/odmienne potrzeby funkcjonalne odbiorc\u00f3w. Wnioskodawca podejmie dzia\u0142ania maj\u0105ce na celu zapewnienie zainteresowanym takie same prawa, warto\u015b\u0107 spo\u0142eczn\u0105, r\u00f3wny dost\u0119p.", "BENEFICJENT": "MERSEY SP. Z O.O.", "TYTUL": "Badania diagnostyczne w kierunku chor\u00f3b kr\u0119gos\u0142upa dla uczni\u00f3w klas I-VI szk\u00f3\u0142 podstawowych z terenu powiatu \u017cyrardowskiego w roku szkolnym 2019/2020 oraz 2020/2021", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.92}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "2053382.59", "WARTOSC": "2566728.24", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie komp.kluczowych w obszarze komp.j\u0119zykowych i cyfrowych przez 790os.doros\u0142ych(403K/387M) do 31.6.2020.Projekt skier.do os\u00f3b zamieszk.tereny pow.\u017cyrardowskiego,pruszkowskiego,grodziskiego w wieku powy\u017cej25r.\u017c.o niskich kwalifik,ze szcz.uwzgl\u0119dnieniem os\u00f3b z ter.wiejskich-DEGURBA3(395os-min50%UP),w wieku25-50(474os.min.60%UP)oraz ON(48os-6%UP),kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy zainteres.s\u0105 nabyciem,uzupe\u0142.lub podwy\u017csz. umiej\u0119tno\u015bci oraz komp.cyfrowych lub j\u0119zykowych. Celem projektu jest wzrost kwalifikacji i komp.cyfrowych w zakresie:poszuk/przetw.info.(wyszukiwarki,us\u0142ugi i-netowe),komunikacji(e-mail,komunikatory),tworzenia cyfr.tre\u015bci(teksty,grafika,multimedia),zachowania bezp.(pr.autorskie,\u015bwiad.zagro\u017ce\u0144),rozwi\u0105z.probl.przez 70uczestnik\u00f3w/czek o niskich kwalif.w wieku powy\u017cej25r.\u017c.oraz j\u0119zykowych w zakr.j.angielskiego przez 720uczestnik\u00f3w/czek o niskich kwalif.w wieku powy\u017cej25r.\u017c.w okresie real.projektu.Wsparcie w ramach projektu b\u0119dzie dopasowane do potrzeb i umiej\u0119tno\u015bci uczestnik\u00f3w/czek na etapie wdra\u017cania proj.na podst.indywidualnej diagnozy potrzeb.Rezultatem proj.b\u0119dzie poprawa sytuacji uczestnik\u00f3w/czek znajduj.si\u0119 w niekorzystnej syt.oraz uzyskanie kwalif.potwierdz.certyfikatem zew.TELC/ECDL lub nabycie komp.po opuszczeniu progr.w zakresie ICT i/lub j.obcych przez:min.553os.powy\u017cej25r.\u017c.o niskich kwalif.(70%),co przyczyni si\u0119 do polepszenia syt.osobistej UP na rynku pracy.Powy\u017cszy cel b\u0119dzie realizowany w ramach zada\u0144:zad1.SZKOL.PODNOSZ\u0104CE KOMP.J\u0118ZYKOWE Z ZAKR.ANG.(ST.JEDN)DLA240UP Z POW.\u017bYRARDOWSKIEGO;zad2.SZKOL.PODNOSZ\u0104CE KOMP.J\u0118ZYKOWE Z ZAKR.ANG.(ST.JEDN)DLA180UP Z POW.PRUSZKOWSKIEGO;Zad3.SZKOL.PODNOSZ\u0104CE KOMP.J\u0118ZYKOWE Z ZAKR.ANG.(ST.JEDN)DLA300UP Z POW.GRODZISKIEGO;zad4.CERTYFIKACJA ZEW. POTWIERDZAJ\u0104CA ZDOBYCIE OKRE\u015aLONEGO POZIOMU BIEG\u0141O\u015aCI J\u0118ZYKOWEJ DLA 720UP(NIEOBJ\u0118TE ST.JEDN);zad5.SZKOL.PODNOSZ\u0104CE KOMP.CYFROWE DLA 70UP;zad6.FORMALNE POTWIERDZENIE I CERTYFIKACJA ZEW. POTWIERDZAJ\u0104CA ZDOBYCIE KOMP.CYFROWYCH DLA 70UP.", "BENEFICJENT": "MERSEY SP. Z O.O.", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie kompetencji komputerowych i j\u0119zykowych to wzrost szans na rynku pracy.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.23}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1659139.20", "WARTOSC": "2073924.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Przedmiotem proj. (P) jest wdra\u017canie wczesnego wykrywania wad rozwojowych i rehabilitacji dzieci zagro\u017conych niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 i niepe\u0142nosprawnych zgodnie z \u201eRegionalnym Programem Zdrowotnym w zakresie chor\u00f3b kr\u0119gos\u0142upa i oty\u0142o\u015bci w\u015br\u00f3d dzieci z wojew\u00f3dztwa mazowieckiego okres realizacji lata: 2018-2021\u201d (RPZ). Wsparcie projektowe skierowane jest do grupy docelowej (GD) 340 dzieci (170k/170m) ucz. kl. I-VI szk\u00f3\u0142 podstaw. (SP) z 7 powiat\u00f3w wojew\u00f3dztwa mazowieckiego (WM): gostyni\u0144skiego, sochaczewskiego, \u017cyrardowskiego, sierpeckiego, \u017curomi\u0144skiego, p\u0142o\u0144skiego i p\u0142ockiego. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa stanu zdrowia dzieci w kl. I-VI szk\u00f3\u0142 podstawowych z 7 powiat\u00f3w: gostyni\u0144skiego, sochaczewskiego, \u017cyrardowskiego, sierpeckiego, \u017curomi\u0144skiego, p\u0142o\u0144skiego i p\u0142ockiego wojew\u00f3dztwa mazowieckiego (WM) w zakresie chor\u00f3b kr\u0119gos\u0142upa w okresie VIII 2019- VII 2020. Wsparcie obejmie: dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne, kwalifikacj\u0119 uczestnik\u00f3w, dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne uczni\u00f3w oraz ich rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w, interwencj\u0119 terapeutyczn\u0105 przez okres 9 miesi\u0119cy (w tym badania pocz\u0105tkowe, kontrolne i ko\u0144cowe, zaj\u0119cia ruchowe i indywidualne porady lekarzy/fizjoterapeut\u00f3w), monitoring i ewaluacja dzia\u0142a\u0144 w ramach projektu, a tak\u017ce dzia\u0142ania informacyjno-szkoleniowe dla personelu medycznego z podmiot\u00f3w \u015bwiadcz\u0105cych podstawow\u0105 opiek\u0119 zdrowotn\u0105, dla piel\u0119gniarek/higienistek szkolnych, w zakresie merytorycznym zwi\u0105zanym z udzielanym wsparciem oraz dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne dla os\u00f3b z otoczenia dzieci uczestnicz\u0105cych w programie, w szczeg\u00f3lno\u015bci: personel szkolny (w tym nauczyciele), pracownicy OPS, PCPR. Projekt realizowany w partnerstwie z CM Borowiczki.", "BENEFICJENT": "CENTRUM INNOWACJI I SPO\u0141ECZNEJ EKONOMII", "TYTUL": "Zdrowe dzieci - Skarby Mazowsza", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.54}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1894960.80", "WARTOSC": "2368701.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Projekt \u201eO\u015brodek Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej w subregionie warszawsko-zachodnim\u201d realizowany jako kontynuacja dotychczasowej wsp\u00f3\u0142pracy w ramach OWES do\u015bwiadczonych i ciesz\u0105cych si\u0119 zaufaniem lokalnym parasolowych organizacji: BORIS i FISE. Partnerzy b\u0119d\u0105 realizowa\u0107 dzia\u0142ania w podziale na powiaty: BORIS - Warszawsko Zachodni, Pruszkowski, \u017byrardowski, Gr\u00f3jecki, FISE \u2013 Piaseczy\u0144ski, Grodziski, Sochaczewski. Partnerzy b\u0119d\u0105 realizowa\u0107 zadania wsp\u00f3lnie. Projekt zak\u0142ada \u015bwiadczenie przez akredytowany OWES kompleksowych us\u0142ug na rzecz wzmocnienia znaczenia i potencja\u0142u PES i PS w \u015brodowisku lokalnym, a tak\u017ce w gospodarce spo\u0142ecznej. Us\u0142ugi \u015bwiadczone w ramach projektu podmiotom i osobom zagro\u017conym wykluczeniem spo\u0142ecznym i ub\u00f3stwem b\u0119d\u0105 kompleksowe i dostosowane do indywidualnych potrzeb odbiorc\u00f3w: animacja \u015brodowisk lokalnych, doradztwo, mentoring i coaching biznesowy, wsparcie specjalistyczne (w tym szk. zawodowe), wsparcie finansowe (dotacje i wsparcie pomostowe). Szyte na miar\u0119 us\u0142ugi b\u0119d\u0105 uzupe\u0142nione i obudowane dzia\u0142aniami lokalnymi: tworzenie lokalnych partnerstw, koalicji i inicjatyw ES z udzia\u0142em JST. Przyczyni\u0105 si\u0119 one do powstania nowych miejsc pracy dla os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym i ub\u00f3stwem w nowo powsta\u0142ych i w istniej\u0105cych PES/PS w okresie 36 miesi\u0119cy na obszarze obj\u0119tym dzia\u0142aniami projektu. W ramach projektu b\u0119d\u0105 tworzone miejsca pracy i PS m.in. w kluczowych sferach rozwojowych: zr\u00f3wnowa\u017cony rozw\u00f3j, solidarno\u015b\u0107 pokole\u0144, polityka rodzinna, turystyka spo\u0142eczna, budownictwo spo\u0142., lokalne produkty kulturowe. Praca wyspecjalizowanej kadry OWES i zatrudnionych ekspert\u00f3w wp\u0142ynie na rozw\u00f3j potencja\u0142u PES/PS (w tym NGO z dzia\u0142alno\u015bci\u0105 odp\u0142atn\u0105 i gospodarcz\u0105), co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na rozw\u00f3j i wzrost ilo\u015bci i jako\u015bci us\u0142ug \u015bwiadczonych przez te podmioty, a tak\u017ce oferowan\u0105 liczb\u0119 miejsc pracy i wysoko\u015b\u0107 obrot\u00f3w rocznych PES/PS. Dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 prowadzone zg. z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans K i M, zr\u00f3wn. rozwoju oraz b\u0119d\u0105 dost\u0119pne dla os. niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE BIURO OBS\u0141UGI RUCHU INICJATYW SPO\u0141ECZNYCH BORIS", "TYTUL": "O\u015brodek Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej (OWES) w subregionie warszawsko - zachodnim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.34}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "578802.00", "WARTOSC": "723502.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany w subr. \u017cyrardowskim jako kontynuacja projektu z lat 2016-2019, realizowanego przez, ciesz\u0105ce si\u0119 zaufaniem lokalnym, organizacje wspieraj\u0105ce od 2012 r. rozw\u00f3j ekonomii spo\u0142ecznej (es): BORIS i FISE, akredytowane jako OWES BORIS FISE. Projekt zak\u0142ada \u015bwiadczenie kompleksowych us\u0142ug, zgodnych ze standardami OWES, na rzecz tworzenia miejsc pracy w sektorze es dla os. wykluczonych i zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142. (typ projektu 1), oraz \u015bwiadczenie us\u0142ug wspieraj\u0105cych rozw\u00f3j es (typ projektu 2). Us\u0142ugi \u015bwiadczone w projekcie b\u0119d\u0105 kompleksowe i dostosowane do ind. potrzeb odbiorc\u00f3w. Projekt b\u0119dzie realizowany przez 36 m-cy:1.04.2019 - 31.03.2022. W projekcie zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te wska\u017aniki: obj\u0119cie wsparciem 27 os. zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142., utworzenie 9 miejsc pracy, utworzenie 2 ngo z dzia\u0142. odp. statutow\u0105 lub gosp., wzrost obrot\u00f3w o co najmniej 0,1% w skali roku u 50% PS. Preferowane b\u0119dzie tworzenie miejsc pracy i PS w kluczowych sferach rozwojowych wskazanych w dzia\u0142. I.4 KPRES tj. zr\u00f3wnowa\u017cony rozw\u00f3j, solidarno\u015b\u0107 pokole\u0144, polityka rodzinna, turystyka spo\u0142., budownictwo spo\u0142., lokalne produkty kulturowe. W dost\u0119pie do wsparcia preferowane b\u0119d\u0105 osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142., kt\u00f3re skorzysta\u0142y z projekt\u00f3w w ramach PI 9i, a kt\u00f3rych \u015bcie\u017cka reintegracji wymaga dalszego wsparcia w ramach PI 9v. Dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 prowadzone zgodnie z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans K i M, zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju oraz b\u0119d\u0105 dost\u0119pne dla os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Ze wzgl. na specyfik\u0119 subregionu w projekcie b\u0119d\u0105 rozbudowane dzia\u0142. animacyjne skierowane na tworzenie lokalnych koalicji i przyjaznego otoczenia na rzecz es z udzia\u0142em jst. Stow. BORIS b\u0119dzie odpowiedzialne za dzia\u0142. animacyjne, wsparcie inkubacyjne,biznesowe (szkolenia, doradztwo dla istniej\u0105cych i nowopowsta\u0142ych PES/PS w subregionie).FISE b\u0119dzie odpowiedzialne za wsparcie finansowe (dotacje,pomost\u00f3wki), pomoc publ., monitoring wska\u017anik\u00f3w i trwa\u0142o\u015bci efekt\u00f3w projektu.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE BIURO OBS\u0141UGI RUCHU INICJATYW SPO\u0141ECZNYCH BORIS", "TYTUL": "Lokalny O\u015brodek Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej - subregion \u017cyrardowski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.22}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-31", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "605970.00", "WARTOSC": "757462.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Przedmiotowy projekt poprzez realizacj\u0119 w pe\u0142ni uzasadnionych dzia\u0142a\u0144, kt\u00f3re s\u0105 zgodne z RPZ/celami RPOWM/Dz.9.2.2, nakierowany b\u0119dzie na osi\u0105gniecie celu: popraw\u0119 stanu zdrowia 150 uczni\u00f3w kl.I-VI szk\u00f3\u0142 podst. z pow.\u017cyrardowskiego powiatu p\u0142ockiego oraz powiatu p\u0142o\u0144skiego, u kt\u00f3rych na podst. wynik\u00f3w kwalifikacji do Proj.stwierdzona zosta\u0142a oty\u0142o\u015b\u0107, kt\u00f3rzy jako gr. docelowa, poprzez zwi\u0119kszenie poziomu dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug zdrowotnych (zgodnie z celem Dz. 9.2.2) obj\u0119ci zostan\u0105 wsparciem w ramach 2 edycji komplementarnych dzia\u0142a\u0144 [I edycja rok szkolny 2019/2020 i II edycja rok szkolny 2020/2021]. Zgodnie z oczekiwaniami beneficjent\u00f3w ostatecznych, wsparcie realizowane b\u0119dzie w dni powszednie tak\u017ce godzinach popo\u0142udniowych (po godz. 16) oraz w soboty. Maj\u0105c na wzgl\u0119dzie kompleksowo\u015b\u0107 realizowanych zada\u0144 w Proj. uwzgl\u0119dniono r\u00f3wnie\u017c dzia\u0142ania informacyjno\u2013edukacyjne dla os\u00f3b z otoczenia uczestnik\u00f3w. Partner jest podmiotem leczniczym, funkcjonuj\u0105cym na podst. umowy z NFZ, \u015bwiadcz\u0105cym us\u0142ugi med. i posiadaj\u0105cym bogate do\u015bwiadczenie zgodne z RPZ. W ramach modu\u0142u zaanga\u017cowany zostanie wysoko wykwalifikowany personel-eksperci, kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 wsp\u00f3\u0142pracowa\u0107 celem osi\u0105gni\u0119cia u uczestnik\u00f3w jak najlepszych efekt\u00f3w. Efekty realizacji Proj. b\u0119d\u0105 obejmowa\u0107 rozwi\u0105zania pozwalaj\u0105ce na zachowanie najwy\u017cszego poziomu u\u017cyteczno\u015bci dla zainteresowanych, bez jakiekolwiek r\u00f3\u017cnicowania/ wykluczania/ ograniczania dost\u0119pno\u015bci, maj\u0105c na wzgl\u0119dzie r\u00f3\u017cne/odmienne potrzeby funkcjonalne odbiorc\u00f3w. Wnioskodawca podejmie dzia\u0142ania maj\u0105ce na celu zapewnienie zainteresowanym takie same prawa, warto\u015b\u0107 spo\u0142eczn\u0105, r\u00f3wny dost\u0119p.", "BENEFICJENT": "MERSEY SP. Z O.O.", "TYTUL": "Badania diagnostyczne w kierunku oty\u0142o\u015bci dla uczni\u00f3w klas I-VI szk\u00f3\u0142 podstawowych z terenu powiatu \u017cyrardowskiego w roku szkolnym 2019/2020 oraz 2020/2021", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.2}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1573084.80", "WARTOSC": "1966356.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Wsparciem w ramach projektu obj\u0119tych zostanie 400 dzieci (250K/150M) w ramach modu\u0142u dotycz\u0105cego oty\u0142o\u015bci z klas. I-VI ucz\u0119szczaj\u0105cych do szk\u00f3\u0142 z wojew\u00f3dztwa mazowieckiego (powiat grodziski, sochaczewski, \u017cyrardowski, pruszkowski, p\u0142ocki, nowodworski i warszawsko-zachodni) w tym 50% zamieszkuj\u0105cych miasta \u015brednie. Oty\u0142o\u015b\u0107 nasilona szczeg\u00f3lnie w okresie dojrzewania zaburza prawid\u0142owy rozw\u00f3j co utrudnia integracj\u0119 ze \u015brodowiskiem, obni\u017ca samoocen\u0119, wzmaga mniejsze oczekiwania w odniesieniu do osi\u0105gni\u0119\u0107 szkolnych, ogranicza mo\u017cliwo\u015bci realizacji plan\u00f3w na przysz\u0142o\u015b\u0107 oraz generuje nadopieku\u0144cz\u0105 postaw\u0119 rodzic\u00f3w co w konsekwencji utrudnia samodzielno\u015b\u0107 i niezale\u017cno\u015b\u0107. Oty\u0142o\u015b\u0107 uznaje si\u0119 za epidemi\u0119 XXI w. Z bada\u0144 Instytutu \u017bywno\u015bci i \u017bywienia wynika, \u017ce najwi\u0119kszy odsetek dzieci z oty\u0142o\u015bci\u0105 odnotowano w woj. mazowieckim tj. 32% Cz\u0119sto\u015b\u0107 wyst\u0119powania oty\u0142o\u015bci u dziewczynek jest 7-ktornie wy\u017csza ni\u017c u ch\u0142opc\u00f3w. Projekt stanowi odpowied\u017a na powy\u017cej zidentyfikowane problemy. Projekt jest zgodny z RPO WM 2014-2020, Dzia\u0142aniem 9.2, Poddzia\u0142aniem 9.2.2, zasad\u0105 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju, RPZ oraz Regulaminem Konkursu. Projekt jest zgodny z prawodawstwem krajowym, w tym ustaw\u0105 PZP oraz z zasadami dotycz\u0105cymi pomocy publicznej. Projekt jest zgodny z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans kobiet i m\u0119\u017cczyzn oraz zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji w tym dost\u0119pno\u015bci dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do wzrostu wykrywalno\u015bci niezdiagnozowanej oty\u0142o\u015bci, zmniejszenia masy cia\u0142a o co najmniej 3% u wi\u0119cej ni\u017c 25% uczestnik\u00f3w i wzrostu poziomu wiedzy na temat przyczyn, skutk\u00f3w i terapii leczenia oty\u0142o\u015bci. Projekt stanowi odpowied\u017a na problematyk\u0119 obszaru wsparcia zdiagnozowan\u0105 w programie zdrowotnym.Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 wsparcia w dni powszednie r\u00f3wnie\u017c po godz. 16.00 r\u00f3wnie\u017c w soboty/niedziele.", "BENEFICJENT": "NZOZ NIEPUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ \"M\u00d3J LEKARZ\" IZABELA KO\u015aCIUCZYK", "TYTUL": "Oty\u0142o\u015bci m\u00f3wimy NIE! - interwencja terapeutyczna dzieci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.18}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "812840.00", "WARTOSC": "1016050.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "P stanowi odp. na wyniki przepr. bada\u0144 epidemiologicznych szacuj\u0105cych, \u017ce autyzm wyst\u0119puje u oko\u0142o 1% populacji UE. Wg. danych GUS populacja od 2 do 15 r.\u017c. na terenie woj. maz. w 2015 r. liczy\u0142a 779 359 os\u00f3b, w tym wg. statystyk Autism Europe zaburzenia ASD ma nawet 7 779 os\u00f3b, a wg. danych ameryka\u0144skich a\u017c 8 572 dzieci. Wyst\u0119puje brak lub du\u017ce trudno\u015bci w uzysk. wskaz. do pracy w domu i otrzymaniem diagnozy funkcjonalnej dziecka ASD dla rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w, gdy\u017c w woj. maz. jest zaledwie 12 poradni dla os\u00f3b z ASD. Przedm. P w ramach wykrywania i skutecznej terapii wad rozwoj. u dzieci z zaburzeniami ASD jest oprac. szeregu diagnoz funkcjonowania oraz przyg. indywidualnego programu domowego dla ka\u017cdego pacjenta ucz. w P. Wsparcie P kier. jest do GD 84 dzieci (22 K i 62 M) miszk. w woj. maz. (min. 25% pochodzi z ter. wiejskich), w wieku 1,5-15 lat z zaburzeniami ASD spe\u0142. \u0142\u0105cznie kryteria str. 15-16 reg. konkursu. Po akcji infor. i rekr. GD wsparcie proj. obejmie: indywidualn\u0105 prac\u0119 z rodzin\u0105 i dzieckiem w \u015br. dom., w celu opracow. indywidualnych diagnoz, w tym diagnozy funkcjonalnej, min. 12 spotka\u0144 z dzieckiem i jego rodzin\u0105, przep. powt\u00f3rnej diagnozy funkcjonowania, por\u00f3wnanie i om\u00f3wienie wynik\u00f3w. Efektem b\u0119dzie stworzenie ind. programu domowego i \u015brodowiskowego dla ka\u017cdego dziecka. Ponadto wsp. proj. zawiera szkolenie dla min. 84 rodzic\u00f3w/ opiekun\u00f3w nt. dost\u0119pnych metod terapii ASD i prakt. wskaz. jak wspomaga\u0107 rozw\u00f3j dziecka z zaburzeniami ASD. P obejmuje te\u017c dzia\u0142. fakultatywne: inf.-szkoleniowe dla 12 os. personelu med. oraz inf-edukacyjne dla 12 os.z otoczenia pacjenta (o\u015brodki, plac. o\u015bwiatowe). P b\u0119dzie realizowany zgodnie z zasad\u0105 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju. P jest zgodny z RPZ Sam. Woj. Maz. dotycz\u0105cego ASD w zakresie planowanych dzia\u0142. i interwencji, grupy docelowej oraz do\u015bwiadczenia wnioskodawcy. P realizowany w partnerstwie z NZOZ \u201eM\u00d3J LEKARZ\" IZABELA KO\u015aCIUCZYK i \u201eCENTRUM MEDYCZNE DERMEX\u201d sp. z o.o.. Partnerstwo spe\u0142nia wymogi i warunki konkursu.", "BENEFICJENT": "CENTRUM INNOWACJI I SPO\u0141ECZNEJ EKONOMII", "TYTUL": "Mazowsze otwiera serce i \u015bwiat dla dzieci z autyzmem", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.96}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1625783.66", "WARTOSC": "2032229.57", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Projektem realizowanym w partnerstwie z 21 JST (gminami) z woj. mazowieckiego w okr.01.02.2018-31.07.2019r. obejmiemy wy\u0142\u0105cznie os. doros\u0142e powy\u017cej 25 r.\u017c., mieszkaj\u0105ce, pracuj\u0105ce lub ucz\u0105ce si\u0119 na terenie woj. mazowieckiego, z w\u0142. inicjatywy zainteresowane nabyciem, uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji cyfrowych lub j\u0119zykowych, w tym z gr.defaworyzowanych (m.in. o niskich kwalifikacjach, 50+ i mieszkaj\u0105cych na wsi). Zrealizujemy zaj\u0119cia z: a) j.angielskiego:540 os (328 k.), w ramach 45 grup x 180h/gr; b) j. niemieckiego: 36 os (29 k.), w ramach 3 grup x 180h/gr; c) ICT: 170 os (100 k.), w ramach 17 grup x 120h/gr. Zaj\u0119cia realizowane b\u0119d\u0105 w turach: a) j\u0119zyki: 02.2018-06.2019 (I tura: gr A1-A22 i N1) oraz 03/04.-07.2019r (II tura, gr. A23-A45 i N2-N3) b) ICT: 03.2018-03.2019r (I tura: gr IT1-IT8) oraz 09.2018-07.2019r (II tura: gr IT9-IT17) Celem g\u0142. projektu jest podniesienie umiej\u0119tno\u015bci w zakresie pos\u0142ugiwania si\u0119 wybranym j.obcym (angielskim lub niemieckim) u 462 os (286 k.) lub umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji cyfrowych u 134 os (79 kobiet), doros\u0142ych mieszkaj\u0105cych, pracuj\u0105cych lub ucz\u0105cych si\u0119 na terenie woj. mazowieckiego, w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b z grup najbardziej potrzebuj\u0105cych, m.in. os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, w wieku 25 - 50 lat, a tak\u017ce os\u00f3b mieszkaj\u0105cych na wsi oraz os\u00f3b kt\u00f3re nie uczestniczy\u0142y we wsparciu LLL, w terminie od 01.02.2018r do 31.07.2019r. Nab\u00f3r oparto o kryteria merytoryczne nie dyskryminuj\u0105ce ze wzgl\u0119du na wyznanie, ras\u0119, status materialny itp. Zaj\u0119cia prowadzone b\u0119d\u0105 w salach udost\u0119pnianych przez partnerskie JST a poza nimi-wynajmowanych. Zasad\u0105 jest dostosowanie miejsc i termin\u00f3w zaj\u0119\u0107 do potrzeb UP. Sale wyposa\u017cone b\u0119d\u0105 w niezb\u0119dne meble oraz sprz\u0119t: komputery z dost. do internetu, magnetofony, tablice interaktywne itp. Sale te znajduj\u0105 si\u0119 w budynkach dost. do potrzeb os. niepe\u0142nosprawnych ruchowo. W przypadku zg\u0142osze\u0144 os. z innymi niepe\u0142nosprawno\u015bciami zapewnimy im wsparcie dostosowane do ich potrzeb.", "BENEFICJENT": "WITOLD SZASZKIEWICZ CENTRUM EDUKACYJNE IDEA", "TYTUL": "Moje kompetencje, moje perspektywy.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.45}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "841369.02", "WARTOSC": "998302.12", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Projekt \u201eStawiamy na DDOM \u2013 wsparcie rozwi\u0105za\u0144 systemowych w ochronie zdrowia\u201d zosta\u0142 zaplanowany do realizacji na terenie powiatu grodziskiego w wojew\u00f3dztwie mazowieckim.\u00a0Nowoczesny Szpital Zachodni (SZ), wykonuj\u0105cy innowacyjne leczenie metodami ma\u0142oinwazyjnymi, przy u\u017cyciu wysokospecjalistycznego sprz\u0119tu i wyposa\u017cenia, kt\u00f3re zostanie udost\u0119pnione na rzecz projektu, bardzo dobrze zarz\u0105dzany (Ranking Szpitali Rzeczpospolitej 2014 I miejsce), charakteryzuj\u0105cy si\u0119 wysok\u0105 jako\u015bci\u0105 \u015bwiadczonych us\u0142ug, posiadaj\u0105cy du\u017ce poparcie spo\u0142eczno\u015bci lokalnej, stanowi idealny obiekt do pilota\u017cowego testowania rozwi\u0105za\u0144 systemowych w ochronie zdrowia. Stanowi\u0105cy wyodr\u0119bnion\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 podmiotu leczniczego SZ - Dzienny Dom Opieki Medycznej (DDOM) b\u0119dzie spe\u0142nia\u0142 wszystkie standardy okre\u015blone regulaminem konkursu. Obj\u0119cie \u015bwiadczeniami zdrowotnymi DDOM os\u00f3b niesamodzielnych i starszych b\u0119dzie odbywa\u0142o si\u0119 zgodnie z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji, w tym pozytywnie wp\u0142ynie na dost\u0119pno\u015b\u0107 \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. W ramach projektu zaplanowano dostosowanie pomieszcze\u0144 przeznaczonych na DDOM i wyposa\u017cenie ich w spos\u00f3b optymalny dla komfortu i bezpiecze\u0144stwa pacjent\u00f3w. Drugim etapem realizacji projektu b\u0119dzie rekrutacja pacjent\u00f3w do DDOM, realizowana zgodnie z wymogami konkursu i przy udziale wielodyscyplinarnego zespo\u0142u terapeutycznego (WZT), zarz\u0105dzaj\u0105cego projektem od strony medycznej. Projekt b\u0119dzie realizowany od maja 2016 r. do kwietnia 2018 r., z czego przez 18 msc b\u0119d\u0105 realizowane \u015bwiadczenia zdrowotne w ramach DDOM. Do obj\u0119cia wsparciem zaplanowano 6 grup 10 \u2013 osobowych, kt\u00f3re w okresie od 30 do 120 dni roboczych na osob\u0119, zgodnie ze wskazaniami medycznymi, b\u0119d\u0105 korzysta\u0107 ze \u015bwiadcze\u0144 w ramach DDOM, zgodnie z zakresem wymienionym w za\u0142\u0105czniku 1 str. 10-12, za\u0142\u0105czniku 13 oraz dzia\u0142a\u0144 edukacyjnych skierowanych tak\u017ce do rodziny i opiekun\u00f3w pacjenta. Projekt jest zgodny z zasad\u0105 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju oraz z prawodawstwem krajowym i unij", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY SPECJALISTYCZNY SZPITAL ZACHODNI IM. JANA PAW\u0141A II W GRODZISKU MAZOWIECKIM", "TYTUL": "Stawiamy na DDOM \u2013 wsparcie rozwi\u0105za\u0144 systemowych w ochronie zdrowia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.04}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-31", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "3998872.00", "WARTOSC": "4998590.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Projekt (proj.) realizowany jest w partnerstwie mi\u0119dzy Agencj\u0105 Rozwoju Mazowsza S. A. (ARMSA), b\u0119d\u0105c\u0105 liderem, a Instytutem Badawczo Szkoleniowym Sp.z o.o.. pe\u0142ni\u0105cym rol\u0119 partnera. Cel g\u0142\u00f3wny: Z\u0142agodzenie proces\u00f3w wykluczenia spo\u0142ecznego poprzez zindywidualizowane i kompleksowe zastosowanie r\u00f3\u017cnych typ\u00f3w dzia\u0142a\u0144 w odniesieniu do ka\u017cdego z 500 uczestnik\u00f3w projektu korzystaj\u0105cych z pomocy spo\u0142ecznej w wybranych powiatach wojew\u00f3dztwa mazowieckiego do ko\u0144ca IX.2017 . Uczestnikami projektu (UP) b\u0119dzie 500 os\u00f3b z rodzin wielodzietnych wykluczonych lub/i zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym korzystaj\u0105cych z pomocy spo\u0142ecznej. Zadania: 1. Diagnoza (V.2016-III.2017) ARMSA- diagnoza indywidualnych potrzeb i potencja\u0142\u00f3w uczestnik\u00f3w projektu (UP) w celu przygotowania i realizacji wsparcia w oparciu o \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji -wska\u017anik 500 os\u00f3b 2. Us\u0142ugi w plac\u00f3wkach wsparcia dziennego- rozwijanie kompetencji kluczowych (VII.2016-VIII.2017) IBS- warsztaty kszta\u0142tuj\u0105ce kompetencje uczenia si\u0119 dla 300 dzieci i m\u0142odzie\u017cy korzystaj\u0105cej z us\u0142ug plac\u00f3wek wsparcia dziennego - wska\u017anik (wsk.) 300 dzieci 3. Zintegrowane wsparcie rodzin (VI.2016-IX.2017)IBS- wsparcie rodzin w kszta\u0142towaniu kompetencji spo\u0142ecznych i obywatelskich oraz mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania z wsparcia eksperckiego i coachingu- wsk. 500 os.+ otoczenie rodzin 4. Aktywizacja zawodowa (VI.2016-IX.2017) ARMSA- wsparcie zawodowe -wsk. 200 os. doros\u0142ych 5. Po\u015brednictwo pracy (VI.2016-IX. 2017) ARMSA- wsparcie zawodowe- wsk. 200 os. doros\u0142ych Dzia\u0142ania skierowane do rodzin przewidziane w proj. pozwol\u0105 na kompleksowe wsparcie ca\u0142ego systemu rodzinnego. Zatrudnienie jest najskuteczniejsz\u0105 form\u0105 walki z ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym, dlatego dzia\u0142. zwi\u0119kszaj\u0105ce szans\u0119 uzyskania zatrudnienia, po\u0142\u0105czone z dzia\u0142. na rzecz w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego. Efektem proj. b\u0119dzie wzrost kapita\u0142u spo\u0142., zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia oraz wzrost zatrudnienia os\u00f3b wykluczonych lub/i zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym.", "BENEFICJENT": "AGENCJA ROZWOJU MAZOWSZA S.A.", "TYTUL": "Moje najwa\u017cniejsze miejsce - rodzina", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.74}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1589590.08", "WARTOSC": "1986987.60", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Projekt (PRJ) kierowany jest do dzieci z wojew\u00f3dztwa mazowieckiego (WM) ucz\u0119szczaj\u0105cych do klas I \u2013 VI szko\u0142y podstawowej ze stwierdzon\u0105 chorob\u0105 kr\u0119gos\u0142upa. PRJ jest realizowany przez partnerstwo Better Place \u2013 wnioskodawcy (WN) z Klinik\u0105 Osobistej Rehabilitacji PROMOTUS (PR) - podmiotem wykonuj\u0105cym dzia\u0142. lecznicz\u0105 zgodnie z definicj\u0105 z ustawy o dzia\u0142. leczniczej, b\u0119dzie realizowa\u0142 s\u00b4wiadczenia opieki zdrowotnej w PRJ. PR ma d\u0142ugoletnie do\u015bwiadczenie w obszarze rehabilitacji i aktywno\u015bci ruchowej dzieci, jest inicjatorem corocznej akcji badania postawy u dzieci ze szk\u00f3\u0142 podstawowych. Celem PRJ jest poprawa stanu zdrowia 325 dzieci w zakresie chor\u00f3b kr\u0119gos\u0142upa poprzez wdro\u017cenie kompleksowych program\u00f3w terapeutyczno \u2013 rehabilitacyjno - edukacyjnych od wrze\u015bnia 2018 do sierpnia 2020. PRJ zak\u0142ada 2 typy interwencji: edukacyjna? i terapeutyczna?: Dzia\u0142ania informacyjnoedukacyjne grup obje?tych wsparciem w ramach modu\u0142u i interwencja terapeutyczna w zakresie modu\u0142u, dotycz\u0105cego chor\u00f3b kr\u0119gos\u0142upa. Wsparciem obj\u0119ci zostan\u0105 tak\u017ce rodzice/opiekunowie, a tak\u017ce \u015brodowisko pracownik\u00f3w o\u015bwiaty i lekarzy POZ, do kt\u00f3rych skierowane zostan\u0105 dzia\u0142ania edukacyjne z zakresu chor\u00f3b kr\u0119gos\u0142upa. PRJ stanowi odpowied\u017a na wyniki badan\u00b4 epidemiolog. potwierdzaj\u0105cych, z\u02d9e w rozwoju dzieci wyst\u0119puj\u0105 okresy szczeg\u00f3lnej podatno\u015bci organizmu na powstawanie wad postawy - okres (6-7 lat) wi\u0105\u017c\u0105cy si\u0119 ze zmiana? stylu z\u02d9ycia - rozpocz\u0119cie nauki w szkole i wymuszona pozycja siedz\u0105ca w \u0142awce, przy bardzo silnej potrzebie ruchu - obok schorzenia w obr\u0119bie le?dz\u00b4wiowego odcinka kr\u0119gos\u0142upa, mog\u0105 wyst\u0105pi\u0107 zmiany zwyrodnieniowe w odcinku szyjnym i nadgarstkach - gro\u017ane zaburzenia podstawy u oko\u0142o 10-15% dzieci. St\u0105d wa\u017cne jest wczesne rozpoznanie wady. Rezultatem PRJ be?d\u0105 efekty dzia\u0142a\u0144 terapeut. i edukac. PRJ be?dzie realizowany zgodnie z zasada? zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju, jest zgodny z RPZ w zakresie wszystkich planowanych dzia\u0142a\u0144, grupy docelowej oraz do\u015bwiadczenia WN i PR.", "BENEFICJENT": "BETTER PLACE PIOTR \u015aLUSARCZYK", "TYTUL": "Przysz\u0142e pokolenia bez wad postawy - profilaktyka i terapia chor\u00f3b kr\u0119gos\u0142upa u dzieci z wojew\u00f3dztwa mazowieckiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.64}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "338107.65", "WARTOSC": "401171.87", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Uczestnikami proj.z Regul.Konkursu nr POWR.01.02.01-IP.24-14-001/18, SzOOP RPO WM 2014-2020 jest 25os\u00f3b m\u0142odych(15K,10M), w tym os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, w wieku 15-29 lat, z nast\u0119puj\u0105cych grup:a. osoby bierne zawodowo (22os) lub osoby bezrobotne niezarejestrowane w urz\u0119dzie pracy(3 os), kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu tzw. m\u0142odzie\u017c NEET (z wy\u0142\u0105czeniem grupy okre\u015blonej dla trybu konkursowego w poddzia\u0142aniu 1.3.1.), zgodnie z definicj\u0105 osoby z kategorii NEET przyj\u0119t\u0105 w POWER 2014-2020(stanowi\u0105 100%UP)Celem proj.jest wzrost aktywno\u015bci zaw.25 (15K;10M) os.m\u0142odych do 29r.\u017c, w tym 22os biernych zaw.i 3 os bezrob.niezarejestr.w PUP zamieszk.w woj.mazowieckim poprzez obj\u0119cie ich kompleks.i indywid.programem wsparcia zaw., kt\u00f3ry obejmuje wszystkie formy wsparcia niezb\u0119dne do zastosow.w celu poprawy sytuacji na r.pracy lub podj\u0119cia zatrud.w okr. 01.01.-31.12.2019r.Program wsparcia obejmuje realiz.co najmniej 3 instrum.indywid.i kompleks.pomocy zg.z IPD,tj.identyfikacj\u0119 potrzeb os.m\u0142odych, warsztaty kompet.spo\u0142,szkol.zaw., sta\u017ce zaw., po\u015brednictwo pracy.Realiz.proj.i za\u0142o\u017cone rezultaty przyczyni\u0105 si\u0119 do osi\u0105gn.celu szczeg.POWER wskaz.w cz\u0119\u015bci 3.1.1, poprzez rezultaty:-efektyw.zatrud.-co najmniej 39%dla os.w najtrudn.syt.; 54% dla os kt.nie s\u0105 w najtrudn.syt.-efektyw.zaw.-co najmniej 27%-uzyskania kwalifik.zaw.przez co najmniej 40%UPProjekt rozliczany kwotami rycza\u0142towymi", "BENEFICJENT": "INVENTUM SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "POWER - moja szansa!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.61}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1594944.00", "WARTOSC": "1993680.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock, GM.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest poprawa stanu zdrowia mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa mazowieckiego. Wsparcie kierowane jest do GD kt\u00f3r\u0105 s\u0105 osoby (13250 mieszka\u0144c\u00f3w - 6625 M; 6625 K) w wieku powy\u017cej 60 lat z dotychczas niediagnozowanych w kierunku cukrzycy. Zostan\u0105 oni obj\u0119ci cyklem konsultacji lekarskich kt\u00f3re zostan\u0105 poprzedzone akcj\u0105 informacyjn\u0105. Projekt obejmie r\u00f3wnie\u017c dzia\u0142ania edukacyjne dla pacjent\u00f3w oraz szkolenia dla personelu medycznego stanowi\u0105cego otoczenie projektu maj\u0105ce na celu przekazanie kompleksowej wiedzy z zakresu diabetologii. P. stanowi odpowiedz na wyniki prowadzonych bada\u0144 epidemiologicznych potwierdzaj\u0105cych \u017ce cukrzyca wyst\u0119puje oko\u0142o 8,8% populacji \u015bwiatowej w wieku 20-79 lat, a prawie po\u0142owa z nich nie jest \u015bwiadoma swojej choroby. Zwi\u0119kszona wykrywalno\u015b\u0107 to tak\u017ce efekt stopniowo rosn\u0105cej \u015bwiadomo\u015bci w\u015br\u00f3d lekarzy oraz efekt prowadzonych akcji inf. Konieczno\u015b\u0107 szybkiego zdiagnozowania cukrzycy u os\u00f3b starszych pozwoli na zminimalizowanie koszt\u00f3w leczenia tej choroby we wczesnej fazie jej rozwoju. Brak w\u0142a\u015bciwej diagnozy powoduje szybki rozw\u00f3j powik\u0142a\u0144, cz\u0119sto nieodwracalnych, kt\u00f3re prowadz\u0105 do przedwczesnej \u015bmierci lub kalectwa. Dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 kierowane do os\u00f3b z kt\u00f3rych co najmniej 25 % b\u0119dzie pochodzi\u0107 z teren\u00f3w wiejskich. W przypadku otoczenia grupy docelowej wp\u0142ynie na zdobycie nowej wiedzy z zakresu metod edukacji zdrowotnej oraz post\u0119p\u00f3w w diabetologii. P b\u0119dzie realizowany zgodnie z zasad\u0105 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju. P jest zgodny z RPZ w zakresie planowanych dzia\u0142a\u0144, grupy docelowej oraz do\u015bwiadczenia WN. P realizowany w partnerstwie z NZOZ \u201eM\u00d3J LEKARZ\" IZABELA KO\u015aCIUCZYK i \u201eDERMEX\u201d. Partnerstwo spe\u0142nia wymogi. Projektem zostanie obj\u0119te r\u00f3wnie\u017c otoczenie (200 lekarzy (100 M 100 K) i 600 (500 K 100 M) piel\u0119gniarek.", "BENEFICJENT": "CENTRUM INNOWACJI I SPO\u0141ECZNEJ EKONOMII", "TYTUL": "Mazowsze kontra cukrzyca", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.4}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1090137.60", "WARTOSC": "1362672.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Bran\u017ca zw. z projektowaniem odzie\u017cy, konstrukcj\u0105 i szyciem jest w szczycie rozwoju, wprowadzane s\u0105 innowacyjne rozwi\u0105zania, wykorzysta. technologie TIK. Ale te\u017c obserwuje si\u0119 powr\u00f3t do tradycji \u2013 popularne jest szycie na miar\u0119, b\u0105d\u017a przer\u00f3bki krawieckie markowej odzie\u017cy. Zaw\u00f3d krawca zdobywa coraz wi\u0119ksz\u0105 popularno\u015b\u0107, podobnie jak hand made szycie zabawek, ubran dla dzieci i doros\u0142ych, elem. wyposa\u017c. mieszka\u0144. Nabycie kwalifikacji (KWAL.) zawodowych w w/w obszarze b\u0105d\u017a nowych KWAL. w zawodzie krawca sprzyja powstaniu nowych M\u015aP oferuj\u0105cych us\u0142ugi projekt. i szycia, a w przypadku os\u00f3b ju\u017c pracuj\u0105cych w zawodzie nowe KWAL. oznaczaj\u0105 lepsze warunki pracy i wy\u017csze zarobki. Dot. szczeg. kobiet po 50 r. \u017c. kt\u00f3re w obszarze przemys\u0142u mody maj\u0105 najni\u017csze wykszta\u0142. zawodowe i brak mo\u017cliwo\u015bci zmiany stanowiska. Aby dostarcza\u0107 na rynek wysoko wykwalifikowan\u0105 kadr\u0119 nale\u017cy szkoli\u0107 j\u0105 na programach usprawni. proces automatyzacji produkcji i zwi\u0119kszaj\u0105cych konkurencyjno\u015b\u0107 towaru. Uzyskanie KWAL. w obszarze nowych technologii pozwoli na awans, obj\u0119cie stanowisk zarz\u0105dz. Przedmiotem projektu (PROJ.) b\u0119dzie przepr. kurs\u00f3w zawodowych (KZ) w obszarze krawiectwo/projektowanie w przemy\u015ble mody z zastos. nowych technologii cyfrowych CAD CAM. Kursy b\u0119d\u0105 adresowane do os\u00f3b doros\u0142ych, kt\u00f3re chc\u0105 naby\u0107 KWAL. zawodowe. Z analizy mazowieckiego (MAZ.) rynku pracy wynika, \u017ce jest du\u017ce zapotrzeb. na zawody: krawiec, konstruktor odzie\u017cy lub projektant mody. PROJ. obejmie grup\u0119 140 os\u00f3b doros\u0142ych (UP) z woj MAZ. w tym osoby bezrobotne, z obsz. wiejskich i po 50 r.\u017c. Wnioskodawca CHIC Warsaw Sp. z o. o. jest niepubl. plac\u00f3wk\u0105 kszta\u0142cenia ustawicznego z uprawnieniami MEN, posiada akredytacj\u0119 Kuratora O\u015bwiaty na ca\u0142o\u015b\u0107 organizowanego szkolenia. Uczestnicy nab\u0119d\u0105 KWAL. zawodowe potwierdz. formalnie w procesie walidacji i certyfikacji przez akredytowan\u0105 instytucj\u0119. Efektem d\u0142ugofalowym PROJ. jest zwi\u0119ksz. szans na zatrud. na MAZ. gdzie szycie na miar\u0119, prace dla klienta indywid. maj\u0105 najw. rynek zbytu.", "BENEFICJENT": "CHIC WARSAW SP. Z.O.O", "TYTUL": "Innowacyjne kursy krawiectwa miarowego od tradycyjnej technologii po miarow\u0105 konstrukcj\u0119 w systemie CAD/CAM szans\u0105 na wej\u015bcie w szeregi kadr europejskich projektant\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.37}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1160906.56", "WARTOSC": "1377440.16", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu /P jest wzrost zatrudnienia 80 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych /ON, 36 kobiet /K i 44 m\u0119\u017cczyzn /M, w wieku 18-29 r\u017c., bez pracy (osoby bierne zawodowo lub osoby bezrobotne niezarejestrowane w urz\u0119dzie pracy), nie uczestnicz\u0105cych w szkoleniu i kszta\u0142ceniu (zg. z def. NEET), oraz tzw. ubogich pracuj\u0105cych, os\u00f3b zatrudnionych na umowach kr\u00f3tkoterminowych lub cywilnoprawnych, zatrudnionych lub zamieszka\u0142ych na terenie woj. mazowieckiego (Warszawa, subregion warszawski wschodni i zachodni) w okresie 03.2019-08.2020. Cel realizowany b\u0119dzie przez obj\u0119cie uczestnik\u00f3w projektu (UP) indywidualnym i kompleksowym programem aktywizacji zawodowo-edukacyjnej:1) Opracowanie Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania - diagnoza i opracowanie IPD2)Zindywidualizowane wsparcie specjalistyczne:-doradztwo zawodowe-po\u015brednictwo pracy- wsparcie indywidualne i grupowe trenera pracy3) szkolenia zawodowe 4) sta\u017ce zawodowe5) instrumenty rynku pracy skierowane do os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych i wsparcie towarzysz\u0105ce - t\u0142umacz j\u0119zyka migowego- asystent osobisty osoby niepe\u0142nosprawnej- refundacja koszt\u00f3w opieki nad osobami zale\u017cnymi.Uczestnicy szkole\u0144 i sta\u017cy b\u0119d\u0105 mieli zagwarantowane stypendia oraz zwrot koszt\u00f3w dojazdu.Rezultaty projektu zak\u0142adaj\u0105 m.in.:- wzrost umiej\u0119tno\u015bci psychospo\u0142ecznych u minimum 65% UP- wzrost umiej\u0119tno\u015bci zwi\u0105zanych z aktywnym poszukiwaniem pracy u minimum 70% UP- wzrost kwalifikacji potwierdzonych certyfikatem u minimum 50%UP- wzrost do\u015bwiadczenia zawodowego u minimum 60% UP bior\u0105cych udzia\u0142 w sta\u017cach- osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla ON na poziomie min. 39%- osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika efektywno\u015bci zawodowej na poziomie min. 27%.", "BENEFICJENT": "POLSKI HR - A-TRYBUT SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Aktywna przysz\u0142o\u015b\u0107. Program aktywizacji zawodowo-edukacyjnej os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami w wieku 18-29 r.\u017c. z wojew\u00f3dztwa mazowieckiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.34}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1147984.86", "WARTOSC": "1362108.28", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost kwalifikacji zawodowych i zatrudnienia 80 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych (ON), 48 kobiet (K) i 32 m\u0119\u017cczyzn (M), w wieku 18-29 r\u017c., bez pracy (bezrobotnych, biernych zawodowo i poszukuj\u0105cych pracy, niezarejestrowanych w urz\u0119dzie pracy) , nie uczestnicz\u0105cych w szkoleniu i kszta\u0142ceniu (zg. z def. NEET), zamieszka\u0142ych na terenie woj. mazowieckiego (Warszawa, subregion warszawski wschodni i zachodni) w okresie 09.2017-02.2019. Cel realizowany b\u0119dzie przez obj\u0119cie uczestnik\u00f3w projektu (UP) indywidualnym i kompleksowym programem aktywizacji zawodowo-edukacyjnej:a) diagnoza i opracowanie IPDb) doradztwo zawodowec) po\u015brednictwo pracyd) wsparcie osobistego trenera pracye) szkolenia zawodowe-Specjalistads.IT -Kasjer/sprzedawcazobs\u0142ug\u0105komputera,kasyfiskalnejiterminalap\u0142atniczego -Administrator baz danych-Pracowniktelefonicznejielektronicznejobs\u0142ugiklientaf) sta\u017ce zawodoweh) t\u0142umaczg) asystent osobisty osoby niepe\u0142nosprawnejh) refundacja koszt\u00f3w opieki nad osobami zale\u017cnymi.Uczestnicy szkole\u0144 i sta\u017cy b\u0119d\u0105 mieli zagwarantowane stypendia oraz zwrot koszt\u00f3w dojazdu.Rezultaty projektu zak\u0142adaj\u0105 m.in.:-wzrost umiej\u0119tno\u015bci psychospo\u0142. u min.65% UP-wzrost umiej\u0119tno\u015bci zw. aktywnym poszukiwaniem pracy u min. 70% UP-wzrost kwalifikacji zawod. potwierdzonych certyfikatem min.80% ON bior\u0105cych udzia\u0142 w szkoleniach zawod.-wzrost do\u015bw. zawodowego 60% ON bior\u0105cych udzia\u0142 w sta\u017cach-osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej na dla ON poz. min. 22%, dla ON d\u0142ugotrwale bezrobotnych 40%", "BENEFICJENT": "POLSKI HR - A-TRYBUT SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Aktywna przysz\u0142o\u015b\u0107. Program aktywizacji zawodowej os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych w wieku 18-29 r.\u017c. z wojew\u00f3dztwa mazowieckiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.33}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "631550.00", "WARTOSC": "789437.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Podstaw\u0105 rozwoju gospodarki woj mazow jest aktywno\u015b\u0107 pracownik\u00f3w i nabywanie nowych umiej\u0119tno\u015bci oraz kwalifikacji zawodowych. Wg. raportu WUP za I kw 2015 r \u201eZapotrzeb. na kwalifikacje i kompetencje zawodowe na mazow rynku pracy\u201d najwi\u0119cej ofert pracy pochodzi\u0142o od pracodawc\u00f3w z bran\u017cy handl (21 i 27%), a w drugiej kolejno\u015bci zar\u00f3wno w\u015br\u00f3d ofert z mazow PUP, jak r\u00f3wnie\u017c publikator\u00f3w internet (16%) najwi\u0119cej ofert zg\u0142osi\u0142y firmy z bran\u017cy przemys\u0142owej (odpow. 12% i 16%). Kompetencje komputerowe wymagane s\u0105 najcz\u0119\u015bciej przez pracodawc\u00f3w z bran\u017cy infor-komunik oraz profesjonalnej, naukowej i technicznej. Bran\u017ca zwi\u0105zana z projektowaniem odzie\u017cy, konstrukcj\u0105 i szyciem ewaluuje, wprowadzane s\u0105 innowacyjne rozwi\u0105zania, wykorzystywane technologie cyfrowe. Aby doskonali\u0107 i dostarcza\u0107 wysoko wykwalifikowan\u0105 kadr\u0119 nale\u017cy szkoli\u0107 j\u0105 na programach, usprawniaj\u0105cych produkcj\u0119 i zwi\u0119kszaj\u0105cych konkurencyjno\u015b\u0107 produkowanego towaru. Nabycie nowych umiej\u0119tno\u015bci zawodowych w obszarze krawiectwa sprzyja powstaniu nowych przedsi\u0119biorstw oferuj\u0105cych us\u0142ugi projektowania i szycia (powr\u00f3t presti\u017cowego zawodu krawca), a w przypadku os\u00f3b ju\u017c pracuj\u0105cych w zawodzie nowe kwalifikacje oznaczaj\u0105 lepsze warunki pracy i wy\u017csze zarobki. Dotyczy szczeg\u00f3lnie kobiet po 50 r. \u017c. Przedmiotem projektu b\u0119dzie przepr. kwalifikacyjnych kurs\u00f3w zawodowych w obszarze krawiectwo/projektowanie w przemy\u015ble mody z zastos. nowych technologii cyfrowych CAD CAM. Kursy b\u0119d\u0105 adresowane do os\u00f3b, kt\u00f3re chc\u0105 podwy\u017cszy\u0107 lub naby\u0107 kwalifikacje zawodowe. Z analizy rynku pracy wynika, \u017ce zapotrzebowanie w obszarze konstruktor odzie\u017cy lub projektant mody jest du\u017ce. Projekt obejmie grup\u0119 70 os\u00f3b z woj mazow, w tym osoby bezrobotne i po 50 r.\u017c. Wnioskodawca CHIC Warsaw Sp. z o. o. jest niepubl. plac\u00f3wk\u0105 kszta\u0142cenia ustawicznego z uprawnieniami MEN. Uczestnicy nab\u0119d\u0105 kwalifikacje zawodowe formalnie potwierdzone certyfikatem wydanym przez akredytowan\u0105 instytucj\u0119. Efektem d\u0142ugofalowym projektu jest praca dla uczestnik\u00f3w.", "BENEFICJENT": "CHIC WARSAW SP. Z.O.O", "TYTUL": "Nowoczesne kursy krawiectwa - innowacje w przemy\u015ble mody", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.25}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "435201.46", "WARTOSC": "516375.74", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest nabycie do ko\u0144ca listopada 2017r. kompetencji i do\u015bwiadczenia zawodowego umo\u017cliwiaj\u0105cego wykonywanie zawodu opiekunki domowej do osoby starszej, niepe\u0142nosprawnej przez 30 kobiet w wieku do 29 r.\u017c., bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET) z pow. Warszawa oraz pow. \u017cyrardowskiego, w tym 2 osoby niepe\u0142nosprawne oraz zapewnienie zatrudnienia 13 uczestniczkom projektu w miejscu odbywania sta\u017cu (Polski Czerwony Krzy\u017c) na okres min. 3 m-cy w oparciu o um. o prac\u0119 (min. 1/4 etatu) lub um. cywilno-prawn\u0105, kt\u00f3rej warto\u015b\u0107 jest r\u00f3wna lub wy\u017csza od trzykrotno\u015bci minimalnego wynagrodzenia, w terminie do 4 tyg. od uko\u0144czenia udzia\u0142u w projekcie. G\u0142\u00f3wne rezultaty osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektu: - 30 kobiet poni\u017cej 30 roku \u017cycia uzyska kwalifikacje po opuszczeniu programu - 13 kobiet uzyska zatrudnienie do 4 tyg. od uko\u0144czenia udzia\u0142u w projekcie Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi 30 kobiet w wieku do 29 r.\u017c., nale\u017c\u0105cych do grupy NEET, z pow. Warszawa lub pow. \u017cyrardowskiego, w tym 10 kobiet biernych zawodowo, 20 bezrobotnych (w tym 8 kobiet d\u0142ugotrwale bezrobotnych) oraz 2 kobiety niepe\u0142nosprawne. G\u0142\u00f3wne zadania realizowane w ramach projektu:Identyfikacja potrzeb os\u00f3b m\u0142odych, pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia i diagnoza mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zawodowego maj\u0105c\u0105 na celu okre\u015blenie kompetencji uczestnik\u00f3w projektu i wskazanie \u015bcie\u017cki rozwoju zawodowego.Poradnictwo zawodowe w zakresie planowania kariery zawodowej i sporz\u0105dzenie nowego lub aktualizacja ju\u017c istniej\u0105cego Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania.Indywidualne zaj\u0119cia z aktywizacji zawodowej, edukuj\u0105ce w jaki spos\u00f3b efektywnie poszukiwa\u0107 pracy.Dwustopniowy kurs siostry PCK umo\u017cliwiaj\u0105cy nabycie kompetencji zawodowych pozwalaj\u0105cych na \u015bwiadczenie us\u0142ug opieku\u0144czych nad osobami starszymi, niepe\u0142nosprawnymi.Sta\u017c w Polskim Czerwonym Krzy\u017cu, kt\u00f3ry umo\u017cliwi nabycie do\u015bwiadczenia zawodowego i wykorzystanie w praktyce wiedzy zd", "BENEFICJENT": "OPTIMA HRS KINGA KORONKIEWICZ", "TYTUL": "Opiekunka domowa seniora", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.23}, {"DATA_KONIEC": "2017-07-31", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "736710.86", "WARTOSC": "874123.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Projekt \"Udany start!!!\" realizowany b\u0119dzie od maja 2016 do lipca 2017r. na terenie obszaru warszawskiego obejmuje program kompleksowej aktywizacji zawodowo - edukacyjnej os\u00f3b m\u0142odych z kategorii NEET, zamieszkuj\u0105cych obszar warszawski. Ka\u017cdy uczestnik projektu (\u0142\u0105cznie 80os\u00f3b - 29 kobiet i 51 m\u0119\u017cczyzn) obj\u0119tych zostanie pe\u0142n\u0105 \u015bcie\u017cka wsparcia tj. identyfikacj\u0105 potrzeb oraz diagnoz\u0105 mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zawodowego (IPD), kompleksowym i indywidualnym po\u015brendictwem pracy, szkoleniami zawodowymi, grupowym poradnictwem zawodowym oraz sta\u017cami. Zorganizowanych zostanie 8 grup, \u015brednio 10-osobowych. Szkolenia zawodowe zostan\u0105 przeprowadzone w nastepujacych zakresach: Uprawnienia elektryczne do\u00a01kV (SEP); (szkolenie dedykowane dla bran\u017cy elektrotechnicznej); archiwista dokument\u00f3w elektronicznych (bran\u017ca elektroniczna, poligraficzna oraz innowacyjne); sprzedawca / kasjer (bran\u017ca spo\u017cywcza oraz wszystkie inne priorytetowe bran\u017ce posiadaj\u0105ce dzia\u0142 sprzeda\u017cy bezpo\u015bredniej). Szkolenia zako\u0144cz\u0105 sie egzaminem - za\u0142o\u017cono \u017ce 50% uczestnik\u00f3w uzyska kwalifikacje. Za\u0142o\u017cono efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniow\u0105 gwarantuj\u0105c\u0105 reliazacj\u0119 celu projektu. Projekt spe\u0142nia wszystkie kryteria premiuj\u0105ce: nr. 1 Realizowane szkolenia oraz p\u00f3\u017aniejsze sta\u017ce organizowane b\u0119d\u0105 w ramach bran\u017c strategicznych dla obszaru warszawskiego\u00a0 tj. przemys\u0142 elektrotechniczny, elektroniczny, chemiczny, spo\u017cywczy, energetyczny, odzie\u017cowy, poligraficzny oraz opartych na innowacyjno\u015bci gospodarki). nr 2. Co najmniej 5% uczestnik\u00f3w stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne a wsparcie zostanie dostosowane do ich indywidualnych potrzeb. nr 3. Projekt zawiera pog\u0142\u0119bion\u0105 analiz\u0119 warszawskiego rynku pracy oraz diagnoz\u0119 grupy docelowej.\u00a0", "BENEFICJENT": "EUROPEJSKA GRUPA DORADCZA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Udany Start !!!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.22}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-05-04", "DOFINANSOWANIE": "875246.23", "WARTOSC": "1038498.14", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost kwalifikacji zawodowych i zatrudnienia 80 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, 48 kobiet i 32 m\u0119\u017cczyzn, w wieku 18-24 r\u017c., bez pracy i nie uczestnicz\u0105cych w szkoleniu i kszta\u0142ceniu (zg. z def. NEET), zamieszka\u0142ych na terenie woj. mazowieckiego \u00a0(subregion radomski i warszawski) w okresie 08.2016-01.2018. W projekcie wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne\u00a0w st. lekkim, umiarkowanych i ci\u0119\u017ckim, z wykluczeniem niepe\u0142nosprowno\u015bci intelektualnej.\u00a0Cel projektu osi\u0105gni\u0119ty\u00a0b\u0119dzie dzieki\u00a0obj\u0119ciu uczestnik\u00f3w kompleksowym programem aktywizacji zawodowo-edukacyjnej, zak\u0142adaj\u0105cym wsparcie dostosowane do indywidualnych potrzeb i lokalnych rynk\u00f3w pracy. w projekcie oferowane b\u0119d\u0105 nast\u0119puj\u0105ce formy wsparcia: a)\u00a0poradnictwo specjalistyczne/diagnostyczne b) wsparcie osobistego trenera pracy c) poradnictwo zawodowe c) po\u015brednictwo pracy i monitoring zatrudnienia d) szkolenia zawodowe\u00a0m.in. - Pracownik telefonicznej i elektronicznej obs\u0142ugi klienta -\u00a0Programista\u00a0ze specjalno\u015bci\u0105:\u00a0programista Java,\u00a0programista aplikacji mobilnych Android,\u00a0programista aplikacji mobilnych iOS,\u00a0programista aplikacji mobilnych Windows\u00a0 -\u00a0Opiekun os. starszej i niesamodzielnej ze specjalno\u015bci\u0105 teleopieka - szkolenie zamawiane na podstawie zdiagnozowanych potrzeb uczestik\u00f3w. e)\u00a0sta\u017ce zawodowe f)\u00a0asystent osoby niepe\u0142nosprawnej g)\u00a0wsparcie dla uczestnik\u00f3w sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad osobami zale\u017cnymi. Uczestnicy szkole\u0144 i sta\u017cy b\u0119d\u0105 mieli zagwarantowane stypendia oraz zwrot koszt\u00f3w dojazdu. Rezultaty projektu zak\u0142adaj\u0105 m.in.: \u00a0- wzrost kwalifikacji zawodowych i do\u015bwiadczenia zawodowego u min. 50%\u00a0uczestnik\u00f3w - osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych min. 20%, dla d\u0142ugotrwale bezrobotnych min. 35% - wzrost udzia\u0142u w kszta\u0142cenia ustawicznym, przygotowaniu zawodowym lub sta\u017cu po opuszczeniu programu u min. 20% uczestnik\u00f3w - wzrost umiej\u0119tno", "BENEFICJENT": "POLSKI HR - A-TRYBUT SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "M\u0142odzi, kompetentni, zatrudnieni - program aktywizacji zawodowej os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych w wieku 18-24 r.\u017c. z wojew\u00f3dztwa mazowieckiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.21}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-02", "DOFINANSOWANIE": "353520.00", "WARTOSC": "441900.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM PROJEKTU jest zwi\u0119kszenie wykrywalno\u015bci cukrzycy w\u015br\u00f3d 2.700 mieszka\u0144c\u00f3w (1.620K, 1.080M) m.st. Warszawa oraz powiatu \u017cyrardowskiego poprzez prowadzenie dzia\u0142a\u0144 edukacyjnych z zakresu diabetologii oraz bada\u0144 przesiewowych w kierunku wykrywania cukrzycy do 31.12.2021r. Planowane zadania s\u0105 zgodne z za\u0142o\u017ceniami Regionalnego Programu Zdrowotnego Samorz\u0105du Woj.Mazowieckiego (RPZ) i obejmuj\u0105: akcj\u0119 informacyjn\u0105 (modu\u0142 I), konsultacje lekarskie i dzia\u0142ania edukacyjne (modu\u0142 II) i szkolenia personelu medycznego (modu\u0142 III) . G\u0141\u00d3WNI UCZESTNICY PROJ. obj\u0119ci wsparciem bezpo\u015brednim to osoby pow. 60 r.\u017c. mieszkaj\u0105ce w Warszawie i pow. \u017cyrardowskim dotychczas niediagnozowane w kierunku cukrzycy, kt\u00f3re podpisz\u0105 druk \u015bwiadomej zgody na udzia\u0142 w projekcie. Ponadto dzia\u0142aniami zostan\u0105 obj\u0119ci r\u00f3wnie\u017c lekarze/piel\u0119gniarki, POZ. ZAK\u0141ADANY WSKA\u0179NIK REZULTATU: liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug zdrowotnych, istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu. ZAK\u0141ADANE WSK.PRODUKTU: liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami zdrowotnymi w programie. Pozosta\u0142e wska\u017aniki okre\u015blone w RPZ b\u0119d\u0105 wykazane i raportowane zgodnie z \u00a730 pkt 3 wzoru umowy rycza\u0142towej dla przedmiotowego konkursu. Projekt spe\u0142ni KRYTERIUM MERYTOR. SZCZEG\u00d3\u0141OWE nr 1, 5 i 6 - opis w poszczeg\u00f3lnych sekcjach wniosku.", "BENEFICJENT": "EUROPEJSKIE CENTRUM SZKOLE\u0143 SP. ZO.O.", "TYTUL": "Profilaktyka cukrzycy w Warszawie i powiecie \u017cyrardowskim.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.19}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "816893.76", "WARTOSC": "1021117.20", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Cel:Nabycie kwalifikacji w zakresie pos\u0142ugiwania si\u0119 j\u0119zykiem angielskim na poziomie bieg\u0142o\u015bci j\u0119zykowej A1/A2(wg skali ESOKJ) lub obs\u0142ugi komputera na poziomie A wg DIGCOMP potwierdzonych uzyskaniem certyfikatu zewn\u0119trznego TGLS lub ECCC przez min.80% os\u00f3b w\u015br\u00f3d 284(w tym 144K;140M)os\u00f3b z w\u0142asnej inicjatywy zaint.nabyciem, uzup.lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tn.oraz kompet.cyfrowych lub j\u0119zyk.w wieku 25 lat i wi\u0119cej, ucz\u0105cych si\u0119,pracuj\u0105cych lub zamieszkuj\u0105cych na obszarze woj.mazowieckiego w rozumieniu przepis\u00f3w KC w terminie 01.01.2020-31.12.2020. Gr.docel.:284(144K/140M)os.fizyczne ucz\u0105ce si\u0119,pracuj\u0105ce lub zam.na obszarze woj.mazow.w rozum.przepis\u00f3w KC w wieku od 25 r.\u017c.,z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowanych nabyciem,uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tno\u015bci oraz kompetencji cyfrowych lub j\u0119zykowych,w tym:170os.(86K/84M)w wieku 25-49 l.;114os.(58K/56M)w wieku pow.50 r.\u017c.;185os.(89K/96M)o niskich kwalif.;98os.(50K/48M)zam.na obszarach wiejskich(wg DEGURBA,kat.3)-35%uczestn(kryt.mert.szczeg.nr 5);28os.(14K/14M)niepe\u0142nosprawnych;120os.(62K/58M)pozost.bez zatr.;164os.(82K/82M)pracuj\u0105ce. G\u0142.wska\u017aniki: -Liczba os.w wieku 25 l.i wi\u0119cej,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu-228(116K/112M), -Liczba os.o niskich kwalifikacjach,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu -148(71K/77M), -Liczba os.w wieku 50 lat i wi\u0119cej,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu -92(47K/45M). Zadania: 1.Kurs z zakresu j\u0119z.angielskiego na poziomie A1 i przeprowadzenie niezale\u017cnych od Wnioskodawcy zewn\u0119trznych certyfikacyjnych egzamin\u00f3w TGLS A1 dla 144 os\u00f3b (71K/73M), 2.Kurs z zakresu j\u0119z.angielskiego na poziomie A2 i przeprowadzenie niezale\u017cnych od Wnioskodawcy zewn\u0119trznych certyfikacyjnych egzamin\u00f3w TGLS A2 dla 144 os\u00f3b (71K/73M), 3.Kurs komputerowy na poziomie A zgodnym z ram\u0105 DCF i przeprowadzenie niezale\u017cnych od Wnioskodawcy zewn\u0119trznych certyfikacyjnych egzamin\u00f3w ECCC dla 140 os\u00f3b (", "BENEFICJENT": "PRETENDER ADRIAN WRONKA", "TYTUL": "Szkolenia z j\u0119zyka angielskiego i ICT dla os\u00f3b z wojew\u00f3dztwa mazowieckiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.15}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "783300.76", "WARTOSC": "979125.95", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Cel:Zwi\u0119kszenie samodzielno\u015bci oraz zdolno\u015bci do uczestniczenia w \u017cyciu spo\u0142.28os.(20K/8M)niesamodzielnych z niepe\u0142nospr.z terenu woj.mazowieckiego poprzez zapewnienie kompleksowych us\u0142.opieku\u0144czych,specj.us\u0142.opieku\u0144czych oraz wsparcia ich opiekun\u00f3w fakt.w okr.1.10.2019-30.09.2021r. GD:os.fiz.zamieszka\u0142e w roz.przepis\u00f3w KC na obszarze woj.mazowieckiego,w tym: -os.niesamodzielne,w tym ze wgl.na niepe\u0142nospr.-28 os.(20K/8M)pe\u0142noletnich,pow.18 r.\u017c. -otoczenie os.niesamodzielnych-28 opiekun\u00f3w fakt.(20K/8M) Zadania: Us\u0142.opieku\u0144cze w miejscu zamieszkania Specj.us\u0142ugi opieku\u0144cze w miejscu zamieszkania dost.do ind.potrzeb Wsparcie opiekun\u00f3w fakt. Rezultaty: L.wspartych w prog.miejsc \u015bwiadczenia us\u0142.spo\u0142.-17 L.os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykl.spo\u0142.obj.us\u0142ugami spo\u0142.\u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym w prog.-28 Wsparcie dla os\u00f3b niesamodzielnych realizowane w ramach projektu odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie w oparciu o \u201eOg\u00f3lnoeuropejskie wytyczne dotycz\u0105ce przej\u015bcia od opieki instytucjonalnej do opieki \u015bwiadczonej na poziomie lokalnych spo\u0142eczno\u015bci\u201d oraz zgodnie z minimalnymi wymaganiami \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej okre\u015blonymi w za\u0142\u0105czniku do regulaminu konkursu.", "BENEFICJENT": "AKADEMIA ZDROWIA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP.K.", "TYTUL": "Wsparcie u Twego boku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.14}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "738984.48", "WARTOSC": "927927.85", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Projekt \u201eCentrum Innowacji FIRE dla wczesnej fazy rozwoju przedsi\u0119biorstw\u201d jest odpowiedzi\u0105 na zdiagnozowane potrzeby mazowieckich firm. Celem projektu jest poprawa warunk\u00f3w do rozwoju mazowieckich M\u015aP, dzi\u0119ki dostarczeniu prostych i wysokospecjalistycznych us\u0142ug. Cel Projektu jest zgodny z celami: g\u0142\u00f3wnym, strategicznym i tematycznymi RPO WM , a tak\u017ce celami RSI dla Mazowsza 2014-2020. Wspiera inteligentne specjalizacje na Mazowszu (profesjonalne us\u0142ugi dla biznesu), realizuje Strategi\u0119 Rozwoju Polski Centralnej w zakresie jej celu g\u0142\u00f3wnego: \u201eWzrost znaczenia Polski Centralnej w skali mi\u0119dzynarodowej jako przestrzeni przyjaznej generowaniu oraz transferowi wiedzy i innowacji\u201d. Projekt b\u0119dzie polega\u0142 na wsparciu pocz\u0105tkowej fazy rozwoju przedsi\u0119biorstw, dzi\u0119ki procesom inkubacyjnym i akceleracyjnym prowadzonym w formie doradztwa, mentoringu, us\u0142ug szkoleniowych, informacyjnych, technicznych i innych. Firmy uzyskaj\u0105 pomoc w szczeg\u00f3lno\u015bci przy zak\u0142adaniu dzia\u0142alno\u015bci, opracowaniu strategii rozwoju, prognozowaniu biznesu, w us\u0142ugach wysokospecjalistycznych z zakresu analiz technicznych, ochrony w\u0142asno\u015bci przemys\u0142owej, transferu technologii, wdro\u017ce\u0144 i komercjalizacji wynik\u00f3w bada\u0144. Grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 mikro, mali i \u015bredni przedsi\u0119biorcy (do 24 mies. od rejestracji) z Mazowsza o potencjale technologicznym, kt\u00f3re zak\u0142adaj\u0105 wdro\u017cenie innowacji technologicznych. Dzi\u0119ki projektowi przedsi\u0119biorstwa zdob\u0119d\u0105 potencja\u0142 pomocny dla poszerzenia rynk\u00f3w zbytu na swoje produkty i us\u0142ugi, a tak\u017ce zwi\u0119kszenia zdolno\u015bci do udzia\u0142u w procesach wzrostu i innowacji. We wsparciu podmiot\u00f3w gospodarczych znajduj\u0105cych si\u0119 we wczesnej fazie rozwoju, przede wszystkim nacisk zostanie po\u0142o\u017cony na realizacj\u0119 kompleksowej oferty wsparcia od pomys\u0142u przez inkubacj\u0119 do akceleracji. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 r\u00f3wnie\u017c do wprowadzenia w CI FIRE nowych us\u0142ug (w wymiarze jako\u015bciowym i ilo\u015bciowym) i znacz\u0105co ulepszonej us\u0142ugi kompleksowego wsparcia firm.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA CENTRUM INNOWACJI FIRE", "TYTUL": "Centrum Innowacji FIRE dla wczesnej fazy rozwoju przedsi\u0119biorstw", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.1}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "545603.76", "WARTOSC": "682004.70", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Cel: Wzmocnienie potencja\u0142u zawodowego w obszarze kompetencji j\u0119zykowych poprzez nabycie umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 j\u0119zykiem angielskim na pe\u0142nym poziomie bieg\u0142o\u015bci j\u0119zykowej A wg skali ESOKJ, potwierdzonych uzyskaniem bezstronnego certyfikatu TELC A2 lub r\u00f3wnowa\u017cnego przez min.90% os\u00f3b spo\u015br\u00f3d 360(195K/165M)pracuj\u0105cych i niepracuj\u0105cych mieszka\u0144c\u00f3w woj. mazowieckiego w wieku 25lat i wi\u0119cej o niskich kwalifikacjach w terminie od 01.09.2016 do 30.11.2017. Zadania: Kurs j\u0119zyka angielskiego(poziom A1 wg skali ESOKJ) dla 360os.(195K/165M) zako\u0144czony egz.wewn\u0119trznym Kurs j\u0119zyka angielskiego(poziom A2 wg skali ESOKJ) dla 360os.(195K/165M) zako\u0144czony certyfikuj\u0105cym egz.zewn\u0119trznym TELC G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu -324(176K/148M) Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu -212(120K/92M) Liczba os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu -324(176K/148M) Liczba os\u00f3b o niskich kwalifikacjach obj\u0119tych wsparciem w programie-360(195K/165M) Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem w programie-234(134K/100M) Liczba os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem w programie-360(195K/165M) Grupa docelowa: 360(195K/165M)mieszka\u0144c\u00f3w woj.mazowieckiego(zgodnie z KC)w wieku 25lat i wi\u0119cej z wykszta\u0142ceniem do ISCED3 oraz nieuczestnicz\u0105cych we wsparciu Life Long Learning w POKL 2013-2015,z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowanych nabyciem, uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tno\u015bci oraz kompetencji z j\u0119zyka angielskiego do poziomu A2 w tym: -min.234(134K/100M)os.w wieku 50+ -min.234(122K/112M)os.z ter.wiejskich -min.36(15K/21M)os.niepe\u0142nosprawnych -min.180(86K/94M)os.bez zatrudnienia", "BENEFICJENT": "TAG-CONSULTING MARTA MACIEJAK-TOMCZYK", "TYTUL": "Angielski to nie problem \u2013 kurs j\u0119zykowy dla mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa mazowieckiego o niskich kwalifikacjach.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.1}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2019-12-02", "DOFINANSOWANIE": "536844.80", "WARTOSC": "671056.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie liczby os\u00f3b doros\u0142ych (240 os\u00f3b -144 K i 96 M- od 25 roku \u017cycia), mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa mazowieckiego, w szczeg\u00f3lno\u015bci z grup najbardziej potrzebuj\u0105cych (os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, os\u00f3b powy\u017cej 50 r. \u017cycia, os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych), kt\u00f3re poprzez uczestnictwo w szkoleniach podnios\u0105 swoje kwalifikacje i kompetencje w obszarze ICT i j\u0119zyk\u00f3w obcych w terminie od XII 2019 do V 2021. Cele szczeg\u00f3\u0142owe projektu 1. Wzrost kompetencji cyfrowych potwierdzonych certyfikatem ECCC, u min 70% os\u00f3b z grupy 120 os\u00f3b, 72 K i 48 M z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowanych nabyciem, uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji cyfrowych 2. Wzrost kompetencji j\u0119zykowych potwierdzonych certyfikatem TGLS, u min 70% os\u00f3b z grupy 120 os\u00f3b, 72 K i 48 M z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowanych nabyciem, uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji j\u0119zykowych Cele projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te poprzez realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: Szkolenia: 1. J\u0118ZYKOWE \u2013 j.angielski poziom A lub B w wymiarze 120 h oraz egzamin TGLS, realizowane zgodnie z Europejskim Systemem Opisu Kszta\u0142cenia J\u0119zykowego 2. KOMPUTEROWE \u2013 poziom A lub B w wymiarze 100 h oraz egzamin certyfikacyjny ECCC w oparciu o ram\u0119 kompetencji informatycznych i informacyjnych (Digital Competence Framework) G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu to m.in.: * Liczba os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu 170 os. (102K, 68M) * Liczba os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu 50 os. (30K, 20M) * Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu 50 os. (30K, 20M) * Liczba os\u00f3b zamieszka\u0142ych na obszarach wiejskich woj. mazowieckiego (DEGURBA 3), kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu 74 os (44K, 30M)", "BENEFICJENT": "CENTRUM J\u0118ZYK\u00d3W OBCYCH LINGUA PLUS PIOTR MAZUROWSKI", "TYTUL": "Mo\u017cesz wi\u0119cej! J\u0119zyk angielski i ICT dla mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa mazowieckiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.1}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "522576.44", "WARTOSC": "653220.55", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Cel projektu: Nabycie umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 j\u0119zykiem angielskim na pe\u0142nym poziomie bieg\u0142o\u015bci j\u0119zykowej A (wg skali ESOKJ)potwierdzonych uzyskaniem mi\u0119dzynarodowego certyfikatu TELC lub r\u00f3wnowa\u017cnego przez min.90% os\u00f3b z 336(w tym 190K;146M)mieszka\u0144c\u00f3w woj. mazowieckiego o niskich kwalifikacjach(wykszta\u0142cenie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie)w wieku pow.25 lat w terminie 01.09.2016-30.11.2017. Zadania: Kurs j\u0119zyka angielskiego na poziomie A1 dla 336os.(190K;146M) zako\u0144czony egzaminem wewn\u0119trznym. Kurs j\u0119zyka angielskiego na poziomie A2 dla 336os.(190K;146M) zako\u0144czony mi\u0119dzynarodowym certyfikuj\u0105cym egzaminem zewn\u0119trznym TELC lub r\u00f3wnowa\u017cnym G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b o niskich kwalifikacjach., kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu -303(171K/132M) Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu -213(120K/93M) Liczba os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu -303(171K/132M) Liczba os\u00f3b o niskich kwalifikacjach obj\u0119tych wsparciem w programie-336(190K/146M) Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem w programie-236(133K/103M) Liczba os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem w programie-336(190K/146M) Grupa docelowa: 336(190K;146M)mieszka\u0144c\u00f3w woj.mazowieckiego (zgodnie z przepisami Kodeksu Cywilnego) w wieku pow.25 lat o niskich kwalif.(kryt.szczeg\u00f3\u0142owe nr 3-z wykszta\u0142ceniem do ISCED3 w\u0142\u0105cznie),z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowanych nabyciem,uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tno\u015bci oraz komp.i z j\u0119z.ang.do poziomu A2 w tym: -min.50(34K;16M)os.niepe\u0142nosprawnych - min.70%os. w wieku 50+ -236(133K;103M)(kryt.szczeg\u00f3\u0142owe nr 2) -min.61% os.z obszar\u00f3w wiejskich - 205(130K;75M)(kryt.szczeg\u00f3\u0142owe nr 4) -min.168(80K;88M)os.bez zatrudnienia -100% os. (190K;146M), kt\u00f3re nie uczestniczy\u0142y we wsparciu Life Long Learning oferowanym w to\u017csamym zakresie w ramach POKL w latach 2013-2015(kryt.szczeg\u00f3\u0142owe nr 6)", "BENEFICJENT": "\"PRETENDER\" ADRIAN WRONKA", "TYTUL": "Kurs j\u0119zyka angielskiego dla mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa mazowieckiego o niskich kwalifikacjach.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.09}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "299715.20", "WARTOSC": "374644.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Projekt \"Mazowiecka cyfrowa wie\u015b ze standardem DIGCOMP\" skierowany jest do 156 os\u00f3b doros\u0142ych powy\u017cej 25. roku \u017cycia o niskich kwalifikacjach, w tym 30% w wieku 50 lat i wi\u0119cej, mieszkaj\u0105cych na obszarach wiejskich zgodnie z klasyfikacj\u0105 DEGURBA 3. Wsparcie oferowane w ramach projektu jest zgodne z wynikami diagnozy potrzeb szkoleniowych grupy docelowej, kt\u00f3ra odnosi si\u0119 do za\u0142o\u017ce\u0144 RPO WM w zakresie poprawy skuteczno\u015bci dzia\u0142a\u0144 dotycz\u0105cych dost\u0119pno\u015bci do kszta\u0142cenia przez ca\u0142e \u017cycie. Na etapie wdra\u017cania projektu przeprowadzone zostan\u0105 indywidualne diagnozy potrzeb UP, co pozwoli dopasowa\u0107 wsparcie do potrzeb i umiej\u0119tno\u015bci ka\u017cdego z UP. W ramach projektu zrealizowanych zostanie 13 edycji szkole\u0144 z 5 modu\u0142\u00f3w ECDL (Podstawy pracy z komputerem, Podstawy pracy w sieci, Przetwarzanie tekst\u00f3w, Arkusze kalkulacyjne, Rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w wraz z uzupe\u0142nieniem) na poziomie podstawowym, najbardziej adekwatnym do potrzeb os\u00f3b o niskich kwalifikacjach. Szkolenia b\u0119d\u0105 realizowane g\u0142\u00f3wnie w o\u015brodkach szkoleniowych po\u0142o\u017conych na obszarach wiejskich Mazowsza, blisko miejsca zamieszkania uczestnik\u00f3w szkole\u0144, w celu u\u0142atwienia dost\u0119pno\u015bci do udzia\u0142u w kursach komputerowych dla os\u00f3b, kt\u00f3re maj\u0105 ograniczone mo\u017cliwo\u015bci podnoszenia kompetencji kluczowych. W wyniku udzia\u0142u w \u015bcie\u017cce szkoleniowej UP nab\u0119d\u0105 kompetencje zgodne ze standardem wymaga\u0144 okre\u015blonym w ramach projektu DIGCOMP w nast\u0119puj\u0105cych obszarach: Informacja, Komunikacja, Tworzenie tre\u015bci, Bezpiecze\u0144stwo, Rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w. Po zako\u0144czeniu szkole\u0144 UP przyst\u0105pi\u0105 do pi\u0119ciu egzamin\u00f3w prowadzonych przez jednostk\u0119 akredytowan\u0105 ECDL. Za\u0142o\u017cono, i\u017c 90% UP tj. 140 os\u00f3b (74 K/66 M) w wyniku pozytywnego zaliczenia egzamin\u00f3w uzyska certyfikaty ECDL Profile DIGCOMP wydawane przez PTI, kt\u00f3re potwierdz\u0105 nabycie kwalifikacji zwi\u0105zanych z podstawow\u0105 obs\u0142ug\u0105 komputera.", "BENEFICJENT": "INSTYTUT DORADZTWA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Mazowiecka cyfrowa wie\u015b ze standardem DIGCOMP", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.09}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-29", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "541799.46", "WARTOSC": "642856.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Piotrk\u00f3w Trybunalski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: e\u0142cki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: gi\u017cycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: go\u0142dapski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olecki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: piski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: w\u0119gorzewski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: jaroci\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kaliski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Kalisz | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: krotoszy\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ostrzeszowski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pleszewski", "OPIS": "Projekt opracowany zosta\u0142 w ramach Dzia\u0142ania 2.17 Skuteczny wymiar sprawiedliwo\u015bci Osi Priorytetowej II - Efektywne polityki publiczne dla rynku pracy, gospodarki i edukacji POWER. Okres realizacji projektu: 01.06.2018-30.09.2020.Cel g\u0142\u00f3wny projektu to podniesienie kompetencji zawodowych w obszarze mediacji w sprawach gospodarczych oraz wiedzy pozaprawnej przydatnej do pomocy stronom przy rozwi\u0105zywaniu spraw cywilnych o charakterze gospodarczym w\u015br\u00f3d min. 90 mediator\u00f3w z obszaru odpowiadaj\u0105cemu obszarowi w\u0142a\u015bciwo\u015bci miejscowej s\u0105d\u00f3w apelacyjnych w Bia\u0142ymstoku, w \u0141odzi i w Warszawie. Cel g\u0142\u00f3wny osi\u0105gni\u0119ty zostanie poprzez organizacj\u0119 dw\u00f3ch edycji specjalistycznych, 2-semestralnych studi\u00f3w podyplomowych w wymiarze 160h prowadzonych w oparciu o program merytoryczny opracowany w porozumieniu z IP w drodze konsultacji z przedstawicielami mediator\u00f3w. Grupa docelowa: 100 uczestnik\u00f3w (65K,35M) mediator\u00f3w specjalizuj\u0105cych si\u0119 w sprawach cywilnych, w szczeg\u00f3lno\u015bci w sprawach gospodarczych z obszaru odpowiadaj\u0105cemu obszarowi w\u0142a\u015bciwo\u015bci miejscowej s\u0105d\u00f3w apelacyjnych w Bia\u0142ymstoku, w \u0141odzi i w Warszawie. G\u0142\u00f3wne zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach projektu: Przygotowanie do realizacji studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w, Realizacja i rozliczenie studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w edycja I i IIG\u0142\u00f3wne rezultaty, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektu: Liczba program\u00f3w studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w - 1 liczba powo\u0142anych studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w - 1 liczba mediator\u00f3w obj\u0119tych wsparciem - 100 liczba mediator\u00f3w, kt\u00f3rzy podnie\u015bli kompetencje w mediacji w sprawach gospodarczych 90", "BENEFICJENT": "UNIWERSYTET \u0141\u00d3DZKI, WYDZIA\u0141 PRAWA I ADMINISTRACJI", "TYTUL": "Studia podyplomowe dla mediator\u00f3w z zakresu mediacji w sprawach gospodarczych z elementami wiedzy pozaprawnej dla mediator\u00f3w z obszaru odpowiadaj\u0105cego obszarowi w\u0142a\u015bciwo\u015bci miejscowej s\u0105d\u00f3w apelacyjnych w Bia\u0142ymstoku, w \u0141odzi i w Warszawie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.05}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "297440.00", "WARTOSC": "371800.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: bia\u0142obrzeski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski", "OPIS": "Projekt odpowiada na zdiagnozowane problemy w zakresie niewystarczaj\u0105cej wiedzy kompetencji w zakresie wykorzystania Technologii Informacyjno-Komunikacyjnych w \u017cyciu zawodowym i osobistym mieszka\u0144c\u00f3w Wojew\u00f3dztwa Mazowieckiego. CELEM G\u0141\u00d3WNYM PROJEKTU JEST:Zwi\u0119kszenie poziomu kompetencji cyfrowych u min. 135 mieszk. WM (min. 81 kobiet), wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105, tj. w wieku powy\u017cej 25 r.\u017c., o niskich kwalifikacjach (w tym min.: 81 powy\u017c. 50 r.\u017c., 81 mieszka na obsz. wiejskich, 5 niepe\u0142nospr.), poprzez uko\u0144czenie kurs\u00f3w komput. w standardzie DIGCOMP IC3 i certyfikacj\u0119 nabytych umiej\u0119tno\u015bci do 30.04.2018. GRUPA DOCELOWA to 178 os\u00f3b powy\u017cej 25 r.\u017c. (w tym min. 110 kobiet), kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105 ch\u0119\u0107 kszta\u0142cenia podnoszenia, uzupe\u0142niania kwalifikacji i/lub ich potwierdzenia, zamieszkuj\u0105 na obsz. Wojew\u00f3dztwa Mazowieckiego (zgodnie z KC), 100% z niskim wykszta\u0142ceniem, powy\u017c. 60% \u2013 og\u00f3lnej liczby UP mieszka na obszarach wiejskich, powy\u017c. 60% UP - powy\u017cej 50 r.\u017c., 5% niepe\u0142nosprawni. Wsparcie w postaci szkole\u0144 w obszarze Kompetencji Cyfrowych DIGCOMP oraz zewn\u0119trzna certyfikacja odpowiada na problemy zidentyfikowane w diagnozie sporz\u0105dzonej w lutym 2016 r. Szkolenia prowadzone b\u0119d\u0105 g\u0142. w m-cu zamieszkania lub okolicy uczestn.proj., w salach dostosowane do potrzeb niepe\u0142nosprawn. z zapewnieniem mobilnej sali komp. Program zgodny z ram\u0105 kompetencji TIK - Digital Competence Framework - 5 obszar\u00f3w i 21 kompetencji wed\u0142ug ramy kwalifikacji. WSPARCIE TO: A. SZKOLENIE 1. Poziom A \u2013 podstawowy - 12 gr. szkol. \u2013 kurs 75 h \u2013 5 modu\u0142\u00f3w po 15 h ka\u017cdy (\u0142\u0105cznie 900 h),\u015brednio po 15 os./gr., \u0142\u0105cznie 178 os\u00f3b. B. EGZAMIN IC3 \u2013 ka\u017cdy przyst\u0119puje do 3 egzamin\u00f3w, dzi\u0119ki czemu potwierdza nabyte kompetencje. Uczestnicy otrzymaj\u0105: mat. szkol. pocz\u0119stunek oraz zwrot k. dojazdu dla os\u00f3b niepracuj\u0105cych. W rezultacie wsparcie przyczyni si\u0119 do podniesienia kwalifikacji mieszka\u0144c\u00f3w Woj. Mazowieckiego z gr. docelowej \u2013 potwierdzonych certyfikatem IC3.", "BENEFICJENT": "EURO-CAPITAL DORADZTWO GOSPODARCZE PIOTR SIBILSKI", "TYTUL": "Certyfikowane kursy komputerowe dla mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa mazowieckiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.05}]